[{"article": "MADRIDActualizado:18/05/2016 19:06hEl triclos\u00e1n es un potente antibi\u00f3tico y antif\u00fangico presente en numerosos productos para la limpieza del hogar y la higiene personal y oral, caso de muchos jabones, pastas de dientes y colutorios. Tal es as\u00ed que un estudio llevado a cabo en Estados Unidos en 2008 constat\u00f3 la presencia del triclos\u00e1n en hasta un 75% de las muestras de orina humanas analizadas. Sin embargo, \u00bfes seguro el uso de un antimicrobiano tan potente? Es decir, si bien se ha demostrado que, por ejemplo, act\u00faa frente a la placa dental y previene la gingivitis, \u00bfno podr\u00eda tener un efecto negativo sobre otras bacterias indispensables para el organismo, caso de aquellas que componen la flora intestinal y el microbioma oral? Pues seg\u00fan concluye un estudio llevado a cabo por investigadores de la Facultad de Medicina de la Universidad de Stanford (EE.UU.) y publicado en la revista \u00ab mSphere\u00bb, \u00f3rgano oficial de la Sociedad Americana de Microbiolog\u00eda (ASM), no hay tal efecto negativo.Como explica Julie Parsonnet, directora de la investigaci\u00f3n, \u00abhay mucha gente preocupada por el triclos\u00e1n, pero en nuestro trabajo no hemos encontrado ninguna evidencia que avale esta preocupaci\u00f3n. Es cierto que cuando administras la mayor\u00eda de antibi\u00f3ticos a los humanos estos son como una bomba at\u00f3mica para la microbiota del organismo, pero nuestros resultados muestran que la exposici\u00f3n al triclos\u00e1n a trav\u00e9s de los productos que se emplean normalmente para la limpieza y la higiene no tiene un efecto significativo sobre nuestros microbiomas\u00bb.Desde los a\u00f1os 60Desde su aprobaci\u00f3n a principios de la d\u00e9cada de los a\u00f1os 60, el triclos\u00e1n ha formado parte de la composici\u00f3n de numerosos productos para el hogar y el aseo personal. Sin embargo, su amplio uso no ha mitigado la preocupaci\u00f3n, l\u00f3gica, sobre los efectos que puede conllevar su uso. Y es que como han demostrado numerosos estudios publicados en los \u00faltimos a\u00f1os, los cambios en la microbiota humana \u2013esto es, los microorganismos que forman parte de nuestro cuerpo, caso de la flora oral e intestinal\u2013 pueden provocar la aparici\u00f3n de distintas enfermedades, entre otras la diabetes y la obesidad. Todo ello sin olvidar el riesgo potencial de aparici\u00f3n de resistencias bacterianas.En consecuencia, la Agencia de Alimentos y Medicamentos de Estados Unidos (FDA) propuso en 2013 a los fabricantes de jabones y productos de aseo con triclos\u00e1n que demostraran, en un plazo de un a\u00f1o, que sus productos eran m\u00e1s eficaces que aquellos sin el antimicrobiano a la hora de prevenir enfermedades. \u00bfY qu\u00e9 hicieron las empresas estadounidenses? Pues en su gran mayor\u00eda dejaron de utilizar el triclos\u00e1n, lo que no hizo sino aumentar la preocupaci\u00f3n sobre su uso. Pero no todas. De hecho, todav\u00eda se encuentra en muchos productos de limpieza y dent\u00edfricos. Y es que el triclos\u00e1n, entre otros beneficios, recude el impacto de la placa dental y la gingivitis. Nuestro estudio debe tranquilizar a aquellas personas preocupadas con el uso del triclos\u00e1n Julie ParsonnetLa pregunta entones es si su uso resulta o no seguro para la microbiota humana y, por tanto, para nuestra salud. Y para responderla, los autores llevaron a cabo un estudio con 13 voluntarios que, seg\u00fan un criterio totalmente aleatorio, utilizaron jabones, dent\u00edfricos y detergentes l\u00edquidos con o sin triclos\u00e1n durante ocho meses \u2013cuatro meses con productos con triclos\u00e1n, tras el cual cambiaban alternativamente a aquellos sin el antimicrobiano, y viceversa.Impacto m\u00ednimoConcluidos los ocho meses, los autores evaluaron distintos marcadores metab\u00f3licos y endocrinos en la sangre de los participantes, as\u00ed como la presencia de triclos\u00e1n en su orina y la composici\u00f3n de su microbioma oral.Los resultados constataron la presencia del antimicrobiano en la orina de los participantes. Sin embargo, los valores de sus marcadores metab\u00f3licos y endocrinos y la composici\u00f3n de su flora oral fueron similares a los que presentaban antes de comenzar el estudio. Como concluye Julie Parsonnet, \u00ablos resultados mostraron que algunos microorganismos hab\u00edan cambiado un poquito, pero no hubo un impacto significativo sobre el microbioma oral ni sobre la flora intestinal. En definitiva, nuestro estudio debe tener un efecto tranquilizador para aquellas personas que est\u00e1n muy preocupadas con el triclos\u00e1n\u00bb.", "title": "Un antimicrobiano presente en los dent\u00edfricos no afecta a la flora oral o intestinal", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-antimicrobiano-presente-dentifricos-no-afecta-flora-oral-o-intestinal-201605181726_noticia.html", "keywords": "seguro,dentifrico,triclosan", "date": "2016-05-18", "id": "24a06440cbf1bbca7ccd0adf3cfb35b6fc43f9c1", "summary": "El triclos\u00e1n, presente en muchos productos para la limpieza del hogar, la higiene bucal y el aseo personal, es seguro y no altera la composici\u00f3n de nuestra microbiota"}, {"article": "Actualizado:19/05/2016 14:37h\u00abEn nombre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo. Sepan todos los hombres por las presentes, [\u2026] que en el a\u00f1o de nuestro se\u00f1or 1487 [\u2026] el supremo Pont\u00edfice que ahora reina [\u2026] orden\u00f3 y otorg\u00f3 [\u2026] a los Inquisidores [\u2026] el poder de investigar e inquirir en la herej\u00eda de las brujas [\u2026] y les concede toda facultad de juzgar y proceder contra tales\u00bb. Con estas palabras se hizo oficial, el 19 de mayo de 1487, la aprobaci\u00f3n del \u00abMalleus maleficarum\u00bb (o \u00abMartillo de las brujas\u00bb). Un manual creado por dos inquisidores para -entre otras cosas- detectar, capturar, juzgar y aniquilar a todas aquellas mujeres que, mediante la hechicer\u00eda, cometieran atrocidades como embrujar a un hombre para que perdiera su miembro viril o mantener relaciones sexuales con demonios para engendrar criaturas infernales. Un libro maldito que provoc\u00f3 la muerte de hasta 60.000 mujeres inocentes.Aunque hace m\u00e1s de medio milenio que aquellos inquisidores recopilaron y analizaron las creencias populares existentes sobre las brujas en este infame manual, hoy hemos querido recuperar sus ense\u00f1anzas m\u00e1s llamativas aprovechando el estreno de \u00ab La Bruja\u00bb, un largometraje de terror dirigido por Robert Eggers que cuenta con la participaci\u00f3n de actores como Anya Taylor (\u00abAtlantis\u00bb) o Ralph Ineson (\u00abGuardianes de la galaxia\u00bb). El filme, que ya ha sido calificado como una de las mejores pel\u00edculas de terror del a\u00f1o, ha llegado a Espa\u00f1a despu\u00e9s de haber arrasado en taquilla en Estados Unidos y haber causado furor en el festival de \u00abSundance\u00bb. Y todo ello, relatando la historia de una pareja de cristianos con casi media docena de hijos que tienen la mala suerte de instalarse, en 1630, en un bosque de Nueva Inglaterra dominado por un poder oscuro.El nacimiento del libro malditoA pesar de que la pel\u00edcula de Eggers se desarrola en el siglo XVII, lo cierto es que la edad de oro de la brujer\u00eda se vivi\u00f3 en Europa alrededor de los siglos XV y XVI. De hecho, fue durante esa oscura \u00e9poca en la que el papa Inocencio VIII public\u00f3 una bula (la Summis Desiderantes Affectibus) en la que corroboraba la existencia de brujas y hechiceros. En ella, se\u00f1alaba que estos seres hab\u00edan \u00abmatado a ni\u00f1os que estaban a\u00fan en el \u00fatero materno y cr\u00edas de los ganados\u00bb o que imped\u00edan \u00aba los hombres realizar el acto sexual y a las mujeres concebir\u00bb. Por ello el pont\u00edfice permiti\u00f3 la elaboraci\u00f3n de un tratado esot\u00e9rico que aglutinara todos los conocimientos existentes sobre este tema con el objetivo de acabar con dichos demonios. Unos seres que \u00abrenuncian a la Fe y [...] a instigaci\u00f3n del Enemigo de la Humanidad [Sat\u00e1n] y no se resguardan de cometer y perpetrar las m\u00e1s espantosas abominaciones\u00bb.Bajo el auspicio del Papa, que permiti\u00f3 juzgar los delitos de brujer\u00eda como cr\u00edmenes de herej\u00eda, se entreg\u00f3 la responsabilidad de crear este manual a los frailes dominicos (e inquisidores) Heinrich Kramer y Jacobus Sprenger. Estos se propusieron recopilar todos los conocimientos existentes sobre estas hechiceras y a\u00f1adir algunos campos nuevos relacionados con la caza.\u00abEl primero, autor principal, era un te\u00f3logo, que hab\u00eda sido nombrado inquisidor para el sur de Alemania en 1474. Sprenger era profesor de teolog\u00eda en la Universidad de Colonia, fue nombrado inquisidor de Renania en 1470. Ambos hab\u00edan cooperado en el procesamiento de brujas\u00bb, explica Anna Armengol (de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona) en su dossier \u00abRealidades de la brujer\u00eda en el siglo XVII: Entre la Europa de la caza de brujas y el racionalismo hisp\u00e1nico\u00bb. El resultado fue una curiosa \u00abenciclopedia de las brujas\u00bb que puso sobre papel el conocimiento existe sobre estos supuestos seres y dio, en palabras de esta autora, \u00abcredibildiad y autoridad\u00bb a su existencia.Una estructura perfectaEn su libro \u00ab Mitos del individualismo moderno\u00bb, el historiador Ian Watt se\u00f1ala que el Malleus plasmaba en detalle \u00ablas creencias y las pr\u00e1cticas de las brujas y los modos id\u00f3neos de reconocerlas, apresarlas, condenarlas y quemarlas en la hoguera\u00bb. El manual fue, adem\u00e1s, un aut\u00e9ntico \u00abbest seller\u00bb de su \u00e9poca, pues fue reeditado catorce veces hasta el a\u00f1o 1520 convirti\u00e9ndose, sin duda, la obra m\u00e1s vendida de su tiempo. Su estructura, seg\u00fan Primitivo Mart\u00ednez Fern\u00e1ndez (autor de \u00ab La Inquisici\u00f3n, el lado oscuro de la Iglesia\u00bb) se divide en tres partes. En la primera, se da por sentado que las hechiceras existen y se se\u00f1alan los males que realizan. En la segunda, \u00abse describen las formas de brujer\u00eda, c\u00f3mo lanzan hechizos\u00bb y c\u00f3mo se pueden evitar sus acciones. La tercera parte es la dedicada a los cazadores de estos seres, pues en ella se hace una relaci\u00f3n de la forma de encontrar y destruir a estos seres diab\u00f3licos.\u00abEl Malleus se estructura en tres partes: El demonio, el brujo y la permisi\u00f3n divina (que busca probar la existencia de la brujer\u00eda); la forma de inferir maleficios y de luchar felizmente contra ellos (formas de brujer\u00eda y c\u00f3mo actuar contra ellas); y las veinticinco cuestiones pertinentes a la actuci\u00f3n judicial (una explicaci\u00f3n del proceso judicial que el inquisidor debe llevar a cabo). Es esta parte, por su contenido judicial, la que lleva a que se considere como un manual inquisitorial. Ya que supone una gu\u00eda en la que se explica como se debe llevar un juicio\u00bb, explica a ABC la historiadora y antrop\u00f3loga social y cultural Roc\u00edo Rivas Mart\u00ednez.Hereje el incr\u00e9duloA pesar de que esta obra cuenta casi con 200 p\u00e1ginas, sus bases se establecen en los primeros cap\u00edtulos. Uno de sus primeros preceptos se\u00f1alaba, como ya hab\u00eda afirmado el Papa, que la existencia de las brujas era una realidad tangible y que todo aquel que negara su existencia ser\u00eda considerado como un hereje. \u00abYerran quienes dicen que la brujer\u00eda no existe, sino que es algo puramente imaginario, aunque no creen que los diablos existan, salvo en la imaginaci\u00f3n de la gente ignorante y vulgar, Esto es contrario a la verdadera fe, que nos ense\u00f1a que ciertos \u00e1ngeles cayeron del cielo y ahora son demonios, y debemos reconocer que por naturaleza son capaces de hacer cosas que nosotros no podemos [\u2026] Y como la infidelidad en una persona bautizada se denomina t\u00e9cnicamente herej\u00eda, esas personas son lisa, y llanamente herejes\u00bb, explica el propio manual.Las novedades del MalleusRivas, por su parte, es de la opini\u00f3n de que sus novedades se suntentan en tres puntos. \u00abLa primera novedad es que auna libros anteriores y recoge y utiliza diversas fuentes: la Biblia, la Suma Teol\u00f3gica de Santo Tom\u00e1s, el Directorium Inquisitorium de N. Aymerich (1376), el Formicarius de J.Nider (1435)\u2026 A lo que suma supersticiones, tradiciones y ejmplos de juicios. En segundo lugar, va m\u00e1s all\u00e1 porque explica c\u00f3mo son las brujas, c\u00f3mo actuan, c\u00f3mo reconocerlas\u2026Es decir, un argumento que se basa en probar y justificar su existencia. Finalmente, tambi\u00e9n cuenta con una parte de materia judicial y criminol\u00f3gica\u00bb. Todo ello hizo que fuera considerado el manual b\u00e1sico de todo inquisidor. \u00abSe ha llegado a definir como la enciclopedia del inquisidor. Se le consider\u00f3 de esta forma porque tuvo una gran difusi\u00f3n gracias a la imprenta y contaba con un lenguaje y una estructura sencilla y f\u00e1cil de entender\u00bb, completa. Con todo, lo cierto es que la novedad del Malleus Maleficarum no fue solo hablar sobre la forma de dar caza y aniquilar a una bruja, sino sensibilizar a la sociedad de que hab\u00eda que tomarse la hechicer\u00eda como un problema social general. \u00abEl Papa ya era consciente de la existencia de las brujas. De hecho, la Inquisici\u00f3n medieval ya ten\u00eda un proceso para combatir esta pr\u00e1ctica como her\u00e9tica porque era un fen\u00f3meno antiqu\u00edsimo. En la Odisea de Ulises, por ejemplo, ya aparec\u00eda una bruja que convert\u00eda a los hombres en animales. En el Malleus lo que se plante\u00f3 por primera vez es que la brujer\u00eda era un problema colectivo. El manual gener\u00f3 la necesidad de luchar contra lo que, seg\u00fan se cre\u00eda, era un mal p\u00fablico\u00bb, explica -en declaraciones a ABC- el doctorado en Historia moderna y autor de varios libros sobre la Inquisici\u00f3n Ricardo Garc\u00eda C\u00e1rcel.En palabras de Garc\u00eda, el Malleus fue una llamada a la opini\u00f3n p\u00fablica europea con respecto a los peligros y la perversidad de las brujas como grupo. \u00abEl Malleus lanz\u00f3 el dedo acusador sobre el peligro que supon\u00eda a Europa el fen\u00f3meno colectivo de las brujas\u00bb, explica. Un grupo, por cierto, que gan\u00f3 repercusi\u00f3n en la sociedad no tanto por sus rituales, que tambi\u00e9n, sino por la importancia que se le otorg\u00f3 desde la iglesia. Y es que, esta instituci\u00f3n comenz\u00f3 a dar importancia a lo que la cultura popular dec\u00eda de las hechiceras reuniendo y valid\u00f3 los \u00abchismes\u00bb y las leyendas que se hab\u00edan generalziado en la sociedad sobre la brujas. \u00abA partir de 1580 los intelectuales empezaron a justificar una brujer\u00eda que, hasta entonces, solo exist\u00eda en la cultura popular. La caza de brujas alcanz\u00f3 entonces unos niveles tremendos en Europa. Los intelectuales legitimaron lo que las brujas dec\u00edan de s\u00ed mismas. Adem\u00e1s, en el siglo XVI se desat\u00f3 la obsesi\u00f3n por la caza de brujas porque se introdujo la idea de que el demonio estaba en todas partes y que las brujas hab\u00edan sido creadas por \u00e9l\u00bb, a\u00f1ade el doctor.Mujeres, las brujas por excelenciaAdem\u00e1s de por ser un interesante compendio de brujer\u00eda, una de las principales caracter\u00edsticas del Malleus es que entiende que la brujer\u00eda es una actividad realizada casi exclusivamente por mujeres. No en vano en su interior se puede leer que hay que considerar hechiceras \u00abante todo a las mujeres porque este tipo de perfidia se encuentra en un sexo tan fr\u00e1gil, m\u00e1s que en los hombres\u00bb. Rivas, en declaraciones a ABC, es partidaria tambi\u00e9n de esta teor\u00eda: \u00abCuando hablamos de bruja nos referimos en su mayor\u00eda al g\u00e9nero femenino, pues aproximadamente el 80% de los procesados por brujer\u00eda fueron mujeres\u00bb. Garc\u00eda llega m\u00e1s lejos, pues cree que este libro, y la persecuci\u00f3n masiva contra este g\u00e9nero se llev\u00f3 a cabo para luchar contra el feminismo incipiente que estaba avanzando en la sociedad de entonces. Fuera por la causa que fuese, el Malleus (y la ingente cantidad de libros que recopilaron sus autores para elaborarlo) terminaron dando como resultado la imagen de una bruja bastante similar a la que tenemos ahora. \u00abEl concepto de bruja se ha ido definiendo a lo largo de la historia y llega a su culmen en la Edad Moderna. Se puede decir, que el resutado de todo este proceso fue la configuracui\u00f3n de la visi\u00f3n de bruja de los S.XV-XVI: mujeres de avanzada edad, apartadas de la sociedad y pobres, domindas por el diablo, cuyo \u00e1mbito se ce\u00f1\u00eda a la noche y eran capaces de desarrollar todo tipo de acciones da\u00f1inas: matar animales, destrozar cosechas, embrujar hombres, provocar catastrofes naturales, secuestrar ni\u00f1os, generar epidemias...\u00bb, explica Rivas. La enciclopedia del inquisidor llega a firmar, incluso, que estas hechiceras pod\u00edan volar de un lado para otro para hacer el mal y que usaban animales f\u00e9tidos y hierbas alucin\u00f3genas como la belladona para sus oscuros rituales. Sin embargo, si por algo destacaban las brujas -siempre seg\u00fan el Malleus- era por su obsesi\u00f3n por el sexo grupal. En este punto coinciden Rivas y Garc\u00eda. La primera explica que los inquisidores del siglo XVI cre\u00edan que estas mujeres sol\u00edan reunirse en un aquellarre o sabbat para realizar rituales extra\u00f1os: \u00abEra una reuni\u00f3n de las brujas con el diablo, en la que se realizaban ritos de iniciaci\u00f3n, pactos con Sat\u00e1n y se entregaban a \u00e9l mediante pr\u00e1cticas sexuales. Se renegaba adem\u00e1s de Dios, se realizaban misas negras (contrapuestas a las homil\u00edas oficiales)\u2026\u00bb. El historiador, por su parte, considera que en estas reuniones hac\u00edan fiestas de culto al demonio y que en ellas abundaban la \u00abinversi\u00f3n de sexos\u00bb y los \u00ab orgasmos colectivos\u00bb. \u00bfLa raz\u00f3n? En palabras del experto, porque el culto a la fertilidad era uno de los fundamentos de la brujer\u00eda en su manifestaci\u00f3n originaria.Magia negra para esconder penesNi su capacidad para volar en escobas, ni sus habituales verrugas en la punta de la nariz. A pesar de lo recurrentes que puedan parecer estas caracter\u00edsticas tan t\u00f3picas de las hechiceras, no aparecen casi en el Malleus. Por el contrario, a lo que s\u00ed dedican una amplia amalgama de p\u00e1ginas los autores es a tres temas diferentes: las cont\u00ednuas relaciones sexuales que mantienen las brujas con los enviados del diablo, su obsesi\u00f3n por el sexo y el s\u00e9men y, finalmente, su capacidad para ocultar o arrancar el \u00abmiembro viril\u00bb (en ninguna ocasi\u00f3n se habla de \u00abpene\u00bb en el Malleus) de los hombres mediante raros conjuros. Las dos primeras son las m\u00e1s habituales. \u00abA lo largo del Malleus se hace referencia a las pr\u00e1cticas sexuales de los demonios incubos o el diablo con las mujeres, desarrolladas sobre todo en el aquelarre. En mi opini\u00f3n, se podr\u00eda deber en gran parte al concepto que los propios autores (Kramer y Sprenger) tienen de la mujer y que recogen en el libro: se la define como un ser imperfecto, d\u00e9bil, propicia al mal, de una lujur\u00eda insaciable\u2026 Y, por otro lado, porque a trav\u00e9s de la uni\u00f3n sexual con el diablo, la mujer pasa a ser su sierva y obtiene el poder para desarrollar todo tipo de males sobre la comunidad\u00bb, determina Vivas en declaraciones a ABC.El \u00faltimo acto -la eliminaci\u00f3n del pene- es el que nos ocupa y, al parecer, las brujas lo llevaban a cabo por pura maldad. \u00abNo hay dificultades en la ocultaci\u00f3n del miembro viril por alg\u00fan prestigio o hechizo por parte de la bruja [\u2026] como si lo arrancaran [\u2026] En mayor medida puede el diablo llevar a la imaginaci\u00f3n la apariencia de un cuerpo liso, no provisto de un miembro viril, de manera tal que los sentidos crean que se trata de un hecho concreto\u00bb, se\u00f1alaban los autores del Malleus en sus p\u00e1ginas.Con todo, Kramer y Sprenger eran partidarios de que las brujas solo ten\u00edan la capacidad de enga\u00f1ar a dos de los sentidos de los seres humanos (la vista y el tacto) para que no vieran los penes de los hombres, pero que estos conjuros pueden ser rotos. Seg\u00fan sus palabras, no suced\u00eda lo mismo con Sat\u00e1n. \u00abPodr\u00eda preguntarse si el demonio por s\u00ed mismo, y sin una bruja, puede arrebatar a alguien el miembro viril y si existe alguna diferencia entre uno y otro tipo de privaci\u00f3n. [\u2026] Es posible decir que cuando el diablo se lleva un miembro por s\u00ed mismo, se lo lleva en realidad, y cuando hay que restablecerlo lo restablece de verdad. As\u00ed como se lo arrebata sin herir, as\u00ed tambi\u00e9n se lo arrebata sin dolor\u00bb, se explica en el texto. Casos \u00abverdaderos\u00bb de evaporaci\u00f3n de penesAdem\u00e1s de hacer referencia a esta magia, los autores del Malleus tambi\u00e9n desvelaban en el libro dos situaciones presuntamente verdaderas en las que unas brujas arrebataron su miembro viril a un hombre. La primera, seg\u00fan dejaron escrito en el libro, se suceci\u00f3 en Ratisbona en un a\u00f1o no especificado. All\u00ed \u00abcierto joven que ten\u00eda una intriga con una muchacha y deseaba abandonarla, perdi\u00f3 su miembro, es decir, que se arroj\u00f3 sobre \u00e9l alg\u00fan hechizo de modo que no pod\u00eda ver ni tocar otra cosa que su cuerpo liso\u00bb. En palabras de los monjes, nuestro protagonista se desesper\u00f3 tanto por la desaparici\u00f3n de su pene que decidi\u00f3 emborracharse en la taberna para olvidar lo sucedido. Sin embargo, all\u00ed le aconsejaron que forzara a la hechicera a devolverle su miembro por las bravas.\u00abPor la noche el joven vigil\u00f3 el camino que la bruja acostumbraba seguir, y al encontrarla le rog\u00f3 que restableciese la salud de su cuerpo. Y cuando ella afirm\u00f3 que era inocente y que nada sabia de eso, \u00e9l se le arroj\u00f3 encima, le enroll\u00f3 con fuerza una toalla en el cuello, y la asfixi\u00f3, dici\u00e9ndole: \"Si no me devuelves la salud morir\u00e1s a mis manos\". Entonces ella, incapaz de gritar Y con el rostro ya hinchado y ennegrecido, dijo: \"Su\u00e9ltame y te curar\u00e9\". El joven entonces afloj\u00f3 la presi\u00f3n de la toalla, y la bruja le toc\u00f3 con la mano entre los muslos, y dijo: \"Ahora tienes lo que deseas\". Y el joven, como dijo despu\u00e9s, sinti\u00f3 con claridad, antes de verificarlo con la vista y el tacto, que el miembro le hab\u00eda. sido devuelto por el simple contacto de la mano de la bruja\u00bb, se determina en el Malleus.No es la \u00fanica experiencia que se narra en el Malleus sobre un hombre al que le desaparece el pene por arte de magia (hablando literalmente). A continuaci\u00f3n, los autores recogen el testimonio de un sacerdote que dice haber sido testigo de esta curiosa mutilaci\u00f3n. Al parecer, el joven le explic\u00f3 al religioso durante una confesi\u00f3n que hab\u00eda perdido su miembro. En principioel religioso no le crey\u00f3. No obstante, cuando le hizo desvestirse vio de primera mano que no ten\u00eda pene, por lo que ambos supusieron que le hab\u00eda sido arrebatado por una cruel hechicera. \u00abLuego, usando el consejo m\u00e1s prudente que pude, le pregunt\u00e9 si sospechaba que alguien lo hubiese hechizado de esa manera. Y el joven respondi\u00f3 que sospechaba de alguien, pero que estaba ausente y viv\u00eda en Worms. Entonces le dije: `Te aconsejo que vayas a ella lo antes posible y te esfuerces por ablandarla con dulces palabras y promesas', y as\u00ed lo hizo. Porque volvi\u00f3 luego de pocos d\u00edas y me agradeci\u00f3, dici\u00e9ndome que estaba intacto y que hab\u00eda recobrado todo. Y yo cre\u00ed sus palabras, pero una vez m\u00e1s las confirm\u00e9 con la evidencia de mis ojos\"\u00bb, se explica en el Malleus.Tres remedios \u00abdesesperados\u00bb de volver a tener pene tras un conjuro1-Reconciliarse con Dios por medio de una confesi\u00f3n. 2-Llegar a un \u00abentendimiento amistoso\u00bb con la bruja.3-Arrodillarse frente a la elevaci\u00f3n del santo Sacramento (especialmente v\u00e1lido para aquellos que hayan sido convertidos en animales).El proceso de la Inquisici\u00f3n contra una bruja (por Roc\u00edo Rivas)En la tercera parte del Malleus, Kramer y Sprenger recogen c\u00f3mo se deb\u00eda desarrollar un proceso contra una bruja y mencionan el juicio Ravensburg (Alemania, 1484) como modelo ideal. En dicho proceso, estuvo presente Kramer y finalizo con la condena a la hogura de varias mujeres. Estas fueron acusadas de brujer\u00eda por provocar alteraciones climatol\u00f3gicas (tormentas de granizo, nieve\u2026) que acabaron con las cosechas de la comunidad. Dicho esto, el proceso seg\u00fan el Malleus constaba de diferentes pasos:1-Denuncia: acusar de herej\u00eda a una persona. Se pod\u00eda realizar de forma p\u00fablica (una persona acusa ante el juez a otra) o privada (no hay denuncia como tal, existe el rumor de su existencia y el inquisidor inicia el proceso).2-Testificar. A los testigos se les coge testimonio bajo juramento.3-Arresto. Si el juez/ inquisidor as\u00ed lo cre\u00eda, se produc\u00eda el arresto del denunciado. 4-Interrogatorio del acusado bajo presi\u00f3n/tortura. El objetivo era que la persona reconociese su culpabilidad mediante torturas como la garrucha o el potro. A veces, esta tortura iba acomapa\u00f1ada de una serie de pruebas para saber si la persona era realmente un bruja: examinar el cuerpo buscando alguna se\u00f1al o malformaci\u00f3n, la prueba del hierro caliente (quemar con un hierro bendecido y si no quedadaba se\u00f1al de quemadura no era bruja) o la prueba del agua (se ataba al acusado y se le introduc\u00eda en un pozo, si se hund\u00eda era inocente).5-\u00abDefensa\u00bb del acusado. El acusado dispon\u00eda de un abogado si lo deseaba para su defensa.6-Juicio y condena: por lo general la resoluci\u00f3n del juicio era la de culpabilidad y el acusado acababa muriendo en la hoguera o en la horca. En otras ocasiones, pod\u00edan ser culpables pero no ser condenadas a muerte.", "title": "El manual maldito de la Inquisici\u00f3n que calcin\u00f3 vivas a 60.000 brujas", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-abominable-magia-negra-usada-brujas-para-arrancar-pene-hombres-201605190149_noticia.html", "keywords": "malleus,maleficarum,arrancar,brujas,pene", "date": "2016-05-18", "id": "ae900987b04cd3a1f943abad47f06b1f497578b4", "summary": "Con el estreno de la pel\u00edcula de \u00abLa bruja\u00bb analizamos el Malleus Maleficarum, un libro que fue denominado el \u00abManual del inquisidor\u00bb y recopilaba todo el conocimiento existente sobre las hechiceras hasta el momento"}, {"article": "Dubl\u00ednActualizado:18/05/2016 18:19hLa aerol\u00ednea irlandesa de vuelos econ\u00f3micos Ryanair anunci\u00f3 hoy que pone a la venta billetes con destino a todos los aeropuertos brit\u00e1nicos a un precio de 19,99 euros para facilitar el regreso de los expatriados que quieran votar a favor de la permanencia del Reino Unido en la Uni\u00f3n Europea (UE).Los billetes para viajar del 22 al 23 de junio, d\u00eda en que se celebra el refer\u00e9ndum sobre esta cuesti\u00f3n, solo estar\u00e1n disponibles a ese precio en la web de la compa\u00f1\u00eda entre la medianoche de hoy mi\u00e9rcoles y la de ma\u00f1ana jueves, inform\u00f3 Ryanair en un comunicado.La iniciativa de la aerol\u00ednea l\u00edder en Europa del sector de bajo coste forma parte de su campa\u00f1a \"Vuela a casa para votar por la permanencia\", con la que se sit\u00faa en contra de la ruptura de Londres con Bruselas, el llamado \"brexit\".Seg\u00fan Ryanair, la oferta de billetes baratos tiene como objetivo \"ayudar a m\u00e1s de 1,2 millones de brit\u00e1nicos\" que residen fuera del Reino Unido para que puedan regresar a su pa\u00eds y participar as\u00ed en la consulta.Esta misma semana, su consejero delegado, Michael O'Leary, expuso en el aeropuerto londinense de Stansted, la principal base de operaciones de la compa\u00f1\u00eda en el Reino Unido, los motivos por los que quiere que el electorado brit\u00e1nico diga \"no\" al \"brexit\" en el refer\u00e9ndum convocado por el Gobierno del primer ministro, el conservador David Cameron.El directivo asegur\u00f3 que la ruptura con el bloque comunitario afectar\u00e1 negativamente a la econom\u00eda del Reino Unido, donde Ryanair da trabajo a m\u00e1s de 3.000 personas en sus 13 bases de operaciones y desde donde transporta a Europa a m\u00e1s de 41 millones de pasajeros al a\u00f1o.M\u00e1s trabajo y mejor crecimientoLa aerol\u00ednea record\u00f3 hoy que \"el espacio a\u00e9reo abierto de la UE\" ha transformado el sector del turismo brit\u00e1nico, al tiempo que reiter\u00f3 que la permanencia generar\u00e1 \"m\u00e1s puestos de trabajo y mejor crecimiento econ\u00f3mico en el Reino Unido\".Subray\u00f3 que \"la libre circulaci\u00f3n de bienes y servicios\" en el espacio comunitario ha convertido la econom\u00eda de este pa\u00eds en \"una de las m\u00e1s competitivas y con mejores resultados de Europa\".Ryanair destac\u00f3 que las reformas negociadas por Cameron con sus socios para modificar la relaci\u00f3n mutua protegen \"la libra esterlina, limitan la inmigraci\u00f3n y reducen la burocracia\".Adem\u00e1s, advirti\u00f3 la compa\u00f1\u00eda, si el Reino Unido abandona la UE, la \"inversi\u00f3n extranjera ir\u00e1 a otros pa\u00edses\", como a la vecina Irlanda o Alemania.\"Ryanair, como la mayor aerol\u00ednea del Reino Unido, tiene claro que la econom\u00eda del pa\u00eds y sus perspectivas de crecimiento futuras son m\u00e1s fuertes como miembro de la Uni\u00f3n Europea y, con solo cinco semanas por delante, continuaremos trabajando duro para ayudar a que el voto por la permanencia sea rotundo\", agreg\u00f3 en la nota su director de mercadotecnia, Kenny Jacobs.", "title": "Ryanair ofrece vuelos a 20 euros para los brit\u00e1nicos que voten contra el Brexit", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-ryanair-ofrece-vuelos-20-euros-para-britanicos-voten-contra-brexit-201605181817_noticia.html", "keywords": "brexit,ryanair,vuelos", "date": "2016-05-18", "id": "3f12fe9611c696db845c8c186bf3be03c8b50ec4", "summary": "La iniciativa de la aerol\u00ednea l\u00edder en Europa del sector de bajo coste forma parte de su campa\u00f1a \u00abVuela a casa para votar por la permanencia\u00bb"}, {"article": "Actualizado:18/05/2016 01:59hEl mito lo engull\u00f3 y solo escupi\u00f3 sus huesos. Del rey que resisti\u00f3 tres d\u00edas a decenas de miles de persas en el paso de las Term\u00f3pilas queda tan solo un esbozo mitol\u00f3gico. De su vida anterior se sabe poco, y de su posterior incluso se desconoce que la suya fue una derrota aplastante que, al menos a medio plazo, no influy\u00f3 en transcurso de la guerra. Es m\u00e1s, nadie pens\u00f3 que la resistencia en las Term\u00f3pilas iba a terminar tan pronto.Le\u00f3nidas era hijo de Anax\u00e1ndridas II, rey de Esparta, y su nombre significaba \u00abdescendiente de le\u00f3n\u00bb. No en vano, el historiador Her\u00f3doto entronca su linaje con los Her\u00e1clidas, es decir, con los descendientes del h\u00e9roe cl\u00e1sico Heracles. El joven ascendi\u00f3 al trono de los ag\u00edadas de Esparta tras la muerte de su mediohermano Cle\u00f3menes. Seg\u00fan la leyenda, el tal Cle\u00f3menes se cort\u00f3 en pedazos en un arranque de locura y alcoholemia. Lo cual era especialmente grave, dado que la mayor\u00eda de los espartanos eran abstemios y despreciaban a los adoradores de Dionisio. El comportamiento desenfrenado que se le achacaba a este dios chocaba de forma frontal con la disciplina espartana.Una monarqu\u00eda dual en EspartaEl caso es que Le\u00f3nidas accedi\u00f3 al trono en torno a 489 a.C. y era uno de los dos reyes de Esparta cuando aconteci\u00f3 la invasi\u00f3n persa a cargo de Jerjes I. Como explica Nic Fields en su libro \u00abLa leyenda de los 300: Term\u00f3pilas\u00bb (Osprey Ediciones), lo m\u00e1s peculiar del sistema espartano es que su monarqu\u00eda era dual, esto es, era una diarqu\u00eda con dos familias reales al frente del pa\u00eds. Los ag\u00edadas y los eurip\u00f3ntidas compart\u00edan antepasados comunes y cada uno ten\u00eda su propio rey, tal vez como remanente de dos tribus que se unieron y decidieron compartir el poder en otro tiempo. En este sentido, la monarqu\u00eda dual era un liderazgo hereditario pero no mon\u00e1rquico. El poder descansaba realmente en una asamblea de guerreros, \u00abapella\u00bb, y en un consejo de ancianos, \u00abgerousia\u00bb, formado por los dos reyes y otros 28 miembros elegidos entre los espartanos de m\u00e1s de 60 a\u00f1os.La trayectoria militar de Le\u00f3nidas antes de las Term\u00f3pilas resulta desconocida, pero est\u00e1 claro que debi\u00f3 participar en guerras menores, ya fuera contra atenienses o los argivos. Cuando el rey persa Jerjes atac\u00f3 Grecia, Le\u00f3nidas march\u00f3 al norte con un grupo escogido de 300 soldados espartanos, todos ellos hombres con hijos e incluso ancianos, y lo pudo hacer porque \u00e9l mismo sobrepasaba la edad militar de 60 a\u00f1os. El rey espartano sab\u00eda que se trataba de una misi\u00f3n casi suicida.En realidad, el plan de la Liga Hel\u00e9nica \u2013formada por Esparta, sus aliados del Peloponeso, Atenas y otros estados de la Grecia central\u2013 consist\u00eda en combatir con el mayor n\u00famero de soldados en el estrecho paso de las Term\u00f3pilas, mientras una flota hac\u00eda frente a los persas en Artemisio. \u00bfPor qu\u00e9 entonces Le\u00f3nidas se encontr\u00f3 luchando acompa\u00f1ado de una fuerza tan poco numerosa? Herodoto comenta en varias ocasiones que solo se trataba de una avanzadilla de un ej\u00e9rcito mayor procedente de toda Grecia. Las festividades religiosas impidieron que otros griegos se unieran a Le\u00f3nidas en un principio. La celebraci\u00f3n del festival d\u00f3rico de las Carneas, que ten\u00edan lugar tras el solsticio de verano, imped\u00eda a los hoplitas acudir a la guerra en esas fechas. Asimismo, los Juegos Ol\u00edmpicos Panhel\u00e9nicos, que se celebraban cada cuatro a\u00f1os al final del verano, tambi\u00e9n entorpecieron los intentos de la Liga Hel\u00e9nica de reunir un n\u00famero mayor de efectivos. La competici\u00f3n atl\u00e9tica ten\u00eda un componente religioso que dejaba en segundo plano las operaciones militares. Incluso cuando los persas incendiaron Atenas, los juegos segu\u00edan celebr\u00e1ndose en Olimpia como si nada.La lucha por el cad\u00e1ver y la leyendaLos 300 espartanos de Le\u00f3nidas no fueron los \u00fanicos que se saltaron las restricciones que marcaban las festividades religiosas. Adem\u00e1s de sus respectivos esclavos ilotas, los espartanos contaban en sus filas con 2.120 arcadios, 400 corintios, 200 de Fliunte, 80 de Micenas, 700 tespios, 400 tebanos, 1.000 focenses y 1.000 locrios opuntios. Adem\u00e1s, en paralelo a esta operaci\u00f3n terrestre, la Liga reuni\u00f3 271 trirremes (reforzado m\u00e1s tarde con otras 53) y los dirigieron hacia Artemisio, donde las tormentas estaban destrozando a la flota persa. Le\u00f3nidas logr\u00f3 resistir durante dos d\u00edas el avance del ej\u00e9rcito del Gran Rey, que se estima en torno a 80.000 hombres, vali\u00e9ndose de las ventajas que ofrec\u00eda el terreno. Sin embargo, su flanco sur fue finalmente superado el tercer d\u00eda por una fuerza que accedi\u00f3 a esta posici\u00f3n a trav\u00e9s del sendero de Anopea. Tras ver partir al grueso de sus fuerzas, el rey permaneci\u00f3 en las Term\u00f3pilas con 700 tespios, 400 tebanos y los famosos 300 espartanos. Mientras encabezaba un contraataque suicida, el rey espartano fue ensartado por las lanzas persas.Los espartanos no estuvieron dispuestos a abandonar el cad\u00e1ver del rey y lucharon hasta el final a su lado. Seg\u00fan los textos cl\u00e1sicos, \u00abhubo muchos empujones\u00bb para recuperar el cad\u00e1ver y luego los griegos rechazaron hasta cuatro ataques en ese punto. Una vez masacrados los \u00faltimos helenos, Jerjes identific\u00f3 el cuerpo de su rival, Le\u00f3nidas, y orden\u00f3 que le cortaran la cabeza para colocarla en una pica. Pretend\u00eda as\u00ed hundir la moral de las filas griegas, que en Term\u00f3pilas perdieron m\u00e1s de 1.500 hombres. No en vano, el 50% de las bajas de ese d\u00eda las las represent\u00f3 los tespios, que lucharon con igual arrojo pero menos propaganda. En contrapartida, Jerjes perdi\u00f3 probablemente m\u00e1s de 1.000 hombres, aunque la leyenda eleva esta cifra hasta los 20.000.Lejos de convertirse en un sacrificio que conmovi\u00f3 a los griegos e impuls\u00f3 el contraataque, como afirma la leyenda, en realidad los propios helenos comentan en sus textos que fue una derrota demasiado r\u00e1pida e inesperada. Algo parecido ocurri\u00f3 con la batalla naval de Artemisio, donde la resistencia griega apenas dur\u00f3 tres d\u00edas, aunque en este caso los persas perdieron cientos de barcos. El poeta tebano P\u00edndaro coment\u00f3 que en Artemisio fue \u00abdonde los hijos de Atenas colocaron la primera piedra de la libertad\u00bb y no con el sacrificio de los 300.Al d\u00eda siguiente de las Term\u00f3pilas, la Grecia central qued\u00f3 a merced de los persas. El plan de la Liga Hel\u00e9nica hab\u00eda fracasado casi antes de empezar, por lo que los helenos procedieron a evacuar \u00c1tica y Beocia. Un ej\u00e9rcito griego se concentr\u00f3 en el ismo de Corinto bajo el mando del hermano de Le\u00f3nidas, Cle\u00f3mbroto, y empezaron a construir un muro fortificado para contener al enemigo en su avance. El fracaso de Le\u00f3nidas obligaba a asumir decisiones dr\u00e1sticas y a mirar al mar como \u00fanica esperanza.La flota ateniense protagoniza el contraataquePor su parte, la flota de Artemisia se apost\u00f3 en Salamina, donde tendr\u00eda lugar el primer encuentro decisivo de la guerra. La derrota naval en Salamina, sobre todo propiciada por los atenienses, supuso el principio del fin de la invasi\u00f3n persa. Aunque la guerra a\u00fan se alarg\u00f3 debido a las diferencias entre las distintas ciudades estado, en verdad los persas erraron en sus siguientes movimientos terrestres y Grecia pudo expulsar al fin a los b\u00e1rbaros. En este sentido, la otra vertiente de la leyenda sobre las Term\u00f3pilas hace referencia a la imagen de los hombres libres, los griegos, enfrent\u00e1ndose a los b\u00e1rbaros esclavos de Jerjes. Habla por s\u00ed mismo el hecho de que los textos de Herodoto casi no mencionen la presencia 300 ilotas masacrados junto a sus 300 amos espartanos. Los ilotas sustentaban la econom\u00eda espartana y los acompa\u00f1aban a la batalla en calidad de asistentes. Plantaban las tiendas, cargaban los equipos, cocinaban, buscaban el agua e incluso cuidaban de las armas de los espartanos. La sociedad espartana poco pod\u00eda reprochar en este sentido al rey persa.Pasados 40 a\u00f1os, los restos del rey fueron recuperados y llevados a Esparta para ser enterrados de nuevo seg\u00fan los ritos griegos y para que se le construyera un mausoleo acorde a su leyenda. A esas alturas, Grecia le hab\u00eda elevado a la categor\u00eda de h\u00e9roe por su sacrificio.", "title": "El mito de Le\u00f3nidas, el \"anciano\" rey espartano que fracas\u00f3 en su plan contra los persas", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-mito-leonidas-anciano-espartano-termino-clavado-pica-persa-201605180205_noticia.html", "keywords": "espartano,termino,leonidas,mito,clavado", "date": "2016-05-18", "id": "2d7aecb9af13e428f2551a4769dd8ab69cba72cb", "summary": "Cuando el rey persa Jerjes atac\u00f3 Grecia, Le\u00f3nidas march\u00f3 al norte con un grupo escogido de 300 soldados espartanos, todos ellos hombres con hijos e incluso ancianos, y lo pudo hacer en medio de las festividades religiosas porque \u00e9l mismo sobrepasaba la edad militar de 60 a\u00f1os"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 11:13hEl peri\u00f3dico brasile\u00f1o \u00abEstad\u00e3o\u00bb y la agencia de publicidad FCB han lanzado la campa\u00f1a \u00abM\u00fasicas de Viol\u00eancia\u00bb que, con la colaboraci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de m\u00fasica Shazam, pretende sensibilizar a las mujeres sobre la violencia machista.La aplicaci\u00f3n de reconocimiento de canciones Shazam se encargar\u00e1 de analizar las canciones y en caso de encontrar frases que hagan apolog\u00eda de la violencia contra las mujeres, aparecer\u00e1 una alerta que avisar\u00e1 sobre el contenido machista de la canci\u00f3n. Yendo m\u00e1s lejos, la aplicacci\u00f3n solo enviar\u00e1 el mensaje sino que reproducir\u00e1 el testimonio de una mujer que haya sufrido este tipo de violencia. \u00abEl objetivo principal de la campa\u00f1a es invitar a la gente a reflexionar sobre el tema a trav\u00e9s de la m\u00fasica que escuchan\u00bb, ha explicado el Director Comercial de Estad\u00e3o, Flavio Pestana. \u00abLa violencia contra las mujeres es un delito y con esta campa\u00f1a tenemos la oportunidad de utilizar la m\u00fasica y la tecnolog\u00eda para plantear la cuesti\u00f3n sobre el tema\u00bb ha explicado, por su parte, la CCO de FCB, Joanna Miller, seg\u00fan recoge el diario brasile\u00f1o \u00abAbc\u00bb.La campa\u00f1a ha contado hasta ahora con la participaci\u00f3n de millones de usuarios que denuncian canciones con este tipo de contenido.", "title": "Shazam alertar\u00e1 sobre las canciones que sean machistas", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/abci-shazam-detectara-canciones-hagan-apologia-violencia-machista-201605181900_noticia.html", "keywords": "machista,shazam,violencia", "date": "2016-05-18", "id": "06a53d20ccf7bcf86ab8232af064849f0a8f1d0b", "summary": "Cuando la aplicaci\u00f3n analiza la letra de una canci\u00f3n y encuentra frases que hacen apolog\u00eda de la violencia contra las mujeres, aparece una alerta que avisa sobre este contenido"}, {"article": "Actualizado:18/05/2016 03:58hEl nuevo canciller austriaco, el socialdem\u00f3crata Christian Kern, hizo ayer una encendida defensa de la capacidad del gobierno de la gran coalici\u00f3n de recuperar el pulso econ\u00f3mico y pol\u00edtico. As\u00ed como de hacer frente al reto de la inmigraci\u00f3n en el marco de la solidaridad europea. Kern jur\u00f3 ayer su cargo en un primer acto oficial que tambi\u00e9n ser\u00e1 uno de los \u00faltimos del saliente presidente de la Rep\u00fablica, Heinz Fischer, tambi\u00e9n del Partido Socialista (SP\u00d6). Su sucesor ser\u00e1 elegido el domingo en unas elecciones que han dividido profundamente a la sociedad y que muchos consideran el fin de la II Rep\u00fablica con su orden basado en el reparto directo del poder entre los dos grandes partidos, el socialista SP\u00d6 y el popular \u00d6VP. Por primera vez desde la guerra no ser\u00e1n esos dos partidos los que se disputen la jefatura del Estado sino un derechista del FP\u00d6, Norbert Hofer, y un miembro del partido de los Verdes, Alexander Van der Bellen. La polarizaci\u00f3n es m\u00e1xima y los sondeos dan muy igualados al joven populista de derechas y al viejo ecologista que es apoyado por las direcciones de los dos partidos tradicionales. En este escenario convulso en el que muchos ven un nuevo paso hacia la destrucci\u00f3n del orden de la posguerra en Europa, la llegada del nuevo canciller, un socialista que se mostr\u00f3 ayer especialmente fresco, \u00e1gil y combativo y que anunci\u00f3 p\u00fablicamente que votar\u00e1 a Van Der Bellen en contra del candidato derechista Hofer, puede quiz\u00e1s tener efectos inesperados. Ayer, los adversarios de Hofer se mostraban confiados en que Kern pudiera movilizar en favor del candidato de los Verdes, que todos coinciden en que es muy flojo. En una conferencia de prensa, Kern atac\u00f3 ayer a su antecesor y compa\u00f1ero de partido Werner Faymann, de una forma ins\u00f3lita. Este ha sido canciller durante casi ocho a\u00f1os y dimiti\u00f3 como consecuencia del desastre electoral de la primera vuelta de las elecciones presidenciales. En estas, el candidato del SP\u00d6, al igual que el candidato de su socio de gobierno \u00d6VP, no logr\u00f3 m\u00e1s que el 11% de los votos. Mientras, el candidato del FP\u00d6, Hofer, alcanzaba el 35% y el Verde Van der Bellen pasaba a la siguiente vuelta con un precario 21%.El nuevo canciller sorprendi\u00f3 y anim\u00f3 a los suyos con un lenguaje nuevo y duro. Especialmente para su predecesor. Seg\u00fan Kern, el gobierno y el partido tienen que volver a regirse por valores y no por la obsesi\u00f3n de poder y el \u00abolvido del futuro\u00bb. Con esto se refer\u00eda a la falta de iniciativa, de reformas e ideas de que ha sido acusada la gran coalici\u00f3n desde hace a\u00f1os. Posibles eleccionesLo cierto es que el futuro de este gobierno de Kern depende en primera instancia del resultado del pr\u00f3ximo domingo. Una victoria de Hofer llevar\u00eda de una forma u otra a unas elecciones generales, muchos dicen que ya en septiembre. Y nadie duda de que el derechista FP\u00d6 ser\u00eda la fuerza m\u00e1s votada y encargada de formar gobierno. Donde ahora hay un jefe de estado y un jefe de gobierno del partido socialista habr\u00eda dos miembros del FP\u00d6, el propio Hofer y el l\u00edder incuestionable del partido, Hans Christian Strache, otro joven y agresivo populista con mucho instinto pol\u00edtico. Claro est\u00e1 ya que la poblaci\u00f3n austriaca est\u00e1 tan harta de la par\u00e1lisis de la gran coalici\u00f3n, de la correcci\u00f3n pol\u00edtica y sobre todo de la crisis de los refugiados que clama por un cambio. Las habituales advertencias de la izquierda y los populares contra el desprestigio en Europa por votar a lo que presentan como extrema derecha ya no funcionan. Como dec\u00eda ayer a ABC el que fuera \u00faltimo director del legendario \u00f3rgano del SP\u00d6 Arbeiterzeitung, Georg Hofman-Ostenhof, \u00abel fantasma del nazismo ya no funciona como arma electoral. Definitivamente, queda demasiado lejos\u00bb.", "title": "Kern asume el Gobierno austriaco en un pa\u00eds cada vez m\u00e1s dividido", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-austria-kern-asume-gobierno-austriaco-pais-cada-mas-dividido-201605180353_noticia.html", "keywords": "austria,kern,gobierno", "date": "2016-05-18", "id": "8c51ad5dfcdf86a58e77022a0a12f4f772d0de7b", "summary": "El gobierno de coalici\u00f3n pende de un hilo a la espera de las presidenciales"}, {"article": "Actualizado:18/05/2016 01:59hEl mito lo engull\u00f3 y solo escupi\u00f3 sus huesos. Del rey que resisti\u00f3 tres d\u00edas a decenas de miles de persas en el paso de las Term\u00f3pilas queda tan solo un esbozo mitol\u00f3gico. De su vida anterior se sabe poco, y de su posterior incluso se desconoce que la suya fue una derrota aplastante que, al menos a medio plazo, no influy\u00f3 en transcurso de la guerra. Es m\u00e1s, nadie pens\u00f3 que la resistencia en las Term\u00f3pilas iba a terminar tan pronto.Le\u00f3nidas era hijo de Anax\u00e1ndridas II, rey de Esparta, y su nombre significaba \u00abdescendiente de le\u00f3n\u00bb. No en vano, el historiador Her\u00f3doto entronca su linaje con los Her\u00e1clidas, es decir, con los descendientes del h\u00e9roe cl\u00e1sico Heracles. El joven ascendi\u00f3 al trono de los ag\u00edadas de Esparta tras la muerte de su mediohermano Cle\u00f3menes. Seg\u00fan la leyenda, el tal Cle\u00f3menes se cort\u00f3 en pedazos en un arranque de locura y alcoholemia. Lo cual era especialmente grave, dado que la mayor\u00eda de los espartanos eran abstemios y despreciaban a los adoradores de Dionisio. El comportamiento desenfrenado que se le achacaba a este dios chocaba de forma frontal con la disciplina espartana.Una monarqu\u00eda dual en EspartaEl caso es que Le\u00f3nidas accedi\u00f3 al trono en torno a 489 a.C. y era uno de los dos reyes de Esparta cuando aconteci\u00f3 la invasi\u00f3n persa a cargo de Jerjes I. Como explica Nic Fields en su libro \u00abLa leyenda de los 300: Term\u00f3pilas\u00bb (Osprey Ediciones), lo m\u00e1s peculiar del sistema espartano es que su monarqu\u00eda era dual, esto es, era una diarqu\u00eda con dos familias reales al frente del pa\u00eds. Los ag\u00edadas y los eurip\u00f3ntidas compart\u00edan antepasados comunes y cada uno ten\u00eda su propio rey, tal vez como remanente de dos tribus que se unieron y decidieron compartir el poder en otro tiempo. En este sentido, la monarqu\u00eda dual era un liderazgo hereditario pero no mon\u00e1rquico. El poder descansaba realmente en una asamblea de guerreros, \u00abapella\u00bb, y en un consejo de ancianos, \u00abgerousia\u00bb, formado por los dos reyes y otros 28 miembros elegidos entre los espartanos de m\u00e1s de 60 a\u00f1os.La trayectoria militar de Le\u00f3nidas antes de las Term\u00f3pilas resulta desconocida, pero est\u00e1 claro que debi\u00f3 participar en guerras menores, ya fuera contra atenienses o los argivos. Cuando el rey persa Jerjes atac\u00f3 Grecia, Le\u00f3nidas march\u00f3 al norte con un grupo escogido de 300 soldados espartanos, todos ellos hombres con hijos e incluso ancianos, y lo pudo hacer porque \u00e9l mismo sobrepasaba la edad militar de 60 a\u00f1os. El rey espartano sab\u00eda que se trataba de una misi\u00f3n casi suicida.En realidad, el plan de la Liga Hel\u00e9nica \u2013formada por Esparta, sus aliados del Peloponeso, Atenas y otros estados de la Grecia central\u2013 consist\u00eda en combatir con el mayor n\u00famero de soldados en el estrecho paso de las Term\u00f3pilas, mientras una flota hac\u00eda frente a los persas en Artemisio. \u00bfPor qu\u00e9 entonces Le\u00f3nidas se encontr\u00f3 luchando acompa\u00f1ado de una fuerza tan poco numerosa? Herodoto comenta en varias ocasiones que solo se trataba de una avanzadilla de un ej\u00e9rcito mayor procedente de toda Grecia. Las festividades religiosas impidieron que otros griegos se unieran a Le\u00f3nidas en un principio. La celebraci\u00f3n del festival d\u00f3rico de las Carneas, que ten\u00edan lugar tras el solsticio de verano, imped\u00eda a los hoplitas acudir a la guerra en esas fechas. Asimismo, los Juegos Ol\u00edmpicos Panhel\u00e9nicos, que se celebraban cada cuatro a\u00f1os al final del verano, tambi\u00e9n entorpecieron los intentos de la Liga Hel\u00e9nica de reunir un n\u00famero mayor de efectivos. La competici\u00f3n atl\u00e9tica ten\u00eda un componente religioso que dejaba en segundo plano las operaciones militares. Incluso cuando los persas incendiaron Atenas, los juegos segu\u00edan celebr\u00e1ndose en Olimpia como si nada.La lucha por el cad\u00e1ver y la leyendaLos 300 espartanos de Le\u00f3nidas no fueron los \u00fanicos que se saltaron las restricciones que marcaban las festividades religiosas. Adem\u00e1s de sus respectivos esclavos ilotas, los espartanos contaban en sus filas con 2.120 arcadios, 400 corintios, 200 de Fliunte, 80 de Micenas, 700 tespios, 400 tebanos, 1.000 focenses y 1.000 locrios opuntios. Adem\u00e1s, en paralelo a esta operaci\u00f3n terrestre, la Liga reuni\u00f3 271 trirremes (reforzado m\u00e1s tarde con otras 53) y los dirigieron hacia Artemisio, donde las tormentas estaban destrozando a la flota persa. Le\u00f3nidas logr\u00f3 resistir durante dos d\u00edas el avance del ej\u00e9rcito del Gran Rey, que se estima en torno a 80.000 hombres, vali\u00e9ndose de las ventajas que ofrec\u00eda el terreno. Sin embargo, su flanco sur fue finalmente superado el tercer d\u00eda por una fuerza que accedi\u00f3 a esta posici\u00f3n a trav\u00e9s del sendero de Anopea. Tras ver partir al grueso de sus fuerzas, el rey permaneci\u00f3 en las Term\u00f3pilas con 700 tespios, 400 tebanos y los famosos 300 espartanos. Mientras encabezaba un contraataque suicida, el rey espartano fue ensartado por las lanzas persas.Los espartanos no estuvieron dispuestos a abandonar el cad\u00e1ver del rey y lucharon hasta el final a su lado. Seg\u00fan los textos cl\u00e1sicos, \u00abhubo muchos empujones\u00bb para recuperar el cad\u00e1ver y luego los griegos rechazaron hasta cuatro ataques en ese punto. Una vez masacrados los \u00faltimos helenos, Jerjes identific\u00f3 el cuerpo de su rival, Le\u00f3nidas, y orden\u00f3 que le cortaran la cabeza para colocarla en una pica. Pretend\u00eda as\u00ed hundir la moral de las filas griegas , que en Term\u00f3pilas perdieron m\u00e1s de 1.500 hombres. No en vano, el 50% de las bajas de ese d\u00eda las las represent\u00f3 los tespios, que lucharon con igual arrojo pero menos propaganda. En contrapartida, Jerjes perdi\u00f3 probablemente m\u00e1s de 1.000 hombres, aunque la leyenda eleva esta cifra hasta los 20.000.Lejos de convertirse en un sacrificio que conmovi\u00f3 a los griegos e impuls\u00f3 el contraataque, como afirma la leyenda, en realidad los propios helenos comentan en sus textos que fue una derrota demasiado r\u00e1pida e inesperada. Algo parecido ocurri\u00f3 con la batalla naval de Artemisio, donde la resistencia griega apenas dur\u00f3 tres d\u00edas, aunque en este caso los persas perdieron cientos de barcos. El poeta tebano P\u00edndaro coment\u00f3 que en Artemisio fue \u00abdonde los hijos de Atenas colocaron la primera piedra de la libertad\u00bb y no con el sacrificio de los 300.Al d\u00eda siguiente de las Term\u00f3pilas, la Grecia central qued\u00f3 a merced de los persas. El plan de la Liga Hel\u00e9nica hab\u00eda fracasado casi antes de empezar, por lo que los helenos procedieron a evacuar \u00c1tica y Beocia. Un ej\u00e9rcito griego se concentr\u00f3 en el ismo de Corinto bajo el mando del hermano de Le\u00f3nidas, Cle\u00f3mbroto, y empezaron a construir un muro fortificado para contener al enemigo en su avance. El fracaso de Le\u00f3nidas obligaba a asumir decisiones dr\u00e1sticas y a mirar al mar como \u00fanica esperanza.La flota ateniense protagoniza el contraataquePor su parte, la flota de Artemisia se apost\u00f3 en Salamina, donde tendr\u00eda lugar el primer encuentro decisivo de la guerra. La derrota naval en Salamina , sobre todo propiciada por los atenienses, supuso el principio del fin de la invasi\u00f3n persa. Aunque la guerra a\u00fan se alarg\u00f3 debido a las diferencias entre las distintas ciudades estado, en verdad los persas erraron en sus siguientes movimientos terrestres y Grecia pudo expulsar al fin a los b\u00e1rbaros. En este sentido, la otra vertiente de la leyenda sobre las Term\u00f3pilas hace referencia a la imagen de los hombres libres, los griegos, enfrent\u00e1ndose a los b\u00e1rbaros esclavos de Jerjes. Habla por s\u00ed mismo el hecho de que los textos de Herodoto casi no mencionen la presencia 300 ilotas masacrados junto a sus 300 amos espartanos. Los ilotas sustentaban la econom\u00eda espartana y los acompa\u00f1aban a la batalla en calidad de asistentes. Plantaban las tiendas, cargaban los equipos, cocinaban, buscaban el agua e incluso cuidaban de las armas de los espartanos. La sociedad espartana poco pod\u00eda reprochar en este sentido al rey persa.Pasados 40 a\u00f1os, los restos del rey fueron recuperados y llevados a Esparta para ser enterrados de nuevo seg\u00fan los ritos griegos y para que se le construyera un mausoleo acorde a su leyenda. A esas alturas, Grecia le hab\u00eda elevado a la categor\u00eda de h\u00e9roe por su sacrificio.", "title": "El mito de Le\u00f3nidas, el \"anciano\" rey espartano que fracas\u00f3 en su plan contra los persas", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-mito-leonidas-anciano-espartano-termino-clavado-pica-persa-201605180205_noticia_amp.html", "keywords": "espartano,termino,leonidas,mito,clavado", "date": "2016-05-18", "id": "d7f05c446902611e2a17549cfe5267ef000ab627", "summary": "Cuando el rey persa Jerjes atac\u00f3 Grecia, Le\u00f3nidas march\u00f3 al norte con un grupo escogido de 300 soldados espartanos, todos ellos hombres con hijos e incluso ancianos, y lo pudo hacer en medio de las festividades religiosas porque \u00e9l mismo sobrepasaba la edad militar de 60 a\u00f1os"}, {"article": "GinebraActualizado:18/05/2016 16:28hEspa\u00f1a se encuentra incluida en la lista de pa\u00edses europeos donde existe un alto riesgo de propagaci\u00f3n del virus del zika, sobre todo en esta \u00e9poca del a\u00f1o que hace m\u00e1s calor, advirti\u00f3 hoy la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), en un informe que eval\u00faa el riesgo de transmisi\u00f3n de esta epidemia en Europa.Los mosquitos de tipo aedes, responsables de la transmisi\u00f3n del dengue y de la fiebre chikungunya, existen en numerosos pa\u00edses de la cuenca mediterr\u00e1nea y aunque el vector del zika, aedes aegyti, no ha sido a\u00fan visto por Europa el riesgo de que este insecto se adapte con el calor existe, se\u00f1al\u00f3 la OMS. En la lista de la OMS, Francia junto con Italia, Malta, Croacia, Israel y Espa\u00f1a ocupan los seis primeros puestos por considerarse como altamente vulnerables a una posible presencia del mosquito responsable de la propagaci\u00f3n del virus del zika el cual apareci\u00f3 por primera vez en Brasil en 2015 y ya ha sido detectado en 58 pa\u00edses del mundo.Sin embargo, el informe de la OMS matiz\u00f3 estas afirmaciones diciendo que en todo el conjunto de pa\u00edses de la regi\u00f3n europea, que ocupan la zona que va desde el archipi\u00e9lago de Madera hasta el mar Negro, el riesgo general es moderado porque los mosquitos de tipo aedes no existen en todos los pa\u00edses del continente. P\u00e1ises del Mediterr\u00e1neoEl aedes albopictus, de esta familia de mosquitos, existe actualmente en dieciocho pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo y se sospecha que este tipo de insecto podr\u00eda ser un vector potencial de la transmisi\u00f3n del zika en Europa por haber sido demostrado que transmiti\u00f3 la infecci\u00f3n de zika en algunos pa\u00edses africanos. La OMS precis\u00f3 que el riesgo de transmisi\u00f3n del zika var\u00eda, seg\u00fan los pa\u00edses, pero que no debe ser subestimado y que estas \u00e1reas deben de prepararse bien para proteger a la poblaci\u00f3n en caso de brote epid\u00e9mico para evitar la propagaci\u00f3n del virus y de los des\u00f3rdenos neurol\u00f3gicos que este conlleva. Este estudio se elabor\u00f3 a partir de un cuestionario enviado por la OMS a 51 pa\u00edses de la regi\u00f3n europea. Una vez estudiadas las respuestas la agencia sanitaria de la ONU concluy\u00f3 que unos 41 pa\u00edses de la zona, el 79% de entre ellos, tienen un riesgo elevado de propagaci\u00f3n del virus del zika.Picadura del mosquitoEl documento confirma que, tras haberse estudiado los datos disponibles, el principal modo de transmisi\u00f3n de este virus se debe a la picadura del mosquito y que no existen suficientes pruebas cient\u00edficas de que el contacto sexual sea una forma de propagaci\u00f3n de esta epidemia que actualmente hace estragos en pa\u00edses del continente americano. Seg\u00fan las cifras facilitadas hoy, en fecha del 15 de abril se hab\u00edan registrado unos 409 casos importados de zika en 17 pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea (UE) y que entre las personas infectadas se encuentran 23 mujeres embarazadas. Por el momento, no se ha comunicado ning\u00fan caso de transmisi\u00f3n local dentro de la UE. Entre las medidas recomendadas para prevenir una epidemia de zika en Europa se encuentran las de vigilancia de los focos donde el mosquitos podr\u00eda reproducirse para evitar su multiplicaci\u00f3n e informar a la poblaci\u00f3n de que debe de protegerse de las picaduras de este tipo de insecto con mosquiteras o productos repelentes.", "title": "La OMS advierte de que el riesgo de brote de Zika en Espa\u00f1a es elevado", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-advierte-riesgo-brote-zika-espana-elevado-201605181351_noticia.html", "keywords": "brote,espaa,zika", "date": "2016-05-18", "id": "ef455ae1ba469410a4a363e14a086898ac103577", "summary": "Otros pa\u00edses con peligro alto como consecuencia del calor son Italia, Malta, Croacia e Israell"}, {"article": "Actualizado:10/06/2016 14:03hLa luchadora de artes marciales mixtas y judoca retirada, Ronda Rousey (California, 1987), tuvo que soportar las burlas de sus compa\u00f1eros en el colegio durante su infancia. Nacida en el Condado de Riverside, su prematura pasi\u00f3n por las artes marciales y los deportes de contacto le condenaron a ser la \u00abrara de la clase\u00bb en un entorno donde los deportes de combate estaban reservados a ser exclusivamente para hombres. \u00abEn el mundo de las artes marciales mixtas la resiliencia es algo obligatorio\u00bb, ha dicho Rousey en alguna ocasi\u00f3n. Su madre, Ann Maria Rousey DeMars, tambi\u00e9n tuvo una carrera condecorada en judo y fue la primera estadounidense en ganar un campeonato del mundo en esta disciplina con su victoria en 1994. Ella le anim\u00f3 a que dejara a un lado las mofas de los dem\u00e1s para que se dedicara a hacer aquello que m\u00e1s le gustaba: competir sobre un ring.Su vida ha estado marcada por los problemas desde el primer d\u00eda. Cuando naci\u00f3, el cord\u00f3n umbilical se enred\u00f3 en su cuello y la falta de ox\u00edgeno en el cerebro caus\u00f3 que, en su ni\u00f1ez, tuviera problemas para desarrollar su capacidad de hablar. Hasta que cumpli\u00f3 cuatro a\u00f1os no pronunci\u00f3 sus primeras palabras, y hasta los seis no formul\u00f3 frases completas. Adem\u00e1s, cuando ten\u00eda apenas ocho a\u00f1os, la tragedia acudi\u00f3 a su vida en forma de muerte. El fantasma del suicidio de su padre es algo que la perseguir\u00e1 siempre. Una rara enfermedad en la sangre evit\u00f3 que el progenitor de Ronda Rousey pudiera recuperase de un terrible accidente que afect\u00f3 a su columna vertebral, y al enterarse de que quedar\u00eda tetrapl\u00e9jico, prefiri\u00f3 quitarse la vida. El camino hacia el estrellatoPero Rousey est\u00e1 hecha de otra pasta. Siempre ha sabido sobreponerse a los golpes m\u00e1s duros, que son los que da la vida. \u00abNo hay nada en mi vida que me gustar\u00eda volver y cambiar, incluso los momentos m\u00e1s oscuros. Todos los \u00e9xitos y alegr\u00edas m\u00e1s grandes de mi vida son el resultado de las peores cosas. Cada oportunidad perdida es una bendici\u00f3n disfrazada\u00bb. Y a\u00f1ad\u00eda que \u00abhubo momentos que yo sab\u00eda que estaba en una situaci\u00f3n horrible, pero tambi\u00e9n sab\u00eda que no iban a durar para siempre\u00bb.As\u00ed, la californiana dej\u00f3 todas sus penurias a un lado, y se puso a entrenar duramente todos los d\u00edas en el gimnasio al que sol\u00eda acudir en su condado. De este modo, se proclam\u00f3 campeona de judo de Norteam\u00e9rica, y, posteriormente, del mundo. Con tan s\u00f3lo 17 a\u00f1os acudi\u00f3 a los Juegos Ol\u00edmpicos de Atenas, pero se qued\u00f3 sin medalla. No obstante, con la persistencia que le caracteriza, cuatro a\u00f1os m\u00e1s tarde, se present\u00f3 en los de Pek\u00edn, donde consigui\u00f3 un bronce en judo para los Estados Unidos.Tras el \u00e9xito en su participaci\u00f3n en los Juegos, la luchadora de 170 cent\u00edmetros dio el salto a las artes marciales mixtas, que combina todos los estilos de lucha en un oct\u00e1gono rodeado de una jaula. No es que Rousey haya pisado por primera vez el oct\u00e1gono para convertirse de manera inmediata en la estrella que es ahora. En sus inicios, entrenaba por las noches y durante el d\u00eda ten\u00eda dos trabajos diferentes en los que ganaba el salario m\u00ednimo para poder mantenerse. Despu\u00e9s de haber sorteado cada uno de los obst\u00e1culos que la vida le ha presentado, Rousey es hoy, a sus 29 a\u00f1os de edad, la mujer m\u00e1s dominante en el espectro deportivo. Tan solo el tropiezo ante Holly Holm \u2013 que la noque\u00f3 el pasado 15 de noviembre\u2013 ha conseguido humanizar a esta campeona que hab\u00eda ganado sus doce combates profesionales sobre el oct\u00f3gono hasta entonces. Pero ella est\u00e1 acostumbrada a levantarse en cada ca\u00edda y es un ejemplo de \u00e9xito para todos aquellos que la admiran por su belleza, valent\u00eda y espectacularidad dentro de la jaula de metal. \u00abNo se trata simplemente de ganar el round. Se trata de ganar cada segundo de tu vida\u00bb. A finales de este a\u00f1o volver\u00e1 a los oct\u00f3gonos para luchar por el t\u00edtulo mundial de UFC, que esta guerrera defendi\u00f3 con total efectividad en seis ocasiones. La jaula espera impaciente el regreso de Ronda Rousey.", "title": "La dura infancia de Ronda Rousey", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-dura-infancia-ronda-rousey-201605180820_noticia.html", "keywords": "dura,infancia,rousey,ronda", "date": "2016-05-18", "id": "6ee4338642d4295f435f8ade1b4e81bf6fde9097", "summary": "La peleadora estadounidense, que regresar\u00e1 al oct\u00f3gono a finales de a\u00f1o, tuvo que superar serios problemas al nacer y la prematura muerte de su padre"}, {"article": "BARCELONAActualizado:18/05/2016 13:51h\u00abLos herederos de la tierra\u00bb, la segunda parte de \u00abLa catedral del Mar\u00bb, \u00e9xito superventas que dio a conocer al escritor Ildefonso Falcones ahora hace diez a\u00f1os, llegar\u00e1 a las librer\u00edas a finales de pr\u00f3ximo mes de agosto, seg\u00fan ha informado este mi\u00e9rcoles el sello Grijalbo. \u00abSi resulta imposible volver a acariciar la mano o el rostro de esa persona querida que se nos fue, no lo ha sido regresar a 'La catedral del mar'. Sus protagonistas y su gente contin\u00faan con la historia de una Barcelona que, si en la primera novela se desarrollaba en el barrio de la Ribera, ahora lo hace en pleno Raval, con las Atarazanas Reales y el Hospital de la Santa Cruz como magn\u00edfico tel\u00f3n de fondo\u00bb, afirma Ildefonso Falcones en un comunicado remitido por la editorial. \u00abLos herederos de la tierra\u00bb nos sit\u00faa de nuevo en la Barcelona del siglo XIV, tres a\u00f1os despu\u00e9s del final de\u00abLa catedral del mar\u00bb. Hugo Llor, un hu\u00e9rfano de 12 a\u00f1os, trabaja en las atarazanas gracias a la generosidad de Arnau Estanyol, quien ha tomado al muchacho bajo su protecci\u00f3n. Pero sus sue\u00f1os de convertirse en constructor de barcos se dar\u00e1n de bruces contra una realidad dura y despiadada cuando la familia Puig, enemiga ac\u00e9rrima de su mentor, aproveche su posici\u00f3n ante el nuevo rey para ejecutar su anhelada venganza. A partir de ese momento, la vida de Hugo oscila entre la lealtad a la familia Estanyol y la necesidad de sobrevivir en una ciudad injusta con los pobres. Obligado a abandonar el barrio de la Ribera, busca trabajo junto a Mahir, un jud\u00edo que le ense\u00f1a los secretos del mundo del vino. Con \u00e9l, entre vi\u00f1edos, cubas y alambiques, el muchacho descubre la pasi\u00f3n por la tierra. Con m\u00e1s de 9 millones de ejemplares vendidos de sus obras en todo el mundo, Ildefonso Falcones regresa as\u00ed al punto de partido de su \u00e9xito y al universo de \u00abLa catedral del Mar\u00bb, novela a la que le siguieron \u00abLa mano de F\u00e1tima (Grijalbo, 2009) y \u00abLa reina descalza\u00bb.", "title": "La segunda parte de \"La catedral del Mar\" se publicar\u00e1 a finales de agosto", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-segunda-parte-catedral-mar-publicara-finales-agosto-201605181346_noticia.html", "keywords": "publicara,segunda,catedral,finales,parte", "date": "2016-05-18", "id": "1c24e7375d066b195dff0fbd4a332f52e84635ec", "summary": "Con \u00abLos herederos de la tierra\u00bb, Ildefonso Falcones recupera los personajes de su exitosa primera novela"}]