[{"article": "La HabanaActualizado:17/05/2016 09:34hEl presidente de Cuba, Ra\u00fal Castro, ha recibido este lunes en La Habana a los ministros de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, y de Fomento, Ana Pastor, de visita oficial en la isla.Las partes abordaron las \u00abpositivas relaciones entre las dos naciones y la voluntad de seguir trabajando por su fortalecimiento\u00bb, adem\u00e1s de las \u00abcondiciones favorables\u00bb creadas tras la reestructuraci\u00f3n de la deuda a medio y largo plazo de Cuba con Espa\u00f1a, seg\u00fan fuentes oficiales.El encuentro se celebr\u00f3 en el Palacio de la Revoluci\u00f3n de la capital cubana y tuvo lugar despu\u00e9s de una reuni\u00f3n de los dos ministros espa\u00f1oles con Ricardo Cabrisas, uno de los vicepresidentes del Gobierno cubano.En el encuentro con Castro, estuvieron adem\u00e1s del vicepresidente Cabrisas, el canciller, Bruno Rodr\u00edguez, y el ministro de Comercio Exterior e Inversi\u00f3n Extranjera, Rodrigo Malmierca, que se hab\u00edan reunido con anterioridad con los dos ministros en funciones de Espa\u00f1a.Margallo asegur\u00f3 tras la reuni\u00f3n que esta fue \u00abexcelente\u00bb y que se realiz\u00f3 en un ambiente \u00abextraordinariamente familiar\u00bb y de gran \u00abcordialidad\u00bb. \u00abRecuerdo pocas visitas o pocas entrevistas a este nivel en que haya habido una cordialidad como la que ha habido ahora. Subrayando que es obvio que somos ministros, y que nos reciba un Jefe de Estado no es lo que el protocolo exige. Es m\u00e1s bien muestra de un gesto especial hacia Espa\u00f1a por parte de las autoridades cubanas\u00bb, destac\u00f3.En rueda de prensa con medios espa\u00f1oles junto a la ministra de Fomento, Garc\u00eda-Margallo valor\u00f3 muy positivamente su visita a Cuba y destac\u00f3 que \u00abculmina cuatro a\u00f1os de trabajo de aproximaci\u00f3n\u00bb entre Espa\u00f1a y la isla, cuya relaci\u00f3n bilateral est\u00e1 en un \u00bbmomento dulce\u00bb, dijo. \u00abCreo que hemos alcanzado el punto m\u00e1s \u00e1lgido en las relaciones entre Espa\u00f1a y Cuba en estos a\u00f1os\u00bb, a\u00f1adi\u00f3.En su opini\u00f3n, esta visita, que tuvo como colof\u00f3n la reuni\u00f3n con Ra\u00fal Castro, \u00abmarca un antes y un despu\u00e9s que tiene que ser ahora aprovechado para robustecer nuestras relaciones econ\u00f3micas, comerciales y de cooperaci\u00f3n\u00bb.Segunda visitaEl jefe de la diplomacia espa\u00f1ola lleg\u00f3 a La Habana el pasado viernes procedente de Ecuador, en su segunda visita oficial a la isla en el cargo, tras la realizada en noviembre de 2014, ocasi\u00f3n en la que no fue recibido por el presidente Ra\u00fal Castro.Por su parte, la ministra Ana Pastor lleg\u00f3 anoche a Cuba y hoy se reuni\u00f3, adem\u00e1s, con los ministros cubanos de Construcci\u00f3n, Ren\u00e9 Mesa, y de Transporte, Adel Yzquiero, con quien firm\u00f3 un acuerdo de cooperaci\u00f3n en materia de transporte.La visita de los dos ministros espa\u00f1oles a Cuba se produce dos semanas despu\u00e9s de la firma en Madrid del acuerdo para reestructurar la deuda a medio y largo plazo de la isla, monto que en octubre del a\u00f1o pasado ascend\u00eda a 2.444,05 millones de euros y que estaba \u00edntegramente impagada.Ese acuerdo fue rubricado el pasado d\u00eda 4 de mayo en Madrid por el ministro espa\u00f1ol de Econom\u00eda en funciones, Luis de Guindos, y el vicepresidente del Consejo de Ministros de Cuba, Ricardo Cabrisas. En noviembre de 2015, durante una visita a Cuba del ministro De Guindos fue firmado un acuerdo bilateral para la reestructuraci\u00f3n de la deuda a corto plazo que ascend\u00eda a 201,5 millones de euros.Espa\u00f1a es el tercer socio comercial de Cuba y el primero de la Uni\u00f3n Europea, con un intercambio que ronda los 1.000 millones de euros anuales. Adem\u00e1s, es tambi\u00e9n uno de los pa\u00edses de mayor presencia empresarial en la isla con m\u00e1s de 200 firmas, singularmente en el sector tur\u00edstico donde es el principal pa\u00eds inversor.", "title": "Garc\u00eda-Margallo y Ana Pastor se re\u00fanen con Ra\u00fal Castro en Cuba", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garcia-margallo-y-pastor-reunen-raul-castro-cuba-201605170222_noticia.html", "keywords": "pastor,margallo,reunion,castro", "date": "2016-05-17", "id": "f6d8ba0c489cb80247344750af277ab07390a7cb", "summary": "Las partes abordaron las \u00abpositivas relaciones entre las dos naciones y la voluntad de seguir trabajando por su fortalecimiento\u00bb"}, {"article": "Homosexuales: vagos y maleantesTras la cruenta guerra civil espa\u00f1ola, el r\u00e9gimen de Francisco Franco dedic\u00f3 todos los medios a su alcance para crear una estructura pol\u00edtica y social que le permitiera consolidar su poder y controlar, de manera totalitaria, una sociedad ya de por s\u00ed moralmente devastada por la violencia generada durante el conflicto armado. Con el ej\u00e9rcito y las fuerzas del orden p\u00fablico ejerciendo un f\u00e9rreo control coercitivo, orientado fundamentalmente a eliminar cualquier resquicio de indisciplina pol\u00edtica, el control moral del nuevo estado fue encomendado a la Iglesia Cat\u00f3lica, instituci\u00f3n cuya percepci\u00f3n del pecado y la virtud impregn\u00f3 la sociedad durante los siguientes cuarenta a\u00f1os. En el concepto de sociedad franquista, la consideraci\u00f3n de la superioridad del hombre y, por tanto, de la virilidad como valor ejemplar y supremo y el estatus de la mujer a su servicio, como mero instrumento para la perpetuaci\u00f3n de la raza, fueron las consignas oficiales del r\u00e9gimen y de su religi\u00f3n oficial. Este contexto ideol\u00f3gico puramente patriarcal exclu\u00eda cualquier disidencia sexual y de g\u00e9nero. La homosexualidad y la bisexualidad, tanto masculina como femenina, as\u00ed como cualquier ruptura con el binarismo de g\u00e9nero, se consideraban no s\u00f3lo pecaminosas sino adem\u00e1s delito y enfermedad. De esta manera, todas las instituciones del sistema fueron puestas al servicio de esta ideolog\u00eda machista y profundamente lgtb-f\u00f3bica. Quienes no se atuvieran a esa ideolog\u00eda tendr\u00edan que sufrir terribles consecuencias en su dignidad y derechos esenciales.Si bien durante los primeros a\u00f1os de la dictadura la homosexualidad no pareci\u00f3 ser una preocupaci\u00f3n prioritaria del r\u00e9gimen, ocupado como estaba de aniquilar cualquier disidencia ideol\u00f3gica, no es menos cierto que ya se utilizaba la figura del esc\u00e1ndalo p\u00fablico, recogida en el art\u00edculo 431 del C\u00f3digo Penal, para condenar las pr\u00e1cticas homosexuales.No obstante, no considerando suficiente este instrumento, en el a\u00f1o 1954 se modifica la Ley de Vagos y Maleantes de 1933 para incluir, entre otros supuestos, a los homosexuales al entenderse que ofenden la sana moral de nuestro pa\u00eds por el agravio que acusan al acervo de buenas costumbres, fielmente mantenido en la sociedad espa\u00f1ola, seg\u00fan reza la exposici\u00f3n inicial de la reforma. Las medidas adoptadas en esta Ley, seg\u00fan la misma, no son propiamente penas, sino medidas de seguridad con finalidad preventiva, cuya finalidad es proteger y reformar.Con este fin protector de la sociedad y reformador del maleante, a los homosexuales se les condenaba al internamiento en un establecimiento de trabajo o Colonia Agr\u00edcola (\u2026), en Instituciones especiales y, en todo caso, con absoluta separaci\u00f3n de los dem\u00e1s. Este internamiento no pod\u00eda ser superior a tres a\u00f1os. Asimismo se les prohib\u00eda residir en determinado lugar o territorio, que sol\u00eda coincidir con el de su residencia habitual, y a estar sometido a la vigilancia de los Delegados.Una colonia penitenciaria en Canarias El 29 de agosto de 1947, en un buque procedente de Tenerife, arriba a Gran Canaria acompa\u00f1ado de su esposa e hijas don Francisco Aylagas Alonso, entonces Director General de Prisiones. El d\u00eda siguiente el diario Falange (1) publica una entrevista con el personaje que, al ser preguntado por el motivo de su viaje, explica que uno de los principales asuntos que le trae a las islas es \u201cadquirir unos magn\u00edficos terrenos, dotados de agua y otros buenos elementos, con el fin de fundar una colonia agr\u00edcola penitenciaria modelo, que tendr\u00e1 talleres para el trabajo, centros de experimentaci\u00f3n y explotaci\u00f3n agr\u00edcolas, etc., etc. Y es que\u201d \u2013 prosigue el pol\u00edtico \u2013 \u201cen Espa\u00f1a no se confina a los delincuentes con el \u00fanico prop\u00f3sito de alejarlos del contacto con la sociedad, sino que, interpretando el sentido humano y cristiano que define sobre todo a nuestro r\u00e9gimen se les recupera y devuelve a la convivencia nacional dignificados por el trabajo\u201d. Portada peri\u00f3dico informando del cambio de la ley de maleantes. La creaci\u00f3n de una colonia agr\u00edcola en Canarias, con el fin de rehabilitar en ella a condenados por la Ley de Vagos y Maleantes, no era nueva. Ya en 1934, en el diario republicano de TenerifeHoy, en un art\u00edculo titulado \u00bfCanarias, colonia penal?, el periodista denunciaba el proyecto de establecer \u201ccampos de concentraci\u00f3n para vagos y maleantes\u201d en las islas de Lanzarote y El Hierro. El autor mostraba su f\u00e9rrea oposici\u00f3n a la propuesta aludiendo a las duras condiciones econ\u00f3micas de las islas, que obligaban a la emigraci\u00f3n por falta de trabajo, al secular olvido de las infraestructuras imprescindibles, como las v\u00edas de comunicaci\u00f3n, la necesidad de \u201calumbramientos de caudales de agua o la construcci\u00f3n de embalses\u201d, y al posible da\u00f1o que tal instalaci\u00f3n podr\u00eda ocasionar a la industria tur\u00edstica, que hab\u00eda atra\u00eddo \u201chacia nuestras islas grandes contingentes de viajeros\u201d. Pero los planes de crear en las islas tal establecimiento no fructificaron ni en 1934 ni en 1947.En el a\u00f1o 1953 regresa a las islas un nuevo Director General de Prisiones, don Jos\u00e9 Mar\u00eda Herrero de Tejada. De este viaje da cuenta el diario Falange de 17 de julio de ese a\u00f1o. Tras visitar Lanzarote y Fuerteventura el Director General explica al diario que su visita tiene como objetivo estudiar \u201csobre el terreno diversos aspectos fundamentales para el emplazamiento de una colonia agr\u00edcola penitenciaria\u201d, sin querer concretar el emplazamiento definitivo, aunque realiza una alusi\u00f3n espec\u00edfica a Tef\u00eda, \u201cdonde existe un campo de aviaci\u00f3n que actualmente no se utiliza\u201d.S\u00ed se extiende el Director de prisiones en explicar los beneficios para la isla de tal instalaci\u00f3n, ya que \u201dal amparo de los establecimientos penales se derrama siempre mucho dinero, de lo que se beneficia el comercio, la industria, etc\u201d. Explica igualmente que dadas las \u201dpeculiaridades de la isla de Fuerteventura, con tan amplias zonas improductivas, los beneficios ser\u00e1n mayores si tenemos en cuenta que se aprovechar\u00e1n muchos brazos de los que all\u00ed han de redimirse para transformar zonas actualmente improductivas\u201d.El proyecto se concreta por fin mediante la Orden del Ministerio de Justicia de 15 de enero de 1954, por la que \u201cse instituye una Colonia Agr\u00edcola para el tratamiento de Vagos y Maleantes, en \u201cTef\u00eda\u201d, de la Isla de Fuerteventura\u201d (BOE n\u00fam. 30, de 30 de enero de 1954). La colonia se ubicar\u00e1 en \u201clas instalaciones cedidas a este fin por el Ministerio del Aire\u201d, confirm\u00e1ndose su ubicaci\u00f3n en el antiguo aeropuerto de la isla. La Orden establece asimismo que se deber\u00e1n dictar las \u00f3rdenes complementarias para su funcionamiento y \u201cse seleccionar\u00e1 libremente el personal que consideren necesario para su destino a dicha Colonia\u201d.Tras la Orden de 30 de enero 1954, la creaci\u00f3n de la colonia no se hizo esperar y el 11 de febrero de ese mismo a\u00f1o, seg\u00fan un art\u00edculo publicado en el diario Falange el 3 de marzo de 1954, marcharon al centro de reclusi\u00f3n \u201cseis funcionaros del Cuerpo de Prisiones, y el 18 del mismo mes han sido destinados a dicho Campo doce presos reincidentes para auxiliar en los trabajos de instalaci\u00f3n de dicho establecimiento penitenciario\u201d.Con la habilitaci\u00f3n de la nueva colonia se conclu\u00eda un proceso de creaci\u00f3n de \u00f3rganos judiciales e instalaciones destinadas a la reclusi\u00f3n que iban a facilitar en las islas la aplicaci\u00f3n efectiva de la Ley de Vagos y Maleantes y que se hab\u00eda iniciado en 1953, con la creaci\u00f3n de un Juzgado Especial para la aplicaci\u00f3n de dicha ley. Con esta infraestructura b\u00e1sica se iba a poner en marcha el mecanismo judicial y penal imprescindible para reprimir, mediante su internamiento y un duro r\u00e9gimen de trabajo, a todos aquellos \u201cpar\u00e1sitos y sujetos indeseables que torpemente da\u00f1an la convivencia humana\u201d, seg\u00fan el citado art\u00edculo de Falange, entre los que se encontraban vagos habituales; rufianes y proxenetas; mendigos profesionales; ebrios y toxic\u00f3manos habituales y \u201cdem\u00e1s personas que con su irregular o anormal conducta fueren merecedores de esta saludable y en\u00e9rgica sanci\u00f3n social\u201d, en palabras del Presidente de la Audiencia Territorial citadas en el art\u00edculo. Los homosexuales, sin embargo, no estar\u00edan contemplados en la ley hasta la reforma de julio de 1954.Es por tanto, en el antiguo Aeropuerto de Tef\u00eda que, lejos de ser aquellos \u201cmagn\u00edficos terrenos, dotados de agua y otros buenos elementos\u201d de los que hablaba el Director General de Prisiones en 1947, era m\u00e1s bien un desierto pedregoso, donde el gobierno decide finalmente instalar la colonia agr\u00edcola. All\u00ed, varias decenas de hombres redimieron, mediante trabajos forzados y unas duras condiciones de vida, seg\u00fan el \u201csentido humano y cristiano\u201d que defin\u00eda al r\u00e9gimen, su condici\u00f3n de vagos y maleantes durante los a\u00f1os siguientes, incluyendo varias decenas de homosexuales. Inauguraci\u00f3n del monumento en honor a los represaliados en Tef\u00eda. Cedida a Canarias Ahora Tef\u00eda: el infierno de OctavioLa exploraci\u00f3n cl\u00ednica evidencia encontrarnos ante un amanerado con movimientos y gestos feminoides as\u00ed como su manera de hablar. Psiquismo deformado por su propia perversi\u00f3n; no tendencia al delito; estado f\u00edsico normal. En el reconocimiento correspondiente con su dilataci\u00f3n esfinteriana y casi desaparici\u00f3n de pliegues nos permite formular el diagn\u00f3stico de pederasta pasivo. Es apto para toda clase de actividades\u201d.Esta descripci\u00f3n fue incluida por el historiador y escritor Miguel \u00c1ngel Sosa Mach\u00edn en el art\u00edculo Invertidos, publicado en el Dominical del diario La Provincia el 29 de junio de 2003. El informe forense est\u00e1 incluido en el expediente incoado a Octavio Garc\u00eda en aplicaci\u00f3n de la Ley de Vagos y Maleantes. Detenido simplemente por ser maric\u00f3n, como \u00e9l mismo ha explicado en innumerables ocasiones desde que el historiador sac\u00f3 a la luz su historia, su terror\u00edfico testimonio es ejemplo del trato dado a los presos de Tef\u00eda y que de manera escalofriante plasm\u00f3 Sosa Mach\u00edn en su imprescindible novela Viaje al Centro de la Infamia.Octavio Garc\u00eda naci\u00f3 en 1931 en Las Palmas de Gran Canaria, en el seno de una familia humilde. Estudi\u00f3 en el internado de San Antonio, en el barrio de Vegueta de la capital grancanaria y posteriormente continu\u00f3 sus estudios b\u00e1sicos en Los Salesianos. De educaci\u00f3n y convicciones cat\u00f3licas, nunca podr\u00eda imaginar que sus conocimientos de religi\u00f3n le permitir\u00edan aliviar el calvario que habr\u00eda de pasar a\u00f1os m\u00e1s tarde en Tef\u00eda.En 1953, con 22 a\u00f1os, fue detenido tras una denuncia y, sin juicio alguno, como \u00e9l afirma, se le aplic\u00f3 la Ley de Vagos y Maleantes. En su testimonio suele repetir con profundo dolor los motivos de su condena: por ser homosexual, corruptor de menores y por esc\u00e1ndalo en la v\u00eda p\u00fablica. \u201c\u00a1Corruptor de menores y esc\u00e1ndalo en la v\u00eda p\u00fablica! \u00a1No he sido ladr\u00f3n, ni maleante, ni mala persona!\u201d, repite indignado. \u201cEl \u00fanico motivo para ser detenido era ser maric\u00f3n\u201d, explica enfatizando el insulto, la palabra que lo ha definido durante toda su vida, la \u00fanica con la que, al final, se siente identificado.Tras varios meses de condena en la c\u00e1rcel de Barranco Seco de Gran Canaria, es trasladado en el corre\u00edllo \u2013 buque que realizaba los transportes mar\u00edtimos entre islas \u2013, a Fuerteventura. La reciente apertura de la colonia de Tef\u00eda, le convirti\u00f3 en uno de los primeros presos que cumpli\u00f3 condena en ella. Iban siete presos, esposados, escoltados por la Guardia Civil, a la vista de todo el mundo, \u201ccomo si fu\u00e9ramos los peores delincuentes\u201d.\u201cTef\u00eda era un campo inh\u00f3spito, s\u00f3lo tierra y miseria\u201d, recuerda. \u201cLa colonia estaba vac\u00eda, hab\u00eda que llenarla. \u00a1qu\u00e9 deprimente cuando llegamos all\u00ed, todos en fila, con un sol, un viento\u2026!\u201dAl llegar le despojaron de su ropa y le ofrecieron un \u201cmono canelo de tela picona\u201d y unas botas que no eran de su n\u00famero y tuvo que intercambiar con otros presos para poder tener un calzado adecuado.El centro era dirigido con mano de hierro por un excarmelita que instaur\u00f3 un aut\u00e9ntico r\u00e9gimen de terror, peor que un campo de concentraci\u00f3n, en palabras de Octavio Garc\u00eda. Su trabajo all\u00ed consist\u00eda en acarrear agua de un pozo, ya que el centro carec\u00eda de agua corriente, picar piedra de una cantera de piedra de cal y levantar gavias y muros, todo ello bajo el sol inclemente de la isla y la rigurosa vigilancia de los funcionarios. Cualquier m\u00ednimo motivo era suficiente para recibir una paliza. \u201cHe visto all\u00ed las palizas m\u00e1s atroces a los pobres presos\u201d, testimonia Octavio. Los insultos y humillaciones eran constantes. Octavio Garc\u00eda en 2012 Cedida a Canarias Ahora Estando preso, cuenta Octavio, \u201cuna hermana m\u00eda (\u2026) dio a luz y me mandaron un telegrama que dice: Pinito tuvo una ni\u00f1a. Y cuando me llamaron al centro para leerme el telegrama (\u2026) me dicen: enhorabuena le felicito, su mujer tuvo una ni\u00f1a, despu\u00e9s yo le dije: no es mi mujer, es mi hermana. Y me hincharon a palos por haberle contestado mal\u201d.Junto al duro trabajo y a las arbitrarias palizas, otra de las pesadillas del centro era la escasa alimentaci\u00f3n, que les hac\u00eda pasar un hambre atroz y constante: \u201clo peor era la comida, batatas enraizadas, arroz con gorgojos, un pan peque\u00f1o para todo el d\u00eda. (\u2026) Vi hombres all\u00ed que entraban con 87 kilos y se quedaban en 45\u201d.En una ocasi\u00f3n apareci\u00f3 por el centro un sacerdote para una ceremonia cat\u00f3lica. Muchos presos no ten\u00edan educaci\u00f3n religiosa y, al realizar el cura algunas preguntas, a Octavio se le ocurri\u00f3 responder. Lo hizo acertadamente y al d\u00eda siguiente lo llamaron y lo nombraron maestro de religi\u00f3n. Esa fue su salvaci\u00f3n. A partir de ah\u00ed no trabaj\u00f3 m\u00e1s en la cantera, ni carg\u00f3 m\u00e1s agua, estaba bien mirado y considerado.Pero el paso por la prisi\u00f3n lo dej\u00f3 marcado de por vida. Tras su salida y luego de algunos trabajos, se fue de Canarias y s\u00f3lo hasta hace unos a\u00f1os fue capaz de contar su historia. En el a\u00f1o 2009 el Gobierno espa\u00f1ol aprob\u00f3 la concesi\u00f3n de indemnizaciones a las personas homosexuales o transexuales que hubieran sido encarceladas durante el franquismo. Octavio Garc\u00eda recibi\u00f3 12.000 euros por sus diecis\u00e9is meses de cautiverio. La Colonia Agr\u00edcola Penitenciaria de Tef\u00eda cerr\u00f3 por Orden del Ministerio de Justicia de 21 de julio de 1966, \u201cen atenci\u00f3n al reducido n\u00famero de penados sancionados por el Tribunal de Vagos y Maleantes, en la que actualmente existen siete reclusos, los cuales pasar\u00e1n a la Prisi\u00f3n de Santa Cruz de La Palma\u201d, seg\u00fan informaba El Eco de Canarias de 26 de agosto de 1966.La Palma: la reclusi\u00f3n de Manuel Alfonso Manuel Alfonso naci\u00f3 en 1946, en el barrio de Guanarteme de Las Palmas de Gran Canaria, junto a la playa de Las Canteras. Su padre trabajaba en la Compa\u00f1\u00eda Transmediterr\u00e1nea. Su madre se dedic\u00f3 a las tareas de hogar hasta que se separ\u00f3 de su padre y comenz\u00f3 a trabajar en las factor\u00edas de pescado ubicadas en el mismo barrio en el que resid\u00eda.Desde su infancia estuvo marcado por sus ademanes femeninos que lo convirtieron en v\u00edctima de habituales insultos por parte de sus compa\u00f1eros, que, como \u00e9l mismo cuenta, habitualmente le gritaban: \u201c\u00a1maric\u00f3n, que eres un maric\u00f3n!\u201d Manuel, en ocasiones, respond\u00eda a los insultos de manera agresiva, porque, como explica \u201cme daba mucho coraje que me llamaran maric\u00f3n. Aunque yo sab\u00eda que lo era\u201d. Manuel Alfonso con 22 o 23 a\u00f1os. Cedida a Canarias Ahora La primera vez que estuvo en comisar\u00eda ten\u00eda 15 a\u00f1os, porque la polic\u00eda se equivoc\u00f3 con su edad y le pusieron dos a\u00f1os m\u00e1s. Con esa edad estuvo una semana en la prisi\u00f3n de Barranco Seco. Las detenciones e idas y venidas a la comisar\u00eda eran frecuentes, por el mero hecho de exponerse en las calles:\u201cNos pon\u00edamos en una esquina dos, tres o cuatro a hablar de nuestras cosas (\u2026) en ese momento est\u00e1bamos descuidados, como era de noche, a oscuras (\u2026) paraban justo delante de nosotros, est\u00e1bamos tranquilos y descuidados, paraban y venga, carnet de identidad y palante para la comisar\u00eda, y en comisar\u00eda una semana, tres d\u00edas a la c\u00e1rcel, diez d\u00edas, quince d\u00edas, y as\u00ed pero un mont\u00f3n de entradas y salidas que tuve yo y, bueno, como yo, montones de amigos de la \u00e9poca aquella\u201d.\u201cEl periodo m\u00e1s largo que tengo \u2013 explica Manuel \u2013 fue el que me pegu\u00e9, cuando la polic\u00eda se cans\u00f3 de cogerme una y otra vez\u2026 hab\u00eda un juez (\u2026) de vagos y maleantes al que si eras pudiente y le llevabas un buen anillo de oro o un sobre con dinero, diez o quince mil pesetas, ese se\u00f1or te quitaba la ley de vagos y maleantes y no ibas a prisi\u00f3n. Aunque fueras el chorizo m\u00e1s grande del mundo o el maric\u00f3n m\u00e1s grande del mundo. Pero a las personas humildes como mi madre que no ten\u00eda dos o tres mil pesetas en un sobre para darle, no te digo dos o tres mil sino diez o quince mil pesetas, si no ten\u00edas para darle te enviaba a prisi\u00f3n. Y mi madre llorando, \u00a1Ay, no me metas a mi hijo tanto tiempo all\u00e1 arriba!\u201d.En la prisi\u00f3n eran habituales los abusos de los funcionarios, tambi\u00e9n los sexuales. Manuel cuenta que \u201cen la prisi\u00f3n de Barranco Seco por la noche iba alg\u00fan funcionario abr\u00eda la puerta y si hab\u00eda alg\u00fan mariconcillo joven como yo que le gustaba, lo sacaban afuera y con la excusa de \u201chacerles el cuarto\u201d, ten\u00edan que mantener relaciones sexuales con \u00e9l. Me ocurri\u00f3 a m\u00ed en la prisi\u00f3n de all\u00ed\u201d.En su expediente constan cuatro detenciones e ingresos en prisi\u00f3n en el a\u00f1o 1963, con 17 a\u00f1os, por delito de conducta atentatoria contra la moral. En 1964 es detenido y finalmente declarado en estado peligroso por su condici\u00f3n Homosexual, seg\u00fan consta en el Expediente n\u00ba 62/63 del Juzgado Especial de Vagos y Maleantes del Archipi\u00e9lago Canario. Tras esta declaraci\u00f3n es recluido en la prisi\u00f3n de Gran Canaria, luego trasladado a la de Tenerife y, posteriormente a La Palma. Como expresa con humor: \u201cyo hice una \u201cturn\u00e9\u201d, como la que va de gira\u201d. Entre esas tres prisiones cumpli\u00f3 un a\u00f1o de condena.En la prisi\u00f3n de La Palma los homosexuales estaban separados del resto de reclusos, seg\u00fan obligaba la ley. Esto implicaba estar la mayor parte del tiempo encerrados en una celda: \u201cest\u00e1bamos en la celda 22 horas encerrados al d\u00eda. La celda constaba de un ba\u00f1o peque\u00f1ito, un lavabo en una esquina y tres literas. All\u00ed cumpl\u00edamos seis personas. (\u2026). Cuando sub\u00edan los machos del patio sal\u00edamos los maricones\u201d.Hab\u00eda que taponar los ba\u00f1os para que no salieran las ratas de la letrina. \u201cNosotros limpi\u00e1bamos la celda, lav\u00e1bamos la ropa y la tend\u00edamos en la misma celda (\u2026). Donde mismo hac\u00edamos las necesidades, lav\u00e1bamos la ropa y com\u00edamos. (\u2026)\u201d.Las ocupaciones en la prisi\u00f3n eran fundamentalmente de limpieza: lavar ropa de otros presos, limpiar cristales, incluso desde el exterior de la prisi\u00f3n\u2026 \u201cnos ten\u00edan entretenidos\u201d, explica. Hab\u00eda un funcionario mayor que les hac\u00edan limpiar los pasillos de la prisi\u00f3n con ceniza, con cepillos de mano, de rodillas en el suelo. \u201cDec\u00eda que la ceniza purificaba\u201d.El r\u00e9gimen carcelario no ten\u00eda la dureza de Tef\u00eda, pero el temor a las agresiones era constante: \u201cen muy pocas ocasiones llegaban a pegarte, aunque a veces se le iba la mano y te pegaban un cachet\u00f3n o te daban un par de porrazos buenos. Cuando hablabas con un funcionario ten\u00edas que poner las manos a la espalda y si dec\u00edas una palabra que no les gustaba jalaba con la mano y cachet\u00f3n que te pego\u201d.No obstante, para un joven de apenas 18 a\u00f1os, la experiencia carcelaria, la separaci\u00f3n de su familia y la sensaci\u00f3n de aislamiento y estigma que significaba el estar separados de los dem\u00e1s presos eran situaciones dif\u00edciles de afrontar: \u201cen aquella \u00e9poca, como era joven, llor\u00e9 mucho, lo pas\u00e9 muy mal, pero siempre con la ilusi\u00f3n de que iba a salir. Mi madre fue a verme a Tenerife (\u2026) despu\u00e9s tambi\u00e9n fue a verme a La Palma, aprovechando que mi padre trabajaba en el barco y se quedaba en \u00e9l por la noches. (\u2026) Las cartas de mi madre me daban fuerzas para luchar y seguir adelante. Yo dec\u00eda que ya llegar\u00eda mi tiempo de salir a la calle\u201d.De la prisi\u00f3n de La Palma sali\u00f3 en 1965. En 1966 fue trasladado a la comisar\u00eda de Polic\u00eda \u201cpor haber sido detenido en la v\u00eda p\u00fablica por llevar a cabo actos de ostentaci\u00f3n Homosexual\u201d. Fue condenado a una multa de cinco mil pesetas e ingres\u00f3 para cumplir 30 d\u00edas de prisi\u00f3n. Por sus diferentes pasos por prisi\u00f3n fue indemnizado con una cuant\u00eda de 8.000 euros.Como a todos los que sufrieron la represi\u00f3n del r\u00e9gimen, su experiencia le marc\u00f3 profundamente: \u201cyo no puedo olvidar que una persona me diera un porrazo sin yo hacerle da\u00f1o. Que yo estuviera en una esquina con dos amigos, hablando, y que llegaran unos se\u00f1ores vestidos con un uniforme, representando a la ley de Espa\u00f1a y que esos se\u00f1ores me maltrataran y me pegaran. (\u2026) Yo no lo entend\u00eda y no lo entender\u00e9 as\u00ed viva cien a\u00f1os\u201d. Manuel Alfonso con Paquita Rico en El Duende. Canarias Ahora Patologizaci\u00f3n y momentos de cambioSi, como dec\u00edamos al comienzo de este art\u00edculo, la Iglesia fue un pilar ideol\u00f3gico y referente moral del franquismo, una segunda instituci\u00f3n social vino a reafirmar, con el aval de la ciencia \u2013 o pseudo-ciencia al servicio del r\u00e9gimen -, el tratamiento represivo de las disidencias sexuales: la instituci\u00f3n m\u00e9dica y, especialmente, la psiquiatr\u00eda. La condici\u00f3n patol\u00f3gica de la homosexualidad fue asumida por la psiquiatr\u00eda oficial del r\u00e9gimen franquista, disciplina m\u00e9dica que se apoy\u00f3 en tal condici\u00f3n para adaptarse sin remordimientos a las exigencias morales del nacional-catolicismo.Esta visi\u00f3n patologizante de las disidencias sexuales se pone en evidencia en art\u00edculos como el publicado en el diario Falange, editado en Las Palmas de Gran Canaria, el 4 de junio de 1956, en el que el Dr. Laforet comenta el libro titulado Sodomitas, de Mauricio Carlavilla, un panfleto agresivamente hom\u00f3fobo publicado ese a\u00f1o. En su comentario, titulado Un grito de alarma, el doctor Laforet califica de \u201cvalent\u00eda viril\u201d el hecho de \u201catacar al crimen nefando dondequiera que se encuentre y a quienquiera que lo pueda defender\u201d.\u201cYa era hora\u201d, expone el doctor, \u201cde que se hablase claro y decididamente sobre un contagio ps\u00edquico tan pernicioso\u201d, con el fin de evitar que \u201centre en la morada de la mente de los adolescentes ese aliado del demonio que es el pederasta. (\u2026) El sodomita es un monstruo peligroso por su proselitismo y porque odia, rencoroso, todo lo que va mostrando a cada paso la inicuidad (sic) de sus cr\u00edmenes contra la naturaleza y contra Dios. (\u2026) La sodom\u00eda\u201d, ultima el galeno, \u201cno tiene ni puede tener justificaci\u00f3n cient\u00edfica, como no la tiene la lujuria del heterosexual\u201d.Con una mezcolanza de ideas pseudo-cient\u00edficas y prejuicios religiosos el autor muestra una imagen demonizada y ps\u00edquicamente perversa de la homosexualidad. Su publicaci\u00f3n en el \u00fanico diario de la \u00e9poca, controlado por el r\u00e9gimen, facilita la difusi\u00f3n del estigma, con la consecuente influencia en las actitudes f\u00f3bicas de una sociedad ya vigilada hasta en sus m\u00e1s profundos pensamientos. Tambi\u00e9n la instituci\u00f3n m\u00e9dica, como vemos, fue un instrumento \u00fatil para profundizar en el trato humillante a las disidencias sexuales durante el franquismo.Sin embargo, y a pesar de la modificaci\u00f3n de la ley en 1954, la homosexualidad no pareci\u00f3 ser una especial preocupaci\u00f3n del r\u00e9gimen durante las primeras d\u00e9cadas de vigencia. Las memorias de la Fiscal\u00eda General del Estado de 1959 lo expresan de la siguiente manera:\u201cEl balance del a\u00f1o judicial de 1957 (\u2026) nos ofrece saldo positivo y un panorama satisfactorio y alentador en esenciales aspectos: el \u00edndice de criminalidad dolosa cl\u00e1sica (\u2026), acusa una tendencia, m\u00e1s que estacionaria, regresiva, en relaci\u00f3n con el incremento demogr\u00e1fico; sin que parezcan motivos de preocupaci\u00f3n problemas candentes en otros pa\u00edses, tales como actividades terroristas, delincuencia juvenil y extensi\u00f3n y alarde de pr\u00e1cticas homosexuales\u201d.Pero algo estaba cambiando sustancialmente en la sociedad espa\u00f1ola. La sustituci\u00f3n de la desastrosa pol\u00edtica aut\u00e1rquica de las primeras d\u00e9cadas, cuyos frutos hab\u00edan sido hambre y miseria para el pueblo, por una pol\u00edtica m\u00e1s aperturista, m\u00e1s las ayudas internacionales que Franco obtuvo gracias al apoyo incondicional a Estados Unidos, propiciaron un cambio socio econ\u00f3mico que traer\u00eda abundantes divisas y el inicio de una \u00e9poca caracterizada por el denominado desarrollismo econ\u00f3mico.La mejora de la econom\u00eda se reflej\u00f3 en un notable proceso de industrializaci\u00f3n y la subsiguiente aparici\u00f3n de fen\u00f3menos como el \u00e9xodo rural a las ciudades. La llegada del turismo y cierta apertura de los medios de comunicaci\u00f3n, no obstante su cercana vigilancia por las autoridades, colaboraron en el proceso. Estos ingredientes facilitaron un incipiente cambio de mentalidad en la sociedad que comenz\u00f3 a resquebrajar, aunque fuera de manera superficial, la s\u00f3lida estructura ideol\u00f3gica y moral impuesta durante las primeras d\u00e9cadas de la dictadura.La influencia del turismoLa industria tur\u00edstica fue un elemento clave en el desarrollo de la econom\u00eda de las Islas Canarias a partir de los a\u00f1os 60. El clima insular atrajo a un turismo masivo de sol y playa que se tradujo en un \u201cboom\u201d econ\u00f3mico que implic\u00f3, adem\u00e1s, un importante cambio sociol\u00f3gico en el archipi\u00e9lago. La tradicional poblaci\u00f3n rural comenz\u00f3 a trasformar su econom\u00eda y sus costumbres; el desarrollo de los n\u00facleos urbanos costeros con atracci\u00f3n tur\u00edstica atrajo a la poblaci\u00f3n del interior; los sectores de la construcci\u00f3n y de servicios sustituyeron r\u00e1pidamente a la agricultura y se impusieron como los principales motores de las econom\u00edas insulares, especialmente en las islas mayores.El turismo europeo, con mentalidades m\u00e1s abiertas y de amplia cultura democr\u00e1tica, no s\u00f3lo influy\u00f3 en el aspecto puramente econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n impuls\u00f3 un cambio de mentalidad de la sociedad. \u201cEl espect\u00e1culo de libertad que inund\u00f3 las playas y discotecas espa\u00f1olas, las nuevas pautas de actuaci\u00f3n social, moral y cultural y, en suma, el acercamiento a las formas de vida de las sociedades educadas bajo sistemas democr\u00e1ticos provocaron una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n en las mentalidades, sobre todo entre los sectores m\u00e1s j\u00f3venes (2)\u201d. Manuel Alfonso, carnavales de 1967. Estas nuevas ideas y formas de vida que empezaron a afectar a la sociedad no eran en absoluto del agrado del r\u00e9gimen. Los cambios de mentalidad comenzaron a influir en las actitudes de la ciudadan\u00eda, especialmente en el \u00e1mbito urbano, en el que el anonimato y cierta libertad social permitieron una mayor visibilizaci\u00f3n de las disidencias sexuales, a\u00fan a pesar de su persecuci\u00f3n.Esta visibilidad dio al r\u00e9gimen la sensaci\u00f3n de un aumento de la homosexualidad que los informes de la Fiscal\u00eda del Tribunal Supremo pusieron de manifiesto. As\u00ed, el fiscal de Barcelona, en el informe del a\u00f1o 1962 manifiesta cierta alarma ante la \u201ccreciente ola de homosexualismo\u201d que el \u201cdique de la Ley de Vagos parece insuficiente para contener\u201d, por lo que \u201cconsidera preciso tipificar como delito tan nefando vicio, hijo muchas veces de la vida f\u00e1cil y licensiosa (sic)\u201d.La sensaci\u00f3n de la existencia de una ola de homosexualismo, se expone a lo largo de diferentes informes con expresiones como \u201caumento constante del homosexualismo\u201d o \u201cel aumento de los delitos de esc\u00e1ndalo p\u00fablico, principalmente el homosexualismo\u201d, seg\u00fan manifiesta la Fiscal\u00eda de Tenerife en su informe del a\u00f1o 1967.Es precisamente la influencia del turismo una de las causas a las que el r\u00e9gimen atribuye tal tsunami homosexual. Obviamente Canarias no fue ajena a esta influencia extrajera. El Fiscal de Las Palmas, en el informe del a\u00f1o 1971, consideraba que contribuye \u201cal aumento de pr\u00e1cticas homosexuales (\u2026) una clase especial y degenerada de turistas extranjeros. El fen\u00f3meno deriva en aumento de la delincuencia contra la propiedad al inducir a los j\u00f3venes que se dedican a dichas pr\u00e1cticas a hacerse pago por sus propios medios de los \u201cservicios\u201d prestados y a desvalijar a veces a los \u201cclientes\u201d.\u201cLa proliferaci\u00f3n de estas conductas en algunos lugares muy determinados y perfectamente conocidos, que van alcanzando ya renombre internacional y que son frecuentados especialmente por gran n\u00famero de extranjeros habituales, exigir\u00eda medidas extraordinarias de represi\u00f3n\u201d, concluye al respecto el informe de la Fiscal\u00eda General del Estado de ese a\u00f1o. Sin nombrarlos la Fiscal\u00eda pone de manifiesto un fen\u00f3meno que, a pesar de sus intentos de represi\u00f3n, ser\u00eda imparable y, efectivamente, dar\u00eda renombre internacional a algunas zonas del pa\u00eds, entre ellas Canarias: las mecas del turismo homosexual, de las que Sitges y Torremolinos fueron precursoras.El diario El Eco de Canarias reflejaba este fen\u00f3meno en un art\u00edculo titulado El subproducto del turismo, publicado el 17 de marzo de 1972. El autor llamaba la atenci\u00f3n sobre determinados establecimientos, cuya ubicaci\u00f3n no especifica (3) y, seg\u00fan cuenta, \u201ccuya finalidad, y tal vez negocio, es la corrupci\u00f3n de la gente joven\u201d.\u201cLa se\u00f1al de alarma \u2013 narra el periodista \u2013, se ha dado con el cierre nada menos que de cuatro establecimientos que se identificaban \u201cPara homosexuales\u201d e incluso se hac\u00edan publicidad en este sentido en los pa\u00edses de origen de los posteriores visitantes\u201d. Estos hechos ponen de manifiesto, a su juicio, \u201cla tragedia que sobre nuestra juventud se est\u00e1 echando como una de las m\u00e1s vergonzosas plagas de la humanidad\u201d.Tras vincular tales hechos con el tr\u00e1fico de drogas y la trata de blancas, el periodista termina su art\u00edculo clamando por una \u201cinvestigaci\u00f3n hasta las \u201cra\u00edces\u201d en todo lo que huela a esta nueva (?) invasi\u00f3n social organizada que afecta e infecta a nuestra querida y, hasta hace bien poco, c\u00e1ndida isla\u201d. El turismo ha hecho de Maspalomas un punto de encuentro internacional para el turismo homosexual. (Youtube). La connivencia de la prensa con la ideolog\u00eda profundamente lgtb-f\u00f3bica del r\u00e9gimen, a trav\u00e9s del control institucional y la censura, convert\u00eda a los medios de comunicaci\u00f3n en portavoces de la moral nacional-cat\u00f3lica oficial. La difusi\u00f3n de la ideolog\u00eda lgtb-f\u00f3bica por parte de los medios facilit\u00f3 y expandi\u00f3 la estigmatizaci\u00f3n de las disidencias sexuales y su consecuente rechazo social. La publicaci\u00f3n de art\u00edculos como los citados difund\u00eda con facilidad la imagen perversa del homosexual. A la condena penal se a\u00f1ad\u00eda la propaganda injuriosa realizada a trav\u00e9s de los medios, directamente controlados por el r\u00e9gimen. Sin duda, la represi\u00f3n era ejercida por el sistema a trav\u00e9s de todos los medios a su alcance. Afeminados y peligrososMientras otros pa\u00edses europeos hab\u00edan despenalizado las relaciones homosexuales en la d\u00e9cada de los sesenta, en Espa\u00f1a el r\u00e9gimen de Franco decidi\u00f3 actualizar la Ley de Vagos y Maleantes y, en 1970, fue aprobada la Ley de Peligrosidad y Rehabilitaci\u00f3n Social. El art\u00edculo segundo de la ley establec\u00eda que \u201cser\u00e1n declarados en estado peligroso y se les aplicar\u00e1n las correspondientes medidas de seguridad, quienes: [\u2026] b) se aprecie en ellos una peligrosidad social\u201d. Entre los \u201csupuestos de estado peligroso se encontraba el de aquellos que realicen actos de homosexualidad\u201d.Esta nueva ley, a diferencia de la de vagos y maleantes, exig\u00eda expresamente la comisi\u00f3n de \u201cactos de homosexualidad\u201d y, por tanto, la realizaci\u00f3n de pr\u00e1cticas sexuales de car\u00e1cter homosexual y no la mera condici\u00f3n de homosexual. Siendo esto un \u201cavance\u201d, pong\u00e1moslo entre comillas, la realidad de la pr\u00e1ctica de la ley fue muy diferente. Numerosos testimonios de los represaliados indican que la mera expresi\u00f3n de la ruptura de los c\u00f3digos de g\u00e9nero, es decir, el afeminamiento o la pluma, era suficiente para ser detenido y pasar varios d\u00edas en un calabozo de la comisar\u00eda. Y si esto ocurr\u00eda en varias ocasiones era muy probable que el juez acabara aplicando la ley y condenando al reo al internamiento en un centro de reeducaci\u00f3n.En este sentido, es significativa la percepci\u00f3n social de la necesidad de reprimir incluso por la v\u00eda penal el afeminamiento, especialmente el masculino, ya que la mujer estaba pr\u00e1cticamente ausente del debate represivo desde el punto de vista legal (4). La columna titulada Mirador, publicada en El Eco de Canarias de 4 de noviembre de 1969, alud\u00eda al inicio del proceso de aprobaci\u00f3n de la Ley de Peligrosidad social. \u201cDentro de la nueva Ley parece que se trata de incluir como factor grave de peligrosidad social el afeminamiento en la indumentaria masculina (\u2026), ciertas bandas, pandillas y todos aquellos persistentes en contrarias a la normal convivencia social. En suma, continuaba el art\u00edculo, ese \u201cnarcisismo\u201d imperante en la juventud, favorecida por el afeminamiento en el uso de indumentarias y el sentido hedonista y materialista de la vida, los ebrios, la prostituci\u00f3n, etc\u201d.\u201cY todo esto que hoy bulle en la mente de selectas clases rectoras parece deducirse del establecimiento diferencial entre hechos delictivos y conductas antisociales. (\u2026) La peligrosidad que se deriva de la conducta de muchos j\u00f3venes necesita adecuados remedios y a ello tienen las modificaciones (\u2026), restablecer las buenas costumbres en la juventud\u201d.Si bien el texto final de la ley no fue tan restrictivo como para considerar peligroso el afeminamiento en la indumentaria masculina, no deja de llamar la atenci\u00f3n que al articulista le resultara normal, y hasta conveniente, el condenar a un centro de reeducaci\u00f3n a una persona exclusivamente por la posible ambig\u00fcedad de su vestimenta. Este hecho da una medida clara del r\u00edgido sistema de roles de g\u00e9nero impuesto por el r\u00e9gimen que fue asumido con naturalidad por la sociedad de la \u00e9poca.La tramitaci\u00f3n de la Ley de Peligrosidad Social tuvo amplia repercusi\u00f3n en la prensa del r\u00e9gimen. Ya en la portada de El Eco de Canarias del 11 de octubre de 1969 el titular m\u00e1s destacado rezaba: El Consejo de Ministros ha pasado a las Cortes el proyecto Ley de Peligrosidad Social. Reforma la de vagos y maleantes. En el interior, el art\u00edculo resaltaba que la nueva ley no consist\u00eda en \u201cun nuevo ordenamiento de los estados peligrosos, sino meramente en edici\u00f3n actualizada de la ley de 4 de agosto de 1933\u201d.Seg\u00fan el art\u00edculo \u201cse aspira a sustituir el t\u00edtulo de \u201cVagos y Maleantes\u201d (\u2026) por el m\u00e1s cabal, menos vejatorio y m\u00e1s concretamente comprensivo de las diversas conductas que interesan, de \u201cPeligrosidad Social\u201d. Asimismo aspiraba la ley a \u201cdotar al sistema de efectividad (\u2026) evitando que las medidas de seguridad se conviertan en corrientes penas privativas de libertad y que se frustren el prop\u00f3sito ellas\u201d, para lo cual \u201cse crean los establecimientos especiales precisos, de custodia, trabajo, colonias agr\u00edcolas, reeducaci\u00f3n, preservaci\u00f3n y templanza (\u2026)\u201d.M\u00e1s all\u00e1 de las intenciones de la ley, la realidad es que en Canarias, al igual que en el resto del Estado, no se ejecutaron en absoluto las previsiones de la ley en cuanto a infraestructuras destinadas a aplicar las medidas de seguridad. La arbitrariedad en su aplicaci\u00f3n fue tan habitual como en la Ley de Vagos y Maleantes. Algunos estudios determinan que, a nivel nacional, fueron m\u00e1s de cinco mil los disidentes sexuales que fueron v\u00edctimas de la represi\u00f3n por esta ley, aunque su n\u00famero real no est\u00e1 a\u00fan contabilizado.La muerte del dictador en 1975 y la aprobaci\u00f3n, en diciembre de 1978, de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola permitieron la reforma de la Ley de Peligrosidad y Rehabilitaci\u00f3n Social, por ser incompatible con los principios democr\u00e1ticos. Esta ley se modific\u00f3 en 1978, mediante una reforma legal en la que se eliminaron varios art\u00edculos de la misma, entre ellos los que hac\u00edan referencia a los actos de homosexualidad.ConclusionesLa represi\u00f3n de las disidencias sexuales durante el franquismo se fragu\u00f3 mediante la conjunci\u00f3n de normas penales, discursos pseudo-cient\u00edficos patologizantes, castradores sermones nacional-cat\u00f3licos y la propaganda estigmatizadora de los medios de comunicaci\u00f3n, controlados por el r\u00e9gimen.En Canarias, durante los primeros a\u00f1os de la d\u00e9cada de los 50, se cre\u00f3 el sistema judicial y penitenciario que iba a garantizar la efectiva aplicaci\u00f3n de la Ley de Vagos y Maleantes en el territorio y que, con la modificaci\u00f3n de la misma en 1954, en la que se incluy\u00f3 a los homosexuales, permitir\u00eda una represi\u00f3n no menos intensa que en otros territorios del estado.La Colonia Agr\u00edcola Penitenciaria de Tef\u00eda se ha convertido en un triste s\u00edmbolo de esa represi\u00f3n, por la inhumanidad de su r\u00e9gimen carcelario. Los valientes testimonios de algunos de los presos canarios, tanto de Tef\u00eda como de otras c\u00e1rceles como la de Santa Cruz de La Palma, nos han permitido conocer de primera voz la dureza de la represi\u00f3n de las disidencias sexuales y las injusticias de un sistema represor y arbitrario.Junto con la represi\u00f3n legal, la prensa local controlada por el r\u00e9gimen contribuy\u00f3 a la estigmatizaci\u00f3n de las disidencias sexuales, propagando una imagen patol\u00f3gica, retorcida y perversa y fomentando el rechazo social a las diferencias sexuales y de g\u00e9nero.Los cambios econ\u00f3micos y sociales producidos en Canarias durante los a\u00f1os 60, especialmente los originados por el auge del turismo, contribuyeron tambi\u00e9n a los cambios de mentalidad en la sociedad de las islas. Una sociedad m\u00e1s urbana y cosmopolita permiti\u00f3 una mayor visibilizaci\u00f3n de la diversidad sexual y de g\u00e9nero. Este fen\u00f3meno produjo un aut\u00e9ntico p\u00e1nico homosexual en las autoridades que desemboc\u00f3 en la aprobaci\u00f3n de la Ley de Peligrosidad y Rehabilitaci\u00f3n Social de 1970, que inclu\u00eda las pr\u00e1cticas homosexuales como causa de peligrosidad social. No obstante, la evoluci\u00f3n social era imparable a pesar de la crudeza en la represi\u00f3n social y pol\u00edtica durante los estertores de la dictadura.En el estudio de la represi\u00f3n de las disidencias sexuales en Canarias durante el franquismo no se ha profundizado lo suficientemente. M\u00e1s all\u00e1 de algunos art\u00edculos period\u00edsticos y la obra de Miguel \u00c1ngel Sosa, pr\u00e1cticamente no hay trabajos sobre el tema. Se hace necesario ahondar en esta parte de nuestra memoria hist\u00f3rica. Quienes sufrieron la represi\u00f3n merecen recuerdo y reconocimiento. Y las futuras generaciones tienen el derecho de conocer nuestra historia, que es parte de nuestro patrimonio como comunidad lgtb y como sociedad. Sirva este art\u00edculo de homenaje y recuerdo a las personas represaliadas y tambi\u00e9n de incentivo para seguir dando luz a esta oscura \u00e9poca de nuestra historia.El diario Falange fue editado en Las Palmas de Gran Canaria entre los a\u00f1os 1936 y 1963. Fue un \u00f3rgano de Falange Espa\u00f1ola Tradicionalista y de las J.O.N.S. como medio de comunicaci\u00f3n directo del r\u00e9gimen franquista. En 1963 cambi\u00f3 su cabecera por la de El Eco de Canarias (1963-1976), que continu\u00f3 con la condici\u00f3n de Prensa del Movimiento. (Fuente: Jable, archivo de prensa digital de Canarias).S\u00e1nchez S\u00e1nchez, Esther M. (2001).Fernando Olmeda (2004), hace referencia a algunos locales frecuentados por homosexuales en Las Palmas de Gran Canaria, ubicados en los alrededores del Parque de Santa Catalina y la playa de Las Canteras, en su ensayo El L\u00e1tigo y la Pluma.De hecho, hasta la fecha s\u00f3lo se tiene constancia de dos mujeres a las que se aplicara, por su lesbianismo, la legislaci\u00f3n de peligrosidad social. Bibliograf\u00eda Arnalte, Arturo (2003), Redada de violetas. La represi\u00f3n de los homosexuales durante el franquismo, Editorial La esfera de los libros, Madrid.Dom\u00ednguez Mujica, Josefina (2008), El modelo tur\u00edstico de Canarias, \u00c9tudes Carib\u00e9ennes. Disponible en:\u00c9tudes Carib\u00e9ennesOlmeda, Fernando (2004), El l\u00e1tigo y la Pluma, Ed. Ober\u00f3n, Madrid.Ram\u00edrez P\u00e9rez, V\u00edctor M. (2016), Del detritus social a la repugnante plaga. Franquismo y disidencia sexual. La visi\u00f3n del Ministerio Fiscal de la \u00e9poca, (sin publicar).Rodr\u00edguez Aguiar, Elsa F. (2007), El turismo de masas en Canarias, Revista Canarii, diciembre de 2007.S\u00e1nchez S\u00e1nchez, Esther M. (2001), El auge del turismo europeo en la Espa\u00f1a de los a\u00f1os sesenta, Revisa Arbor CLXX, 669.Sosa Mach\u00edn, Miguel \u00c1ngel(2003), Invertidos, art\u00edculo publicado en el Dominical de La Provincia el 29 de junio de 2003.(2006), Viaje al centro de la infamia, Anroart ediciones, Las Palmas de Gran Canaria.Ugarte P\u00e9rez, Javier (ed.)(2008), Una discriminaci\u00f3n Universal. La homosexualidad bajo en franquismo y la transici\u00f3n. Editorial Egales, Madrid.(2011), Las circunstancias obligaban. Homoerotismo, identidad y resistencia.Fuentes de los testimonios de Octavio Garc\u00eda:Entrevista con el autor el 24 de mayo de 2012, en colaboraci\u00f3n con el proyecto Recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica de la represi\u00f3n franquista en Canarias: fuentes escritas y orales, de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria.V\u00eddeo de Iv\u00e1n L\u00f3pez con declaraciones de Octavio Garc\u00eda. Disponible en:Tef\u00eda, recuerdos de Octavio Garc\u00edaArnalte, Arturo (2003).Olmeda, Fernando (2004).Fuente de los testimonios de Manuel Alfonso:Entrevista con el autor el 6 de junio de 2012, en colaboraci\u00f3n con el proyecto Recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica de la represi\u00f3n franquista en Canarias: fuentes escritas y orales, de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria.Fuente hemerogr\u00e1fica:Jable, archivo de prensa digital de Canarias de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria.", "title": "Los homosexuales durante el franquismo: vagos, maleantes y peligrosos", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/premium_en_abierto/Homosexuales-vagos-maleantes-peligrosos_0_516549100.html", "keywords": "vagos,maleantes,Homosexuales,peligrosos", "date": "2016-05-17", "id": "83dd0ea06ec7c9074de3378b9929805908ed8ebe", "summary": "La homosexualidad y la bisexualidad, tanto masculina como femenina, as\u00ed como cualquier ruptura con el binarismo de g\u00e9nero, se consideraban en el franquismo no s\u00f3lo pecaminosas sino adem\u00e1s delito y enfermedad.\u00a0Y se legisl\u00f3 contra elloLa influencia del turismo una de las causas a las que el r\u00e9gimen atribuye tal tsunami homosexual. Obviamente Canarias no fue ajena a esta influencia extrajeraNumerosos testimonios de los represaliados indican que, el afeminamiento o \u2018la pluma\u2019, era suficiente para ser detenido y pasar varios d\u00edas en un calabozo de la comisar\u00eda"}, {"article": "MADRIDActualizado:17/05/2016 14:13hLas autoridades de Ir\u00e1n han detenido a ocho mujeres que trabajaban para agencias de modelos por Internet consideradas como \u00abno isl\u00e1micas\u00bb debido a que posaban sin llevar velo, seg\u00fan inform\u00f3 el domingo la Fiscal\u00eda para cr\u00edmenes inform\u00e1ticos de la capital, Teher\u00e1n.Seg\u00fan las informaciones recogidas por la cadena de televisi\u00f3n brit\u00e1nica BBC, las mujeres aparec\u00edan en fotograf\u00edas publicadas a trav\u00e9s de la red social Instagram y otras p\u00e1ginas. Ir\u00e1n impuso la obligaci\u00f3n de que las mujeres cubrieran su pelo en p\u00fablico tras la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica de 1979.Las ocho detenidas figuran entre las 170 personas identificadas por los investigadores como parte de agencias de modelos, entre ellos 59 fot\u00f3grafos y maquilladores, 58 modelos y 51 dise\u00f1adores y directores de salones de moda.Los arrestos han sido anunciados por el fiscal Javad Babei durante un programa de televisi\u00f3n centrado en \u00ablas amenazas a la moral y los pilares de la familia\u00bb que suponen las redes sociales.Durante el mismo, Babei afirm\u00f3 que las agencias de modelos publican cerca del 20% de los contenidos de Instagram en Ir\u00e1n, argumentando que \u00abdifunden una cultura inmoral y no isl\u00e1mica\u00bb, as\u00ed como \u00abla promiscuidad\u00bb.Asimismo, asegur\u00f3 que 29 de los 170 identificados fueron advertidos de que estaban siendo investigados, a\u00f1adiendo que \u00ablos que reformaron su comportamiento no han hecho frente a acciones judiciales, pero ocho han sido arrestados\u00bb.", "title": "Ir\u00e1n detiene a ocho mujeres que trabajaban como modelos por posar en fotograf\u00edas sin velo", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-iran-detiene-ocho-mujeres-trabajaban-como-modelos-posar-fotografias-sin-velo-201605171413_noticia.html", "keywords": "ocho,iran,mujeres,detiene", "date": "2016-05-17", "id": "cd2c74529d91a0d0a402e6924f7d1e81a0694d2c", "summary": "Los arrestos han sido anunciados por el fiscal Javad Babei durante un programa de televisi\u00f3n centrado en \u00ablas amenazas a la moral y los pilares de la familia\u00bb"}, {"article": "Actualizado:17/05/2016 13:42hPlayas de arena blanca y agua verde esmeralda as\u00ed son los arenales de Koh Tachai, una peque\u00f1a isla de Tailandia en la provincia de Phangnga que ser\u00e1 cerrada a los visitantes a partir del 15 de octubre para evitar que siguan degrad\u00e1ndose los recursos naturales y el medio ambiente e intentar poner freno a los da\u00f1os ambientales sufridos desde 2010 cuando fue redescubierta por los turistas. El cierre, por tanto, tiene como objetivo hacer frente a los efectos negativos sobre los recursos naturales a causa del exceso de actividades tur\u00edsticas en el Parque Nacional Similian, una zona de conservaci\u00f3n natural. Playas de Koh Tachaihan - Bustad/FlickrEl director general del Departamento de Parques Nacionales, Vida Salvaje y Conservaci\u00f3n Vegetal, Tunya Netithammakul, ha se\u00f1alado que \u00abgracias a su belleza, Koh Tachai se ha convertido en un destino tur\u00edstico popular para visitantes tailandeses y extranjeros, lo que ha llevado a una aglomeraci\u00f3n y la degradaci\u00f3n de los recursos naturales y el medio ambiente\u00bb, ha lamentado.La medida del cierre -ha agregado Netithammakul- es parte de un plan sobre gesti\u00f3n de recursos en el mar de Andaman. As\u00ed, ha detallado que todos los parques nacionales marinos permanecer\u00e1n cerrados hasta el 15 de octubre con motivo de la temporada de monzones, agregando que el de Koh Tachai no reabrir\u00e1 sus puertas en dicha fecha. Por \u00faltimo, Tunya ha subrayado que, debido a que el cierre del parque ha sido anunciado con m\u00e1s de tres meses de adelanto, los turistas deben responsabilizarse ante los posibles intentos de compa\u00f1\u00edas de vender viajes a la isla a partir del 15 de octubre.", "title": "Cierran al turismo una de las m\u00e1s bellas islas de Tailandia", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/asia/abci-cierran-turismo-mas-bellas-islas-tailandia-201605171117_noticia.html", "keywords": "tailandia,isla,kohtachai", "date": "2016-05-17", "id": "426cb98219f467753f92040ea0c6636f5dd63752", "summary": "Los visitantes solo podr\u00e1n acceder hasta el 15 de octubre a Koh Tachai"}, {"article": "De un a\u00f1o a esta parte el di\u00e9sel est\u00e1 de moda, pero no por buenos motivos. En septiembre de 2015 salt\u00f3 a la primera p\u00e1gina de los medios el esc\u00e1ndalo de las manipulaciones de las emisiones de los motores di\u00e9sel por parte de Volkswagen, el llamado 'Volkswagen Gate'. Lejos de afectar solo a Volkswagen, el esc\u00e1ndalo se ha ido extendiendo a otros fabricantes, tanto alemanes como franceses o asi\u00e1ticos.En resumen, m\u00e1s o menos toda la industria del autom\u00f3vil ha escondido durante los \u00faltimos a\u00f1os sus niveles reales de emisiones de motores di\u00e9sel en pa\u00edses tan exigentes como Estados Unidos, donde la legislaci\u00f3n limita mucho el nivel de emisiones contaminantes. No ha ha pasado lo mismo en Europa, ya que las normas comunitarias permiten niveles de emisi\u00f3n m\u00e1s altos, aunque en cada revisi\u00f3n de la normativa los va reduciendo. El objetivo en la mayor\u00eda de pa\u00edses es erradicar a la larga los motores di\u00e9sel de las carreteras, dado su alto nivel de contaminaci\u00f3n. Sin embargo, hay razones objetivas para ser radicales y plantearse una prohibici\u00f3n acelerada de este tipo de carburante en pocos a\u00f1os, sobre todo en las grandes ciudades. De hecho, algunas grandes capitales como Londres y Par\u00eds est\u00e1n ya manos a la obra, y en Madrid y Barcelona existen proyectos en la misma direcci\u00f3n.\u00bfPor qu\u00e9 esta inquina con este combustible si se supon\u00eda hace veinte a\u00f1os que era menos contaminante que la gasolina? A continuaci\u00f3n te exponemos ocho razones por las que el di\u00e9sel deber\u00eda desaparecer de nuestro asfalto lo antes posible. 1. Emite \u00f3xidos de nitr\u00f3geno altamente cancer\u00edgenosTras numerosos estudios, la OMS dictamin\u00f3 en 2011 que los \u00f3xidos de nitr\u00f3geno que emite el di\u00e9sel pueden provocar c\u00e1ncer de pulm\u00f3n. Desde entonces la opini\u00f3n de los organismos estatales de salud sobre este carburante ha cambiado radicalmente. Si antes ya se sospechaba de su poder contaminante, a partir de entonces se decidi\u00f3 legislar para restringir las emisiones con sucesivas normativas conocidas como Normativas Euro.Las Normativas Euro, sin embargo, no contemplaron las emisiones de \u00f3xidos de nitr\u00f3geno de los motores di\u00e9sel hasta el a\u00f1o 2000, en que se fijaron unos l\u00edmites de 500 miligramos por kil\u00f3metro recorrido. En la actualidad los l\u00edmites en Europa est\u00e1n en 80 miligramos por kil\u00f3metro recorrido, mientras que en Estados Unidos se fijan en 40 miligramos por kil\u00f3metro recorrido.2. No se ha solucionado el problema de las part\u00edculas s\u00f3lidas expulsadasEl poder cancer\u00edgeno del di\u00e9sel no termina en los \u00f3xidos de nitr\u00f3geno que se forman tras su combusti\u00f3n. Las part\u00edculas s\u00f3lidas (PM) que expulsan los tubos de escape tambi\u00e9n son altamente nocivas, hasta el punto de que multiplican por 27 las reacciones al\u00e9rgicas autoinmunes. A principios de los a\u00f1os noventa del siglo pasado, cuando el di\u00e9sel no estaba todav\u00eda de moda, este combustible emit\u00eda un humo negro lleno de part\u00edculas pesadas, hasta de 10 mil\u00e9simas de mil\u00edmetro (10PM).Con las innovaciones de los siguientes a\u00f1os, las 10PM se eliminaron a golpe de legislaci\u00f3n y ahora el l\u00edmite se fija en las 2.5PM, o part\u00edculas de 2,5 mil\u00e9simas de mil\u00edmetro. El problema est\u00e1 en que las 2.5PM son mucho m\u00e1s nocivas que las 10PM, ya que por su tama\u00f1o se cuelan por los orificios nasales y la tr\u00e1quea y van al torrente sangu\u00edneo, algo que no pasaba con las 10PM, que se quedaban en las fosas nasales. Por lo tanto, el l\u00edo de las part\u00edculas s\u00f3lidas sigue ah\u00ed.3. La contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica de las grandes urbes mata a miles de personas cada a\u00f1oLas autoridades francesas calcularon en 2014 que la contaminaci\u00f3n urbana mata en Francia a unas 42.000 personas al a\u00f1o por problemas respiratorios, card\u00edacos y otros que derivan en c\u00e1ncer. Solo en Londres, el alcalde saliente Boris Johnson asegur\u00f3 que mor\u00edan casi 5.000 anualmente por el mismo problema. El di\u00e9sel es un gran contribuyente a la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica.4. El sistema Euro es ineficienteEl sistema Euro est\u00e1 dise\u00f1ado para limitar las emisiones en los coches nuevos que se matriculen, pero no prohibe la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos m\u00e1s antiguos, con tecnolog\u00edas di\u00e9sel m\u00e1s contaminantes. Es decir, por el sistema Euro6, el vigente, los coches que se matricularon a partir de septiembre de 2015 (aunque la norma entr\u00f3 en vigor un a\u00f1o antes), no deb\u00edan emitir m\u00e1s de 80 miligramos por kil\u00f3metro recorrido.Pero en la calle siguen existiendo coches m\u00e1s antiguos, adaptados a otras Normativas Euro m\u00e1s permisivas, que pueden durar hasta 20 a\u00f1os en circulaci\u00f3n. Adem\u00e1s, cuanto m\u00e1s viejo es un motor di\u00e9sel, peor combusti\u00f3n tiene, por lo que probablemente su nivel de emisiones sea mayor que el permitido.Es cierto que en un control de emisiones, si es detectado, un coche contaminante puede ser bloqueado; pero el problema es que se estima que el 56% de los coches que circulan en Espa\u00f1a actualmente son di\u00e9sel; es imposible controlarlos a todos. Por ende, con la crisis la renovaci\u00f3n de coches se ha desacelerado mucho, con lo que la Euro6 solo se aplica a una minor\u00eda.5. Las mediciones normativas no sirven para nadaLos niveles m\u00e1ximos exigidos por la Normativa Euro los controlan entidades certificadoras en laboratorios y en condiciones ideales, que no implican el estr\u00e9s que puede sufrir un coche en un atasco. Se limitan a medir cuantos \u00f3xidos de nitr\u00f3geno suelta el coche durante una aceleraci\u00f3n promedio.Sin embargo, no tienen en cuenta situaciones de continuos parones y arranques bruscos en poco espacio y tiempo, como sucede en un atasco. En tales situaciones las emisiones pueden entrar en la norma, pero se acumulan en poco espacio y se multiplican por todos los coches, con lo que su poder letal se multiplica.Adem\u00e1s, estas mediciones cuentan solo los gases emitidos al exterior, pero no los que entran en el interior del coche a trav\u00e9s de la calefacci\u00f3n o el aire acondicionado. Algunos estudios realizados por la Agencia de Protecci\u00f3n Medioambiental Estatal de California han encontrado niveles t\u00f3xicos dentro de los coches hasta 40 veces superiores de lo que la OMS estima como peligrosos.6. El problema del control de emisiones no es t\u00e9cnico sino econ\u00f3micoLas emisiones podr\u00edan ser m\u00e1s bajas y de hecho todos los fabricantes reconocen que hay sistemas para disminuirlas sustancialmente, al menos en lo referente a los \u00f3xidos de nitr\u00f3geno. El problema est\u00e1 en que con ello se encarece el precio de fabricaci\u00f3n del motor y por tanto del veh\u00edculo. Esto redunda en que la tradicional ventaja por menor consumo de los motores di\u00e9sel se vea reducida a casi cero, a no ser que seamos taxistas o camioneros.Por el momento el ahorro por litro del di\u00e9sel respecto a la gasolina se mantiene, pero la exigencia de Euro6, que se acerca a la de Estados Unidos, obliga a mejorar en innovaci\u00f3n y por tanto a encarecer el precio del veh\u00edculo, que ya no se ve tan atractivo. Se considera que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os los coches de gasolina volver\u00e1n a ser mayoritarios, lo que desincentivar\u00e1 la inversi\u00f3n en mejorar tecnolog\u00edas de los motores di\u00e9sel.7. El ahorro que supone el di\u00e9sel es totalmente ficticioEl \u00fanico motivo por el que el coche di\u00e9sel saldr\u00eda m\u00e1s barato es porque el carburante di\u00e9sel tiene un precio m\u00e1s bajo que la gasolina debido a los impuestos que los gobiernos europeos cargan a esta \u00faltima. Tambi\u00e9n por el porcentaje del impuesto de matriculaci\u00f3n que se carga a un coche de gasolina por el hecho de serlo.Para entendernos, en Europa todo lo que huela a gasolina se carga con impuestos, al menos as\u00ed ha sido hasta ahora. La raz\u00f3n es que este combustible emite bastante m\u00e1s CO2 que el di\u00e9sel, y en los \u00faltimos 20 a\u00f1os la m\u00e1xima preocupaci\u00f3n de los gobiernos no era la salud de las personas en un atasco, sino frenar el cambio clim\u00e1tico.8. Detr\u00e1s del di\u00e9sel hay una hu\u00edda hacia delanteEl di\u00e9sel se subvencion\u00f3 desde los estados porque se ve\u00eda a principios de los 90 como un freno a las emisiones de CO2; un modo de escapar a las sanciones por contaminar m\u00e1s de la cuenta o de evitar tener que comprar demasiados bonos de emisiones a otros pa\u00edses. Adem\u00e1s, se trata de un carburante que, en efecto, tiene menor consumo y por lo tanto sale m\u00e1s barato a la larga en un continente como el Europeo, que es un importador neto de petr\u00f3leo. Adem\u00e1s te recomendamos:", "title": "Ocho razones para plantearnos desde ya prohibir los motores di\u00e9sel en la ciudad", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/cuidarse/diesel-peligro-cancer-pulmon_0_511999003.html", "keywords": "c\u00e1ncer,pulm\u00f3n,diesel,peligro", "date": "2016-05-17", "id": "fb074abb8cb241f9fce9e1c92f238217392b24db", "summary": "El poder contaminante de este carburante supera en cuatro veces como m\u00ednimo al de la gasolina, pero est\u00e1 fuertemente incentivado desde los gobiernos europeos.\u00a0"}, {"article": "MADRIDActualizado:17/05/2016 09:51hA pesar de ser las formas de vida m\u00e1s simples de la Tierra, los virus constituyen uno de los mayores azotes de la Humanidad. Hallar la forma de protegernos de ellos es una tarea en la que los cient\u00edficos han tenido, hasta ahora, solo un \u00e9xito parcial. Y es que encontrar una cura para el \u00e9bola, el zika o incluso para una simple gripe, constituye una tarea descomunal. Cada virus es muy diferente a los dem\u00e1s, e incluso una misma cepa v\u00edrica puede mutar y cambiar r\u00e1pidamente para adaptarse a cualquier condici\u00f3n externa. Esa es, precisamente, la raz\u00f3n por la que los m\u00e9dicos desarrollan una vacuna antigripal diferente cada a\u00f1o.Sin embargo, un equipo de investigadores del Instituto de Biotecnolog\u00eda y Nanotecjolog\u00eda de IBM en Singapur ha tratado de comprender cuales son las caracter\u00edsticas que todos los virus tienen en com\u00fan. Y utilizando ese conocimiento, han fabricado una macromol\u00e9cula que podr\u00eda, en potencia, combatir a m\u00faltiples clases de virus y conseguir que no nos infecten. La investigaci\u00f3n acaba de publicarse en la revista Macromolecules.Durante su trabajo, los cient\u00edficos decidieron ignorar el material gen\u00e9tico de los virus, el principal objetivo de cualquier tratamiento, ya que tanto el ADN como el ARN cambian de virus a virus y adem\u00e1s mutan con rapidez, lo que dificulta el ataque directo de los f\u00e1rmacos.En lugar de eso, los investigadores se fijaron en las glicoprote\u00ednas, que se encuentran en la parte exterior de todos los virus y se adhieren a las c\u00e9lulas de los cuerpos infectados, permitiendo que los virus lleven a cabo su trabajo y nos hagan enfermar a base de infectar c\u00e9lulas. A partir de ah\u00ed, el equipo de investigadores cre\u00f3 una macromol\u00e9cula, que b\u00e1sicamente es una mol\u00e9cula gigante formada por subunidades m\u00e1s peque\u00f1as. Y esa macromol\u00e9cula posee caracter\u00edsticas que resultan clave a la hora de luchar contra los virus. En primer lugar, es capaz de atraer a cualquier virus hacia ella por medio de cargas electrost\u00e1ticas. Y una vez que el virus est\u00e1 cerca, la macromol\u00e9cula se une a \u00e9l, de forma que el virus ya no puede adherirse a otras c\u00e9lulas sanas. Por \u00faltimo, neutraliza los niveles de acidez del virus, lo que evita que pueda replicarse.Como arma alternativa, la macromol\u00e9cula tambi\u00e9n contiene un az\u00facar llamado manosa, que se adhiere a las c\u00e9lulas inmunes sanas y las fuerza a acercarse al virus, de forma que la infecci\u00f3n viral puede erradicarse m\u00e1s facilmente.Los investigadores probaron su macromol\u00e9cula en laboratorio contra una serie de virus, entre ellos los del \u00e9bola y el dengue, y hallaron que su invento funcionaba tal y como ellos esperaban. Seg\u00fan se afirma en el art\u00edculo, las mol\u00e9culas se unieron a las glicoprote\u00ednas en la superficie de los virus, reduciendo su n\u00famero. Y la manosa impidi\u00f3 con \u00e9xito que el virus infectara a las c\u00e9lulas inmunes.Todo esto suena prometedor, pero el tratamiento todav\u00eda tiene mucho camino por recorrer antes de que pueda ser utilizado como desinfectante o incluso como una p\u00edldora potencial que podr\u00edamos tomar para prevenir y tratar las infecciones virales. Sin embargo, representa un gran paso en la direcci\u00f3n correcta en la lucha contra los virus: averiguar lo que todos tienen en com\u00fan para crear un tratamiento eficaz y capaz de acabar con ellos.", "title": "Crean una mol\u00e9cula capaz de destruir todos los virus", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-crean-molecula-capaz-destruir-todos-virus-201605170908_noticia.html", "keywords": "todos,crean,destruir,molecula,capaz", "date": "2016-05-17", "id": "66ab7cfceff17c96fc32ebf000be1ccb0db88200", "summary": "De un tama\u00f1o gigantesco, podr\u00eda, en potencia, combatir m\u00faltiples enfermedades luchando contra lo que todas tienen en com\u00fan"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 13:03hEl fabricante de autom\u00f3viles BMW, la tecnol\u00f3gica Google y el fabricante de productos de l\u00ednea blanca BSH encabezan el ranking de las empresas con mejor reputaci\u00f3n de Espa\u00f1a. As\u00ed lo ha dado a conocer este martes la consultora Reputation Institute durante la presentaci\u00f3n de su estudio anual RepTrak Espa\u00f1a 2016, que analiza la reputaci\u00f3n de las principales compa\u00f1\u00edas que operan en Espa\u00f1a.En concreto, el 'top ten' de la excelencia reputacional en Espa\u00f1a lo integran, adem\u00e1s de BMW, Google y BSH, las siguientes empresas: Samsung (79,5 puntos), Daimler (Mercedes-Benz) (79,3 puntos), Sony (78,9 puntos), Nintendo (78,6 puntos), Adidas (78,5 puntos), Grupo Bimbo (78 puntos) y Danone (77,9 puntos).\u00danicamente BMW, Google y BSH tiene un nivel de fortaleza en su reputaci\u00f3n de 'Excelente' (m\u00e1s de 80 puntos), mientras que las otras siete empresas tienen un nivel 'Fuerte' (70-79 puntos).\"El \u00e9xito de las compa\u00f1\u00edas en un mercado global e interconectado depende de su capacidad para construir y defender relaciones de confianza con los accionistas\", ha afirmado Fernando Prado, socio director de Reputation Institute Iberia y Latinoam\u00e9rica.\"Hoy en d\u00eda, a las compa\u00f1\u00edas les resulta muy dif\u00edcil diferenciarse solo mediante sus productos. En Reputation Institute hemos confirmado que m\u00e1s del 60% de la decisi\u00f3n de compra, por ejemplo, depende de las percepciones que se tiene de la empresa, de los valores que transmite Por eso es tan importante esta conexi\u00f3n emocional de las empresas con su p\u00fablicos. Es lo que han conseguido las empresas del 'top ten' de este a\u00f1o\", ha a\u00f1adido.Seg\u00fan la consultora, tras varios a\u00f1os de profundas ca\u00eddas en la reputaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de Espa\u00f1a, en 2014 y 2015 se registr\u00f3 una clara recuperaci\u00f3n que se consolida en 2016. Esta situaci\u00f3n de normalidad se ha traducido en una \"fort\u00edsima competencia\" para mantener el nivel de reputaci\u00f3n, lo que cada vez resulta mas complicado.De hecho, \u00fanicamente siete de las diez primeras compa\u00f1\u00edas de 2015 repiten este a\u00f1o en el 'top ten' y todas ellas con oscilaciones en el ranking. As\u00ed, BMW, Google y Adidas suben un puesto cada una, mientras que Samsung y BSH lo hacen cuatro y siete puestos, respectivamente. Por el contrario, Sony, que en 2015 encabez\u00f3 el ranking, pierde cuatro puestos, dos menos que Danone. Por su parte, Mercedes, Nintendo y Grupo Bimbo se estrenan en el 'top ten' de este a\u00f1o.Seg\u00fan el informe, las 50 empresas del ranking de este a\u00f1o tienen al menos una reputaci\u00f3n 'Fuerte', lo que indica, por una parte, el nivel de exigencia de los consumidores espa\u00f1oles y, por otra, los esfuerzos corporativos para satisfacer las expectativas de sus accionistas.Para la realizaci\u00f3n del estudio se entrevistaron a 8.084 consumidores, obteni\u00e9ndose m\u00e1s de 32.000 valoraciones. El total de empresas analizadas es de 290.", "title": "Las empresas con mejor reputaci\u00f3n en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-empresas-mejor-reputacion-espana-201605171050_noticia.html", "keywords": "reputacion,mejor,empresas", "date": "2016-05-17", "id": "d796a8381bdc9f5ccb9730455f257c6bed67aa2f", "summary": "BMW, Google y e BSH encabezan la clasificaci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas en nuestro pa\u00eds de la consultora Reputation Institute"}, {"article": "BOGOT\u00c1Actualizado:17/05/2016 16:19hLas cenizas del Premio Nobel de Literatura de 1982, Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, ya est\u00e1n Cartagena de Indias, en Colombia, donde reposar\u00e1n en un memorial levantado en el Claustro de la Merced, a 300 metros de la casa que habit\u00f3 en esta ciudad del caribe colombiano.Tambi\u00e9n ha llegado a Cartagena el busto de Gabo, seg\u00fan ha se\u00f1alado la p\u00e1gina electr\u00f3nica del diario El Tiempo, que recoge declaraciones del rector de la Universidad Cartagena, \u00c9dgar Parra Chac\u00f3n.El pr\u00f3ximo domingo, en el claustro La Merced, donde funciona la sede de posgrados de la Universidad de Cartagena, tendr\u00e1 lugar la inauguraci\u00f3n del busto del autor de \u00abCien a\u00f1os de soledad\u00bb, fallecido en Ciudad de M\u00e9xico el 17 de abril de 2014.Inicialmente estaba previsto que este memorial fuese inaugurado el pasado 6 de marzo, en coincidencia con el 89\u00ba aniversario del nacimiento del escritor en Aracataca, pero los trabajos tuvieron que modificarse por el hallazgo arqueol\u00f3gico de un aljibe colonial en el claustro.El memorial est\u00e1 ubicado en el centro del patio central del Claustro de la Merced, al lado del Teatro Adolfo Mej\u00eda, y consta de un pedestal c\u00fabico de m\u00e1rmol donde se depositar\u00e1n las cenizas que se cubrir\u00e1n con un busto del nobel esculpido por la artista brit\u00e1nica Katie Murray.Los visitantes podr\u00e1n acceder hasta el propio pedestal a trav\u00e9s de tres pasarelas de cristal transparente dispuestas sobre un jard\u00edn y el techo descubierto del aljibe con lo que se ofrece un ambiente sobrio en medio de este patio enmarcado por cuatro series de arcadas.", "title": "Las cenizas de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez llegan a Colombia", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-cenizas-gabriel-garcia-marquez-llegan-colombia-201605170739_noticia.html", "keywords": "cenizas,garcia,marquez,colombia", "date": "2016-05-17", "id": "e8cb710c042dcdd71455d6a6a525ef04750f23de", "summary": "Su restos descansar\u00e1n en un memorial levantado en el Claustro de la Merced de Cartagena de Indias, a 300 metros de la casa que habit\u00f3 en esta ciudad del caribe colombiano"}, {"article": "Actualizado:17/05/2016 10:30hSegundo intento y esta vez s\u00ed el ministro de Asuntos Exteriores en funciones Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo ha sido recibido en La Habana por el presidente cubano, Ra\u00fal Castro, despu\u00e9s de que en su anterior visita en noviembre de 2014, no se produjera el encuentro. Garc\u00eda Margallo est\u00e1 de visita oficial en la isla, junto a la ministra de fomento en funciones, Ana Pastor. \"Vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1n las relaciones entre los dos pa\u00edses. se trata simplemente de eso\", se\u00f1alaba el canciller espa\u00f1ol a su llegada. Espa\u00f1a es el tercer socio comercial de Cuba, despu\u00e9s de Venezuela y China. Las empresas espa\u00f1olas han realizado importantes inversiones en la isla, sobre todo en la industria hotelera. Tras el restablecimiento de relaciones entre Cuba y Estados Unidos, Castr\u00f3 recibi\u00f3 por todo lo alto a Barcak Obama. Tambi\u00e9n al presidente franc\u00e9s, Hollande. Espa\u00f1a parec\u00eda quedar rezagada. Y eso que ha condonado parte de los 2.500 millones de euros de la deuda que Cuba tiene con Espa\u00f1a. -Redacci\u00f3n-", "title": "Margallo Pastor visitan Cuba en busca de la normalizaci\u00f3n de relaciones", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-margallo-pastor-visitan-cuba-4896960693001-20160517022503_video.html", "keywords": "busca,relaciones,visitan,normalizacion,cuba,margallo,pastor", "date": "2016-05-17", "id": "441e777f652b968e6fc9b508de0ffa70d65bfcd8", "summary": "Segundo intento y esta vez s\u00ed el ministro de Asuntos Exteriores en funciones Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda..."}, {"article": "Actualizado:17/05/2016 16:58hLos tres hermanos Quijano vuelven a Madrid dentro de una de sus giras m\u00e1s especiales: \u00abOr\u00edgenes: El Bolero en directo\u00bb, despu\u00e9s de haber lanzado un nuevo disco en vivo con este espect\u00e1culo. Con esta gira, el tr\u00edo leon\u00e9s hace un balance en directo de su trilog\u00eda dedicada al g\u00e9nero, el cual llevan reivindicando desde sus or\u00edgenes, especialmente, desde su retorno a los escenarios en 2010. Caf\u00e9 Quijano realizar\u00e1n un especial concierto de larga duraci\u00f3n acompa\u00f1ado de varios m\u00fasicos de cuerda y percusi\u00f3n que, sin duda alguna, amplifican la sensibilidad que envuelven las canciones e interpretaciones de Caf\u00e9 Quijano. Manolo, Ra\u00fal y Oscar Quijano contin\u00faan inmersos en una gira de teatros que comenz\u00f3 el pasado 8 de enero y que, de momento, se extiende hasta el 19 de mayo en Castell\u00f3n. 27 teatros son los que Caf\u00e9 Quijano han recorrido en esta gira por todo el pa\u00eds, colocando el cartel de \u00abSold out\u00bb en la gran mayor\u00eda de ellos. El pasado mes de diciembre, el grupo lanz\u00f3 su \u00faltimo trabajo \u00abOr\u00edgenes: El Bolero en directo\u00bb grabado en su ciudad Le\u00f3n. \u00abHemos grabado uno de los conciertos despu\u00e9s de tres giras seguidas y nos parec\u00eda conveniente dejarlo registrado ya que hac\u00eda quince a\u00f1os que no grab\u00e1bamos nada en directo. La respuesta ha sido buen\u00edsima\u00bb, nos cuenta el tr\u00edo.Con 4 nominaciones a los Latin Grammy Awards 2015, 3 discos de Oro y 2 de platino por la Trilog\u00eda \u00abOrigenes: El Bolero\u00bb\u2026 Caf\u00e9 Quijano, sigue enarbolando con \u00e9xito su lealtad al g\u00e9nero del bolero. \u00abEs la cuarta gira seguida que realizamos con el repertorio de los boleros y, la verdad, estamos muy sorprendidos porque no solo no ha bajado el n\u00famero de espectadores sino que se ha incrementado. Estamos muy sorprendidos y agradecidos a toda esa gente que acude a uno de nuestros conciertos a escuchar boleros que, en su mayor\u00eda, desconocen\u00bb.Su gira pasa este mi\u00e9rcoles por Madrid, una ciudad en la que han tocado un sinf\u00edn de veces \u00aba lo largo de tant\u00edsmos a\u00f1os. Hemos tocado en sitios tan distintos\u2026 Desde Las Ventas hasta los Jardines de Sabatini. Madrid es siempre especial toques donde toques\u00bb. En esta ocasi\u00f3n prometen un recital de \u00abm\u00e1s de dos horas y media de canciones que se mezclan con introducciones habladas\u00bb, explican. \u00abA medida que va transcurriendo el concierto sentimos que la conexi\u00f3n con el publico es extraordinaria. Les vemos re\u00edr, llorar, abrazarse\u2026en definitiva, captamos sus sentimientos desde el escenario\u00bb.El concierto tendr\u00e1 lugar el 18 de mayo en el Teatro Nuevo Apolo, a partir de las 20:30h. Entradas a 20 euros anticipada.Teatro Nuevo ApoloPlaza de Tirso de Molina, 1", "title": "Caf\u00e9 Quijano presenta \"Or\u00edgenes: El Bolero en directo\"", "url": "http://www.abc.es/plan-b/aplaudir/abci-cafe-quijano-presenta-origenes-bolero-directo-201605171414_noticia.html", "keywords": "apolo,quijano", "date": "2016-05-17", "id": "554cc11510bbba786ed8910d4da28b82c26d1733", "summary": "El tr\u00edo leon\u00e9s actuar\u00e1 en el Teatro Nuevo Apolo y promete \u00abm\u00e1s de dos horas y media de canciones\u00bb"}]