[{"article": "Actualizado:05/05/2016 01:53hEl ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, emprender\u00e1 el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 un viaje que le llevar\u00e1 primero a Ecuador, donde visitar\u00e1 las zonas afectadas por el terremoto del pasado mes, y dos jornadas m\u00e1s tarde a Cuba. La visita a La Habana se producir\u00e1 despu\u00e9s de que ayer Espa\u00f1a firmara un acuerdo de reestructuraci\u00f3n de la deuda con el pa\u00eds caribe\u00f1o.En Ecuador, Garc\u00eda-Margallo estar\u00e1 en Manta y Pedernales, dos de los lugares damnificados por el movimiento sismico, que provoc\u00f3 la muerte de cerca de 600 personas y numerosos heridos. All\u00ed podr\u00e1 comprobar sobre el terreno las necesidades que existen y que Espa\u00f1a est\u00e1 intentrando paliar con distintos env\u00edos de ayuda humanitaria.Adem\u00e1s, el ministro se desplazar\u00e1 a Quito, donde se reunir\u00e1 con su colega ecuatoriano, Guillaume Long, a quien expondr\u00e1 la disponibilidad de Espa\u00f1a de participar en las tareas de reconstrucci\u00f3n de la zona devastada, si el Gobierno de Ecuador as\u00ed lo desea. Aunque podr\u00eda ser recibido por el presidente del pa\u00eds, Rafael Correa, ese extremo no ha sido confirmado hasta la fecha por el Ministerio de Asuntos Exteriores espa\u00f1ol.Para el s\u00e1bado, d\u00eda 14, est\u00e1 prevista la llegada a La Habana, donde permanecer\u00e1 hasta el lunes, 16, con un programa que no ha sido todav\u00eda plenamente cerrado, pero que incluir\u00e1 una visita al Buque escuela de la Armada \u201cJuan Sebasti\u00e1n Elcano\u201d, que esos d\u00f1ias estar\u00e1 atracado en el puerto de la capital cubana.Se sabe tambi\u00e9n que habr\u00e1 un encuentro con el ministro cubano de Relaciones Exteriores,Bruno Rodr\u00edguez, y con alguna otra autoridad del pa\u00eds.La gran inc\u00f3gnita es si, en esta ocasi\u00f3n, Garc\u00eda-Margallo ser\u00e1 recibido por el presidente Ra\u00fal Castro, que en noviembre de 2014, en el anterior viaje del ministro a la isla, no lo hizo, seg\u00fan todos los indicios, molesto por la intervenci\u00f3n de Garc\u00eda-Margallo en la que recorri\u00f3 el periplo de la transici\u00f3n espa\u00f1ola, con una evidente intenci\u00f3n de ponerlo como modelo para Cuba.Ahora, el ministro llega en un momento en que se han producido algunos acontecimientos que pueden favorecer la reuni\u00f3n. Poco despu\u00e9s de aquella estancia de hace a\u00f1o y medio comenz\u00f3 el deshielo en la relaciones entre Cuba y Estados Unidos y tambi\u00e9n entre Cuba y la UE, aspecto este \u00faltimo con el apoyo decidido del Gobierno de Mariano Rajoy.Adem\u00e1s, ayer mismo el ministro de Econom\u00eda, Luis de Guindos, y el vicepresidente del Consejo de Ministros cubano Ricardo Cabrisas presidieron en Madrid la firma de de los acuerdos para reestructurar la deuda cubana con Espa\u00f1a a medio y largo plazo, una deuda que a finales de octubre de ascend\u00eda a 2.444,05 millones de euros y estaba \u00edntegramente impagada, seg\u00fan una nota del Ministerio de Econom\u00eda Entre las condiciones acordadas figura que el reembolso del principal e intereses contractuales, que en el caso de Espa\u00f1a ascienden a 750 millones de euros, se efectuar\u00e1 en un plazo de 18 a\u00f1os. Adem\u00e1s, la condonaci\u00f3n de los intereses de demora se realizar\u00e1 de forma proporcional al pago de los reembolsos consensuados. En el caso de Espa\u00f1a, estos intereses ascienden a 1.492,3 millones de euros. Adem\u00e1s, Espa\u00f1a pondr\u00e1 en marcha un programa de conversi\u00f3n de deuda por un total de 375 millones de euros destinados a financiar proyectos de desarrollo econ\u00f3mico y social priorizados por Cuba y de inter\u00e9s para los dos pa\u00edses.Tres d\u00edas despu\u00e9s de que el ministro deje la isla se celebrar\u00e1 en La Habana el comit\u00e9 bilateral hispano-cubano, con participaci\u00f3n de las C\u00e1maras de Comercio y la presencia del secretario de Estado de Comercio, Jaime Garc\u00eda-Legaz.", "title": "Margallo vuelve a Cuba, tras la firma para reestructurar la deuda con ese pa\u00eds", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-vuelve-cuba-tras-firma-para-reestructurar-deuda-pais-201605050145_noticia.html", "keywords": "cuba,margallo", "date": "2016-05-04", "id": "2bf2732667c3a96042a41f414976c183a9b5a221", "summary": "El ministro llegar\u00e1 a La Habana el d\u00eda 14, tras visitar las zonas afectadas por el terremoto en Ecuador"}, {"article": "\"Hubiera sido capaz de eliminar el Instagram de cualquiera, incluso el de Justin Bieber\". No lo dice un alto programador de la NASA ni un agente de la NSA. Se lo contaba el martes a un diario finland\u00e9s Jani, el ni\u00f1o de 10 a\u00f1os que descubri\u00f3 en marzo una vulnerabilidad en Instagram. En vez de castigarle, Facebook -de la que depende la popular aplicaci\u00f3n de fotos-, le ha premiado con 10.000 d\u00f3lares -unos 9.000 euros-, dinero que el joven emplear\u00e1 en \"el f\u00fatbol\" y en comprarse \"una nueva bicicleta\".La falla de seguridad descubierta por Jan le permit\u00eda borrar de un plumazo comentarios y descripciones de cualquier foto de Instagram, as\u00ed que se puso en contacto por email con la empresa adquirida en 2012 por Facebook. La red social de fotograf\u00edas, un par de d\u00edas despu\u00e9s, le hizo saber dos cosas: una, que la falla hab\u00eda sido corregida; y dos, que le obsequiaban con 10.000 d\u00f3lares. Ser un hacker de sombrero blanco tambi\u00e9n tiene sus ventajas. La recompensa monetaria forma parte del programa Bug bounty de Facebook. Son frecuentes entre los gigantes tecnol\u00f3gicos como Google, Microsoft o el mismo Facebook este tipo de iniciativas, en las que se recompensa a todo aquel que descubra una vulnerabilidad en el c\u00f3digo de la compa\u00f1\u00eda. En diciembre del a\u00f1o pasado, y dentro del mismo programa de caza al bug, un investigador de seguridad independiente, Wesley Wineberg, ya entr\u00f3 en Instagram y fue recompensado por ello. La recompensa de Facebook a Jani", "title": "Un ni\u00f1o de 10 a\u00f1os hackea Instagram", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/dolares-hackear-Instagram_0_512348936.html", "keywords": "dolares,hackear,Instagram", "date": "2016-05-04", "id": "105f6dec92ff96a5ec614352db07934d3542cb70", "summary": "Jani, un joven finland\u00e9s de 10 a\u00f1os, ha conseguido entrar en la popular red social de fotograf\u00edas y borrar comentarios y descripciones de cualquier fotoEn vez de guardar silencio sobre su descubrimiento, inform\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda que compr\u00f3 Mark Zuckerberg en 2012, que le ha obsequiado con 10.000 d\u00f3lares"}, {"article": "Valencia/Le\u00f3nActualizado:04/05/2016 13:35hLas variaciones en el censo de poblaci\u00f3n de las provincias de Valencia y de Le\u00f3n propiciar\u00e1n que la primera circunscripci\u00f3n gane un esca\u00f1o en detrimento de la segunda en las pr\u00f3ximas elecciones generales del 26 de junio. Valencia lo hab\u00eda perdido en los pasados comicios del 20 de diciembre y en los pr\u00f3ximos los votantes tendr\u00e1n que elegir a 16 diputados para el Congreso en lugar de 15. En las \u00faltimas elecciones se repartieron en 5 para el PP (tuvo 9 en 2011), 5 para la candidatura conjunta de Comprom\u00eds-Podemos (que en los anteriores tuvo uno), 3 para el PSOE (que perdi\u00f3 uno respecto a 2011) y 2 para Ciudadanos. EUPV y UPyD perdieron su representaci\u00f3n.Si se mantuvieran estos mismos resultados de cara a la nueva convocatoria electoral el pr\u00f3ximo 26 de junio y, de acuerdo con los c\u00e1lculos de la Ley D'Hont, el esca\u00f1o que ahora gana la provincia de Valencia habr\u00eda ido a parar al PP al beneficiar a los partidos mayoritarios. As\u00ed, los populares obtendr\u00edan 6 diputados, mientras el resto se quedar\u00eda igual: Comprom\u00eds-Podemos 5, el PSOE 3 y Ciudadanos 2. Sin embargo, este escenario podr\u00eda dar la vuelta en el caso de que, finalmente, fructificara la alianza de las fuerzas de izquieras. Si Podemos y Comprom\u00eds reeditaran el pacto y \u00e9ste se ampliara a Esquerra Unida, la coalici\u00f3n podr\u00edan llegar a convertirse en la primera fuerza pol\u00edtica en la provincia de Valencia, por delante del PP (ya superaron al PSOE en diciembre). El reparto se quedar\u00eda, por tanto, en 6 esca\u00f1os para la candidatura de izquierdas, 5 para el PP, 3 para el PSOE y 2 para Ciudadanos.En Le\u00f3n, pierde CiudadanosEn el caso de Le\u00f3n, con la elecci\u00f3n de un diputado menos, pasando de los cinco que hasta ahora eleg\u00eda a los cuatro con los que se quedar\u00e1 de acuerdo a la Ley Electoral que reparte los esca\u00f1os en funci\u00f3n del censo de las circunscripciones, una vez descontados los dos como m\u00ednimo para cada una.De acuerdo a los resultados del pasado 20 de diciembre, la fuerza pol\u00edtica perjudicada por este esca\u00f1o menos a repartir en Le\u00f3n ser\u00eda Ciudadanos. Fue la \u00faltima que entonces se hizo con un parlamentario en la Carrera de San Jer\u00f3nimo y ahora podr\u00eda quedarse sin \u00e9l. Con diferencia, el PP fue el partido m\u00e1s votado, con dos diputados, que se mantendr\u00eda en la pr\u00f3xima cita si el c\u00f3mputo de papeletas no var\u00eda mucho. Los otros dos ser\u00edan para PSOE y Podemos. Incluso si fructifica la coalici\u00f3n del partido de Pablo Iglesias e IU no permitir\u00eda sumar m\u00e1s se\u00f1or\u00edas.", "title": "Qui\u00e9n ganar\u00eda y qui\u00e9n perder\u00eda en el baile de esca\u00f1os por las variaciones en el censo", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-quien-ganaria-y-quien-perderia-baile-escanos-variaciones-censo-201605041230_noticia.html", "keywords": "variacion,escanos,elecciones", "date": "2016-05-04", "id": "c6f4dd7fc0a3fdf716b584343ff39d495d680306", "summary": "La coalici\u00f3n de izquierdas se llevar\u00eda el esca\u00f1o que gana Valencia. En Le\u00f3n lo perder\u00eda Ciudadanos"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/05/2016 13:11hDos entrantes, nueve tapas y postre: Alcachofa rellena de mollejas, setas y huevo de codorniz, Burguer de rabo de toro o Delicias de tigre, jam\u00f3n y chipir\u00f3n, entre otras exquisiteces madrile\u00f1as. El restaurante DOMO by Roncero&Cabrera del NH Collection Abascal ofrecer\u00e1 entre el 14 y el 16 de mayo una original propuesta \u00abThe Box\u00bb con motivo de las fiestas de San Isidro, patr\u00f3n de Madrid. Esta \u00abcaja ca\u00f1\u00ed y castiza\u00bb ofrecer\u00e1 bajo la inspiraci\u00f3n del chef Paco Roncero \u2013dos estrellas Michelin\u2013 una experiencia basada en los productos t\u00edpicos de esta fecha en Madrid. Un men\u00fa ejecutado por \u00c1ngel Aylagas, chef del hotel, que tendr\u00e1 un precio de 38 euros por persona (m\u00ednimo dos comensales).Servido en una caja, cada comensal podr\u00e1 disfrutar de unas Delicias de tigre, jam\u00f3n y chipir\u00f3n; Callos a la madrile\u00f1a; un Matrimonio mal avenido (anchoas y boquerones); Cochinillo asado de la Cava Baja; Tortilla de patata con salsa brava; Bocadillo de calamares con ajioli amarillo; Emparedados del 2 de Mayo; Ensaladilla rusa, capote de piquillo y cangrejos de r\u00edo; Soldaditos de Pav\u00eda; Alcachofa rellena de mollejas, setas y huevo de codorniz; y Burguer de rabo de toro. De postre: unas Natillas de chocolate y anisados con \u00abchurros punk\u00bb. C\u00f3cteles en el patio interiorLa propuesta gastron\u00f3mica de este hotel ubicado en Jos\u00e9 Abascal se complementa con los c\u00f3cteles creados por el bartender Diego Cabrera en su terraza interior. Est\u00e1 abierta durante todo el a\u00f1o y en ella se puede disfrutar de una carta de tapas, adem\u00e1s de las creativas bebidas de su barra.Adem\u00e1s, el domingo d\u00eda 15, el brunch tambi\u00e9n se transforma y ofrece de 13 a 16 horas la propuesta elaborada para San Isidro por el chef \u00c1ngel Aylagas. DOMO by Roncero&CabreraCalle Jos\u00e9 Abascal, 47", "title": "\"The Box\", la propuesta m\u00e1s castiza del chef Paco Roncero para San Isidro", "url": "http://www.abc.es/plan-b/relajarse/abci-propuesta-mas-castiza-chef-paco-roncero-para-san-isidro-201605042110_noticia.html", "keywords": "paco,castiza,chef,roncero,propuesta", "date": "2016-05-04", "id": "cdedc76c5ccc1dc300d15acab94a1e976cd52542", "summary": "Este men\u00fa especial se servir\u00e1 del 14 al 16 de mayo en el NH Collection Abascal. El domingo 15 tendr\u00e1 una versi\u00f3n brunch"}, {"article": "MADRIDActualizado:04/05/2016 22:59hCuando se habla de los derechos de la mujer muchas veces se incurre en un error ya que los derechos de las mujeres son Derechos Humanos, y las leyes protegen a las mujeres al igual que a los hombres. Por lo que este art\u00edculo no deber\u00eda tener sentido si se aplicara la l\u00f3gica. Sin embargo, en la pr\u00e1ctica, no siempre se aplica esta verdad. De ah\u00ed que muchas veces haya que escribir sobre los derechos de la mujer en materia laboral, familiar que el Instituto de la Mujer se encarga de recordar.\u00bfCu\u00e1ndo tengo que comunicar mi embarazo en el trabajo?No hay que hacerlo en una fecha concreta. Sin embargo, si en el puesto de trabajo existe riesgo para la mujer o para el beb\u00e9 debe comunicarse para que la empresa tome medidas en materia de prevenci\u00f3n de riesgos laborales.\u00bfCu\u00e1l es la duraci\u00f3n del permiso de maternidad y paternidad?En Espa\u00f1a, seg\u00fan la legislaci\u00f3n actual, la duraci\u00f3n general del periodo de la baja por maternidad es de 16 semanas ininterrumpidas. El permiso de paternidad es de 13 d\u00edas, que el padre puede coger durante las 16 semanas de la baja de maternidad o inmediatamente despu\u00e9s de que la mujer se incorpore a su puesto de trabajo.\u00bfCu\u00e1nto dura el permiso de lactancia?Se puede disfrutar hasta que el beb\u00e9 cumpla 9 meses, salvo que el colectivo establezca mejoras.\u00bfDebo reclamar un salario igual al de un hombre?La ley establece iguales salarios para hombres y mujeres. Sin embargo, nuestro pa\u00eds \u00abes el sexto con mayor brecha salarial de g\u00e9nero entre los pa\u00edses miembro de la UE y es el segundo con mayor \u00edndice de paro de mujeres. Las espa\u00f1olas cobran de media 4.620 euros anuales menos que los hombres\u00bb, se\u00f1ala Amalia Fern\u00e1ndez Doyague, presidenta de la Asociaci\u00f3n de Mujeres Juristas, Themis. \u00bfQu\u00e9 hacer en caso de sufrir acoso sexual en el trabajo?Debe denunciarlo inmediatamente, si bien antes de presentarla, hay que recibir asesoramiento sobre c\u00f3mo debe acreditar el acoso, al ser un hecho de dif\u00edcil probanza porque se produce en la intimidad, o bien porque los testigos no colaboran por miedo, por repercusiones laborales, etc. \u00bfUn comentario se puede considerar delito y por ende, denunciable?Un comentario que se encuentre dentro del tipo del art\u00edculo 184 del C\u00f3digo Penal, s\u00ed, y por ello, toda solicitud de favores de naturaleza sexual para s\u00ed o para un tercero, que se produzca en el \u00e1mbito de una relaci\u00f3n laboral, docente o de prestaci\u00f3n de servicios, explican desde Themis.En caso de divorcio, \u00bfcu\u00e1l es el criterio de atribuci\u00f3n de la guarda y custodia de los hijos?La idoneidad de los progenitores y el inter\u00e9s de los menores. Hay que acreditar cu\u00e1l de los padres se ha dedicado al cuidado y atenci\u00f3n de los hijos comunes durante la convivencia, teniendo en cuenta los horarios de trabajo de ambos, su disponibilidad para estar con los y las menores, etc.\u00bfPuede renunciarse la pensi\u00f3n de alimentos?Existe una prohibici\u00f3n expresa a la renuncia a la pensi\u00f3n de alimentos, por tanto de producirse ser\u00eda nula de pleno derecho y se tendr\u00eda por no hecha.\u00bfC\u00f3mo se cuantifica la pensi\u00f3n compensatoria?Se determina en funci\u00f3n de las circunstancias econ\u00f3micas y personales de los c\u00f3nyuges, por ejemplo: la edad y el estado de salud del c\u00f3nyuge con derecho a pensi\u00f3n, la dedicaci\u00f3n a la familia, la duraci\u00f3n del matrimonio, la colaboraci\u00f3n en las actividades profesionales del otro c\u00f3nyuge, el caudal, los medios econ\u00f3micos y las necesidades de uno y otro c\u00f3nyuge, etc......", "title": "Los derechos que toda mujer debe conocer", "url": "http://www.abc.es/espana-en-femenino/abci-derechos-toda-mujer-debe-conocer-201605042248_noticia.html", "keywords": "derechos,conocer,mujeres", "date": "2016-05-04", "id": "1cebd99ada3d084c0ecc77c599265cd4b1eb45eb", "summary": "Las leyes protegen por igual a hombres y mujeres. Sin embargo, en la pr\u00e1ctica, no siempre es as\u00ed. Estos son los derechos que toda mujer debe conocer para reclamar en caso de necesidad"}, {"article": "MadridActualizado:04/05/2016 10:30hHuman Rights Watch (HRW) ha denunciado este mi\u00e9rcoles que los cr\u00edmenes de guerra cometidos en Yemen no han sido investigados, recalcando la importancia de abordar el tema en las conversaciones de paz.En su comunicado, la ONU ha indicado que los participantes en el proceso deben apoyar las investigaciones internacionales, la justicia de transici\u00f3n y el pago de compensaciones a las v\u00edctimas como puntos clave de cualquier acuerdo.En este sentido, ha se\u00f1alado que la coalici\u00f3n internacional que encabeza Arabia Saud\u00ed ha lanzado ataques a\u00e9reos indiscriminados contra barrios residenciales, mercados y otras estructuras civiles, causando cientos de v\u00edctimas civiles.Asimismo, HRW ha apuntado que los rebeldes huthis y otros grupos armados han cometido abusos en sus operaciones por tierra, recalcando que los combates han continuado a pesar del alto el fuego anunciado el 10 de abril.Joe Stork, subdirector de HRW para Oriente Pr\u00f3ximo, ha destacado que \u00abes crucial que las conversaciones de paz traten las atrocidades cometidas, as\u00ed como los futuros acuerdos pol\u00edticos\u00bb, ademas de se\u00f1alar que \u00abdebe ponerse en marcha un mecanismo para investigar los abusos, juzgar a los responsables y ayudar a las v\u00edctimas\u00bb.Stork ha resaltado que \u00ablas v\u00edctimas yemen\u00edes est\u00e1n cada vez m\u00e1s cansadas de esperar una justicia cre\u00edble por los abusos cometidos contra ellos\u00bb, recalcando que \u00ablas partes sentadas en la mesa de negociaciones tienen la obligaci\u00f3n de asegurar que las violaciones son investigadas y castigadas adecuadamente\u00bb.El enviado especial de Naciones Unidas para Yemen, Ismail Uld Cheij Ahmed, ha afirmado en la madrugada de este mi\u00e9rcoles que las conversaciones de paz se retomar\u00e1n durante la jornada, d\u00edas despu\u00e9s de que el Gobierno suspendiera su participaci\u00f3n en el proceso.El Gobierno yemen\u00ed suspendi\u00f3 el domingo las negociaciones con los insurgentes huthis despu\u00e9s de que \u00e9stos tomaran la base militar de Umaliqa, ubicada al norte de la capital del pa\u00eds, San\u00e1. La ciudad se encuentra en poder de los insurgentes desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o.M\u00e1s de un a\u00f1o de conflictoM\u00e1s de 6.200 personas han muerto en este a\u00f1o de guerra entre el Gobierno de Hadi, apoyado por una coalici\u00f3n internacional liderada por Arabia Saud\u00ed, y los huthis, que cuentan con el respaldo de las fuerzas leales al expresidente Al\u00ed Abdul\u00e1 Sal\u00e9.La guerra en Yemen empez\u00f3 el 26 de marzo de 2015, cuando Arabia Saud\u00ed y sus aliados regionales lanzaron la \u00abOperaci\u00f3n Tormenta Definitiva\u00bb, con la intenci\u00f3n declarada de \u00abrepeler a las milicias huthis, Al Qaeda y el Estado Isl\u00e1mico\u00bb en Yemen.Las monarqu\u00edas del Golfo P\u00e9rsico temen que la influencia de Ir\u00e1n en la regi\u00f3n se extienda con el ascenso de los huthis al poder, en medio de la inestabilidad generada por el conflicto iraqu\u00ed y la guerra en Siria.La crisis pol\u00edtica en Yemen, fruto de las disputas internas no resueltas con la ca\u00edda del Gobierno de Sal\u00e9, en 2011, se agrav\u00f3 en septiembre de 2014 con la irrupci\u00f3n en la capital, San\u00e1, de los rebeldes chi\u00edes.Los huthis, que hist\u00f3ricamente han reivindicado mayor autonom\u00eda para el norte de Yemen, llevaron a Hadi y su Gobierno a dimitir en bloque y huir a Riad, evidenciando as\u00ed la pugna por el control del pa\u00eds m\u00e1s pobre del Golfo.", "title": "Cr\u00edmenes de guerra en Yemen", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-crimenes-guerra-yemen-201605040845_noticia.html", "keywords": "crimenes,yemen,guerra", "date": "2016-05-04", "id": "64e726248ce1bce8b8eacb4507048c781233055f", "summary": "Human Rights Watch denuncia las atrocidades cometidas en los enfrentamientos entre el Gobierno de Hadi y los rebeldes huthis"}]