[{"article": "Actualizado:31/05/2016 18:53hEl 30 de mayo de 1916, el Peugeot L45, pilotado por Dario Resta, se impuso en las m\u00edticas 500 Millas de Indian\u00e1polis, a una velocidad media de 135 Km/h Un siglo m\u00e1s tarde, Peugeot rinde homenaje a un equipo de ensue\u00f1o, el de los \"Charlatanes\", que dieron a Peugeot tres grandes victorias en el legendario \u00f3valo de la capital estadounidense de los deportes del motor entre 1913 y 1919 (Jules Goux en 1913, Dario Resta en 1916 y Howard Wilcox en 1919). Para ello, nada mejor que una reinterpretaci\u00f3n futurista del esp\u00edritu \"Indy\": el Peugeot L500 R Hybrid.El Peugeot L500 R Hybrid se asienta lo m\u00e1s cerca posible del asfalto para entregar todo su potencial desde los primeros metros. Con sus v\u00edas anchas, su metro de altura y su peso de 1.000 Kg, el Peugeot L500 R HYbrid est\u00e1 dise\u00f1ado para ofrecer altas prestaciones: pasa de 0 a 100 Km/h en 2,5 segundos y recorre 1000 m en salida desde parado en 19 segundos.Su cadena de tracci\u00f3n h\u00edbrida de gasolina plug-in de 500 CV, desarrollada por los equipos de Peugeot Sport y derivada de la del 308 R HYbrid, asocia dos motores el\u00e9ctricos, en la parte delantera y en la trasera, a un motor gasolina de 270 CV, lo que permite disfrutar de un par m\u00e1ximo de 730 Nm.El Peugeot L500 R HYbrid presenta dos l\u00edneas de estilo, que parten del le\u00f3n de la calandra y llegan hasta el puesto del piloto para terminar, como gui\u00f1o a su ilustre antepasado, en una zaga afilada en la que figuran las tres garras distintivas de las luces traseras, caracter\u00edsticas del actual estilo Peugeot. i-Cochpit hologr\u00e1ficoEl Peugeot L500 R HYbrid es un veh\u00edculo de competici\u00f3n pensado para unirse totalmente al conductor y ampliar sus sensaciones al volante. El puesto de conducci\u00f3n es un habit\u00e1culo cerrado, dise\u00f1ado como una c\u00e1psula flotante individual insertada en la carrocer\u00eda. En el interior, los equipos de dise\u00f1o han dibujado una visi\u00f3n futurista del Peugeot i-Cockpit, que se presenta en una versi\u00f3n ultradeportiva, con un peque\u00f1o volante integrado en la estructura y dos hologramas que proyectan la informaci\u00f3n y los datos al piloto a trav\u00e9s de dos indicadores en forma de disco.En busca de una mayor aerodin\u00e1mica, los equipos de Peugeot han dado un giro sorprendente a la arquitectura biplaza del L45 original, convirti\u00e9ndolo en un monoplaza y ofreciendo a un copiloto virtual una experiencia de carrera amplificada y en tiempo real, por medio de un casco de realidad aumentada.El 500 R Hybrid es un Peugeot del pasado, del presente y del futuro. M\u00e1s all\u00e1 del car\u00e1cter futurista de este veh\u00edculo y de su homenaje a su antepasado, incorpora las se\u00f1as de identidad del dise\u00f1o Peugeot, como la firma luminosa delantera del nuevo SUV Peugeot 3008, la \"coupe franche\" azul y negra, en referencia al motor h\u00edbrido de gasolina de 500 CV y a los colores originales del L45.Un racing concept como homenaje a las victorias de Peugeot en Indian\u00e1polis El Peugeot L500 R HYbrid es un homenaje tanto al L45 como a un periodo glorioso para Peugeot en Estados Unidos: la marca del le\u00f3n logr\u00f3 tres veces la victoria en las 500 Millas de Indian\u00e1polis, en el segundo circuito de carreras m\u00e1s antiguo del mundo.El L45 (de 4,5 litros) fue el sucesor del L76, creado en 1912 por un equipo de j\u00f3venes pilotos, los \"Charlatanes\". Hasta 1919, producir\u00edan una serie de veh\u00edculos que iban a abrir una nueva era en el dise\u00f1o de los motores de competici\u00f3n. El L76 fue el primer autom\u00f3vil del mundo en combinar un motor de 4 cilindros con 4 v\u00e1lvulas por cilindro y dos \u00e1rboles de levas en cabeza, lo que le convierte en el primer coche de carreras moderno. Pod\u00eda alcanzar los 190 Km/h.Al volante de los primeros Peugeot de carreras, los L76, L57, L3 y L45, los \"Charlatanes\" cosecharon \u00e9xitos en circuitos y carreras de todo el mundo. Los nombres de los pilotos Georges Boillot, Jules Goux y Paolo Zuccarelli y del ingeniero Ernest Henry siguen siendo sin\u00f3nimo de innovaci\u00f3n y audacia.Esta haza\u00f1a americana marc\u00f3 el inicio de una lista excepcional de victorias de los equipos Peugeot Sport en Estados Unidos: Ari Vatanen en 1988 y Robby Unser en 1989 se alzaron con el triunfo en la m\u00edtica carrera de monta\u00f1a de Pikes Peak con el Peugeot 405 T16. S\u00e9bastien Loeb pulveriz\u00f3 el r\u00e9cord de subida con 8m13,878s para recorrer los 20 Km de ascensi\u00f3n al volante del Peugeot 208 T16 Pikes Peak.Este esp\u00edritu de superaci\u00f3n sigue estando presente en los equipos de Peugeot y les permite buscando victorias como la de St\u00e9phane Peterhansel este a\u00f1o, que ha rubricado de la mejor manera el regreso de la Marca al Dakar tras las cuatro victorias sucesivas logradas entre 1987 y 1990.\"Con el Peugeot L500 R HYbrid hemos querido homenajear esta haza\u00f1a lograda por Peugeot a principios del siglo XX. Inspirados por este esp\u00edritu de innovaci\u00f3n y b\u00fasqueda de las m\u00e1ximas prestaciones, hemos querido ofrecer una visi\u00f3n atractiva, elegante y tecnol\u00f3gica del futuro de los deportes del autom\u00f3vil con la firma de Peugeot\", explica Matthias Hossann, responsable de Concept Cars y Avances Tecnol\u00f3gicos de Peugeot.", "title": "As\u00ed ve Peugeot sus futuros veh\u00edculos de competici\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/motor/novedades/abci-peugeot-futuros-vehiculos-competicion-201605311853_noticia.html", "keywords": "hybrid,competicion,peugeot", "date": "2016-05-31", "id": "7d91995a6deaae017f84aa69874c3f3746270983", "summary": "La marca apuesta por mec\u00e1nicas h\u00edbridas y un puesto de conducci\u00f3n hologr\u00e1fico"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 11:44hKiko Rivera ha revolucionado Instagram tras expresar su enfado con el marido de Jessica Bueno, el futbolista Jota Peleteiro. Al DJ no le ha gustado que Jota compartiera en su cuenta oficial esta imagen seguida del siguiente texto: \u00abDespu\u00e9s de esta mini gira ya con muchas ganas de llegar a casa para estar con mis tres amores\u00bb. En la instant\u00e1nea aparec\u00eda Jessica Bueno con sus dos hijos, Francisco y Jota, aunque a ninguno se le ve\u00eda la cara y en todo momento el deportista cuida el salvaguardar la imagen de los peque\u00f1os.Sin embargo, poco le import\u00f3 eso a Kiko quien mostr\u00f3 su malestar por ver a su hijo mayor en las redes sociales de otro que no fueran las suyas y pidi\u00f3 a Jota Peleteiro que no volviera a publicar fotos del ni\u00f1o. \u00abEse es mi hijo Francisco Rivera. Sube fotos del tuyo. Si hay una pr\u00f3xima vez ya no te lo pedir\u00e9 de buenas maneras. Gracias\u00bb, escribi\u00f3. La petici\u00f3n de Kiko Rivera no tuvo respuesta ni de Jota Peleteiro ni de Jessica Bueno, pero si de una avalancha de cr\u00edticas por partes de los usuarios de Instagram quien fueron muy cr\u00edticos con el hijo de Isabel Pantoja por su salida de todo.Entre los mensajes m\u00e1s cr\u00edticos destacan: \u00abKiko, madura. \u00bfNo quieres la felicidad de tu hijo? \u00bfNo quieres que le quieran? Aqu\u00ed s\u00f3lo demuestra Jota que le quiere como a uno m\u00e1s, le muestra respeto pues no ense\u00f1a la cara... No veo el mal, \u00bflo \u00fanico que te molesta es que le quiera? Ojal\u00e1 todos los \"padrastros\" trataran as\u00ed a sus \"hijastros\", as\u00ed que al\u00e9grate por tu hijo en vez de portarte como un ni\u00f1ato\u00bb, dec\u00eda la usuaria @aidalafuga; Calicartago a\u00f1ade: \u00ab@riverakiko da gracias de que le quiere como si fuera suyo. Imaginas que no fuera as\u00ed? No hace distinciones. Eso es genial para tu hijo, que al fin y al cabo pasa mucho tiempo con \u00e9l. Tu has sacado a tu hija Ana. Es que es distinta a Francisco? Y a \u00e9l no se le ve la carita. Han cuidado todo al detalle. Dejate de pol\u00e9micas, vive y deja vivir\u00bb, destacan entre muchos otros.Tras todo el revuelo ocasionado Kiko Rivera ha tenido que pronunciarse en su cuenta oficial de Twitter, aclarando sus palabras. Aunque en este momento, el dj las matiza, en su comentario deja constancia de que si se repite el volver a poner una foto de su hijo, no actuar\u00e1 de manera cordial. Jessica y Jota por su parte, contin\u00faan sin pronunciarse.Recordemos que Jessica y Jota han formado su familia so\u00f1ada. Se casaron el 6 de junio de 2015 y unos meses despu\u00e9s, dieron la bienvenida a su primer hijo en com\u00fan. Tras una temporada en Londres, el la pareja volvi\u00f3 a instalar su residencia en Eibar, donde viven actualmente.", "title": "Kiko Rivera la l\u00eda en las redes sociales tras \"amenazar\" al marido de Jessica Bueno", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-instagram-kiko-rivera-redes-sociales-tras-amenazar-marido-jessica-bueno-201605311435_noticia.html", "keywords": "kiko,instagram,rivera", "date": "2016-05-31", "id": "aa60a7d0693afc66eedba395e76e0bad124da4db", "summary": "El hijo de Isabel Pantoja hizo un comentario amenazante al marido de su ex pareja por subir una imagen a su cuenta de Instagram de su hijo, aunque no se le ve la cara al peque\u00f1o Francisco"}, {"article": "MADRIDActualizado:31/05/2016 16:39h\u00abNuestro continente se ha beneficiado enormemente de la Uni\u00f3n Europea que, desde su creaci\u00f3n, ha sido motor de transformaciones positivas, tanto en las esferas econ\u00f3mica y social como en asuntos de seguridad, y en t\u00e9rminos de calidad de vida. Durante los \u00faltimos 60 a\u00f1os, empresas y familias han florecido y prosperado gracias, principalmente, a unos lazos m\u00e1s estrechos entre las personas e instituciones en toda Europa\u00bb, defienden las grandes compa\u00f1\u00edas industriales europeas en una carta abierta a la ciudadan\u00eda ante desaf\u00edos presentes como el Brexit. Estos son sus principales argumentos.Un mercado atractivoLa Uni\u00f3n Europea supone un mercado de 500 millones de consumidores, el mayor bloque comercial del mundo, y tiene un PIB que desde 1992 se ha multiplicado por 3,5 veces, hasta los 14 billones de euros. Adem\u00e1s, sus habitantes disfrutan de una renta per capital de 25.000 euros, la m\u00e1s alta del mundo. Potencial socio comercialEuropa mueve el 16% del conjunto de las exportaciones e importaciones mundiales. El Viejo Continente tiene una gran capacidad de negociaci\u00f3n en los acuerdos comerciales internacionales gracias a la fortaleza y el tama\u00f1o del mercado interior comunitario, lo que adem\u00e1s permite denfeder mejor los intereses de la industria europea frente a distorsiones comerciales procedentes del exterior.Potente tejido productivoEl mercado europeo est\u00e1 formado por 21 millones de peque\u00f1as y medianas empresas. Amde\u00e1s, la industria supone un 80% de las exportaciones y la innovaci\u00f3n privada en Europa. Eso ha ayudado por ejemplo a que la UE lidere la clasificaci\u00f3n mundial de inversi\u00f3n realizada y recibida del exterior. Sectores competitivosLa liberalizaci\u00f3n de sectores como los de las telecomunicaciones, el energ\u00e9tico y el de los transportes ha elevado la competencia, lo que se ha traducido en servicios mejores y m\u00e1s baratos para los consumidores. Protecci\u00f3n del consumidorEuropa ha impuesto unos elevados est\u00e1ndares alimentarios y de seguridad en la fabricaci\u00f3n de productos como los medicamentos que redundan en una mayor confianza y protecci\u00f3n de los consumidores. Una moneda estableEl 71% de los ciudadanos europeos considera que la introducci\u00f3n de la moneda \u00fanica ha sido positiva. En concreto, la poblaci\u00f3n considera que elimina el riesgo de la volatilidad en los tipos de cambio entre las monedas de los distintos pa\u00edses y aporta estabilidad y transparencia.Un espacio educativo com\u00fanM\u00e1s de 3 millones de estudiantes europeos han disfrutan de becas Erasmus, que les permite cursar sus estudios superiores en otros pa\u00edses europeos distintos del suyo.Solidaridad entre las regionesLas regiones m\u00e1s pobres de la Uni\u00f3n Europea han mejorada sustancialmente sus perspectivas econ\u00f3micas gracias a los fondos regionales. Para 2014-2020, el presupuesto de esta pol\u00edtica asciende a 350.000 millones de euros, frente a los 347.000 millones del sexenio anterior.Grandes inversiones p\u00fablicasLos presupuestos de la Comisi\u00f3n Europea contemplan grandes inversiones. Por ejemplo, 24.000 millones de euros en infraestructuras de transportes hasta 2020, y 73.000 millones de euros en I+D.", "title": "La Uni\u00f3n Europea, un proyecto de fortalezas", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-union-europea-proyecto-fortalezas-201605311112_noticia.html", "keywords": "carta,peligros,europa", "date": "2016-05-31", "id": "76507e136ed6492f52b3c6472cc591c67d104330", "summary": "La contrucci\u00f3n del proyecto comunitario ha supuesto una transformaci\u00f3n radical para los pa\u00edses miembros en materia econ\u00f3mica, pol\u00edtica y social"}, {"article": "MadridActualizado:31/05/2016 22:36hEl pasado fin de semana el tinerfe\u00f1o Daniel Rodr\u00edguez era elegido M\u00edster Internacional Espa\u00f1a 2016 en una gala que se celebr\u00f3 en Playa de Aro. A sus 23 a\u00f1os su victoria fue aplastante frente a los otros 48 aspirantes llegados de todos los rincones de Espa\u00f1a con el sue\u00f1o de conseguir la ansiada victoria. Quiromasajista deportivo pero con el deseo de estudiar interpretaci\u00f3n, Daniel es hoy noticia no s\u00f3lo por su flamante t\u00edtulo sino porque se trata del primer M\u00edster que se confiesa homosexual, dato que desconoc\u00edan los organizadores y compa\u00f1eros de este certamen y que rompe el molde en la historia de este concurso.\u2014 \u00bfPor qu\u00e9 no habl\u00f3 con nadie de su orientaci\u00f3n sexual? \u00bfLe preocupaba la opini\u00f3n o las consecuencias?La verdad es que nunca me plante\u00e9 que fuera algo necesario porque no lo ve\u00eda como un motivo por el que no pudiera aspirar al t\u00edtulo. Llevo mi orientaci\u00f3n sexual con naturalidad y de ah\u00ed que no lo dijera al no considerarlo fundamental.\u2014 \u00bfC\u00f3mo vive el hecho de ser noticia por ser el primer m\u00edster homosexual?Hasta el momento no he sentido grandes reacciones salvo algunos comentarios en redes sociales donde me piden explicaciones. No hay nada ofensivo pero supongo que ahora que lo hago de forma p\u00fablica puede que me encuentre otras respuestas.\u2014 Hay quien considera que igual deber\u00eda haberse presentado el certamen de M\u00edster Gay.No entiendo el motivo. Un homosexual puede ser tan viril como un heterosexual. \u2014 Tal vez lo digan porque muchas mujeres suspiran por conquistar a un M\u00edster.Independientemente de mi orientaci\u00f3n puedo seducir a las mujeres tambi\u00e9n. Aunque no llegue a nada m\u00e1s con ellas seducirlas claro que lo hago.\u2014 \u00bfSabe si en los concursos internacionales hay alguna norma que proh\u00edba participar a homosexuales? Se lo digo porque el a\u00f1o pasado su antecesor Alejandro Nieto no pudo presentarse por tener un hijo.La verdad es que no lo he preguntado pero espero que en estos tiempos no sea un problema.\u2014 \u00bfLe preocupa lo que digan de usted a partir de ahora?En absoluto. He escuchado algunas cr\u00edticas por la elecci\u00f3n pero no me afectan. El jurado es quien ten\u00eda que elegir.\u2014 \u00bfSer homosexual ha sido un problema en su vida?Jam\u00e1s, ni con mi familia ni con mis amigos.\u2014 \u00bfCree que en el certamen hab\u00eda m\u00e1s candidatos gay?Aunque dicen que tenemos un radar para reconocer a otros yo soy bastante malo pero pienso que s\u00ed hab\u00eda alguno m\u00e1s.\u2014 \u00bfEn esta semana de concentraci\u00f3n se ha sentido atra\u00eddo por alg\u00fan compa\u00f1ero?Te puedo asegurar que a m\u00ed no me ha pasado pero es que no hemos tenido ni un minuto libre.\u2014 \u00bfCree que alguien se va a decepcionar al saber su orientaci\u00f3n?Espero que no. He hecho muy buenas amistades con algunos compa\u00f1eros y deseo que nada cambie a partir de ahora. Ma\u00f1ana lo sabr\u00e9 en cuanto salga esta entrevista.\u2014 \u00bfTiene pareja? Ha dicho que no pero muchos suelen mentir al jurado\u2026Odio las mentiras. Te prometo que estoy totalmente libre.\u2014 \u00bfEst\u00e1 saboreando la victoria?El martes empec\u00e9 a ser consciente de que lo hab\u00eda conseguido. Ahora me quiero comer el mundo y no parar de hacer cosas.Adem\u00e1s quiere ser actor.En septiembre me instalo en Madrid para estudiar en una academia de interpretaci\u00f3n. Mi profesi\u00f3n siempre la podr\u00e9 retomar cuando quiera.\u2014 \u00bfEs consciente de que es carne de \u00abreality\u00bb?Lo s\u00e9 pero estoy tan motivado que pienso aprovechar todo lo que se me presente.", "title": "Daniel Rodr\u00edguez, nuevo Mister Espa\u00f1a, sale del armario: \"Un gay puede ser tan viril como un heterosexual\"", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-daniel-rodriguez-nuevo-mister-espana-sale-armario-puede-viril-como-heterosexual-201605312236_noticia.html", "keywords": "rodriguez,daniel,mister,nuevo,espana", "date": "2016-05-31", "id": "6567c1d875c5747e9bc9a9d4f30d064062ab6229", "summary": "El modelo canario tiene 23 a\u00f1os y acaba de ganar el certamen que lo ha coronado como el hombre m\u00e1s atractivo"}, {"article": "MadridActualizado:01/06/2016 09:48hLa directora general de la UNESCO, Irina Bokova, ha recalcado, en un acto en Madrid, la importancia que para su instituci\u00f3n tiene la protecci\u00f3n del patrimonio frente al robo y mercantilizaci\u00f3n del mismo, y ha comentado algunas de las medidas que han tomado para preservarlo.\u00abPara nosotros es vital la protecci\u00f3n del patrimonio, la diversidad y el di\u00e1logo intercultural\u00bb, ha expresado Bokova. Son los pilares sobre los que se cimenta la instituci\u00f3n para preservar el legado cultural mundial. Est\u00e1 \u00abbasado en los derechos humanos, la solidaridad y colaboraci\u00f3n\u00bb, ha continuado.Sobre el complejo caso del gale\u00f3n espa\u00f1ol encontrado en aguas de Panam\u00e1, el San Jos\u00e9, ha expresado que la principal preocupaci\u00f3n de la UNESCO es \u00abproteger el patrimonio, en lugar de que se mercantilice\u00bb. Tambi\u00e9n ha recordado el trabajo de la organizaci\u00f3n desde 2001 con la convenci\u00f3n sobre el patrimonio subacu\u00e1tico. Un proceso lento que Espa\u00f1a y Panam\u00e1 han ratificado, aunque a pesar de todo el pa\u00eds centroamericano no cumple el tratado y expolia un patrimonio que es espa\u00f1ol. Otro caso controvertido es el del hallazgo del gale\u00f3n San Jos\u00e9 en aguas colombianas. Un pa\u00eds en el que la UNESCO tiene menos peso porque no han firmado el convenio sobre patrimonio subacu\u00e1tico. \u00abEs un acuerdo importante porque sirve como base para una cooperaci\u00f3n internacional para estos casos\u00bb, ha afirmado Bokova. El embajador de Colombia, presente en el acto, ha comentado que su pa\u00eds est\u00e1 meditando firmar el convenio, mientras que la directora general ve positivas las conversaciones entre ambos pa\u00edses sobre los restos del nav\u00edo.Patrimonio perdidoEl pillaje de este tipo de hallazgos es un problema de complicada soluci\u00f3n. \u00abEst\u00e1 desprotegido porque es dif\u00edcil hacerlo\u00bb, ha lamentado Bokova, quen ha terminado hablando sobre la p\u00e9rdida patrimonial en Oriente Pr\u00f3ximo: \u00abTambi\u00e9n es complicado en Siria e Irak. Se trata de pa\u00edses que son la cuna de civilizaciones de la Antig\u00fcedad, y su legado cultural est\u00e1 siendo gravemente da\u00f1ado por el terrorismo del ISIS, que lo destruye, lo roba y lo vende\u00bb. \u00abTenemos otro convenio, del 70 sobre tr\u00e1fico il\u00edcito de bienes culturales\u00bb, ha remarcado Bokova, \u00abadem\u00e1s condenamos el tr\u00e1fico de objetos procedentes de estos pa\u00edses de Oriente\u00bb. Pero lo m\u00e1s importante para la directora general es la educaci\u00f3n, para combatir tanto el comercio ilegal como el extremismo.\u00abHay que extender una cultura de prevenci\u00f3n, de alerta temprana y vigilancia de los derechos humanos. Es necesario establecer un nuevo \u00e9nfasis en mediaci\u00f3n y di\u00e1logo\u00bb, ha asegurado Bokova. \u00abLa convivencia es esencial para lograr la estabilidad y la paz. Hay que aprender a convivir y respetar la diversidad\u00bb, ha zanjado.La educaci\u00f3n para prevenir el extremismo es esencial seg\u00fan Bokova, porque extremista \u00abno se nace, se hace y se fomenta, y s\u00f3lo a trav\u00e9s de la ense\u00f1anza se puede erradicar este mal\u00bb.", "title": "Irina Bokova: \"Queremos proteger el patrimonio, no que se mercantilice\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-irina-bokova-queremos-proteger-patrimonio-no-mercantilice-201605311957_noticia.html", "keywords": "patrimonio,proteccion,unesco", "date": "2016-05-31", "id": "7c6258853f06e5b7824bab0b1f6751121dc90aec", "summary": "La directora general de la UNESCO defiende la importancia de la educaci\u00f3n global para respetar las diversas culturas"}, {"article": "MADRIDActualizado:31/05/2016 09:53hAprender ingl\u00e9s de manera sencilla a trav\u00e9s de internet. Ese ha sido el cometido desde que naciera en 2007 la \u00abstartup\u00bb espa\u00f1ola ABA English, cuya trayectoria se extendender\u00e1 despu\u00e9s de recibir una nueva inyecci\u00f3n econ\u00f3mica de 10.5 millones de euros en su segunda ronda de inversi\u00f3n lideada por el fondo Kennet Partners, que ha apoyado anteriormente a proyectos como BuyVip o Goviral. Es la mayor operaci\u00f3n de este tipo en el sector tecnol\u00f3gico durante el presente a\u00f1o.La firma espa\u00f1ola, con sede en Barcelona, ha recibido adem\u00e1s el apoyo del fondo Nauta Capital, que lider\u00f3 la primera ronda hace dos a\u00f1os con una inversi\u00f3n de 2.5 millones de euros, mientras que el emprendedor espa\u00f1ol I\u00f1aki Ecenarro, que vendi\u00f3 el buscador de clasificados Trovit por 80 millones de euros en 2014 ha invertido en esta ronda, uni\u00e9ndose adem\u00e1s y se une al proyecto como consejero independiente. Con preencia en 170 pa\u00edses y 10 millones de usuarios -1 mill\u00f3n de alumnos en Espa\u00f1a-, la academia de ingl\u00e9s \u00abonline\u00bb continuar\u00e1 con su expansi\u00f3n internacional. Seg\u00fan la propia compa\u00f1\u00eda, la nueva inversi\u00f3n se destinar\u00e1 a \u00abseguir optimizando\u00bb su propio m\u00e9todo de ense\u00f1anza de este idioma, que es una de las asignaturas pendientes de algunas personas, sobre todo, de los espa\u00f1oles. La plataforma cuenta con videos did\u00e1cticos como base para el aprendizaje. En cuanto a los retos de la \u00abstartup\u00bb se encuentra su expansi\u00f3n internacional. \u00abLa entrada de Kennet como nuevo socio de referencia nos permite continuar con nuestra estrategia original, pero con una importante diferencia: nos eleva al siguiente nivel como empresa y as\u00ed podemos seguir creciendo con la tranquilidad que da tener un respaldo financiero importante. Adem\u00e1s, Kennet encaja muy bien con la filosof\u00eda y manera de trabajar en ABA. Nuestra visi\u00f3n de empresa es a largo plazo y nos gusta progresar con prudencia, poco a poco\u00bb, explica Javier Figarola, consejero delegado y cofundador de ABA English, en declaraciones a ABC.De esta forma, el deseo de la compa\u00f1\u00eda es \u00abcontinuar la expansi\u00f3n internacional\u00bb entrando plenamente en mercados estrat\u00e9gicos como China y desarrollando otros nuevos como Turqu\u00eda o Rusia. \u00abTambi\u00e9n desarrollar e introducir novedades importantes a nivel de producto, potenciando la experiencia del alumno en todos los sentidos en cualquier plataforma\u00bb, adelanta. \u00abLa ense\u00f1anza online es muy asequible y por tanto democratiza el alcance de casi cualquiera. Adem\u00e1s, el aprendizaje es aut\u00f3nomo, puedes estudiar cuando mejor te conviene en horario y, con la app del m\u00f3vil\u00bb Javier Figarola\u00abLa tecnolog\u00eda hoy es la clave para dar acceso a casi cualquier persona a la educaci\u00f3n, del tipo que sea, por supuesto tambi\u00e9n a un idioma como el ingl\u00e9s. La ense\u00f1anza online es muy asequible y por tanto democratiza el alcance de casi cualquiera. Adem\u00e1s, el aprendizaje es aut\u00f3nomo, puedes estudiar cuando mejor te conviene en horario y, con la app del m\u00f3vil, tambi\u00e9n pues aprovechar esos ratos yendo o volviendo del trabajo, viajes, tiempos de espera en general. Con el smartphone tienes la educaci\u00f3n en la punta de los dedos\u00bb, reconoce. Desde su relanzamiento en 2013, la academia de ingl\u00e9s se ha caracterizado por ser una \u00abstartup\u00bb at\u00edpica. Su m\u00e9todo de aprendizaje ha sido, incluso, valorado a nivel internacional hasta el punto de haber recibido el premio a la \u00abMejor App Educativa de 2015\u00bb, otorgado por Reimagine Education, importante foro de educaci\u00f3n.", "title": "La \"startup\" espa\u00f1ola ABA English levanta 10 millones de euros", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/redes/abci-startup-espanola-english-levanta-10-millones-euros-201605310931_noticia.html", "keywords": "inversion,english,ronda,startup", "date": "2016-05-31", "id": "1e1f314de73368ca96051961f2380c2ce31259cd", "summary": "Esta segunda ronda de inversi\u00f3n lideada por el fondo Kennet Partners -la m\u00e1s alta del a\u00f1o en Espa\u00f1a- se destinar\u00e1 a su expansi\u00f3n internacional y a asentar su modelo de aprendizaje de este idioma que suele ser la asignatura pendiente de muchas personas"}, {"article": "La vicepresidenta y consejera de Universidades e Investigaci\u00f3n, Medio Ambiente y Pol\u00edtica Social, Eva D\u00edaz Tezanos (PSOE), ha anunciado que, a \u00faltima hora de la tarde del lunes se firm\u00f3 el documento de intenciones que permite suscribir el acuerdo entre Fundinorte, empresa representada por el Grupo Vela, y la Sociedad para el Desarrollo Regional de Cantabria (Sodercan) para poner en marcha un proyecto de inversi\u00f3n en San Felices de Buelna. De esta manera, el Grupo Vela se har\u00e1 cargo de la fundici\u00f3n Greyco, con el fin de poner en marcha la planta de componentes de automoci\u00f3n, moderniz\u00e1ndola y actualiz\u00e1ndola paulatinamente.D\u00edaz Tezanos ha calificado como \"positiva\" esta noticia que ha asegurado es el resultado de \"un trabajo duro y dif\u00edcil\" y ha aludido a las numerosas negociaciones en las que el Gobierno de Cantabria viene trabajando desde que tom\u00f3 posesi\u00f3n. Asimismo, la vicepresidenta ha destacado la importancia de este anuncio para los 53 trabajadores de Greyco y sus familias, despu\u00e9s de los duros meses vividos y por extensi\u00f3n, para toda la comarca del Besaya, que es \"objetivo prioritario\". Con esta firma, el Ejecutivo auton\u00f3mico da un paso m\u00e1s para reflotar la empresa despu\u00e9s de que el Consejo de Gobierno declarara como \"estrat\u00e9gico\" el plan para la reapertura de la factor\u00eda de San Felices, que entr\u00f3 en concurso de acreedores a principios de 2015.La vicepresidenta ha informado de que la empresa present\u00f3 el viernes la oferta de compra a los administradores concursales y se ha referido a la intenci\u00f3n de celebrar una asamblea en la propia f\u00e1brica, este mismo martes, en la que se va a anunciar a los trabajadores la firma de este acuerdo.Condiciones laboralesFundinorte subrogar\u00e1 la totalidad de las relaciones laborales vigentes de Fundiciones Greyco, as\u00ed como en los salarios pendientes que excedan de lo abonado por el FOGASA. Adem\u00e1s, la empresa se subroga en el ERE suspensivo total para toda la plantilla vigente hasta el 31 de diciembre de 2016, e igualmente, para asegurar la viabilidad futura de la actividad y el mantenimiento del empleo, Fundinorte y los representantes de los trabajadores han suscrito acuerdos para la modificaci\u00f3n de las condiciones colectivas de trabajo.Estas nuevas condiciones est\u00e1n vinculadas al convenio siderometal\u00fargico de Cantabria, con sus tablas correspondientes al a\u00f1o 2015, y contienen acuerdos con la representaci\u00f3n legal de los trabajadores sobre cuestiones como la flexibilidad laboral mediante un ERE suspensivo hasta diciembre de 2016; la polivalencia de los trabajadores; el \u00edndice de absentismo; la congelaci\u00f3n salarial; las jubilaciones parciales (contrato relevo); as\u00ed como los salarios adeudados a los trabajadores.Seg\u00fan ha explicado D\u00edaz Tezanos, con la firma de este principio de acuerdo, Sodercan y Fundinnorte \"manifiestan su deseo de colaborar activamente en el proyecto Greyco\" consistente en desarrollar un plan industrial y de negocio para la Fundici\u00f3n, con el fin de poner en marcha la planta diversificando su producci\u00f3n hacia nuevos sectores.Apoyo p\u00fablicoSodercan acompa\u00f1ar\u00e1 a Fundinorte en la materializaci\u00f3n de las inversiones para el proyecto, cuya tramitaci\u00f3n y concesi\u00f3n deber\u00e1 realizarse conforme a los procedimientos internos y a la normativa de aplicaci\u00f3n correspondiente, incluyendo, en su caso, la normativa europea relativa a ayudas del Estado, tras la obtenci\u00f3n de las autorizaciones que correspondan. La puesta en marcha de la f\u00e1brica est\u00e1 prevista en tres meses, desde la fecha del auto de adjudicaci\u00f3n de la unidad productiva de Fundiciones Greyco a favor de Fundinorte, previsiblemente en septiembre de 2016. Este plazo se entiende necesario para la puesta en marcha de los trabajos de adecuaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de la planta tras m\u00e1s de quince meses parada.El pr\u00f3ximo d\u00eda 8 de junio, el Consejo de Administraci\u00f3n de Sodercan debe ratificar el acuerdo, que posteriormente ser\u00e1 aprobado por el Consejo de Gobierno de Cantabria.", "title": "El Grupo Vela toma las riendas de Greyco, que volver\u00e1 al trabajo en septiembre", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/economia/Grupo-Vela-riendas-Greyco-septiembre_0_521798291.html", "keywords": "riendas,Vela,Grupo,Greyco,septiembre", "date": "2016-05-31", "id": "101c0f048b3aede697cd94283ec991134c215794", "summary": "Sodercan ha firmado un acuerdo con Fundinorte, la sociedad que se har\u00e1 cargo de la fundici\u00f3n\u00a0y\u00a0desarrollar\u00e1 un proyecto de inversi\u00f3n en San FelicesLa nueva compa\u00f1\u00eda asume los contratos de los 53 trabajadores, con los que ha llegado a un acuerdo laboral para mantener todos\u00a0los puestos de trabajo"}, {"article": "Tumblr ha sido la \u00faltima gran compa\u00f1\u00eda de Internet en reconocer que su seguridad ha fallado. Lo hizo p\u00fablico a comienzos de este mes, en un comunicado donde reconoc\u00eda que una \"tercera parte\" obtuvo acceso a principios de 2013 a las direcciones de email y las contrase\u00f1as de los usuarios. Aunque no todos los 170 millones de cuentas de la compa\u00f1\u00eda de David Karp -en posesi\u00f3n de Yahoo desde mayo de ese a\u00f1o- est\u00e1n afectadas, los analistas estiman que entre 65 y 68 millones fueron hackeadas. Tumblr cuenta que eso pas\u00f3 hace tres a\u00f1os, pero que lo han sabido ahora. Las credenciales se encontraban ayer a la venta en The Real Deal -un sitio de la deep web- por 150 d\u00f3lares.En 2012, alguien entraba a la base de datos de LinkedIn y se hac\u00eda con la informaci\u00f3n de cerca de 117 millones de cuentas. La red social profesional lo reconoci\u00f3 hace dos semanas. A pesar de que en el momento del hackeo la empresa enton\u00f3 el mea culpa y public\u00f3 que unos 6,5 millones de perfiles hab\u00edan sido comprometidos, cuatro a\u00f1os despu\u00e9s hemos sabido que no eran seis, sino m\u00e1s de 115 millones los usuarios cuyos datos de acceso estaban en posesi\u00f3n de uno o varios hackers. El autor del robo ped\u00eda cinco bitcoin -unos 2.000 euros- a cambio de la informaci\u00f3n, que tambi\u00e9n vend\u00eda en The Real Deal. La que una vez a punto estuvo de convertirse en Facebook y que ostenta el honroso t\u00edtulo de ser la red social m\u00e1s visitada de 2005 a 2008, MySpace, tambi\u00e9n hab\u00eda sido hackeada. El escaparate predilecto de aquellos millenials vio, hace tres a\u00f1os, c\u00f3mo los datos de acceso de 427 millones eran publicados en la Red. Una vez m\u00e1s, las credenciales se pusieron a la venta en The Real Deal y, al igual que en el caso de LinkedIn, la base de datos LeakedSource public\u00f3 una lista de las m\u00e1s utilizadas por los usuarios. Una de sus conclusiones fue que ni password1 ni 123456 son las contrase\u00f1as m\u00e1s seguras.Antes de saber nada acerca del mayor robo de credenciales en la historia de Internet -MySpace- o de tener constancia de la empanada de LinkedIn en los cuatro a\u00f1os siguientes, un hacker ruso hac\u00eda de las suyas. Era a principios de mayo cuando The Collector -el nombre en clave que utiliz\u00f3- pon\u00eda en venta 272 millones de cuentas Gmail, Yahoo, Hotmail y mail.ru por 50 rublos. Lo que al cambio son unos 60 c\u00e9ntimos de euro. Aunque Alex Holden, un experto en ciberseguridad, dijo que lo descubri\u00f3 antes de que el ruso hiciera nada, no podemos estar seguros de que la informaci\u00f3n no llegara a filtrarse. \"Son datos robados disponibles para su venta\", dec\u00eda Holden a Reuters. La venta de los datos de Tumblr en la deep web Un mercado organizadoVender datos da dinero. Cuando hackearon Verizon pidieron 100.000 d\u00f3lares por el pack entero y 10.000 por algunas partes. Elena Garc\u00eda, responsable de contenidos e investigaci\u00f3n en seguridad del INCIBE, sabe que la informaci\u00f3n, as\u00ed como un poder, tambi\u00e9n puede ser un negocio: \"Sin duda. Pero no estamos diciendo nada nuevo, llevamos mucho tiempo pensando en eso\". Los hackers comercian con la informaci\u00f3n que roban, \"todo depende de la inteligencia que le pongan\", dice. Y pone un ejemplo: \"A trav\u00e9s de ir recopilando informaci\u00f3n, t\u00fa no dejas de ir definiendo un determinado perfil a quien atacar para llegar a su empresa por ejemplo, ya sea por una cuesti\u00f3n de espionaje industrial o de robo de propiedad intelectual\".\"Hay un mont\u00f3n de estudios de tarifas medias de cu\u00e1nto vale un n\u00famero de tarjeta de cr\u00e9dito con pin, un n\u00famero de tarjeta de cr\u00e9dito con pin y con CVV; o cu\u00e1nto vale un buz\u00f3n de correo, un nombre y unos apellidos...\", contin\u00faa Elena. Computing se hac\u00eda eco de un estudio de McAfee en octubre del a\u00f1o pasado que pon\u00eda de manifiesto que este comercio existe en la deep web, y desde hace muchos a\u00f1os. \"El precio medio de una tarjeta de cr\u00e9dito en EEUU va desde los 5 a los 30 d\u00f3lares y en Reino Unido desde los 20 a los 35 d\u00f3lares\".Los datos robados valen m\u00e1s. Es ese el momento cuando pasan a convertirse en activos. Los casi 120 millones de cuentas de los usuarios de LinkedIn han estado al aire cuatro a\u00f1os. A diferencia de un bien que pueda devaluarse con el paso del tiempo, los datos no lo hacen sino por la cantidad de veces que son vendidos en la Red: \"Esa informaci\u00f3n es un activo que sigue teniendo su valor. Si est\u00e1 disponible es porque alguien paga por ello, sigue siendo oro al fin y al cabo; aunque sea dos a\u00f1os despu\u00e9s\", dice Elena. Datos que se compran \"una y otra vez\"Troy Hunt, director regional de Microsoft en Australia y desarrollador de seguridad en la misma compa\u00f1\u00eda cuenta a este diario que \"este tipo de hackeos existen desde hace muchos a\u00f1os, no son el reflejo de ninguna t\u00e9cnica nueva\". Sin embargo, Hunt menciona algo que intriga. En varios de los ejemplos antes mencionados, el robo de datos se produjo hace tres o cuatro a\u00f1os. \"Los datos que vemos a la venta son comprados una y otra vez y tambi\u00e9n hemos comprobado que el precio cae seg\u00fan se extiende [la operaci\u00f3n en el tiempo]\". The Collector vend\u00eda por 50 c\u00e9ntimos de euro la informaci\u00f3n de 272 millones de cuentas de correo.Al igual que un banco opera con divisas, los ciberdelincuentes lo hacen con los datos que sustraen. Datos que luego se intercambian entre s\u00ed o que, incluso, podr\u00edan llegar a vender a empresas. \"Pudiera ser. Ah\u00ed el oscurantismo o el misterio de hasta qu\u00e9 punto el marketing personalizado que nos hacen llegar se apoya solo en informaci\u00f3n que nosotros hemos aportado libremente\", dice Elena.\u00bfEs la nueva gallina de los huevos de oro el robo masivos de datos en Internet? Aunque la investigadora contesta un rotundo \"s\u00ed\" al otro lado del tel\u00e9fono, Hunt se muestra m\u00e1s esc\u00e9ptico y apunta al pasado truculento de los ciberdelincuentes que sustraen esos datos: \"Les motivan varios factores; a veces es como protesta por lo que la p\u00e1gina web hace, otras obedecen a razones comerciales y otras veces, simplemente, lo hacen 'porque pueden'\". Elena tranquiliza: \"No hay motivos para desconfiar de nuestros prestadores de servicios de confianza\". E ironiza: \"A priori hay que pensar que el mundo es bueno\". Pero solo a priori.", "title": "Los hackers dan el pelotazo con tus redes sociales", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/Hackear-redes-sociales-da-dinero_0_521798114.html", "keywords": "dinero,redes,da,sociales,Hackear", "date": "2016-05-31", "id": "f57617714e4ef7eaa908252e52f2f87edc2c8319", "summary": "Tumblr, LinkedIn, MySpace, Google, Gmail, Hotmail son solo una muestra de una larga ristra de empresas cuyos datos robados son vendidos por los hackers en la deep webHablamos con dos expertos en ciberseguridad para arrojar algo de luz sobre este negocio oculto en la cara oscura de Internet\u00bfQu\u00e9 hacen estos hackers con los datos? \u00bfPor cu\u00e1nto los venden? \u00bfA qui\u00e9n?"}, {"article": "MadridActualizado:31/05/2016 22:50hLas protestas producidas estas semanas en Francia contra la reforma laboral podr\u00edan salpicar a Espa\u00f1a. Solo diez d\u00edas antes del comienzo de la Eurocopa, el pa\u00eds galo se ha paralizado por una huelga de transportes que se mantendr\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas y que, previsiblemente, tendr\u00e1 una repercusi\u00f3n en los trayectos internacionales. Los trabajadores de la compa\u00f1\u00eda p\u00fablica francesa de ferrocarriles, SNCF, ha comenzado este martes sus protestas. La empresa ha garantizado seis de cada diez trenes de alta velocidad y cuatro de cada diez en la periferia de la capital Francia, adem\u00e1s de asegurar que trenes suplementarios para evitar las aglomeraciones. Pese a estos servicios m\u00ednimos, solamentes el 40% de los Elipsos estar\u00e1n operativos. Estos trenes cubren l\u00edneas con Espa\u00f1a. Renfe ha informado, a trav\u00e9s de un comunicado, que distintos trayectos a Catalu\u00f1a se ver\u00e1n afectados. En concreto, este mismo martes el tren entre Barcelona y Toulouse ha finalizado su recorrido en Perpignan; el Madrid-Marsella, en Figueres-Vilafant. Desde la compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola han asegurado que el resto de servicios internacionales circular\u00e1n con normalidad.Este mi\u00e9rcoles no circular\u00e1n los trenes Barcelona-Toulouse ni el Barcelona-Lyon, y el Madrid-Marsella solo circular\u00e1 en el tramo Figueres-Madrid, mientras que las relaciones entre Barcelona y Par\u00eds ofrecer\u00e1n el servicio habitual.Una situaci\u00f3n similar se producir\u00e1 el jueves, si bien de los tres trenes entre Barcelona y Par\u00eds, dos de ellos circular\u00e1n con normalidad, como tambi\u00e9n lo har\u00e1n durante todas las jornadas de huelga los servicios de AVE y Avant entre Figures-Vilafant, Girona y Barcelona.Los paros del resto de semana Durante estos d\u00edas, Renfe no ha garantizado que los trenes de la R3 puedan llegar a la Tour de Carol, ni que los de la R11 lleguen a Cerbere, con lo que los servicios iniciar\u00e1n y finalizar\u00e1n su trayecto en Puigcerd\u00e0 y Portbou, respectivamente. Ante esta situaci\u00f3n, Renfe ha recomendado a los clientes transmitir cualquier tipo de consulta a trav\u00e9s del tel\u00e9fono 902 320 320.El viernes, las complicaciones llegar\u00e1n por el transporte a\u00e9reo. Ser\u00e1 entonces cuando se convoque la primera de tres jornadas consecutivas de huelgas de controladores a\u00e9reos, que adem\u00e1s de protestar por la reforma laboral tambi\u00e9n pretenden mejorar su propio convenio. La Direcci\u00f3n General de la Aviaci\u00f3n Civil (DGAC) ha intentado evitar estos paros con una reuni\u00f3n de \u00faltima hora, que se producir\u00e1 ma\u00f1ana e intentar\u00e1 reconducir la posici\u00f3n de este colectivo. Una huelga de estas car\u00e1cter\u00edsticas a escasos d\u00edas del comienzo de la Eurocopa puede tener un gran impacto en la actividad del pa\u00eds. En el supuesto de que no se logre un acuerdo \u00abin extremis\u00bb, muchos vuelos se ver\u00e1n afectados por esta situaci\u00f3n. Entre ellos, trayectos desde y hacia Espa\u00f1a.", "title": "\u00bfQu\u00e9 impacto tiene en Espa\u00f1a la huelga de transportes francesa?", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-impacto-tiene-espana-huelga-transportes-francesa-201605312249_noticia.html", "keywords": "pedir,perdon,trabajo", "date": "2016-05-31", "id": "d71061aed121e28e521ec53eed176d46f938c235", "summary": "Los paros afectar\u00e1n a los trayectos ferroviarios en los pr\u00f3ximos d\u00edas. A partir del viernes se esperan nuevas huelgas en el transporte a\u00e9reo"}, {"article": "La cara de Jos\u00e9 Miguel Monz\u00f3n (Madrid, 1955), ser\u00eda reconocida por casi cualquier espa\u00f1ol que se topara con \u00e9l por su faceta como presentador y humorista de televisi\u00f3n, en la que se le conoce como El Gran Wyoming. Sin embargo, su carrera musical ha pasado desapercibida para muchos de los telespectadores que le han seguido con asiduidad en el cine y en programas como 'Caiga quien caiga' o 'El Intermedio', que presenta desde 2006 en La Sexta.Ahora, forma parte de 'Wyoming y Los Insolventes', la fusi\u00f3n entre la banda '\u00daltima Experiencia' y el polifac\u00e9tico artista, que comparten pasiones: tocar sobre un escenario y, concretamente, subirse para interpretar los grandes cl\u00e1sicos del rock & roll de todos los tiempos. Juntos, llevan ocho a\u00f1os llenando los escenarios de toda Espa\u00f1a, aunque esta ser\u00e1 la primera vez que act\u00faen en Cantabria. El concierto tendr\u00e1 lugar este viernes, a partir de las 21.00 horas, en Escenario Santander. Su \u00faltimo concierto ha sido en Extremadura en el Rock 'n' Blues Festival. \u00bfC\u00f3mo fue la experiencia?El concierto fue muy bien, pero no es lo que estamos habituados a hacer. Nosotros tocamos en salas de conciertos y esto era un concierto al aire libre en una plaza de toros. Esto ha sido una cosa puntual. Llevamos ya ocho a\u00f1os y la gira es ininterrumpida, no para y ya estamos repitiendo en todos lados, aunque en Cantabria no hab\u00edamos estado nunca.\u00bfC\u00f3mo es su relaci\u00f3n con el p\u00fablico? Muy buena y esa es la historia. Hay un local en Vigo donde hemos estado ya nueve veces. Lo que m\u00e1s nos congratula es que en todos los sitios a los que vamos nos vuelven a llamar.\u00bfVen m\u00e1s caras de nost\u00e1lgicos del buen rock & roll o de fans de Wyoming?El p\u00fablico que va es de todas las edades, pero el noventa por ciento son fans m\u00edos, viene y dicen: \"\u00a1A ver qu\u00e9 hace este!\". La gente ya tiene claro que viene a ver un concierto de m\u00fasica, porque al principio no sab\u00edan si era un mon\u00f3logo o qu\u00e9. De hecho, en algunos sitios a los que hemos ido nos pon\u00edan sillas y montaban un 'teatrito'. Les dec\u00edamos que no, que hab\u00eda que quitarlo para que la gente bailase.Entonces, \u00bfel p\u00fablico ya tiene claro que va a disfrutar de la m\u00fasica?Exacto. Hacemos un repaso por lo que es el mundo del rock & roll, por las canciones que a nosotros nos gustan: desde los a\u00f1os 60, hasta nuestros d\u00edas pr\u00e1cticamente. La m\u00fasica es un lenguaje, es un idioma, y nosotros tocamos como si fuera un coloquio, todos participamos y todas son piezas complementarias para que la canci\u00f3n suene. \u00bfPor qu\u00e9 eligieron tocar este tipo de m\u00fasica?Porque es la que nos gusta y la que nos divierte hacer, por eso hicimos el grupo. Mis compa\u00f1eros tienen un grupo al margen que se llama '\u00daltima experiencia'. Les vi tocar y como la m\u00fasica que hac\u00edan sonaban mucho al rock de los a\u00f1os 70, estuve hablando con ellos y coincid\u00edamos en gustos musicales. Entonces, decidimos hacer un repertorio para movernos y tocar, que es lo que nos apetece hacer.Ha mencionado en alguna ocasi\u00f3n que Frank Zappa es uno de sus m\u00fasicos preferidos de aquella \u00e9poca\u2026Forma parte de un todo, de un puzle que es la m\u00fasica que se hac\u00eda en aquella \u00e9poca. Frank Zappa era un genio. Lo que pasa es que a la gente de mi generaci\u00f3n le gustaba toda clase de m\u00fasica. T\u00fa entrabas a casa de un t\u00edo y ten\u00eda un disco de Leonard Cohen, uno de Black Sabbath, otro de Los Rolling Stones, otro de Dylan, otro de Janis Joplin\u2026 Abarcaban todo el espectro y todos eran fans de todos. De hecho, cuando programaban un festival de m\u00fasica como Woodstock, all\u00ed se juntaban 20 tipos de m\u00fasica diferentes: hab\u00eda folk, grupos de rock, grupos psicod\u00e9licos, grupos de soul, Otis Redding, que tocaba tambi\u00e9n all\u00ed\u2026 Era una cosa muy ecl\u00e9ctica y yo vengo de ah\u00ed. A m\u00ed me gustan todos los tipos de m\u00fasica.Juli\u00e1n Hern\u00e1ndez, de Siniestro Total, coment\u00f3 a eldiario.es que Moncho Alpuente \"era incapaz de ponerle letra a la m\u00fasica que hac\u00eda 'El Reverendo'.Funcionaban al rev\u00e9s, lo que hac\u00edan es que Moncho les pasaba una letra y 'El Reverendo' le pon\u00eda m\u00fasica y as\u00ed hicieron muchas canciones. Yo cantaba con ellos tambi\u00e9n, nos llam\u00e1bamos 'Tres Tristes Tigres' e hicimos un disco y una gira, incluso.\u00bfWyoming y Los Insolventes solo tocar\u00e1n rock?S\u00ed. Alguna vez me he puesto a hacer una canci\u00f3n pero, al final, la dejamos, porque esto lo hacemos m\u00e1s como si fuera un musical. Como si vas a ver un musical de Queen, pues esto es ir a ver un musical de la historia del rock y tocamos desde los or\u00edgenes del rock and roll hasta ahora.\u00bfCree que es algo de lo que podr\u00eda llegar a cansarse o es algo que le aporta energ\u00eda?No me canso, por eso sigo tocando. Esto es un proyecto que ya he hecho varias veces y siempre lo acabo dejando por circunstancias, pero luego vuelvo en cuanto puedo, porque es lo que m\u00e1s me gusta sin duda alguna, subirme y ponerme a tocar. Ahora, en mi faceta nueva, tambi\u00e9n toco la guitarra el\u00e9ctrica en el escenario. Me he metido con ello y estoy d\u00e1ndole duro.\u00bfCu\u00e1les son las cualidades de sus compa\u00f1eros de banda?Manolo Villalta est\u00e1 en el teclado y es un m\u00fasico con el que yo he tocado toda la vida pr\u00e1cticamente, porque era de mi barrio y ha tocado con muchos grupos, desde Nacha Pop \u2013con el que estuvo muchos a\u00f1os- hasta con Miguel Bos\u00e9. Luego, est\u00e1 el tr\u00edo base: guitarra, bajo y bater\u00eda, que son los de '\u00daltima Experiencia', que son buen\u00edsimos. Miguel \u00c1ngel Ariza es un guitarrista fuera de serie, un espect\u00e1culo de hombre. Luego est\u00e1 Jos\u00e9 Alberto Sol\u00eds, un bajista que tiene todo el esp\u00edritu del rock & roll, que es fundamental en esta m\u00fasica. Y luego tenemos dos bater\u00edas que se turnan y que son muy diferentes: Luis de Diego, que es m\u00e1s de rock cl\u00e1sico puro, y Carlos Laos, que tiene una formaci\u00f3n m\u00e1s 'jazzera'. Del grupo nada hay que decir, la gente sale maravillada.\u00bfDir\u00eda que usted les utiliza a ellos o ellos le utilizan a usted?Cuando te pones a tocar estamos todo en lo mismo. La m\u00fasica es un lenguaje, es un idioma, y nosotros tocamos como si fuera un coloquio, todos participamos y todas son piezas complementarias para que la canci\u00f3n suene.Usted hace uso de su faceta m\u00e1s humor\u00edstica entre canci\u00f3n y canci\u00f3n\u2026A veces s\u00ed, a veces no, depende de los d\u00edas. A veces me extiendo m\u00e1s y otras menos. No est\u00e1 previsto, es aleatorio.\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s liberador, dar ca\u00f1a a los pol\u00edticos entre semana o tocar los fines de semana con Los Insolventes?Lo bueno e interesante es hacer las dos cosas. Porque con el programa de 'El Intermedio', como estoy todo el tiempo contando miserias \u2013porque hay que contarlas-, acabas bastante intoxicado. La gira del fin de semana te limpia mucho las neuronas. El polifac\u00e9tico presentador tiene un largo recorrido como m\u00fasico y como escritor. Los grupos hablan de la mala situaci\u00f3n de las salas y usted ha dicho en m\u00faltiples ocasiones que el m\u00fasico, como profesi\u00f3n, est\u00e1 desapareciendo. \u00bfCree que eso va a afectar a la cultura musical de este pa\u00eds?Mucho, porque es fundamental que el que tiene cualidades las descubra, porque no suele coincidir que alguien sea un genio de la m\u00fasica y que tenga la oportunidad de coger un instrumento. La mayor\u00eda de los genios de la m\u00fasica pasan desapercibidos porque nunca se les ha ocurrido tocar. Pero esto pasa tambi\u00e9n con otras artes, personas que podr\u00edan ser genios de la pintura y que, por el entorno cultural, no han podido. Muchos pintores, por ejemplo, suelen ser hijos de pintores, porque lo tienen m\u00e1s f\u00e1cil.Lo que ocurre es que si empiezas a tocar m\u00e1s en serio y tienes un espacio donde puedes desarrollar eso y encima te pagan, te puedes convertir en profesional. Puedes tomar hasta la decisi\u00f3n de vivir de eso. Ahora mismo, eso es muy dif\u00edcil, en el sentido de que es much\u00edsimo m\u00e1s dif\u00edcil que antes y esto ir\u00e1 a menos. Ahora parece que el que quiere tocar la guitarra tiene un problema. \"Que toque, pero que no pida dinero por hacerlo\", piensan, y eso es rid\u00edculo.Las bandas menos conocidas tienen que alquilar los locales en los que tocan y suele ser un gasto inasumible para ellas...Lo llaman alquiler del escenario. T\u00fa pagas un dinero, tus amigos van a verte y ese dinero va para el due\u00f1o del bar. El due\u00f1o cobra al grupo por tocar, se queda con toda la barra y, adem\u00e1s, tiene ah\u00ed a un grupo tocando que le paga a \u00e9l. El negocio es redondo, lo que pasa es que resulta de una caradura que me parece espectacular.Yo he tenido un bar con actuaciones durante diez a\u00f1os y nunca se me ha ocurrido no pagar a los m\u00fasicos, igual que pagaba a los camareros. Pero cuando tienes esta charla con el due\u00f1o del local y le preguntas, \"\u00bfpero t\u00fa pagas al camarero?\", te responde: \"\u00a1Pues claro, pero eso es distinto!\" Pero, \u00bfC\u00f3mo que distinto? Un m\u00fasico no es m\u00e1s ni menos que un camarero o que el t\u00edo de la puerta, no es una puta mierda comparada con ellos. Ser\u00e1 lo mismo, \u00bfno? Si no quieres tener actuaciones\u2026 \u00a1no las tengas! Yo tuve un grupo que se llamaba 'Paracelso.' No llegamos nunca a grabar un disco, pero no par\u00e1bamos de tocar y nos pagaban muy bien. La gente, a veces, no sab\u00eda ni lo que iba a ver, pero nos pagan, por supuesto.Por lo que dice, vivir exclusivamente de los conciertos parece imposible en la actualidad.Es muy dif\u00edcil. Adem\u00e1s, la gente cuando habla de la era de internet, dice: \"Yo veo la m\u00fasica en directo\". \u00a1Pero si la m\u00fasica en directo nos se paga! Entonces, \u00bfqu\u00e9 hacemos? Antes se pagaba el directo porque alguien que vend\u00eda discos se convert\u00eda en un profesional y ya est\u00e1.\u00bfAhora solo venden las bandas e int\u00e9rpretes m\u00e1s famosos?S\u00ed, ahora los que son famosos son la punta del iceberg. La gente que sigue llenando grandes espacios son cantantes como Serrat y gente as\u00ed. En mi generaci\u00f3n y en las siguientes hab\u00eda diez grupos que pod\u00edan llenar Las Ventas, ahora no. Ahora, lo sigue petando Rosendo, Raimundo, Los Secretos... Con los m\u00fasicos de ahora si tocas en Las Ventas, te arruinas. [r\u00ede].\u00bfCree que los m\u00fasicos famosos est\u00e1n eclipsando al resto?No, eso siempre ha existido. Lo que pasa es que antes esto era una pir\u00e1mide. Esta el v\u00e9rtice de la pir\u00e1mide y de ah\u00ed hasta la base todos viv\u00edan de la m\u00fasica. Ahora, solo est\u00e1 el v\u00e9rtice de la pir\u00e1mide. Siempre ha habido m\u00fasicos que cobraban 1.000 euros por tocar y otros que ganaban 100.000, pero ahora solo trabajan los de 100.000 y por debajo nada, a pagar. Y eso es lo que arruina la m\u00fasica, porque evita que salgan m\u00fasicos nuevos. Al grabar discos tambi\u00e9n ocurre, antes hab\u00eda miles de personas que trabajaban ah\u00ed: m\u00fasicos de sesi\u00f3n, bater\u00eda, bajista\u2026 Algunos ni trabajaban en conciertos, porque se dedicaban a ser m\u00fasicos de sesi\u00f3n, como hay en Estados Unidos.\u00bfEs en parte efecto de la pirater\u00eda?Claro, la industria de la m\u00fasica ha desaparecido y no se gasta un duro en grabaciones.\u00bfQu\u00e9 se encontrar\u00e1 el p\u00fablico este viernes en el concierto de Wyoming y Los Insolventes en Escenario Santander?Pasar\u00e1n un rato muy bueno. Va a haber m\u00fasica de la buena e interpretada por grandes genios.", "title": "\"Contando miserias acabas intoxicado\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/Entrevista-Wyoming-Insolventes_0_521798246.html", "keywords": "Wyoming,Entrevista,Insolventes", "date": "2016-05-31", "id": "3b11b0767e95bbaa8d1f3dca80b746f399f9847f", "summary": "El Gran Wyoming, que act\u00faa este viernes en Santander, asegura que \"la industria de la m\u00fasica ha desaparecido y no se gasta un duro en grabaciones\"El presentador, escritor y m\u00fasico reconoce que en su programa debe afrontar situaciones complicadas y \"la gira del fin de semana limpia las neuronas\""}, {"article": "Actualizado:04/06/2016 04:47hEs el relato de un continente hostil, de unos barbudos fieros y astutos, de la luz sobre Europa, del mayor mestizaje de la historia y, por desgracia, tambi\u00e9n de una leyenda inventada para esconder lo que realmente ocurri\u00f3. Jes\u00fas \u00c1ngel Rojo Pinilla, autor de \u00abCuando \u00e9ramos invencibles\u00bb (el Gran Capit\u00e1n ediciones, 2015), publica su segundo libro de historia trasladando en esta ocasi\u00f3n a sus invencibles a Am\u00e9rica. \u00abLos Invencibles de Am\u00e9rica\u00bb nace para combatir la leyenda negra que ha transformado el nacimiento de Iberoam\u00e9rica y su riqueza cultural en un cuento de terror a la medida de los intereses anglosajones. \u00abCuando los espa\u00f1oles estuvieron en Am\u00e9rica algunos lugares vivieron el momento de paz y de bonanza econ\u00f3mica m\u00e1s grandes de su historia\u00bb, recuerda Jes\u00fas \u00c1ngel Rojo. \u2013Insiste usted en que tu libro, para bien o para mal, no va a dejar a nadie indiferente. Por el momento ha recibido una buena respuesta de la embajada de Per\u00fa.\u2013El embajador de Per\u00fa es una persona muy interesada en la figura de Francisco de Pizarro. La embajada de M\u00e9xico parec\u00eda entusiasmada tambi\u00e9n al principio, pero luego le surgieron una serie de compromisos al conocer el contenido del libro, sobre todo porque hay una cr\u00edtica muy fuerte al olvido de Hern\u00e1n Cort\u00e9s. Uno de los personajes m\u00e1s importantes de la historia universal est\u00e1 enterrado casi de forma clandestina y en los a\u00f1os 80 los ind\u00edgenas asaltaron la iglesia para destrozar su tumba. Es una pena que ni Espa\u00f1a ni M\u00e9xico hayan hecho un homenaje a Cort\u00e9s.\u2013\u00bfPor qu\u00e9 M\u00e9xico debe mejorar su opini\u00f3n sobre Cort\u00e9s?\u2013Hern\u00e1n Cort\u00e9s es el padre de M\u00e9xico, se quiera o no, y el pa\u00eds actual no se puede entender sin \u00e9l. \u00c9l am\u00f3 profundamente M\u00e9xico y liber\u00f3 a todos los pueblos sometidos por la tiran\u00eda y la brutalidad de los aztecas. Nada m\u00e1s conquistar un pueblo, los aztecas esclavizaban a hombres y mujeres de forma extrema. Cuando los espa\u00f1oles empezaron a vencer y mostraron que no iban esclavizando a su paso, las tribus mejicanas (mexicas) se unieran a su lucha. No reconocer eso es un insulto a la memoria de todos y a Cort\u00e9s.\u2013El que no ha faltado a la cita, e incluso escribe el ep\u00edlogo, es el descendiente directo de Moctezuma, Juan J. Marcilla de Teruel-Moctezuma. \u00bfNo le guarda rencor a Espa\u00f1a?\u2013A la muerte de Moctezuma, la leyenda negra nos ha contado que toda su familia fue exterminada. Esto es falso. Cort\u00e9s cuid\u00f3 a sus descendientes e incluso tuvo un hijo con una de sus hijas. Adem\u00e1s, la Corona les dio pensiones vitalicias a varios caudillos aztecas y, en general, vel\u00f3 por los vencidos y los introdujo en la nobleza espa\u00f1ola. El testamento de Isabel \u00abLa Cat\u00f3lica\u00bb y las Leyes de Burgos de 1512, que es el primer instrumento legal para proteger a los ind\u00edgenas de un pueblo conquistado, demuestran la preocupaci\u00f3n espa\u00f1ola por los vencidos. Espa\u00f1a quer\u00eda que esos ind\u00edgenas formaran parte de las nuevas sociedades, a diferencia de los anglosajones.\u00abLo que ocurre es que la historiograf\u00eda mundial no puede soportar que la mayor haza\u00f1a de la humanidad fuera realizada por espa\u00f1oles\u00bb \u2013La imagen de los conquistadores hasta hoy es la de hombres codiciosos, crueles y traicioneros, \u00bfel libro \u00abLos Invencibles de Am\u00e9rica\u00bb combate esta imagen?\u2013Los conquistadores espa\u00f1oles no emplearon m\u00e1s violencia que la que se desplegaba en esa Europa; ni m\u00e1s de la que acostumbraban las distintas tribus de Am\u00e9rica. Lo que ocurre es que la historiograf\u00eda mundial no puede soportar que la mayor haza\u00f1a de la humanidad fuera realizada por espa\u00f1oles y ha distorsionado su imagen. En tanto, ponen la lupa sobre todo lo que hicieron mal para crear una imagen totalmente oscura. Los conquistadores puede que tuvieran puntos negros, pero su haza\u00f1a es inigualable.\u2013Remarca usted que el Descubrimiento y Conquista de Am\u00e9rica es el hecho m\u00e1s importante de la historia universal, \u00bfpor qu\u00e9?\u2013Espa\u00f1a sac\u00f3 con este hecho a Europa de sus tinieblas y la convirti\u00f3 de nuevo en la potencia mundial, puesto que hasta entonces el Imperio otomano llevaba la voz protagonista. Con el Descubrimiento y Conquista de Am\u00e9rica se produce la mayor uni\u00f3n de razas y culturas jam\u00e1s vista. Y no solo sacamos a Europa de la oscuridad, sino que Am\u00e9rica pas\u00f3 de la Edad de Piedra a evolucionar en 50 a\u00f1os hasta la Edad Moderna. Eso no ha sucedido en ning\u00fan lugar del mundo, y no hay ninguna experiencia de mestizaje de esas dimensiones. No olvidemos que Espa\u00f1a tiene el honor de haber fundado m\u00e1s de 1.000 ciudades. Muchas de ellas son patrimonio de la humanidad. \u2013Las Leyes de Burgos, que insist\u00edan en que los ind\u00edgenas no pod\u00edan ser explotados, fueron precursoras dentro del derecho internacional: \u00bfC\u00f3mo alcanz\u00f3 Espa\u00f1a una legislaci\u00f3n tan vanguardiasta?\u2013Las Leyes de Burgos es el primer texto legal que protege a los ind\u00edgenas de un pa\u00eds conquistado y proh\u00edbe expresamente la esclavizaci\u00f3n. Esto ocurre 300 a\u00f1os antes de la Revoluci\u00f3n francesa o la Guerra de Independencia de EE.UU. Leyes tan progresistas que incluso otorgaban a las mujeres tres a\u00f1os de derecho de maternidad para cuidar a sus hijos. Los espa\u00f1oles se adelantaron en materia de derechos humanos al resto de pa\u00edses y consideraron casi desde el principio a los indios como s\u00fabditos y no como esclavos. En este sentido, es verdad que existieron las encomiendas, aunque tienen m\u00e1s que ver con las servidumbres medievales que con la esclavitud. En Europa se viv\u00eda todav\u00eda en reg\u00edmenes de servidumbre en muchos lugares, y nadie los consideraba a ellos esclavos.\u2013Su libro es cr\u00edtico con la cultura anglosajona y su forma de solapar episodios protagonizados previamente por espa\u00f1olas.\u2013Los anglosajones, en definitiva, no buscaban crear una sociedad nueva como los espa\u00f1oles, simplemente trasladaron e impusieron su sociedad a Am\u00e9rica. Los puritanos eran religiosos radicales que usaban la Biblia a su antojo. El indio no era un ser humano para ellos. Esa diferencia entre unos y otros es lo que la historiograf\u00eda anglosajona ha querido ocultar, para hacer olvidar que donde han estado han exterminado a todas las razas abor\u00edgenes. Su forma de explotar a sus pueblos es parasitaria; sus colonias son factor\u00edas.Espa\u00f1a no dej\u00f3 expoliado el continente, que sigue siendo el lugar con m\u00e1s recursos naturales del mundo.\u2013Ciertos sectores pol\u00edticos est\u00e1n repitiendo mucho la idea del genocidio en fechas recientes.\u2013Dan argumentos casi infantiles: hubo un genocidio, los espa\u00f1oles mataron a los indios, violaron a las mujeres y se llevaron el oro. No obstante, lo primero que invalida la teor\u00eda del genocidio es que hasta avanzado el siglo XVI los espa\u00f1oles eran muy escasos, es decir, estaban en una inferioridad num\u00e9rica que no daba lugar a una acci\u00f3n as\u00ed. Por otro lado, su af\u00e1n de mestizaje es evidente casi desde el principio, porque daban su apellido a los hijos nacidos de relaciones entre razas. En materia econ\u00f3mica, Espa\u00f1a no dej\u00f3 expoliado el continente, que sigue siendo el lugar con m\u00e1s recursos naturales del mundo. Cuando los espa\u00f1oles estuvieron en Am\u00e9rica algunos lugares vivieron el momento de paz y de bonanza econ\u00f3mica m\u00e1s grandes de su historia. Hispanoam\u00e9rica era la zona m\u00e1s rica del mundo y la separaci\u00f3n de Espa\u00f1a provoc\u00f3 una involuci\u00f3n de 100 a\u00f1os. \u2013El genocidio parece una idea tambi\u00e9n extendida en la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola e iberoamericana.\u2014Aqu\u00ed en Espa\u00f1a la conquista ni siquiera se cuenta en los colegios y cuando se hace se pide perd\u00f3n por los actos cometidos. Hay que ense\u00f1ar en ambos lados del charco el contexto y la historia sin complejos. Lo que no se puede hacer es manipular con intereses pol\u00edticos y populistas esa historia con el fin de que esos pueblos hermanos se queden hu\u00e9rfanos de su pasado. Un pueblo hu\u00e9rfano y que desprecia su historia es un pueblo sin futuro. Esta manipulaci\u00f3n solo beneficia a unos pocos pol\u00edticos y no beneficia a la gran sociedad hispanoamericana.\u2013Lo que tampoco se puede ocultar es que la colonizaci\u00f3n de Am\u00e9rica fue resultado de una conquista militar, \u00bfc\u00f3mo lograron los espa\u00f1oles superar su inferioridad num\u00e9rica?\u2013Nos han contado el mito de que los espa\u00f1oles ten\u00edan una superioridad tecnol\u00f3gica tan enorme que parece que iban con naves espaciales y metralletas de repetici\u00f3n. Eso es falso. Estaba la superioridad que daba el caballo, el acero y los perros de la guerra, pero la victoria se consigui\u00f3 por hombres de una gran valent\u00eda y una inteligencia incre\u00edble. Las personas que les acompa\u00f1aban ven\u00edan de luchar en los tercios en Europa y eso les hac\u00eda los mejores soldados del mundo. Los ind\u00edgenas, por el contrario, lo que ten\u00edan de su lado era la superioridad num\u00e9rica, un clima hostil a los espa\u00f1oles, grandes cordilleras, guerra civiles entre hispanos y enfermedades aut\u00f3ctonas. Para superar todas estas dificultades, Espa\u00f1a hubo de concebir en pocos a\u00f1os un n\u00famero de h\u00e9roes que algunos pa\u00edses jam\u00e1s podr\u00e1n reunir en toda su historia.\u00abHay historiadores pro indigenistas que hablan de que el pueblo azteca estaba al borde del colapso al ritmo de sacrificios que llevaban\u00bb\u2013Cree que su libro lograr\u00e1 hacer cambiar de opini\u00f3n a quienes siguen creyendo al detalle la leyenda negra.\u2013Lo importante es dar a conocer esta historia y dar argumentos para combatir la leyenda. Convencerlos ya es m\u00e1s dif\u00edcil. Vamos primero a ense\u00f1ar la historia de los conquistadores y acabar con el mito de que los indios que viv\u00edan all\u00ed eran hermanitas de la caridad. Sin ir m\u00e1s lejos, hay historiadores indigenistas que hablan de que el pueblo azteca estaba al borde del colapso al ritmo de sacrificios que llevaban.\u2013Los cr\u00edticos con la conquista pueden remitirse a los datos de muertes de ind\u00edgenas que sigui\u00f3 a la llegada de los espa\u00f1oles, \u00bfc\u00f3mo se argumenta contra eso?\u2013La culpa originalmente es de Bartolom\u00e9 de las Casas, que escribi\u00f3 un libro que no contaba con datos fiables y sirvi\u00f3 a los enemigos de Espa\u00f1a para crear la leyenda negra. Por ejemplo, dec\u00eda que en la Espa\u00f1ola hab\u00eda 30.000 r\u00edos y vivi\u00e1n 3 millones de personas o que Alonso de Ojeda con 12 espa\u00f1oles mat\u00f3 a 10.000 indios. Ha pasado la historia como un protector de los derechos humanos, pero yo creo que fue un activista pol\u00edtico que solo pretend\u00eda adquirir ciertas cotas de poder y llamar la atenci\u00f3n del Emperador Carlos. Por eso exager\u00f3 los datos. En cualquier caso la gran mayor\u00eda de muertes entre ind\u00edgenas se produjo por el choque microbiano.", "title": "\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s liber\u00f3 a las tribus mexicanas de la tiran\u00eda del Imperio azteca\"", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-hernan-cortes-libero-tribus-mexicanas-tirania-imperio-azteca-201606010152_noticia.html", "keywords": "invencibles,rojo,jesus,america,angel", "date": "2016-05-31", "id": "71c50b333cc91dc1dfbaef71c8639f93143bda4c", "summary": "El escritor madrile\u00f1o presenta su libro \u00abLos Invencibles de Am\u00e9rica\u00bb, con pinturas de Augusto Ferrer-Dalmau, pr\u00f3logo de Luis Alfonso de Borb\u00f3n y Mart\u00ednez-Bordi\u00fa y ep\u00edlogo del descendiente primog\u00e9nito del emperador Moctezuma"}, {"article": "Actualizado:31/05/2016 13:53hSe acerca el final de curso y con \u00e9l la temida selectividad para los estudiantes de segundo de bachillerato. Llevan cuatro a\u00f1os inculc\u00e1ndoles en sus colegios e institutos lo importante que es tener una buena media y, por supuesto, lo que se juegan en la prueba de acceso a la universidad. Los mayores miedos a los que se enfrentan los estudiantes es a quedarse en blanco o a la subjetividad del corrector en las asignaturas de letras. Debido a la ansiedad que provocan estos miedos, se puede llevar a una mala rutina de estudio que perjudique realmente al alumno. Pero no hay porque ponerse nerviosos. Aqu\u00ed van una serie de consejos para afrontar la selectividad de la mejor manera posible.-Nunca quedarse sin dormir la noche anterior a la prueba. La falta de descanso puede perjudicar tanto como la falta de estudio.-No acumular d\u00edas de estudio excesivo justo antes del examen. lo mejor es llevar el curso al d\u00eda y disponer de buenos mapas conceptuales y res\u00famenes de los temas de cada asignatura a la que se van a presentar. -Para facilitar el estudio de la recta final, es recomendable llevar al d\u00eda las tareas, practicar t\u00e9cnicas de relajaci\u00f3n y ser muy ordenados en cuanto a los tiempos de estudio y descanso durante el \u00faltimo mes.-En ocasiones el principal problema se encuentra en la indecisi\u00f3n a la hora de decidir qu\u00e9 carrera estudiar ya que la oferta universitaria es muy amplia. \u00abPara que la decisi\u00f3n no se tome a \u00faltima hora es importante orientar a los alumnos durante los a\u00f1os anteriores para que elijan la carrera universitaria acorde a sus aspiraciones y caracter\u00edsticas personales\u00bb aconsejan desde el Colegio Europeo de Madrid.-Los alumnos que cursan con \u00e9xito el bachillerato, no tienen ning\u00fan problema para superar la PAU, siendo el porcentaje de alumnos que no lo consiguen muy bajo (seg\u00fan la \u00faltima estad\u00edstica del Ministerio de Educaci\u00f3n las comunidades con menos aprobados en Selectividad son Asturias, Murcia y Galicia). Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Consejos para llegar a la selectividad tranquilamente", "url": "http://www.abc.es/familia/educacion/abci-consejos-para-llegar-selectividad-tranquilamente-201605311311_noticia.html", "keywords": "miedo,cerca", "date": "2016-05-31", "id": "51387595bd23a8675f937bfe65a3b7366bc75a0d", "summary": "Los estudiantes tienen que organizarse para no arriesgarlo todo a una carta"}]