[{"article": "MADRIDActualizado:03/06/2017 11:42hEn los primeros cuatro meses del a\u00f1o la cantidad de fallecidos por accidente de tr\u00e1fico ha ido aumentando, rompiendo as\u00ed la tendencia a la baja que se hab\u00eda mantenido durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os. Asociaciones de v\u00edctimas, organizaciones y Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico han manifestado ya su preocupaci\u00f3n al respecto, incluso la DGT ha indicado la inversi\u00f3n de un presupuesto de m\u00e1s de seis millones para la aplicaci\u00f3n de una serie de medidas para frenar el aumento de los accidentes de tr\u00e1fico.Debido al desconocimiento que gran parte de la sociedad tiene respecto a c\u00f3mo actuar despu\u00e9s de un accidente de tr\u00e1fico, muchas personas se quedan sin derecho a reclamar la indemnizaci\u00f3n que les corresponde tras sufrir un accidente. Por eso, con la ayuda de los expertos de Legalcar, repasamos estas diez recomendaciones y cuestiones que debes saber si sufres un accidente de tr\u00e1fico. Dec\u00e1logo:1)Acude a urgencias: no importa si crees que el golpe ha sido peque\u00f1o y no has sufrido ninguna lesi\u00f3n, debes acudir a urgencias para ser revisado y que sea un profesional de la salud quien verifique tu estado. Las primeras 72 horas son vitales porque es cuando los dolores comienzan a aparecer. Para reclamar una indemnizaci\u00f3n es importante haber acudido a urgencias en este periodo de tiempo.2)Parte Amistoso: Si tras sufrir el accidente el culpable admite que todo se produce por su responsabilidad, deben firmar un parte amistoso. En este debe quedar especificada la din\u00e1mica del accidente y para que sea v\u00e1lido debe contener la firma y datos de ambos conductores. Si quieres saber c\u00f3mo se rellena un parte de accidentes [ pincha aqu\u00ed] 3)Atestado de tr\u00e1fico: si alguno de los conductores no est\u00e1 de acuerdo con firmar un parte amistoso, lo mejor es avisar a las autoridades, ya sea a la Polic\u00eda o la Guardia Civil, quienes ser\u00e1n los encargados de realizar el atestado. Pero \u00bfQu\u00e9 es un atestado? Es b\u00e1sicamente un documento que recoge c\u00f3mo ha sido la din\u00e1mica del accidente y qui\u00e9n ha tenido la culpa, seg\u00fan la interpretaci\u00f3n de las autoridades tras recoger las versiones de los conductores y los testigos. Es importante que el atestado recoja las dos versiones de los hechos; no obstante, algunas veces, si alguno de los involucrados ha sido trasladado a urgencias, puede que no se recoja su versi\u00f3n. 4)Avisa a la aseguradora antes de que se cumpla una semana: Las compa\u00f1\u00edas de seguros tienen un plazo m\u00e1ximo para que puedas dar parte de lo ocurrido: para informar a la aseguradora propia el plazo es de una semana. Puedes dirigirte a una oficina o comunicarte a trav\u00e9s de cualquier servicio de atenci\u00f3n al cliente. En dicho contacto con la compa\u00f1\u00eda, deber\u00e1s aportar la documentaci\u00f3n m\u00e9dica y toda la documentaci\u00f3n referente al accidente, parte amistoso, atestado, fotograf\u00edas del lugar del siniestro, etc.5)Contactar a un abogado externo: Para reclamar una indemnizaci\u00f3n resulta conveniente contactar con un abogado externo que sea especialista en accidentes de tr\u00e1fico. Adem\u00e1s ser\u00e1 quien se ponga en contacto con la compa\u00f1\u00eda de seguros y te asesorar\u00e1 con respecto a los procedimientos legales pertinentes de acuerdo a tu caso.6)Si no est\u00e1s de acuerdo con lo que ofrece la compa\u00f1\u00eda puedes demandar: la mayor\u00eda de las veces las compa\u00f1\u00edas ofrecen una indemnizaci\u00f3n por debajo de lo que realmente te corresponde. Por lo tanto, si cuentas con la asesor\u00eda de un abogado externo te recomendar\u00e1 (si es conveniente seg\u00fan tu caso) interponer una demanda. 7)Los cambios del nuevo baremo de tr\u00e1fico: Casi todos conocemos a alguien que ha sufrido un accidente de tr\u00e1fico y ha obtenido una indemnizaci\u00f3n por sus lesiones, por lo cual cuando sufrimos un accidente tendemos a comparar lo que \u00e9l ha recibido y a nosotros nos est\u00e1n ofreciendo. Pero hay que tomar en cuenta que en enero de este a\u00f1o el Baremo de Tr\u00e1fico ha cambiado y se han reducido las cuant\u00edas por las lesiones m\u00e1s comunes como la cervicalgia.8)Da\u00f1os personales indemnizables: Otros conceptos que debes manejar si sufres un accidente de tr\u00e1fico son los relacionados a los d\u00edas de curaci\u00f3n estabilizaci\u00f3n lesional. Actualmente, se divide entre los d\u00edas de perjuicio personal b\u00e1sico, moderado, grave y muy grave. Adem\u00e1s, las secuelas, que son aquellas lesiones residuales despu\u00e9s de tratar de curar la lesi\u00f3n derivada del accidente.9)Los acompa\u00f1antes siempre tienen derecho a una indemnizaci\u00f3n: No importa si viajabas como ocupante cuyo conductor tuvo la culpa del accidente, porque siempre tienes derecho a una indemnizaci\u00f3n por tus lesiones, ya sea en coche, moto, autob\u00fas y otros veh\u00edculos. Para realizar una reclamaci\u00f3n debes ponerte en contacto con la compa\u00f1\u00eda aseguradora del veh\u00edculo en el que viajabas, as\u00ed como aportar la documentaci\u00f3n que acredite tus lesiones.10)El conductor solo puede reclamar una indemnizaci\u00f3n si no es exclusivo responsable del accidente: Si el accidente se ha producido por una imprudencia \u00fanica y exclusiva del conductor, no tendr\u00e1 derecho a reclamar una indemnizaci\u00f3n por lesiones o da\u00f1os materiales. Pero en caso de que el accidente haya ocurrido por concurrencia de culpas si se podr\u00e1 proceder. Para ello, el atestado debe dejar claro que el siniestro se ha producido por culpa de ambos conductores.", "title": "Las diez cosas que debes saber si tienes un accidente de tr\u00e1fico", "url": "http://www.abc.es/motor/reportajes/abci-diez-cosas-debes-saber-si-tienes-accidente-trafico-201605301838_noticia.html", "keywords": "accidente,decalogo,trafico", "date": "2016-05-30", "id": "ad88a453dba066fe9b4a1fe0a913837be3f9f096", "summary": "Muchas personas se quedan sin derecho a reclamar la indemnizaci\u00f3n que les corresponde por no saber c\u00f3mo actuar accidente"}, {"article": "MADRIDActualizado:31/05/2016 06:53hMa\u00f1ana se le dir\u00e1 adi\u00f3s a 40 a\u00f1os de historia. A partir del 1 de junio y hasta el 16, dependiendo de la comunidad, se cerrar\u00e1 un cap\u00edtulo en la historia de la educaci\u00f3n de Espa\u00f1a: se termina la Selectividad.Unos 200.000 alumnos de toda Espa\u00f1a ser\u00e1n los \u00faltimos que se sometan a la Prueba general de Acceso a la Universidad (PAU) para dar paso a un nuevo sistema.A partir del curso 2016-2017 que viene habr\u00e1 una nueva evaluaci\u00f3n pero que ser\u00e1 para examinar los conocimientos de Bachillerato (la llamada \u00abrev\u00e1lida\u00bb). La Ley Org\u00e1nica de Mejora de la Calidad Educativa, tal como est\u00e1 redactada, deja abierta la puerta a que cada Universidad tome sus propios ex\u00e1menes o de por buena la rev\u00e1lida para poder entrar a la Universidad.Mientras las quejas de los sindicatos de estudiantes contra la ley se suceden en el tiempo, los alumnos se preparan para pasar la historia. Sin embargo, no piensa en ello como un relato que transmitir\u00e1n a sus nietos. No exentos de nervios conf\u00edan en aprobar, en hacer la prueba como si de un a\u00f1o m\u00e1s se tratara, y no hay quien descarta que sea algo m\u00e1s f\u00e1cil por ser la prueba de \u00abdespedida\u00bb.Juan Guijarro tiene 18 a\u00f1os y se prepara para hacer la prueba. Quiere estudiar Medicina. \u00abNo me siento especial por ser el \u00faltimo en hacer la Selectividad. S\u00ed lo hemos hablado con mis compa\u00f1eros y nos preguntamos c\u00f3mo ser\u00e1 el a\u00f1o que viene y sobre todo, si este a\u00f1o nos la ponen un poco m\u00e1s f\u00e1cil por ser la de despedida\u00bb, cuenta.Juan se muestra confiado en aprobar ya que tiene una buena media en el Bachillerato y se muestra confiado en aprobar la Selectividad. Pese a su fe, reconoce que si bien a\u00fan no est\u00e1 nervioso, \u00abhay que ver qu\u00e9 pasa cuando se acerquen los d\u00edas\u00bb.Acaba de terminar los ex\u00e1menes finales y ahora empieza a preparar lo que se viene a partir del 7 de junio. Marta Sanz tambi\u00e9n se sometar\u00e1 a la \u00faltima PAU. \u00abPreparo la Selectividad sin pensar que es la \u00faltima. Sin embargo, nos han advertido de que suspender en esta ocasi\u00f3n puede ser un problema mayor, tenemos que aprobar s\u00ed o s\u00ed porque no sabemos qu\u00e9 pasar\u00e1 el a\u00f1o que viene\u00bb.Marta quiere hacer alguna ingenier\u00eda, a\u00fan no sabe cu\u00e1l. En cualquier caso, sabe que tiene que sacar buena calificaci\u00f3n porque algunas de ellas exijen una media muy alta. \u00abMe gusta Ingenier\u00eda de Imagen y Sonido, para la que piden un 8 o Mec\u00e1nica que piden un 11\u00bb.Al igual que Juan, tampoco siente presi\u00f3n por el hecho de ser la \u00faltima Selectividad de la historia, aunque reconoce que lo hablado con sus compa\u00f1eros y tambi\u00e9n conf\u00eda en que sea un poco m\u00e1s \u00abf\u00e1cil\u00bb que las anteriores.Hace unos cuantos a\u00f1os atr\u00e1s, le toc\u00f3 hacer la prueba a Julio L. Confiesa que vivi\u00f3 una historia \u00abtragic\u00f3mica\u00bb en torno a esta prueba.\u00abMi mejor amigo y yo quer\u00edamos cursar Medicina. Ese a\u00f1o, era la primera vez que hab\u00eda plazas limitadas. El comentario de texto se hac\u00eda a partir de un discurso oral de un profesor al que no se le entend\u00eda bien. Mi compa\u00f1ero confundi\u00f3 \u201cdoctor\u201d con \u201ctoro\u201d y al final hizo Farmacia\u00bb.Para Julio, la prueba es un poco injusta. \u00abNo s\u00e9 c\u00f3mo lo har\u00e1n ahora pero jugarte todo en un examen no es justo. El caso de mi amigo es el mejor ejemplo. \u00c9l era el mejor de su clase y tuvo mala suerte. No se puede frustrar la voacion con algo tan gen\u00e9rico como lo que se hac\u00eda\u00bb, se\u00f1ala.", "title": "\"Tenemos que aprobar la Selectividad s\u00ed o s\u00ed, no sabemos qu\u00e9 pasar\u00e1 el a\u00f1o que viene\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-selectividad-tenemos-aprobar-selectividad-si-o-si-porque-no-sabemos-pasara-viene-201605302208_noticia.html", "keywords": "testimonios,selectividad,historia", "date": "2016-05-30", "id": "17b06af9e8076c69653f3923bd423ac03c968d63", "summary": "Han pasado 40 a\u00f1os desde la primera Selectividad. ABC habla con los alumnos que la hicieron desde su nacimiento hasta los que en pocos d\u00edas se someter\u00e1n a ella por \u00faltima vez"}, {"article": "MADRIDActualizado:30/05/2016 13:20hEn la vida, a todo se le puede poner un punto y apartellegado el momento, o un punto y final. A todo, menos a un hijo. Recibir un beb\u00e9 no es s\u00f3lo una experiencia, no es una etapa m\u00e1s. Es una vida que se liga a la nuestra y, muchas veces, es precisamente la vida del peque\u00f1o la que obligar\u00e1 a poner puntos y aparte a todo lo dem\u00e1s. De ah\u00ed, la necesidad de que tanto las mam\u00e1s como los pap\u00e1s lleguen concienciados al parto sobre este gran cambio. La vicepresidenta de la Federaci\u00f3n de Asociaciones de Matronas de Espa\u00f1a (FAME), Josefa Santamar\u00eda, proporciona informaci\u00f3n sobre lo que se debe y no se debe hacer durante el embarazo y antes del parto.Especialmente, la experta recalca la importancia de que las futuras madres no s\u00f3lo tengan expectativas, sino de que sepanexpresarlas. Para ello, hay que elegir a personas que refuercen la confianza de la embarazada y puedan implicarse en sus deseos. Tambi\u00e9n, es recomendable acudir a programas o cursos de maternidad para compartir la experiencia con otras madres. Adem\u00e1s, la matrona afirma que no hay que dejarse influenciar por la cantidad de opiniones y testimonios que circulan hoy en d\u00eda por todos lados. Cada parto es \u00fanico. Lo fundamental es no reprimir las emociones y contar con un buen apoyo afectivo y profesional. Las madres deben tener claro que, tan importante es cuidar el factor f\u00edsico como el psicol\u00f3gico, el cual tambi\u00e9n puede afectar al desarrollo del beb\u00e9.En los programas de educaci\u00f3n para la maternidad o paternidad, la matrona realiza actividades que entrenan tanto el cuerpo como la mente. De esta manera, se adquieren conocimientos y habilidades relacionadas con el embarazo, el parto, el postparto, los cuidados del reci\u00e9n nacido y la lactancia.Adem\u00e1s, interrelacionarse con las compa\u00f1eras del grupo ayuda a vivir el momento de una manera m\u00e1s completa, ya que se pueden compartir sensaciones y expectativas. Con la ayuda de la matrona, la mujer puede elaborar su plan de parto. El plan de parto es un documento en el que la mujer puede disponer de informaci\u00f3n y tomar decisiones, expresando sus preferencias, necesidades y deseos sobre el proceso de parto y nacimiento. Resulta de gran utilidad para los profesionales, puesto que les permitir\u00e1 prestar una mejor atenci\u00f3n seg\u00fan sus necesidades. El mejor momento para realizarlo es entre las 28 y las 32 semanas, y las decisiones son modificables en cualquier momento.El plan de parto comprende preferencias sobre la persona que la gestante desea que le acompa\u00f1e, c\u00f3mo prefiere aliviar el dolor, sus preferencias para el nacimiento, etc. Se deben aprovechar las consultas con la matrona para aclarar dudas y rellenar aquellos aspectos que necesiten orientaci\u00f3n profesional.Existe una masificaci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre el proceso de embarazo y parto en las redes sociales, en internet y en la prensa. Por ello, la futura madre puede llegar a tener un concepto poco realista del proceso, idealiz\u00e1ndolo en algunos casos, o todo lo contrario. Debemos remarcar que cada mujer, cada parto, cada nacimiento, son \u00fanicos e irrepetibles, y que potencialmente tenemos capacidad para dar a luz sin necesidad de aprendizaje previo. En un parto normal, una mujer sana solo necesita confiar en la capacidad de su cuerpo, la compa\u00f1\u00eda de la persona que elija y el apoyo profesional de la matrona.\u00bfEs recomendable continuar con la actividad laboral hasta el d\u00eda de antes del alumbramiento, aunque no se noten molestias?Todo depende del tipo de trabajo y de c\u00f3mo se est\u00e9 desarrollando el embarazo. Aunque se necesita atenci\u00f3n y cuidados, una mujer sana no deber\u00eda tener ning\u00fan problema. El embarazo no es una enfermedad.El ejercicio f\u00edsico durante el embarazo de bajo riesgo es muy saludable. Se relaciona con menos dolores, menos molestias y con un sue\u00f1o m\u00e1s confortable. Est\u00e1 recomendada la pr\u00e1ctica de ejercicio aer\u00f3bico, como caminar, bailar, hacer bicicleta est\u00e1tica o nadar. Y tambi\u00e9n se deben realizar ejercicios que potencien la resistencia muscular y la flexibilidad, como yoga o pilates, adaptados a la embarazada.La ropa debe ser c\u00f3moda y, a ser posible, de tejidos suaves y transpirables. Se deben dormir las horas necesarias para reparar el cuerpo y la mente, y si el embarazo transcurre con normalidad, se pueden mantener relaciones sexuales de la forma habitual, ya que no se asocian a ning\u00fan riesgo para el feto. Muchas mujeres y parejas experimentan cambios en su deseo sexual durante el embarazo, cada pareja debe encontrar la manera de adaptar su sexualidad.Es importante evitar el uso de medicamentos no imprescindibles, incluso de aquellos que se consideran \u00abnaturales\u00bb, especialmente en las primeras semanas de embarazo. Los medicamentos pueden tener efectos nocivos para el feto en cualquier momento del embarazo, aunque s\u00f3lo haya unos pocos que est\u00e9n absolutamente contraindicados. Durante el primer trimestre, pueden ser causa de malformaciones cong\u00e9nitas, y durante el segundo y el tercero pueden tener efectos t\u00f3xicos y afectar al crecimiento y desarrollo fetal. Por supuesto, nada de tabaco, alcohol ni deportes de riesgo.Hay que mantener una alimentaci\u00f3n saludable y ejercicio regular para no aumentar excesivamente de peso. Si se puede, tambi\u00e9n es beneficioso acudir a la recuperaci\u00f3n postparto.La ganancia ponderal al final de la gestaci\u00f3n debe ser alrededor de los 12 kilos, si partimos de una situaci\u00f3n de normopeso. Si la mujer tiene bajo peso, la recomendaci\u00f3n es de una ganancia entre 13 y 18 kilos. Si se trata de una mujer con sobrepeso debe ganar entre 7 y 11 kilos, y si la mujer tiene obesidad su ganancia ser\u00e1 siempre inferior a 7 kilos. En cuanto a la velocidad recomendada para el incremento del peso es aproximadamente de 900 a 1.800 gramos durante el primer trimestre, y de 360 a 450 gramos por semana a partir de la semana 12 hasta finalizar la gestaci\u00f3n.La evoluci\u00f3n del parto est\u00e1 influida no s\u00f3lo por factores biol\u00f3gicos propios de cada persona, sino tambi\u00e9n por factores psicol\u00f3gicos, culturales y ambientales. La mayor\u00eda de las mujeres sanas, con la atenci\u00f3n y el apoyo adecuados, y con un m\u00ednimo de procedimientos m\u00e9dicos, pueden dar a luz sin poner en riesgo su seguridad y la de las criaturas. Para ello, es importante que las mujeres tengan confianza en sus posibilidades para afrontar el parto y que las matronas y obstetras contribuyan a la mejor evoluci\u00f3n de este proceso fisiol\u00f3gico.Muchas veces, se relaciona una mala vivencia del parto con la tristeza puerperal, estr\u00e9s postraum\u00e1tico o incluso la depresi\u00f3n postparto. Pero no hay que ser demasiado exigente. Se deben fijar unos deseos y expectativas realistas para que la madre salga del parto empoderada, con m\u00e1s autoestima y mayor capacidad para afrontar el puerperio y la crianza.La mujer necesita sentirse acompa\u00f1ada. La compa\u00f1\u00eda de la pareja o familiar durante el parto proporciona seguridad, hace m\u00e1s tolerable el dolor de las contracciones y facilita el proceso. Esto funcionar\u00e1 si de verdad el acompa\u00f1ante est\u00e1 completamente implicado y se ha preocupado sobre c\u00f3mo desea vivir la madre su parto. La pareja o familiar debe ser capaz de cuidarla, apoyarla y animarla en todo momento, transmitir tranquilidad e infundir confianza, sin dejarse llevar por los nervios o la implicaci\u00f3n emocional. Tambi\u00e9n es \u00fatil prescindir de los elementos que desconcentren o molesten, como los tel\u00e9fonos m\u00f3viles o la entrada de diferentes personas.En general cuando se presenta un embarazo de riesgo, adem\u00e1s de llevar el seguimiento del embarazo por la matrona, la gestante debe asegurarse de ser remitida al m\u00e9dico especialista para su control. Tambi\u00e9n requerir\u00e1 cuidados especiales durante el parto. Sin embargo, las madres primerizas sanas con embarazos normales, no requieren este tipo de atenci\u00f3n.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Lo que se debe hacer, y lo que no, durante el embarazo y antes del parto", "url": "http://www.abc.es/familia/padres-hijos/abci-debe-hacer-y-no-durante-embarazo-y-antes-parto-201605302203_noticia.html", "keywords": "parto,preparacion,matrona", "date": "2016-05-30", "id": "65bd9a9282aff1433d9488368e88931702822d35", "summary": "La vicepresidenta de las matronas de Espa\u00f1a (FAME) explica c\u00f3mo prepararse f\u00edsica y psicol\u00f3gicamente para tener un beb\u00e9"}, {"article": "MadridActualizado:30/05/2016 19:31hLa Embajadas espa\u00f1olas que se encuentren en zonas en que pueda haber riesgo de conflicto actuar\u00e1n ante el Consejo de Seguridad del la ONU como \u00abantenas de alerta temprana\u00bb de situaciones que pudieran derivar en amenazas al a paz y la seguridad internacionales. As\u00ed lo anunci\u00f3 ayer el ministro de Asuntos exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo en Alicante.Garc\u00eda-Margallo intervino en la apertura de la Primera Conferencia Internacional de Diplomacia Preventiva del Mediterr\u00e1neo, que se celebra este lunes y martes en Casa Mediterr\u00e1neo, donde defendi\u00f3 que para la pol\u00edtica exterior es hoy esencial el paso de \u00abuna cultura de la reacci\u00f3n a una cultura de la prevenci\u00f3n\u00bb.En este sentido, se\u00f1al\u00f3 que \u00abprevenir, evitar el sufrimiento del otro\u00bb no solo es un imperativo moral, sino que supone \u00abgarantizar nuestra propia viabilidad como individuos y como sociedades\u00bb, ya que -dijo- un atentado en Alepo tiene consecuencias directas en Viena, un enfrentamiento entre comunidades en Iraq repercute en T\u00fanez y una crisis humanitaria en el Sahel puebla de cad\u00e1veres el Mediterr\u00e1neo.El ministro consider\u00f3 especialmente importante esa cultura de la prevenci\u00f3n en el Mediterr\u00e1neo e insisti\u00f3 en que las iniciativas regionales o multilaterales de diplomacia preventiva \u00abtan s\u00f3lo pueden tener \u00e9xito cuando los actores locales est\u00e1n plenamente involucrados en la resoluci\u00f3n de sus medios pac\u00edficos\u00bb.En esa l\u00ednea, Garc\u00eda-Margallo respald\u00f3 el proyecto del secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, para la creaci\u00f3n de una oficina regional en el norte de \u00c1frica como instrumento de prevenci\u00f3n de conflictos.Centr\u00e1ndose en Espa\u00f1a, se\u00f1al\u00f3 que nuestro pa\u00eds deber\u00eda \u00abreforzar\u00bb las unidades de diplomacia preventiva y \u00abposibilitar una mayor interacci\u00f3n entre ellas\u00bb y anunci\u00f3 que nuestras representaciones diplom\u00e1ticas situadas en zonas preventivas actuar\u00e1n \u00aba modo de antenas de alerta temprana\u00bb que puedan advertir \u00abal Consejo de Seguridad, en tiempo real\u00bb de las situaciones que \u00abpuedan degenerar en amenazas a la paz y seguridad internacionales\u00bb.Garc\u00eda-Margallo recomend\u00f3, adem\u00e1s, la constituci\u00f3n de un \u00ab\u00f3rgano subsidiario de diplomacia preventiva\u00bb que recibiera y revisara esas alertas \u00abantes de pasarlas a la atenci\u00f3n de los miembros del Consejo\u00bb. Asimismo, insisti\u00f3 en \u00abla importancia de tener en cuenta el factor local, cultural y religioso\u00bb.", "title": "Las embajadas de Espa\u00f1a actuar\u00e1n como antenas de alerta para la ONU ante riesgos de conflicto", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-embajadas-espana-actuaran-como-antenas-alerta-para-ante-riesgos-conflicto-201605301930_noticia.html", "keywords": "embajadas,espaa,conflicto", "date": "2016-05-30", "id": "4dd163155d7628c7871a8dde93b7105c996ca329", "summary": "Margallo apuesta en pol\u00edtica exterior por la diplomacia preventiva frente a la de reacci\u00f3n"}, {"article": "BarcelonaActualizado:31/05/2016 08:57hFederalismo asim\u00e9trico, federalismo a secas, derecho a decidir, reconocimiento de los derechos hist\u00f3ricos, Constituci\u00f3n catalana dentro de una Espa\u00f1a federal, refer\u00e9ndum a la canadiense... En los \u00faltimos a\u00f1os, y m\u00e1s desde la implosi\u00f3n en Catalu\u00f1a del \u00abproceso soberanista\u00bb, el PSC ha levantado decenas de banderas, algunas contradictorias entre s\u00ed. Una pol\u00edtica pendular que para muchos es la responsable de la p\u00e9rdida de relevancia que el partido sufre. Para preocupaci\u00f3n del PSOE, el PSC sigue siendo un inc\u00f3modo aliado que, en buena forma, le arruina una estrategia y dicurso que pretende tener un alcance nacional. El \u00faltimo episodio se ha producido este fin de semana, cuando el PSC, con su primer secretario Miquel Iceta a la cabeza, particip\u00f3 en una manifestaci\u00f3n en Barcelona a favor de los \u00abderecho sociales\u00bb -en concreto en contra de las sentencias del Tribunal Constitucional contra varias leyes catalanas-, y que acab\u00f3 convirti\u00e9ndose en una marcha claramente independentista. Participaron entidades sociales, sindicatos y todos los partidos del arco parlamentario catal\u00e1n, a excepci\u00f3n del PP y Ciudadanos.\u00abMuy c\u00f3modo\u00bbAnte las cr\u00edticas recibidas por el PP, que acus\u00f3 al socialismo de \u00abhaber perdido el norte\u00bb por manifestarse \u00abrodeados de esteladas\u00bb, el l\u00edder del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, expres\u00f3 ayer su \u00abapoyo\u00bb a la presencia de Iceta en la citada manifestaci\u00f3n. Obviando las proclamas independentistas que se corearon en la protesta, recalc\u00f3 que el PSC se manifest\u00f3 \u00abjunto con los sindicatos en favor de los derechos sociales\u00bb. El l\u00edder socialista argument\u00f3 que, adem\u00e1s de los recortes presupuestarios, el Gobierno del PP ha ejecutado en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os otros recortes que consisten en \u00abrecurrir al TC leyes sociales que se est\u00e1n aprobando a nivel auton\u00f3mico\u00bb, en alusi\u00f3n precisamente a las normativas suspendidas que motivaron la protesta.Frente a esta visi\u00f3n, el PP sali\u00f3 en tromba contra Iceta y el PSOE. \u00abMe parece absolutamente ins\u00f3lito que nada m\u00e1s y nada menos que el PSC se manifieste con todo el mundo independentista, incluso con el mundo radical y antisistema, porque estaba la CUP, juntos pidiendo desobediencia al TC\u00bb, apunt\u00f3 el ministro Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz en declaraciones a Efe.A su juicio, \u00abes tan grave lo que sucedi\u00f3 ayer que no podemos, ante unas pr\u00f3ximas elecciones, no saber con certeza si un candidato a la presidencia del Gobierno como S\u00e1nchez est\u00e1 apoyando una actuaci\u00f3n de su partido en Catalu\u00f1a que nada m\u00e1s y nada menos est\u00e1 pidiendo desobediencia al TC\u00bb. Iceta, directamente aludido, se reafirm\u00f3 en su decisi\u00f3n -y en la de su partido- de acudir a la manifestaci\u00f3n en Barcelona, se\u00f1alando que, pese a la masiva presencia de banderas \u00abesteladas\u00bb, se sinti\u00f3 \u00abmuy c\u00f3modo\u00bb en la marcha b \u00abpor los derechos sociales\u00bb. \u00abA nadie puede sorprender que el PSC participe en una manifestaci\u00f3n en defensa de los derechos sociales convocada por los sindicatos\u00bb, aleg\u00f3 Iceta, que denunci\u00f3 que el PP, \u00aben su esfuerzo por fabricar m\u00e1s independentistas, les quiere regalar la defensa de los derechos sociales\u00bb. Iceta asegur\u00f3 que su partido se sentir\u00eda \u00abmuy inc\u00f3modo en una situaci\u00f3n de frentes y divisi\u00f3n en dos mitades irreconciliables\u00bb, por lo que estuvo \u00abmuy c\u00f3modo\u00bb defendiendo los derechos sociales \u00abindependentistas y no independentistas\u00bb. Seg\u00fan Iceta, la manifestaci\u00f3n de ayer \u00abse dirig\u00eda contra el PP\u00bb, que intenta \u00abresolver los problemas a golpe de recurso\u00bb, por lo que el PSC \u00abno se manifest\u00f3 contra las sentencias del TC\u00bb, que los socialistas \u00abrespetan y acatan\u00bb.En la misma l\u00ednea, el primer secretario del PSC celebr\u00f3 la \u00abvalent\u00eda\u00bb de Pedro S\u00e1nchez, por haber defendido un pacto \u00abbilateral\u00bb para resolver el encaje catal\u00e1n, y que apueste por reconocer en la Constituci\u00f3n los \u00abderechos hist\u00f3ricos\u00bb de Catalu\u00f1a. Iceta valor\u00f3 que el PSOE busque un \u00abpacto pol\u00edtico\u00bb con Catalu\u00f1a que \u00abreconozca su singularidad\u00bb.", "title": "S\u00e1nchez avala la presencia de Iceta en la marcha soberanista", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-sanchez-avala-presencia-iceta-marcha-soberanista-201605302017_noticia.html", "keywords": "constitucional,sanchez,iceta,manifestacion", "date": "2016-05-30", "id": "f6d31596936e5976c21aaef107e88d00f1c65db2", "summary": "El PSC recuerda que la manifestaci\u00f3n, aunque con \u00abesteladas\u00bb, era por los derechos sociales"}, {"article": "MadridActualizado:30/05/2016 10:08hLos vecinos de Colmenarejo han votado que no se financie con dinero p\u00fablico los festejos taurinosen el municipio en la encuesta que ha realizado el Ayuntamiento desde el pasado jueves y que finaliz\u00f3 este domingo. Seg\u00fan informaron a EP fuentes municipales, votaron 1.180 personas, lo que supone casi el 20 por ciento del censo electoral de la localidad, que cuenta con m\u00e1s de 9.000 habitantes.Los participantes respondieron a la pregunta de \u00ab\u00bfQuiere usted eliminar en Colmenarejo la financiaci\u00f3n de los festejos taurinos con dinero p\u00fablico?\u00bb. Un total de 646 personas votaron que s\u00ed y 528 que no; 3 votos blancos y otros 3 nulos. El Consistorio est\u00e1 gobernado por el PP (4 ediles) y por la agrupaci\u00f3n vecinal Vecicolme (2 ediles). La oposici\u00f3n suma 7 ediles, y est\u00e1 integrada por Alternativa por Colmenarejo (2); PSOE (2), Agrupaci\u00f3n de Electores Colmenarejo Puede (2) y Vive Colmenarejo (1). La encuesta se ha realizado en el edificio del Ayuntamiento. Han participado en la misma vecinos empadronados en la localidad mayores de 18 a\u00f1os.En declaraciones a Europa Press, la secretaria general del PSOE, Macarena Elvira, ha valorado positivamente la participaci\u00f3n vecinal. A su juicio ha sido un \u00abbuen ejercicio democr\u00e1tico\u00bb, y considera que tanto el resultado como la consulta son \u00abtotalmente v\u00e1lidos\u00bb, por lo que \u00abdeber\u00eda ser vinculante\u00bb. \u00abCuando los pol\u00edticos decidimos aprobar en Pleno una consulta como esta es porque queremos vincularnos a la decisi\u00f3n que resultara de la encuesta, por lo que a nuestro juicio deber\u00eda ser vinculante\u00bb, ha concluido la portavoz socialista.Finalmente, en el Ayuntamiento, han agradecido la \u00abcolaboraci\u00f3n\u00bb de todas las personas que han participado en la encuesta y de los presidentes y vocales de las mesas en los distintos d\u00edas de votaci\u00f3n. \u00abDesde el Ayuntamiento queremos agradecer la colaboraci\u00f3n a todos, presidentes y vocales de las mesas en los distintos d\u00edas de votaci\u00f3n, grupos pol\u00edticos y, sobre todo, a los vecinos por participar en la encuesta sobre financiaci\u00f3n municipal de los festejos taurinos\u00bb, han concluido sus responsables.", "title": "Colmenarejo decide no financiar con dinero p\u00fablico los festejos taurinos", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-colmenarejo-decide-no-financiar-dinero-publico-festejos-taurinos-201605301008_noticia.html", "keywords": "toros,colmenarejo,financia", "date": "2016-05-30", "id": "e1596189af27637174f224cd1bf3f7b017eff332", "summary": "El 20 por ciento del censo vot\u00f3 en contra. El municipio est\u00e1 gobernado por el PP"}, {"article": "MADRIDActualizado:30/05/2016 14:57hEl cometa 67P/Churyumov-Gerasimenko, que la sonda Rosetta de la Agencia Espacial Europea (ESA), investiga desde hace casi dos a\u00f1os, contiene ingredientes esenciales para el origen de la vida, seg\u00fan concluye una nueva investigaci\u00f3n publicada en Science Advances. Entre esos elementos se incluyen el amino\u00e1cido glicina, que se encuentra com\u00fanmente en las prote\u00ednas, y el f\u00f3sforo, un componente clave del ADN y las membranas celulares.Los cient\u00edficos han debatido durante mucho tiempo la teor\u00eda de que el agua y las mol\u00e9culas org\u00e1nicas fueran tra\u00eddas por asteroides y cometas a la Tierra primitiva tras enfriarse despu\u00e9s de su formaci\u00f3n, proporcionando algunos de los bloques de construcci\u00f3n fundamentales para el surgimiento de la vida.Que algunos cometas y asteroides tienen agua con una composici\u00f3n similar a la de los oc\u00e9anos terrestres ya se conoc\u00eda, pero Rosetta encontr\u00f3 una diferencia significativa en el agua de su cometa, que parec\u00eda diferente a la de nuestro planeta. El hallazgo parec\u00eda indicar que el agua que conocemos no lleg\u00f3 de un cometa. O por lo menos, no de cometas de la misma clase que el 67/P, el primero en el que el hombre consigui\u00f3 hacer aterrizar un m\u00f3dulo.Pero los nuevos resultados revelan que los cometas s\u00ed tienen la posibilidad de entregar los ingredientes fundamentales para establecer la vida tal como la conocemos.Los amino\u00e1cidos son compuestos org\u00e1nicos biol\u00f3gicamente importantes que contienen carbono, ox\u00edgeno, hidr\u00f3geno y nitr\u00f3geno, y forman la base de las prote\u00ednas. Toques del amino\u00e1cido m\u00e1s simple, la glicina, fueron encontrados en las muestras que fueron tra\u00eddas a la Tierra en 2006 del cometa Wild-2 por la misi\u00f3n Stardust de la NASA. Sin embargo, la posible contaminaci\u00f3n terrestre de las muestras de polvo hizo el an\u00e1lisis extremadamente dif\u00edcil.Esto es diferente. Rosetta ha hecho repetidas detecciones directas de glicina en la atm\u00f3sfera borrosa o 'coma' de su cometa. \u00abEsta es la primera detecci\u00f3n inequ\u00edvoca de glicina en un cometa\u00bb, afirma Kathrin Altwegg, investigadora principal del instrumento ROSINA que hizo las mediciones, y autora principal del art\u00edculo. \u00abAl mismo tiempo, tambi\u00e9n se detectaron otras mol\u00e9culas org\u00e1nicas que pueden ser precursoras de glicina, haciendo alusi\u00f3n a las posibles formas en que pueden haberse formado\u00bb.Liberaci\u00f3n de glicinaLas mediciones se realizaron antes de que el cometa alcanzara su punto m\u00e1s cercano al Sol -perihelio- en agosto de 2015, en su \u00f3rbita de 6,5 a\u00f1os. La primera detecci\u00f3n se realiz\u00f3 en octubre de 2014, mientras que Rosetta estaba a s\u00f3lo 10 km del cometa. La siguiente ocasi\u00f3n fue durante un sobrevuelo en marzo de 2015, cuando estaba a entre 30 y 15 km del n\u00facleo.La glicina tambi\u00e9n fue vista en otras ocasiones asociadas con los estallidos del cometa en el mes anterior a su perihelio, cuando Rosetta estaba a m\u00e1s de 200 km del n\u00facleo, pero rodeada de una gran cantidad de polvo. \u00abVemos un fuerte v\u00ednculo entre la glicina y el polvo, lo que sugiere que es probable que sea liberada con otros vol\u00e1tiles\u00bb, dice Kathrin.La glicina se convierte en gas s\u00f3lo cuando alcanza temperaturas justo por debajo de 150\u00b0C, lo que significa que por lo general poco se libera de la superficie o del subsuelo del cometa debido a las bajas temperaturas. Esto explica el hecho de que Rosetta no siempre lo detecte.Sopa prebi\u00f3ticaOtra emocionante detecci\u00f3n hecha por Rosetta es el f\u00f3sforo, un elemento clave en todos los organismos vivos conocidos. Por ejemplo, se encuentra en el marco estructural del ADN y en las membranas celulares, y se utiliza en el transporte de energ\u00eda qu\u00edmica dentro de las c\u00e9lulas para el metabolismo.\u00abTodav\u00eda hay mucha incertidumbre en cuanto a la qu\u00edmica en la Tierra primitiva y por supuesto hay un enorme hueco que llenar entre la entrega de estos ingredientes a trav\u00e9s de impactos de cometas y el establecimiento de la vida\u00bb, dice el coautor Herv\u00e9 Cottin. \u00abPero el punto importante es que los cometas no han cambiado en 4.500 millones de a\u00f1os: nos permiten el acceso directo a algunos de los ingredientes que probablemente terminaron en la sopa prebi\u00f3tica que eventualmente result\u00f3 en el origen de la vida en la Tierra\u00bb.\u00abLa multitud de mol\u00e9culas org\u00e1nicas ya identificados por Rosetta, ahora unidas a la confirmaci\u00f3n emocionante de ingredientes fundamentales como la glicina y el f\u00f3sforo, confirma nuestra idea de que los cometas tienen el potencial de generar mol\u00e9culas clave para la qu\u00edmica prebi\u00f3tica\u00bb dice Matt Taylor, cient\u00edfico del proyecto Rosetta de la ESA. \u00abDemostrar que los cometas son reservorios de material primitivo del Sistema Solar y los buques que hayan podido transportar estos ingredientes vitales a la Tierra, es uno de los principales objetivos de la misi\u00f3n Rosetta, y estamos encantados con este resultado\u00bb.", "title": "Hallan nuevos ingredientes esenciales para la vida en el cometa 67/P", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-cometa-contiene-ingredientes-esenciales-para-vida-201605301236_noticia.html", "keywords": "hallan,ingredientes,cometa,para,esenciales", "date": "2016-05-30", "id": "54b325056eab555a67dfb958b9568feefc45616f", "summary": "La sonda Rosetta ha encontrado glicina y f\u00f3sforo, claves en las prote\u00ednas y el ADN, y reabre el debate sobre el origen de la vida en la Tierra"}]