[{"article": "El 1 de abril de 1939 Madrid se convirti\u00f3 en una inmensa c\u00e1rcel. La Polic\u00eda Militar del Ej\u00e9rcito del Centro, a las \u00f3rdenes del teniente coronel de Caballer\u00eda Francisco Tonel, asumi\u00f3 la tarea de mantener el Orden P\u00fablico en la capital. El 'nuevo' r\u00e9gimen, en su objetivo de dejar clara la divisi\u00f3n entre vencedores y vencidos y eliminar mediante la implantaci\u00f3n del terror cualquier posibilidad de resistencia, estableci\u00f3 una red de c\u00e1rceles en Madrid. Los restos de aquel Madrid del terror a\u00fan siguen esparcidos por toda la ciudad S\u00f3lo en la ciudad de Madrid, el r\u00e9gimen dispuso de 21 c\u00e1rceles entre 1939-1945. Cinco de ellas eran de mujeres y 16 de hombres. El historiador Antonio Ortiz, en una investigaci\u00f3n que ha durado m\u00e1s de dos a\u00f1os, ha conseguido reunir informaci\u00f3n sobre todas ellas y localizarlas en el actual mapa de Madrid. Ninguna est\u00e1 se\u00f1alizada como antigua c\u00e1rcel de la dictadura. \u201cImponer el olvido de estos lugares es una especie de manta que se pretende poner para que la gente no sepa que la democracia se ha construido sobre el esfuerzo de miles de antifranquistas represalidados\u201d, se\u00f1ala Ortiz en declaraciones a P\u00fablico. De las 21 c\u00e1rceles consideradas en el estudio de Ortiz, tan s\u00f3lo la de Yeser\u00edas conserva una funci\u00f3n penitenciaria: el Centro de Inserci\u00f3n Social Victoria Kent. El resto, se devolvieron a sus due\u00f1os, recuperando su anterior funci\u00f3n \u2500 educativa/religiosa \u2500, o se vendieron a promotores privados. \u201cLas \u00f3rdenes religiosas prestaron, primero gratuitamente, y despu\u00e9s, previo pago, sus conventos y monasterios al r\u00e9gimen efectos de ser c\u00e1rceles\u201d, explica a P\u00fablico Mirta Nu\u00f1ez, directora de la c\u00e1tedra de Memoria Hist\u00f3rica de la Universidad Complutense de Madrid, que se\u00f1ala que uno de los grandes objetivos de la dictadura fue ocultar la magnitud de la represi\u00f3n, de tal manera que se ha intentado imponer el silencio sobre los inmuebles que fueron utilizados como c\u00e1rceles, extendiendo ese manto de silencio a la complicidad de la Iglesia. Estas son diez de las 21 c\u00e1rceles del Madrid de la represi\u00f3n cuyo oscuro pasado permanece completamente oculto a las nuevas generaciones. Este art\u00edculo bien podr\u00eda considerarse como una ruta tur\u00edstica por el Madrid de la tortura, el Madrid de los vencedores y vencidos y del eterno olvido. Prisi\u00f3n de Barco Esta prisi\u00f3n estuvo situada en el c\u00e9ntrico barrio de Malasa\u00f1a. Concretamente, en la calle del Barco 24. El edificio serv\u00eda hasta el momento como sede los estudios de Discos Columbia, seg\u00fan apunta Ortiz en su investigaci\u00f3n. Junto a las c\u00e1rceles de Ventas y Duque Sexto son las \u00fanicas c\u00e1rceles que aparecen citadas por el diario ABC a lo largo de 1939. En la actualidad la planta baja est\u00e1 cerrada y el resto del edificio alberga viviendas particulares. Seg\u00fan Luis Garrido, en esta c\u00e1rcel estuvo preso su padre, Juli\u00e1n Garrido. Un amigo de la familia contar\u00eda despu\u00e9s a Luis en qu\u00e9 condiciones viv\u00edan en la prisi\u00f3n: \u201cViv\u00edamos amontonados en muy poco espacio. Todos los d\u00edas llegaban m\u00e1s detenidos con los que hab\u00eda que compartir los baldosines que pis\u00e1bamos y la comida, pero lo que de verdad compart\u00edamos era el hambre\u201d. Las dificultades de Ortiz para encontrar informaci\u00f3n de esta prisi\u00f3n muestran, a su juicio, el intento de hacer olvidar el pasado de las instituciones. En una de sus visitas al registro, cuenta Ortiz, pregunt\u00f3 por la prisi\u00f3n de la calle Barco y el funcionario le contest\u00f3 que se hab\u00eda equivocado, que se trataba de los barcos que utilizaban en Bilbao como c\u00e1rceles. \u201cLa mejor informaci\u00f3n la daba la empresa discogr\u00e1fica que recog\u00eda que en la descripci\u00f3n del perfil del edificio que este hab\u00eda sido utilizado como c\u00e1rcel\u201d, cuenta Ortiz. Prisi\u00f3n Claudio Coello El actual convento de Santo Domingo el Real, situado en la calle Claudio Coello, 112 fue habilitado como prisi\u00f3n de mujeres. Entre las reclusas que pasaron este centra se encuentran Carmen Caama\u00f1o, Adela Gamella Cirillo y Antonia Garc\u00eda 'To\u00f1i', cuyo testimonio fue recogido por Tomasa Cuevas. \u201cEn Claudio Coello estuve tambi\u00e9n unos meses. Est\u00e1bamos igual que en Ventas, quiz\u00e1 un poquito mejor. No estaban los v\u00e1teres atascados y comunic\u00e1bamos m\u00e1s a menudos\u201d, describi\u00f3 Garc\u00eda a Cuevas. Prisi\u00f3n de Comendadoras Esta prisi\u00f3n recibe el nombre del edificio que ocup\u00f3. Estuvo ubicada en el convento de las Comendadoras de Santiago situado en la c\u00e9ntrica Plaza de las Comendadoras. \u201cEn la actualidad, este edificio est\u00e1 siendo rehabilitado con fondos de la Comunidad de Madrid\u201d, escribe Ortiz. En este edificio estuvo preso el escritor y premio Larra en 1977 Ernesto M\u00e9ndez Luengo, quien describi\u00f3 que en aquel convento se aglutinaban m\u00e1s de tres mil presos. Adem\u00e1s de M\u00e9ndez, estuvieron en esta prisi\u00f3n el compositor Eduardo Rinc\u00f3n, los hermanos Felipe y Victor S\u00e1nchez Sierra, ambos del PCE, y el poeta Jos\u00e9 Hierro. Prisi\u00f3n de Porlier La prisi\u00f3n de Porlier era la Prisi\u00f3n Provincial de Hombres n\u00famero 1. De ella sal\u00edan los condenados a morir fusilados. Estuvo situada en la manzana que forman la calle General D\u00edaz Porlier, Padilla, Conde de Pe\u00f1alver y Jos\u00e9 Ortega i Gasset. Este edificio pertenec\u00eda antes a los escolapios, quienes dirig\u00edan el colegio Calasancio. Este edificio fue incautado por el Gobierno de la Rep\u00fablica al principio de la Guerra Civil para ser utilizado como albergue para ni\u00f1os abandonados. Tras la victoria del ej\u00e9rcito de Franco, el edificio pas\u00f3 a ser una c\u00e1rcel. En 1944, fue devuelto a los escolapios. Actualmente, el edificio sigue siendo una escuela. Marcos Ana hace referencia a esta prisi\u00f3n en sus memorias: \u201cEl edificio de la prisi\u00f3n constaba de seis galer\u00edas, tras a cada lado y una especie de entresuelo que llam\u00e1bamos la provisional\u201d. En mayo de 1939, cuando Marcos Ana ingres\u00f3 en Porlier, se hacinaban en aquel lugar m\u00e1s de 5.000 presos, entre otros: Manuel Asarta Imaz, Juli\u00e1n Besteiro, Eugenio Mes\u00f3n G\u00f3mez y Cipriano Mera. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, en 1941, Marcos Ana fue condenado a muerte en consejo de guerra y pas\u00f3 a la tercera galer\u00eda, \u201cdestinada a los condenados a muerte; \u00e9ramos m\u00e1s de mil en ese momento. No s\u00f3lo se fusilaba en los cementerios, tambi\u00e9n en la propia c\u00e1rcel, a 'garrote vi\u201d. Yo baj\u00e9 varias veces para barrer y recoger las 'notas de capilla' y sub\u00eda descompuesto. En un rinc\u00f3n, tapado con una lona, mir\u00e1bamos con espanto el instrumento del garrote, un siniestro 'sill\u00f3n' de madera y hierro en el que el verdugo , despu\u00e9s de sujetar con un grillete la garganta de la v\u00edctima, giraba un enorme tornillo hasta romper el cuello del condenado\u201d, narra el poeta en sus memorias. Prisi\u00f3n de Torrijos Est\u00e1 situado frente a la antigua c\u00e1rcel de Porlier. Cuando fue habilitado como c\u00e1rcel franquista se trataba de un convento de monjas. Estaba situada en la C/de Torrijos, hoy C/ del Conde de Pe\u00f1alver, 53, en el distrito de Salamanca. En la actualidad, el edificio es utilizado como residencia de mayores por la Fundaci\u00f3n D\u00aa Fausta Elorz. En su fachada hay una placa que recuerda que en este lugar el poeta Miguel Hern\u00e1ndez escribi\u00f3 La nana de la cebolla. Parad\u00f3jicamente, en la placa no se hace menci\u00f3n alguna a que el edificio se trataba de una c\u00e1rcel y que Miguel Hern\u00e1ndez estaba preso en ella. \u201cLeyendo la placa puede parecer que Hern\u00e1ndez estuviera en un balneario de vacaciones. Es una prueba del intento de pasar un manto de olvido sobre el pasado y la labor de la Iglesia durante la Guerra Civil y la dictadura\u201d, opina Mirta Nu\u00f1ez. Prisi\u00f3n de Yeser\u00edas Se encontraba en el barrio de Delicias, entre las C/s de Juan de Vera, del Plomo y Batalla de Belchite. Actualmente, es el Centro de Inserci\u00f3n Social Victoria Kent. Seg\u00fan Eduardo de Guzm\u00e1n: \u201cEl 31 de diciembre de 1939 funcionan en Madrid las siguientes prisiones: Yeser\u00edas, Porlier, Conde de Toreno, Santa Engracia, Torrijos, Duque de Sesto, Ronda de Atocha, Barco, Cisne, Ventas, San Ant\u00f3n, San Lorenzo, Santa Rita, Comendadoras, Claudio Coello y Pr\u00edncipe de Asturias. Todas se hallaban tan abarrotadas que los presos amenazan con reventar sus recintos, teniendo muchas veces que dormir amontonados en un espacio de 35 cent\u00edmetros de ancho por metro y medio de largo. En Yeser\u00edas, donde me encuentro pasan de seis mil los reclusos; en Ventas hay m\u00e1s de diez mil mujeres y varios millares m\u00e1s en cada una de las restantes prisiones\u201d. Adem\u00e1s de Eduardo de Guzm\u00e1n, estuvieron entre otros en esta c\u00e1rcel: Antonio MolinaV\u00e1zquez, Clemente S\u00e1nchez y Miguel N\u00fa\u00f1ez, quien a su vez cita a Domingo Gir\u00f3n, \u00c1ngel Di\u00e9guez, Larra\u00f1aga, Eugenio Mes\u00f3n, Diego San Jos\u00e9, Dicenta y Antonio de Ben. Prisi\u00f3n Maternal en Instituto-Escuela Estaba situada en los Altos del Hip\u00f3dromo, en el edificio que anteriormente fue del Instituto Escuela de Madrid. Actualmente el emplazamiento est\u00e1 ocupado por el IES Ramiro de Maeztu (C/ Serrano, 127), sede del club de baloncesto Estudiantes. Fueron a parar all\u00ed parte de las mujeres encarceladas en Ventas que ten\u00edan ni\u00f1os. Seg\u00fan testimonio de una comadrona, recogido por Tomasa Cuevas: \u201cVentas era como una masa de humanos. Al ser comadrona, trabajaba en la enfermer\u00eda; como es l\u00f3gico par\u00edan y abortaban mujeres, los ni\u00f1os eran una gran cantidad, porque al tener al padre preso y detener a la madre los tra\u00edan con ella. Entre Sarampi\u00f3n, tos ferina, viruela,tifus, los ni\u00f1os empezaron a morirse y Carmen Castro, ante el hacinamiento de tant\u00edsimas mujeres, pidi\u00f3 que se abriera un sitio, para llevar a las madres con los ni\u00f1os\u201d. Prisi\u00f3n Cisne Situada en la calle o paseo del Cisne, 2 -actualmente Paseo de Eduardo Dato-, en Chamber\u00ed, ocupaba el Colegio de las Damas Negras. Durante la guerra fue hospital y c\u00e1rcel del SIM. En la actualidad: Colegio Blanca de Castilla y edificios residenciales. Entre otros, pasaron por esta c\u00e1rcel Joan Catal\u00e0 Balany\u00e0 y Juli\u00e1n Besteiro, seg\u00fan se recoge en la web de la UGT: \u201cAl entrar las tropas franquistas en Madrid, Juli\u00e1n Besteiro permaneci\u00f3 en su puesto en los s\u00f3tanos del Ministerio de Hacienda, siendo all\u00ed detenido y obligado por los falangistas a hacer el saludo \"brazo en alto\". Besteiro se lo neg\u00f3 respondi\u00e9ndoles que \"a su edad le costar\u00eda mucho aprenderlo\". Fue trasladado, en un precario estado de salud, a la prisi\u00f3n de Porlier y, posteriormente, a la de El Cisne. El 8 de julio, un Tribunal Militar le conden\u00f3 a 30 a\u00f1os de reclusi\u00f3n mayor, siendo trasladado desde la c\u00e1rcel de Due\u00f1as, hasta la prisi\u00f3n de Carmona.\u201d Prisi\u00f3n de Atocha Esta prisi\u00f3n estuvo instalada en el colegio Salesianos de Atocha, Ronda de Atocha, 27. En la actualidad contin\u00faa siendo el colegio Salesianos de Atocha. Seg\u00fan Miguel N\u00fa\u00f1ez, coincidi\u00f3 en esta c\u00e1rcel, entre otros, con Juli\u00e1n Besteiro, Jos\u00e9 Robledano, Diego San Jos\u00e9, \u00c1ngel V\u00edrgala Sara y Est\u00falez. N\u00fa\u00f1ez, tambi\u00e9n describe el d\u00eda a d\u00eda de los presos: \u201cSufr\u00edamos unas condiciones horribles, que no son f\u00e1ciles de describir: hacinamiento (cuarenta cent\u00edmetros por persona, la extensi\u00f3n de dos ladrillos, como espacio para tumbarte y dormir), absoluta falta de higiene, un rancho infecto una vez al d\u00eda, y no siempre... Nos com\u00edan vivos, pese a nuestros intentos por limpiar y limpiarnos, los piojos y las chinches. Proliferaba la sarna, que intent\u00e1bamos erradicar frot\u00e1ndonos todo el cuerpo cuando pod\u00edamos con zotal, \u00fanico producto que, a veces, se nos conced\u00eda. Se comprende que, en aquellas condiciones, se produjeran algunos suicidios y que hubiese personas que se abandonaban hasta morir\u201d. Prisi\u00f3n de Qui\u00f1ones Hab\u00eda sido c\u00e1rcel de mujeres de Madrid, pero la Rep\u00fablica la hab\u00eda cerrado tras la construcci\u00f3n de la c\u00e1rcel-modelo de Ventas. Tras la victoria del ej\u00e9rcito de Franco en la Guerra Civil fue reabierta como cl\u00ednica psiqui\u00e1trica penitenciaria para mujeres. Se hallaba situada en la calle de Qui\u00f1ones, 2, en el antiguo convento de Montserrat. Actualmente Priorato de Santo Domingo de Silos.Seg\u00fan testimonio de Mar\u00eda Vales, recogido por Tomasa Cuevas: \u201cCuando me llevaban a Yeser\u00edas, me extra\u00f1\u00f3 las vueltas que daba el coche y dije: \u201cPor aqu\u00ed no se va a Yeser\u00edas\u201d. Me dijeron: \u201cEs que te queremos dar un paseo por Madrid\u201d. \u201cTanta amabilidad me confunde\u201d, contest\u00e9. Cuando llegu\u00e9 a la puerta del penal psiqui\u00e1trico de Qui\u00f1ones, le\u00ed: \u201cCl\u00ednica Psiqui\u00e1trica\u201d, y entonces hice una escena. Como era una calle estrecha con balcones, toda la vecindad se asomaba cuando o\u00edan los coches, y cuando me agarraron entre dos, yo gritaba: \u201c\u00a1Lo que faltaba del fascismo, que me trajeran aqu\u00ed!\u201d. Fernando Hern\u00e1ndez se\u00f1ala que en est\u00e1 c\u00e1rcel regresaron los grilletes, procedentes del museo penitenciario, que a\u00f1os antes hab\u00edan sido desterrados por la Rep\u00fablica. Tambi\u00e9n estuvo presa en esta c\u00e1rcel fue Antonia Garc\u00eda, de la JSU.", "title": "El mapa de torturas del Madrid del franquismo", "url": "http://www.publico.es/politica/mapa-torturas-del-madrid-del.html", "keywords": "represi\u00f3n,paseo,franquista,madrid", "date": "2016-05-27", "id": "3ae89194ebe35c44634905159101788d159bdad6", "summary": "Entre 1939 y 1945 hab\u00eda m\u00e1s de veinte c\u00e1rceles en la capital, gran parte de ellas en edificios religiosos. Los restos del Madrid de la represi\u00f3n a\u00fan siguen esparcidos por toda la ciudad sin una placa que recuerde a las v\u00edctimas."}, {"article": "MADRIDActualizado:27/05/2016 15:31hEl vino, ya sea tinto o blanco, es un componente esencial en muchas de nuestros almuerzos y cenas. Unas comidas que, con objeto de salvaguardar nuestra salud bucodental, deben concluirse con el t\u00edpico cepillado dental \u2013y el uso de hilo dental\u2013. Sin embargo, y seg\u00fan muestra un estudio llevado a cabo por investigadores del Centro M\u00e9dico de la Universidad Johannes Gutenberg en Mainz (Alemania), quiz\u00e1s no es una buena idea usar el cepillo de dientes tras haber tomado una \u2013o varias\u2013 copas de vino. Y es que la acidez del vino da\u00f1a el esmalte, que necesita tiempo para recuperarse y no acabar siendo a\u00fan m\u00e1s deteriorado por el cepillado. Un efecto, adem\u00e1s, que es m\u00e1s acusado con los vinos blancos que con los tintos.Como explica Brita Willershausen, directora de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Nutrition Research\u00bb, \u00abnuestros resultados demuestran que los vinos blancos tienen un potencial erosivo mayor que los tintos. Adem\u00e1s, y siempre teniendo en cuenta las limitaciones de un estudio in vitro, tambi\u00e9n alerta que el consumo frecuente de vino blanco puede conllevar una erosi\u00f3n dental grave\u00bb.Tal es as\u00ed que, como refiere Damien Walmsley, de la Asociaci\u00f3n Dental Brit\u00e1nica (BDA), a prop\u00f3sito de los resultados, \u00abesperar un tiempo antes del cepillado de los dientes da al esmalte la oportunidad para recuperarse del ataque \u00e1cido y lo hace menos susceptible a ser \u2018barrido\u2019 fuera del diente\u00bb.No cepillarPara llevar a cabo el estudio, los investigadores tomaron muestras del esmalte dental de 25 voluntarios con edades comprendidas entre los 40 y los 65 a\u00f1os y las \u2018incubaron\u2019 en placas de laboratorios llenas de vino \u201350 tipos diferentes de blancos y 50 clases de tintos\u2013 durante 24 horas.Transcurrido el tiempo de incubaci\u00f3n, los autores evaluaron las concentraciones de calcio a distintos niveles del esmalte, y seg\u00fan sus palabras, \u00abla incubaci\u00f3n de las superficies de esmalte con diferentes vinos ocasiona una p\u00e9rdida del calcio tiempo-dependiente\u00bb.Y llegados a este punto, \u00bfel potencial erosivo es igual para todos los tipos de vino? Pues seg\u00fan el estudio, no. Es m\u00e1s fuerte en el caso de los vinos blancos. Y es que la elevaci\u00f3n de la acidez asociada con su consumo permanece durante un per\u00edodo m\u00e1s prolongado que como ocurre con los tintos. Los vinos blancos tienen un potencial erosivo mayor sobre el esmalte dental que los tintos Brita WillershausenEl resultado es que los vinos blancos tienen un impacto mucho m\u00e1s significativo sobre el calcio del esmalte y se asocian con una mayor p\u00e9rdida de calcio a una profundidad de 60 \u03bcm.Soluci\u00f3n: el quesoEn definitiva, el vino, sobre todo el blanco, da\u00f1a el esmalte y hay que esperar varias horas antes de cepillarse los dientes.\u00bfY no hay nada que contrarreste este da\u00f1o? Pues s\u00ed: para evitar el deterioro del esmalte dental hay que combinar el vino con queso. Y es que el queso contiene mucho calcio, por lo que cuando se combina con la saliva neutraliza los efectos delet\u00e9reos del vino, ya sea blanco o tinto.Como concluye Brita Willershausen, \u00abla tradici\u00f3n de tomar diferentes tipos de quesos en el postre o en combinaci\u00f3n con el vino podr\u00eda tener un efecto beneficioso en la prevenci\u00f3n de la erosi\u00f3n dental, pues los quesos contienen una alta concentraci\u00f3n de calcio\u00bb.", "title": "\u00bfHa tomado una copa de vino? Entonces es mejor que espere para cepillarse los dientes", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-tomado-copa-vino-entonces-mejor-espere-para-cepillarse-dientes-201605270305_noticia.html", "keywords": "dientes,vino,esmalte", "date": "2016-05-27", "id": "957dfb69921926799042113374d020be0f14309f", "summary": "La elevaci\u00f3n de la acidez por el vino, sobre todo blanco, da\u00f1a el esmalte dental, que necesita tiempo para recuperarse. Pero hay una soluci\u00f3n: combinar el vino con queso"}, {"article": "MADRIDActualizado:30/05/2016 16:49hComo en millones de hogares por todo el mundo, en casa de Bee Wilson, autora de \u00abEl primer bocado\u00bb (Tuner), la batalla en torno a la comida se libra con los hijos. \u00abEn esos momentos de estr\u00e9s total, entre la vuelta de la escuela y el irse a la cama, cocino algo r\u00e1pido con la esperanza de que le guste a todo el mundo. Puede ocurrir que uno de mis hijos se queje porque hay berenjenas asadas, otro diga que le encantan y el tercero llore porque, aunque le gusten las berenjenas, est\u00e1n en contacto con un trozo de pollo y ya no se puedan comer\u00bb, cuenta divertida. Pero escribir este libro ha demostrado a Wilson que el potencial de mejora de nuestros h\u00e1bitos alimentarios es inmenso. Y debe empezar, igual que el conflicto alimentario, en la propia cocina de la familia. Para empezar, explica en las p\u00e1ginas de su libro, debemos saber que comer bien es una habilidad que se puede aprender, aunque no es f\u00e1cil, precisamente. Sin embargo, hay algunos aspectos generales de la alimentaci\u00f3n que pueden tenerse en cuenta y adaptarse a las pasiones de cada cual. \u00abHay tres grandes directrices que a todos nos beneficiar\u00eda incorporar: seguir un patr\u00f3n de horas de comida, atender a nuestras se\u00f1ales internas de hambre y saciedad en lugar de dejarnos llevar por se\u00f1ales externas como el tama\u00f1o de las raciones, y abrirnos a probar una variedad de alimentos\u00bb, explica Wilson.Filias y fobiasUno de los grandes mitos que la autora rebate en sus p\u00e1ginas son las filias y las fobias personales hacia la comida. Seg\u00fan recoge en uno de los cap\u00edtulos, hay un estudio realizado por la doctora Lucy Cook c\u00f3mo se le puede dar la vuelta a la man\u00eda que los ni\u00f1os le tienen a la verdura. Y al parecer, hay esperanza. A juicio de Cook, buena parte de lo que se manifiesta como man\u00edas es una reacci\u00f3n al estr\u00e9s de las comidas: \u00abun plato entero de coliflor es una perspectiva horrorosa para alguien a quien no le guste esa verdura y, para ser realistas, tampoco se les puede exigir tanto a los ni\u00f1os\u00bb, dice Wilson. El truco est\u00e1, seg\u00fan Cook, \u00aben separar las emociones de lo que hay encima de la mesa. \u00abSe puede ir ofreciendo al ni\u00f1o distintos alimentos verdes para que los pruebe, y si lo hace, se le da una pegatina y se marca una casilla\u00bb, propone. \u00abSuele ser bastante efectivo\u00bb.Adultos y \u00absuperalimentos\u00bbOtro de los t\u00f3picos que toca a lo largo de estas p\u00e1ginas es el tema de los \u00absuperalimentos\u00bb, una palabra en boca de todos. En principio, es un t\u00e9rmino que se utiliza para comidas muy cargadas de determinados nutrientes. Pero para Wilson, es una estrategia de marketing, que intenta que te rasques el bolsillo comprando productos ex\u00f3ticos y por lo general, caros, como las bayas de goji o los brotes germinados porque adem\u00e1s ... \u00ab\u00bfcu\u00e1nta gente conoces que realmente coma bayas de goji cada d\u00eda?\u00bb, se pregunta ella. El verdadero superalimento, afirma, \u00abser\u00eda uno que te guste, pero que adem\u00e1s resulte que es sano: manzanas frescas y dulces, huevos duros con sal, esp\u00e1rragos tibios ali\u00f1ados con s\u00e9samo y soja, o ensalada marroqu\u00ed de zanahoria y ajo\u00bb. \u00abCuantos m\u00e1s superalimentos de este tipo puedas introducir en tu repertorio familiar, mejor comer\u00e9is t\u00fa y tus hijos\u00bb, a\u00f1ade. \u00abSi presionas a un ni\u00f1o para que se coma todo el plato de verduras, las aborrecer\u00e1\u00bbLos (no) consejos de Bee Wilson para mejorar la alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n familiar extra\u00eddos del libro que, si hubiera justicia en este mundo, seg\u00fan The Sunday Times, estar\u00eda el primero en la lista de libros de dietas superventas: 1. Comer bien es una habilidad. Se aprende o no. Podemos trabajar esa habilidad a cualquier edad.2. El az\u00facar no es amor, pero puede parecerlo.3. Nadie est\u00e1 gen\u00e9ticamente condenado a comer mal. Las man\u00edas est\u00e1n m\u00e1s relacionadas con el ambiente que con la biolog\u00eda.4. Comemos sobre todo lo que nos gusta (m\u00e1s o menos). Antes de poder cambiar lo que comes tienes que cambiar lo que te gusta. Y nunca te gustar\u00e1n los alimentos nuevos si no encuentras el momento de probarlos. El hecho de que lago no te guste ahora no necesariamente indica que nunca te vayan a gustar. 5. Si quieres comer mejor, c\u00e9ntrate menos en la comida, y m\u00e1s en las reacciones que te despierta.6. Nada sabe bien si se come en un ambiente de coacci\u00f3n. El secreto es conseguir que, en la medida de lo posible, la comida saludable y la comida apetecible sean lo mismo. 7. La mayor\u00eda de la gente come mucho mejor cuando la mayor parte de lo que come es casero. Pero este principio solo es v\u00e1lido si uno aprende como m\u00ednimo a hacer unas cuantas cosas adem\u00e1s de cup-cakes. 8. Todo el mundo tiene tiempo para cocinar. 9. Come sopa.10. Si es la hora de comer y dudas entre dos segundos, escoge el que realmente te guste. Y cuando est\u00e9s lleno, para. 11. Los platos m\u00e1s peque\u00f1os \u2014y las fiambreras m\u00e1s peque\u00f1as y las copas de vino m\u00e1s peque\u00f1as\u2014, realmente funcionan (y permiten minimizar el desperdicio de comida en casa). Come la cena en platos para el acompa\u00f1amiento y el postre en platillos. 12. No hay que celebrar todas las ocasiones felices con un pastel cubierto de az\u00facar. 13. Al introducir peque\u00f1os cambios en la dieta, hay que intentar evitar la mentalidad de privaci\u00f3n. Excepto para el primer caf\u00e9 del d\u00eda.14. Hacer ejercicio de forma habitual ayuda, desde luego. Pero de nuevo, encuentra una actividad que te guste tanto que te apetezca hacerla, en lugar de la que quema m\u00e1s grasa, pero te deja tan agotado que luego necesitas carbohidratos urgentemente.15. Si quieres que tus hijos coman mejor, no les digas qu\u00e9 tienen que hacer, sino come mejor t\u00fa.16. En general, nuestras formas de entender la alimentaci\u00f3n infantil son demasiado cortoplacistas. Nos preocupamos de los pr\u00f3ximos cinco minutos cuando deber\u00edamos pensar en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os. Si presionas a un ni\u00f1o para que se coma todo el plato de verduras, le est\u00e1s ense\u00f1ando a aborrecer la verdura... Si le convences para tomar un peque\u00f1o bocado (y otro ma\u00f1ana, y pasado ma\u00f1ana, y al d\u00eda siguiente), es posible que se convierta en consumidor de verdura para toda la vida.17. Engatusar, insistir y lanzar indirectas no cambia la forma de comer de la gente. No funciona ni con ni\u00f1os ni con personas adultas. 18. Las ni\u00f1as comen mejor si la comida deja de ser algo prohibido.19. Los ni\u00f1os comen mejor si sus padres siguen esperando que coman verdura y los incluyen en las comidas caseras cuando se hacen mayores. O \u2014todav\u00eda mejor\u2014 si consiguen que ellos mismos preparen las comidas caseras. 20. El hambre no es siempre una se\u00f1al de alarma. Un d\u00eda en el que no has notado un poco de hambre al menos en un par de ocasiones probablemente es un d\u00eda en el que has comido demasiado.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Los (no) consejos de alimentaci\u00f3n en familia de una cr\u00edtica gastron\u00f3mica", "url": "http://www.abc.es/familia/supersanos/abci-internacional-nutricion-nutricion-cuanta-gente-conoces-coma-bayas-goji-todos-dias-201605271615_noticia.html", "keywords": "familia,consejos,nutricion", "date": "2016-05-27", "id": "67093474ceb577d444c363576713a5f96e9021ac", "summary": "Bee Wilson, autora de \u00abEl primer bocado\u00bb, ofrece una gu\u00eda para mejorar los h\u00e1bitos nutricionales de nuestros hijos"}, {"article": "MadridActualizado:28/05/2016 12:34hTendr\u00eda en Twitter m\u00e1s seguidores que Lady Gaga y Beyonc\u00e9 juntas. Ayer concentraba tantos flashes como Angelina Jolie en la alfombra roja del Festival de Cannes. El p\u00fablico lo adora. Pero no es cantante ni actor de moda. Es pintor y, para colmo, lleva 500 a\u00f1os muerto. Holand\u00e9s de nacimiento, lo consideramos tan espa\u00f1ol como el jam\u00f3n de pata negra. Hablamos del Bosco, una de las grandes atracciones del Prado \u2013es su casa\u2013 y el artista que concentra m\u00e1s visitantes en sus salas. Tiene legiones de fans en todo el mundo. Especialmente en Jap\u00f3n, donde es un fen\u00f3meno de masas. Hace unos meses, Hertogenbosch, su ciudad natal, organiz\u00f3 una gran exposici\u00f3n, pero faltaban sus mejores creaciones. El Prado lleva dos d\u00e9cadas preparando esta muestra hist\u00f3rica sin precedentes, \u00abLa exposici\u00f3n del V centenario\u00bb, que el lunes inaugurar\u00e1n los Reyes Don Felipe y Do\u00f1a Letizia, junto a la Princesa Beatriz de Holanda. Re\u00fane m\u00e1s del 75% de su escasa producci\u00f3n (21 pinturas y 8 dibujos), incluyendo, aqu\u00ed s\u00ed, sus obras maestras. Entre las ausencias, \u00abEl Juicio Final\u00bb, de Viena, y \u00abLa Crucifixi\u00f3n\u00bb, de Bruselas. Se ha batido el r\u00e9cord de acreditaciones de prensa extranjera en el Prado (una treintena de medios) y ayer hab\u00eda overbooking en el sal\u00f3n de actos para la presentaci\u00f3n de la exposici\u00f3n. No cab\u00eda un alfiler. Los extra\u00f1os seres del Bosco pueblan no solo las salas A y B del edificio Jer\u00f3nimos con sus incre\u00edbles tr\u00edpticos. Tambi\u00e9n la tienda del Prado, inundada de merchandising bosquiano: abanicos, camisetas, bolsos, puzles, posavasos, libretas... hasta anacr\u00f3nicas bolas de \u00e1rboles de Navidad. El Bosco Superstar es caballo ganador. Ha generado tanta expectaci\u00f3n esta muestra que el museo recomienda la compra anticipada de entradas y se prolongar\u00e1 el horario de apertura los fines de semana. Eso s\u00ed, reserven tiempo suficiente para la visita: cada obra merece minutos y minutos de atenci\u00f3n para apreciar cada detalle. Lo primero que llama la atenci\u00f3n de la exposici\u00f3n, patrocinada por la Fundaci\u00f3n BBVA, es el montaje, ideado por el director del Prado, Miguel Zugaza, y al que ha dado forma Juan Alberto Garc\u00eda de Cubas. Se ha tenido que salvar el reto de la circulaci\u00f3n del p\u00fablico para admirar los tr\u00edpticos por ambas caras en las mejores condiciones de visibilidad. En algunos casos, como \u00abEl Jard\u00edn de las Delicias\u00bb, por primera vez. M\u00e1s que un cuadro, una pieza de conversaci\u00f3n, como advierte Reindert Falkenburg. \u00abEsta obra atrae a gente a la que no le gusta la pintura. Es extraordinaria su capacidad emp\u00e1tica con el p\u00fablico\u00bb, se\u00f1ala Miguel Falomir, director adjunto del Prado. Pilar Silva, comisaria de la exposici\u00f3n, dice que \u00abcada uno ve en El Bosco lo que quiere ver\u00bb. Hay incluso a quien la tabla central de \u00abEl Jard\u00edn de las Delicias\u00bb le recuerda el Woodstock de los 60: paz y amor entre hippies y drogas. \u00bfFue El Bosco el Jimi Hendrix de la \u00e9poca? En primer plano, \u00abEl carro de heno\u00bb. Al fondo, \u00abLas Visiones del M\u00e1s All\u00e1\u00bb. Son dos obras maestras del Bosco - JOS\u00c9 RAMON LADRA\u00a1Vienen curvas!Espacios uterinos y on\u00edricos con sinuosas curvas zahahadidianas, de un blanco impoluto, envuelven las grandes creaciones del Bosco, que centran cada uno de los seis apartados tem\u00e1ticos en que Pilar Silva ha dividido la exposici\u00f3n. A modo de pr\u00f3logo, una sala dedicada a Hertogenbosch. Su \u00fanico retrato conocido (un grabado de Cornelis Cort) cuelga junto a una imagen de la plaza del mercado de la ciudad, donde se hallaban su casa y su taller. La primera joya con la que nos topamos es el tr\u00edptico \u00abLa Adoraci\u00f3n de los Magos\u00bb, del Prado, que se exhibe por vez primera tras su restauraci\u00f3n y luce espl\u00e9ndido. No es su obra m\u00e1s conocida, pero los expertos coinciden en que es la de mayor calidad, aparte de su extraordinario estado de conservaci\u00f3n. Se la considera la \u00abpiedra Rosetta\u00bb bosquiana, pues su estudio ha servido para modificar la cronolog\u00eda del pintor. Se ha adelantado la fecha de ejecuci\u00f3n de sus creaciones m\u00e1s relevantes, como \u00abEl Jard\u00edn de las Delicias\u00bb (se rinde homenaje a su comitente, Engelbrecht II, conde de Nassau, con un retrato y su Libro de Horas) o la propia \u00abAdoraci\u00f3n de los Magos\u00bb, que se sit\u00faan ahora en la d\u00e9cada de 1490. Dos obras maestras del Bosco: a la izquierda, \u00abCristo camino del Calvario\u00bb; a la derecha, \u00abLa coronaci\u00f3n de espinas\u00bb - JOS\u00c9 RAM\u00d3N LADRAPero es tal la concentraci\u00f3n de obras maestras que es f\u00e1cil acabar la visita con s\u00edndrome de Stendhal. Demasiada belleza para asumir en tan poco tiempo. Es lo que ocurre con \u00abLa coronaci\u00f3n de espinas\u00bb, de la National Gallery de Londres; \u00abLas visiones del M\u00e1s All\u00e1\u00bb, de la Academia de Venecia \u2013puro Kubrick\u2013, o el maravilloso tr\u00edptico \u00abLas tentaciones de san Antonio Abad\u00bb, cedido excepcionalmente por el Museo de Arte Antiga de Lisboa. Declarado tesoro nacional, para su salida ha sido necesario que el Consejo de Ministros diera luz verde. Como contrapartida, el Prado ha prestado el \u00abAutorretrato\u00bb de Durero. Otra joya, \u00abEl carro de heno\u00bb, ha vuelto al Prado, tras una gira de seis meses por Holanda. Muy emotivo, el reencuentro de varios fragmentos que formaron un tr\u00edptico hoy desmantelado, \u00abEl camino de la vida\u00bb: \u00abLa nave de los necios\u00bb, del Louvre; \u00abAlegor\u00eda de la intemperancia\u00bb, de Yale; \u00abEl vendedor ambulante\u00bb, de R\u00f3terdam, y \u00abLa muerte y el avaro\u00bb, de Washington. Entre los dibujos, destaca especialmente \u00abEl hombre-\u00e1rbol\u00bb, de la Albertina de Viena. Ha sido tal la generosidad en los pr\u00e9stamos que Patrimonio Nacional ha descolgado de una exposici\u00f3n en El Escorial su espl\u00e9ndido \u00abCristo de camino del Calvario\u00bb y el Museo L\u00e1zaro Galdiano ha tenido que incluir una reproducci\u00f3n de su \u00abSan Juan Bautista en meditaci\u00f3n\u00bb en su nueva exposici\u00f3n. Este es uno de los numerosos santos que pueblan la muestra: santa Wilgefortis crucificada, san Jer\u00f3nimo en oraci\u00f3n, san Juan Evangelista en Patmos (en el reverso luce una incre\u00edble Pasi\u00f3n de Cristo en grisalla)... De forma muy sutil, se ha recreado en algunos tr\u00edpticos c\u00f3mo es la composici\u00f3n exterior con las puertas cerradas. No faltan obras de seguidores y de taller para mostrar originales perdidos. Tampoco, recientes atribuciones, como \u00abLas tentaciones de San Antonio Abad\u00bb, de Kansas, y \u00abEl Juicio Final\u00bb, de Brujas.", "title": "El Bosco Superstar deslumbra en Madrid", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/abci-bosco-superstar-deslumbra-madrid-201605272309_noticia.html", "keywords": "museo,prado,exposicion,bosco", "date": "2016-05-27", "id": "97c465819e0864b6a14d1885c90c9b45443a973b", "summary": "El pintor se corona como rey del Prado en una exposici\u00f3n \u00fanica con la mayor concentraci\u00f3n de sus obras maestras reunidas hasta la fecha"}, {"article": "MADRID.- A pesar de estar en funciones, el ministro del Interior prepara la sucesi\u00f3n de la c\u00fapula policial para la semana de las elecciones. A Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz le obliga que se jubila el d\u00eda 20 de junio el actual n\u00famero dos de la Polic\u00eda, el comisario Eugenio Pino, y tiene que encontrar un sustituto a seis d\u00edas de las generales y en un momento de alerta 4 antiterrorista. El candidato con m\u00e1s apoyos dentro del PP es el actual director general del Centro de Inteligencia contra el Terrorismo y el Crimen Organizado (CITCO), el comisario Jos\u00e9 Luis Olivera, investigado por un juzgado madrile\u00f1o para que acredite que tiene el t\u00edtulo que se le requiere para ocupar el cargo y cuyo paso por la Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF) inaugur\u00f3 la etapa de \u2018informes fantasmas\u2019 contra pol\u00edticos catalanes como Artur Mas, Tr\u00edas o el que dio origen al caso Pujol. Sus buenos hilos con el PP terminaron de coserse con la llegada de Mar\u00eda Dolores de Cospedal a la secretar\u00eda general del PP. \u201cCada investigaci\u00f3n que ca\u00eda en la UDEF \u00e9l se encargaba de hacerla llegar a G\u00e9nova y fue en ese momento cuando comenzaron los encargos pol\u00edticos a esta unidad. Adem\u00e1s, \u00e9l relata que ten\u00eda relaci\u00f3n con el empresario L\u00f3pez del Hierro desde mucho antes de que este se casara con Cospedal\u201d, aseguran fuentes policiales. \u201cAunque lo normal ser\u00eda que el actual jefe de Recursos Humanos, Antonio Rodr\u00edguez, ocupara eventualmente el puesto\u201d, aseguran fuentes sindicales, el nombramiento de Olivera es dado como un hecho por los altos mandos de la Polic\u00eda, que le acusan de \u201chacer trabajos a medida tanto para el PSOE como para el PP\u201d. Cerca del poder El comisario Olivera entr\u00f3 en la Polic\u00eda en 1978 y fue destinado a los grupos de orden p\u00fablico de Barcelona, que se encargaban de sacar informaci\u00f3n sobre grupos de izquierdas. Fue entonces cuando conoci\u00f3 a los hermanos Fern\u00e1ndez D\u00edaz: \"\u00c9l mismo ha difundido que su padre era el conductor del actual ministro cuando este era secretario general del PP catal\u00e1n y que de ah\u00ed viene su estrecha relaci\u00f3n con el ministro\u201d.Olivera estaba destinado en Alicante durante la etapa de Juan Cotino como Director General de la Polic\u00eda y fue a trav\u00e9s de ese puesto como estrech\u00f3 relaciones con el dirigente del PP, al que ahora le pide la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n once a\u00f1os de c\u00e1rcel por ama\u00f1ar contrataciones en la visita del Papa Benedicto XVI a Valencia. Unos hechos vinculados con la trama G\u00fcrtel que Olivera estaba encargado de investigar, hasta que en enero de 2015 se convirti\u00f3 en uno de los hombres fuertes de Interior con su ascenso al CITCO. Desde la Operaci\u00f3n Malaya, Olivera fue jefe de la UDEF y en sus investigaciones siempre ha ido acompa\u00f1ado del agente encubierto, Jos\u00e9 Villarejo. \u201cAmbos intentaron involucrar al comisario Juan Antonio Gonz\u00e1lez, un hombre de Rubalcaba, con los negocios de Juan Antonio Roca en Marbella a trav\u00e9s de unas anotaciones que no se pudieron acreditar como aut\u00e9nticas\u201d, aseguran diferentes fuentes relacionadas con el caso. En manos de Olivera cayeron en 2008 las grabaciones que hab\u00edan realizado los exconcejales de Majadahonda, Jos\u00e9 Luis Pe\u00f1as y Juan Jos\u00e9 Moreno, y que no fueron totalmente investigadas en lo relacionado con Francisco Granados. En ellas uno de los empresarios ahora imputados en P\u00fanica explicaba que \u201cDavid Marjaliza es el tapado de Paco\u201d. Tampoco lleg\u00f3 a nada la UDEF en el caso del espionaje a pol\u00edticos de la Comunidad de Madrid, supuestamente encargado por los vicepresidentes de Esperanza Aguirre, Ignacio Gonz\u00e1lez y Francisco Granados. La forma de investigar al Ayuntamiento de Arganda del Rey (Madrid), donde se produjo el mayor pelotazo de la trama G\u00fcrtel, tambi\u00e9n se est\u00e1 poniendo en duda por los comisarios Jos\u00e9 Garc\u00eda Losada y Jos\u00e9 Enrique Rodr\u00edguez Ulla en el juzgado de Estepona (M\u00e1laga), que instruye la causa por el \u00e1tico de Ignacio Gonz\u00e1lez. \u201cNi se menciona a Ignacio Gonz\u00e1lez ni a Granados en G\u00fcrtel, ni tampoco que la hija del comisario Eugenio Pino, actual n\u00famero dos de la Polic\u00eda, era la teniente alcalde y concejala de Econom\u00eda de ese ayuntamiento en la \u00e9poca en que se produjo el pago de la supuesta comisi\u00f3n por parte de Martinsa Fadesa a Ignacio Gonz\u00e1lez\u201d, explican fuentes policiales. M\u00e9todo 3 Los comisarios Jos\u00e9 Luis Olivera y Jos\u00e9 Villarejo fueron condecorados con una medalla roja, que conlleva una pensi\u00f3n vitalicia, por los servicios prestados para frenar la independencia de Catalunya. Parte de ese trabajo consisti\u00f3 en elaborar informes fantasmas como en el caso Pujol, Artur M\u00e1s o Tr\u00edas, que el tiempo ha demostrado falsos o elaborados sin autorizaci\u00f3n judicial, siguiendo \u00f3rdenes pol\u00edticas. Su trabajo al frente de la UDEF fue investigado por la Unidad de Asuntos Internos, debido a que en el despacho de la agencia de detectives M\u00e9todo 3 se encontr\u00f3 un borrador de la UDEF sobre Ana Mato relacionado con el caso G\u00fcrtel y que no hab\u00eda sido entregado al juzgado. A partir de ah\u00ed, se realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n que culmin\u00f3 con un informe entregado a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n sobre el uso de agencias de detectives al margen de la ley. Aunque m\u00e1s tarde la agencia que dirig\u00eda Francisco Marco fue desmantelada por el propio Jos\u00e9 Luis Olivera, diferentes fuentes policiales aseguran a P\u00fablico que \u201ca trav\u00e9s de sus relaciones con este detective contacto con el empresario Ignacio L\u00f3pez del Hierro, otra de las personas que aparecen en los papeles de B\u00e1rcenas y en la trama G\u00fcrtel sobre la que no se ha profundizado\u201d.", "title": "Fern\u00e1ndez D\u00edaz quiere nombrar n\u00famero dos de la Polic\u00eda antes del 26J a un hombre cercano a Cospedal", "url": "http://www.publico.es/politica/fernandez-diaz-quiere-nombrar-numero.html", "keywords": "Diaz,quiere,Fernandez,nombrar,numero", "date": "2016-05-27", "id": "9f779360aecbd011ee9a472d8f34810d6240b71e", "summary": "El actual director adjunto operativo (DAO), el comisario Eugenio Pino, se jubila la semana de las elecciones y el sustituto con m\u00e1s apoyos es el actual director del CITCO, Jos\u00e9 Luis Olivera, pol\u00e9mico exjefe de la UDEF y cuyo valedor fue el ahora imputado Juan Cotino."}, {"article": "Hablar de Marsella es hablar de f\u00fatbol y de una amplia memoria hist\u00f3rica. La ciudad m\u00e1s antigua de Francia est\u00e1 ba\u00f1ada por la costa mediterr\u00e1nea desde hace m\u00e1s de 2.500 a\u00f1os, cuando los marineros griegos llegaron hasta esta zona portuaria y fundaron lo que hoy es una de las regiones tur\u00edsticas m\u00e1s populares del pa\u00eds. Los museos y las iglesias se muestran como dos de los elementos de mayor importancia, perfectamente representadas por la Notre Dame de la Garde, un maravilloso lugar que se levanta por encima de la ciudad con el s\u00edmbolo de una estatua de oro de la Virgen con el ni\u00f1o conocida como \u2018La Buena Madre\u2019. En esta iglesia, que anteriormente fue un campamento militar y que ya se ha consolidado como uno de los s\u00edmbolos de mayor importancia en Marsella, se puede disfrutar de unas vistas panor\u00e1micas de una ciudad cada vez m\u00e1s cosmopolita. Una puerta de entrada a los campos de lavanda y a las monta\u00f1as de Provenza que en 2013 se eligi\u00f3 como la Capital Europea de la Cultura. S\u00edmbolos de belleza, como la isla de If, bien merecen una visita. All\u00ed, donde el rey Francisco I fabric\u00f3 un fuerte que pronto se convirti\u00f3 en una prisi\u00f3n, se alojaron la famosa m\u00e1scara de hierro y el Conde de Montecristo.Pero la verdadera pasi\u00f3n de los cerca de 900.000 habitantes marselleses es el f\u00fatbol. Un deporte rey que en Francia siempre ha abanderado el Olympique de Marsella, el club nacional m\u00e1s laureado que, sin embargo, hace mucho tiempo que no vive d\u00edas de vino y rosas. La situaci\u00f3n del equipo, por el momento, no le impide continuar siendo uno de los grandes atractivos tur\u00edsticos de la zona, como lo es el grandioso Velodrome que se inaugur\u00f3 en 1937 y ha sobrevivido a numerosas remodelaciones. La \u00faltima, completada hace dos a\u00f1os, consisti\u00f3 en dotarlo de un bonito techo. Moderno y con capacidad para 67.000 espectadores en sus gradas, este estadio que en su origen pose\u00eda una pista de atletismo y tambi\u00e9n es el hogar del RC Toulonnais de rugby ya ha sido sede de dos Copas del Mundo y dos de Europa. En su quinta participaci\u00f3n en una competici\u00f3n de esta altura acoger\u00e1 cuatros partidos en la fase de grupos, uno en el que Francia jugar\u00e1 frente a Albania, adem\u00e1s de unos cuartos de final y unas semifinales.", "title": "Marsella", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/calendario/sedes/velodrome.html", "keywords": "Olympique de Marsella,Marsella,Eurocopa,Velodrome", "date": "2016-05-27", "id": "4438a18bcc3dd690e950df5ef3b5bc3a597a8213", "summary": "El grandioso Velodrome se inaugur\u00f3 en 1937 y ha sobrevivido a numerosas remodelaciones"}, {"article": "Actualizado:30/05/2016 18:32hComo ya ocurriera en otras ocasiones, las declaraciones de Michael O'Leary han suscitado pol\u00e9mica. El consejero delegado de Ryanair asegur\u00f3 el lunes pasado que bajar\u00eda los precios de sus tarifas en los pr\u00f3ximos meses. No contento con ello, ret\u00f3 al resto de aerol\u00edneas a seguirle, al asegura que \u00absi se produce una guerra de precios, la ganaremos\u00bb. Con la llegada del verano, lo l\u00f3gico es que los precios de avi\u00f3n experimenten el recorrido contrario. La demanda de billetes aumenta para el periodo estival, con lo que las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas aprovechan para subir sus tarifas. De cumplir su particular \u00abamenaza\u00bb, lo m\u00e1s normal es que Ryanair iniciara su bajada de precios a partir de septiembre. Eso s\u00ed, no ser\u00eda la primera vez que la aerol\u00ednea irlandesa sorprende al mercado. De hecho, en febrero anunci\u00f3 una rebaja del 6% para sus billetes en el primer trimestre del a\u00f1o. Hace escasas semanas, adem\u00e1s, promocion\u00f3 vuelos a 20 euros para los brit\u00e1nicos expatriados que decidan votar contra el Brexit. La aerol\u00ednea pretende aumentar la flota de sus aviones, por lo que no es descartable que lleve a cabo un nuevo descuento. Manuel Arrabal, responsable de viajes del comparador \u00abonline\u00bb Rastreator.com, sostiene que la estacionalidad es un factor determinante para el precio de los billetes de avi\u00f3n. \u00abVolar en meses como noviembre o enero resulta mucho m\u00e1s barato que hacerlo en verano\u00bb, afirma. Eso s\u00ed, tambi\u00e9n cree que las ofertas han mejorado en los \u00faltimos a\u00f1os, se han \u00abpersonalizado\u00bb y se han realizado \u00abgrandes esfuerzos por presentar ofertas atractivas\u00bb. Desde la plataforma aconsejan revisaprecios y, sobre todo, comprar el billete del vuelo con antelaci\u00f3n. Un verano m\u00e1s \u00abbarato\u00bbSeg\u00fan Skyscanner, el precio de un billete de avi\u00f3n puede variar hasta un 40%, en funci\u00f3n de la hora de compra o del tiempo con el que se adquiere el billete. Es un factor \u00abimprescindible\u00bb, seg\u00fan Arrabal y que puede permitir un ahorro sustancial a la hora de viajar este verano. Desde KAYAK.es, un buscador de viajes, recomiendan reservar con al menos tres meses de antelaci\u00f3n para rutas largas y de dos meses para rutas cortas. Adem\u00e1s, este buscador prev\u00e9 un abaratamiento de las tarifas este verano. Al menos en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado. John-Lee Saez, director regional de KAYAK.es en Francia, Espa\u00f1a y Austria, asegura que los viajeros espa\u00f1oles est\u00e1n gastando un 2% menos en destinos europeos (con un precio medio que ronda los 200 euros) respecto a lo que invirtieron el a\u00f1o pasado. Mientras, la demanda para billetes estivales ha ascendido un 23% este 2016. El 85% de los usuarios, seg\u00fan Rastreator, considera el precio como el factor m\u00e1s importante a la hora de reservar un vuelo. Hay varios aspectos que componen este coste, entre ellos las tasas del aeropuerto, la hora de salida del vuelo, las tasas de servicio y los costes de combustible, por las \u00faltimas subidas del precio del crudo pueden volver a encarecer los precios. Adem\u00e1s de ello, tambi\u00e9n habr\u00e1 que estar atento a las pr\u00f3ximas tarifas de las compa\u00f1\u00edas. Los pr\u00f3ximos meses determinar\u00e1n si alguna aerol\u00ednea acepta el reto de Ryanair y se dispone a bajar sus billetes. Mientras, la antelaci\u00f3n puede ser un buen aliado a la hora de viajar, sin perder de vista los descuentos que se lanzan a \u00faltima hora.", "title": "\u00bfSe avecina una guerra de precios en los billetes de avi\u00f3n?", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-avecina-guerra-precios-billetes-avion-201605272136_noticia.html", "keywords": "erroneo,billete,avion", "date": "2016-05-27", "id": "64de9da02628243a443bda6a6408c0cae0146ff9", "summary": "El consejero delegado de Ryanair asegur\u00f3 el lunes pasado que bajar\u00eda los precios de sus tarifas en los pr\u00f3ximos meses"}, {"article": "MADRIDActualizado:02/06/2016 13:35hTras visitar Vietnam y poner fin al embargo de armas que pesaba sobre el pa\u00eds asi\u00e1tico desde hac\u00eda m\u00e1s de treinta a\u00f1os, el presidente de Estados Unidos, Barak Obama, se encuentra en Jap\u00f3n. Una vez terminada la cumbre del G7, el jefe de Gobierno norteamericano est\u00e1 dispuesto a hacer, este viernes, su hist\u00f3rica visita a Hiroshima. Se convierte as\u00ed en el primer mandatario estadounidense en activo que va a la ciudad japonesa, arrasada por el ataque nuclear de las tropas norteamericanas el 6 de agosto de 1945.Antes de ir a la localidad nipona, acudir\u00e1 a la ciudad de Ise para visitar el parque natural de Ise-Shima, dedicado a la diosa del sol Amaterasu Omikami, ancestro mitol\u00f3gico de los emperadores de Jap\u00f3n. Se trata de un enclave que ha sido centro de peregrinaci\u00f3n durante siglos y que encierra varios templos sagrados.Es la forma que tiene el primer ministro japon\u00e9s, Shinzo Abe, de mostrar a Obama, al resto de miembros del G7 y, por ende, al mundo la cultura de su pa\u00eds, as\u00ed como su religi\u00f3n: el sinto\u00edsmo. Una creeencia nacida en Jap\u00f3n que se basa en la adoraci\u00f3n de los kami o esp\u00edritus de la naturaleza.Muchos son los que han alzado su voz y han criticado la postura de Abe, acus\u00e1ndolo de ser demasiado conservador al querer ligar la religi\u00f3n a la pol\u00edtica y al hacer resucitar los valores tradicionales.La esperada llegada a HiroshimaSea como fuere, el jefe de Gobierno nip\u00f3n no desiste en su empe\u00f1o y tiene previsto cerrar la hist\u00f3rica gira de Obama con su visita al Parque de la Paz, en Hiroshima. All\u00ed, a \u00faltima hora de la tarde, tendr\u00e1 lugar la ceremonia, a puerta cerrada, en que el presidente de EE.UU realiazar\u00e1 una ofrenda de flores y dar\u00e1 un discurso para recordar a las v\u00edctimas de la primera bomba nuclear, una de las mayores atrocidades de la Historia.Estos emblem\u00e1ticos jardines est\u00e1n presididos por la C\u00fapula Genbaku o C\u00fapula de la Bomba At\u00f3mica, un edificio proyectado por el arquitecto checo Jan Letzel e inaugurado en 1915. Su estructura de ladrillo y hormig\u00f3n, y su c\u00fapula de acero resistieron la explosi\u00f3n de la bomba at\u00f3mica que acab\u00f3 con la vida de m\u00e1s de 140.000 personas. Fue el edificio m\u00e1s cercano al lugar de la explosi\u00f3n que logr\u00f3 mantenerse en pie, algo que le ha valido su reconocimiento como Patrimonio Mundial de la UNESCO desde 1996.Obama no pedir\u00e1 perd\u00f3n pero pretende, con esta visita, sellar la reconcialiaci\u00f3n de dos antiguos enemigos de la Segunda Guerra Mundial y evitar la proliferaci\u00f3n de armas nucleares, capaces de devastar ciudades enteras. Una carrera armament\u00edstica en la que, sin embargo, el propio Estados Unidos y Rusia figuran a la cabeza. En palabras del propio presidente, la visita a Hiroshima \u00abservir\u00e1 para honrar a quienes perdimos en la guerra y para reafirmar nuestra visi\u00f3n compartida de un mundo sin armas nucleares\u00bb.Una ciudad expectanteLa cumbre del G7 en Jap\u00f3n; centrada, sobre todo, en la crisis econ\u00f3mica mundial y las disputas mar\u00edtimas en Asia; y la visita de Obama a Hiroshima han despertado el inter\u00e9s de la opini\u00f3n p\u00fablica y de la poblaci\u00f3n japonesas.Keiko Ogura, una superviviente de 79 a\u00f1os, observa la enorme presencia policial -se han desplegado m\u00e1s de 4.600 agentes- y la marea de periodistas y c\u00e1maras de televisi\u00f3n que inundan la ciudad. \u00abEstamos muy contentos con esta visita. Por fin, despu\u00e9s de tanto tiempo un presidente de EE.UU ha aceptado venir\u00bb, comenta la mujer a la agencia EFE. Esta \u00abhibakusha\u00bb (\u00absuperviviente de la bomba at\u00f3mica\u00bb) ten\u00eda ocho a\u00f1os cuando la desgracia asol\u00f3 su ciudad y, en cambio, ahora apunta que \u00ablo importante es que (Obama) se d\u00e9 cuenta del da\u00f1o que pueden hacer las armas nucleares y de que hay que acabar con ellas\u00bb.Sin embargo, entre las calles cortadas al tr\u00e1fico de la ciudad, hay quien muestra indiferencia ante la visita del presidente norteamericano. Es el caso de Sadao Hirano, un \u00abhibakusha\u00bb que ten\u00eda doce a\u00f1os cuando estall\u00f3 la bomba. A \u00e9l no le importa que la ceremonia se haga a puerta cerrada y que, como el resto de ciudadanos, no tenga la oportunidad de asistir. \u00abMa\u00f1ana acompa\u00f1ar\u00e9 a mi mujer al hospital. Para m\u00ed no es personal\u00bb.", "title": "El hist\u00f3rico recorrido de Obama en Hiroshima", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-historico-recorrido-obama-hiroshima-201605270208_noticia.html", "keywords": "obama,hiroshima,visita", "date": "2016-05-27", "id": "fa234fc639871e01403112952f6728ba0687aa49", "summary": "El parque natural de Ise-Shima y la C\u00fapula de la Bomba At\u00f3mica figuran en la lista de lugares emblem\u00e1ticos que el presidente de Estados Unidos visitar\u00e1 este viernes"}]