[{"article": "Actualizado:23/05/2016 11:29hLa compa\u00f1\u00eda china Xiaomi no cesa en su busqueda de ampliar mercados. Tanto es as\u00ed que el pr\u00f3ximo d\u00eda 25 de mayo presentar\u00e1n mundialmente su nuevo veh\u00edculo. Un dron del que a\u00fan se conoce poco pero que promete cumplir todas las expectativas.La empresa que dirige Lei Jun no solo se ha quedado en el negocio de los \u00ab smartphones\u00bb. Tras presentar relojes inteligentes, altavoces e incluso un \u00absegway\u00bb Xiaomi apuesta ahora por los drones y parece que el suyo podr\u00eda competir con los grandes del mercado.La imagen que han mostrado en su cuenta de Twitter no muestra caracter\u00edsticas del dispositivo espec\u00edficas ni la compa\u00f1\u00eda ha proporcionado ninguna pista sobre su \u00abnuevo juguete\u00bb. Lo que si se puede observar es que tendr\u00e1 m\u00e1s de cuatro h\u00e9lices y que cuenta con una c\u00e1mara incorporada sobre el cuerpo del aparato.Lo que ser\u00e1 tambi\u00e9n sorprendente ser\u00e1 el precio del aparato, puesto que Xiaomi es experta en ofrecer sus productos a un coste mucho menor que el de sus competidores sin restarle calidad.El pr\u00f3ximo 25 de mayo a las podremos salir de dudas y ver si este nuevo dron cumple todas las expectativas de los usuarios.", "title": "El dron de Xiaomi ver\u00e1 la luz el pr\u00f3ximo 25 de mayo", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/abci-dron-xiaomi-vera-proximo-25-mayo-201605202042_noticia.html", "keywords": "25,dron,mayo,presenta,xiaomi", "date": "2016-05-20", "id": "f196cdc12f9cddbb36da16d120141c5deebae7c3", "summary": "As\u00ed lo ha anunciado la compa\u00f1\u00eda china en su cuenta oficial de Twitter"}, {"article": "MADRIDActualizado:20/05/2016 21:54hColombia acaba de anunciar a Espa\u00f1a un giro esperanzador en la pol\u00e9mica del gale\u00f3n San Jos\u00e9, hundido en 1708 frente a Cartagena de Indias, cuyos restos fueron hallados el pasado mes de noviembre tras una operaci\u00f3n financiada por una empresa cazatesoros, lo que provoc\u00f3 una escalada de tensi\u00f3n entre Colombia y Espa\u00f1a. La prioridad del Gobierno colombiano es ahora que este importante pecio de nuestra historia compartida sea investigado con rigor cient\u00edfico y se logre una gran divulgaci\u00f3n de su patrimonio y su historia, seg\u00fan ha confirmado hoy mismo la ministra colombiana de cultura, Mariana Garc\u00e9s, al secretario de Estado espa\u00f1ol de Cultura, Jos\u00e9 Mar\u00eda Lassalle. El encuentro bilateral ha tenido lugar en el contexto de la reuni\u00f3n la Conferencia Iberoamericana de Ministros de Cultura que se celebra en la bell\u00edsima ciudad de origen colonial.Mariana Garc\u00e9s, seg\u00fan fuentes del Ministerio espa\u00f1ol de Cultura, no ha dado detalles muy concretos, pero ha expresado algunas ideas tranquilizadoras que alejan temporalmente la pol\u00e9mica. El Gobierno Colombiano estar\u00eda controlando, seg\u00fan lo dicho por la ministra, el proyecto de investigac\u00f3n y excavaci\u00f3n del pecio del San Jos\u00e9, poniendo a su frente una direcci\u00f3n cient\u00edfica con los citados fines y alej\u00e1ndolo de la empresa de cazatesoros que originalmente respald\u00f3 el arranque del proyecto. Sin embargo no se han dado detalles sobre la situaci\u00f3n del contrato secreto que se firm\u00f3 que dicha empresa o el curso actual de las investigaciones, por lo que habr\u00e1 que esperar para constatar el rumbo respetuoso con la historia de la excavaci\u00f3n.La ministra Garc\u00e9s ha asegurado igualmente que mantendr\u00e1 informada a Espa\u00f1a del estado de las investigaciones, y se ha apuntado a la posibilidad de que Espa\u00f1a colabore en las labores cient\u00edficas, incluso que algunos arque\u00f3logos espa\u00f1oles puedan participar en un futuro en las investigaciones, aunque nada se ha concretado a este respecto. El hecho de que Colombia no haya firmado la Convenci\u00f3n Unesco 2001 para la Protecci\u00f3n del Patrimonio Cultural Subacu\u00e1tico podr\u00eda dificultar el establecimiento de los t\u00e9rminos de esta colaboraci\u00f3n. Pero si en realidad la investigaci\u00f3n cient\u00edfica es la prioridad de este proyecto nada ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil que armonizarlo con los principios que defiende Unesco y que son los m\u00e1s altos est\u00e1ndares cient\u00edficos aceptados por todo el mundo. De hecho, Holanda acaba de sumarse a la Convenci\u00f3n.Como se recordar\u00e1, los mejores cient\u00edficos del mundo firmaron un manifiesto redactado por el blog de ABC Espejo de Navegantes que solicitaba al Gobierno de Bogot\u00e1 que se tratase con dignidad cient\u00edfica ese importante yacimiento arqueol\u00f3gico, dada la alarma creada por la presencia e influencia de los cazatesoros en la redacci\u00f3n de la ley de Patrimonio que permiti\u00f3 la firma del contrato secreto. Las novedades de la reuni\u00f3n mantenida hoy en Cartagena son tambi\u00e9n compatibles con un proceso que fuentes del mundo acad\u00e9mico han contado a ABC: parece que en los \u00faltimos meses, el Gobierno colombiano habr\u00eda estado fichando a prestigiosos cient\u00edficos con el fin de crear un equipo mod\u00e9lico para la investigaci\u00f3n, el famoso \u00abdream team\u00bb que el presidente Juan Manuel Santos anunci\u00f3 en su d\u00eda.Durante la reuni\u00f3n la Conferencia Iberoamericana de Ministros de Cultura que se celebra en Cartagena de Indias, el secretario de Estado de Cultura, Jos\u00e9 Mar\u00eda Lassalle, ha expuesto tambi\u00e9n el proyecto \u00abEscuelas Taller\u00bb y su relaci\u00f3n con el cuidado del patrimonio como ejemplo para dar oportunidades laborales a los j\u00f3venes, al mismo tiempo que se consigue salvaguardar la cultura del pa\u00eds. El proyecto ha sido acogido con entusiasmo entre los asistentes.", "title": "Colombia anuncia que la investigaci\u00f3n cient\u00edfica ser\u00e1 la prioridad en la excavaci\u00f3n del gale\u00f3n San Jos\u00e9", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-comlombia-anuncia-prioridad-galeon-san-jose-pasa-investigacion-cientifica-201605202134_noticia.html", "keywords": "garceslassalle", "date": "2016-05-20", "id": "3cc9b7b77a3e6ad4955f9c7a939813f57ccd3d91", "summary": "El secretario de Estado de Cultura Jos\u00e9 Mar\u00eda Lassalle mantuvo un encuentro bilateral con la ministra colombiana Mariana Garc\u00e9s"}, {"article": "Las empresas que mantengan actividades ilegales en para\u00edsos fiscales no podr\u00e1n trabajar para el Ayuntamiento de Barcelona. En un decreto pionero que la alcaldesa, Ada Colau, firm\u00f3 este jueves, el consistorio barcelon\u00e9s introduce una clausula esencial en las licitaciones: se expulsar\u00e1 a los contratistas que, directamente o a trav\u00e9s de empresas pantalla o filiales, \"desv\u00eden fondos a para\u00edsos fiscales con la intenci\u00f3n de evadir sus obligaciones tributarias u otras actuaciones delictivas\".El decreto tambi\u00e9n obligar\u00e1 a las empresas a declarar en fase de licitaci\u00f3n si tienen relaciones con para\u00edsos fiscales. Si las compa\u00f1\u00edas declaran que las tienen, deber\u00e1n aportar \"documentaci\u00f3n que explicite el car\u00e1cter de estas relaciones y la informaci\u00f3n que no sea confidencial se publicar\u00e1 en el perfil de contratante\" del Ayuntamiento. Adem\u00e1s, la norma prev\u00e9 la resoluci\u00f3n del contrato si las compa\u00f1\u00edas falsean la declaraci\u00f3n de no tener actuaciones delictivas a partir de los para\u00edsos fiscales. El primer teniente de alcald\u00eda, Gerardo Pisarello, ha destacado que el decreto introduce \"transparencia y lealtad en la competencia, ya que la evasi\u00f3n fiscal es una medida que permite a las grandes corporaciones tener posiciones de ventajas frente a las peque\u00f1as o medianas empresas o las cooperativas\".La norma firmada por por Colau recoge las exigencias de las entidades reunidas en la Plataforma per una Fiscalitat Justa, que en la campa\u00f1a de las \u00faltimas municipales busc\u00f3 que los partidos recogieran sus propuestas y record\u00f3 que varios ayuntamientos europeos ya hab\u00edan implantado un decreto similar al aprobado ahora por Barcelona.La capital catalana usar\u00e1 como referente para identificar a para\u00edsos fiscales la lista elaborada por las instituciones europeas, menos restrictiva que la elaborada por organizaciones como Tax Justice Network. Seg\u00fan la Comisi\u00f3n Europea, una treintena de territorios ponen trabas a la lucha contra el fraude y la evasi\u00f3n fiscal, entre ellos algunos pa\u00edses europeos como Andorra, M\u00f3naco, Leichtenstein o islas dependientes del Reino Unido como Guernsey.", "title": "Barcelona no contratar\u00e1 a empresas que usen para\u00edsos fiscales para evadir impuestos", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/barcelona/Barcelona-contratara-paraisos-fiscales-impuestos_0_517948555.html", "keywords": "paraisos,Barcelona,impuestos,fiscales,contratara", "date": "2016-05-20", "id": "35616b5f9113b2a7dc10dfa990d5ccdcfd9992dd", "summary": "El decreto firmado por Colau obligar\u00e1 a las empresas a declarar en fase de licitaci\u00f3n si tienen relaciones con para\u00edsos fiscales"}]