[{"article": "SantiagoActualizado:13/06/2016 09:05hHablar de narcotr\u00e1fico en Galicia sigue siendo tab\u00fa. Los vecinos de las localidades que la marea blanca ba\u00f1\u00f3 en la d\u00e9cada de los 80 y los 90 suelen pasar palabra cuando se les pregunta por el tema, amenazados por un fantasma que contin\u00faa presente, y quienes luchan a diario para blindar la costa gallega de la entrada de alijos son celosos con la realidad que miran cada d\u00eda. No es f\u00e1cil asomarse a la trastienda de este negocio y aquellos que acceden a sincerarse responden con una media sonrisa a la pregunta clave: \u00ab\u00bfSe puede acabar con el narcotr\u00e1fico?\u00bb El agente interpelado se toma su tiempo y responde que \u00abeso es imposible\u00bb. \u00abSiempre que haya demanda habr\u00e1 oferta y siempre habr\u00e1 alguien dispuesto a arriesgarse porque el beneficio es mucho. Para nosotros es un toma y daca\u00bb, ejemplifica.El toma y daca del que habla este efectivo bregado en la lucha contra el narcotr\u00e1fico en la Comunidad pone l\u00edmites a una gangrena que oblig\u00f3 a la sociedad gallega a revelarse ante la impunidad con la que los primeros narcos manejaban su suculento descubrimiento. Pasados los a\u00f1os, la radiograf\u00eda denota un cambio notable. La enfermedad persiste, pero la fotograf\u00eda no es la misma. El primer mito en caer es el de los grandes clanes de la droga. Al margen de algunos herederos que siguen vinculados al negocio, familias como los Charlines o los Oubi\u00f1a han dejado de ser los reyes de la coca para dar paso a l\u00edderes m\u00e1s discretos y an\u00f3nimos, pero igual de poderosos. Derribando mitosLos investigadores tambi\u00e9n echan por tierra la creencia de que el narcotr\u00e1fico en Galicia se puede estratificar por clanes que van de norte a sur. \u00abEs muy gr\u00e1fico, pero no funciona as\u00ed, suena a narcotr\u00e1fico de colegio. En el tiempo que llevo en esto he tocado alguno de esos clanes, pero muy por encima, y sin embargo hemos tenido multitud de operaciones con buenas cantidades de droga incautadas\u00bb, relata un interlocutor con una d\u00e9cada de seguimientos a sus espaldas. A la hora de trazar el perfil de nuevo narco \u2014y del que ha sabido mimetizarse\u2014 son b\u00e1sicos dos factores. El traficante de coca\u00edna actual ya no alardea de su dinero y no toca la droga. Adem\u00e1s, suelen contar con un entramado de empresas pantalla que les otorgan una cara legal. A nivel operativo, las cosas tampoco son iguales. Diversas fuentes consultadas coinciden al se\u00f1alar que los gallegos han pasado a ser transportistas. Su conocimiento de los recovecos del caprichoso trazado de la costa de la Comunidad y su capacidad para introducir la droga tierra adentro son el motivo por el que las grandes organizaciones los contratan. \u00abEs que hacen muy bien su trabajo\u00bb. El n\u00famero de agentes que se dedican a la lucha contra el narcotr\u00e1fico en la Comunidad gallega \u2014entre equipos contra el crimen organizado y unidades antidroga\u2014 suma unos 130 efectivos. Una cifra insuficiente para plantar cara a un negocio que mueve cantidades ingentes de dinero, dentro y fuera de las fronteras galaicas. Es cierto que el negocio se ha diversificado para sobrevivir, que Galicia ya no es la \u00fanica puerta de entrada de la droga en Europa y que la presi\u00f3n policial arrincona, pero el tri\u00e1ngulo que tiene como v\u00e9rtices Vilagarc\u00eda, Cambados y la Illa de Arousa sigue siendo uno de los lugares de Espa\u00f1a donde m\u00e1s delicado es trabajar. Poco importa que seas un agente de paisano, porque los avisadores de los narcos te pueden \u00ablevantar\u00bb. O lo que es lo mismo, que nada m\u00e1s poner pie en la costa alguien advierte de esa presencia non grata. Los efectivos dedicados a esta ardua labor explican, sin perder la sonrisa, que han sido fotografiados \u00abpor los malos\u00bb y sus caras han aparecido en registros domiciliarios, que se han hecho con sus matr\u00edculas y que hasta han llegado a sorprenderlos en alg\u00fan seguimiento. \u00abUnas veces ganamos y otras no\u00bb, asumen con la deportividad que concede el jugarse el tipo en operativos que se prolongan durante meses y en los que el horario laboral es de 24 horas. La evoluci\u00f3n que se ha vivido en la \u00faltima d\u00e9cada, modificando por completo el tablero de juego, tambi\u00e9n afecta a dos cuestiones claves para un narco: el cu\u00e1nto y el c\u00f3mo. A la primera de la preguntas los nuevos jefes de la droga responden con cautela. Aunque con excepciones conocidas, las grandes operaciones que pretend\u00edan la entrada de droga en Galicia de grandes toneladas de coca\u00edna han ido disminuyendo en favor de alijos m\u00e1s prudentes y f\u00e1ciles de manejar. Los datos que la Polic\u00eda maneja dan buena cuenta de ello. La cuesti\u00f3n del c\u00f3mo refiere m\u00faltiples respuestas. De las omnipresentes planeadoras, que siguen formando parte del negocio, al acceso a trav\u00e9s de contenedores de puertos como Mar\u00edn o Vigo, los narcos lo testan casi todo. En el caso de elegir la entrada de la droga a trav\u00e9s del contenedor, el traficante puede contar con un contacto en el puerto que le facilite la labor, o no. \u00c9sta \u00faltima opci\u00f3n consiste en esconder la droga con mercanc\u00edas legales sin que sus propietarios lo sepan y recuperarla antes de que el destinatario la abra. En el mundillo se conoce como \u00abRip Off\u00bb o \u00abGancho Ciego\u00bb y es una t\u00e9cnica que est\u00e1 ganando terreno sobre todo porque son pocos los empresarios que lo denuncian pese a que sus contenedores han sido forzados.Regreso al vis a visLa tecnolog\u00eda es otra de las bazas que los narcos actuales han sabido aprovechar. Amparados en la actual ley de comunicaciones, se parapetan en chats, whatsapps o juegos para comunicarse sin ser visto ni o\u00eddos. \u00abEso requiere de nosotros un esfuerzo extra porque a veces nuestros medios son obsoletos\u00bb, explica un agente dedicado a desmantelar este tipo de comunicaciones. Quienes trabajan a pie de calle, sin embargo, anotan que el gran traficante ha vuelto al origen, al vis a vis, a aquello de que tres solo pueden guardar un secreto si dos est\u00e1n muertos. Este cara a cara, en el que suelen cerrarse los tratos m\u00e1s importantes, obstaculiza la labor de los investigadores que dedican meses enteros a tirar del hilo. \u00abUna investigaci\u00f3n de calado, con todo atado, son como m\u00ednimo 7 meses y tienes que tener claro que la iniciativa siempre la tienen ellos. Nosotros trabajamos con la d\u00e9cima parte de las p\u00e1ginas de un libro, y tenemos que desentra\u00f1ar la historia. El narcotr\u00e1fico de manual, ese de los Panaderos, de los Burros o de los Lul\u00fas lo conoce todo el mundo. Esto es otra cosa. T\u00fa a m\u00ed dame lo real y el resto d\u00e9jalo para los art\u00edculos\u00bb, narran los que entran hasta la cocina para coger al narco por el brazo y decirle \u00abest\u00e1s detenido\u00bb. \u00abY no suelen responder mal, ellos saben lo que hay y que las condenas son parte de este negocio\u00bb, aclaran antes de retomar una partida que nunca acaba.", "title": "El negocio de la droga cambia de reglas", "url": "http://www.abc.es/espana/galicia/abci-negocio-droga-cambia-reglas-201605152104_noticia.html", "keywords": "galicia,droga,negocio", "date": "2016-05-15", "id": "1f58ca75288c81c540375845438232cb03a9ef8b", "summary": "Del alarde de los antiguos reyes de la coca a la discreci\u00f3n de los nuevos narcos; de los alijos de varias toneladas a \u00abbacaladas\u00bb m\u00e1s prudentes. \u00c9stas son las nuevas reglas del juego del tr\u00e1fico de droga en la costa gallega"}, {"article": "MadridActualizado:15/05/2016 19:52hLa Polic\u00eda Nacional ha detenido a cuatro j\u00f3venes, uno de ellos menor de edad, como presuntos autores de las heridas por arma blanca causadas a otros dos durante una reyerta ocurrida la pasada madrugada en la calle de Joaqu\u00edn Mart\u00edn, en el distrito de Carabanchel.Fuentes policiales han indicado que los arrestados son un espa\u00f1ol, un guineano y dos dominicanos, y en el momento de la detenci\u00f3n portaban un machete. La reyerta tuvo lugar poco antes de las 2.00 horas en la confluencia de las calles del General Ricardos y de Joaqu\u00edn Mart\u00edn, y los heridos son un dominicano de 18 a\u00f1os y un espa\u00f1ol de 20 que ya ha recibido el alta hospitalaria, tras ser atendido de varios cortes profundos en su mano izquierda.El otro joven sigue hospitalizado en el 12 de Octubre, donde ingres\u00f3 en estado muy grave al presentar dos heridas por arma blanca en la espalda que le provocaron un hemoneumot\u00f3rax y una tercera en el brazo derecho. A media tarde de este domingo su pron\u00f3stico era grave pero no se tem\u00eda por su vida. Las cuatro detenciones se produjeron en el lugar de la reyerta.Otro apu\u00f1alado en San IsidroLa Polic\u00eda ha descartado que estas agresiones guarden relaci\u00f3n con la que a la misma hora sufri\u00f3 un chico estadounidense de 18 a\u00f1os en el paseo del Quince de Mayo, muy pr\u00f3ximo a la calle del General Ricardos y a la popular Pradera de San Isidro, que estos d\u00edas celebra sus tradicionales fiestas.Este joven, cuya agresi\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 siendo investigada, sufri\u00f3 una herida por arma blanca no penetrante en el t\u00f3rax y, tras ser atendido en un puesto sanitario avanzado que Samur-Protecci\u00f3n Civil tiene instalado en el paseo de la Ermita del Santo, fue trasladado al hospital Cl\u00ednico en estado grave.", "title": "Cuatro detenidos por apu\u00f1alar con un machete a otros dos j\u00f3venes en Carabanchel", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-cuatro-detenidos-apunalar-machete-otros-jovenes-carabanchel-201605151952_noticia.html", "keywords": "carabanchel,detenidos,reyerta", "date": "2016-05-15", "id": "46b8fe64ad72882d788aa24715dd4fbfbc7e1ac7", "summary": "Los arrestados, uno de ellos menor de edad, son un espa\u00f1ol, un guineano y dos dominicanos. Una de las v\u00edctimas permanece en estado muy grave"}, {"article": "Actualizado:15/05/2016 13:54hVlad Tepes es el fruto de la salvaje guerra que se vivi\u00f3 a principios de la Edad Moderna en los Balcanes, con los turcos dispuestos a conquistar toda la Europa Oriental. Conocido por sus enemigos como \u00abel Empalador\u00bb, este s\u00e1dico pr\u00edncipe de Valaquia, la zona sur de Rumania, se hizo c\u00e9lebre por su actividad guerrera contra el Imperio otomano en el siglo XV y por hacer de la tortura un pasatiempo. Su leyenda negra inspir\u00f3 al escritor irland\u00e9s Bram Stoker (quien naci\u00f3 el 8 de noviembre de 1847) a convertirle en el Conde Dr\u00e1cula, el m\u00e1s famoso de los vampiros de la literatura. Hoy, el escritor que dio vida a este personaje se ha convertido incluso en Trending Topic en Twitter. Pero mucho antes de desarrollar esa afici\u00f3n malsana por empalar a sus enemigos, es decir, por clavarlos en picas, Vlad Tepes sufri\u00f3 la crueldad que el Imperio otomano ten\u00eda reservada a los hijos de los nobles cristianos del territorio fronterizo. Hungr\u00eda, Rumania, Croacia y otros territorios de ra\u00edz cristiana serv\u00edan de contenci\u00f3n a las ambiciones turcas, dando lugar a un conflicto que sigui\u00f3 muchos a\u00f1os despu\u00e9s de la ca\u00edda de este imperio. A modo de garant\u00eda, los l\u00edderes otomanos ordenaban que los caudillos y nobles cristianos entregaran a alguno de sus hijos para ser trasladado a Estambul como rehenes. Vlad Dracul (de ah\u00ed lo de Dr\u00e1cula, que en rumano significa \u00abdemonio\u00bb) era un pr\u00edncipe rumano perteneciente a la Orden del Drag\u00f3n que se vio obligado a entregar en 1444 a dos de sus tres hijos: Vlad Tepes, de 13 a\u00f1os, y su hermano Radu.Este tipo de \u00absecuestros\u00bb serv\u00eda a dos prop\u00f3sitos: asegurarse la lealtad de los caudillos vecinos y proporcionar a los ni\u00f1os una educaci\u00f3n favorable a la causa otomana. Seg\u00fan las cr\u00f3nicas, la educaci\u00f3n de Vlad Tepes, un modo de colonizaci\u00f3n cultural, corri\u00f3 a cargo del propio sult\u00e1n Murat II. De hecho, el noble rumano recibi\u00f3 el apoyo de los turcos cuando, a su regreso a casa, descubri\u00f3 que su padre, Vlad Dracul, hab\u00eda muerto apaleado y a su hermano Mircea le hab\u00edan quemado los ojos con un hierro candente antes de enterrarlo vivo. Ambos hechos fueron ordenados por un antiguo aliado de su padre, el conde Juan Hunyadi, y por los boyardos, la aristocracia local.\u00abCena roja\u00bb, sale a la luz el empalador que lleva dentroVlad Tepes, coronado rey de Valaquia por intercesi\u00f3n del sult\u00e1n otomano, dedic\u00f3 los primeros a\u00f1os de su reinado a vengar a su padre con los m\u00e9todos m\u00e1s salvajes, especialmente contra los boyardos. Sus ojos eran penetrantes y su rostro estaba monopolizado por un prominente mostacho. En un episodio hist\u00f3rico que recuerda a la \u00abBoda Roja\u00bb de la serie \u00ab Juego de Tronos\u00bb, Vlad Tepes invit\u00f3 a los boyardos a una cena de Pascua en 1459 que, una vez terminada la comida, se convirti\u00f3 en una masacre. El rey de Valaquia mand\u00f3 empalar a los m\u00e1s viejos, mientras que a los j\u00f3venes los perdon\u00f3 la vida y los envi\u00f3 a construir diversas fortificaciones, en cuyas obras murieron la mayor\u00eda.Y no solo de venganza se alimentaban los empalamientos de Vlad Tepes. Con la intenci\u00f3n de borrar la disidencia en sus territorios y rebajar el poder de la nobleza, el conocido como \u00abel Empalador\u00bb realiz\u00f3 ejecuciones masivas en las ciudades que, como Kronstadt y Hermannstadt, se negaron a comerciar con \u00e9l o que no quer\u00edan pagarle tributo. Se calcula que entre 1456 y 1462 mand\u00f3 ejecutar a m\u00e1s de 60.000 personas por empalamiento y otros m\u00e9todos de tortura. Dotaba a algunos de estos empalamientos multitudinarios de formas geom\u00e9tricas, y sent\u00eda fascinaci\u00f3n por crear bosques de \u00abpicas humanas\u00bb.Durante la visita de unos embajadores turcos (otras versiones aseguran que eras italianos) a Vlaquia, los diplom\u00e1ticos se inclinaron en se\u00f1al de respeto pero no se quitaron sus boinas frente a Vlad Tepes. Seg\u00fan la leyenda, el caudillo les increp\u00f3 su actitud y ellos replicaron que era su costumbre: ni siquiera ante el emperador lo har\u00edan. Tepes les fij\u00f3 con puntillas las boinas en la cabeza, para asegurarse de que los diplom\u00e1ticos dec\u00edan la verdad.Vlad Tepes dej\u00f3 en 1459 de pagar tributos al sult\u00e1n. Junto a los ej\u00e9rcitos de Hungr\u00eda, \u00abel Empalador\u00bb encabez\u00f3 numerosos ataques contra el Imperio otomano. Fue tal el terror desatado entre los turcos por estas incursiones que buena parte de la poblaci\u00f3n musulmana de Constantinopla abandon\u00f3 la ciudad por miedo a que fuera conquistada por Vlad. As\u00ed y todo, el sult\u00e1n Mehmet II, famoso por arrebatar Constantinopla a los bizantinos, contraatac\u00f3 en 1462 con un ej\u00e9rcito de 150.000 hombres, estiman las fuentes de la \u00e9poca, y tom\u00f3 la capital de Valaquia.Los a\u00f1os finales de \u00abel Empalador\u00bbAunque Vlad III aguant\u00f3 la acometida turca utilizando la estrategia de tierra quemada, la nobleza local aprovech\u00f3 su debilidad para alzar a su hermano Radu, el mismo que acompa\u00f1\u00f3 al \u00abEmpalador\u00bb durante su secuestro en Estambul, como rey de Valaquia. Vlad Tepes fue encerrado en la Torre Real, cerca de Buda. En 1474, Dr\u00e1cula fue liberado y, una vez derrocado el gobierno de su hermano, t\u00edtere de los otomanos, reanud\u00f3 la guerra. Sin embargo, como en la campa\u00f1a de \u00ab los 100 d\u00edas de Napole\u00f3n\u00bb, la suerte de Vlad Tepes \u00abel Empalador\u00bb ten\u00eda ya fecha de caducidad.Durante la invasi\u00f3n de los Turcos de 1476, Vlad Tepes fue asesinado en combate por su propia guardia o, seg\u00fan otras versiones, por soldados boyardos que luchaban en su ej\u00e9rcito, los cuales ir\u00f3nicamente tambi\u00e9n hab\u00edan sido responsables de la muerte de su padre. Los turcos, por su parte, se llevaron su cabeza como trofeo a Constantinopla, donde el sult\u00e1n orden\u00f3 que se colocara en una estaca para no dejar lugar a dudas sobre la suerte de su temido enemigo.El escritor Bram Stoker conoci\u00f3 la historia de manos del erudito h\u00fangaro Arminius V\u00e1mb\u00e9ry y se sirvi\u00f3 de la leyenda de Vlad \u00abel Hijo del Drag\u00f3n\u00bb para crear su obra m\u00e1s famosa: \u00abDr\u00e1cula\u00bb (1897). Este result\u00f3 un gran \u00e9xito editorial, que desde su publicaci\u00f3n nunca ha dejado de estar en circulaci\u00f3n, pero que en realidad no tiene grandes similitudes con el personaje hist\u00f3rico. El que en los tiempos de Stoker la leyenda sobre Vlad Tepes siguiera viva demuestra la importancia de su terror\u00edfico legado. El gobierno comunista de Nicolae Ceaucescu declar\u00f3 en 1976 a Vlad Tepes \u00abH\u00e9roe de la naci\u00f3n\u00bb al cumplirse el V Centenario de su muerte. En los argumentos usados por los historiadores rumanos para defender tal distinci\u00f3n nacional destacan que era un hombre de su tiempo, cuando la brutalidad era la \u00fanica manera de mantener a raya a fuerzas abrumadoramente superiores que se disputaban las puertas de Europa. Para ellos, Vlad Tepes habr\u00eda sido incluso un hombre dotado de un sentido de la justicia y el patriotismo poco usual en esa \u00e9poca.", "title": "Vlad \"el Empalador\" de Transilvania, la aut\u00e9ntica y sanguinaria historia del Conde Dr\u00e1cula", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-vlad-empalador-transilvania-autentica-y-sanguinaria-historia-conde-dracula-201605150326_noticia.html", "keywords": "autentica,dracula,historia", "date": "2016-05-15", "id": "5f2f4a1101b5f58937f6e92132a689bb86a34658", "summary": "En un episodio hist\u00f3rico que recuerda a la \u00abBoda Roja\u00bb de la serie \u00abJuego de Tronos\u00bb, Vlad Tepes invit\u00f3 a los boyardos a una cena de Pascua en 1459 que, una vez terminada la comida, se convirti\u00f3 en una masacre"}, {"article": "MADRIDActualizado:03/06/2017 11:39hEduardo Hertfelder es el presidente del Instituto de Pol\u00edticas Familiares (IPF), cuyo objetivo es la promoci\u00f3n y defensa de la instituci\u00f3n familiar, as\u00ed como de sus componentes, mediante la sensibilizaci\u00f3n de la sociedad y los poderes p\u00fablicos, la generaci\u00f3n de propuestas y proyectos de cooperaci\u00f3n y el fomento de la coordinaci\u00f3n para estos fines entre instituciones y asociaciones familiares de \u00e1mbito nacional e internacional. 1. Nuestro pa\u00eds est\u00e1 en el furg\u00f3n de cola en cuanto a protecci\u00f3n y ayudas a la familia. \u00bfCu\u00e1les son las medidas m\u00e1s necesarias a poner en pr\u00e1ctica?\u2014Las medidas m\u00e1s necesarias, a mi juicio son: la prestaci\u00f3n por hijo a cargo, la ayuda a la estabilidad conyugal, el acceso a la vivienda, y la conciliaci\u00f3n entre vida personal y profesional. Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la UE (de los 15) que menos ayuda da por hijo a cargo: 24 euros al mes solo para familias con l\u00edmites de ingresos (rentas menores de 11.540 euros al a\u00f1o). Esta cantidad, adem\u00e1s de ser absolutamente insuficiente, est\u00e1 congelada desde hace a\u00f1os, y muy alejada de la Europa de los 28, donde es de 91 euros al mes, se otorga de forma inmediata, de manera universal y hasta los 21 a\u00f1os como m\u00ednimo. No es suficiente pero si una medida importante. En aquellos pa\u00edses donde se ha puesto en marcha se ha demostrado que ha aumentado la natalidad. La siguiente medida ser\u00eda crear una condici\u00f3n favorable a la familia, para que esta no rompa. Es decir, una pol\u00edtica preventiva para asegurar la estabilidad conyugal. Esto abarcar\u00eda un desarrollo de una Ley de Prevenci\u00f3n y Mediaci\u00f3n Familiar, la promoci\u00f3n de la custodia compartida, la creaci\u00f3n y/o promoci\u00f3n de los Centros de Orientaci\u00f3n Familiar (COF), incluso de medidas preventivas para ayudar a superar la conflictividad y las crisis familiares, junto a la derogaci\u00f3n de la Ley del \u00abDivorcio expr\u00e9s\u00bb, que ha demostrado su fracaso duplicando el n\u00famero de divorcios. Ser\u00eda urgente tambi\u00e9n mejorar la conciliaci\u00f3n de vida laboral y personal. La conciliaci\u00f3n en Espa\u00f1a es una cuesti\u00f3n te\u00f3rica: todo el mundo habla de ella, pero no es una realidad, ni por parte de las empresas, ni por parte de las administraciones. Para muestra, un bot\u00f3n: La inmensa mayor\u00eda de las mujeres y familias que quisieran tener una excedencia de cuidado a los hijos no pueden cogerla porque dejan de cobrar este sueldo. O el tema del teletrabajo o del permiso de paternidad. Zapatero ya habl\u00f3 en 2009 de que iba a ampliarse y estamos en 2016 y sigue sin ampliarse. Todo el mundo habla de eso pero en la pr\u00e1ctica no es verdad. Fomentar la vivienda ser\u00eda otra medida importante. \u00bfC\u00f3mo? Mediante la eliminaci\u00f3n del Patrimonio del Impuesto de Transmisiones Patrimoniales, la reducci\u00f3n del 50% del IBI para familias con hijos y del 75% para familias numerosas, la reducci\u00f3n del 50% en las viviendas nuevas para las familias, una pol\u00edtica de vivienda espec\u00edfica para familias j\u00f3venes y con hijos\u2026 . 2. A su juicio, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda lo m\u00e1s urgente en este momento para mejorar la natalidad en Espa\u00f1a?\u2014La prestaci\u00f3n por hijo a cargo es fundamental, y est\u00e1 demostrado que hay una relaci\u00f3n directa entre prestaci\u00f3n por hijo a cargo y natalidad. Tambi\u00e9n reducir el n\u00famero de abortos. En Espa\u00f1a se necesitan 260.000 ni\u00f1os para mejorar reemplazo generacional, es es, que nazcan 719 ni\u00f1os m\u00e1s al d\u00eda. Si no hubiera tantos abortos aumentar\u00eda el \u00edndice de fecundidad de las espa\u00f1olas. Es vital que la mujer no se vea abocada al aborto por cuestiones econ\u00f3micas. 3. \u00bfQu\u00e9 mensaje le lanzar\u00eda a los pol\u00edticos de cara a las pr\u00f3ximas elecciones?\u2014Insistir\u00eda en una cuesti\u00f3n, en una frase que siempre nosotros hemos tenido como m\u00e1xima: \u00ablas palabras son palabras, las excusas son excusas, y las obras son realidades\u00bb. Que los pol\u00edticos dejen de tener discursos te\u00f3ricos, y bonitas palabras. Eso no sirve si no se convierten en obras. Debe haber voluntad pol\u00edtica para ayudar a las familias. Pero para eso, los pol\u00edticos deben entender que el tema de ayudar a la familia, no es un gasto es una inversi\u00f3n. Ayudar a la familia es invertir en el futuro de la sociedad. Una sociedad sin familia es una sociedad abocada al fracaso. Para ello tiene que haber tres cosas, un organismo importante dedicado a la familia, ya sea una Secretar\u00eda de Estado o un Ministerio de la Familia como en otros pa\u00edses de europa, una dotaci\u00f3n presupuestaria (Espa\u00f1a dedica un 1,3% del PIB frente al 2,2% invertido en Europa), y un plan conjunto de Estado. A la familia se le apoya con medidas individuales sin ning\u00fan tipo de interrelaci\u00f3n, sino a nivel global con medidas culturales, econ\u00f3micas, sociales, legislativas, educativas, sanitarias\u2026 A eso se llama perspectiva global de familia. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Los pol\u00edticos deben entender que ayudar a la familia no es un gasto, es una inversi\u00f3n\"", "url": "http://www.abc.es/familia/padres-hijos/abci-internacional-familia-politicos-deben-entender-ayudar-familia-no-gasto-inversion-201605151552_noticia.html", "keywords": "hertfelder,eduardo,medidas", "date": "2016-05-15", "id": "748a4f45aa6fd36c36ed0b3a6ea3ec97942dfa3d", "summary": "Eduardo Hertfelder, presidente del Instituto de Pol\u00edtica Familiar (IPF), pide que se dejen de \u00abbonitos discursos\u00bb y pasen a la acci\u00f3n"}]