[{"article": "Actualizado:06/06/2016 13:08hHay muchas novelas sin esp\u00edritu, pero las hay que encarnan aquello que las inspira y trascienden sus propios detalles literarios, como sucede en \u00abLas tierras arrasadas\u00bb, del mexicano Emiliano Monge. Da la sensaci\u00f3n de que escribe conmovido, no en el plano sentimental, sino literariamente y en lo profundo, por una realidad muy dura, de gran actualidad y con frecuencia silenciada en M\u00e9xico. Se trata de las vidas de los migrantes que caminan durante varios d\u00edas hacia las fronteras de Estados Unidos. En el comienzo de la novela, al llegar a un claro de la selva llamado Ojo de Hierba, son capturados por unos secuestradores que los atan y los echan a un cami\u00f3n; algunos mueren antes.La novela de Monge funciona como un espejo de doble cara: refleja al mismo tiempo a hombres interiormente heridos y hacia afuera un pa\u00eds que est\u00e1 tambi\u00e9n marcado por la violencia soterrada, que palpita lejos de los brillos oficiales. En lo escondido. Tal vez Monge consiga este equilibrio entre el relato del drama individual y del drama social por su formaci\u00f3n de polit\u00f3logo y escritor. Naci\u00f3 en Ciudad de M\u00e9xico en 1978 y es autor de \u00abMorirse de memoria\u00bb (Sexto Piso) o \u00abEl cielo \u00e1rido\u00bb (Premio Ja\u00e9n de Novela 2012). Junto con Mart\u00edn Solares o Juli\u00e1n Herbert, es considerado un escritor de la llamada nueva narrativa mexicana.El estilo de Monge no es el de la frase sencilla, pero se libra de los peligros de la innovaci\u00f3n formal arbitraria que s\u00f3lo busca la sorpresa porque cada detalle de su escritura se orienta hacia el sentido. Es un estilo luminoso, cada decisi\u00f3n formal agudiza la narraci\u00f3n del sufrimiento. Monge no nombra directamente a sus personajes, sino a trav\u00e9s de lo que los caracteriza. Y as\u00ed, los migrantes son \u00ablos que vienen de muy lejos\u00bb, \u00ablos sin voz\u00bb, \u00ablos que perder\u00e1n el nombre\u00bb.R\u00edgidos de espantoEs maravilloso el tono sereno y dolorido que se crea con la repetici\u00f3n de estos nombres que apuntan al trasfondo de lo que all\u00ed se est\u00e1 contando. Inserta tambi\u00e9n Monge fragmentos de la \u00abDivina Comedia\u00bb de Dante para hablar sobre los que fueron arrancados de su alma, los que yacen otra vez turbados, p\u00e1lidos como aquel que se desmaya y r\u00edgidos de espanto como le\u00f1os. Y en cursiva, como el coro de una tragedia cl\u00e1sica, apunta testimonios reales de migrantes centroamericanos a su paso por M\u00e9xico: \u00ab\u00cdbamos tumbados en la tra\u00edla cuando uno se empez\u00f3 a sacudirse y hacer ruido\u2026 unos ruidos cada vez m\u00e1s doloridos que no eran nada como humanos\u2026 as\u00ed volvi\u00f3 a sentirse entonces todo el miedo\u00bb.Pasan las p\u00e1ginas mecidas por estos rasgos que se repiten. Todo el libro es un brillante lamento que los incorpora a todos, a los que lloran y a los que hacen llorar. Una vez ha entrado, el lector queda atrapado y no puede salir; el escritor que escribe conmovido le conmueve y no puede dejar de leer aunque sufra, porque el espacio que se invita a recorrer es ese inc\u00f3modo que detect\u00f3 Amos Oz entre el texto y uno mismo, entre la violencia narrada y la propia capacidad de violencia.Creo que la violencia se define con sutilidad: en la novela los secuestradores est\u00e1n \u00abfuera de s\u00ed\u00bb, y el personaje de Mausoleo, un migrante gigant\u00f3n obligado a pasarse al otro bando, deja de ser \u00e9l mismo. Se habla de c\u00f3mo los violentos impiden \u00abel ingreso de lo que hacen en sus mentes\u00bb. Es curioso c\u00f3mo la incultura genera un estado de inconsciencia que favorece la violencia. Se act\u00faa siguiendo una pulsi\u00f3n, normalmente enraizada en experiencias duras de la infancia, y de la vida, y nunca se pasa al razonamiento que pondr\u00eda en perspectiva la barbarie.Tragedias cl\u00e1sicasEn mi opini\u00f3n, y aunque puede ser tal vez cuesti\u00f3n de gusto personal, al final de la novela se comete un error en aras de la eficacia narrativa. El escritor trabaja para terminar de arrasar las tierras y sacrifica cada m\u00ednimo resquicio de esperanza y tambi\u00e9n de moralidad. El final, m\u00e1s all\u00e1 de desdichado o violento, es grotesco. Recuerda a algunas tragedias cl\u00e1sicas. Se redondea con maestr\u00eda el significado del t\u00edtulo de la novela. Pero el lector tiene una delicada sensaci\u00f3n de disminuci\u00f3n final de la intensidad que se hab\u00eda logrado de manera magn\u00edfica en las p\u00e1ginas anteriores.Aun respetando la fuerza del t\u00edtulo y el esp\u00edritu de la obra, tal vez no hubiera sido necesario suprimir por completo la dimensi\u00f3n \u00e9tica, que era muy tenue, pero que hac\u00eda de sutil contrapunto y afinaba la realidad literaria y el retrato social sin alterar la crudeza terrible y m\u00e1xima de lo all\u00ed contado. A veces el descarnamiento absoluto puede falsear, como falsea tambi\u00e9n una utop\u00eda.No hablamos de literatura con af\u00e1n moralizante, sino de presencia de la dimensi\u00f3n \u00e9tica. El destierro \u00e9tico es un rasgo (desde el inicio) del libro de otro escritor mexicano, Juli\u00e1n Herbert, contempor\u00e1neo de Monge, que naci\u00f3 en 1971 y que ahora reescribe para la editorial Malpaso su novela inici\u00e1tica \u00abUn mundo infiel\u00bb. Es considerado en M\u00e9xico un escritor s\u00f3lido, y en Espa\u00f1a se le conoci\u00f3 mejor cuando gan\u00f3 en el a\u00f1o 2011 el Premio Ja\u00e9n de Novela y el Elena Poniatowska por \u00abCanci\u00f3n de tumba\u00bb (Mondadori). Es tambi\u00e9n autor de \u00abCoca\u00edna (manual de usuario)\u00bb y de \u00abLa casa del dolor ajeno\u00bb (Random House).S\u00f3lo hay ausenciaLa agilidad en la escritura caracteriza a \u00abUn mundo infiel\u00bb, pero creo que parece buscar m\u00e1s el efectismo. El lector est\u00e1 de alg\u00fan modo presente, y se refleja la sordidez de una manera m\u00e1s superficial, a trav\u00e9s de una puesta en escena evidente, por ejemplo mediante el sexo o la droga, a veces mediante el sue\u00f1o.Se trata de un plantel de historias que al pasar las p\u00e1ginas van relacion\u00e1ndose con soltura, pero algunas im\u00e1genes que pueden sorprender no terminan de calar, tal vez porque son demasiado inmediatas, como r\u00e1pidas, a veces poco justificadas por el contexto. Eso s\u00ed, \u00abUn mundo infiel\u00bb es un libro serio y, en el plano psicol\u00f3gico, un buen retrato de la desorientaci\u00f3n humana: los protagonistas buscan err\u00e1ticamente algo impreciso y s\u00f3lo encuentran ausencia. Las relaciones son livianas y la desilusi\u00f3n una constante.Hay algo en com\u00fan entre \u00abLas tierras arrasadas\u00bb y \u00abUn mundo infiel\u00bb. Ambos libros se sit\u00faan en la frontera entre M\u00e9xico y Estados Unidos, coinciden en la narraci\u00f3n de la violencia, \u00edntima y social, y tienen el valor de hablar sobre lo que no es grato hablar en un pa\u00eds como el suyo. Muestran, m\u00e1s all\u00e1 de su valor literario, el poder de la novela para condensar el mundo que habitan.\u00abLas tierras arrasadas\u00bb. Emiliano MongeNarrativa. Literatura Random House, 2016. 342 p\u00e1ginas. 17,90 euros. E-book:7,99 euros\u00abUn mundo infiel\u00bb. Juli\u00e1n HerbertNarrativa. Malpaso, 2016. 156 p\u00e1ginas. 16,50 euros. E-book:6,99 euros", "title": "Inmigrantes mexicanos a Estados Unidos, la historia de \"los sin voz\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-inmigrantes-mexicanos-estados-unidos-historia-sin-201605250158_noticia.html", "keywords": "Las tierras arrasadas,Emiliano Monge,Paloma Torres,Juli\u00e1n Herbert,emigrantes mexicanos en Estados Unidos,Un mundo infiel", "date": "2016-05-24", "id": "eccdc86e5f4aace5e4badc5489d213b1afe01027", "summary": "En \u00abLas tierras arradas\u00bb y \u00abUn mundo infiel\u00bb, Emiliano Monge y Juli\u00e1n Herbert nos llevan hasta la frontera entre M\u00e9xico y Estados Unidos. Violencia, sufrimiento, desilusi\u00f3n y muerte"}, {"article": "Era un cl\u00e1sico de la propaganda anticomunista de los tiempos del franquismo calificar de \"tontos \u00fatiles\" y \"compa\u00f1eros de viaje\" a aquellos que, no siendo del PCE, ca\u00edan en manos de la estrategia carrillista de ampliar el bloque antifranquista. Se trataba, en los \u00faltimos a\u00f1os del franquismo, de buscar aliados, sumar diversos, unidos todos por el ansia de recuperar la libertad y posponiendo las diferencias ideol\u00f3gicas para cuando se pudiera volver a votar.Se hac\u00eda en los setenta desde el franquismo un dibujo de los comunistas como elementos perversos, diab\u00f3licos, eficaces, capaces de sumar/embaucar a gente de derecha como Rafael Calvo Serer, editor del muy liberal \u2013pol\u00edtico- diario \"Madrid\", persona vinculada al Opus Dei y miembro de la Junta Democr\u00e1tica, promovida por el PCE a mediados de los setenta. Lo cierto es que se puede decir que el manejo del concepto gramsciano de hegemon\u00eda se inaugura en Espa\u00f1a en esos tiempos y con estos apellidos: la capacidad del PCE para sumar a su objetivo de libertad y fin de la dictadura a todos aquellos espa\u00f1oles hartos de Franco y deseosos de Europa. Daba igual que fueran de derechas o de izquierdas, con dinero o sin \u00e9l, empresario u obreros, agn\u00f3sticos o creyentes, ex franquistas o comunistas de toda la vida. Se trataba de montar un amplio frente de rechazo contra Franco que derribara la dictadura y abriera un periodo de libertades.Esa inteligente, muy democr\u00e1tica y reconcializadora pol\u00edtica del PCE, cuando era hegem\u00f3nico en la izquierda y en la oposici\u00f3n a Franco, fue denostada por el franquismo, que trataba de atacar a los aliados de Carrillo tild\u00e1ndolos de eso, de tontos \u00fatiles y compa\u00f1eros de viaje que ser\u00edan engullidos por un comunismo intr\u00ednsecamente perverso.Ese concepto de hegemon\u00eda se quebr\u00f3 con el paso del tiempo. De la capacidad del PCE para sumar, se pas\u00f3 a la estulticia de Anguita para ser engullido por la estrategia de Aznar. Aznar, el de la guerra de Irak.La derecha pol\u00edtica, representada por Aznar, y la derecha medi\u00e1tica, encarnada por Pedro Jos\u00e9, Anson y otros miembros del autodenominado sindicato del crimen, establecieron una estrategia de frente de rechazo contra Felipe Gonz\u00e1lez. Todo era bueno para el convento de hacer desaparecer a los socialistas del Gobierno. Como dijo el propio Anson, entonces director del ABC, o se conspiraba con todo contra el l\u00edder socialista, o no habr\u00eda forma de desalojarlo por la mera fuerza de los votos.\u00a1Qu\u00e9 portadas del Mundo y del ABC en aquellos tiempos, legislatura 89-93 y , sobre todo, 93-96! Lo mismo se dec\u00eda que la sequ\u00eda era culpa de Felipe que se ensalzaban los valores de Anguita, cordero propiciatorio.Con su narcisismo atolondrado, Anguita cay\u00f3 como tonto \u00fatil -bueno, retiro lo de \u00fatil- en manos de la estrategia del frente de rechazo a los socialistas promovido por Aznar.Viene ahora Anguita a decir, en mayo de 2016, que estamos en el 77; se presta al jueguecito de imagen y propaganda, aparece en un mitin reci\u00e9n comenzado para captar la atenci\u00f3n y ganar la foto, y despu\u00e9s de haber repetido hasta la n\u00e1usea lo de programa, programa, programa, reconoce que ha votado la fusi\u00f3n (masticaci\u00f3n) \u00a1sin haberse le\u00eddo el programa!Comparten los que salen en la foto un narcisismo levitante y vemos c\u00f3mo Anguita est\u00e1 dispuesto a defender que un militar de la OTAN -contra la que surgi\u00f3 IU- puede ser lanzado en paraca\u00eddas en Almer\u00eda, como la viej\u00edsima pol\u00edtica de los cuneros -gente que se presenta en una provincia sin tener la menor vinculaci\u00f3n con ella y, en este caso, con el rechazo de IU Almer\u00eda-.Todo es bueno para el convento de la masticaci\u00f3n, incluido decir que no conoce de nada a Errej\u00f3n, depurado al amanecer por negarse a la sopa de letras, por querer la transversalidad y no la izquierda rancia de Anguita, tonto \u00fatil de Aznar, el de la guerra de Irak.", "title": "Anguita, Aznar y los tontos \u00fatiles", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/Anguita-Aznar-tontos-utiles_6_519408093.html", "keywords": "utiles,tontos,Anguita,Aznar", "date": "2016-05-24", "id": "ebfb876d18d73cea01d7ef1cd39d210bc8b8fbea", "summary": "Era un cl\u00e1sico de la propaganda anticomunista de los tiempos del franquismo calificar de \"tontos \u00fatiles\" y \"compa\u00f1eros de viaje\" a aquellos que, ..."}, {"article": "Actualizado:25/05/2016 08:59hSamsung ha presentado este martes oficialmente en Espa\u00f1a su nueva l\u00ednea de televisores SUHD 2016, que destacan por ofrecer colores m\u00e1s vivos y brillantes y negros m\u00e1s profundos, con un dise\u00f1o ultra fino y una experiencia Smart TV intuitiva y \u00e1gil. Para la presentaci\u00f3n de los nuevos televisores, Samsung ha contado con la colaboraci\u00f3n de U-tad, Centro Universitario de Arte y Tecnolog\u00eda Digital, e Ilion Animation Studios, creadores de algunas de las pel\u00edculas de animaci\u00f3n m\u00e1s importantes de la industria del cine en Espa\u00f1a como \u00abPlanet51\u00bb o \u00abMortadelo y Filem\u00f3n contra Jimmy el \u2018cachondo\u2019\u00bb. \u00abGracias a la tecnolog\u00eda que incorporan los nuevos televisores Samsung SUHD 2016, su capacidad para representar fielmente la gama de colores, tal como los vemos en la naturaleza y como los creadores cinematogr\u00e1ficos concibieron su obra, es extraordinaria\u00bb, ha declarado Nacho Monge, Marketing Manager AV de Samsung Espa\u00f1a. \u00abTodo esto es posible -continua- gracias a Quantum dot display que permite que los televisores SUHD puedan reproducir m\u00e1s de 1 bill\u00f3n de colores con tres veces m\u00e1s brillo\u00bb.Los nuevos televisores, fabricados con tecnolog\u00eda libre de cadmio y de metales pesados contaminantes, incorporan diversas innovaciones para ofrecer una calidad de imagen m\u00e1s realista, con un brillo asombroso, un contraste excepcional y los colores m\u00e1s vivos que Samsung ha ofrecido hasta la fecha. Entre estas innovaciones, destaca el panel de 10 bit con tecnolog\u00eda Quantom dot display, que consigue una impresionante exactitud de los colores, casi id\u00e9nticos a como aparecen en la naturaleza o como los ide\u00f3 el director de la pel\u00edcula, independientemente del nivel de luz que haya en la estancia y de la posici\u00f3n del espectador. El panel de 10 bit ofrece un detalle de color 64 veces mayor que el de un televisor convencional con panel de 8 bit.Otra de las innovaciones que marcan la diferencia en los Samsung SUHD 2016 es su Alto Rango Din\u00e1mico (HDR) premium con 1000 nits, con el que se muestran, dentro de una misma escena, colores intensamente negros al mismo tiempo que brillos pico, respetando el m\u00e1ximo nivel de detalle de las im\u00e1genes y sin incrementar el consumo de energ\u00eda. La nueva tecnolog\u00eda Ultra Black tambi\u00e9n reduce significativamente el reflejo de la luz y, por lo tanto, aumenta la calidad de la imagen. Inspirada por la naturaleza, la tecnolog\u00eda Ultra Black absorbe la luz natural de la misma forma que lo hace el ojo de una polilla permiti\u00e9ndole una visi\u00f3n nocturna mejorada.Tambi\u00e9n destaca la tecnolog\u00eda Advanced Peak Illuminator, que maneja los brillos del televisor reutilizando la energ\u00eda de las partes m\u00e1s oscuras de la pantalla. Por \u00faltimo, el motor de remasterizaci\u00f3n SUHD se encarga de tratar las im\u00e1genes para que se muestren de la mejor manera posible.Experiencia de uso m\u00e1s inteligenteEn los nuevos televisores SUHD 2016, con sistema operativo Tizen, Samsung ha convertido el Smart Hub en el \u00fanico punto de acceso a todos los contenidos, consiguiendo una navegaci\u00f3n r\u00e1pida e intuitiva. La interfaz ofrece un f\u00e1cil acceso a la gu\u00eda de canales, fuentes externas, \u00abstreaming\u00bb, servicios de juegos y otras aplicaciones. El usuario puede adem\u00e1s recuperar lo \u00faltimo que estaba viendo al encender de nuevo el televisor.Gracias a la aplicaci\u00f3n m\u00f3vil Samsung Smart View, disponible para iOS y Android, el usuario puede extender su experiencia del m\u00f3vil al televisor para disfrutar de los contenidos que quiera. Adem\u00e1s, Samsung ha simplificado el uso con un mando \u00fanico para el televisor que tiene menos teclas y es universal para todos los aparatos conectados, adem\u00e1s de facilitar la detecci\u00f3n autom\u00e1tica de todas las fuentes (consolas, reproductores Blu-ray, etc.). El televisor como centro de la casa conectadaEl dise\u00f1o ultra slim de los televisores Samsung SUHD 2016 permite admirarlo desde cualquier \u00e1ngulo y cualquier posici\u00f3n. Adem\u00e1s, incluyen tecnolog\u00eda IoT hub, desarrollada por Samsung con SmartThings. El televisor SUHD puede conectarse y controlar m\u00e1s de doscientos dispositivos compatibles con SmartThings, ya sea para ver qui\u00e9n llama a la puerta, echar la cerradura o apagar las luces. La nueva funci\u00f3n tambi\u00e9n permite que los consumidores programen reglas sobre cu\u00e1l es la mejor configuraci\u00f3n para la imagen de una pel\u00edcula y activen la barra de sonido y el sistema de sonido envolvente surround mientras ven la televisi\u00f3n.La l\u00ednea 2016 de los televisores Samsung SUHD incluye modelos de 43, 49, 50, 55, 60, 65, 78 y 88 pulgadas y estar\u00e1 disponible a partir de 1.299 \u20ac (precio recomendado). Todos ellos cuentan con certificaci\u00f3n UHD Premium, que garantiza una ultra alta definici\u00f3n de 3.840x2160, 10 bits, cobertura de al menos el 96% de la gama de color DCI-P3, soporte HDR y luminancia de 1000/0.05 nits.", "title": "Los televisores SUHD 2016, la nueva l\u00ednea de Samsung que llega a Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/imagen/abci-televisores-suhd-2016-nueva-linea-samsung-llega-espana-201605241843_noticia.html", "keywords": "samsung", "date": "2016-05-24", "id": "f907168164bf0b33fd7e0c3d4e5fb1b5505058e0", "summary": "Con tecnolog\u00eda libre de cadmio y de metales pesados contaminantes, incorporan diversas innovaciones para ofrecer una calidad de imagen m\u00e1s realista, con un brillo asombroso, un contraste excepcional y los colores m\u00e1s vivos"}, {"article": "MadridActualizado:25/05/2016 21:50hUna joven brit\u00e1nica de 23 a\u00f1os sufri\u00f3 hace once a\u00f1os una extra\u00f1a picadura en el jard\u00edn de su casa. Desde entonces Kirsty Keep no ha parado de rogar a su familia que le practiquen la eutaniasia a causa de los dolores cr\u00f3nicos que padece, seg\u00fan recoge el diario brit\u00e1nico Dailymail.Cuando Kirsty ten\u00eda doce a\u00f1os le pic\u00f3 un insecto \u2013seg\u00fan su familia de una garrapata\u2013 y la picadura se extendi\u00f3 tanto que lleg\u00f3 a ocupar el tama\u00f1o de su mano. Durante todos estos a\u00f1os la joven ha sufrido una extra\u00f1a enfermedad cr\u00f3nica que le provoca graves dolores. Al poco tiempo comenz\u00f3 a experimentar ataques similares a convulsiones el\u00e9ctricas y tambi\u00e9n una par\u00e1lisis facial. Su evoluci\u00f3n ha sido tan mala que Krispy no pod\u00eda levantarse de la cama, hasta el punto que la joven ruega ser trasladada a una cl\u00ednica suiza para que le practiquen la eutanasia.En el \u00faltimo mes ha llegado a estar interna en el hospital hasta en cuatro ocasiones. En un desgarrador v\u00eddeo, Kirsty Keep, natal de la ciudad de Kent, aparece en una cama de un hospital conectada a un tubo.risty ha sido sometida a numerosas pruebas para esclarecer su enfermedad, pero hasta ahora todas han dado negativo. Entre las sospechas principales estaba una enfermedad conocida como lupus.La madre de la joven cree que fue una garrapata es la causante de la picadura y, por tanto, la que le transiti\u00f3 los dolores, aunque los m\u00e9dicos no est\u00e1n muy convencidos. Kirsty ha sido sometida a numerosas pruebas para esclarecer su enfermedad, pero hasta ahora todas han dado negativo. Entre las sospechas principales estaba una enfermedad conocida como lupus, anticuerpos anti-c1q, la vasculitis urticarial hipocomplement\u00e9mica (HUV), as\u00ed como la enfermedad de Lyme, que es transmitida por garrapatas.La familia tiene esperanzas depositadas en un centro de tratamiento de Florida \u2013el Sponaugle Wellness Institute\u2013. En su \u00faltima publicaci\u00f3n en Facebook, Kristy escribi\u00f3: \u00abSiento que el tiempo se est\u00e1 agotando\u00bb. Ahora la familia est\u00e1 recaudando fondos para que su hija pueda someterse a m\u00e1s pruebas. Para ello han puesto en marcha un anuncio en la p\u00e1gina web de \u00abcrowdfunding\u00bb \u00ab GoFundMe\u00bb, con el objetivo de recibir ayuda.", "title": "Una joven pide ser trasladada a Suiza para someterse a la eutanasia por una extra\u00f1a picadura", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci--201605241139_noticia.html", "keywords": "picadura,suiza,eutanasia,joven,trasladada", "date": "2016-05-24", "id": "96603570c319da441f677ebb8604b53ed6a3d1c7", "summary": "La joven Kirsty Keep sufre dores cr\u00f3nicos como convulsiones y una par\u00e1lisis facial"}, {"article": "GinebraActualizado:24/05/2016 13:31hLa directora de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS),Margaret Chan, declar\u00f3 ayer en Ginebra que, a pesar de la globalizaci\u00f3n y de la intensa mobilidad humana, el mundo no est\u00e1 preparado para enfrentarse con las epidemias causadas por las enfermedades infecciosas ni tampoco para gestionar sus consecuencias.Chan hizo estas declaraciones en su discurso de apertura de la 69 Asamblea General de la OMS, que se celebra est\u00e1 semana en Ginebra, en el que alert\u00f3 acerca del hecho de que los recientes brotes epid\u00e9micos de \u00e9bola, en el continente africano, y de zika, en Am\u00e9rica Latina, han confirmado que las enfermedades infecciosas no son fen\u00f3menos aislados.\u00abEstas enfermedades pueden potencialmente afectar al mundo entero y siempre habr\u00e1n nuevas sorpresas de amenazas sanitarias de cualquier tipo que podr\u00e1n paralizar al mundo, ya sea con el miedo o con limitaciones de movimiento\u00bb, afirm\u00f3 la dirigente de la agencia sanitaria de la ONU. \u00abRecientemente, la epidemia de zika nos alert\u00f3 acerca de la posibilidad de que una enfermedad antigua, que ha estado presente en \u00c1frica durante m\u00e1s de sesenta a\u00f1os, pudiera resurgir en otro continente y causar una situaci\u00f3n de emergencia sanitaria de alcance mundial\u00bb, se\u00f1al\u00f3 Chan.Nuevos desaf\u00edosPara enfrentar estos desaf\u00edos la OMS cre\u00f3, este a\u00f1o, un servicio consagrado exclusivamente a las emergencias sanitarias provocadas por virus, como el zika o el \u00e9bola, problemas medio ambientales, resistencia a los antibi\u00f3ticos, calidad de los productos farmace\u00faticos o aumento de casos de enfermedades no transmisibles. Este nuevo departamento de emergencias estar\u00e1 dotado de una direcci\u00f3n, de un presupuesto -unos 298 millones de euros- y de un conjunto de indicadores que permitir\u00e1n poner en marcha una respuesta adecuada a las amenazas sanitarias internacionales. Los primeros informes se presentar\u00e1n a principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo. Durante su alocuci\u00f3n, la directora de la OMS record\u00f3 los \u00e9xitos conseguidos en las \u00faltimas d\u00e9cadas en materia de salud, como son la reducci\u00f3n de la mortalidad infantil o materna, esta \u00faltima ha disminuido en un 44%, o los de la lucha contra la tuberculosis, un 85% de los casos se curan actualmente.", "title": "La OMS alerta sobre el resurgimiento de las enfermedades infecciosas", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-alerta-sobre-resurgimiento-enfermedades-infecciosas-201605241316_noticia.html", "keywords": "enfermedades,infecciosas", "date": "2016-05-24", "id": "173125aea196e244b1075d2813b3d727f68fba0e", "summary": "Destinar\u00e1 298 millones de euros al servicio de emergencias sanitarias"}, {"article": "Actualizado:25/05/2016 22:22hGracias a un micr\u00f3fono abierto se ha sabido lo que David Cameron, primer ministro brit\u00e1nico, piensa de ciertos pa\u00edses ante la Reina Isabel II. Aunque otras partes de la \u00abpillada\u00bb fueran m\u00e1s medi\u00e1ticas, que dijera que Nigeria era un pa\u00eds \u00abincre\u00edblemente corrupto\u00bb volvi\u00f3 hacia \u00e9l como bumer\u00e1n directo a la conciencia del 'premier' brit\u00e1nico y su pa\u00eds. \u00abReconozco que Nigeria es un pa\u00eds corrupto, un mal que afecta tanto a pa\u00edses desarrollados como en desarrollo, as\u00ed que no quiero que pida disculpas. Prefiero que nos devuelva todo lo robado de Nigeria, retenido en los bancos brit\u00e1nicos. Esto es m\u00e1s \u00fatil que una disculpa\u00bb, dijo Muhammadu Buhari, presidente nigeriano, refiri\u00e9ndose al caso de Diepreye Alamieyeseigha, antiguo gobernador del estado petrolero nigeriano de Bayelsa, que fue detenido en Londres acusado de lavado de dinero en 2005, pero escap\u00f3 disfrazado de mujer. Ep\u00edtome de las contradicciones hist\u00f3ricas del continente, este pasaje fue recordado en la presentaci\u00f3n del especial de la revista de los Misioneros Combonianos, \u00ab Mundo Negro\u00bb, que sale cada tres a\u00f1os y ha sido presentado con motivo del D\u00eda de \u00c1frica, con el tema de \u00ab los Derechos Humanos, especialmente los de la Mujer\u00bb. Cada 25 de mayo se conmemora la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Africana, una organizaci\u00f3n regional que agrupaba a los pa\u00edses del continente africano. Mbuyi Kabunda, profesor congole\u00f1o y presidente de la Asociaci\u00f3n de Africanista, ha hablado con ABC tras presentar esta publicaci\u00f3n -aut\u00e9ntica biblia de un continente con 1.250 millones de personas-. \u00abYa est\u00e1 bien de reducirnos a ecuaciones y a cobayas. Se han probado todos los modelos econ\u00f3micos y han fracasado porque no se ha contado con la participaci\u00f3n de los propios africanos. Llama la atenci\u00f3n que haya 700 millones de m\u00f3viles en \u00c1frica, en zonas donde no tienen ni agua potable. Se est\u00e1 explotando a los m\u00e1s pobres\u00bb, exclam\u00f3 Kabunda en la presentaci\u00f3n de la revista. Es un hombre que sorprende por su altura -no solo f\u00edsica-, su locuacidad y cercan\u00eda. A lo Fraga, tiene todo un continente en la cabeza. Lleva varias d\u00e9cadas en Espa\u00f1a, ahora al frente del Grupo de Estudios Africanos de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, lo que le hace una de las voces m\u00e1s autorizadas para hablar de \u00c1frica. Pero no como un pa\u00eds (sic), sino como una potencia emergente que en veinte a\u00f1os tendr\u00e1 m\u00e1s mano de obra que China e India juntas, y que tiene, como evoc\u00f3 Buhari, tambi\u00e9n los problemas de Occidente m\u00e1s all\u00e1 de los t\u00f3picos: 1,7 billones de d\u00f3lares se han fugado de \u00c1frica. \u2014Cuando se piensa en mujeres en \u00c1frica, uno imagina a una mujer sometida al hombre. Sin embargo, en zonas deprimidas como Kibera (Kenia), uno de los mayores barrios chabolistas de \u00c1frica, la mujer es muchas veces quien saca adelante a la familia como pueden, mientras que sus maridos se pasan el d\u00eda charlando con sus amigotes y mascando 'khat' (planta con un poderoso efecto narc\u00f3tico que, al ser mascada, genera un estado de euforia leve).\u2014As\u00ed es. Me gusta hablar del dinamismo de \u00c1frica precisamente por los j\u00f3venes y la mujer. Ellas han tomado las riendas para mantener a los hombres que se ven sumidos en el alcohol y la droga. Es esta imagen que no se ve. Predominan los t\u00f3picos de la mujer abandonada y maltratada, no esta dimensi\u00f3n de la mujer en la sociedad africana.\u2014Se han reportado casos en \u00c1frica del Norte que toman como esclavas a mujeres subsaharianas que han emigrado en busca de oportunidades. \u00bfQu\u00e9 conoce del tema?\u2014Lo he denunciado m\u00e1s de una vez, incluso con amigos marroqu\u00edes. La lectura que se hace de Marruecos es que es un pa\u00eds cosmopolita. Esto no es muy cierto. Las mujeres subsaharianas han sido violadas y maltratadas en el Magreb. Dicen que aqu\u00ed los espa\u00f1oles son racistas. No, racismo hay en esta zona y este es un problema que nadie quiere reconocer.\u2014\u00bfHace bien Europa en aliarse con dictaduras africanas para controlar la inmigraci\u00f3n? \u2014Ejemplos de esto son Mauritania, Marruecos y Mali. Europa ha encargado a los pa\u00edses de \u00c1frica del Norte ser gendarmes para luchar contra la inmigraci\u00f3n. Lo que se ha conseguido adem\u00e1s de impopular, el expresidente de Senegal (Abdoulaye Wade) perdi\u00f3 la reelecci\u00f3n por recibir dinero, ha sido oprimir al pueblo. Confiar a los pa\u00edses este papel supone un empeoramiento de los derechos humanos y apoyar a estos pa\u00edses no democr\u00e1ticos es irresponsable.\u2014\u00bfPor qu\u00e9 en pa\u00edses como Egipto no se sienten africanos?\u2014Desgraciadamente, esto es as\u00ed. Los magreb\u00edes, marroqu\u00edes, libios, argelinos, tunecinos, mauritanos no se ven como africanos y los egipcios, por ejemplo, se consideran \u00e1rabes. A los subsaharianos los consideran el pariente pobre. Desprecian en general a la poblaci\u00f3n de esta parte del continente. Los africanos somos nosotros, se han referido as\u00ed.\u2014En la crisis del \u00e9bola, \u00bfsinti\u00f3 que en Espa\u00f1a se cre\u00eda que cualquier africano enfermo pod\u00eda ser un peligro?\u2014Efectivamente, se pens\u00f3 que todos pod\u00edan tener el virus. Es el temor que existe en el norte, en Espa\u00f1a y en Europa en general. Muestra la generalizaci\u00f3n, una visi\u00f3n abusiva, simplista, sobre estos temas. No se suele considerar \u00c1frica un continente plural, sino que se habla de los africanos en general.\u2014Durante la pasada Copa \u00c1frica de f\u00fatbol, pese a que su selecci\u00f3n no se hab\u00eda clasificado para la competici\u00f3n continental, aficionados kenianos apoyaban en los bares a casi cualquier selecci\u00f3n subsahariana si esta se enfrentaba a los equipos del Magreb. \u00bfC\u00f3mo ve esto?\u2014Eso es cierto y es curioso. Hay una especie de concienciaci\u00f3n entre el \u00c1frica Subsahariana que se ve en los partidos de f\u00fatbol, de revancha hist\u00f3rica en la Copa \u00c1frica. Es vengarse de una forma u otra contra ellos.\u2014En centros comerciales de \u00c1frica Oriental puede verse que el propietario de la tienda es indio pero los trabajadores son locales. \u00bfQu\u00e9 papel juega India frente al impulso de China en la regi\u00f3n?\u2014Son rivales en el continente africano, intentan ocupar el lugar predominante. India est\u00e1 muy presente en pa\u00edses de \u00c1frica Oriental como Kenia y en la parte austral, como Sud\u00e1frica. India necesita al igual que China materias primas pero no puede competir con esta superpotencia que la supera con creces. Por ello, busca ventaja comparativa en la inform\u00e1tica, farmac\u00e9utica y la agricultura hasta cierto punto. Son aspectos que China ha abandonado. Quieren crear un nuevo orden y cooperan para ello pero luego son rivales. China siempre se opone a su candidatura al Consejo de Seguridad de la ONU porque India est\u00e1 del lado de EE.UU. para perjudicar los intereses chinos. \u00abEuropa no quiere negritos\u00bbKabunda ha contrapuesto la relaci\u00f3n de la \u00abEuropa colonial\u00bb -\u00abEuropa no quiere negritos\u00bb- con China -\u00abse lleva a los mejores estudiantes, mi sobrino est\u00e1 all\u00ed estudiando ingenier\u00eda\u00bb. Los chinos han construido \u00ablas infraestructuras que Europa no quiso hacer en d\u00e9cadas\u00bb, dice. Que miran a \u00c1frica como socio de igual a igual por sus materias primas, pero que tambi\u00e9n est\u00e1n favoreciendo la desigualdad. Seg\u00fan el africanista congole\u00f1o, Pek\u00edn admira a sus gobernantes y rechaza a sus pueblos, y con sus inversiones est\u00e1 dando un bal\u00f3n de ox\u00edgeno a muchos dictadores. Preguntado por la construcci\u00f3n china de un tren de 3.600 kil\u00f3metros que dentro de dos a\u00f1os tiene previsto unir Mombasa con Nairobi, Kampala, Juba y Kigali, Kabunda asegura que no se puede hablar de cooperaci\u00f3n regional si no hay un buen sistema de comunicaci\u00f3n e infraestructuras. \u00abEl comercio interafricano solo supone el 10%, no tenemos nada, producimos lo mismo y no tenemos nada que intercambiar\u00bb.\u2014\u00bfPiensa que Estados Unidos se ha olvidado de \u00c1frica?\u2014EE.UU. no se ha olvidado de \u00c1frica, todo lo contrario. Sigue siendo uno de los grandes protagonistas en el continente. Rivaliza de manera f\u00e9rrea para apoderarse de las materias primas, especialmente del petr\u00f3leo. Importa del Golfo de Guinea el 20 por ciento de su petr\u00f3leo. Un actor as\u00ed no se puede olvidar de \u00c1frica, no le interesa.\u2014Seg\u00fan datos del Instituto Internacional de Estudios para la Paz de Estocolmo (Sipri, su sigla en ingl\u00e9s), el gasto militar en \u00c1frica ha aumentado m\u00e1s r\u00e1pidamente que en cualquier otra parte del mundo en la \u00faltima d\u00e9cada, a excepci\u00f3n de Europa del Este. \u00bfPor qu\u00e9 esto?\u2014Claro, con Africom (Mando Combatiente Unificado del Departamento de Defensa de EE.UU. en \u00c1frica, excepto Egipto). A EE.UU. le interesan cuatro regiones: el Sahel para luchar contra el terrorismo isl\u00e1mico, el Golfo de Guinea para proteger el petr\u00f3leo, el cuerno de \u00c1frica por el terrorismo yihadista y \u00c1frica Austral por las materias primas y proteger la ruta del cabo comercial. \u2014Desde la llegada de Buhari, presidente musulm\u00e1n de Nigeria, los terroristas de Boko Haram no solo han detenido su avance, sino que han retrocedido extensas posiciones en el norte del pa\u00eds. \u00bfQu\u00e9 balance hace de su a\u00f1o de mandato? \u00bfY del papel que juega EE.UU. en la lucha contra el terrorismo en este pa\u00eds?\u2014Buhari ha intensificado la lucha armada, su predecesor Jonathan Goodluck era un incompetente, incluso no quiso luchar contra Boko Haram para justificar su presencia en el poder, seguir, y decir \u00abmi principal objetivo es Boko Haram\u00bb. En su mandato, se extendi\u00f3 y renaci\u00f3. Y Buhari cuando lanz\u00f3 el golpe de estado en los ochenta, un militar muy conocido por su rigor y seriedad. Ha puesto medios para luchar contra Boko Haram y el apoyo de los pa\u00edses vecinos. Boko Haram ha sufrido golpes muy fuertes. Una o dos ni\u00f1as han aparecido y se han golpeado controlado centros que estaban en manos de Boko Haram. Estados Unidos es al mismo tiempo el socio de Nigeria para combatir el yihadismo en el Sahel pese a la retirada del apoyo militar por la corrupci\u00f3n. No es un problema de jerarquizaci\u00f3n, sino de prioridades. Es un estado que ha sido muy corrupto.\u2014\u00bfEl salafismo -corriente m\u00e1s extremista y violenta del islam- est\u00e1 ganando terreno en \u00c1frica?\u2014El sufismo, que es el islam tolerante, es la corriente que predomina en el continente. Aunque el salafismo ha estado a punto de ganar en Mali. Por primera vez apoy\u00e9 una intervenci\u00f3n militar extranjera cuando los franceses salvaron Mali tras imponerse a los terroristas. Hay que recuperar la vida que pretenden arrebatarnos aquellos puristas del pasado, los sufistas dicen de adaptarse, los salafistas piensan que a los sufistas hay que convertirlos. Sin la victoria de Mali, se hubiera llegado a un genocidio y una limpieza \u00e9tnica.\u2014\u00bfLa Corte Penal Internacional (CPI) solo persigue a l\u00edderes africanos como alegan estos gobernantes?\u2014Estaba ense\u00f1ando ayer (por el lunes) a mis alumnos, el fracaso de los Tribunales africanos, que no se han llevado a nadie en un continente que proliferan los delitos de lesa humanidad, por tanto la CPI act\u00faa, hay dos errores que se han cometido para echar por tierra el argumento que es un tribunal racista: la fiscal es una mujer de Gambia, Fatou Bensouda, y si los africanos est\u00e1n delinquiendo, \u00bfse les debe dejar por ser africano? Solo tres juicios se han llevado a cabo desde que existe el tribunal desde 2002. El CPI depende de la colaboraci\u00f3n de los estados, no tiene su propia polic\u00eda, que se niega a colaborar. Hay un mandato de captura de Omar al Bashir y circula libremente por el continente africano. El CPI no puede actuar si los estados no colaboran y no tienen su propia polic\u00eda.Principales enemigos\u2014Adem\u00e1s del terrorismo, insiste en los modelos econ\u00f3micos aplicados desde fuera...\u2014La deuda ha pasado en muchos casos de 120% a 25 en muy poco tiempo. En lugar de resolver sus problemas internos han pagado la deuda. El petr\u00f3leo ha bajado pero lo dem\u00e1s se ha mantenido, incluso el colt\u00e1n ha subido. Son varios agentes. Con las guerras se pierde un 2% de crecimiento, el precio alto de materias primas cuando sufre una ca\u00edda baja un 1%. Cuando se han arreglado todos esos problemas han permitido el crecimiento hasta cierto punto.\u2014\u00bfFrenar\u00e1 el yihadismo el crecimiento africano, que se prev\u00e9 en torno al 4,4%?Los yihadistas quieren imponer su visi\u00f3n del pasado y \u00c1frica debe luchar contra ellos con las armas del Estado de derecho para que no puedan extender las dictaduras. Pero el mismo fundamentalismo est\u00e1 tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico. Estos son los dos principales enemigos de \u00c1frica, las organizaciones internacionales que pretenden el saqueo de \u00c1frica y el yihadismo.\u2014La revista, como ha comentado usted, repite imagen en la portada y contraportada pero con los colores a la inversa, como una met\u00e1fora de las luces y las sombras. \u00bfPuede decirme tres luces y tres sombras?\u2014Positivos: dinamismo de los j\u00f3venes y de las mujeres. \u00c1frica sigue teniendo la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n rural (cuarenta tanto por ciento urbanizando es una amenaza). Y el \u00c1frica popular desde abajo mantiene su idiosincrasia, sus valores. Negativos: Mimetismo, sigue el modelo importado de Occidente. Otro punto negativo es la falta de actuaci\u00f3n de los pueblos africanos para cambiar las cosas. Burkina Faso, Senegal y hasta cierto punto Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo han cambiado, pero los pueblos no est\u00e1n implicados en la b\u00fasqueda del cambio. Por \u00faltimo, si no se cambian las econom\u00edas coloniales, buscando una mayor diversificaci\u00f3n, no habr\u00e1 desarrollo.", "title": "\"En Espa\u00f1a se pens\u00f3 que cualquier africano enfermo ten\u00eda \u00e9bola\"", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-africa-mbuyi-kabunda-espana-penso-cualquier-africano-enfermo-tenia-ebola-201605250154_noticia.html", "keywords": "africa,especial", "date": "2016-05-24", "id": "435dcf99d527d15dec40d0ae784017184eec90e1", "summary": "La revista \u00abMundo Negro\u00bb ha lanzado un n\u00famero especial con motivo de la celebraci\u00f3n del D\u00eda de \u00c1frica. El presidente de la Asociaci\u00f3n de Africanistas ha analizado en ABC los principales problemas del continente"}, {"article": "El pol\u00edtico espa\u00f1ol ha hecho esta declaraci\u00f3n en su intervenci\u00f3n en una sesi\u00f3n especial de la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Interior de la Asamblea Nacional Venezolana, controlada por la oposici\u00f3n24/05/2016 21:14h LUDMILA VINOGRADOFF ComentarEl candidatos de Unidos Podemos a la Moncloa el pr\u00f3ximo 26J, Pablo Iglesias, ha lanzado un duro...Albert Rivera, empu\u00f1ando la Constituci\u00f3n venezolana, ha dado un discurso ante la Comisi\u00f3n de...A falta de conocer c\u00f3mo se desenvuelve en el terreno pol\u00edtico, Ciudadanos ha fichado otro rostro conocido que durante toda su carrrera ha conseguido \u00abenganchar\u00bb al espectador veterano frente al televisor\u00abEl votante menor de 35 a\u00f1os es de Podemos; el de los mayores de 65 del PP; el nuestro, se lo est\u00e1 pensando\u00bbEl l\u00edder de Podemos ha acusado a su hom\u00f3logo de Ciudadanos de hacer un \u00abspot de campa\u00f1a\u00bb para el 26-J\u00abC\u00f3mo es posible que defina a Otegi como un preso pol\u00edtico y en cambio se niegue a condenar la prisi\u00f3n de presos pol\u00edticos en Venezuela\u00bbEl presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, ha aterrizado este lunes en Venezuela tras lograr pasar...El l\u00edder de Ciudadanos, Albert Rivera, ha sido recibido con un abrazo por la esposa del opositor...El ministro de Exteriores en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha confirmado que mantuvo...El portavoz de la formaci\u00f3n magenta se ha reunido este lunes con la secretaria general del PP, Mar\u00eda Dolores de Cospedal23/05/2016 18:32h Isabel Miranda ComentarConsidera que \u00abla amenaza de una estallido social\u00bb exige que Europa act\u00fae para soluconar \u00abla crisis humanitaria y pol\u00edtica\u00bbAlbert Rivera viajar\u00e1 a Venezuela para escuchar y ayudar a los venezolanos ante la situaci\u00f3n...El presidente de Ciudadanos se reuni\u00f3 con Zapatero y Margallo para preparar su viaje a Venezuela. En su visita a Caracas se reunir\u00e1 con Capriles y la familia de Leopoldo L\u00f3pez23/05/2016 14:41h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarIm\u00e1genes de la rueda de prensa del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, que se ha celebrado...Declaraciones del ministro de Exteriores en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, que ha...El lider de Ciudadanos habla sobre su pr\u00f3xima visita a Venezuela para apoyar a la oposici\u00f3n del...Im\u00e1genes del l\u00edder de Ciudadanos, Albert Rivera, durante su visita a las cavas Freixenet.El n\u00famero dos de Maduro ha dado la orden antes de que Rivera, que tiene previsto intervenir el pr\u00f3ximo martes en la sesi\u00f3n de la Asamblea Nacional, llegue al pa\u00eds20/05/2016 15:09h Ludmila Vinogradoff ComentarEl l\u00edder de C's, Albert Rivera, ha explicado que acata la decisi\u00f3n del tribunal sobre la...Declaraciones del l\u00edder de Ciudadanos, Albert Rivera, que ha indicado que a pesar de las...El presidente quiere debates a cuatro, no solo con S\u00e1nchez, y no delegar\u00e1 su presencia20/05/2016 08:32h Mariano Calleja ComentarAlbert Rivera, el l\u00edder de Ciudadanos, ha dicho que la decisi\u00f3n de prohibir las esteladas en la...Im\u00e1genes de la reuni\u00f3n que ha mantenido el presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, con el...El pol\u00edtico se ha mostrado ir\u00f3nico y ha confirmado que \u00e9l se compromete a no llevar al partido banderas naranjas de CiudadanosEl l\u00edder de Ciudadanos defender\u00e1 la amnist\u00eda a los presos en su visita a Caracas19/05/2016 11:05h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarExteriores lo retir\u00f3 en protesta por los \u00abinsultos\u00bb Maduro al jefe del Gobierno, Mariano RajoyEl pacto con Ciudadanos para llevar a S\u00e1nchez a la Moncloa despu\u00e9s del 20-D, el papel de Unidos Podemos y las dudas del electorado han colocado a los socialistas en el punto m\u00e1s cr\u00edtico del tablero electoral de cara a los nuevos comicios18/05/2016 12:50h Enrique Delgado Sanz ComentarDeclaraciones del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, que ha se\u00f1alado que no se puede...El ministro en funciones advierte a S\u00e1nchez de que tendr\u00e1 que dejar claro si va a elegir pactar con partidos constitucionalistas, PP y C's, o con rupturistas, Podemos, IU y los separatistasLos l\u00edderes pol\u00edticos buscan en el expresidente del Gobierno una referencia para sus campa\u00f1as del 26-J18/05/2016 10:07h ESTHER BLANCO ComentarLa entrevista ser\u00e1 este mi\u00e9rcoles en la Cadena COPE, s\u00f3lo unas horas despu\u00e9s de que Rajoy haya se\u00f1alado que Ciudadanos ser\u00e1 uno de sus objetivos en campa\u00f1aAsegura que se siente \u00abmotivado\u00bb y promete bajar impuestos y dos millones de empleosEl partido ha modificado m\u00e1s de una decena de sus cabezas de cartel de cara al 26-J. Muchas son renuncias, pero el relevo del n\u00famero uno por A Coru\u00f1a genera pol\u00e9mica en el partido en Galicia17/05/2016 15:50h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarEl presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, ha defendido este martes los cambios efectuados en las...El presidente de Ciudadanos se arropa de empresarios con inversiones en Am\u00e9rica Latina para lanzarse contra Podemos: \u00abEl populismo puede destrozar una econom\u00eda\u00bb. Adem\u00e1s, ha criticado a Pedro S\u00e1nchez por plantear su Gobierno en la somabra porque \u00abnadie va a gobernar solo\u00bb y cree que \u00abpuede dificultar el entendimiento\u00bb17/05/2016 13:30h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarEl presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, que ha asegurado que la estrategia de Rajoy es...Declaraciones del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, que ha asegurado que la estrategia de...Declaraciones del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, que ha asegurado que ve con...Declaraciones del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, quien ha defendido este martes los...Es el primer candidato a las generales en hacerlo . Tambi\u00e9n se ha reunido con su \u00abhom\u00f3logo\u00bb griego St\u00e1vros Theorodakis13/05/2016 18:23h BEGO\u00d1A CASTIELLA ComentarHay cambios en los cabezas de lista de \u00c1vila, Huesca, Vizcaya, Valencia, Cantabria, C\u00e1ceres y Segovia13/05/2016 14:21h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarEl conocido humorista se pasa a la pol\u00edtica y encabezar\u00e1 la lista al Congreso del partido que dirige Albert Rivera por CantabriaEl presidente de C's cree que Rajoy carece de credibilidad para liderar un nuevo tiempo pol\u00edtico y que los \u00abproyectos tienen un inicio y un final\u00bb, pero no rechaza un pacto con el PP12/05/2016 13:32h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarEn esta parte de la entrevista el l\u00edder de Ciudadanos critica al PP y al PSOE por la corrupci\u00f3n y defiende la gesti\u00f3n en Ciudadanos pese a los problemas en algunos territorios12/05/2016 11:09h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarEl portazo de Luz Rodr\u00edguez empa\u00f1a el fichaje de Margarita Robles y causa malestar interno y rechazo sindical A poco m\u00e1s de un mes para volver a las urnas, la imagen de los cuatro l\u00edderes que aspiran a gobernar debe reforzarse de una forma s\u00f3lida para evitar sorpresas desagradables que se traduzcan en menos votos11/05/2016 14:16h Enrique Delgado Sanz ComentarEl portavoz del PP cree que la coalici\u00f3n restar\u00e1 votos a la formaci\u00f3n morada en lugar de sumar10/05/2016 14:22h Ana I. S\u00e1nchez ComentarEl presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, ha celebrado que Podemos se \"quite la careta\", en...Las im\u00e1genes de unidad interna entre dirigentes y ministros se multiplican para mostrarlas como \u00abfortaleza\u00bb del partido10/05/2016 08:48h Mariano Calleja ComentarDeclaraciones del l\u00edder de Ciudadanos, Albert Rivera, en las que explica que Podemos ha ido...El l\u00edder de Ciudadanos, Albert Rivera, ha explicado que su partido gast\u00f3 en las pasadas...Declaraciones del l\u00edder de Ciudadanos, Albert Rivera, en las que anuncia que su grupo ha...El l\u00edder de Ciudadanos, Albert Rivera, ha criticado hoy el v\u00eddeo electoral de Mariano Rajoy...El dirigente socialista afirma, en los Desayunos The Experience Club, que \u00abel enemigo del PSOE es el PP\u00bb y no podr\u00edan pactar porque sus programas \u00abson contrapuestos\u00bbEl Real Madrid ha organizado un acto para recaudar fondos para la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Contra el...Es el que m\u00e1s tuvo en cuenta al candidato y el que m\u00e1s habr\u00eda cambiado tras el 20-D05/05/2016 12:45h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarEl l\u00edder de Ciudadanos avisa al PP de que no podr\u00e1n contar con sus esca\u00f1os tras el 26-J sin una negociaci\u00f3n previaEl Consejo General ratificar\u00e1 las primarias. Girauta volver\u00e1 a liderar Barcelona05/05/2016 09:04h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarEl presidente en funciones ve bueno someterse a debates, aunque no le apetezca ni sean c\u00f3modos04/05/2016 13:19h MARIANO CALLEJA Comentar04/05/2016 08:23h Curri Valenzuela ComentarEl presidente de Ciudadanos reitera que su objetivo es \u00abun Gobierno nuevo\u00bb pero afea a S\u00e1nchez el veto previo al PP y recomienda ser \u00abmuy prudente y muy humilde\u00bb03/05/2016 17:32h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarDeclaraciones del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, sobre la repetici\u00f3n de elecciones.El presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, ha advertido este martes al presidente del Gobierno en...Im\u00e1genes del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, en rueda de prensa.El presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, ha asegurado que el \"Gobierno debe comparecer\" en el...Recuerda que se han perdido \u00abuno de cada tres votos\u00bb y pide hacer autocr\u00edtica: \u00abAlgo habremos hecho mal\u00bb03/05/2016 11:07h Sara Medialdea ComentarSelecciona cada fecha, con el color del partido protagonista, para conocer el movimiento m\u00e1s destacado del d\u00edaAunque la estrategia de cada partido depender\u00e1 de c\u00f3mo quede el \u00abtablero electoral\u00bb el 26-J, los populares avisan: \u00abNo es posible una tercera vuelta\u00bb03/05/2016 06:56h Sara Medialdea - V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarEl presidente en funciones y el l\u00edder de Ciudadanos evitan el encuentro, pese a estar tres horas en los mismos actos02/05/2016 18:52h Mariano Calleja ComentarLa artista, que ha cerrado el acto del Dos de Mayo, ha cambiado una estrofa de la canci\u00f3n que interpretaba para reprochar a los presentes la ausencia de acuerdos electoralesRajoy y Rivera asisten a los actos del Dos de Mayo como antesala de la nueva carrera electoral 02/05/2016 14:11h Itziar Reyero - Miguel Oliver ComentarLos populares incrementar\u00edan en un punto sus apoyos con respecto a diciembre01/05/2016 22:39h MIGUEL OLIVER ComentarToni Cant\u00f3 podr\u00e1 seguir actuando, y Errej\u00f3n mantendr\u00e1 charlas, conferencias y la publicaci\u00f3n de libros y art\u00edculosEl presidente de Ciudadanos pide gastar 5 millones menos con un \u00fanico \u00abmailing\u00bb electoral de todos los partidosCiudadanos, convencido de que en el PP hay gente \u00abnueva, limpia\u00bb, a la que no dejan estar \u00abal frente\u00bb del partidoPara finalizar el pleno de hoy en el Congreso, bronca a cuenta de Venezuela. Se ha votado una...El presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, ha pedido hoy hacer una \"campa\u00f1a austera\" de cara a la...El portavoz del PP en el Congreso, Rafael Hernando, ha ironizado sobre la propuesta que hizo hace...Ya no hay propuestas de \u00faltima hora y ya no se habla de pactos 'in extremis'. Terminada la tercera...Declaraciones del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, en las que ha anunciado que este mismo...Im\u00e1genes del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, quien ha presidido la reuni\u00f3n del Comit\u00e9...El presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, ha anunciado que este mismo mi\u00e9rcoles va a proponer a...Agotada la \u00faltima oportunidad, Don Felipe dejar\u00e1 correr los plazos y en la medianoche del pr\u00f3ximo lunes a martes disolver\u00e1 las Cortes27/04/2016 09:35h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s - Gabriel Sanz ComentarEl \u00faltimo d\u00eda amaneci\u00f3 con la teatralizaci\u00f3n de un acuerdo de \u00faltima hora. Una posibilidad que se desvaneci\u00f3 cuando todos los actores se comportaron como todos estos meses27/04/2016 08:33h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarEl PSOE hab\u00eda propuesto un gobierno de Pedro S\u00e1nchez con ministros independientes hasta junio de 201826/04/2016 21:08h Gabriel Sanz - Ana I. S\u00e1nchez - V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez - - Jaime G. Mora ComentarIm\u00e1genes del encuentro que ha mantenido el rey con el presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, en...El presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, no ha querido entrar a valorar en profundidad el...Declaraciones del presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, quien ha explicado su reuni\u00f3n con el...El presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, no ha querido entrar a valorar en profundidad este...Rivera se ha enterado de la oferta de Comprom\u00eds en el coche minutos antes de entrar a La Zarzuela26/04/2016 14:17h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarUn grupo de exafiliados denuncia al partido para que se investigue su financiaci\u00f3n26/04/2016 09:59h Ana I. S\u00e1nchez - V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n L\u00f3pez ComentarA Ciudadanos se le abre un frente judicial porque la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n ha abierto un...El vicesecretario de Comunicaci\u00f3n del PP, Pablo Casado, considera que hay margen para llegar a...A Ciudadanos se le presenta un frente judicial porque la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n ha abierto un...El Rey abre hoy su tercera ronda de consultas y constatar\u00e1 la falta de acuerdo25/04/2016 12:04h Mariano Calleja ComentarLa l\u00edder de Ciudadanos en Catalu\u00f1a, In\u00e9s Arrimadas ha participado este domingo en la ya...El calendario pol\u00edtico y el futbol\u00edstico fueron los protagonistas del acto literario por excelencia de nuestro pa\u00eds24/04/2016 03:19h IN\u00c9S MART\u00cdN RODRIGO ComentarLos dirigentes de los nuevos partidos pol\u00edticos desertan del acto de Estado a pesar de que el Gobierno est\u00e1 en funciones23/04/2016 13:21h JES\u00daS GARC\u00cdA CALERO Comentar", "title": "Noticias de Albert Rivera", "url": "http://www.abc.es/politica/albert-rivera/pag-23.html", "keywords": "noticias de Albert Rivera,Albert Rivera", "date": "2016-05-24", "id": "24350541daad90488f20da75650e7df385d594d7", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Albert Rivera en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Albert Rivera \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 23"}]