[{"article": "MadridActualizado:10/05/2016 08:48hMientras en el PSOE las luchas internas por el poder est\u00e1n marcando el periodo electoral, Mariano Rajoy quiere transmitir en el Partido Popular exactamente el mensaje contrario: unidad, fortaleza interna, liderazgo. En definitiva, que los populares se muestren como una pi\u00f1a. Ese es el llamamiento que ha hecho el presidente de los populares a los dirigentes del partido, pero tambi\u00e9n a sus ministros.En estos m\u00e1s de cuatro meses desde las elecciones generales del 20 de diciembre, se han retratado todos los partidos, pero tambi\u00e9n muchos pol\u00edticos y miembros del Gobierno. De hecho, cuando se puso sobre la mesa un debate sobre la sucesi\u00f3n de Rajoy, en seguida salieron voces avisando de la guerra que podr\u00eda estallar dentro del PP. As\u00ed, el ministro Margallo fue de los m\u00e1s claros cuando advirti\u00f3 de que discutir del liderazgo de Rajoy pondr\u00eda en grave riesgo al Partido Popular. Un aviso a navegantes, justo cuando en algunas encuestas sal\u00edan varios nombres para su sucesi\u00f3n, entre ellos el de Cristina Cifuentes o el de Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda. El incipiente debate sobre un relevo de Rajoy al frente del PP coincidi\u00f3 con la exigencia que se hac\u00eda desde otros partidos, en plenas negociaciones para alcanzar un acuerdo de Gobierno, para que el l\u00edder de los populares se echara a un lado. El m\u00e1s claro fue el l\u00edder de Ciudadanos, Albert Rivera, quien en el debate de la investidura fallida de S\u00e1nchez pidi\u00f3 la cabeza de Rajoy.Rajoy dej\u00f3 claro que no pensaba echarse a un lado y se presentar\u00eda como candidato si se repet\u00edan las elecciones. Pero el runr\u00fan continu\u00f3, al menos hasta que, de forma definitiva, concluy\u00f3 el plazo para intentar elegir un presidente y el Rey convoc\u00f3 otras elecciones para el 26 de junio.En este periodo electoral, una de las fortalezas que quiere mostrar el PP frente a sus rivales es precisamente la unidad interna de su organizaci\u00f3n y el liderazgo consolidado, sin discusi\u00f3n, sin divisiones.El pasado 2 de mayo, en la fiesta de la Comunidad de Madrid, Mariano Rajoy y Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda acudieron juntos por primera vez a los actos festivos en la Puerta del Sol y a la recepci\u00f3n oficial que ofreci\u00f3 Cristina Cifuentes, en una clara imagen de unidad interna. Esa misma semana, Rajoy y Santamar\u00eda volvieron a participar juntos en un mismo acto p\u00fablico, esta vez en el Palacio de la Moncloa, con motivo de la entrega de las medallas al m\u00e9rito del trabajo. Y ese mismo viernes, S\u00e1enz de Santamar\u00eda compareci\u00f3 en rueda de prensa junto al ministro de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo, en una imagen que se ha repetido en muy contadas ocasiones esta legislatura. En la comparecencia de ambos, fue evidente que la relaci\u00f3n entre ambos es manifiestamente mejorable, y que la tensi\u00f3n pod\u00eda cortarse. Pero ah\u00ed estaba la imagen de unidad, justificada de forma oficial por un informe sobre Acci\u00f3n Exterior que era p\u00fablico y conocido desde varios d\u00edas antes.", "title": "Rajoy pide al Gobierno y al PP ser una pi\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-rajoy-pide-gobierno-y-pp-pina-201605100130_noticia.html", "keywords": "unidad,rajoy,mensaje", "date": "2016-05-09", "id": "67eaf1b20276f447193b152ca3e71879e0ba34be", "summary": "Las im\u00e1genes de unidad interna entre dirigentes y ministros se multiplican para mostrarlas como \u00abfortaleza\u00bb del partido"}, {"article": "La justicia y la memoria tienen asuntos pendientes con la llamada Transici\u00f3n espa\u00f1ola. Uno de los m\u00e1s significativos \u2013y sombr\u00edos\u2013 es el que tiene que ver con Luis Cobo Mier, Luis Montero Garc\u00eda y Juan Ma\u00f1as Morales. En la madrugada que transcurre entre los d\u00edas 9 y 10 de mayo de 1981 se gesta el conocido como Caso Almer\u00eda. Esa noche son arrestados por la Guardia Civil en la localidad de Roquetas de Mar estos j\u00f3venes trabajadores residentes en la provincia de Santander (a\u00fan Cantabria no dispon\u00eda de Estatuto de Autonom\u00eda) cuando, al parecer, son err\u00f3neamente reconocidos en el transcurso de su viaje de Santander a Almer\u00eda como militantes de ETA.\"Mi querida familia, ante el respeto que merecen me dirijo a Vds. para contarles el hecho siguiente respecto a las extra\u00f1as circunstancias de la desgracia de buestro (sic) hijo y compa\u00f1eros que fallecieron en manos de los asesinos de la Comandancia [de la Guardia Civil] de esta localidad\". As\u00ed comenzaba una carta an\u00f3nima escrita por un agente del cuerpo policial militarizado que fue remitida a la familia de Ma\u00f1as Morales tres a\u00f1os despu\u00e9s del asesinato de los tres j\u00f3venes y en la que daba cuenta de las torturas y la forma en la que once guardias civiles acabaron con los trabajadores. Los motivos y las circunstancias del viajeJuan Ma\u00f1as ten\u00eda 24 a\u00f1os, era almeriense de Pechina, pero llevaba varios a\u00f1os trabajando en la FEVE, destinado en Santander. Luis Montero \u201333 a\u00f1os, trabajador de FYESA y miembro del PCE y CCOO\u2013 y Luis Cobo \u201328 a\u00f1os y trabajador de ACERIASA\u2013 eran buenos amigos de Juan, quien los invit\u00f3 a la primera comuni\u00f3n de su hermano menor, Francisco Javier, que se iba a celebrar en su localidad natal el domingo 10 de mayo.Las \"extra\u00f1as circunstancias\" de las que escrib\u00eda el agente sin nombre comenzaron el 7 de mayo cuando, despu\u00e9s de salir de sus respectivos trabajos, los j\u00f3venes emprendieron su viaje, en un SEAT 127, matr\u00edcula de Santander, con la intenci\u00f3n de hacer noche en Madrid, en un piso que le hab\u00eda prestado un amigo a Luis Cobo. Ese mismo d\u00eda por la ma\u00f1ana se produjo en la capital un atentado de ETA sobre el veh\u00edculo en el que viajaba el general Joaqu\u00edn de Valenzuela, Jefe del Cuarto Militar del Rey, dej\u00e1ndolo malherido y matando a los tres militares que iban con \u00e9l.Inmediatamente, las fuerzas de seguridad del Estado montaron los dispositivos oportunos para la detenci\u00f3n de los militantes de ETA sospechosos de participar en la acci\u00f3n. Se sospechaba de Jos\u00e9 Mar\u00eda Bereciart\u00faa y Jos\u00e9 Le\u00f3n Mazusta, apoyados por un tercer integrante del comando al que se conoc\u00eda por Goyenechea Frad\u00faa. En la prensa aparecieron publicadas las fotograf\u00edas de los dos primeros junto con la de Jos\u00e9 Andr\u00e9s Izaguirre Gogorza, 'Gogor', del que se sospechaba que estaba al frente del comando. De Goyenechea Frad\u00faa, al parecer, no exist\u00edan fotograf\u00edas.Los j\u00f3venes santanderinos ya eran conocedores de lo sucedido en Madrid, pero arribaron a la capital sin incidentes rese\u00f1ables, salvo por algunos problemas que les estaba dando el autom\u00f3vil y que hicieron que, a la ma\u00f1ana siguiente, antes de continuar su viaje, se detuvieran en un taller cercano a la vivienda en la que hab\u00edan pernoctado. No obstante, continuaron su viaje hasta que, en una localidad manchega, El Provencio, la aver\u00eda se hizo patente. Se detuvieron en el primer taller que encontraron y all\u00ed decidieron dejar el coche para su reparaci\u00f3n. El mec\u00e1nico les acerc\u00f3 en su coche a la estaci\u00f3n de ferrocarril de Villarrobledo, desde donde viajaron a Alc\u00e1zar de San Juan para intentar un enlace con el tren de Andaluc\u00eda. Los familiares de los asesinados siguen reclamando justicia. Cuando llegaron a la estaci\u00f3n comprobaron que el siguiente tren no sal\u00eda hasta las cuatro de la madrugada, as\u00ed que decidieron alquilar otro coche. En las afueras de la estaci\u00f3n preguntaron a unos taxistas y a gente que pasaba por all\u00ed por una casa de alquiler de coches. Les informaron de que solamente hab\u00eda en la localidad de Manzanares, a unos cuantos kil\u00f3metros. As\u00ed, tomaron un tren que iba a Manzanares y, finalmente, Luis Cobo alquil\u00f3 a su nombre un Ford Fiesta con matr\u00edcula de Ciudad Real. Con \u00e9l llegaron a su destino en Pechina ya entrada la noche.El periplo por tierras manchegas en pos de una conexi\u00f3n para proseguir su viaje a Andaluc\u00eda exalt\u00f3 la fantas\u00eda y el fervor patri\u00f3tico en algunas de las personas con las que hab\u00edan hablado. Una de ellas, al d\u00eda siguiente, 8 de mayo, tras ojear el peri\u00f3dico y observar las fotograf\u00edas de los etarras a los que se atribuye el atentado contra el general Valenzuela, crey\u00f3 reconocer en los j\u00f3venes de Santander a dichos militantes vascos. Busc\u00f3 la anuencia y corroboraci\u00f3n de otros y decidieron denunciar a la Polic\u00eda y a la Guardia Civil sus conjeturas.La cazaLuis Montero, Luis Cobo y Juan Ma\u00f1as durmieron esa noche en la casa de los padres de este \u00faltimo y pasaron el d\u00eda siguiente visitando distintos lugares de la provincia de Almer\u00eda dado que para los dos santanderinos era la primera ocasi\u00f3n por aquellas tierras.Mientras, la denuncia que se originaba en Alc\u00e1zar de San Juan hab\u00eda puesto en marcha una maquinaria de b\u00fasqueda y captura que solamente parar\u00e1 con la detenci\u00f3n por parte de la Guardia Civil de los tres amigos en el interior de una tienda de recuerdos de Roquetas de Mar. Son las nueve de la noche del d\u00eda 9 de mayo de 1981.A\u00f1os despu\u00e9s, el teniente coronel Victoriano Guill\u00e9n, quien se opuso con contundencia al golpe de Estado del 23F y fue castigado por ello, explic\u00f3 ante las c\u00e1maras del programa de televisi\u00f3n Cr\u00f3nica de una generaci\u00f3n: \"La Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil mand\u00f3 un radio (nombre que se daba en la Guardia Civil a los fax o t\u00e9lex) diciendo que eran etarras y que hab\u00edan atentado contra el general Valenzuela. [El teniente coronel al frente del operativo] Castillo Quero, que era un enfermo mental, un imb\u00e9cil pose\u00eddo y que, adem\u00e1s, presum\u00eda de su amistad con el rey, vio all\u00ed la ocasi\u00f3n de hacer un servicio y hacer m\u00e9ritos, colgarse medallas\".Desde el momento en que se produjo la denuncia, la familia de Luis Cobo comenz\u00f3 a recibir llamadas y visitas de agentes de la Comandancia de Santander preguntando por las se\u00f1as personales y la documentaci\u00f3n con que \u00e9ste contaba (dado que era Luis Cobo Mier quien hab\u00eda alquilado el veh\u00edculo). La familia inform\u00f3 que Luis no ten\u00eda el documento nacional de identidad porque lo hab\u00eda perdido, pero que viajaba con el carn\u00e9 de conducir y con el pasaporte. Aportaron todo tipo de datos: caracter\u00edsticas f\u00edsicas, situaci\u00f3n laboral, la ropa que llevaba\u2026 Todo indica que desde Santander se consigui\u00f3 aclarar su identidad y que, por tanto, su adscripci\u00f3n a ETA deb\u00eda quedar descartada. Un momento del entierro de los asesinados en el Caso Almer\u00eda. Sin embargo, en Almer\u00eda se mont\u00f3 un gran dispositivo por parte de la Guardia Civil para su localizaci\u00f3n, advirti\u00e9ndose a los subordinados de la extrema peligrosidad de los militantes de ETA a los que se pretend\u00eda detener.Montero, Cobo y Ma\u00f1as fueron apresados a \u00faltima hora de la tarde del s\u00e1bado 9 de mayo sin que ninguno de ellos ofreciera la m\u00e1s m\u00ednima resistencia. A partir de ese momento, y hasta que fueron encontrados sus cad\u00e1veres calcinados en el interior del Ford Fiesta en un barranco de la carretera de G\u00e9rgal, la Guardia Civil y otros funcionarios del Estado trataron de ocultar la verdad con una versi\u00f3n oficial tan delirante que, si se sigue al pie de la letra, plantea tantos interrogantes que, a fuerza de dudas, crea demasiadas certezas.El 12 de mayo, los diarios dudan. El entonces biso\u00f1o peri\u00f3dico El Pa\u00eds le dedica 114 palabras en los que t\u00edmidamente reproduce la versi\u00f3n oficial. El Diario Monta\u00f1\u00e9s, en Santander, s\u00ed indica que \"la nota de la Guardia Civil que relata los hechos no parece muy clara y por eso la propia Direcci\u00f3n General ha abierto una investigaci\u00f3n (\u2026)\".Versi\u00f3n oficial En la comparecencia que posteriormente realiz\u00f3 el ministro de Interior de UCD, Juan Jos\u00e9 Ros\u00f3n, ante el Congreso de los Diputados, manifest\u00f3 que tras la detenci\u00f3n, y seg\u00fan informes de la Guardia Civil, los detenidos entraron en contradicci\u00f3n en algunas de sus declaraciones y que en ning\u00fan momento Juan Ma\u00f1as se hab\u00eda identificado como natural de Almer\u00eda (de hecho, en todo momento la Guardia Civil indic\u00f3, contradiciendo a los familiares que manifiestan que sali\u00f3 de casa con su DNI y su carn\u00e9 de FEVE, que Juan Ma\u00f1as no llevaba ninguna identificaci\u00f3n, al contrario que Cobo o Montero). Tambi\u00e9n inform\u00f3 de que en el reconocimiento del autom\u00f3vil en el que viajaban los detenidos se han encontrado dos pistolas marca 'Astra'.La versi\u00f3n oficial mantiene que exist\u00eda un convencimiento de que los detenidos eran, efectivamente, activistas de ETA y se orden\u00f3 su traslado a Madrid en una caravana compuesta de cuatro veh\u00edculos que inclu\u00eda el propio Ford Fiesta de los santanderinos (en total once guardias civiles vestidos de paisano y los tres detenidos), conducido por un guardia civil, al cual acompa\u00f1aba otro como copiloto, mientras que los detenidos iban esposados en el asiento de atr\u00e1s.Cerca de la localidad de G\u00e9rgal, desde los coches que viajan detr\u00e1s observaron como el Ford Fiesta realizaba un giro extra\u00f1o y c\u00f3mo el conductor sal\u00eda despedido por la puerta lateral y, a continuaci\u00f3n, el otro guardia civil por la puerta contraria. Todo esto se entiende como un intento de agresi\u00f3n y fuga por parte de los detenidos y el teniente coronel al mando de la operaci\u00f3n (Castillo Quero) orden\u00f3 disparar a las ruedas con el objeto de detener el veh\u00edculo. Sin embargo \u00e9ste, lejos de pararse, cay\u00f3 por un peque\u00f1o barranco y se incendi\u00f3, siendo imposible el rescate de los detenidos por la magnitud de las llamas y el riesgo de explosi\u00f3n.El ministro, tal y como recuerda Antonio Ramos Espejo en el libro El Caso Almer\u00eda: Abierto para la historia, tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que la identificaci\u00f3n de las v\u00edctimas no fue posible hasta horas m\u00e1s tarde al enterarse del suceso sus familiares por la prensa.El ministro Ros\u00f3n concluy\u00f3 asegurando que todo se debi\u00f3 a un \"tr\u00e1gico error\". Los diputados de la oposici\u00f3n presentes en la comparecencia, indignados, no dudaron en calificar la exposici\u00f3n de pantomima y de encubrimiento por parte del Gobierno de un crimen perpetrado por miembros de la Guardia Civil. Aunque, una vez derrotada la UCD, olvidaron el caso, la justicia e, incluso, la memoria de lo sucedido. El juicio\"A mi madre le dieron una bolsa con los restos de mi t\u00edo. Ah\u00ed hab\u00eda un colgante, una prenda de ropa\u2026 y luego ya le dieron los restos de mi t\u00edo -explica Lola Liquete Cobo, la sobrina de Luis Cobo Mier- ... un brazo, una mand\u00edbula, unos dientes\u2026 Claro, mi madre dijo: \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el resto de mi hermano?\". Las familias denunciaron desde el primer minuto las inconsistencias de la versi\u00f3n oficial y, con la ayuda del tenaz abogado Dar\u00edo Fern\u00e1ndez, lograron llevar a juicio a parte de los implicados.VIDEOEl juicio se inici\u00f3 el 14 de junio de 1982, trece meses despu\u00e9s, y finaliz\u00f3 el 27 de julio. Solamente fueron procesados tres de los once guardias: el teniente coronel Castillo Quero, que en el momento de los hechos estaba al frente de la Comandancia de Almer\u00eda y era el mando de la operaci\u00f3n, el teniente G\u00f3mez Torres y el guardia Fern\u00e1ndez Llamas.El abogado de la acusaci\u00f3n particular, Dar\u00edo Fern\u00e1ndez, en todo momento intent\u00f3 que fueran condenados por asesinato, en contra de la opini\u00f3n del fiscal, que calificaba los hechos de homicidio. Le fue denegada una prueba fundamental en cualquier proceso judicial sin ninguna raz\u00f3n de peso, como es la reconstrucci\u00f3n de los hechos, y siempre dud\u00f3 de las garant\u00edas t\u00e9cnicas y cient\u00edficas de las autopsias realizadas por los forenses. Fue constantemente acuciado y los intentos de intimidaci\u00f3n por parte de miembros de la Benem\u00e9rita fueron variados, \"incluida una bomba bajo su coche: Dar\u00edo tuvo que esconderse en una cueva\", recuerda Lola Liquete Cobo.No fue Dar\u00edo Fern\u00e1ndez el \u00fanico intimidado. Jos\u00e9 Criado, Pepe el barbero, un militante de la izquierda almeriense, rememora esos d\u00edas en el libro a\u00fan in\u00e9dito La Chanca. Una Revoluci\u00f3n (1940-2000): \"Cuando la farsa del juicio, que yo le llamo farsa de juicio porque eso fue, la represi\u00f3n que tuvimos fue peor porque denunciamos la farsa que estaban haciendo. Eso nos supuso\u2026 A m\u00ed me asaltaron mi negocio, mi peluquer\u00eda. El local donde ten\u00edamos la sede de la Plataforma de Lucha Obrera fue asaltao, literalmente asaltao. Fue violentao y yo me tuve que tirar en aquellos entonces quince d\u00edas fuera de Almer\u00eda, hab\u00eda orden de arresto contra m\u00ed y me tuve que ir a Murcia\".Los abogados de la defensa calificaron en todo momento de terroristas a los fallecidos, incluso con posterioridad a la correcta identificaci\u00f3n de los mismos. De hecho, en el periodo que transcurri\u00f3 desde el crimen hasta la finalizaci\u00f3n del juicio desde diversas instancias se continu\u00f3 poniendo en duda su identidad, pasando de terroristas a delincuentes comunes o bien, homosexuales. Adem\u00e1s, se intent\u00f3 crear un clima seg\u00fan el cual Almer\u00eda estaba infestado de terroristas y pisos francos.Lo cierto es que no se encontr\u00f3 ning\u00fan impacto de bala en las ruedas del Ford Fiesta, pero s\u00ed alrededor del dep\u00f3sito de gasolina y en los cuerpos y en las cabezas de los fallecidos. Algunos de los impactos hab\u00edan sido realizados de arriba abajo, contradiciendo la versi\u00f3n de los guardias de que los disparos se hicieron antes de que el coche cayera a la hondonada y se incendiara. Familiares de los fallecidos durante el entierro. En el lugar de los hechos se encontr\u00f3 una lata de gasolina. Las pistolas que presuntamente se hab\u00edan descubierto horas despu\u00e9s de la detenci\u00f3n en el coche de los detenidos estaban llenas de herrumbre y estaban datadas en 1921. En el juicio a instancias del abogado de la acusaci\u00f3n se declar\u00f3 por parte de miembros de la Guardia Civil que perfectamente pod\u00edan ser armas confiscadas y depositadas en cuarteles.Por si fuera poco, cinco pescadores que pasaban por la carretera de G\u00e9rgal cuando el coche estaba incendi\u00e1ndose con los tres j\u00f3venes dentro ratificaron en el juicio que pararon para ofrecer su ayuda y un extintor que portaban en su autom\u00f3vil, y que un guardia civil les dijo que no era necesario ya que los heridos hab\u00edan sido evacuados (lo cual, evidentemente, no era as\u00ed).En las conclusiones finales los abogados defensores reconocieron por fin que hab\u00eda existido un delito de homicidio, cuando previamente afirmaban que no hab\u00eda existido delito, pero alegaron \"cumplimiento del deber\" de los tres enjuiciados y \"obediencia debida\" en los casos del teniente y del guardia. El fiscal, sospechosamente coordinado con los defensores, no cambi\u00f3 sus alegaciones y sigui\u00f3 manteniendo en todo momento que se trataba de un homicidio.Al teniente coronel Castillo Quero, que en ning\u00fan momento ha mostrado sombra de arrepentimiento, se le sentenci\u00f3 a una pena de 24 a\u00f1os de prisi\u00f3n. Al teniente G\u00f3mez Torres a 15 a\u00f1os de prisi\u00f3n, y al guardia Fern\u00e1ndez Llamas a 12 a\u00f1os de prisi\u00f3n. Todas las penas citadas implicaban adem\u00e1s la baja en el cuerpo de la Guardia Civil.En todos los casos los acusados salieron de la c\u00e1rcel con bastante antelaci\u00f3n al final de sus penas por un te\u00f3rico buen comportamiento (Castillo Quero logr\u00f3 el tercer grado a los tres a\u00f1os). Adem\u00e1s cumplieron en unas condiciones que para s\u00ed quisieran muchos de los internos que siguen penando por las c\u00e1rceles de Espa\u00f1a. Durante parte de la pena residieron en centros militares en lugar de hacerlo en c\u00e1rceles ordinarias y, tal y como se denunci\u00f3 a\u00f1os despu\u00e9s, recibieron un 'salario' procedente de los fondos reservados del Ministerio del Interior.Con posterioridad a la sentencia, tal como mostr\u00f3 el diario El Pa\u00eds en su edici\u00f3n del d\u00eda 15 de octubre de 1985, la esposa del exteniente coronel Castillo Quero solicit\u00f3 para su marido un indulto por \"sus largos servicios a la patria\".El 22 de abril de 2015, El Diario de Almer\u00eda dio cuenta de c\u00f3mo la formaci\u00f3n pol\u00edtica Amaiur hab\u00eda formulado varias preguntas relacionadas con el Caso Almer\u00eda en el Congreso de los Diputados. Quer\u00eda saber si los agentes de la Guardia Civil condenados por asesinar a los tres j\u00f3venes cobraron esas ayudas de fondos reservados, las cantidades y si, finalmente, el Gobierno contemplaba considerar a los fallecidos como v\u00edctimas del terrorismo, tal y como reclaman las familias. Jon I\u00f1arritu, diputado de Amaiur, recibi\u00f3 la siguiente respuesta a sus numerosas preguntas: \"El Gobierno carece de informaci\u00f3n que pueda aportar a una respuesta parlamentaria, dada la antig\u00fcedad de los hechos referidos en la pregunta\". Unas conclusiones que se extienden en el tiempoTanto las familias de los j\u00f3venes fallecidos como su abogado, numerosos periodistas y pol\u00edticos que siguieron el caso, tienen hasta el d\u00eda de hoy, 35 a\u00f1os despu\u00e9s, otra versi\u00f3n de los hechos que se sigue manteniendo en la oscuridad por parte de las sucesivas autoridades gubernativas y de la Guardia Civil.Caben pocas dudas respecto a que a Juan Ma\u00f1as, a Luis Cobo y a Luis Montero los mataron miembros de la Guardia Civil en un estado de confusi\u00f3n rayano en la demencia o la obsesi\u00f3n. Pudiendo realizarse las comprobaciones de identidad oportunas no se hicieron, pese a que la Guardia Civil ten\u00eda medios para ello, tal y como se comprob\u00f3 en el juicio. Las pistolas que dijeron haber encontrado en el coche, con toda probabilidad fueron colocadas all\u00ed para justificar la inculpaci\u00f3n como militantes de ETA. Entierro de uno de los asesinados en el Caso Almer\u00eda. Es muy probable que a uno de ellos o a todos se les trasladara a una antigua fortaleza cerca de la costa y se les torturara intentando arrancarles una confesi\u00f3n. Tambi\u00e9n es posible que alguno de ellos o todos fallecieran bajo tortura y que el Ford Fiesta en el convoy de traslado solamente transportara en la parte de atr\u00e1s personas muertas o\u2026 sus restos. Si fuera as\u00ed, estar\u00edamos ante un concepto a\u00fan m\u00e1s perverso de la \"ley de fugas\".Es posible que se prendiera el coche utilizando la propia gasolina del dep\u00f3sito y tambi\u00e9n la del bid\u00f3n que se encontr\u00f3 en los alrededores, con el objeto de ocultar las lesiones producidas con antelaci\u00f3n.Este 10 de mayo se cumplen 35 a\u00f1os de los hechos que se relatan. Las familias contin\u00faan en completo desacuerdo con el desenlace. Por ello, siguen pidiendo que se aclaren las circunstancias reales de la muerte de sus familiares y que recaiga la ley con justicia en los causantes. Los guardias civiles eran once y solamente fueron juzgados tres. El resto, adem\u00e1s de participar en la acci\u00f3n, cometieron el delito de ocultaci\u00f3n de pruebas.Las familias siguen solicitando dignidad para los j\u00f3venes asesinados y que se les considere v\u00edctimas del terrorismo. En ning\u00fan momento ha sido aceptada esta cuesti\u00f3n, alegando que solamente pueden ser consideradas as\u00ed las v\u00edctimas de ETA. Hoy en d\u00eda son consideradas de ese modo tambi\u00e9n las v\u00edctimas de otros grupos terroristas y se reclama que el \"concepto\" se ampl\u00ede a las v\u00edctimas del terrorismo de Estado.El a\u00f1o pasado, en la plaza de Pechina, localidad de nacimiento de Juan Ma\u00f1as, se le levant\u00f3 una placa en homenaje y en recuerdo de los hechos acaecidos. En Cantabria, tierra de nacimiento o de adopci\u00f3n de todos ellos, jam\u00e1s se ha realizado un acto de homenaje oficial ante sus asesinatos.", "title": "Caso Almer\u00eda: las verg\u00fcenzas de la Transici\u00f3n", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/sociedad/Caso-Almeria-verguenzas-Transicion_0_513049551.html", "keywords": "Caso,verguenzas,Transicion,Almeria", "date": "2016-05-09", "id": "af6251acb52ff579e245df76507e0a9d50a16d74", "summary": "Se cumplen 35 a\u00f1os de las torturas y el asesinato de tres j\u00f3venes en Almer\u00eda a manos de la Guardia Civil, que dijo haberlos confundido con militantes de ETASu muerte y todo lo sucedido posteriormente\u00a0narran el lado m\u00e1s sombr\u00edo de la Transici\u00f3n: las familias siguen esperando la verdad, la justicia y la dignificaci\u00f3n de su memoria"}, {"article": "MadridActualizado:10/05/2016 10:51hEl viaje del presidente de Renfe, Pablo V\u00e1zquez (en la imagen), a Arabia Saud\u00ed para conocer sobre el terreno la situaci\u00f3n del consorcio espa\u00f1ol y para dialogar con las autoridades saud\u00edes ha coincidido con una crisis de Gobierno en el pa\u00eds \u00e1rabe, que supondr\u00e1 una relevante novedad en la construcci\u00f3n del tren de alta velocidad entre La Meca y Medina: el ministro de Transportes, Abdullah Al-Muqbel, quien desde su nombramiento a finales del a\u00f1o 2014 protagoniz\u00f3 algunos de los altercados m\u00e1s intensos entre Riad y el grupo de empresas espa\u00f1olas, ces\u00f3 de su cargo el pasado s\u00e1bado. Al-Muqbel, que lleg\u00f3 a amenazar en varias ocasiones al consorcio Al-Shoula con rescindir el contrato si no se aceleraban los trabajos, ha sido sustituido por Sulaiman Al-Hamdan, anterior m\u00e1ximo responsable de aviaci\u00f3n civil en el pa\u00eds (organismo conocido como GACA). Al frente de dicha instituci\u00f3n, Al-Hamdan se mostr\u00f3 partidario de la privatizaci\u00f3n de las terminales \u00e1rabes, algo que le confiere, a ojos de las empresas espa\u00f1olas, un perfil \u00aboccidental\u00bb y, quiz\u00e1, m\u00e1s dialogante de cara a los principales asuntos pendientes en las obras del AVE a La Meca: solucionar el problema de los sobrecostes que exigen diversas compa\u00f1\u00edas por obras no previstas inicialmente, como talleres y cocheras; el reconocimiento por parte de Riad de los retrasos en la entrega de la plataforma encargada a un consorcio \u00e1rabe-chino y, como se ha revelado en las \u00faltimas semanas, la demora en los pagos correspondiente a las certificaciones del mes de noviembre, que deb\u00edan abonarse en el periodo entre marzo y abril. El de Al-Hamdan es el tercer relevo que se produce al frente del ministerio de Transportes saud\u00ed desde la concesi\u00f3n de las obras del tren de alta velocidad, movimiento que arroja una nueva inc\u00f3gnita sobre el futuro de las negociaciones.", "title": "El Ejecutivo saud\u00ed cambia al interlocutor del consorcio espa\u00f1ol en el AVE a La Meca", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-ejecutivo-saudi-cambia-interlocutor-consorcio-espanol-meca-201605100137_noticia.html", "keywords": "saudi,gobierno", "date": "2016-05-09", "id": "9a623299596bd7da852552fa816fa4a39097d017", "summary": "Sulaiman Al-Hamdan, nuevo ministro de Transportes, tras la \u00faltima crisis de gobierno en el pa\u00eds \u00e1rabe"}, {"article": "\"La operaci\u00f3n Chamart\u00edn, en los t\u00e9rminos en los que est\u00e1 planteada, ha muerto\". As\u00ed se pronunci\u00f3 el concejal de Desarrollo Urbano y Sostenible, Jos\u00e9 Manuel Calvo, en una entrevista con eldiario.es en noviembre pasado. Y este martes, la alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena, y el propio Calvo presentar\u00e1n su propio proyecto lo que supone descartar el propuesto por Distrito Castellana Norte (BBVA, al 76%; y San Jos\u00e9, al 24%).El plan de BBVA y la constructora San Jos\u00e9 se trataba de tres millones de metros cuadrados, unas 16.000 viviendas y modificar el nudo norte de la M-30, adem\u00e1s de los terrenos aleda\u00f1os a la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn. Es decir, intervenir desde la estaci\u00f3n hasta los l\u00edmites de la M-40. En total, la operaci\u00f3n eran unos 6.000 millones de euros. La operaci\u00f3n capitaneada por el BBVA esperaba sacar r\u00e9ditos econ\u00f3micos \u2013que no ha cuantificado p\u00fablicamente\u2013 del suelo y las promociones de vivendas, oficinas y espacios comerciales incluidos en el plan.Argentaria compr\u00f3 en una subasta hace dos d\u00e9cadas unos terrenos municipales junto a la estaci\u00f3n. El pago de esos terrenos estaba condicionado a poner en marcha la operaci\u00f3n Chamart\u00edn. El proyecto se paraliz\u00f3 hasta que, en los \u00faltimos meses de los gobiernos de Ana Botella e Ignacio Gonz\u00e1lez en el Ayuntamiento y Comunidad, se resucit\u00f3. Esta vez, no obstante, ten\u00eda fecha de caducidad: el proyecto ten\u00eda que estar en marcha antes del 31 de diciembre de 2016, seg\u00fan firmaron las partes en el contrato. De no ser as\u00ed, el BBVA, que dice haber gastado 100 millones en la realizaci\u00f3n del \u00faltimo proyecto, se retirar\u00eda.As\u00ed, el Ayuntamiento se enfrentaba a un dilema: o daba el visto bueno definitivo al proyecto del BBVA antes del verano para que a 31 de diciembre de 2016 estuviera en marcha; o empezaba de nuevo. Y el Ayuntamiento ha decidido empezar de nuevo.El programa con el que Ahora Madrid y la alcaldesa se presentaron a las elecciones dec\u00eda lo siguiente en la p\u00e1gina 21: \"Revisi\u00f3n integral del planeamiento urban\u00edstico. Impulsar la paralizaci\u00f3n de la \u2018Operaci\u00f3n Chamart\u00edn\u2019: Auditar los diferentes acuerdos que se hayan firmado con entidades p\u00fablicas y/o privadas. Promover un proceso participativo abierto a distintas organizaciones representativas de la ciudad y profesionales del urbanismo, ecolog\u00eda y transportes, para generar propuestas en torno a los problemas y posibles soluciones sobre el desarrollo de la zona norte del Paseo de la Castellana y todas las zonas aleda\u00f1as afectadas por el proyecto\".Fruto de ese compromiso electoral, nace el plan alternativo del Ayuntamiento, que se presenta este martes, y que reduce la edificabilidad, tanto de viviendas como de oficinas.\"La propuesta\", informa el Consistorio en un comunicado, \"ha sido elaborada por los servicios t\u00e9cnicos municipales, y se trata de un documento abierto que invita a la concertaci\u00f3n de las instituciones y que propone un conjunto de estrategias de ordenaci\u00f3n y gesti\u00f3n del \u00e1mbito, para garantizar la culminaci\u00f3n de un proyecto clave para la ciudad de Madrid\". El Consistorio, de esta manera, quiere asumir \"el liderazgo de la planificaci\u00f3n urbana\", en este caso para el desarrollo norte de Madrid.Ahora, el documento sobre el que se ha de trabajar es el del Ayuntamiento, y no el de BBVA y San Jos\u00e9; lo cual precisar\u00e1 de negociaci\u00f3n con las partes implicadas, toda vez que el municipio tiene en torno al 15% del suelo de la operaci\u00f3n. Es decir, para sacar adelante su proyecto, Carmena deber\u00e1 encontrar un punto de encuentro, fundamentalmente, con BBVA, San Jos\u00e9, la Comunidad de Madrid y Fomento \u2013due\u00f1o de la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn y de la M-40\u2013.En el caso de que los impulsores de Distrito Castellana Norte no se muestren interesados en el nuevo proyecto, se abren diferentes posibilidades: el BBVA podr\u00eda reclamar por considerar que ya no le interesan las condiciones por las que adquiri\u00f3 los terrenos hace dos d\u00e9cadas y podr\u00eda renunciar a ellos, lo cual abrir\u00eda un nuevo proceso sobre qu\u00e9 hacer con esos terrenos: o los administra Fomento o los vuelve a traspasar a una entidad privada.", "title": "Carmena impulsa un plan alternativo a la operaci\u00f3n Chamart\u00edn", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/Carmena-presenta-alternativo-operacion-Chamartin_0_514098933.html", "keywords": "operacion,alternativo,presenta,Carmena,Chamartin", "date": "2016-05-09", "id": "678d0fc48ceeefe8c50b5c62428c01ce15b39960", "summary": "El Ayuntamiento entierra el proyecto liderado por el BBVA y presenta este martes uno alternativo que reduce la edificabilidad, tanto de viviendas como para oficinasEl Consistorio quiere asumir \"el liderazgo de la planificaci\u00f3n urbana\", en este caso para el desarrollo norte de Madrid"}, {"article": "MadridActualizado:09/05/2016 22:42hTras llegar a subir en la apertura y durante gran parte de la jornada, el Ibex ha ca\u00eddo \u00abgota a gota\u00bb y ha finalmente ha cerrado la sesi\u00f3n en negativo. El selectivo espa\u00f1ol ha perdido un 0,47% y se ha dejado los 8.700 puntos, lastrado por el precio del petr\u00f3leo y la tendencia bajista de la banca. El resto de Europa se ha dividido entre p\u00e9rdidas y ganancias. Par\u00eds ha subido un 0,50% y Fr\u00e1ncfort un 1,12%, mientras que Mil\u00e1n se ha dejado un 0,88% y Londres 0,18%. Aunque la Bolsa espa\u00f1ola tambi\u00e9n se ha decantado por las p\u00e9rdidas, el Ibex comenz\u00f3 la sesi\u00f3n en positivo y subi\u00f3 un 0,75%, animado por la subida del precio del petr\u00f3leo tras el incendio que ha lastrado las reservas de Canad\u00e1. La racha alcista se ampli\u00f3 a lo largo de la ma\u00f1ana, ya que datos como la mejora de los pedidos industriales alemanes permitieron al \u00edndice mantener los n\u00fameros verdes. El Ibex lleg\u00f3 a subir un 1,5% alrededor de las once de la ma\u00f1ana, logrando as\u00ed su cota m\u00e1xima en la sesi\u00f3n. Las ganancias, sin embargo, se fueron desinflando poco a poco. Alrededor de la una de la tarde perdi\u00f3 los 8.700 puntos, un nivel que ya no volver\u00eda a recuperar en la jornada. De esta forma, el selectivo espa\u00f1ol se vio lastrado por las p\u00e9rdidas del sector financiero, en el que valores como Popular, Sabadell o CaixaBank registraban p\u00e9rdidas por encima del 1%. Las dudas de los inversores respecto al plan de reformas griego y el nuevo desplome del petr\u00f3leo (que ha llegado a situarse en los 44 d\u00f3lares) tambi\u00e9n contribuyeron a la ca\u00edda del \u00edndice nacional, que finalmente cerr\u00f3 la sesi\u00f3n con un retroceso del o,47%. Los valores m\u00e1s perjudicados han sido ArcelorMittal, que todav\u00eda no se ha recuperado de los resultados trimestrales presentados la semana pasadad y OHL, que contin\u00faa la correcci\u00f3n de sus t\u00edtulos tras lograr m\u00e1ximos. El desplome ha sido del 11,66% en el caso de la sider\u00fargica, mientras que la constructora se ha dejado un 7,14%. Despu\u00e9s de esta sesi\u00f3n, el Ibex se sit\u00faa en los 8.660 puntos y ampl\u00eda las p\u00e9rdidas anuales al 9,26%. Con la prima de riesgo en el entorno de 147 puntos b\u00e1sicos, el y el euro a 1,14 d\u00f3lares, la Bolsa ha negociado hoy m\u00e1s de 2.500 millones de euros.", "title": "As\u00ed ha sido el \"goteo\" de ventas en el Ibex durante la sesi\u00f3n de este lunes", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-sido-goteo-ventas-ibex-durante-sesion-este-lunes-201605091958_noticia.html", "keywords": "mercado,9mayo", "date": "2016-05-09", "id": "a0d9e18fbed512da5288486d914037bb307e222e", "summary": "El selectivo espa\u00f1ol, que ha llegado a subir un 1,5%, ha cedido un 0,47% y se ha establecido por debajo de los 8.700 puntos"}, {"article": "Nada ha vuelto a ser igual desde que Microsoft anunciara en 2015 que dar\u00eda la opci\u00f3n a todos los usuarios de instalar Windows 10 gratis en sus ordenadores. El escritorio luce diferente con ese gran aviso azul en el \u00e1rea de notificaciones y cuyo mensaje puede resumirse en la frase \"actual\u00edzate o muere\". La compa\u00f1\u00eda de Bill Gates lleva ofreciendo a coste cero la \u00faltima versi\u00f3n de su sistema operativo desde el 29 de julio del a\u00f1o pasado, fecha en la que se lanz\u00f3 el producto. Pero todo se acaba.Seg\u00fan Microsoft, Windows 10 dejar\u00e1 de estar disponible para libre descarga el d\u00eda que cumpla un a\u00f1o. A partir de entonces -29 de julio del 2016-, pasar\u00e1 a costar 119 d\u00f3lares. O lo que es lo mismo: 104 euros. Lo cuenta la multinacional al final de un comunicado en el que se congratula por haber llegado a los 300 millones de usuarios activos en Windows 10. \"La oferta de actualizaci\u00f3n gratuita a Windows 10 fue la primera para Microsoft, ayudando a la gente a actualizarlo m\u00e1s r\u00e1pido que nunca antes\", firma el vicepresidente de la compa\u00f1\u00eda, Yusuf Mehdi, en el blog oficial. Tal y como contaba hackread en diciembre del a\u00f1o pasado, Microsoft ha intentado por todos los medios que los usuarios se pasen a Windows 10. Los mensajes azules de los que habl\u00e1bamos al principio del art\u00edculo se han ido intensificado, as\u00ed como su tama\u00f1o. El uso de t\u00e9cnicas m\u00e1s propias de spammers que de una compa\u00f1\u00eda que quiere promocionar su \u00faltimo producto, unido a las cuestionadas garant\u00edas de privacidad que ofrece y los numerosos errores de la pantalla azul, no han hecho sino avivar las cr\u00edticas hacia el \u00faltimo sistema operativo de los de Bill Gates. eldiario.es ya cont\u00f3 en febrero que Windows 10 mandaba reportes hasta 5.508 veces al d\u00eda a Microsoft en los que se inclu\u00edan datos de los usuarios y se conectaba hasta a 51 IPs diferentes.En el pasado, Windows 7 y 8 ya estuvieron en el punto de mira por instalar actualizaciones sin consentimiento de los usuarios. No eran del todo seguros pero eran legales: al aceptar el contrato de licencia, la compa\u00f1\u00eda tiene \"pleno derecho de hacer esto\", tal y como apunta Gordon Kelly en Forbes. Sin embargo, muchos se preguntar\u00e1n por qu\u00e9 han de pagar 104 euros si, al comprar un ordenador, ya est\u00e1n dando el \"s\u00ed quiero\" en ese mismo contrato a la compa\u00f1\u00eda. \"No todos los ordenadores se venden con licencia de Windows -cuentan a eldiario.es desde Microsoft-. Depende del fabricante. El comprador tiene que verificar que la licencia sea de Windows 10 y sino, de Windows 7 o Windows 8 para que pueda actualizarla de forma gratuita antes del 29 de julio\".Actualizarse o pagar, esa es la cuesti\u00f3nEl movimiento de Microsoft obliga a todos los usuarios con versiones anteriores a actualizar. ComputerHoy cuenta que la versi\u00f3n gratuita de Windows 10 instala actualizaciones obligatorias, obvia las explicaciones al usuario sobre el contenido de dichas actualizaciones, emplea recursos de la m\u00e1quina para recabar informaci\u00f3n sobre la experiencia de uso -unos informes que van directamente a Bill Gates- y algunos programas gratuitos de versiones anteriores ya no lo son -como el juego de cartas del Solitario-. Contraindicaciones de un sistema operativo gratuito.No se acabar\u00e1 el mundo para los que no actualicen Windows despu\u00e9s del 29 de julio. Pero s\u00ed tendr\u00e1n que pagar 104 euros a la compa\u00f1\u00eda si quieren poner su sistema operativo a la \u00faltima. En Microsoft cuentan que las versiones anteriores \"se puede seguir utilizando\" pasada la fecha, pero que los \"usuarios no podr\u00e1n disponer de las ventajas de Windows 10\". Es algo parecido a lo que ocurri\u00f3 con las versiones 8, 9 y 10 de Internet Explorer: subirse al carro o quedar condenado al ostracismo.Bryan Roper, el jefe de marketing de la compa\u00f1\u00eda, asegura en un v\u00eddeo de YouTube que si decidimos ejecutar la instalaci\u00f3n ahora, vamos a \"obtener todas las actualizaciones en el futuro gratis\". Lo que nos lleva a preguntarnos si, en d\u00edas venideros, los usuarios que no actualicen a Windows 10 tendr\u00e1n que pagar por las actualizaciones de su sistema operativo. Adem\u00e1s, a esto se le suma el hecho de quedar expuestos en la Red y arriesgarse a que cualquiera de sus dispositivos deje de funcionar de un d\u00eda para otro por la inexistencia de drivers.Es la primera vez que Microsoft pone un deadline a uno de sus productos. \"Windows 10 se ha convertido en un servicio con actualizaciones gratuitas. Si no se cuenta con Windows 10 no se dispone de ese beneficio\", dicen desde la compa\u00f1\u00eda. Los 300 millones de usuarios celebrar\u00e1n el primer cumplea\u00f1os del sistema operativo, lo quieran o no. Para unos ser\u00e1 gratis, para otros no tanto. En los dispositivos nuevos, Windows 10 tambi\u00e9n se ofrecer\u00e1 sin coste. Los \u00fanicos que podr\u00e1n actualizar a la \u00faltima versi\u00f3n pasado el 29 de julio sin pagar un euro ser\u00e1n las personas con discapacidad.", "title": "Actualiza a Windows 10 ahora o lo pagar\u00e1s", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/Actualiza-Windows-paga_0_514098757.html", "keywords": "Actualiza,paga,Windows", "date": "2016-05-09", "id": "413b3a7aeef3bda42a79f1549da835c4ad58918e", "summary": "Microsoft celebra el primer cumplea\u00f1os de la \u00faltima versi\u00f3n del sistema operativo poni\u00e9ndole un deadline: a partir del 29 de julio habr\u00e1 que pagar 104 euros por actualizar a la \u00faltima versi\u00f3nLa compa\u00f1\u00eda de Bill Gates tambi\u00e9n anuncia que ha llegado a los 300 millones de usuarios del sistema operativo"}, {"article": "LE\u00d3NActualizado:09/05/2016 14:29hLa ministra de Fomento en funciones, Ana Pastor, ha destacado este lunes la importante repercusi\u00f3n de la navegaci\u00f3n a\u00e9rea en la econom\u00eda espa\u00f1ola, uno de sus motores, y recordado en este punto que el tr\u00e1fico en los aeropuertos de la red de Aena encadena ya treinta meses consecutivos de crecimiento ininterrumpido.Los 46 aeropuertos y dos helipuertos de Aena en Espa\u00f1a contabilizaron en 2015 un total de 207,4 millones de pasajeros, un 5,9% m\u00e1s que en 2014, un 6,8 m\u00e1s que en 2012 y casi el triple de pasajeros m\u00e1s que en 1990.En el conjunto de los cuatro primeros meses de este a\u00f1o, AENA suma ya 60,7 millones de pasajeros, un 12,1% m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo de 2015.El ente de navegaci\u00f3n a\u00e9rea en Espa\u00f1a (Enaire) gestion\u00f3 en 2015 m\u00e1s de 1,7 millones de vuelos, un 2,9% m\u00e1s que en 2014, y gracias a su gesti\u00f3n ha ahorrado a las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas m\u00e1s de 38.900 toneladas de combustible y evitado la emisi\u00f3n de 123.000 toneladas de CO2 a la atm\u00f3sfera.En los cuatro primeros meses de este a\u00f1o contabilizaron 556.261 vuelos, un 7% m\u00e1s que de enero a abril de 2015.", "title": "El tr\u00e1fico de pasajeros en los aeropuertos de Aena suma treinta meses de crecimiento", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-trafico-pasajeros-aeropuertos-aena-suma-treinta-meses-crecimiento-201605091426_noticia.html", "keywords": "aeropuertos,aena,trafico", "date": "2016-05-09", "id": "d592493cb42a7f202740dc1a6f6e4d4ea1917468", "summary": "En los cuatro primeros meses de este a\u00f1o contabilizaron 556.261 vuelos, un 7% m\u00e1s que de enero a abril de 2015"}, {"article": "Cand\u00e1sCand\u00e1s - Turismo Asturias - joaquinfanjul.comPasear por Cand\u00e1s es hacerlo por uno de los puertos que anta\u00f1o fueron de los m\u00e1s importantes del Cant\u00e1brico. Esta localidad asturiana, vinculada a la pesca y a la industria conservera, permite al visitante disfrutar de una villa marinera con el trasiego de su puerto y muelle o la tranquilidad de su faro y paseo mar\u00edtimo.Situada a 13 kil\u00f3metros del Cabo de Pe\u00f1as, Cand\u00e1s destaca adem\u00e1s por sus tradiciones y su rica gastronom\u00eda con una variada oferta como las calderetas y parrilladas de pescado o marisco o sus dulces de mara\u00f1uelas, candasinos o arroz con leche. CastropolCastropol - Turismo Asturias - Ayto. CastropolCastropol, ba\u00f1ada por la R\u00eda del Eo, eje vertebrador de la Reserva de la Biosfera de la UNESCO, tiene ese aire fluvial al tiempo que marino que embelesa al visitante. Un paseo en barco por la r\u00eda resulta perfecto para observar la flora y fauna de la zona as\u00ed como las bateas de cultivo de ostras en plena r\u00eda.Pasear por el casco hist\u00f3rico de la villa, de inter\u00e9s cultural, transporta al turista a tiempos pasados con magn\u00edficas casas palaciegas y de arquitectura indiana. Otra de las bellezas naturales es su parte alta, destacando el Valle de Obanza y la cascada de Cioyo.CudilleroEl inconfundible puerto de Cudillero - Turismo Asturias - Paco Curr\u00e1s S.L.Cudillero, conocida como la Villa Pixueta, es una importante villa marinera y un relevante puerto pesquero. Antiguo enclave ballenero ubicado en un abrigo natural que le aporta la fisonom\u00eda peculiar de sus casas coloridas y escalonadas, y que durante los meses de verano es un permanente bullir de turistas deseosos de disfrutar de su variada oferta, tanto gastron\u00f3mica como paisaj\u00edstica.Entre sus monumentos de visita obligada destaca la Quinta de Selgas, lujoso palacio del siglo XIX, en la localidad de El Pito, con amplios jardines de estilo franc\u00e9s y cuadros de Goya, su anfiteatro, faro y, como no, su puerto.LastresLastres - Turismo Asturias - Gonzalo AzumendiLa villa marinera de Lastres, premio Pr\u00edncipe de Asturias a Pueblo Ejemplar, y escenario de la serie televisiva Doctor Mateo, es una de la m\u00e1s bellas y t\u00edpicas del litoral asturiano.Su conjunto hist\u00f3rico tiene lugares emblem\u00e1ticos como la Iglesia de Santa Mar\u00eda de S\u00e1bada, el Barrio de los Balleneros, la Torre del Reloj o la Capilla del Buen Suceso sin olvidar el puerto, donde se concentra la vida marinera. Sus casas tradicionales y sus calles empedradas, con innumerables escalinatas, se adentran hacia el mar combinando sus vistas entre el oc\u00e9ano y la majestuosa Sierra del Sueve.Para contemplar lo espectacular del paisaje nada mejor que subir a lo alto del mirador de San Roque, en la parte m\u00e1s alta del pueblo para asomarse a las playas de La Griega o La Isla, coronadas por la Sierra del Sueve, y con los Picos de Europa en el horizonte. LlanesLlanes - Turismo Asturias - Alejandro Bad\u00edaLlanes tal se asemeja a una villa hist\u00f3rica atrapada en el tiempo. Su casco antiguo, declarado Conjunto Hist\u00f3rico-Art\u00edstico, conserva importantes muestras de arquitectura civil, religiosa y militar.El paseo de San Pedro, el de San Ant\u00f3n, el r\u00edo Carrocedo y el puerto son los ejes sobre los que se articula la villa de Llanes. Entre otros monumentos cuenta con unos 300 metros de muralla rom\u00e1nica, del siglo XIII; la Torre del Castillo; la Bas\u00edlica de Santa Mar\u00eda del Conceyu; los palacios de Gasta\u00f1aga y de los Duques de Estrada y la antigua casa de Posada Herrera, actual Casa de la Cultura. Llanes presume tambi\u00e9n de magn\u00edficas playas, como las de San Antol\u00edn, Torimbia, Barro, Celorio, Poo, Sabl\u00f3n y Tor\u00f3 y espectaculares acantilados como los de Santiuste o los de Pria con sus famosos \u00abbufones\u00bb.FiguerasPuerto de Figueras - Turismo Asturias - Arnaud SpaniLa villa de Figueras est\u00e1 situada a orillas de la R\u00eda del Eo, accidente que marca la frontera entre Asturias y la provincia de Lugo. La Reserva Natural Parcial de la R\u00eda del Eo proporciona a la localidad alguna de sus playas m\u00e1s conocidas y mejor conservadas: la de Arnao y la de San Rom\u00e1n. En la actualidad Figueras es un importante n\u00facleo de actividad naval por su famoso astillero, siendo un privilegiado enclave marinero cuya poblaci\u00f3n crece en verano con la llegada de los turistas que acuden a ella para disfrutar de sus amplios arenales en una tranquila localidad fluvial y costera. Gij\u00f3nGij\u00f3n - Turismo Asturias - No\u00e9 BarandaGij\u00f3n, villa marinera de la que los romanos se enamoraron, es hoy en d\u00eda una gran urbe que muestra una atractiva combinaci\u00f3n de sabor marinero, patrimonio monumental y los servicios de una gran ciudad a orillas del mar. En Cimadevilla -antiguo barrio de pescadores y que merece visita obligada-, se dan cita a escasos metros, restos romanos, casonas palaciegas y antiguas viviendas de pescadores. Gij\u00f3n es una ciudad volcada al mar como dan ejemplo su puerto deportivo, la playa de Poniente, la de San Lorenzo, la del Arbeyal, dejando sentir a la vez, el pulso de una urbe viva y a la vanguardia de las corrientes culturales.NaviaNavia - Turismo Asturias - Albornoz yAsociadosSi algo caracteriza y marca la vida de esta localidad marinera es el r\u00edo Navia que se funde con el mar en forma de una poderosa r\u00eda. Merece la pena visitar el Castro de Coa\u00f1a, situado a tres kil\u00f3metros de la villa, que es uno de los castros -poblado de la Edad de Hierro- mejor conservado de Asturias y que m\u00e1s frutos arqueol\u00f3gicos ha dado hasta la fecha.El concejo cuenta con seis playas de entre las se encuentran las de Frejulfe y Barayo. La primera, declarada Monumento Natural, es la m\u00e1s grande, con cerca de 800 metros, constituye un espacio de alto valor ecol\u00f3gico. La de Barayo, ya en el l\u00edmite con el concejo de Vald\u00e9s, es una de las m\u00e1s salvajes y espectaculares de Asturias, clasificada como Reserva Natural Parcial , a la que s\u00f3lo se puede acceder a pie.OrtigueraOrtiguera - Turismo Asturias - Juanjo ArrojoOrtiguera, en el concejo de Coa\u00f1a, es una aldea marinera muy pr\u00f3xima a Navia con un encanto muy especial. La encontramos en el primer desv\u00edo a la derecha, por la N 634 antes de llegar a Jarrio. Situada a una altitud de unos 40 metros sobre el mar, conserva buenos ejemplos de arquitectura tradicional e indiana y edificios de inter\u00e9s como los dos faros, el moderno y el antiguo, y la capilla de San Agust\u00edn del siglo XVII. En su peque\u00f1o puerto s\u00f3lo quedan algunas lanchas que marisquean percebes en su acantilada y agreste costa. Muy cerca de Ortiguera, hacia el oeste est\u00e1 la aldea de Loza, con la salvaje y maravillosa playa de Torbas. LuancoPanor\u00e1mica del puerto de Luanco - Turismo Asturias - Camilo AlonsoLa villa marinera de Luanco atrae al visitante por su valioso conjunto hist\u00f3rico, sus accesibles playas y el ambiente de sus calles peatonales. Pasear por ellas es hacerlo por un pueblo de origen medieval con importantes edificios palaciegos que se entremezclan con construcciones modernistas y edificios religiosos. Destaca la iglesia Parroquial de Santa Mar\u00eda, la Casa de los Men\u00e9ndez de la Pola -declarado Bien de Inter\u00e9s Cultural-, el Museo Mar\u00edtimo de Asturias, la Torre del Reloj, las capillas de San Juan, la Concepci\u00f3n o la situada en la pr\u00f3xima la Isla del Carmen. Merece la pena acercarse hasta el puerto pesquero y recorrer su paseo mar\u00edtimo, sumergi\u00e9ndose en el animoso bullicio de tascas y bares. LuarcaLuarca - Turismo Asturias - Albornoz y AsociadosLuarca, villa marinera asturiana por excelencia denominada la \u00abVilla Blanca\u00bb, est\u00e1 construida alrededor de una cala y escondida entre escarpados acantilados. Es un tranquilo pueblo de casas blancas y techos de pizarra que conserva intacto todo el encanto de su tradici\u00f3n marinera. Un peque\u00f1o r\u00edo, el r\u00edo Negro, divide el pueblo en dos, con numerosos puentes estrechos que lo unen. El turista disfrutar\u00e1 paseando por su casco antiguo, recorriendo su paseo mar\u00edtimo o contemplando la actividad marinera de su puerto y lonja, todo un espect\u00e1culo que merece la pena visitar sin olvidarse del faro, la capilla de La Atalaya y el cementerio, con unas vistas aut\u00e9nticamente espectaculares, donde reposan los restos del premio Nobel Severo Ochoa, natural de esta localidad. San Esteban de PraviaSan Esteban de Pravia - Turismo Asturias - Tom\u00e1s Mi\u00f1ambresSan Esteban se encuentra situado en la margen izquierda de la R\u00eda de Pravia, en la impresionante desembocadura del r\u00edo Nal\u00f3n en el mar Cant\u00e1brico. Su puerto experiment\u00f3 un gran auge desde finales del siglo XIX hasta mediados del XX como puerto carbonero con singulares testimonios entre sus edificaciones portuarias que lo han llevado a ser declarado de inter\u00e9s hist\u00f3rico-industrial. Actualmente, en el interior, se ubica un astillero artesanal para embarcaciones recreativas de mediano porte, destacando la recuperaci\u00f3n con fines tur\u00edsticos de la embarcaci\u00f3n que realizaba el paso del r\u00edo Nal\u00f3n. El puerto tambi\u00e9n alberga muelles de atraque para embarcaciones deportivas, as\u00ed como algunos pesqueros. San Juan de la ArenaSan Juan de la Arena - Turismo AsturiasEsta peque\u00f1a villa marinera perteneciente al concejo de Soto del Barco, se sit\u00faa en la margen derecha de la desembocadura del r\u00edo Nal\u00f3n, justo frente a San Esteban de Pravia. Tradicionalmente, es famoso por la pesca de angula y por la gastronom\u00eda en torno a ella, no en vano tiene lugar anualmente en la localidad por el mes de marzo un Festival entorno a este manjar culinario. En San Juan de la Arena se sit\u00faa la playa de los Quebrantos que junto con la de Bayas o del Sabl\u00f3n, en el vecino concejo de Castrill\u00f3n, forman un arenal de m\u00e1s de 3 km de longitud.Puerto de VegaPuerto de Vega - Turismo Asturias - Paco Curr\u00e1s S.L.Conocida coloquialmente como \u00abVega\u00bb o \u00abVeiga\u00bb, esta peque\u00f1a villa marinera asturiana cuenta con un ajetreado y activo puerto pesquero y ha sido merecedor de varios galardones, uno de ellos como \u00abPueblo ejemplar de Asturias\u00bb en el a\u00f1o 1995. El puerto mantiene elementos defensivos como muralla y almenas que sirvieron como basti\u00f3n para frenar la pirater\u00eda y la invasi\u00f3n francesa. En el entorno del puerto puede visitarse el paseo del Baluarte y el mirador de La Riva. Tambi\u00e9n son merecedores de una visita el Museo Etnogr\u00e1fico P\u00e9rez Villamil y la casa de Trelles Osorio donde muri\u00f3 en 1811, el ilustrado asturiano Gaspar Melchor de Jovellanos. RibadesellaRibadesella - Turismo Asturias - Juan Fern\u00e1ndezBa\u00f1ada por el Mar Cant\u00e1brico y ubicada en la desembocadura el r\u00edo Sella es una de las capitales costeras del verano asturiano. Sus posibilidades para disfrutarla encuentran en su Playa de Santa Marina, con sus espectaculares casonas de Indianos, uno de los rincones m\u00e1s reconocibles de la costa asturiana. Pero si algo destaca en esta villa marinera es la Cueva de Tito Bustillo, declarada Patrimonio de la Humanidad y considerada como uno de los conjuntos rupestres m\u00e1s importantes del Arte Paleol\u00edtico mundial. Localizada en el Macizo de Ardines, es la joya de las cuevas del oriente astur, donde nuestros antepasados nos legaron una representaci\u00f3n pict\u00f3rica de su mundo. Toda la caverna es una impresionante sucesi\u00f3n de galer\u00edas, estalactitas, salas y formaciones geol\u00f3gicas, pero su fama internacional se debe a al yacimiento y sus pinturas magdalenienses.Tapia de CasariegoTapias de Casariego - Turismo Asturias - Paco Curr\u00e1s S.L.Si algo caracteriza a esta animada villa \u00abmarinera-surfera\u00bb de Tapia de Casariego es su puerto, con un encanto especial donde sus casas parecen suspendidas sobre el mar. Pero adem\u00e1s esta localidad asturiana tambi\u00e9n presume de su paseo mar\u00edtimo, su faro -situado en un islote que se conecta con tierra por un dique- y de playas de orograf\u00eda caprichosa y arena dorada como las de Serantes, La Paloma, Mexota, Santa Gadea, Pe\u00f1arronda, San Blas o la de Anguileiro, muy conocida por la celebraci\u00f3n del famoso Campeonato Internacional de Surf que se celebra anualmente coincidiendo con la Semana Santa, verdadero acontecimiento tur\u00edstico deportivo de alcance internacional. TazonesTazones - Turismo Asturias - Juanjo ArrojoEsta genuina villa marinera asturiana, cercana a la desembocadura de la R\u00eda de Villaviciosa, es popularmente conocida por ser puerto en el que desembarc\u00f3 el Emperador Carlos V y cuando pis\u00f3 tierra espa\u00f1ola por primera vez, efem\u00e9ride que se conmemora cada a\u00f1o. Tazones fue en el pasado un importante puerto ballenero y actualmente es muy conocido por la variada oferta gastron\u00f3mica marinera que ofrecen los restaurantes y sidrer\u00edas ubicados en el puerto con vistas a la playa que lo convierten en uno de los puertos pesqueros m\u00e1s afamados de la costa asturiana, no en vano sus casas con corredores y callejuelas conforman un espacio multicolor que transportan al visitante en el tiempo. BustioBustio - Turismo Asturias - Juanjo ArrojoBustio es el pueblo y puerto pesquero m\u00e1s oriental de Asturias, situado en la desembocadura la R\u00eda de Tinamayor, frontera natural de Asturias con Cantabria. A poca distancia se encuentran las impresionantes vistas del faro de San Emeterio y la exuberante senda que conduce a la Cueva del Pindal, ubicada al p\u00ede de un acantilado y declarada Patrimonio de la Humanidad, que alberga una de las m\u00e1s bellas muestras del arte paleol\u00edtico de Europa, entre las que destacan representaciones realmente originales en la cordillera cant\u00e1brica como la de un mamut. Viav\u00e9lezViav\u00e9lez - Turismo Asturias - Juanjo ArrojoViav\u00e9lez es quiz\u00e1 uno de los puertos m\u00e1s rec\u00f3nditos y secretos de la costa occidental asturiana. Ubicado en el concejo de El Franco, sigue respirando un pleno y aut\u00e9ntico sabor marinero. Entre sus casas se abren multitud de callejuelas por las que pasear tranquilamente, al abrigo de uno de los puertos naturales m\u00e1s recogidos y resguardados del Cant\u00e1brico. Como an\u00e9cdota, en este peque\u00f1o puerto naci\u00f3 Cor\u00edn Tellado, escritora que llegar\u00eda a convertirse en la gran referencia espa\u00f1ola de la novelas rom\u00e1nticas.", "title": "Diecinueve villas marineras para perderse en Asturias", "url": "http://www.abc.es/viajar/abci-19-villas-marineras-para-perderse-asturias-201605091404_noticia.html", "keywords": "asturias,villas,marineras", "date": "2016-05-09", "id": "53e0ee0eb5cc079e5c31cfd9e936bae45a3d2dea", "summary": "Localidades con un encanto especial donde la vida gira en torno al mar"}, {"article": "MadridActualizado:09/05/2016 13:02hEl ministro de Exteriores en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, se ha mostrado convencido de que la Comisi\u00f3n Europea entiende que hay que flexibilizar el objetivo de d\u00e9ficit p\u00fablico: \u00abNadie puede gastar indefinidamente m\u00e1s de lo que ingresa [...] pero no es menos cierto que nos hemos pasado cuatro pueblos en el tema de la austeridad\u00bb.En declaraciones Antena 3, Margallo ha defendido que la Eurozona tiene que analizar por qu\u00e9 crece menos que sus competidores y ha avisado de que la pol\u00edtica monetaria no da m\u00e1s de s\u00ed, porque no se pueden bajar m\u00e1s los tipos.\u00abEs verdad que se puede seguir comprando deuda p\u00fablica y sobre todo privada para favorecer las inversiones pero la pol\u00edtica monetaria est\u00e1 agotada y hay que tirar de pol\u00edtica fiscal. Austeridad s\u00ed, pero no matando la gallina de los huevos de oro\u00bb, ha dicho.Eso s\u00ed, est\u00e1 convencido de que la Comisi\u00f3n Europea es consciente de esa situaci\u00f3n y ha recalcado que Espa\u00f1a no es el \u00fanico pa\u00eds que ha pedido una reflexi\u00f3n sobre qu\u00e9 hay que hacer para cumplir los objetivos de crecer y crear empleo y, algo que \u00abempieza a ser vital en Espa\u00f1a, robustecer y aumentar las clases medias que son las que m\u00e1s han sufrido en la crisis y las que dan estabilidad al pa\u00eds\u00bb.", "title": "Margallo: \"Nos hemos pasado cuatro pueblos en el tema de la austeridad\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-hemos-pasado-cuatro-pueblos-tema-austeridad-201605091239_noticia.html", "keywords": "margallo,austeridad", "date": "2016-05-09", "id": "b0b790065f6e7c8a86dcdfb8f7469bf77a34b310", "summary": "El ministro en funciones dice que la Eurozona tiene que analizar por qu\u00e9 crece menos que sus competidores"}, {"article": "MadridActualizado:29/07/2016 13:25hLas coaliciones de partidos pol\u00edticos son una de las opciones por las que suelen apostar algunas formaciones en Espa\u00f1a a la hora de concurrir a las elecciones. Izquierda Unida y Podemos han llegado a un preacuerdo para presentar una candidatura juntos el pr\u00f3ximo 26-J, pero no son los \u00fanicos que han intentado aliarse para obtener mejores resultados en las urnas.Se considera como el antecedente de estas coaliciones a la conocida como Coalici\u00f3n Popular, que integraron Alianza Popular, el Partido Dem\u00f3crata Popular y la Uni\u00f3n Liberal. Esta formaci\u00f3n se present\u00f3 a las elecciones generales de 1986, y termin\u00f3 con la conversi\u00f3n de Alianza Popular en el actual Partido Popular, y la desaparici\u00f3n de los otros miembros de esta uni\u00f3n.Un caso actual es el de Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya, cuyo futuro es incierto. Tras haber formado parte \u2014desde 1978 y hasta el a\u00f1o pasado\u2014 de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el partido que estaba presidido por Josep Antoni Duran i Lleida no ha obtenido representaci\u00f3n parlamentaria en las \u00faltimas elecciones. \u00abPese a ser m\u00e1s antiguo que Converg\u00e8ncia, este \u00faltimo tuvo m\u00e1s peso pol\u00edtico, y por eso ahora Uni\u00f3 est\u00e1 pr\u00e1cticamente desaparecido\u00bb, asegura el polit\u00f3logo Manuel Mostaza.Tambi\u00e9n en Coalici\u00f3n Canaria se vivi\u00f3 una situaci\u00f3n de desaparici\u00f3n de partidos. Comenz\u00f3 agrupando varias formaciones de las islas, sobre todo de tinte nacionalista, para acoger m\u00e1s tarde a otros m\u00e1s peque\u00f1os. Finalmente, se decidi\u00f3 adoptar la marca de Coalici\u00f3n Canaria como partido \u00fanico, por lo que los partidos que integraban esta coalici\u00f3n se disolvieron.Pero la uni\u00f3n con Izquierda Unida no ser\u00eda la primera para Podemos. El partido liderado por Pablo Iglesias ya concurri\u00f3 con Equo en las pasadas elecciones del 20-D. Este \u00faltimo contin\u00faa existiendo como partido propio, aunque ha preguntado a sus bases sobre la posibilidad de retomar el acuerdo con la formaci\u00f3n morada para el 26-J, y estas lo han respaldado, por lo que, al menos durante los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, el nombre de Equo podr\u00eda continuar acaparado por el de Podemos. Adem\u00e1s, con la posibilidad de que IU entre a formar parte de esta alianza, se pone en duda la supervivencia de todas las siglas que conformen esta posible coalici\u00f3n.\u00abEn el a\u00f1o 2000, Joaqu\u00edn Almunia se present\u00f3 en candidatura conjunta con Izquierda Unida y el resultado fue bastante malo para los dos. Hay que tener cuidado con las coaliciones, porque no siempre tienen un efecto multiplicador, y hay que tener en cuenta tambi\u00e9n cu\u00e1l es el partido que la lidera\u00bb, asegura Mostaza.", "title": "un peligro para la supervivencia de los partidos pol\u00edticos", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-coaliciones-peligro-para-supervivencia-partidos-politicos-201605100129_noticia.html", "keywords": "partidos,coaliciones,desaparecidos", "date": "2016-05-09", "id": "29f789fbab3f34032139870af110671d322c3d1b", "summary": "En la historia de la democracia, han sido varias las formaciones que se han debilitado al concurrir con otras"}]