[{"article": "MADRIDActualizado:05/01/2016 10:34hEn aquellos maravillosos a\u00f1os (pasados) el fot\u00f3grafo que cada uno lleva en su interior esperaba hasta lograr la imagen que deseaba. Encuadraba. Probaba suerte. Y se capturaba la vida. Los profesionales y expertos en la materia lograban extraer del coraz\u00f3n de los carretes algunas postales. La revoluci\u00f3n digital ha intentado borrar ese concepto de uso al calor de las nuevas tecnolog\u00edas. Los ciudadanos, hoy en d\u00eda, tienen en sus bolsillos, gracias a los tel\u00e9fonos m\u00f3viles m\u00e1s avanzados, sus propias c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas. La falta de mejores sistemas de ordenamiento y la ampliaci\u00f3n de las capacidades de los dispositivos ha provocado una situaci\u00f3n parad\u00f3jica: si una imagen vale m\u00e1s que mil palabras, las que se suelen hacer con el \u00absmartphone\u00bb se pierden en un recuerdo borroso al que nunca m\u00e1s se regresa. \u00abLos humanos no somos p\u00edxeles, somos anal\u00f3gicos\u00bbEl esp\u00edritu por lo \u00abretro\u00bb, el amor por la fotograf\u00eda tradicional alejada de los p\u00edxeles y la magia de la imagen en formato papel intenta abrirse camino en plena era de la digitalizaci\u00f3n. Y ese \u00edmpetu queda constatado con el inter\u00e9s cada vez entre m\u00e1s personas por las c\u00e1maras anal\u00f3gicas y el alma que queda en ellas en algunos nuevos modelos que permiten imprimir las im\u00e1genes en papel al instante. La demanda por la impresi\u00f3n directa ha crecido, seg\u00fan confirman a ABC diferentes establecimientos de venta. Fuentes de El Corte Ingl\u00e9s apuntan incluso que se han comenzado a utilizarse con asiduidad en eventos y presentaciones \u00abpor su instantaneidad\u00bb. Ello, sumado a la cultura de la lomograf\u00eda, que promulga una corriente de amantes de los enfoques y filtros fotogr\u00e1ficos convencionales, ha llevado a m\u00e1s de una persona a poner el foco en este tipo de productos que, como Polaroid, busca su hueco en plena vor\u00e1gine de lo inmediato. En el \u00faltima a\u00f1o han aparecido varios modelos, uno de ellos, Cube, para competir con otra categor\u00eda (las c\u00e1maras de acci\u00f3n) como GoPro, pero otro modelo, Snap, permite la impresi\u00f3n de la fotograf\u00eda en papel mientras emula a las tradicionales de papel pel\u00edcula.ISABEL PERMUY - C\u00e1maras anal\u00f3gicas en Alan PhotostudioTodo parece regresar. Hubo un tiempo que Polaroid lleg\u00f3 a colocar hasta mil millones de estas c\u00e1maras en todo el mundo, cuyo modelo m\u00e1s famoso fue la SX-70. Se estima que actualmente m\u00e1s de 300 millones de ejemplares a\u00fan funcionan. En el a\u00f1o 2008, cuando se anunci\u00f3 el cierre de los m\u00edticos carretes, los amantes de este tipo de fotograf\u00eda se sintieron hu\u00e9rfanos. Uno de los iconos del siglo XX, sus instant\u00e1neas con marco blanco han sido un fetiche de artistas y aficionados a la fotograf\u00eda.Resucitar a la fotograf\u00eda anal\u00f3gicaEn los \u00faltimos para devolverla a la vida han surgido iniciativas formadas por obstinados seguidores. Es el caso de Impossible Project, que reaccion\u00f3 al adquirir la maquinaria que hace posible este tipo de pel\u00edculas. De la mano de Forian Kaps y Andr\u00e9 Bosman se firm\u00f3 la esperanza. \u00abMucha gente, tambi\u00e9n joven que desconoce la fotograf\u00eda anal\u00f3gica, ha comenzado a introducirse en este mundillo por lo digital, pero comienzan a investigar en filtros que provienen de la era anal\u00f3gica y quieren conocer un poco el origen y la esencia de la misma\u00bb, explica a este diario Iv\u00e1n Moreno, uno de los responsables de firma en Barcelona. Una de las claves que apunta es el deseo de perdurabilidad para las im\u00e1genes que se toman. \u00abSe hacen millones de fotograf\u00edas con el m\u00f3vil, pero muy pocas acaban en formato papel. Dejarlas en formato f\u00edsico permite colgarse o mostrarse. Viene un poco por la saturaci\u00f3n de fotos que acumulamos y luego no vemos nunca. Cambia la mentalidad al tener que controlarse a la hora de disparar. Porque cada una de ellas es especial. A la gente le encanta tener fotos \u00fanicas\u00bb, sostiene. Alan Prodanov y Nina Prodano en su negocio familiar- ISABEL PERMUYDesafiando al tiempo, cada vez m\u00e1s personas se muestran interesadas en las c\u00e9lebres Polaroid. \u00abNo es moda, es necesidad. Los humanos no somos p\u00edxeles, somos anal\u00f3gicos\u00bb, resuelve Nina Prodanova, del estudio madrile\u00f1o Alan Photostudio, que cuenta con un espacio espec\u00edfico, My Vintage Shoot, dedicado a la fotograf\u00eda tradicional, una pasi\u00f3n que ha movido cuatro generaciones en su familia. \u00abLa gente est\u00e1 buscando otras alternativas a las fotos del m\u00f3vil. Hay quienes tiene una c\u00e1mara desde hace a\u00f1os. Es gracioso, porque treinta\u00f1eros a quienes les regalaron una Polaroid en su comuni\u00f3n nunca m\u00e1s la usaron. Y ahora quieren darle un nuevo uso\u00bb.", "title": "Vuelve la magia de las fotograf\u00edas en papel", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/imagen/abci-vuelve-magia-fotografias-papel-201601051010_noticia.html", "keywords": "magia,vuelve,fotografias,papel", "date": "2016-01-05", "id": "d89b0986d65bff38f9542ce9f974d9784a7657e0", "summary": "Frente al dominio de la fotograf\u00eda digital y los \u00absmartphones\u00bb, aumenta la venta de c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas que imprimen las im\u00e1genes al instante"}, {"article": "Actualizado:03/01/2018 15:59hGranada se hab\u00eda convertido en los albores de la Edad Moderna en el \u00faltimo reducto musulm\u00e1n de la Pen\u00ednsula ib\u00e9rica. Pospuesta durante los inestables reinados de Juan II y Enrique IV, la conquista de Granada se situ\u00f3 como prioritaria para los Reyes Cat\u00f3licos, arquitectos de lo que pretend\u00eda ser la Espa\u00f1a moderna. Isabel y Fernando hab\u00edan crecido bajo la amenaza que supon\u00eda el auge del Imperio otomano, que en 1453 logr\u00f3 la ca\u00edda de Constantinopla, y no estaban dispuestos a tolerar el desaf\u00edo de Muley Hac\u00e9n, el emir de Granada, que durante este periodo se apoder\u00f3 de varios bastiones en la frontera cristiana y dej\u00f3 de pagar el tributo estipulado con los cristianos. Con la toma de estos bastiones, entre ellos Zahara, esclaviz\u00f3 y extermin\u00f3 a los defensores. La Europa cristiana iba, esta vez s\u00ed, a aceptar el duelo. Al enterarse en Medina del Campo de la ca\u00edda de Zahara, Fernando \u00abEl Cat\u00f3lico\u00bb afirm\u00f3 en voz alta: \u00abSiento las muertes de cristianos, pero me alegro de poner en obra muy prestamente lo que ten\u00edamos en el pensamiento hacer\u00bb. El Papa Sixto VI apoy\u00f3 la empresa militar instituyendo una Cruzada, a modo de asistencia financiera. La bula de Cruzada fue prorrog\u00e1ndose cada dos a\u00f1os hasta alcanzar en su \u00faltimo a\u00f1o, 1492, una recaudaci\u00f3n de 500 millones de maraved\u00edes. La nobleza, el alto clero y las comunidades jud\u00edas aportaron la mayor parte de los fondos. Adem\u00e1s, desde distintos pa\u00edses europeos llegaron importantes remesas econ\u00f3micas y, sobre todo, llegaron caballeros y aventureros alemanes, ingleses, borgo\u00f1ones, alemanes... dispuestos a participar en la \u00faltima Cruzada del Occidente cristiano. Tampoco era menor el apoyo popular que ten\u00eda la Empresa granadina en Espa\u00f1a. \u00abPor donde quiera que iban, hombres, ni\u00f1os, mujeres, le sal\u00edan al encuentro de todas partes por aquellos campos y les echaban mil bendiciones: llam\u00e1banlos amparo de Espa\u00f1a (...)\u00bb, escribi\u00f3 el padre Mariana sobre el fervor popular que desataba el paso de las tropas.Los cristianos ten\u00edan la superioridad num\u00e9rica y la moral de su lado, pero las caracter\u00edsticas del terreno alargaron una guerra de asedios y escaramuzas, sin grandes batallas en campo abierto, durante seis a\u00f1os. En este plazo de tiempo, los Reyes Cat\u00f3licos desarrollaron un dispositivo militar, una administraci\u00f3n y un sistema de fiscalidad, cuya meta final era un Estado moderno que los reyes de la Casa de los Austrias emplearon posteriormente para lograr la hegemon\u00eda en Europa. Granada fue el inicio de ese sue\u00f1o imperial.\u00abEl Rey chico\u00bb sembr\u00f3 la discordia en GranadaLa primera etapa de la guerra se desarroll\u00f3 entre 1482 y 1484, donde la improvisaci\u00f3n y las actuaciones aisladas de grandes nobles andaluces, entre ellos el Duque de Medina-Sidonia o el Conde de Cabra, hermano mayor de Gonzalo Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba, marcaron el ritmo del conflicto. La suerte cristiana mejor\u00f3 en la segunda etapa, porque los ej\u00e9rcitos de Isabel y Fernando aumentaron sus prestaciones y conquistaron los valles de Ronda, Loja, Marbella, M\u00e1laga, un puerto imprescindible para la recepci\u00f3n de suministros y refuerzos desde el Norte de \u00c1frica, y Baza. La otra noticia positiva para los cristianos en esas fechas fue la asociaci\u00f3n de los Reyes con Boabdil, \u00abEl rey chico\u00bb, que dividi\u00f3 todav\u00eda m\u00e1s al bando musulm\u00e1n. En 1482 el emir Muley Hac\u00e9n fue destronado as\u00ed por su hijo Boabdil. A partir de entonces, Hac\u00e9n y su hermano Ibn Sad, \u00abEl Zagal\u00bb, se unieron para combatir a Boabdil, que hab\u00eda prometido a los Reyes Cat\u00f3licos entregar el reino en cuanto estuviera sentado en el trono y su t\u00edo, proclamado emir en 1485, hubiera muerto o salido del pa\u00eds.Boabdil mantuvo en todo momento contactos secretos con los Reyes Cat\u00f3licos, muchos de ellos a trav\u00e9s de su amigo y confidente Gonzalo Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba, que adquiri\u00f3 gran protagonismo en la fase final del conflicto. Sin embargo, Boabdil era esclavo de sus circunstancias y su poder era demasiado precario como para salir con vida si rend\u00eda la ciudad sin combatir. Poco quedaba por entonces de la tan cacareada tolerancia entre musulmanes, cristianos y jud\u00edos, ni del esplendor cultural que hab\u00eda dado lugar a una de las ciudades m\u00e1s bellas de Occidente. Paulatinamente, la ciudad de Granada fue llen\u00e1ndose as\u00ed de refugiados radicalizados que buscaban un \u00faltimo lugar donde resistir hasta la muerte.Las acciones de 1490 demostraron lo precario de las defensas granadinas. Como relata Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez de Toca y Fernando Mart\u00ednez La\u00ednez en \u00abEl Gran Capit\u00e1n\u00bb (EDAD, 2015), aquel invierno, Hern\u00e1n P\u00e9rez del Pulgar, el de las Ha\u00f1azas, entr\u00f3 de noche en Granada con 15 de los suyos, clav\u00f3 con su daga el Avemar\u00eda en la puerta de la mezquita mayor y al salir incendi\u00f3 el mercado de la ciudad. A su vez, en esas mismas fechas fracas\u00f3 el intento de liberar a los 7.000 cautivos cristianos que estaban encarcelados en las prisiones granadinas. La mayor parte muri\u00f3 de hambre durante el asedio. Para intensificar la presi\u00f3n sobre el emir, los Reyes Cat\u00f3licos comenzaron en el verano de 1491 la construcci\u00f3n del campamento de Santa Fe, construido de forma cuadricular frente a Granada, con la firme decisi\u00f3n de que solo lo levantar\u00edan tras la ca\u00edda de la ciudad. No trajeron artiller\u00eda pues en ning\u00fan caso pretend\u00edan destruir la ciudad. El 25 de noviembre de 1491, los Reyes firmaron con Boabdil el acuerdo definitivo para rendir la ciudad. Los monarcas se compromet\u00edan a respetar los bienes y las personas que viv\u00edan en Granada, a garantizar la libertad de culto, y que se siguiera empleando la ley cor\u00e1nica para dirimir conflictos entre musulmanes. Las capitulaciones, asimismo, inclu\u00edan la promesa de que no habr\u00eda castigo para los tornadizos, elches y marranos refugiados en Granada, a quienes se facilitar\u00eda el traslado al Norte de \u00c1frica. A cambio de este acuerdo tan benigno, \u00ab El Rey chico\u00bb consisti\u00f3 entregar Granada en un plazo de dos meses, una condici\u00f3n complicada de llevar a efecto a causa de la amenaza de un mot\u00edn generalizado contra el \u00faltimo rey de Granada. Con el permiso del emir, una avanzada cristiana ocup\u00f3 la Alhambra, adelant\u00e1ndose a cualquier reacci\u00f3n violenta del pueblo, lo que fue seguido por la entrega de la ciudad. Un cronista vasco describi\u00f3 aquel d\u00eda como el que \u00abredimi\u00f3 a Espa\u00f1a, incluso a toda Europa\u00bb de sus pecados. El emir no llor\u00f3; se retir\u00f3 a sus nuevas posesionesEn Roma, el final de la Cruzada fue celebrado con campanadas, encierros y corridas de toros. Los conquistadores recibieron la calificaci\u00f3n de \u00abatletas de Cristo\u00bb, y los Reyes el t\u00edtulo de \u00abCat\u00f3licos\u00bb con el que hoy son conocidos en los libros de Historia. No es casual por tanto que Isabel y Fernando eligieran Granada para el reposo de sus restos en la Capilla de los Reyes de la Catedral.El 2 de enero de 1492 se escenific\u00f3 la rendici\u00f3n en una ceremonia desprovista de humillaciones, como demuestra el hecho de que Boabdil no besara las manos de los Reyes. Entreg\u00f3 las llaves de la ciudad al Conde de Tendilla, \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Mendoza, que ser\u00eda el primer capit\u00e1n general de la Alhambra. Seg\u00fan recoge la Cr\u00f3nica de los Reyes Cat\u00f3licos, Boabdil avanz\u00f3 sobre su caballo de cara al enemigo que acampaba m\u00e1s all\u00e1 de los muros de Granada y entonces un tropel de gentes fam\u00e9licas, compuesto de madres gimiendo y ni\u00f1os \u00abdando voces diciendo que no podr\u00edan sufrir el hambre; y que esta causa vendr\u00edan a desamparar la ciudad e irse al real de sus enemigos, por cuya causa la ciudad se tomar\u00eda y todos vendr\u00edan a ser cautivos y muertos\u00bb. La rendici\u00f3n hab\u00eda sido la \u00fanica salida posible. El \u00faltimo emir sigui\u00f3 viviendo en la Pen\u00ednsula, en un territorio asignado por los Reyes en las Alpujarras, pero al cabo de dieciocho meses cruz\u00f3 el Estrecho para morir en Fez muchas d\u00e9cadas despu\u00e9s. Las condiciones firmadas por los Reyes fueron solo respetadas inicialmente. La poblaci\u00f3n mud\u00e9jar pas\u00f3 en poco tiempo a ser tratada con mayor firmeza a partir de la visita del nuevo confesor, el Cardenal Cisneros (1499). Como resultado, se obtuvo un incremento de las \u00abconversiones\u00bb, pero tambi\u00e9n una serie de des\u00f3rdenes que se extendieron hasta avanzado el siglo XVI. Estos episodios, no en vano, fueron considerados como una ruptura de las condiciones de la capitulaci\u00f3n por la parte isl\u00e1mica, con lo que, libres de toda cortapisa, los Reyes emitieron la Pragm\u00e1tica de 11 de febrero de 1502, que obligaba al bautismo o al exilio de los musulmanes", "title": "La Conquista de Granada, la heroica Cruzada que convirti\u00f3 en \"Cat\u00f3licos\" a los Reyes de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-conquista-granada-heroica-cruzada-convirtio-catolicos-reyes-espana-201601050425_noticia.html", "keywords": "reyes,granada,ultima,conquista,catolicos", "date": "2016-01-05", "id": "8ab457a1e44d1d82970df71bb3b661bff6647688", "summary": "Los cristianos ten\u00edan la superioridad num\u00e9rica de su lado, pero las caracter\u00edsticas del terreno alargaron una guerra de asedios y escaramuzas durante seis a\u00f1os. El d\u00e9bil Boabdil fue el mejor apoyo para los monarcas"}, {"article": "PamplonaActualizado:05/01/2016 17:47hEl escritor Miguel S\u00e1nchez-Ostiz (Pamplona, 1950) ha culminado un 2015 plet\u00f3rico con la publicaci\u00f3n de la segunda y definitiva entrega de su ambicioso proyecto de recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica de Navarra. Un descomunal trabajo de documentaci\u00f3n, sin renunciar a la voz literaria, que le ha dejado tiempo para una novela, \u00abPerorata del insensato\u00bb \u2212que rivaliza en destreza formal con su celebrada \u00abLas pira\u00f1as\u00bb\u2212, un dietario y un an\u00e1lisis en clave acad\u00e9mica sobre la obra que inaugura esta f\u00e9rtil etapa: \u00abEl Escarmiento\u00bb. Imparable actividad literaria cocida en el valle del Bazt\u00e1n, al norte de Navarra, y en una editorial de provincias, Pamiela , en lo que tiene mucho de desaf\u00edo a las voces que lo han querido sepultar literariamente.Tiene fama de autor maldito, de escritor a contrapelo, \u00aboutsider\u00bb, que dir\u00eda \u00e9l, y por tanto oscuro y hasta bronco. Pero quien le conoce en su faceta m\u00e1s cercana y cotidiana sabe que tras esa supuesta dificultad en el trato hay un esp\u00edritu jolgorioso y vitalista. Porque, como \u00e9l mismo confiesa sin complejos, los d\u00edas bajo la nube vienen sin avisar e impiden cualquier tipo de actividad, asuntos literarios incluidos. Pero luego est\u00e1n los otros d\u00edas, los luminosos, los responsables de miles de p\u00e1ginas en un autor que atesora m\u00e1s de sesenta t\u00edtulos publicados y que, \u00aboff the record\u00bb, revela que tiene hasta catorce libros empezados.Entrega vocacionalSu escritorio en su piso de Pamplona es tan abigarrado que la mirada no encuentra asidero en el que posarse. Libros a porrillo entre los que destacan textos de Baroja y una voluminosa edici\u00f3n de \u00abLord Jim\u00bb, de Conrad; una maqueta de un nav\u00edo dieciochesco que parece sacado de un libro de Tint\u00edn, figuras \u00e9tnicas y, en un lugar presidencial, los t\u00edtulos de cosecha propia, ordenados cronol\u00f3gicamente. Una entrega vocacional a la escritura que se inaugur\u00f3 en 1982 con una sobria edici\u00f3n de \u00abLos papeles del ilusionista\u00bb publicada bajo los auspicios de una caja de ahorros local. Ah\u00ed ya estaban las claves de su obra posterior: una voz propia, de una intimidad radical, cultista, de un refinamiento que m\u00e1s adelante dej\u00f3 paso a m\u00e1s registros hasta llegar a su obra m\u00e1s arriesgada y ambiciosa, \u00abLas pira\u00f1as\u00bb, que Seix-Barral public\u00f3 en 1992. \u00abEn Bolivia dicen que soy \"kencha\". Que atraigo la mala suerte. Se r\u00eden mucho conmigo y hacen bien porque en parte es verdad\u00bbAntes, ya hab\u00eda puesto su nombre en el mapa literario con \u00abLa gran ilusi\u00f3n\u00bb (Premio Herralde 1989). Se refer\u00eda, el t\u00edtulo de la novela, al cine, no a las ilusiones de la vida que le mostrar\u00edan su cara y su cruz. Como cuando se le cerraron las puertas de la primera fila del mundo editorial y period\u00edstico. Porque a partir del a\u00f1o 2000 se empez\u00f3 a joder todo, c\u00f3mo \u00e9l mismo reconoce. La cancelaci\u00f3n de un contrato sostenible en el tiempo. Una importante colaboraci\u00f3n que se queda en nada. Y pasar luego por la madrile\u00f1a calle Desenga\u00f1o y sentir la conjura del destino en su contra y llevarse un ladrillo de tan pintoresca v\u00eda, sede de mujeres de mala vida y lugar de residencia del \u00abap\u00f3stol\u00bb Jos\u00e9 Mart\u00ed. El ladrillo sigue entero, granito puro, y el redactor de estas l\u00edneas lo manosea no como la prueba de una derrota; al rev\u00e9s: es la evidencia de una resistencia, la del escritor que lo aguanta todo y parece salir fortalecido.Hay quien dice que, a finales de los ochenta, Miguel S\u00e1nchez-Ostiz era, simplemente, el escritor. El abandono de la abogac\u00eda como pr\u00e1ctica ganap\u00e1n dio paso a una entrega total a la carrera literaria a tiempo completo. Ese perfil que le gustaba a Umbral, quien por cierto no tragaba a Baroja, al contrario que S\u00e1nchez-Ostiz, autor de varias biograf\u00edas sobre su figura y de ediciones de algunas de las \u00faltimas novelas rescatadas del autor vasco.Acusaciones injustasLlegaron los premios, el prestigio, la publicaci\u00f3n en las editoriales m\u00e1s importantes de la ficci\u00f3n literaria espa\u00f1ola y, entrado el siglo XXI, una suerte de maldici\u00f3n literaria y apartamiento de la primera l\u00ednea. \u00bfFortuita? En su \u00faltimo dietario, \u00abA trancas y barrancas\u00bb, S\u00e1nchez-Ostiz recuerda con acritud c\u00f3mo cay\u00f3 sobre \u00e9l una de las peores acusaciones que te pueden hacer en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica: que sostengas las tesis \u00ababertzales\u00bb y, por tanto, las de ETA. Fue en el transcurso de la cena de los Premios Mariano Cavia, en 2004, y la infamia se propag\u00f3 como un reguero de p\u00f3lvora. Antes, ya le hab\u00edan cruzado la cara en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n algunas personas que se sintieron ofendidas por aparecer en sus libros en clave de personaje.\u00abEn Bolivia dicen que soy kencha. Que atraigo la mala suerte. Se r\u00eden mucho conmigo y hacen bien porque en parte es verdad\u00bb. Y trae a colaci\u00f3n cuando, en uno de sus primeros viajes a Bolivia, en 2004, lo metieron en un coche, burundanga mediante, y lo tiraron en un descampado casi una hora despu\u00e9s, tras quitarle lo poco que llevaba. Fue en el centro de La Paz. Usaron una falsa placa policial y una pistola para recordarle que aquello iba en serio. O la vez que lo confundieron, tambi\u00e9n en Bolivia, con \u00abun mafioso italiano\u00bb y fue detenido, en 2012, por miembros de la FELCN (Fuerza Especial de Lucha Contra el Narcotr\u00e1fico). \u00abMe tuvieron detenido m\u00e1s horas que las legales, no me dejaron llamar a mi abogado; les dije que quer\u00eda hablar con el ministro de Miner\u00eda, muy amigo m\u00edo, pero ni caso\u00bb. \u00abEl fracaso de un escritor es dejar de escribir, desertar, abandonarse... lo otro es falta de \u00e9xito. Algo que no depende de \u00e9l\u00bbDe esas andanzas de \u00abfl\u00e2neur\u00bb extremo han quedado libros como \u00abCuaderno boliviano\u00bb (Alberdania, 2008) y m\u00e1s que vendr\u00e1n, como uno sobre La Paz que S\u00e1nchez-Ostiz tiene casi concluido. Un derrotero inaugurado en 2005 con \u00abLa isla de Juan Fern\u00e1ndez\u00bb (Ediciones B), aunque quiz\u00e1 ser\u00eda m\u00e1s justo decir con \u00abPeat\u00f3n de Madrid\u00bb (Espasa, 2003), una joya de la literatura del paseo y la observaci\u00f3n que con suerte se encuentra hoy en las ferias del libro antiguo y de ocasi\u00f3n. \u00abFue un libro silenciado. Como \"La isla de Juan Fern\u00e1ndez\", que no se present\u00f3 en ning\u00fan lado\u00bb, se queja en voz baja. \u00ab\"La calavera de Robinson\", \"Cornejas de Bucarest\"\u2026, como si no las hubiera escrito\u00bb.Tampoco corri\u00f3 mejor suerte \u00abP\u00edo Baroja, a escena\u00bb (Espasa, 2006), un retrato casi en primer\u00edsimo primer plano del autor de \u00abEl \u00e1rbol de la ciencia\u00bb, que tampoco fue presentado, \u00abni en Madrid, ni en Pamplona, ni en ning\u00fan lado\u00bb. Se prepar\u00f3 despu\u00e9s un congreso, con fondos p\u00fablicos, sobre P\u00edo Baroja, en Pamplona, que cont\u00f3 con nombres de relumbr\u00f3n, Mario Vargas Llosa entre otros, y una ausencia brillante: la de Miguel S\u00e1nchez-Ostiz. El simposio, que no habr\u00eda agradado al propio Baroja, no lleg\u00f3 a celebrarse, pero el agravio lo tradujo nuestro hombre en un nuevo libro, sobre Baroja, c\u00f3mo no, titulado \u00abTiempos de tormenta, P\u00edo Baroja, 1936-1940\u00bb (Pamiela, 2007), y que tampoco tuvo mayor eco. \u00abSon casi 600 notas a pie de p\u00e1gina, co\u00f1o, y escritas en unas condiciones que no son las de un universitario\u00bb. Una grafoman\u00eda, como la que confesaba que ten\u00eda Josep Pla, que se pone de manifiesto cuando le encargaron 20 folios para una conferencia sobre los 75 a\u00f1os del fin de la Guerra Civil y entreg\u00f3 200. De ah\u00ed surgi\u00f3 \u00abLa sombra del Escarmiento (1936-2014)\u00bb. \u00abEn la Guerra Civil, en todos los lugares donde no hubo frentes, las listas de personas a eliminar estaban establecidas de antemano\u00bbDurante a\u00f1os, este que escribe observ\u00f3 desde su ventana el mismo paisaje que contemplaba el autor de \u00abUn infierno en el jard\u00edn\u00bb (Anagrama, 1995), pionero texto, por cierto, sobre la especulaci\u00f3n inmobiliaria. Cosas de haber vivido en el mismo edificio, en el paseo Sarasate de Pamplona, con vistas al sombr\u00edo monte San Crist\u00f3bal, tambi\u00e9n conocido como Ezkaba. No sab\u00eda que aquel lugar acog\u00eda en su cima un museo de los horrores que s\u00f3lo a trav\u00e9s de la literatura y de la memoria hist\u00f3rica abrir\u00eda sus puertas. Porque el 22 de mayo de 1938 tuvo lugar una de las evasiones carcelarias m\u00e1s dram\u00e1ticas de la Historia, con presos mayoritariamente republicanos, recluidos en el fuerte de San Crist\u00f3bal reconstruido en penal y bajo control franquista. Se fugaron 795 reclusos en ca\u00f3tica desbandada, de los que fueron fusilados 187. Tres de ellos lograron cruzar la frontera a Francia.\u00bfCu\u00e1ndo conoci\u00f3 las truculentas historias de ese monte tan familiar?Desde cr\u00edo. Me dijeron que [a los fusilados tras la fuga] les hab\u00edan encontrado caracoles en la tripa y eso se me qued\u00f3 grabado. Tambi\u00e9n se me qued\u00f3 grabada otra expresi\u00f3n: que los cazaron como a conejos.\u00bfEra algo de lo que se hablaba en casa?S\u00ed\u00bfCree que es una tema, las represalias del bando vencedor en Navarra, representativo de lo que pas\u00f3 en el resto de Espa\u00f1a y que segu\u00eda hu\u00e9rfano por estos pagos?S\u00ed, s\u00ed. Faltaba contar esos episodios con documentaci\u00f3n. Son hechos hist\u00f3ricos que hab\u00eda que abordar minuciosamente, que es lo que yo he intentado en \u00abEl Escarmiento\u00bb y en \u00abEl Bot\u00edn\u00bb.A prop\u00f3sito de \u00abEl Escarmiento\u00bb, el cr\u00edtico Rafael Narbona habla en un art\u00edculo de \u00abtalento narrativo\u00bb al emplear un personaje que va buscando documentaci\u00f3n para su propia novela \u00absin cansar al lector\u00bb, y a\u00f1ade que la conjunci\u00f3n de lo ficticio y lo literario produce un efecto parad\u00f3jico, \u00abpues los acontecimientos adquieren un relieve casi insoportable\u00bb. \u00bfEst\u00e1 de acuerdo?Hab\u00eda que contarlo de alguna manera\u2026\u00bfLe gusta la etiqueta de \u00abnovela ensay\u00edstica\u00bb que se ha empleado para \u00abEl Escarmiento\u00bb?Si fuera alguien con nombre, dir\u00eda que es un g\u00e9nero h\u00edbrido, pero como no lo tengo, pues no lo digo, porque lo mismo te abuchean.\u00abG\u00e9nero h\u00edbrido\u00bb no suena nada pomposo\u2026Bueno, este es un g\u00e9nero que es mezcla de ensayo, mezcla de cr\u00f3nica, mezcla de novela\u2026Insiste el escritor en que hablar de la Guerra Civil, y de la represi\u00f3n posterior, no es hacerlo de \u00abcosas del pasado\u00bb. \u00c9l tambi\u00e9n se enter\u00f3, siendo ni\u00f1o, de que la Historia reciente guarda sorpresas no siempre agradables. Como cuando aquel descubrimiento infantil en Obanos, Navarra, escenario de la memoria sentimental que luego traslad\u00f3 a \u00abNo existe tal lugar\u00bb: una casa, contigua al caser\u00f3n familiar, que hab\u00eda estado cerrada desde 1936. Excitados por la curiosidad infantil, \u00e9l y unos amigos se colaron dentro y ah\u00ed se encontraron el tiempo detenido y el vac\u00edo de unas biograf\u00edas que quedaron truncadas. \u00abFue as\u00ed como me enter\u00e9 de los fusilamientos, de las sacas, de que en los pueblos hab\u00eda pavor. Hab\u00edan sacado gente de all\u00ed para matarla, y la casa se qued\u00f3 tal cual, para siempre\u00bb. \u00abEn Pamplona, me dijeron que a los fusilados les hab\u00edan encontrado caracoles en la tripa y eso se me qued\u00f3 grabado\u00bbUna casa puede quedar congelada, pero la Historia, con may\u00fasculas, contin\u00faa. Y se siguen destrozando placas de un mural que homenajea a republicanos muertos en la Batalla del Ebro. \u00abSi la Guerra Civil fuera cosa del pasado, esto no suceder\u00eda; pero sucede, con tanta frecuencia que se ha hecho rutina\u00bb. Lo dice en \u00abA trancas y barrancas\u00bb, en la entrada del 13 de febrero de 2014, cuando recuerda c\u00f3mo, hoy, se ponen trabas a la apertura de fosas, se dificulta o impide el acceso a archivos, se atacan de manera impune monumentos y se alientan homenajes a los golpistas.Correr\u00edas por el casco viejo de Pamplona\u00abEn todos los lugares donde no hubo frentes de guerra, habida cuenta que la represi\u00f3n estaba planificada de antemano por los sublevados, las listas de personas a eliminar estaban establecidas de antemano. Hay documentaci\u00f3n, todo estaba previsto, como que dejaron muertos en las cunetas para generar instrucciones. Son cosas que vienen de lejos, de lej\u00edsimos; la idea de escarmentar al enemigo viene de la concepci\u00f3n romana de la guerra, de los espa\u00f1oles en Am\u00e9rica\u2026\u00bb.En su opini\u00f3n, los primeros d\u00edas de sublevaci\u00f3n sirvieron de \u00abensayo general\u00bb para los posteriores compases de la guerra espoleada por Franco y sus correligionarios, perfectamente adheridos a su causa en el proclive territorio navarro. \u00abMola se encontr\u00f3 con una conspiraci\u00f3n en marcha, por no decir dos, una en los cuarteles y otra fuera de ellos\u00bb.Cambia de tercio Miguel S\u00e1nchez-Ostiz, para ponerse jocoso. Habla de su vecino, \u00abhijo de un conspirador\u00bb, con el que, confiesa por lo bajini, se lleva muy bien. Ha compartido con \u00e9l correr\u00edas por el casco viejo de Pamplona, y eso une. \u00abCasi importa m\u00e1s que tienes algo que compartir, por poco que sea, que lo que te divide\u00bb.Ese vecino hipert\u00edmido, hiperculto, admirador de autores tan poco de moda como el falangista \u00c1ngel Mar\u00eda Pascual (Pamplona, 1911-1947), dej\u00f3 paso a alguien capaz de hacer suya esa m\u00e1xima de Santa Teresa, vivir de buena gana, que da t\u00edtulo a su \u00abblog\u00bb. El porqu\u00e9 de ese af\u00e1n vitalista del escritor lo podr\u00edamos encontrar en el t\u00edtulo de otro de sus dietarios: \u00abSin tiempo que perder\u00bb (Alberdania, 2009).Eso es lo que ha intentado con sus estancias en Bazt\u00e1n, cuyo buen trato con sus gentes se encarga de dejar claro en su \u00faltimo diario: \u00abParcos en palabras ser\u00e1n, pero tienen formas eficaces de decirte que eres bien acogido\u00bb. De hecho, como se\u00f1ala en esta entrevista, entre risas, su entorno habitual dice de \u00e9l que est\u00e1 \u00abm\u00e1s loco con agua con que con vino\u00bb. \u00abLa idea de escarmentar al enemigo viene de la concepci\u00f3n romana de la guerra, de los espa\u00f1oles en Am\u00e9rica\u00bbPrueba de ese esp\u00edritu que no renuncia al gamberro que no tiene dentro es la novela que en un principio se llam\u00f3 \u00abLa momia\u00bb y que luego se qued\u00f3 en \u00abPerorata del insensato\u00bb (Pamiela, 2015), en la que un pintor que ha ido de manicomio en manicomio lleva a cabo un mon\u00f3logo efervescente, con la lucidez del delirio y el desgarro verborreico de quien se abraza a la momia de la monja que lo cuid\u00f3. Reconoce que la escribi\u00f3 a modo de, digamos, procrastinaci\u00f3n positiva, para no encarar la redacci\u00f3n de \u00abEl Bot\u00edn\u00bb, y de paso le sali\u00f3 una apuesta formal, estil\u00edstica, de lenguaje vivaz y explosivo comparable al de \u00abLas pira\u00f1as\u00bb.Aciertos y erroresPero detr\u00e1s de la verborrea chisporroteante est\u00e1 la caricatura propia, el an\u00e1lisis en carne viva de los aciertos y los errores, sobre todo los errores: \u00abInsensato, s\u00ed, mu\u00e1, ni, ay, que s\u00ed, que me quejo, me quejo, mea culpa por tanto, mea culpa, y por eso mismo me afirmo, ay, y largo por muam\u00e9m, por irremediable, por irreconciliable, por inadaptado, por amn\u00e9sico, por desahuciado y hasta por bohemio\u00bb.Un derroche literario que al lector c\u00f3mplice le provocar\u00e1 alguna que otra risotada contagiosa. \u00abA m\u00ed lo que me ha salvado es el humor\u00bb, reconoce Miguel S\u00e1nchez-Ostiz. Y el humor se conserva, pese a los d\u00edas bajo la nube, cuando se mantiene la fe en lo que uno hace. Lo dice en una de las p\u00e1ginas de \u00abA trancas y barrancas\u00bb, que vienen al pelo como corolario de este art\u00edculo: \u00abEl fracaso de un escritor es dejar de escribir, desertar, abandonarse\u2026 lo otro es falta de \u00e9xito. Algo que no depende de \u00e9l\u00bb. Dicho en otras palabras, si hay razones, y ganas, para escribir, la vida tiene algo, o mucho, de exitosa.", "title": "Miguel S\u00e1nchez-Ostiz: \"A m\u00ed lo que me ha salvado es el humor\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-miguel-sanchez-ostiz-salvado-humor-201601051317_noticia_amp.html", "keywords": "La gran ilusi\u00f3n,S\u00e1nchez-Ostiz,Eduardo Laporte,Las pira\u00f1as,Miguel S\u00e1nche-Ostiz", "date": "2016-01-05", "id": "facb52a69bc870f3d1c4a4d3cef2dee2e5e557b5", "summary": "Si en la literatura espa\u00f1ola hay un autor con fama de maldito, a contrapelo y \u00aboutsider\u00bb, ese es Miguel S\u00e1nchez-Ostiz. 2015 ha sido un a\u00f1o fecundo para \u00e9l. Porque, aunque vive apartado, no abandona la literatura... salvo \u00ablos d\u00edas bajo la nube\u00bb"}, {"article": "NUEVA YORKActualizado:05/01/2016 12:07hEl Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas (ONU) ha exigido este martes a Ir\u00e1n que cumpla con sus obligaciones internacionales para proteger las instalaciones diplom\u00e1ticas que alberga, tras los graves ataques que sufrieron recintos saud\u00edes en ese pa\u00eds. La condena est\u00e1 incluida en un comunicado de prensa difundido por el m\u00e1ximo \u00f3rgano de decisiones de la ONU tras los ataques que sufrieron el s\u00e1bado la embajada saud\u00ed en Teher\u00e1n y el consulado de ese pa\u00eds en la localidad iran\u00ed en Mashhad.Los ataques fueron lanzados por manifestantes que protestaban por la ejecuci\u00f3n en Riad del cl\u00e9rigo chi\u00ed Nimr Baqir al Nimr y de otras 46 personas, condenados a muerte por instigar violencia sectaria en Arabia Saud\u00ed. A ra\u00edz de estos hechos, Arabia Saud\u00ed decidi\u00f3 romper sus v\u00ednculos diplom\u00e1ticos con Ir\u00e1n, medida que han adoptado otros gobiernos aliados de Riad. En su comunicado, difundido esta noche, horas despu\u00e9s de que se informara que el contenido de la nota estaba siendo negociado, el Consejo de Seguridad recuerda el \u00abprincipio fundamental de la inviolabilidad de los recintos diplom\u00e1ticos y consulares\u00bb. Tambi\u00e9n recuerda que cada naci\u00f3n debe proteger esas instalaciones contra \u00abcualquier intrusi\u00f3n o da\u00f1o\u00bb, a la vez que urgi\u00f3 a Teher\u00e1n a \u00abrespetar por completo sus obligaciones internacionales en ese sentido\u00bb.Exigir responsabilidadesEl comunicado fue dado a conocer tras la primera reuni\u00f3n del a\u00f1o del consejo, que en enero est\u00e1 presidido por Uruguay, un pa\u00eds que se reintegr\u00f3 este a\u00f1o a ese \u00f3rgano de la ONU, para un mandato que terminar\u00e1 a fines de 2017. En una rueda de prensa previa, el embajador uruguayo, Elbio Rosselli, ya hab\u00eda anticipado que se estaba conversando sobre el texto de ese comunicado, como parte de las acciones que estaban analizando los miembros del consejo sobre esta crisis. Poco antes de que se conociera su posici\u00f3n, la misi\u00f3n de Arabia Saud\u00ed difundi\u00f3 una carta que hab\u00eda enviado a ese \u00f3rgano de la ONU protestando por los ataques contra sus recintos diplom\u00e1ticos en Ir\u00e1n. En esa carta, el Gobierno de Riad pide que el Consejo de Seguridad que adopte \u00abmedidas apropiadas\u00bb para garantizar la \u00abinviolabilidad de las instalaciones diplom\u00e1ticas y la protecci\u00f3n de todos los diplom\u00e1ticos saud\u00edes en Ir\u00e1n\u00bb.El embajador uruguayo, en una rueda de prensa para dar a conocer la agenda mensual del Consejo de Seguridad, ha se\u00f1alado que el consejo estaba trabajando acerca de estas tensiones \u00abcon diferentes formas o acciones para que se pueda resolver\u00bb. Ir\u00e1n y Arabia Saud\u00ed son actores claves en Oriente Medio, desde bandos distintos. Pueden tener un papel decisivo para resolver los conflictos armados en Siria y Yemen, ya sea porque est\u00e1n involucrados o por la influencia que ejercen entre las partes enfrentadas. Existe el temor de que las tensiones que se viven desde el pasado fin de semana puedan representar un retroceso en las negociaciones que se llevan a cabo para llegar a la formaci\u00f3n de un gobierno de unidad en Siria. \u00abEspero que no sea as\u00ed\u00bb, afirm\u00f3 tambi\u00e9n el embajador.Paz en SiriaPor su parte, el embajador saud\u00ed ante la ONU, Abdal\u00e1 al Muallimi, ha declarado este martes a los periodistas que esta crisis no afectar\u00e1 a las conversaciones de paz sobre Siria, por lo menos del lado saud\u00ed, aunque acus\u00f3 a Ir\u00e1n de no ser \u00abde mucha ayuda\u00bb en este proceso. El secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, hizo tambi\u00e9n un llamamiento a Teher\u00e1n y Riad para que eviten una escalada en la tensi\u00f3n, en conversaciones telef\u00f3nicas que mantuvo en las \u00faltimas horas con lo titulares de Exteriores de los dos pa\u00edses. En la comunicaci\u00f3n que mantuvo con el ministro iran\u00ed, Mohamad Yavad Zarif, Ban \u00abreiter\u00f3 que el ataque a la embajada saud\u00ed en Teher\u00e1n era deplorable, pero agreg\u00f3 que el anuncio de la ruptura de las relaciones diplom\u00e1ticas saud\u00edes con Teher\u00e1n era profundamente preocupante\u00bb, seg\u00fan afirm\u00f3 un portavoz de la ONU.En su rueda de prensa, el embajador uruguayo, al precisar la agenda mensual del consejo, se\u00f1al\u00f3 que el 26 de enero habr\u00e1 un debate abierto ministerial sobre Oriente Medio, con la participaci\u00f3n de pa\u00edses no miembros de ese \u00f3rgano de Naciones Unidas. La sesi\u00f3n estar\u00e1 presidida por el ministro uruguayo de Exteriores, Rodolfo Nin Novoa. Adem\u00e1s, habr\u00e1 otro debate abierto sobre la protecci\u00f3n de civiles en conflictos armados, el 19 de enero, que estar\u00e1 encabezada por el vicecanciller uruguayo, Jos\u00e9 Luis Cancela. Este tema, dijo el embajador Rosselli, ha estado en \u00abel centro y el coraz\u00f3n\u00bb de la participaci\u00f3n de Uruguay en distintas operaciones de paz. \u00abEs la poblaci\u00f3n civil la m\u00e1s d\u00e9bil y la m\u00e1s afectada por todos los conflictos\u00bb, insisti\u00f3.", "title": "El Consejo de Seguridad de Naciones Unidas condena con dureza los ataques a recintos diplom\u00e1ticos saud\u00edes", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-consejo-seguridad-naciones-unidas-condena-dureza-ataques-recintos-diplomaticos-saudies-201601050823_noticia.html", "keywords": "unidas,arabia,naciones,seguridad,consejo", "date": "2016-01-05", "id": "d3118cb386897cbb7ef68433ad90dd6d24f65045", "summary": "Los ataques fueron lanzados por manifestantes que protestaban por la ejecuci\u00f3n en Riad del cl\u00e9rigo chi\u00ed Nimr Baqir al Nimr"}, {"article": "PamplonaActualizado:05/01/2016 17:47hEl escritor Miguel S\u00e1nchez-Ostiz (Pamplona, 1950) ha culminado un 2015 plet\u00f3rico con la publicaci\u00f3n de la segunda y definitiva entrega de su ambicioso proyecto de recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica de Navarra. Un descomunal trabajo de documentaci\u00f3n, sin renunciar a la voz literaria, que le ha dejado tiempo para una novela, \u00abPerorata del insensato\u00bb \u2212que rivaliza en destreza formal con su celebrada \u00abLas pira\u00f1as\u00bb\u2212, un dietario y un an\u00e1lisis en clave acad\u00e9mica sobre la obra que inaugura esta f\u00e9rtil etapa: \u00abEl Escarmiento\u00bb. Imparable actividad literaria cocida en el valle del Bazt\u00e1n, al norte de Navarra, y en una editorial de provincias, Pamiela, en lo que tiene mucho de desaf\u00edo a las voces que lo han querido sepultar literariamente.Tiene fama de autor maldito, de escritor a contrapelo, \u00aboutsider\u00bb, que dir\u00eda \u00e9l, y por tanto oscuro y hasta bronco. Pero quien le conoce en su faceta m\u00e1s cercana y cotidiana sabe que tras esa supuesta dificultad en el trato hay un esp\u00edritu jolgorioso y vitalista. Porque, como \u00e9l mismo confiesa sin complejos, los d\u00edas bajo la nube vienen sin avisar e impiden cualquier tipo de actividad, asuntos literarios incluidos. Pero luego est\u00e1n los otros d\u00edas, los luminosos, los responsables de miles de p\u00e1ginas en un autor que atesora m\u00e1s de sesenta t\u00edtulos publicados y que, \u00aboff the record\u00bb, revela que tiene hasta catorce libros empezados.Entrega vocacionalSu escritorio en su piso de Pamplona es tan abigarrado que la mirada no encuentra asidero en el que posarse. Libros a porrillo entre los que destacan textos de Baroja y una voluminosa edici\u00f3n de \u00abLord Jim\u00bb, de Conrad; una maqueta de un nav\u00edo dieciochesco que parece sacado de un libro de Tint\u00edn, figuras \u00e9tnicas y, en un lugar presidencial, los t\u00edtulos de cosecha propia, ordenados cronol\u00f3gicamente. Una entrega vocacional a la escritura que se inaugur\u00f3 en 1982 con una sobria edici\u00f3n de \u00abLos papeles del ilusionista\u00bb publicada bajo los auspicios de una caja de ahorros local. Ah\u00ed ya estaban las claves de su obra posterior: una voz propia, de una intimidad radical, cultista, de un refinamiento que m\u00e1s adelante dej\u00f3 paso a m\u00e1s registros hasta llegar a su obra m\u00e1s arriesgada y ambiciosa, \u00abLas pira\u00f1as\u00bb, que Seix-Barral public\u00f3 en 1992. \u00abEn Bolivia dicen que soy \"kencha\". Que atraigo la mala suerte. Se r\u00eden mucho conmigo y hacen bien porque en parte es verdad\u00bbAntes, ya hab\u00eda puesto su nombre en el mapa literario con \u00abLa gran ilusi\u00f3n\u00bb (Premio Herralde 1989). Se refer\u00eda, el t\u00edtulo de la novela, al cine, no a las ilusiones de la vida que le mostrar\u00edan su cara y su cruz. Como cuando se le cerraron las puertas de la primera fila del mundo editorial y period\u00edstico. Porque a partir del a\u00f1o 2000 se empez\u00f3 a joder todo, c\u00f3mo \u00e9l mismo reconoce. La cancelaci\u00f3n de un contrato sostenible en el tiempo. Una importante colaboraci\u00f3n que se queda en nada. Y pasar luego por la madrile\u00f1a calle Desenga\u00f1o y sentir la conjura del destino en su contra y llevarse un ladrillo de tan pintoresca v\u00eda, sede de mujeres de mala vida y lugar de residencia del \u00abap\u00f3stol\u00bb Jos\u00e9 Mart\u00ed. El ladrillo sigue entero, granito puro, y el redactor de estas l\u00edneas lo manosea no como la prueba de una derrota; al rev\u00e9s: es la evidencia de una resistencia, la del escritor que lo aguanta todo y parece salir fortalecido.Hay quien dice que, a finales de los ochenta, Miguel S\u00e1nchez-Ostiz era, simplemente, el escritor. El abandono de la abogac\u00eda como pr\u00e1ctica ganap\u00e1n dio paso a una entrega total a la carrera literaria a tiempo completo. Ese perfil que le gustaba a Umbral, quien por cierto no tragaba a Baroja, al contrario que S\u00e1nchez-Ostiz, autor de varias biograf\u00edas sobre su figura y de ediciones de algunas de las \u00faltimas novelas rescatadas del autor vasco.Acusaciones injustasLlegaron los premios, el prestigio, la publicaci\u00f3n en las editoriales m\u00e1s importantes de la ficci\u00f3n literaria espa\u00f1ola y, entrado el siglo XXI, una suerte de maldici\u00f3n literaria y apartamiento de la primera l\u00ednea. \u00bfFortuita? En su \u00faltimo dietario, \u00abA trancas y barrancas\u00bb, S\u00e1nchez-Ostiz recuerda con acritud c\u00f3mo cay\u00f3 sobre \u00e9l una de las peores acusaciones que te pueden hacer en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica: que sostengas las tesis \u00ababertzales\u00bb y, por tanto, las de ETA. Fue en el transcurso de la cena de los Premios Mariano Cavia, en 2004, y la infamia se propag\u00f3 como un reguero de p\u00f3lvora. Antes, ya le hab\u00edan cruzado la cara en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n algunas personas que se sintieron ofendidas por aparecer en sus libros en clave de personaje.\u00abEn Bolivia dicen que soy kencha. Que atraigo la mala suerte. Se r\u00eden mucho conmigo y hacen bien porque en parte es verdad\u00bb. Y trae a colaci\u00f3n cuando, en uno de sus primeros viajes a Bolivia, en 2004, lo metieron en un coche, burundanga mediante, y lo tiraron en un descampado casi una hora despu\u00e9s, tras quitarle lo poco que llevaba. Fue en el centro de La Paz. Usaron una falsa placa policial y una pistola para recordarle que aquello iba en serio. O la vez que lo confundieron, tambi\u00e9n en Bolivia, con \u00abun mafioso italiano\u00bb y fue detenido, en 2012, por miembros de la FELCN (Fuerza Especial de Lucha Contra el Narcotr\u00e1fico). \u00abMe tuvieron detenido m\u00e1s horas que las legales, no me dejaron llamar a mi abogado; les dije que quer\u00eda hablar con el ministro de Miner\u00eda, muy amigo m\u00edo, pero ni caso\u00bb. \u00abEl fracaso de un escritor es dejar de escribir, desertar, abandonarse... lo otro es falta de \u00e9xito. Algo que no depende de \u00e9l\u00bbDe esas andanzas de \u00abfl\u00e2neur\u00bb extremo han quedado libros como \u00abCuaderno boliviano\u00bb (Alberdania, 2008) y m\u00e1s que vendr\u00e1n, como uno sobre La Paz que S\u00e1nchez-Ostiz tiene casi concluido. Un derrotero inaugurado en 2005 con \u00abLa isla de Juan Fern\u00e1ndez\u00bb (Ediciones B), aunque quiz\u00e1 ser\u00eda m\u00e1s justo decir con \u00abPeat\u00f3n de Madrid\u00bb (Espasa, 2003), una joya de la literatura del paseo y la observaci\u00f3n que con suerte se encuentra hoy en las ferias del libro antiguo y de ocasi\u00f3n. \u00abFue un libro silenciado. Como \"La isla de Juan Fern\u00e1ndez\", que no se present\u00f3 en ning\u00fan lado\u00bb, se queja en voz baja. \u00ab\"La calavera de Robinson\", \"Cornejas de Bucarest\"\u2026, como si no las hubiera escrito\u00bb.Tampoco corri\u00f3 mejor suerte \u00abP\u00edo Baroja, a escena\u00bb (Espasa, 2006), un retrato casi en primer\u00edsimo primer plano del autor de \u00abEl \u00e1rbol de la ciencia\u00bb, que tampoco fue presentado, \u00abni en Madrid, ni en Pamplona, ni en ning\u00fan lado\u00bb. Se prepar\u00f3 despu\u00e9s un congreso, con fondos p\u00fablicos, sobre P\u00edo Baroja, en Pamplona, que cont\u00f3 con nombres de relumbr\u00f3n, Mario Vargas Llosa entre otros, y una ausencia brillante: la de Miguel S\u00e1nchez-Ostiz. El simposio, que no habr\u00eda agradado al propio Baroja, no lleg\u00f3 a celebrarse, pero el agravio lo tradujo nuestro hombre en un nuevo libro, sobre Baroja, c\u00f3mo no, titulado \u00abTiempos de tormenta, P\u00edo Baroja, 1936-1940\u00bb (Pamiela, 2007), y que tampoco tuvo mayor eco. \u00abSon casi 600 notas a pie de p\u00e1gina, co\u00f1o, y escritas en unas condiciones que no son las de un universitario\u00bb. Una grafoman\u00eda, como la que confesaba que ten\u00eda Josep Pla, que se pone de manifiesto cuando le encargaron 20 folios para una conferencia sobre los 75 a\u00f1os del fin de la Guerra Civil y entreg\u00f3 200. De ah\u00ed surgi\u00f3 \u00abLa sombra del Escarmiento (1936-2014)\u00bb. \u00abEn la Guerra Civil, en todos los lugares donde no hubo frentes, las listas de personas a eliminar estaban establecidas de antemano\u00bbDurante a\u00f1os, este que escribe observ\u00f3 desde su ventana el mismo paisaje que contemplaba el autor de \u00abUn infierno en el jard\u00edn\u00bb (Anagrama, 1995), pionero texto, por cierto, sobre la especulaci\u00f3n inmobiliaria. Cosas de haber vivido en el mismo edificio, en el paseo Sarasate de Pamplona, con vistas al sombr\u00edo monte San Crist\u00f3bal, tambi\u00e9n conocido como Ezkaba. No sab\u00eda que aquel lugar acog\u00eda en su cima un museo de los horrores que s\u00f3lo a trav\u00e9s de la literatura y de la memoria hist\u00f3rica abrir\u00eda sus puertas. Porque el 22 de mayo de 1938 tuvo lugar una de las evasiones carcelarias m\u00e1s dram\u00e1ticas de la Historia, con presos mayoritariamente republicanos, recluidos en el fuerte de San Crist\u00f3bal reconstruido en penal y bajo control franquista. Se fugaron 795 reclusos en ca\u00f3tica desbandada, de los que fueron fusilados 187. Tres de ellos lograron cruzar la frontera a Francia.\u00bfCu\u00e1ndo conoci\u00f3 las truculentas historias de ese monte tan familiar?Desde cr\u00edo. Me dijeron que [a los fusilados tras la fuga] les hab\u00edan encontrado caracoles en la tripa y eso se me qued\u00f3 grabado. Tambi\u00e9n se me qued\u00f3 grabada otra expresi\u00f3n: que los cazaron como a conejos.\u00bfEra algo de lo que se hablaba en casa?S\u00ed\u00bfCree que es una tema, las represalias del bando vencedor en Navarra, representativo de lo que pas\u00f3 en el resto de Espa\u00f1a y que segu\u00eda hu\u00e9rfano por estos pagos?S\u00ed, s\u00ed. Faltaba contar esos episodios con documentaci\u00f3n. Son hechos hist\u00f3ricos que hab\u00eda que abordar minuciosamente, que es lo que yo he intentado en \u00abEl Escarmiento\u00bb y en \u00abEl Bot\u00edn\u00bb.A prop\u00f3sito de \u00abEl Escarmiento\u00bb, el cr\u00edtico Rafael Narbona habla en un art\u00edculo de \u00abtalento narrativo\u00bb al emplear un personaje que va buscando documentaci\u00f3n para su propia novela \u00absin cansar al lector\u00bb, y a\u00f1ade que la conjunci\u00f3n de lo ficticio y lo literario produce un efecto parad\u00f3jico, \u00abpues los acontecimientos adquieren un relieve casi insoportable\u00bb. \u00bfEst\u00e1 de acuerdo?Hab\u00eda que contarlo de alguna manera\u2026\u00bfLe gusta la etiqueta de \u00abnovela ensay\u00edstica\u00bb que se ha empleado para \u00abEl Escarmiento\u00bb?Si fuera alguien con nombre, dir\u00eda que es un g\u00e9nero h\u00edbrido, pero como no lo tengo, pues no lo digo, porque lo mismo te abuchean.\u00abG\u00e9nero h\u00edbrido\u00bb no suena nada pomposo\u2026Bueno, este es un g\u00e9nero que es mezcla de ensayo, mezcla de cr\u00f3nica, mezcla de novela\u2026Insiste el escritor en que hablar de la Guerra Civil, y de la represi\u00f3n posterior, no es hacerlo de \u00abcosas del pasado\u00bb. \u00c9l tambi\u00e9n se enter\u00f3, siendo ni\u00f1o, de que la Historia reciente guarda sorpresas no siempre agradables. Como cuando aquel descubrimiento infantil en Obanos, Navarra, escenario de la memoria sentimental que luego traslad\u00f3 a \u00abNo existe tal lugar\u00bb: una casa, contigua al caser\u00f3n familiar, que hab\u00eda estado cerrada desde 1936. Excitados por la curiosidad infantil, \u00e9l y unos amigos se colaron dentro y ah\u00ed se encontraron el tiempo detenido y el vac\u00edo de unas biograf\u00edas que quedaron truncadas. \u00abFue as\u00ed como me enter\u00e9 de los fusilamientos, de las sacas, de que en los pueblos hab\u00eda pavor. Hab\u00edan sacado gente de all\u00ed para matarla, y la casa se qued\u00f3 tal cual, para siempre\u00bb. \u00abEn Pamplona, me dijeron que a los fusilados les hab\u00edan encontrado caracoles en la tripa y eso se me qued\u00f3 grabado\u00bbUna casa puede quedar congelada, pero la Historia, con may\u00fasculas, contin\u00faa. Y se siguen destrozando placas de un mural que homenajea a republicanos muertos en la Batalla del Ebro. \u00abSi la Guerra Civil fuera cosa del pasado, esto no suceder\u00eda; pero sucede, con tanta frecuencia que se ha hecho rutina\u00bb. Lo dice en \u00abA trancas y barrancas\u00bb, en la entrada del 13 de febrero de 2014, cuando recuerda c\u00f3mo, hoy, se ponen trabas a la apertura de fosas, se dificulta o impide el acceso a archivos, se atacan de manera impune monumentos y se alientan homenajes a los golpistas.Correr\u00edas por el casco viejo de Pamplona\u00abEn todos los lugares donde no hubo frentes de guerra, habida cuenta que la represi\u00f3n estaba planificada de antemano por los sublevados, las listas de personas a eliminar estaban establecidas de antemano. Hay documentaci\u00f3n, todo estaba previsto, como que dejaron muertos en las cunetas para generar instrucciones. Son cosas que vienen de lejos, de lej\u00edsimos; la idea de escarmentar al enemigo viene de la concepci\u00f3n romana de la guerra, de los espa\u00f1oles en Am\u00e9rica\u2026\u00bb.En su opini\u00f3n, los primeros d\u00edas de sublevaci\u00f3n sirvieron de \u00abensayo general\u00bb para los posteriores compases de la guerra espoleada por Franco y sus correligionarios, perfectamente adheridos a su causa en el proclive territorio navarro. \u00abMola se encontr\u00f3 con una conspiraci\u00f3n en marcha, por no decir dos, una en los cuarteles y otra fuera de ellos\u00bb.Cambia de tercio Miguel S\u00e1nchez-Ostiz, para ponerse jocoso. Habla de su vecino, \u00abhijo de un conspirador\u00bb, con el que, confiesa por lo bajini, se lleva muy bien. Ha compartido con \u00e9l correr\u00edas por el casco viejo de Pamplona, y eso une. \u00abCasi importa m\u00e1s que tienes algo que compartir, por poco que sea, que lo que te divide\u00bb.Ese vecino hipert\u00edmido, hiperculto, admirador de autores tan poco de moda como el falangista \u00c1ngel Mar\u00eda Pascual (Pamplona, 1911-1947), dej\u00f3 paso a alguien capaz de hacer suya esa m\u00e1xima de Santa Teresa, vivir de buena gana, que da t\u00edtulo a su \u00abblog\u00bb. El porqu\u00e9 de ese af\u00e1n vitalista del escritor lo podr\u00edamos encontrar en el t\u00edtulo de otro de sus dietarios: \u00abSin tiempo que perder\u00bb (Alberdania, 2009).Eso es lo que ha intentado con sus estancias en Bazt\u00e1n, cuyo buen trato con sus gentes se encarga de dejar claro en su \u00faltimo diario: \u00abParcos en palabras ser\u00e1n, pero tienen formas eficaces de decirte que eres bien acogido\u00bb. De hecho, como se\u00f1ala en esta entrevista, entre risas, su entorno habitual dice de \u00e9l que est\u00e1 \u00abm\u00e1s loco con agua con que con vino\u00bb. \u00abLa idea de escarmentar al enemigo viene de la concepci\u00f3n romana de la guerra, de los espa\u00f1oles en Am\u00e9rica\u00bbPrueba de ese esp\u00edritu que no renuncia al gamberro que no tiene dentro es la novela que en un principio se llam\u00f3 \u00abLa momia\u00bb y que luego se qued\u00f3 en \u00abPerorata del insensato\u00bb (Pamiela, 2015), en la que un pintor que ha ido de manicomio en manicomio lleva a cabo un mon\u00f3logo efervescente, con la lucidez del delirio y el desgarro verborreico de quien se abraza a la momia de la monja que lo cuid\u00f3. Reconoce que la escribi\u00f3 a modo de, digamos, procrastinaci\u00f3n positiva, para no encarar la redacci\u00f3n de \u00abEl Bot\u00edn\u00bb, y de paso le sali\u00f3 una apuesta formal, estil\u00edstica, de lenguaje vivaz y explosivo comparable al de \u00abLas pira\u00f1as\u00bb.Aciertos y erroresPero detr\u00e1s de la verborrea chisporroteante est\u00e1 la caricatura propia, el an\u00e1lisis en carne viva de los aciertos y los errores, sobre todo los errores: \u00abInsensato, s\u00ed, mu\u00e1, ni, ay, que s\u00ed, que me quejo, me quejo, mea culpa por tanto, mea culpa, y por eso mismo me afirmo, ay, y largo por muam\u00e9m, por irremediable, por irreconciliable, por inadaptado, por amn\u00e9sico, por desahuciado y hasta por bohemio\u00bb.Un derroche literario que al lector c\u00f3mplice le provocar\u00e1 alguna que otra risotada contagiosa. \u00abA m\u00ed lo que me ha salvado es el humor\u00bb, reconoce Miguel S\u00e1nchez-Ostiz. Y el humor se conserva, pese a los d\u00edas bajo la nube, cuando se mantiene la fe en lo que uno hace. Lo dice en una de las p\u00e1ginas de \u00abA trancas y barrancas\u00bb, que vienen al pelo como corolario de este art\u00edculo: \u00abEl fracaso de un escritor es dejar de escribir, desertar, abandonarse\u2026 lo otro es falta de \u00e9xito. Algo que no depende de \u00e9l\u00bb. Dicho en otras palabras, si hay razones, y ganas, para escribir, la vida tiene algo, o mucho, de exitosa.", "title": "Miguel S\u00e1nchez-Ostiz: \"A m\u00ed lo que me ha salvado es el humor\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-miguel-sanchez-ostiz-salvado-humor-201601051317_noticia.html", "keywords": "La gran ilusi\u00f3n,S\u00e1nchez-Ostiz,Eduardo Laporte,Las pira\u00f1as,Miguel S\u00e1nche-Ostiz", "date": "2016-01-05", "id": "b058997639dda47ac475691657aaa2162301dc20", "summary": "Si en la literatura espa\u00f1ola hay un autor con fama de maldito, a contrapelo y \u00aboutsider\u00bb, ese es Miguel S\u00e1nchez-Ostiz. 2015 ha sido un a\u00f1o fecundo para \u00e9l. Porque, aunque vive apartado, no abandona la literatura... salvo \u00ablos d\u00edas bajo la nube\u00bb"}]