[{"article": "En agosto publiqu\u00e9 una columna en The Guardian con el t\u00edtulo Los refugiados deber\u00edan venir a Dinamarca, y estas son las cinco razones para hacerlo. Todos los medios de comunicaci\u00f3n daneses reaccionaron y en menos de 24 horas fui entrevistada por todos los informativos nacionales. En el programa de informaci\u00f3n pol\u00edtica Deadline, el presentador me formul\u00f3 la siguiente pregunta: \u00bfNo sabes que una mayor\u00eda de votantes preferir\u00eda unas pol\u00edticas de asilo m\u00e1s estrictas?Recib\u00ed correos electr\u00f3nicos y mensajes de Facebook que me acusaban de \"traici\u00f3n\" por haber enumerado los beneficios que ofrece mi pa\u00eds y por haber mencionado que muchos refugiados me hab\u00edan dicho que hab\u00edan conocido a daneses abiertos de mente, solidarios y acogedores. Normalmente, el hecho de invitar a otros pueblos a visitar tu pa\u00eds y alabar sus virtudes es un acto de patriotismo. Sin embargo, la situaci\u00f3n ha cambiado radicalmente y ahora Dinamarca quiere ganar el primer premio al pa\u00eds menos atractivo para los solicitantes de asilo. Los pa\u00edses escandinavos se enfrentan a un dif\u00edcil dilema. Siempre hemos estado orgullosos de nuestro respeto de los derechos humanos, la igualdad y del bienestar social. Sin embargo, si llegan demasiados extranjeros, ponemos en peligro el equilibrio de nuestro sistema de bienestar social, que se mantiene gracias a los impuestos, y nuestra cultura tribal se siente amenazada. As\u00ed que por un lado debemos respetar los convenios internacionales y dar asilo a los solicitantes sirios y eritreos, y por el otro queremos ahuyentarlos. De hecho, es lo que estamos haciendo.Primero fueron los anuncios publicados por el gobierno dan\u00e9s en los peri\u00f3dicos libaneses, en los que informaba sobre nuestras estrictas normas de asilo. M\u00e1s tarde, nuestro Ombudsman (defensor del pueblo) indic\u00f3 que esos anuncios eran ilegales e induc\u00edan a error. Sin embargo, tuvieron el efecto deseado y en septiembre pudimos ver c\u00f3mo miles de refugiados que se dirig\u00edan a Suecia atravesaban el pa\u00eds en tren, y que sosten\u00edan carteles con el lema: \"Dinamarca, no\".La ley fue aprobada esta semana, con un amplio apoyo de los partidos de derechas y, sorprendentemente, con el apoyo del partido de la oposici\u00f3n, los socialdem\u00f3cratas, a pesar de que muchos ciudadanos hab\u00edan expresado su rechazoDe alg\u00fan modo, conseguimos mejorar nuestra imagen solidaria con una foto conmovedora que mostraba a un polic\u00eda dan\u00e9s jugando en una carretera con una ni\u00f1ita siria. Sin embargo, poco despu\u00e9s, algunos art\u00edculos de una nueva ley de asilo consiguieron captar la atenci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n internacionales. Los siempre agradables oficiales de polic\u00eda daneses deben registrar a los refugiados que crucen la frontera y confiscar sus bienes. Las comparaciones con los Nazis que confiscaban los bienes de los jud\u00edos durante la Segunda Guerra Mundial no tardaron en llegar. El gobierno dan\u00e9s tard\u00f3 mucho en reaccionar y aclarar que los anillos de boda no ser\u00edan confiscados.En realidad, nunca se consider\u00f3 la posibilidad de incautar joyas para cubrir el coste de la llegada masiva de solicitantes de asilo. El gobierno es consciente de que la mayor\u00eda de refugiados llegan con lo puesto. E incluso si cruzaran la frontera con algo en el bolsillo probablemente no ser\u00eda suficiente para financiar nuestro costoso sistema de asilo. Los solicitantes de asilo deben permanecer en campamentos alejados de las zonas urbanas y no pueden trabajar; un sistema burocr\u00e1tico e institucionalizado que genera frustraci\u00f3n y pasividad. Aunque tengan los medios para hacerlo no pueden alquilar una habitaci\u00f3n.Nuestros pol\u00edticos consideran que para la mayor\u00eda de los votantes daneses el hist\u00f3rico sistema de bienestar es m\u00e1s importante que ser solidario con el resto del mundoLa cobertura informativa sobre la posible confiscaci\u00f3n de joyas impidi\u00f3 que se prestara atenci\u00f3n a los art\u00edculos m\u00e1s graves de la ley. La m\u00e1s draconiana es la que establece un tiempo de espera de tres a\u00f1os para solicitar la reunificaci\u00f3n familiar. Incluso el Instituto de Derechos Humanos, un organismo estatal, se\u00f1ala que es una violaci\u00f3n del art\u00edculo 8 del Convenio Europeo de Derechos Humanos. La ley incluye otros elementos a tener en cuenta: endurecimiento de las condiciones necesarias para obtener la residencia permanente (que impedir\u00e1 que la gran mayor\u00eda de los refugiados la puedan tener); una reducci\u00f3n del tiempo de permanencia de los refugiados en el pa\u00eds, que pasa de cinco a dos a\u00f1os; se suprime la posibilidad de que las familias con ni\u00f1os accedan a una vivienda fuera de los campamentos de refugiados, y se establecen nuevas condiciones para la retirada del permiso de residencia.La ley fue aprobada esta semana, con un amplio apoyo de los partidos de derechas y, sorprendentemente, con el apoyo del partido de la oposici\u00f3n, los socialdem\u00f3cratas, a pesar de que muchos ciudadanos hab\u00edan expresado su rechazo. Nuestros pol\u00edticos consideran que para la mayor\u00eda de los votantes daneses el hist\u00f3rico sistema de bienestar es m\u00e1s importante que ser solidario con el resto del mundo. Si queremos que nuestra sociedad siga protegiendo a los d\u00e9biles, no podemos acoger a tantos refugiados. La pregunta que debemos formularnos es la siguiente: \u00bfQui\u00e9n se supone que debe hacerlo si no lo hace un pa\u00eds rico como el nuestro?Dinamarca ha sido pionera en temas de inmigraci\u00f3n y es muy probable que otros pa\u00edses europeos sigan nuestro ejemplo. Sin embargo, en esta ocasi\u00f3n hemos ido demasiado lejos y nuestras relaciones diplom\u00e1ticas peligran. Nuestro ego\u00edsmo no contribuye a aliviar la grave crisis de los refugiados.Michala Bendixen es directora de Refugees Welcome Denmark y editora de refugees.dkTraducci\u00f3n de Emma Reverter", "title": "La actitud ego\u00edsta de Dinamarca no contribuye a remediar la crisis de refugiados", "url": "http://www.eldiario.es/theguardian/actitud-Dinamarca-contribuye-remediar-refugiados_0_478053248.html", "keywords": "actitud,contribuye,remediar,Dinamarca,refugiados", "date": "2016-01-27", "id": "6e9b59fa32008d35f10a7b845995d2759178b87b", "summary": "Siempre me sent\u00ed orgullosa del trato que daba mi pa\u00eds a los inmigrantes, sin embargo el\u00a0plan para confiscar los bienes de los refugiados es una muestra de que el gobierno ha ido demasiado lejos"}, {"article": "MadridActualizado:27/01/2016 15:26hEl concejal del Partido Popular y presidente de la Comisi\u00f3n de Cultura del Ayuntamiento de Madrid, Pedro Corral, sac\u00f3 hoy los colores al gobierno de Manuela Carmena con motivo de la Ley de Memoria Hist\u00f3rica. En una intervenci\u00f3n durante el Pleno celebrado hoy, Corral repas\u00f3 los \u00abdislates\u00bb de Ahora Madrid, que dejan ver su \u00abignorancia supina de la historia\u00bb. Entre los muchos ejemplos que puso el concejal del PP, destaca el de retirar la calle a Juan Puyol Garc\u00eda (esp\u00eda que enga\u00f1o a Hitler con el lugar donde se producir\u00eda el desembarco de Normandia) con Juan Puyol Mart\u00ednez (propagandista de Franco). Por eso, el edil del PP recomend\u00f3 a Ahora Madrid que \u00abdespida\u00bb educadamente a sus historiadores y \u00abno les pague ni un c\u00e9ntimo del dinero p\u00fablico\u00bb. \u00abNo es de recibo que vendan que su labor de revisi\u00f3n hist\u00f3rica va a ser imparcial y conciliadora\u00bb, afirm\u00f3 Corral antes de proponer a Manuela Carmena convocar a \u00abun elenco plural de historiadores y de expertos\u00bb para llevarla a cabo.En referencia a unas palabras de Ciudadanos, el concejal del PP ha contestado que le hubiera gustado ver unidad tras el 11M cuando sus sedes \u00abfueron cercadas ilegalmente\u00bb. En cuanto a la Ley de Memoria Hist\u00f3rica ha pedido \u00absentido com\u00fan y templanza\u00bb y que no sea el Gobierno el que reparta \u00abcarn\u00e9s de dem\u00f3cratas y franquistas\u00bb. \u00abSi te duele el asesinato de Federico Garc\u00eda Lorca, dem\u00f3crata. Si te duele la de Mu\u00f1oz Seca, fascista\u00bb, ha declarado.\u00abEstamos en contra de que la ley se aplique como la aplic\u00f3 el dictador Franco, que cancel\u00f3 la mitad de la historia, que dio como buenos y necesarios los cr\u00edmenes propios. Nos negamos a que una democracia juegue con las mismas reglas que la dictadura a la hora de mirar nuestro pasado\u00bb, ha lanzado a la bancada de Ahora Madrid.La hijastra de CastroPedro Corral tambi\u00e9n ha criticado que la C\u00e1tedra de Memoria Hist\u00f3rica de la UCM est\u00e1 dirigida por \u00abla hijasta de Fidel Castro\u00bb, lo que le ha llevado a decir que es encomiable que estudie los cr\u00edmenes del franquismo, algo que los espa\u00f1oles \u00abagradecen\u00bb, pero que no deber\u00eda olvidar la \u00abingente cantidad de trabajo en Cuba por los cr\u00edmenes de su padre en una dictadura que ya es mas longeva que la de Franco\u00bb.La delegada del Ayuntamiento en el \u00e1rea de Cultura, Celia Mayer, le ha exigido que piense bien las acusaciones de pol\u00edticos a instituciones acad\u00e9micas porque eso \u00abrecuerda a otras \u00e9pocas\u00bb. Igualmente ha defendido que las anotaciones hist\u00f3ricas del callejero cuentan con el respaldo de fuentes primarias y secundarias y que se trata de \u00abhacer justicia con el callejero\u00bb.", "title": "Un concejal del PP saca los colores a Manuela Carmena con la Ley de Memoria Hist\u00f3rica", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-concejal-pp-saca-colores-manuela-carmena-memoria-historica-201601271228_noticia.html", "keywords": "historica,memoria,concejal", "date": "2016-01-27", "id": "127503fb0a9691b19957c8e83e7dd1fe444805b7", "summary": "En una intervenci\u00f3n durante el Pleno celebrado hoy, Pedro Corral repas\u00f3 los \u00abdislates\u00bb de Ahora Madrid, que dejan ver su \u00abignorancia supina de la historia\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:29/08/2017 09:19hLejos de cerrar las heridas de la Guerra Civil, el Plan Integral de la Memoria de Madrid aprobado por el gobierno de Manuela Carmena para eliminar el callejero franquista en la capital las hace supurar d\u00eda tras d\u00eda. El primer Pleno del a\u00f1o en el Palacio de Cibeles arranc\u00f3 caldeado. Revanchistas, sectarios, ignorantes, manipuladores fueron algunos de los calificativos que se cruzaron Ahora Madrid, el PP, el PSOE y Ciudadanos. Fue el partido naranja el que volvi\u00f3 a llevar la cuesti\u00f3n a la c\u00e1mara madrile\u00f1a presentando una moci\u00f3n para, entre otras medidas, reconocer en el nuevo nomencl\u00e1tor a las m\u00e1s de 360 v\u00edctimas de ETA, el Grapo y el terrorismo isl\u00e1mico en la capital, punto que fue aprobado con los votos a favor de Ciudadanos, PSOE y Ahora Madrid y la abstenci\u00f3n del PP. Los populares se contuvieron al introducirse en el \u00faltimo momento una transaccional de Ahora Madrid a la propuesta con la apreciaci\u00f3n de \u00abentre otras calles\u00bb.La portavoz de C\u2019s en Madrid, Bego\u00f1a Villac\u00eds, record\u00f3 que fue el alcalde Tierno Galv\u00e1n, \u00abtras el pertinente debate en el Pleno\u00bb, el que cambi\u00f3 de denominaci\u00f3n 27 v\u00edas y lugares en el verano de 1980, m\u00e1s 30 calles a petici\u00f3n de las Juntas de Distrito; y que lo hizo sin \u00abrevanchismo pol\u00edtico\u00bb, sin \u00ablevantar ampollas\u00bb. Ahora Madrid aprob\u00f3 por su cuenta en la anterior sesi\u00f3n plenaria, del 22 de diciembre de 2015, el Plan Integral de la Memoria de Madrid, con un listado de 30 calles que modificar, sin consensuarlo con el resto de formaciones; ni siquiera con la formaci\u00f3n que los aup\u00f3 al gobierno, el PSOE. \u00abMi partido quiere huir de la Espa\u00f1a de bandos\u00bb, proclam\u00f3 Villac\u00eds, despu\u00e9s de hacer un llamamiento a la \u00abresponsabilidad pol\u00edtica\u00bb.Mar Espinar, la portavoz adjunta del grupo municipal socialista, acus\u00f3 a la l\u00edder madrile\u00f1a de C\u2019s de ser oportunista y la abronc\u00f3 por retuitear a Albert Rivera dando por hecho la aprobaci\u00f3n de la propuesta de C\u2019s sin haber sido votada. \u00abTierno Galv\u00e1n nunca se habr\u00eda prestado para montar un circo de una ley\u00bb, manifest\u00f3, para a\u00f1adir: \u00abHa llegado el momento de dejar de apropiarnos de la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica\u00bb, sentenci\u00f3. Cuando parec\u00eda insinuarse una sonrisa en la boca de Villac\u00eds, Espinar levant\u00f3 el tono para reprobar a la m\u00e1xima representante de C\u2019s: \u00abNo me d\u00e9 lecciones de terrorismo\u00bb.Fue el concejal popular Pedro Corral, exdelegado de Las Artes durante el mandato de Ana Botella, el que dio una lecci\u00f3n al gobierno de Manuela Carmena, al que aconsej\u00f3 reconducir el abordaje del cambio del callejero contando con \u00abhistoriadores plurales\u00bb y no una c\u00e1tedra de la Memoria Hist\u00f3rica que ha demostrado ser, dijo, \u00abparcial, sectaria y revanchista\u00bb. Se refer\u00eda a que la instituci\u00f3n dirigida por la hijastra de Fidel Castro, Mirta N\u00fa\u00f1ez D\u00edaz-Balart, ha cometido numerosos fallos a la hora de se\u00f1alar a los personajes que se van a borrar de la memoria madrile\u00f1a.Mencion\u00f3 Corral los errores m\u00e1s importantes de Ahora Madrid a la hora de elaborar su listado. Comenz\u00f3 por la Batalla de Belchite, \u00abdonde murieron soldados de uno y otro bando\u00bb; habl\u00f3 de la confusi\u00f3n de biograf\u00edas de Juan Pujol Mart\u00ednez con Juan Pujol \u00abGarbo\u00bb, y mencion\u00f3 el fallo de mezclar la calle del vallecano Francisco Iglesias con el aviador Francisco Iglesias Brage. Reconoci\u00f3 la delegada de Cultura y Deportes, Celia Mayer, que van a aplazar el cambio de placa de Francisco Iglesias por no haber encontrado referencias a que se le dedic\u00f3 una v\u00eda. \u00abSus asesores atribuyen al comandante Zorita su participaci\u00f3n en el bombardeo de Guernica, cuando en abril de 1937 era un simple soldado de infanter\u00eda. Y no se le puso la calle por luchar en Rusia, como hicieron tambi\u00e9n por cierto Luis Garc\u00eda Berlanga y Luis Ciges, dos genios de nuestro cine, sino por ser el primer espa\u00f1ol en romper la barrera del sonido; y as\u00ed lo reconoci\u00f3 el propio gobierno municipal de Tierno Galv\u00e1n para mantenerle la calle en 1980, como record\u00f3 nuestra portavoz\u00bb, expuso, contundente, Pedro Corral.El concejal del PP puso de manifiesto la oposici\u00f3n de su partido a que la ley se aplique \u00abcomo la aplic\u00f3 Franco\u00bb, cancelando \u00abla mitad de la historia\u00bb, \u00abdando por malos y arbitrarios los cr\u00edmenes de su bando y por buenos y necesarios los cr\u00edmenes del propio\u00bb. \u00abNos oponemos a que una democracia juegue con las mismas reglas que la dictadura. Al final se trata de imponer una sola verdad\u00bb, apostill\u00f3. Corral invit\u00f3 a Ahora Madrid a que sus historiadores se documenten \u00abantes de atacar a quien no puede defenderse\u00bb.Mayer pidi\u00f3 cautela con el menosprecio a una instituci\u00f3n como la c\u00e1tedra de la Memoria Hist\u00f3rica: \u00ab Garantiza la claridad democr\u00e1tica al ser una entidad externa compuesta por antrop\u00f3logos, arquitectos y juristas, entre otros profesionales\u00bb. Inform\u00f3 de que la presentaci\u00f3n del plan de Memoria de Madrid con el listado de placas que sustituir estar\u00e1 listo a finales abril y coincidir\u00e1 con el cambio de las 30 calles propuestas por su gobierno.Plan de empleo socialistaEl Ayuntamiento aprob\u00f3 por unanimidad la moci\u00f3n de C\u2019s de dedicar una calle al alcalde Melchor Rodr\u00edguez, \u00abel \u00e1ngel rojo, el \u00faltimo alcalde de la Rep\u00fablica\u00bb, le defini\u00f3 Villac\u00eds. Destac\u00f3, adem\u00e1s, una de sus frases: \u00abSe puede morir por las ideas, pero no matar por ellas\u00bb.Tambi\u00e9n sac\u00f3 adelante el parlamento madrile\u00f1o la propuesta socialista de generar un plan de creaci\u00f3n de 120.000 empleos en la ciudad a lo largo de este mandato. La portavoz del PSOE, Purificaci\u00f3n Causapi\u00e9, insisti\u00f3 en que la ciudad necesita disponer de suelo industrial \u00abdonde albergar proyectos generadores de empleo tras cuatro a\u00f1os en los que no se ha invertido ni un solo euro en este asunto y recuperar y modernizar los pol\u00edgonos existentes\u00bb.", "title": "Un edil del PP a Carmena: \"Aplican la ley con sectarismo y con una ignorancia supina de la historia\"", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-edil-pp-carmena-aplican-sectarismo-y-ignorancia-supina-historia-201601272300_noticia.html", "keywords": "callejero,sectarismo,ignorancia", "date": "2016-01-27", "id": "6658e55e415fb290e5b0e2935723cd134659f6e5", "summary": "El grupo popular deja en evidencia a la alcaldesa al exhibir errores en calles se\u00f1aladas. Se aprueba que algunos nombres sean sustituidos por v\u00edctimas del terrorismo"}, {"article": "MadridActualizado:27/01/2016 12:01hEl criminal de guerra nazi Adolf Eichmann solicit\u00f3 en un manuscrito el indulto del presidente israel\u00ed Yitzhak Ben-Zvi dos d\u00edas antes de morir ahorcado en 1962, seg\u00fan ha revelado un documento presentado este mi\u00e9rcoles en Israel. La carta manuscrita original, junto a otros documentos y notas personales del segundo jefe del Estado israel\u00ed Ben-Zvi, ha sido presentados en un acto celebrado en la sede de la Presidencia de Israel, y en el que ha estado presente su actual inquilino, Reuv\u00e9n Rivlin, en coincidencia con el D\u00eda Internacional en Recuerdo del Holocausto.La solicitud de indulto de Eichmann se habr\u00eda producido tras haber sido condenado culpable de quince cargos, entre ellos cr\u00edmenes contra el pueblo jud\u00edo contra la humanidad y de guerra.Adolf Eichmann, fue un pol\u00edtico alem\u00e1n miembro del partido nazi austr\u00edaco y teniente coronel de las SS, a quien secuestraron agentes del servicio secreto exterior israel\u00ed, el Mossad, en Argentina en 1960 y trasladado a Israel. Tras la celebraci\u00f3n de un juicio y dictada la pena capital, fue colgado en la noche entre el 31 de mayo y el 1 de junio de 1962.Responsable de la \u00absoluci\u00f3n final\u00bbSe le juzg\u00f3 como responsable directo del plan conocido como la \u00absoluci\u00f3n final\u00bb, principalmente en Polonia y del transporte de deportados a los campos de concentraci\u00f3n alemanes durante la Segunda Guerra Mundial.En la solicitud de indulto Eichmann afirma: \u00ab Los jueces cometieron un error cr\u00edtico al valorar mi personalidad, porque no pueden ponerse ellos mismos en el momento y situaci\u00f3n en la que yo estuve durante los a\u00f1os de la guerra\u00bb.Al apelar al segundo presidente israel\u00ed escribi\u00f3 que \u00abno es cierto que fuera tal figura importante que pudiera supervisar o seguir de forma independiente la persecuci\u00f3n de jud\u00edos\u00bb, y arguye que el tribunal ignor\u00f3 sus alegatos de que \u00abnunca sirvi\u00f3 en una posici\u00f3n elevada que implicara tal autoridad decisiva e independiente\u00bb.El criminal nazi se defend\u00eda en este documento alegando que \u00abnunca di \u00f3rdenes en mi nombre, sino que siempre actu\u00e9 seg\u00fan las \u00f3rdenes. En el caso de haber sido, como asumen los jueces, una fuerza fan\u00e1tica conductora en la persecuci\u00f3n de jud\u00edos, esto se habr\u00eda reflejado en mi promoci\u00f3n u otros reconocimientos, pero nunca se me concedi\u00f3 ning\u00fan beneficio\u00bb.El documento abunda en que \u00abdebe trazarse una l\u00ednea entre los l\u00edderes que son los responsables de personas como yo, que nos vimos obligadas a ser herramientas, y el liderazgo. No estuve a cargo de las cosas y por ello no me considero culpable. Y le solicito, honorable presidente, que haga uso de su autoridad para indultarme y ordene que la sentencia de muerte no sea llevada a cabo\u00bb.Otros documentosEntre los documentos expuestos hoy figura una carta de la mujer de Eichmann, Vera, que solicit\u00f3 el perd\u00f3n presidencial \u00abcomo esposa y madre de cuatro ni\u00f1os\u00bb, o el de su abogado, Robert Servatius, que destac\u00f3 en su demanda que su cliente \u00abno era una figura relevante\u00bb entre la jerarqu\u00eda nazi, sino que \u00abse vio empujado por los acontecimientos pol\u00edticos\u00bb.Ben-Zvi rechaz\u00f3 finalmente la solicitud y en una carta concisa respondi\u00f3 que \u00abtras estudiar la solicitud de indulto sobre el caso de Adolf Eichmann, y tras haber analizado todos los materiales a mi disposici\u00f3n, he llegado a la conclusi\u00f3n de que no hay justificaci\u00f3n para otorgarle el perd\u00f3n a Eichmann o mitigar el castigo\u00bb dictado por los tribunales israel\u00edes.\u00abPor tanto, le informo de que he decidido rechazar la solicitud y no hacer uso de mi autoridad para perdonar o reducir el castigo en este caso\u00bb, ha concluido el entonces presidente israel\u00ed.", "title": "Israel revela el contenido del manuscrito en el que Adolf Eichmann solicit\u00f3 el indulto al presidente israel\u00ed", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-israel-revela-contenido-manuscrito-adolf-eichmann-solicito-indulto-presidente-israeli-201601271133_noticia.html", "keywords": "eichman,indulto,manuscrito", "date": "2016-01-27", "id": "c552a1f714e90cc5cd2eb5686b0c391dbb9a677c", "summary": "El documento del criminal nazi, quien muri\u00f3 ahorcado en 1962 en Israel, forma parte del fondo documental y las notas personales de Ben-Zvi, segundo jefe de Estado de la historia del pa\u00eds"}, {"article": "\u201cDurante el estado de excepci\u00f3n de 1970 me llevaron a comisar\u00eda y all\u00ed estaba Ramos. No lleg\u00f3 a pegarme nunca; lo m\u00e1s que hizo fue ponerme el pu\u00f1o en la cara, sin atreverse a descargar, con lo que yo sent\u00eda los pelos de sus nudillos. Pero me dijo: \u2018Es usted un pordiosero social\u2019. Me dio mucho que pensar y me dije: \u2018Co\u00f1o, tiene raz\u00f3n este hombre\u201d. La iron\u00eda doliente define bien al libertario, fil\u00f3sofo, fil\u00f3logo cl\u00e1sico, maestro de la antipedagog\u00eda y secretario general de la Confederaci\u00f3n Nacional del Trabajo, Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda R\u00faa (Gij\u00f3n, 1923). Sabe lo que es la lucha desde cr\u00edo, cuando la Guerra Civil lo dej\u00f3 hu\u00e9rfano y le oblig\u00f3 a hacerse cargo de la familia. En alguna ocasi\u00f3n dijo que s\u00f3lo la muerte le impedir\u00eda seguir en el combate social y antipol\u00edtico. Hoy est\u00e1 en otra pelea, en la cama de un hospital de Granada al que le han llevado \u2013intuye su hijo H\u00e9ctor- \u201clos palos que le ha dado la vida\u201d. Mucho m\u00e1s duros que los del comisario Ramos, seguro. Hace cinco a\u00f1os Jos\u00e9 Luis perdi\u00f3 a su compa\u00f1era, su esposa, Gisela. Despu\u00e9s se fue su primog\u00e9nito, el catedr\u00e1tico Emilio Jos\u00e9 Garc\u00eda Wiedemann. La pu\u00f1alada m\u00e1s profunda fue la de la muerte, diez d\u00edas despu\u00e9s de nacer, de una de sus nietas. Pero a golpes se hizo el anarquista que, con s\u00f3lo 13 a\u00f1os, tuvo que contemplar el cad\u00e1ver de su padre, destacado militante cenetista y uno de los fundadores del POUM, el Partido Obrero de Unificaci\u00f3n Marxista, en Asturias. Una bala de la Guardia Civil mat\u00f3 a Emilio Jos\u00e9 Garc\u00eda durante el cerco a Oviedo en 1936. \u201cLe entr\u00f3 por la parte inferior del cuello y le sali\u00f3 por la parte alta de la cabeza\u201d narraba Jos\u00e9 Luis en las memorias que escribi\u00f3 hace unos a\u00f1os para el diario La Nueva Espa\u00f1a. \u201cSub\u00ed a verlo y romp\u00ed a llorar. Un compa\u00f1ero me dijo: \u2018No llores; cuando seas grande ya le vengar\u00e1s\u2019. Quiz\u00e1s la manera de vengarle haya sido la fidelidad a la causa obrera\u201d. Indeleble aquella cicatriz, otro episodio que marc\u00f3 al chaval durante la contienda tuvo lugar en la escuela del pedagogo anarquista Eleuterio Quintanilla, cuando los fascistas estaban cerca de Gij\u00f3n. \u201cNos estaba examinando de franc\u00e9s cuando sonaron las sirenas de la aviaci\u00f3n. \u2018El que quiera marchar, puede hacerlo\u2019, dijo. Nos quedamos cinco en la clase y \u00e9l sigui\u00f3 examinando sin inmutarse, como si no estuviera pasando nada. Aquello fue para m\u00ed una gran ense\u00f1anza: la necesidad de no dejarse invadir por el miedo\u201d. Valiente, como una madre que se neg\u00f3 a embarcar a los ni\u00f1os rumbo a Rusia, escap\u00f3 a Catalu\u00f1a con sus dos hermanos a los que alimentaba robando cebollas. Con 15 a\u00f1os, durante la ofensiva franquista, huy\u00f3 con el mayor a La Provenza donde protagoniz\u00f3 su primera revuelta. \u201cSe com\u00eda muy mal. Yo hab\u00eda le\u00eddo en el peri\u00f3dico L\u00b4Aube que el gobierno de Negr\u00edn daba a Francia 15 francos diarios por refugiado. Traduje aquella noticia y hubo una revoluci\u00f3n. Me esposaron y me llevaron a Barcar\u00e9s, a un campo de concentraci\u00f3n de soldados en una playa inmensa\u201d. Recuerda Garc\u00eda R\u00faa las conversaciones de barrac\u00f3n con destacados socialistas, comunistas, republicanos y, especialmente, con un anarquista al que Franco hab\u00eda fusilado en Gij\u00f3n; un chaval de las Juventudes Libertarias que sobrevivi\u00f3 a las ametralladoras y a la ca\u00edda por el acantilado al que arrojaban los cuerpos porque cay\u00f3 sobre un mont\u00f3n de cad\u00e1veres. \u201cAquellos debates me dieron much\u00edsima luz y quiz\u00e1s fue all\u00ed donde comenc\u00e9 a tener alguna tendencia pol\u00edtica\u201d. La embolia de su hermana, que le paraliz\u00f3 medio cuerpo, le oblig\u00f3 a volver a Espa\u00f1a para ayudar a su madre. En Gij\u00f3n vendi\u00f3 botellas, fue almacenista de estraperlo, construy\u00f3 tejados, fabric\u00f3 baldosas, hasta que, \u201cencabronado\u201d con un salario de siete pesetas, decidi\u00f3 volver a estudiar. Hizo el bachillerato mientras sacaba carb\u00f3n de La Camocha. Quer\u00eda ser m\u00e9dico, pero las pr\u00e1cticas no le permit\u00edan seguir alimentando el hogar. As\u00ed que comenz\u00f3 Filosof\u00eda y Letras en Oviedo. Y, con una beca de 500 pesetas, de las que daba 200 a su madre, se doctor\u00f3 en Filolog\u00eda en la Universidad de Salamanca. \u201cAll\u00ed trato con Zamora Vicente, Jos\u00e9 Mar\u00eda Ramos y Loscertales, L\u00e1zaro Carreter o Manuel Alvar. Estoy hasta 1955 en Salamanca, que me cansa. Mi forma de obra abiertamente chocaba con esquemas muy cerrados\u201d, cuenta. Emigr\u00f3 a Alemania con un lectorado. Y Alemania, y una mujer, Gisela Wiedemann, cambiaron tambi\u00e9n la anarquista vida amorosa del libertario que puso una condici\u00f3n para convertirse en esposo de la germana: la de casarse para dedicarse a los dem\u00e1s. Jose Luis Garc\u00eda R\u00faa (centro), en la charla 'M\u00e1s de 100 a\u00f1os de anarcosindicalismo' en Cand\u00e1s. / CNT La escuela obrera de la calle Cura Sama En 1958, la familia Garc\u00eda Wiedemann volvi\u00f3 a Gij\u00f3n \u201ccon una mano delante y otra detr\u00e1s\u201d, confesaba Jos\u00e9 Luis en sus memorias. En el Ateneo Jovellanos, el fil\u00f3logo comienza a relacionarse con el grupo de teatro \u2018La M\u00e1scara\u2019 al que propone crear una escuela obrera. \u201cEstaba convencido de que la clase obrera carec\u00eda de medios aut\u00e9nticos de ilustraci\u00f3n\u201d. Con tres requisitos para el alumnado -que supiera leer y escribir, que tuviera una edad prudente, no menos de 10 a\u00f1os, y que llevara una banqueta- naci\u00f3, sin sillas, la Academia Obrera de la calle Cura Sama. \u201cEnse\u00f1\u00e1bamos de todo, siempre con vistas a la vida cotidiana. Mediante el di\u00e1logo, no hab\u00eda distancia entre el alumno y el profesor, la ense\u00f1anza estaba encaminada a a producir otra mentalidad. Era hacer una casi antipedagog\u00eda. Dar a conocer textos cient\u00edficos, literarios o pol\u00edticos desde la cr\u00edtica y desde la propuesta de la opci\u00f3n contraria\u201d. La polic\u00eda enseguida se interes\u00f3 y a Jos\u00e9 Luis lo llamaron no en pocas ocasiones de comisar\u00eda para animarlo a que lo dejara. Dice que sorte\u00f3 unos cuantos interrogatorios hasta que intervino Oviedo, el comisario Claudio Ramos, y \u201cla cosa fue mucho m\u00e1s dura\u201d. En ese momento, con la tradici\u00f3n familiar y las cicatrices de la vida, Garc\u00eda R\u00faa vuelve a tener contactos con la CNT clandestina que se acerca tambi\u00e9n a la academia. \u201cUn d\u00eda, en Oviedo, Ramos se sent\u00f3 al lado m\u00edo en un caf\u00e9. \u2018No s\u00e9 qui\u00e9n es usted\u2019, le dije, y fue como si le hubiera insultado. Se levant\u00f3 y grit\u00f3: \u2018\u00a1Acomp\u00e1\u00f1eme!\u201d. Sali\u00f3 de comisar\u00eda 24 horas despu\u00e9s con la prohibici\u00f3n de regresar a Oviedo. En el 65, tras infringir el precepto, fue Ramos quien se acerc\u00f3 a Gij\u00f3n: \u201cLe voy a cerrar la academia\u201d. Y se la cerr\u00f3. En 1969 fund\u00f3 las Comunas Revolucionarias de Acci\u00f3n Socialista (CRAS) de las que se separ\u00f3 cuando un grupo se declar\u00f3 organizaci\u00f3n marxista para afiliarse definitivamente a la CNT. Garc\u00eda R\u00faa era un indeseable \u2013\u201cun hombre de dudosa conducta\u201d, seg\u00fan su informe policial- que daba tumbos acad\u00e9micos, expulsi\u00f3n tras expulsi\u00f3n, entre Oviedo, la Universidad Laboral de C\u00f3rdoba, o la Universidad de Ja\u00e9n. Hasta que, muerto el dictador, le concedieron plaza en la facultad de Filosof\u00eda de la Universidad de Granada. \u201cY all\u00ed me jubilaron con 65 a\u00f1os y 65.000 pesetas. Pero me hicieron profesor em\u00e9rito y lo fui hasta 2003\u201d. Modesto, apenas dedica una l\u00ednea de sus memorias a sus responsabilidades pol\u00edticas: secretario regional de CNT Andaluc\u00eda desde el 77 y m\u00e1ximo responsable del sindicato entre 1988 y 1990, seis a\u00f1os director del peri\u00f3dico CNT, y secretario general de la Asociaci\u00f3n Internacional de los Trabajadores (AIT) entre 1997 y 2000. Es tit\u00e1nica la tarea de reunir sus art\u00edculos, sus ensayos o las conferencias que, hasta hace dos a\u00f1os, todav\u00eda impart\u00eda en su academia obrera, en la actualidad Aula Popular Garc\u00eda R\u00faa. A la que volver\u00e1 pronto, cuando salga del hospital en el que pelea contra su achaque. Como regresar\u00e1 a su piso de la barriada granadina del pol\u00edgono de la Cartuja, ese en el que se va la luz por culpa de los cultivos de marihuana. Y a la lucha, convencido de que \u201csin presi\u00f3n social es in\u00fatil la participaci\u00f3n pol\u00edtica\u201d. Describe H\u00e9ctor, su hijo, \u201cla ilusi\u00f3n que le transmiti\u00f3 el 15M\u201d y la desolaci\u00f3n que le produjo \u201cla aparici\u00f3n de los grupos que se apropiaron de aquella expresi\u00f3n social\u201d. Movimientos que seg\u00fan Garc\u00eda R\u00faa \u2013termina el heredero del libertario, que se despide con un \u201c\u00a1salud!\u201d- \u201cser\u00e1n devorados por las propias reglas del juego\u201d.", "title": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda R\u00faa, libertario \u201cpordiosero social\u201d", "url": "http://www.publico.es/politica/jose-luis-garcia-rua-libertario.html", "keywords": "Rua,Jose,libertario,Garcia,Luis", "date": "2016-01-27", "id": "3dec2d59153d2f2334fd06188a01b4a04e16d379", "summary": "\u201cSin presi\u00f3n social es in\u00fatil la participaci\u00f3n pol\u00edtica\u201d. Es la sentencia del hist\u00f3rico de la CNT, fundador de la Academia Obrera de la calle Cura Sama, pesimista en torno al futuro de la nueva pol\u00edtica: \u201cSer\u00e1 devorada por las propias reglas del juego\u201d."}, {"article": "Actualizado:28/01/2016 15:32hAmado por los italianos y los aragoneses; odiado por los nobles castellanos del periodo, que le designaban de forma despectiva como \u00abese viejo catal\u00e1n\u00bb, y defenestrado por los nacionalistas catalanes de hoy. No parece muy l\u00f3gico que uno de los estadistas m\u00e1s h\u00e1biles de la historia de Espa\u00f1a sea objeto de opiniones negativas de personas tan distantes. \u00bf C\u00f3mo se comprende este contradictorio juicio?Nadie es profeta en su tierra, se suele decir, pero no hay refr\u00e1n para cuando alguien nace entre dos. Fernando \u00abEl Cat\u00f3lico\u00bb era hijo de Juan II \u00abEl Grande\u00bb, quien a su vez era descendiente de Fernando de Trast\u00e1mara, el primer Rey de Arag\u00f3n procedente de la c\u00e9lebre dinast\u00eda castellana que Isabel \u00abLa Cat\u00f3lica\u00bb compart\u00eda con su marido. Por su parte, la madre de Fernando, do\u00f1a Juana Enr\u00edquez, tambi\u00e9n era Trast\u00e1mara, pero proced\u00eda de una rama derivada de \u00e9sta: los Enr\u00edquez. Es decir, Fernando era tan aragon\u00e9s o menos que castellano, cuya lengua era la que usaba a nivel cotidiano, aunque la nobleza castellana pretendiera lo contrario.Nacido en Sos del Rey Cat\u00f3lico (al noroeste de la provincia de Zaragoza), Fernando hered\u00f3 el instinto pol\u00edtico de su padre, y ya desde peque\u00f1o destac\u00f3 por su inteligencia. Lucio Marineo S\u00edculo lo describe de ni\u00f1o: \u00abMas ayud\u00e1ndole las grandes fuerzas de su ingenio y la conversaci\u00f3n que tuvo de hombres sabios, as\u00ed sali\u00f3 prudente y sabio, como si fuera ense\u00f1ado de muy doctos maestros\u00bb. A la muerte de su esposa, Juan busc\u00f3 nuevos aliados en Castilla, pues estaba necesitado de una potencia que pudiera ayudarle a mantener sus posesiones en Italia frente a la amenaza que supon\u00eda Francia. La joven hermana de Enrique IV, la futura Isabel \u00abLa Cat\u00f3lica\u00bb, se postul\u00f3 como la aliada perfecta y la mejor esposa para el joven Fernando. Ambos eran primos en segundo grado y ten\u00edan pr\u00e1cticamente la misma edad.Fernando e Isabel se enamoraron de forma instant\u00e1nea al encontrarse en Valladolid. Fernando, de hecho, estaba considerado un pr\u00edncipe apuesto con \u00ablos ojos garzos, las pesta\u00f1as largas muy alegres sobre gran honestidad y mesura; los dientes menudos y blancos, risa de la cual era muy templada y pocas veces era vista re\u00edr como la juvenile edad lo tiene por costumbre\u00bb. En los primeros a\u00f1os de su matrimonio, las circunstancias pol\u00edticas dieron pocos motivos para re\u00edr a los Reyes Cat\u00f3licos. La guerra contra Enrique IV y posteriormente su hija Juana \u00abLa Beltraneja\u00bb involucr\u00f3 a los aragoneses en el conflicto y fue la probable causa de que la nobleza castellana no terminara de ver con buenos ojos al aragon\u00e9s. La guerra hace tantos amigos como enemigos.Fernando no era exactamente Rey consorte de Castilla. Era algo m\u00e1s que eso, ten\u00eda competencias que le acercaban a la autoridad de su esposa, que recib\u00eda un tratamiento similar en la Corona de Arag\u00f3n. Solo la Reina pod\u00eda nombrar a los dignatarios de Castilla, pero el Rey pod\u00eda hacer uso de algunas rentas castellanas. Bajo estas condiciones, Fernando rein\u00f3 en Castilla durante treinta a\u00f1os, lo cual no bast\u00f3 para ganarse la simpat\u00eda de los grandes nobles de este territorio cuando Isabel muri\u00f3 en 1504.La nobleza se decanta por Felipe \u00abEl Hermoso\u00bbEn noviembre de 1504, Fernando proclam\u00f3 a su hija mayor, Juana \u00abLa Loca\u00bb, Reina de Castilla y tom\u00f3 las riendas de la gobernaci\u00f3n del reino acogi\u00e9ndose a la \u00faltima voluntad de su esposa. Sin embargo, Felipe \u00abEl Hermoso\u00bb, marido de la Reina, se apoy\u00f3 en varios pesos pesados de la nobleza castellana, v\u00e9ase el Marqu\u00e9s de Villena o el Duque de N\u00e1jera, que cre\u00edan que \u00abel viejo catal\u00e1n\u00bb deb\u00eda regresar al fin a sus tierras. De esta opini\u00f3n era Juan Manuel, antiguo embajador de los Reyes Cat\u00f3licos, ahora consolidado como hombre clave de Felipe, que prepar\u00f3 el terreno para la salida de Fernando. Otros como el Cardenal Cisneros, que anteriormente hab\u00edan sido fieles a Fernando, se \u00abpusieron al servicio de Felipe I, aun sin oponerse directamente a su antiguo jefe, el Rey Fernando\u00bb, explica Yutaka Suzuki en su excelente libro \u00abPersonajes del siglo XV: Or\u00edgenes del Imperio espa\u00f1ol\u00bb. Y aunque en la Concordia de Salamanca (1505) se acord\u00f3 un gobierno conjunto de Felipe, Fernando \u00abEl Cat\u00f3lico\u00bb y la propia Juana, esta situaci\u00f3n termin\u00f3 con la llegada del borgo\u00f1\u00e9s a la pen\u00ednsula con un destacamento de hombres armados, quien convenci\u00f3 a la mayor parte de la nobleza castellana, a base de regalos y concesiones, de que el supon\u00eda una amenaza menor que la procedente de un Rey aragon\u00e9s en Castilla. Visiblemente ofendido, Fernando se retir\u00f3 a Arag\u00f3n y Felipe fue nombrado Rey de Castilla el 12 de julio 1506 en las Cortes de Valladolid con el nombre de Felipe I. Un reinado que solo durar\u00eda dos meses.Fernando era un personaje poco simp\u00e1tico entre los nobles, pero segu\u00eda teniendo importantes aliados. Su primo, el poderoso noble castellano Fadrique \u00c1lvarez de Toledo, II Duque de Alba, defendi\u00f3 sus derechos cuando todos le dejaron de lado y regres\u00f3 junto a \u00e9l cuando la s\u00fabita muerte de Felipe I, quiz\u00e1s a causa de alguna clase de veneno, dej\u00f3 vacante el trono. A su vuelta a Castilla, Fernando, gobernador del reino, encerr\u00f3 en Tordesillas a su hija, que hab\u00eda mostrado un comportamiento inquietante durante el cortejo f\u00fanebre de su marido, y asumi\u00f3 la regencia hasta 1507. Luego ser\u00eda Cisneros quien sujetar\u00eda este cargo hasta la llegada de Carlos I.El retorno de Fernando a Castilla, no obstante, tuvo cierto aire a obligaci\u00f3n. No pod\u00eda olvidar tan f\u00e1cilmente que la nobleza le hab\u00eda dado la espalda cuando se trat\u00f3 de elegir entre \u00e9l o un extranjero, por lo que su gobernaci\u00f3n en este reino se limit\u00f3 a mantener el estatus quo sin emprender grandes empresas. Con la \u00fanica excepci\u00f3n de la conquista de Navarra. As\u00ed, Fadrique \u00c1lvarez de Toledo anexion\u00f3 por las armas el Reino de Navarra a la Corona de Castilla, amparado en una bula del papa Julio II, como parte de un complejo plan de Fernando y de su nueva esposa, la francesa Germana de Foix, que no pod\u00eda involucrar directamente a Arag\u00f3n.Por el contrario, Fernando dedic\u00f3 la mayor\u00eda de sus esfuerzos a partir del fallecimiento de su esposa en consolidar sus victorias sobre los franceses en N\u00e1poles y Sicilia. Su labor pol\u00edtica all\u00ed le granje\u00f3 los elogios del afilado Nicol\u00e1s Maquiavelo: \u00abVive en nuestros d\u00edas Fernando de Arag\u00f3n, Rey de Espa\u00f1a. Casi puede llam\u00e1rsele pr\u00edncipe nuevo porque se ha convertido, por propio m\u00e9rito y gloria, de Rey de un peque\u00f1o Estado en primer soberano de la Cristiandad\u00bb. No obstante, Henry Kamen advierte en su \u00faltimo libro, \u00ab Fernando El Cat\u00f3lico\u00bb (Esfera de los libros, 2015), sobre los peligros de quedarse en esta visi\u00f3n mitificada del Monarca, puesto que el fil\u00f3sofo y diplom\u00e1tico apenas coincidi\u00f3 personalmente, si es que lo lleg\u00f3 a hacer, con el aragon\u00e9s. \u00abMaquiavelo se invent\u00f3 una figura de Fernando que coincid\u00eda con la imagen que los italianos esperaban encontrar en el hombre que hab\u00eda expulsado a los franceses, pero que no era un retrato cierto\u00bb, record\u00f3 el hispanista en una entrevista con ABC el pasado mes de diciembre.Castilla le ignora; Catalu\u00f1a le atacaAl igual que los italianos mitificaron las virtudes de Fernando, los castellanos tendieron con el paso de los siglos a rebajar sus m\u00e9ritos y atribuirle a Isabel \u00abLa Cat\u00f3lica\u00bb la mayor parte de los \u00e9xitos de los Reyes Cat\u00f3licos. La prueba de ello es el escaso n\u00famero de biograf\u00edas dedicadas a este monarca, frente a otros personajes del periodo como su propia esposa, que s\u00ed han contado con historiadores interesados en reconstruir su vida. El otro de los problemas contempor\u00e1neos en torno a la figura de Fernando es que la mitolog\u00eda nacionalista le ha convertido en el objetivo habitual de sus ataques. Al principio, los autores catalanes, coincidiendo con el movimiento cultural de la \u00abRenaixen\u00e7a\u00bb, elogiaron al monarca que \u00abreuniendo en una sola corona la de Arag\u00f3n y la de Castilla, hab\u00eda hecho grande a la de Espa\u00f1a\u00bb, escribi\u00f3 en 1846 Antoni de Bofarull en su libro \u00abHaza\u00f1as de los catalanes\u00bb. Sin embargo, el surgimiento del nacionalismo catal\u00e1n a finales del siglo XIX hizo que la imagen de Fernando sufriera un vuelco. A partir de entonces el nacionalismo le presentar\u00eda como el hombre que hab\u00eda propiciado el declive de Catalu\u00f1a en favor del dominio de Castillo. Estos autores, entre los que se inclu\u00edan el poeta rom\u00e1ntico \u00c1ngel Guimer\u00e1 o el escritor nacionalista Enric Prat de la Riba, destacaban que el ascenso de los Reyes Cat\u00f3licos hab\u00eda tra\u00eddo consigo el declive econ\u00f3mico y demogr\u00e1fico de esta regi\u00f3n de la Corona de Arag\u00f3n. \u00bfCu\u00e1nto hay de cierto en el retrato de Fernando como destructor de las instituciones y del progreso de Catalu\u00f1a? A juicio de Kamen \u00abno hay ninguna prueba ni evidencia hist\u00f3rica que apoye o sostenga estas afirmaciones\u00bb. Si bien durante el siglo XV tuvo lugar un claro declive econ\u00f3mico en la ciudad de Barcelona \u2013enclave comercial de la Corona de Arag\u00f3n y sus territorios en el Mediterr\u00e1neo\u2013, \u00e9ste se produjo antes de la llegada de los Reyes Cat\u00f3licos. Entre 1462 y 1472, la ciudad de Valencia alcanz\u00f3 un mayor desarrollo y super\u00f3 por primera vez comercialmente a Barcelona. Fue una crisis pasajera motivada por razones demogr\u00e1ficas y por epidemias, que no remiti\u00f3 definitivamente hasta el siglo XVII. Echarle la culpa a los Reyes Cat\u00f3licos carece de base.Lo que los nacionalistas se cuidan en ocultar es que Fernando dio carpetazo a los conflictos que su padre, Juan II de Arag\u00f3n, hab\u00eda mantenido con la ciudad de Barcelona por distintas cuestiones. Fernando fue visto como un amigo y un libertador de las tierras catalanas, al menos al principio del reinado. Durante su etapa como Conde de Barcelona \u2013se\u00f1ala Jordi Canal en su reciente \u00ab Historia M\u00ednima de Catalu\u00f1a\u00bb (Editorial Turner, 2015)\u2013 \u00abse dieron pasos definitivos para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de Catalu\u00f1a tras la crisis iniciada con Juan II en el trono\u00bb. Fernando, no en vano, reform\u00f3 las instituciones aragonesas: reforzando la representaci\u00f3n del monarca en los reinos a trav\u00e9s de la figura del virrey e introduciendo la moderna Inquisici\u00f3n a mitad de la d\u00e9cada de 1480, lo cual levant\u00f3, como resulta evidente, enormes quejas en este territorio. Pero si hubiera que definir el reinado de Fernando y su relaci\u00f3n con Barcelona, el punto a destacar ser\u00eda su pragmatismo y su intenci\u00f3n pactista. Tal vez el intento de magnicidio del 7 de diciembre de 1492 sea el principal culpable de distorsionar la aut\u00e9ntica relaci\u00f3n entre Catalu\u00f1a y los Reyes Cat\u00f3licos. As\u00ed, cuando sal\u00eda de la capilla de Santa \u00c1gata de una audiencia de justicia, el Rey Cat\u00f3lico fue acometido por un pay\u00e9s llamado Joan de Ca\u00f1amares que le infiri\u00f3 una cuchillada en el hombro. \u00ab \u00a1O, Santa Mar\u00eda, y valme! \u00a1O, qu\u00e9 traici\u00f3n!\u00bb, grit\u00f3 Fernando el Cat\u00f3lico al recibir una pu\u00f1alada en la nuca, seg\u00fan el cronista Andr\u00e9s Bern\u00e1ldez. Inmediatamente, los guardias reales saltaron sobre el agresor, Juan de Ca\u00f1amares, y no lo mataron all\u00ed mismo porque el rey se lo impidi\u00f3. Prefiri\u00f3 dejarlo en manos de la Inquisici\u00f3n, que lo conden\u00f3 a muerte por intento de magnicidio. Nunca se hallaron razones pol\u00edticas detr\u00e1s del suceso, aunque a la mitolog\u00eda nacionalista no le hayan faltado ganas de insinuarlas.", "title": "Fernando \"El Cat\u00f3lico\", tan odiado por la nobleza castellana como por los nacionalistas catalanes", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-fernando-catolico-odiado-nobleza-castellana-como-nacionalistas-catalanes-201601270419_noticia.html", "keywords": "fernando,catalanes,castellanos,catolico", "date": "2016-01-27", "id": "4fe014fbfb983aca96c51d56ad85f2a355e0330c", "summary": "Felipe \u00abEl Hermoso\u00bb, marido de la Reina de Castilla, se apoy\u00f3 en varios pesos pesados de la nobleza castellana, que cre\u00edan que \u00abel viejo catal\u00e1n\u00bb deb\u00eda regresar al fin a sus tierras. El nacionalismo catal\u00e1n ha cambiado las tornas del relato"}]