[{"article": "El Palacio de Festivales acoger\u00e1 el pr\u00f3ximo fin de semana los cl\u00e1sicos griegos 'Medea', de S\u00e9neca, y 'Edipo Rey', de S\u00f3focles, protagonizados por Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n y Juan Antonio Lumbreras, respectivamente.La sala Argenta acoger\u00e1 una funci\u00f3n de cada obra, empezando por 'Medea' el s\u00e1bado, d\u00eda 6 de febrero, a las 20.30 horas. La representaci\u00f3n de 'Edipo Rey' ser\u00e1 el domingo a las 19.00 horas. Esta doble funci\u00f3n de obras griegas forma parte de un proyecto teatral que recibe el nombre de 'Teatro de la Ciudad', una iniciativa conjunta de los directores Andr\u00e9s Lima, Alfredo Sanzol y Miguel del Arco concebida como \"una apuesta por la investigaci\u00f3n, reflexi\u00f3n, producci\u00f3n y exhibici\u00f3n esc\u00e9nica\".'Medea'Andr\u00e9s Lima dirige 'Medea', donde tambi\u00e9n act\u00faa interpretando los papeles de Corifeo, Creonte y Jas\u00f3n. Adem\u00e1s de Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n (Medea) y Andr\u00e9s Lima (Corifeo, Creonte y Jas\u00f3n), 'Medea' est\u00e1n interpretada por Laura Gal\u00e1n (nodriza) y Joana Gomila (Corifea).Una mujer en plena madurez de su fuerza, inteligencia y belleza que ha hecho lo inenarrable por el amor de un hombre, desgarra su alma para encontrar las palabras que den forma a los hechos que ejecutar\u00e1 para vengarse de ese hombre que ahora le niega su amor.'Edipo rey'Alfredo Sanzol, por su parte, es el responsable esc\u00e9nico en 'Edipo Rey', cuyo elenco est\u00e1 integrado por Juan Antonio Lumbreras (como Edipo), Natalia Hern\u00e1ndez (sacerdote, coro, Corifeo, Ismene y Siervo), Paco D\u00e9niz (Creonte), Eva Tranc\u00f3n (coro y Yocasta) y Elena Gonz\u00e1lez (Tiresias, mensajero, Ant\u00edgona y Heraldo).La necesidad de saber la verdad, el imposible control absoluto del destino, y la b\u00fasqueda de su propio origen, arman la historia de un hombre que al investigar un crimen, descubre que \u00e9l es el asesino de su padre y el amante de su madre, poniendo en cuesti\u00f3n los l\u00edmites y las posibilidades del entendimiento humano.\"Edipo descubrir\u00e1 que su grandeza ten\u00eda pies de miseria. Que su historia es la del hombre que lo era todo, y en realidad era menos que nada. La historia del hombre que por salvar a la ciudad, se hundi\u00f3 a s\u00ed mismo. La historia del hombre que al descubrir la verdad decidi\u00f3 no volver a ver la luz\", afirma Alfredo Sanzol.", "title": "Los cl\u00e1sicos griegos 'Medea' y 'Edipo Rey' renacen en el Palacio de Festivales", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/ultima-hora/Medea-Edipo-Rey-Palacio-Festivales_0_479452416.html", "keywords": "Festivales,Medea,Palacio,Rey,Edipo", "date": "2016-01-31", "id": "c03afdae99eae27277de68a9e172663becdb224b", "summary": "Esta doble funci\u00f3n forma parte de un proyecto teatral de los directores Andr\u00e9s Lima, Alfredo Sanzol y Miguel del Arco concebido como \"una apuesta por la investigaci\u00f3n, reflexi\u00f3n, producci\u00f3n y exhibici\u00f3n esc\u00e9nica\""}, {"article": "MADRIDActualizado:31/01/2016 18:14hUna de las frutas m\u00e1s populares y consumidas en la mayor\u00eda de los hogares es el pl\u00e1tano. Es nutritivo y delicioso, y solo debe retirarse la piel de esta fruta para poder comerlo sin dificultad alguna. No obstante, el pl\u00e1tano causa rechazo entre algunas personas por su alto contenido de az\u00facar y carbohidratos. Pero \u00bfdebemos preocuparnos por esto? En este art\u00edculo elaborado para OTR/Press por \u00abNutrici\u00f3n sin M\u00e1s\u00bb se analizan detalladamente las propiedades del pl\u00e1tano y lo que dice la ciencia sobre esta fruta.El origen de esta frutaEl pl\u00e1tano es una fruta originaria del sudeste de Asia que es cultivada en distintas zonas c\u00e1lidas del planeta. El 90% de las calor\u00edas que contiene provienen de los carbohidratos, az\u00facar o almid\u00f3n, que var\u00eda dependiendo del estado de madurez de \u00e9ste. Los pl\u00e1tanos verdes tienen m\u00e1s almid\u00f3n, y los pl\u00e1tanos amarillos tienen m\u00e1s az\u00facar. El pl\u00e1tano es rico en vitamina B6, vitamina C, potasio y manganeso y contiene una gran cantidad de antioxidantes y fibras. Toda esta combinaci\u00f3n le otorga propiedades particulares y saludables que tenemos que mencionar separadamente:-El pl\u00e1tano es rico en fibra. Un pl\u00e1tano de mediano tama\u00f1o contiene cerca de 3 gramos de fibra, sustancia que no se digiere y con muchos efectos positivos sobre el organismo. Consumir fibra reduce los picos de insulina, reduce el apetito, mengua el estre\u00f1imiento y colabora en el menor consumo de calor\u00edas, lo que autom\u00e1ticamente se traduce en reducci\u00f3n de peso. Tambi\u00e9n, los pl\u00e1tanos inmaduros contienen pectina y almid\u00f3n resistente. Por una parte, el almid\u00f3n resistente previene el c\u00e1ncer de colon, disminuye el colesterol, reduce el riesgo de diabetes y obesidad, y tambi\u00e9n reduce las piedras en el ri\u00f1\u00f3n entre muchos otros beneficios. Por otra parte, la pectina reduce la glucosa en la sangre, disminuye el apetito y combate el c\u00e1ncer de colon tambi\u00e9n.-El pl\u00e1tano reduce el riesgo de enfermedad cardiovascular. El potasio encontrado en los pl\u00e1tanos es responsable de la protecci\u00f3n del cuerpo sobre la aparici\u00f3n de enfermedades card\u00edacas. Se trata de un mineral importante en el control de la presi\u00f3n arterial, del que existen muchas investigaciones cient\u00edficas que lo corroboran. Aparentemente, 4,7 gramos al d\u00eda de potasios reducir\u00e1n de 8% a 15% el riesgo de accidentes cerebrovasculares y de 6% a 11% el riesgo de infartos al miocardio.-El pl\u00e1tano contribuye a una mejor digesti\u00f3n. Ya se ha comentado con anterioridad que los pl\u00e1tanos inmaduros tienen grandes cantidades de dos tipos de fibra: pectina y almid\u00f3n resistente. Estas sustancias llegan al intestino sin ser digeridas y all\u00ed funcionan como nutrientes prebi\u00f3ticos y alimento de la flora intestinal, promoviendo el desarrollo de este tipo de bacterias benignas. Descomponiendo el almid\u00f3n resistente y la pectina, la flora intestinal produce butirato, \u00e1cido graso que mejora y mantiene saludable la salud intestinal.El pl\u00e1tano y la diabetesLos alimentos ricos en hidratos de carbono contienen un alto \u00edndice gluc\u00e9mico que causa picos de glucosa y el pl\u00e1tano es uno de ellos. No obstante, nos encontramos frente a un caso especial, ya que al depender de su estado de madurez, el pl\u00e1tano contiene un \u00edndice gluc\u00e9mico menor o mayor. Es as\u00ed que una persona que padece diabetes puede consumir pl\u00e1tanos inmaduros de forma moderada, pero no maduros, pues estos b\u00e1sicamente se componen de az\u00facares (\u00edndice gluc\u00e9mico alto). Sin embargo, no se aconseja realizar un seguimiento de la glucosa, hasta estar seguros que el pl\u00e1tano no alterar\u00e1 mucho sus niveles.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\u00bfTe gusta el pl\u00e1tano? Esto es lo que pasa si comes uno al d\u00eda", "url": "http://www.abc.es/familia/supersanos/abci-gusta-platano-esto-pasa-si-comes-201601311806_noticia.html", "keywords": "comer,platanos,salud", "date": "2016-01-31", "id": "a0671430e117d9d0993f8c235bd070706c14e923", "summary": "Es una de las frutas m\u00e1s populares y consumidas en la mayor\u00eda de los hogares"}, {"article": "LAS PALMAS DE GRAN CANARIAActualizado:01/02/2016 19:52hEl Museo Atl\u00e1ntico de Lanzarote, creado por el artista brit\u00e1nico Jason DeCaires y que ser\u00e1 el primer museo subacu\u00e1tico de Europa, albergar\u00e1 300 esculturas, 35 de las cuales ya han sido \u00abhundidas\u00bb, con la presencia en el acto de Mar\u00eda Teresa Lorenzo, consejera de Turismo del Gobierno de Canarias.Jason DeCaires comenz\u00f3 a trabajar en el proyecto en enero de 2014. Las 300 esculturas que se sumergir\u00e1n en total son recreaciones de personas o situaciones actuales, realizadas a trav\u00e9s de moldes de decenas de ciudadanos lanzarote\u00f1os y de residentes en la isla.Estas figuras est\u00e1n construidas con cemento de alta calidad marina, garantizado para sobrevivir en el medio marino durante 300 a\u00f1os. DeCaires emplea materiales que no provocan afecci\u00f3n ni al fondo marino, ni a la flora y la fauna del medio circundante, es decir, que no son corrosivos no sostenibles.Las esculturas se colocar\u00e1n en un \u00e1rea de aproximadamente 400 metros cuadrados, en el fondo marino muy cercano a Las Coloradas, en el municipio de Yaiza, y estar\u00e1n ubicadas a una profundidad no inferior a 12 metros ni superior a los 15 metros, lo que permitir\u00e1 que el museo sea visitable por buceadores de todos los niveles y que, incluso, sea visible desde la superficie.Las instalacionesDurante esta primera fase se han sumergido las obras \u00abEl Rubic\u00f3n\u00bb, 35 figuras humanas caminando hacia un mismo destino, el umbral de una puerta que se abre en el Atl\u00e1ntico. A esta instalaci\u00f3n se sumar\u00e1n cuatro m\u00e1s: \u00abLos jolateros\u00bb, agrupaci\u00f3n de ni\u00f1os en sus tradicionales barcos de lat\u00f3n; \u00abContenido\u00bb, una pareja tomando un selfie que invita a la reflexi\u00f3n sobre las nuevas tecnolog\u00edas y la autorreferencialidad; \u00abLas esculturas h\u00edbridas\u00bb, fusi\u00f3n de naturaleza y humanidad, y, finalmente, \u00abLos fot\u00f3grafos\u00bb, que tambi\u00e9n pretende abrir un debate sobre las nuevas tecnolog\u00edas y el vouyerismo.El 2% de los ingresos que genere el Museo Atl\u00e1ntico Lanzarote se destinar\u00e1 a la investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de la riqueza de las especies y los fondos marinos de la isla.", "title": "El primer museo subacu\u00e1tico de Europa inicia su andadura en Lanzarote", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-primer-museo-subacuatico-europa-abre-puertas-lanzarote-201601312032_noticia.html", "keywords": "museo,subacuatico,primer,europa,lanzarote", "date": "2016-01-31", "id": "5db27e3b547a589ea99d1c6a9bc90fbef3eaff79", "summary": "Las 300 esculturas que albergar\u00e1 se ubicar\u00e1n a menos de 15 metros de profundidad, por lo que podr\u00e1 ser visitado por buceadores de todos los niveles y ser\u00e1 visible desde la superficie"}, {"article": "MADRIDActualizado:31/01/2016 20:36hEs una leve muestra del compromiso de ABC con la literatura, mantenido durante los 113 a\u00f1os de su historia. Las p\u00e1ginas en las que escribieron Azor\u00edn, Camba o Cela siguen hoy fieles a esa b\u00fasqueda de la excelencia, cuya mejor muestra est\u00e1 en quienes hacen posible el peri\u00f3dico, d\u00eda a d\u00eda, y tambi\u00e9n enriquecen la cultura espa\u00f1ola con libros de todos los g\u00e9neros: novela, ensayo, historia, poes\u00eda, reportaje... Hay algo de ABC en todas estas voces que forman una mirada cr\u00edtica del mundo.Luis Alberto de Cuenca:\u00abLos caminos de la literatura\u00bb (Rialp)Cuatro amenos ensayos reunidos por la pasi\u00f3n lectora. Luis Alberto de Cuenca, Nacional de Poes\u00eda con \u00abCuaderno de vacaciones\u00bb, evoca sus momentos m\u00e1s felices: de Stevenson al Amad\u00eds de Gaula, los poemas de Rub\u00e9n Dar\u00edo y la Biblioteca de Alejandr\u00eda.Mercedes Monmany:\u00abPor las fronteras de Europa\u00bb (Galaxia Gutenberg)Mercedes Monmany, cr\u00edtica literaria de ABC, dibuja, con la precisi\u00f3n de un bistur\u00ed literario, el mapa que todo (buen) lector querr\u00eda llevar consigo en esta obra, que atraviesa las narrativas que han marcado el \u00faltimo siglo en el viejo continente.Jorge Edwards:\u00abPersona non grata\u00bb (C\u00e1tedra)Cuatro d\u00e9cadas despu\u00e9s de su publicaci\u00f3n en 1973, retorna el libro-testimonio que provoc\u00f3 la expulsi\u00f3n de Cuba de Jorge Edwards por sus cr\u00edticas al r\u00e9gimen castrista. La Historia ha dado la raz\u00f3n al escritor chileno, que en 2013 logr\u00f3 el Premio Mariano de Cavia.C\u00e9sar Antonio Molina\u00abLa poes\u00eda es un error necesario\u00bb (Trifolium)C\u00e9sar Antonio Molina, director de la Casa del Lector, cierra la trilog\u00eda que inici\u00f3 con \u00abSobre la inutilidad de la poes\u00eda\u00bb y \u00abEn honor de Hermes\u00bb con este conjunto de ensayos en los que la poes\u00eda emerge como el \u00faltimo refugio del sentido de la existencia.Juan Fern\u00e1ndez Miranda:\u00abEl guionista de la Transici\u00f3n\u00bb (Plaza & Jan\u00e9s)Prologado por Don Juan Carlos, \u00abEl guionista de la Transici\u00f3n\u00bb re\u00fane relevantes testimonios, muchos hasta ahora in\u00e9ditos, sobre la figura de Torcuato Fern\u00e1ndez Miranda y su papel decisivo en la vuelta de la democracia a Espa\u00f1a. Desde su etapa de tutor real, pasando por el c\u00e9lebre \u00abde la ley a la ley\u00bb, hasta las circunstancias de su adi\u00f3s a la pol\u00edtica, el libro alumbra y documenta la historia de un hombre que estuvo en el centro de aquella dif\u00edcil encrucijada hist\u00f3rica.Greoffrey Parker:\u00abEl rey imprudente: la biograf\u00eda esencial de Felipe II\u00bb (Planeta)El historiador brit\u00e1nico y tercerista de ABC aporta documentaci\u00f3n in\u00e9dita de la Hispanic Society of America para desterrar t\u00f3picos en torno a la figura del rey Felipe II. Una pol\u00e9mica revisi\u00f3n de las pol\u00edticas del monarca que tuvo el ep\u00edteto de \u00abPrudente\u00bb, pero que, a la luz de los mencionados documentos, demuestra que algunos de los ejes de su reinado le obligaron a jugar cartas importantes, dando m\u00e1s peso a sus propias convicciones que a la realidad.Laura Revuelta\u00abEl objetivo barroco\u00bb (documenta arts)\u00abFot\u00f3grafos del drama\u00bb es el subt\u00edtulo de este ensayo, cuya autora, redactora jefe de ABC Cultural, plantea su discurso literaria y visualmente. Una rigurosa \u00abexposici\u00f3n\u00bb de palabras e im\u00e1genes cedidas para este libro por un elenco de artistas contempor\u00e1neos (Erwin Olaf, Jeff Wall, Karen Knorr, G. Crewdson, Andr\u00e9s Serrano, James Casabere, P. Lorca Di Corcia, J. Manuel Ballester, V. Beecroft, Sam Taylor Wood). Para ver y entender por qu\u00e9 vivimos tiempos que se definen como \u00abneobarrocos\u00bb.Manuel Vilas:\u00abSetecientos millones de rinocerontes\u00bb (Alfaguara)Manuel Vilas, colaborador de ABC Cultural, retrata la excepcionalidad de la mente del hombre moderno y transmite, con acrobacias imposibles, que la elecci\u00f3n m\u00e1s sugerente siempre es el trastorno. Nadie puede negarle a Vilas, adem\u00e1s de un pulso narrativo de atleta de \u00e9lite, un buen humor y un desparpajo generosos, pero bien nutridos de tradici\u00f3n. Por algo es uno de los narradores m\u00e1s creativos en la parcela del humor.In\u00e9s Mart\u00edn Rodrigo:\u00abAzules son las horas\u00bb (Espasa)Siempre rodeada de libros y palabras, In\u00e9s Mart\u00edn Rodrigo, periodista del \u00e1rea de Cultura de ABC, se estrena como novelista el 23 de febrero con \u00abAzules son las horas\u00bb, en la que se adentra en la vida de Sof\u00eda Casanova, la primera corresponsal de guerra. Un viaje apasionante que se inicia en los salones de la alta sociedad madrile\u00f1a de principios del siglo XX y la Corte de Alfonso XII y nos conduce hasta la Revoluci\u00f3n Bolchevique y las trincheras de la Primera y la Segunda Guerra Mundial.Alfonso Armada:\u00abSarajevo\u00bb (Malpaso)La cr\u00f3nica de guerra y el diario personal convergen en un top\u00f3nimo del inmenso fracaso de la historia europea del siglo XX. Alfonso Armada, director de ABC Cultural, logra en este \u00abSarajevo\u00bb un maridaje de gran escritura period\u00edstica y l\u00edrica de la tristeza. Una cr\u00f3nica personal y period\u00edstica que nos lleva de la mano a recorrer uno de los momentos m\u00e1s dram\u00e1ticos de la historia europea reciente, la atrocidad de la guerra en Bosnia y el cerco de Sarajevo.Juan Manuel de Prada:\u00abEl castillo de diamante\u00bb (Espasa)Teresa de Ahumada y Ana de Mendoza. \u00bfQu\u00e9 tiene la santa andariega que no tenga la princesa del parche en el ojo? La Espa\u00f1a del Siglo de Oro respira por las heridas de dos mujeres en \u00abEl castillo de diamante\u00bb, la \u00faltima novela de Juan Manuel de Prada, escritor y colaborador de esta Casa. El autor de \u00abLas m\u00e1scaras del h\u00e9roe\u00bb y \u00abMorir bajo tu cielo\u00bb no nos cuenta qu\u00e9 pas\u00f3, sino qu\u00e9 cree \u00e9l que pas\u00f3, qu\u00e9 pudo suceder para separar a dos mujeres, tan distintas a simples vista.Juan G\u00f3mez Jurado:\u00abCicatriz\u00bb (Ediciones B)Adem\u00e1s de un apasionado lector de alquimistas de mundos paralelos como Rothfuss, Martin y Abercrombie, Juan G\u00f3mez Jurado se ha convertido en uno de los puntales del thriller \u00abmade in Spain\u00bb. No en vano, el autor de \u00abEl paciente\u00bb ha llegado a \u00abCicatriz\u00bb, su \u00faltima y absorbente novela, despu\u00e9s de haber vendido m\u00e1s de cinco millones de ejemplares en 40 pa\u00edses. Una obra construida con precisi\u00f3n de relojero y en la que nada es exactamente lo que parece.Juan Pedro Qui\u00f1onero:\u00abVolaverunt\u00bb (Confluencias)Corresponsal de ABC en Par\u00eds desde hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas, Juan Pedro Qui\u00f1onero combina el pulso de la actualidad con una creaci\u00f3n literaria que le ha llevado a publicar m\u00e1s de una quincena de t\u00edtulos entre ensayos y novelas. El \u00faltimo de ellos, \u00abVolaverunt\u00bb, retoma su goyesca visi\u00f3n de Espa\u00f1a para a\u00f1adir un sexto volumen a esa serie de reflexiones que el periodista vuelca en su blog, \u00abUna temporada en el infierno\u00bb. Simbiosis cultural de un espa\u00f1ol en Par\u00eds.Rodrigo Cort\u00e9s:\u00abDormir es de patos\u00bb (Delirio)Este libro sin parang\u00f3n ha nacido de una vocaci\u00f3n ir\u00f3nica lapidaria y un poco inmisericorde, que quiere condensar realidades complejas como algoritmos en f\u00f3rmulas gram\u00e1ticas brev\u00edsimas. \u00abDormir es de Patos\u00bb es un juego, es un libro peque\u00f1o, cuadrado, redondo, denso y ligero a un tiempo, f\u00e1cil de abrir y dif\u00edcil de cerrar, porque engancha. Su autor, cineasta y escritor, lo considera familia, aunque lejana, del \u00abVerbolario\u00bb (la secci\u00f3n que ABC publica en la \u00faltima p\u00e1gina diariamente).Javier Montes:\u00abVarados en R\u00edo\u00bb (Anagrama)Colaborador de ABC Cultural y seleccionado por Granta en 2010 como uno de los mejores escritores j\u00f3venes en lengua espa\u00f1ola, Javier Montes se estren\u00f3 con el Premio Jos\u00e9 Mar\u00eda de Pereda con \u00abLos pen\u00faltimos\u00bb y no ha hecho m\u00e1s que cosechar cr\u00edticas entusiastas. Ahora, despu\u00e9s de meterse en el pellejo de un cr\u00edtico de hoteles en \u00abLa vida de hotel\u00bb, Montes se traslada a R\u00edo de Janeiro para reflexionar sobre la relaci\u00f3n de un personaje con la ciudad.Federico Mar\u00edn Bell\u00f3n:\u00abAjedrez para torpes\u00bb (Anaya)El periodista y bloguero de ABC Federico Mar\u00edn Bell\u00f3n destierra prejuicios hacia el ajedrez y nos revela las claves del juego m\u00e1s inteligente para que movamos pieza y consigamos, por fin, un jaque mate. La idea, seg\u00fan reconoce su autor, no es ofender al aprendiz, sino animar a sumarse a este juego fant\u00e1stico a todos aquellos que no tienen ni idea, pero les gustar\u00eda aprender, y a los que s\u00f3lo saben mover las \u00abfichas\u00bb y querr\u00edan conocer algunos secretos. Cruz Morcillo:\u00abEl crimen de Asunta\u00bb (La esfera de los libros)El crimen de Asunta sigue dejando preguntas en el aire, un reto para el periodismo de investigaci\u00f3n: \u00ab\u00bfSi hubiera sido otro tipo de familia, otro tipo de barrio, otro tipo de vida, se habr\u00eda actuado igual?\u00bb, se pregunta Cruz Morcillo, periodista especializada en Interior. Todos los secretos que se esconden detr\u00e1s de la muerte de la ni\u00f1a, los atestados policiales, las diligencias y testimonios que constan en la investigaci\u00f3n se analizan con rigor para arrojar luz sobr e el caso.Javier Reverte:\u00abUn verano chino\u00bb (Plaza & Jan\u00e9s)Viajero incansable e inquieto cronista de cuantas realidades le rodean, Javier Reverte regresa a China para explicar las transformaciones que ha sufrido el gigante asi\u00e1tico en los \u00faltimos a\u00f1os y embarcar al lector en un hipn\u00f3tico viaje, siguiendo el curso del r\u00edo Yangts\u00e9 y haci\u00e9ndose valer como uno de los grandes activos de la literatura de viajes. Y es que, como reconoce el propio autor, \u00abChina es como un gran animal que lo quiere devorar todo\u00bb.Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s:\u00abLas hijas de Alfonso XII\u00bb (La esfera de los libros)Corresponsal de ABC en la Casa Real desde 2002, Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s arroja con \u00abLas hijas de Alfonso XII\u00bb un poco de luz al tr\u00e1gico destino de las Infantas Mar\u00eda de las Mercedes y Mar\u00eda Teresa, hermanas de Alfonso XIII y secundarias de lujo en una \u00e9poca de convulsiones pol\u00edtica. Una apasionante novela que rastrea en nuestro pasado m\u00e1s reciente para contar el tr\u00e1gico destino de dos princesas que, pese a todo, lograron casarse por amor.Jos\u00e9 Mar\u00eda Carrascal:\u00abLa historia de Espa\u00f1a que no nos contaron\u00bb (Planeta)Curtido en plazas tan dispares como el Berl\u00edn de posguerra o el Nueva York de los sesenta y los setenta, Jos\u00e9 Mar\u00eda Carrascal se aparta moment\u00e1neamente de esa ventana a la actualidad que es su columna de ABC (titulada \u00abPostales\u00bb) para cuestionar en \u00abLa historia de Espa\u00f1a que no nos contaron\u00bb, su \u00faltimo libro, algunas de las verdades universales sobre las que se asienta la historia de este pa\u00eds. Un repaso a las claves que impiden a este viejo pa\u00eds estar en paz consigo mismo.Hermann Terstch:\u00abD\u00edas de ira\u00bb (La esfera de los libros)Columnista y enviado especial de ABC desde hace una d\u00e9cada, Hermann Tertsch traslada las afiladas opiniones de sus columnas a \u00abD\u00edas de ira\u00bb, una reflexi\u00f3n urgente sobre la actualidad pol\u00edtica en Espa\u00f1a y Europa con la que el periodista trata de arrojar un poco de luz sobre un momento el que, como \u00e9l mismo se\u00f1ala, \u00abse ha hundido una realidad y no ha emergido a\u00fan otra\u00bb. Habr\u00e1, pues, que dar los primeros pasos de la exploraci\u00f3n por espacios ignotos.Luis del Val:\u00abLa Transici\u00f3n perpetua\u00bb (Algaida)Prol\u00edfico novelista y firma habitual de las p\u00e1ginas de Enfoque en ABC, Luis de Val acumula galardones como el Logro\u00f1o de Novela, el Ateneo de Sevilla o el Racimo de Oro, palmar\u00e9s al que se suma ahora el de Novela Solar de Samaniego, galard\u00f3n de nuevo cu\u00f1o que logr\u00f3 con \u00abLa Transici\u00f3n perpetua\u00bb, intriga novelesca que sigue los pasos de una profesora universitaria que est\u00e1 escribiendo un libro sobre los servicios secretos espa\u00f1oles durante la Transici\u00f3n.Manuel Lucena Giraldo:\u00ab82 objetos que cuentan un pa\u00eds\u00bb (Taurus)El historiador Manuel Lucena Giraldo, tercerista y colaborador de ABC, traza en \u00ab82 objetos que cuentan un pa\u00eds\u00bb un recorrido por nuestra gran cultura material. \u00abUn libro de historia, no de memoria\u00bb, seg\u00fan advierte el propio autor, que nos retrata a trav\u00e9s de las historias del bisonte de Altamira, la Dama de Elche, Nebrija, Carlos V, Felipe II, Quevedo, Vel\u00e1zquez, Carlos III, Goya, Gaud\u00ed, Picasso, pasando por la baraja espa\u00f1ola, el toreo a pie, el flamenco o el abanico.Emili J. Blasco:\u00abBumer\u00e1n Ch\u00e1vez\u00bb (Amazon)Corresponsal en Berl\u00edn, Londres y Washington, Emili J. Blasco fue durante su estancia en Estados Unidos un referente internacional de la informaci\u00f3n sobre Venezuela, algo que ya le vali\u00f3 el Premio Vocento de Comunicaci\u00f3n y que le ha llevado a publicar \u00abBumer\u00e1n Ch\u00e1vez\u00bb, ensayo en el que recoge los fraudes que llevaron al colapso de Venezuela. El libro tambi\u00e9n incluye las curiosas relaciones del chavismo con Estados Unidos, la Espa\u00f1a de Podemos y Latinoam\u00e9rica.Isabel San Sebasti\u00e1n:\u00abLa mujer del diplom\u00e1tico\u00bb (Plaza & Jan\u00e9s)En su novela m\u00e1s personal y ambiciosa hasta el momento, la periodista Isabel San Sebasti\u00e1n se adentra en el glamuroso mundo diplom\u00e1tico de mediados del siglo XX \u2013las intrigas pol\u00edticas, las calles de Par\u00eds, Estocolmo, La Habana o Cuzco, el lujo, los bailes, las cenas y los escarceos amorosos\u2013 para contar una emotiva historia familiar de lealtad, traici\u00f3n y p\u00e9rdida. Y es que \u00abLa mujer del diplom\u00e1tico\u00bb refleja, sin duda, el lado m\u00e1s intimista de la columnista de ABC.Marta Barroso:\u00abA la madura Dios no la ayuda\u00bb (La esfera de los libros)La periodista Marta Barroso ha escrito una delirante novela en la que una cincuenta\u00f1era superada va desgranando su existencia \u2013el marido, los hijos, su madre, las amigas, la casa, el trabajo\u2026\u2013 y, sobre todo, su convivencia con \u00c9l. \u00abA la madura Dios no la ayuda\u00bb se compone de una sucesi\u00f3n de escenas hilarantes, tiernas, dram\u00e1ticas a veces, pero siempre reales (como la vida misma), para acabar descubriendo los motivos que le han llevado a dar un portazo quiz\u00e1 sin vuelta atr\u00e1s.Gabriel Albiac:\u00abBlues de invierno\u00bb (Confluencias)Gabriel Albiac, fil\u00f3sofo y columnista de ABC, tard\u00f3 una d\u00e9cada en escribir \u00abBlues de invierno\u00bb, una novela negra en la que aborda el 11-M y que estuvo durante a\u00f1os en una carpeta bajo el r\u00f3tulo \u00abNovela p\u00f3stuma\u00bb. Un libro cuya acci\u00f3n se desarrolla en apenas dos d\u00edas y donde confluyen el espionaje, el amor de pago y los peores atentados de la historia de Espa\u00f1a. En definitiva, m\u00e1s que una novela negra, es la biograf\u00eda cruel nuestro mundo. En negro.Sergi Doria:\u00abNo digas que me conoces\u00bb (Plaza & Jan\u00e9s)De entre sus m\u00faltiples escapadas a los albores del siglo XX, el periodista y cr\u00edtico literario de ABC Sergi Doria se trajo de vuelta a Antoni Lluci\u00e0 Buss\u00e9s, un hombre fuera de lo com\u00fan, que hizo de la estafa un arte, y con el que el periodista catal\u00e1n ha armado su primera novela, \u00abNo digas que me conoces\u00bb. Una intriga anudada a un personaje memorable con la que Doria aprovecha para retratar la Barcelona del pistolerismo y la lucha anarcosindicalista.Mar\u00eda Luisa Funes:\u00abEstilo Letizia\u00bb (Planeta)Do\u00f1a Letizia se ha convertido en un referente de estilo y su forma de vestir tiene miles de imitadoras en todo el mundo. Esta obra de Mar\u00eda Luisa Funes, periodista especializada en moda de ABC, es una gu\u00eda, entretenida y pr\u00e1ctica, sobre todos los aspectos del guardarropa de la Reina. Desde sus or\u00edgenes, cuando se vest\u00eda con el asesoramiento de las estilistas de la televisi\u00f3n, hasta el traje que llev\u00f3 en la audiencia privada con el Papa, ya convertida en Reina de Espa\u00f1a.Jos\u00e9 Manuel Otero Lastres:\u00abSombras de Ningur\u00e1n\u00bb (Espasa)En noviembre de 2011, en Ningur\u00e1n, una localidad de la Costa de la Muerte, en Galicia, se va a proceder a la exhumaci\u00f3n del cuerpo de Romualdo Garc\u00eda, un conocido constructor de la zona; pero, al abrir el nicho, el cad\u00e1ver ha desaparecido. Con ese inquietante punto de partida, el escritor Jos\u00e9 Manuel Otero Lastres, autor del blog \u00abPuentes de palabras\u00bb en ABC, construye un relato apasionante, en el que los fantasmas del pasado regresan para quedarse.Manuel Trillo:\u00abLa costa de los rebeldes\u00bb (Stella Maris)\u00abLa costa de los rebeldes\u00bb arranca en Massachusetts, en las primeras d\u00e9cadas del siglo XVII, con la llegada de \u00ablos padres peregrinos\u00bb ingleses a bordo del Mayflower. Desde ah\u00ed, Manuel Trillo, corresponsal de ABC en Miami, avanza a lo largo de diferentes escenarios hist\u00f3ricos, al tiempo que recorr\u00eda los cinco mil kil\u00f3metros de la fachada atl\u00e1ntica de Estados Unidos. El relato concluye en Florida, donde se recrea el descubrimiento del lugar por Juan Ponce de Le\u00f3n en 1513.Andr\u00e9s Ib\u00e1\u00f1ez:\u00abBrilla, mar del Ed\u00e9n\u00bb (Galaxia Gutenberg)\u00bfQu\u00e9 puede suceder con noventa supervivientes de un accidente a\u00e9reo varados en una isla paradis\u00edaca? Andr\u00e9s Ib\u00e1\u00f1ez, tercerista de ABC y colaborador de ABC Cultural, refleja la confrontaci\u00f3n de nacionalidades y creencias religiosas, entre la aventura y la novela de ideas, en \u00abBrilla, mar del ed\u00e9n\u00bb. Una descomunal obra (en fondo y forma), cuya idea surgi\u00f3 tras un episodio de \u00abPerdidos\u00bb, que describe la crisis de un mundo (el nuestro) y propone un nuevo camino.Jos\u00e9 Carlos Llop:\u00abReyes de Alejandr\u00eda\u00bb (Alfaguara)Jos\u00e9 Carlos Llop, colaborador de ABC Cultural, ha hecho de la poes\u00eda narrativa todo un arte, como demuestra en \u00abReyes de Alejandr\u00eda\u00bb, su \u00faltima novela, en la que reconstruye, como si de su propia memoria se tratara, el pasado de esa generaci\u00f3n que en los 70 disfrut\u00f3 de las mieles de tener 20 a\u00f1os. Una generaci\u00f3n marcada por las drogas, el sexo y el rock and roll, que so\u00f1aba con cambiar el mundo mediante la literatura, pero termin\u00f3 sucumbiendo a la comodidad de su propia realidad.Fernando Garc\u00eda de Cort\u00e1zar:\u00abTu rostro con la marea\u00bb (booket)El historiador Fernando Garc\u00eda de Cort\u00e1zar logr\u00f3 el Premio de Novela Hist\u00f3rica Alfonso X el Sabio con \u00abTu rostro con la marea\u00bb, de reciente publicaci\u00f3n en bolsillo. Adem\u00e1s, entre sus \u00faltimas publicaciones destaca \u00abMomentos emocionantes de la historia de Espa\u00f1a\u00bb (Espasa), un viaje en el tiempo que se inicia con los romanos y culmina en las primeras elecciones democr\u00e1ticas. El colaborador de ABC aborda la cr\u00f3nica espa\u00f1ola como un apasionante libro de aventuras.Mikel Ayestaran:\u00abGaza, cuna de m\u00e1rtires\u00bb (Editorial UOC)\u00abGaza, cuna de m\u00e1rtires\u00bb es un reportaje extenso sobre la resistencia palestina que, con el paso de los a\u00f1os, ha pasado de ser cosa de grupos laicos y socialistas a estar en manos de facciones islamistas como Ham\u00e1s y Yihad Isl\u00e1mica. A lo largo de 134 p\u00e1ginas se repasa la historia y el momento actual de estos dos grupos con testimonios de milicianos que han estado en primera l\u00ednea de combate en las tres \u00faltimas ofensiva de Israel contra la Franja de Gaza. Este es un libro para tratar de acercar al lector los motivos por los que luchan y est\u00e1n dispuestos a morir miles de j\u00f3venes de una Franja donde el bloqueo se ha convertido en el arma m\u00e1s efectiva de Israel. Sara Medialdea\u00ab500 ideas para descubrir Madrid\u00bb (Ediciones La Librer\u00eda)Sara Medialdea, periodista de ABC, ha dedicado m\u00e1s de 25 a\u00f1os de su vida a narrar la vida social y pol\u00edtica de Madrid. Durante ese tiempo ha descubierto infinidad de rincones de la capital poco o nada conocidos, que a veces se esconden tras una puerta an\u00f3nima. De esa experiencia impagable ha nacido \u00ab500 ideas para descubrir Madrid\u00bb (Ediciones La Librer\u00eda), un libro de cabecera para salir a pasear los fines de semana (en el caso de los madrile\u00f1os) o para llegar a la capital con una agenda de visitas que van m\u00e1s all\u00e1 de la almendra central de la ciudad.\u00c1ngel Gonz\u00e1lez Abad\u00abCerco nacionalista a la Fiesta\u00bb (Ediciones La Librer\u00eda)\u00c1ngel Gonz\u00e1lez Abad, periodista de ABC, dibuja al mil\u00edmetro el mapa sobre la situaci\u00f3n de la Tauromaquia en su libro \u00abCerco (nacionalista) a la Fiesta\u00bb (Editec@red), un recopilatorio de sus art\u00edculos publicados en ABC, con pr\u00f3logo de nuestro director, Bieito Rubido. Gonz\u00e1lez Abad reflexiona sobre el paso de \u00abCatalu\u00f1a y el resto de Espa\u00f1a\u00bb a \u00abCatalu\u00f1a y Espa\u00f1a\u00bb. \u00abCatalu\u00f1a y Espa\u00f1a es el sue\u00f1o nacionalista, lo dem\u00e1s fue una batalla para erradicar todo lo espa\u00f1ol, espa\u00f1olista o espa\u00f1olizante -explica-. Le toc\u00f3 a los toros como a tantas cosas, pero nadie se par\u00f3 a pensar en el legado de la cultura del Mediterr\u00e1neo y que la Historia del Toreo es tambi\u00e9n Historia de Catalu\u00f1a. Fueron paso a paso: la prohibici\u00f3n de las port\u00e1tiles, la entrada a menores...\u00bb", "title": "Los escritores de ABC, otra manera de contar el mundo", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-escritores-abc-otra-manera-contar-mundo-201601311204_noticia.html", "keywords": "escritores", "date": "2016-01-31", "id": "93db524b6ac04b660fae8b4602faafdcb51e3de7", "summary": "Abrimos hoy nuestras p\u00e1ginas a los redactores y colaboradores del peri\u00f3dico que han publicado libros en el \u00faltimo a\u00f1o"}]