[{"article": "MADRIDActualizado:21/01/2016 23:11hA d\u00eda de hoy, diagnosticar precozmente la demencia requiere de numerosas pruebas que implican a un variado grupo de especialistas \u2013desde m\u00e9dicos de Atenci\u00f3n Primaria a geriatras y neur\u00f3logos\u2013. Y a ello se suma no s\u00f3lo el coste, elevado, de las pruebas, sino tambi\u00e9n el tiempo que debe invertir el paciente en completar todas las pruebas. Sin embargo, la demencia podr\u00eda diagnosticarse de forma precoz, e incluso predecirse con cinco a\u00f1os de antelaci\u00f3n, durante una vista rutinaria en el centro de salud. As\u00ed lo muestra un estudio llevado a cabo por investigadores del Colegio Universitario de Londres (Reino Unido) y publicado en la revista \u00ab BMC Medicine\u00bb.Concretamente, los investigadores han desarrollado un algoritmo que, a partir del an\u00e1lisis de cuatro variables del paciente, podr\u00eda predecir su riesgo de desarrollar demencia en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os. Y para ello, tan s\u00f3lo deben introducirse los datos de cada una de las variables en un ordenador.Como destaca Kate Walters, directora de la investigaci\u00f3n, \u00abnuestro algoritmo resulta especialmente \u00fatil para identificar a aquellas personas con un bajo riesgo de desarrollar demencia. En definitiva, podr\u00eda ayudar, y mucho, a aquellos m\u00e9dicos de Atenci\u00f3n Primaria cuyos pacientes sientan una gran ansiedad ante el posible desarrollo de la enfermedad\u00bb.Predecir la demenciaEn un primer lugar, los investigadores identificaron las variables a incluir en el algoritmo \u2013bautizado como \u2018Dementia Risk Score\u2019 o \u2018Escala de Puntuaci\u00f3n del Riesgo de Demencia\u2019\u2013 a partir del an\u00e1lisis de los historiales m\u00e9dicos de 930.395 pacientes que no padec\u00edan demencia, deterioro cognitivo o problemas de memoria en el momento de su inclusi\u00f3n en la \u2018Red de Mejora de la Salud\u2019 (THIN) de Reino Unido.El an\u00e1lisis de los datos recogidos entre los a\u00f1os 2000 y 2011 permiti\u00f3 agrupar los factores de riesgo para la demencia en cuatro variables: medidas sociodemogr\u00e1ficas \u2013como la edad o el g\u00e9nero\u2013; medidas sobre la salud y el estilo de vida \u2013entre otras, la presi\u00f3n sangu\u00ednea, el \u00edndice de masa corporal (IMC) o el consumo de alcohol\u2013; enfermedades diagnosticadas \u2013como la diabetes o la enfermedad cardiovascular\u2013; y la medicaci\u00f3n del paciente.Como apuntan los autores, \u00ablo que hicimos fue evaluar la asociaci\u00f3n de estas variables con los nuevos diagn\u00f3sticos de demencia durante un per\u00edodo de cinco a\u00f1os\u00bb. Y dado que constataron la existencia de esta asociaci\u00f3n, las incluyeron en el algoritmo. Nuestro algoritmo resulta especialmente \u00fatil para identificar a aquellas personas con un bajo riesgo de desarrollar demencia Kate WaltersPosteriormente, y una vez programado el algoritmo, los autores reclutaron a un total de 264.224 pacientes adicionales sin signos de demencia con objeto de evaluar su precisi\u00f3n.\u00datil hasta los 80 a\u00f1osTodos los pacientes \u2013los reclutados tanto durante el desarrollo del algoritmo como en la fase de validaci\u00f3n de su eficacia\u2013 fueron incluidos en dos grupos en funci\u00f3n de su edad: de 60 a 79 a\u00f1os; y de 80 a 95 a\u00f1os. Como recuerdan los autores, \u00abel riesgo de demencia se incrementa significativamente a partir de los 80 a\u00f1os. Adem\u00e1s, los factores de riesgo tienen una distribuci\u00f3n distinta seg\u00fan una poblaci\u00f3n tenga m\u00e1s o menos de 80 a\u00f1os\u00bb.Los resultados mostraron que el algoritmo era eficaz para predecir qu\u00e9 personas con edades comprendidas entre los 60 y los 79 a\u00f1os desarrollar\u00edan demencia en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os. No as\u00ed en el grupo de mayores de 80 a\u00f1os, \u00abpor lo que en este grupo de edad necesitamos un enfoque distinto que vaya m\u00e1s all\u00e1 de los factores de riesgo utilizados tradicionalmente en los modelos de evaluaci\u00f3n de la demencia\u00bb.Y este algoritmo, \u00bftambi\u00e9n puede ser utilizado en Espa\u00f1a? Muy posiblemente, pero los autores recomiendan que se hagan que los factores de riesgo de demencia incluidos en las variables sean espec\u00edficos para cada pa\u00eds, pues podr\u00edan ser diferentes.Adem\u00e1s, concluye Kate Walters, \u00abes necesario que sea evaluado en otras poblaciones independientes antes de que se utilice de forma rutinaria. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n deben considerarse las posibles implicaciones \u00e9ticas que pueden derivarse de su uso\u00bb.", "title": "Los m\u00e9dicos de familia podr\u00e1n predecir con cinco a\u00f1os de antelaci\u00f3n qui\u00e9n desarrollar\u00e1 demencia", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-medicos-familia-podran-predecir-cinco-anos-antelacion-quien-desarrollara-demencia-201601201726_noticia.html", "keywords": "diagnostico,test,demencia", "date": "2016-01-20", "id": "84b5ffe63d1c364412f731a4fd04ff2f52135403", "summary": "Un algoritmo permite a los m\u00e9dicos de familia conocer si"}, {"article": "MadridActualizado:20/01/2016 11:58hUn total de 500 botellas de aceite y otros alimentos de primera necesidad de la asociaci\u00f3n Collado Solidario destinados a los m\u00e1s necesitados fueron sustra\u00eddos el pasado martes de un local de Collado Mediano, ha informado hoy el Ayuntamiento en una nota de prensa.La alcaldesa de Collado Mediano, Mar\u00eda Rubio, ha afirmado que es la segunda vez que roban en las dependencias de Fuenterroca donde se almacenan los alimentos con los que mensualmente se asiste a 130 familias muy necesitadas de esta ayuda.\u00abEn esta ocasi\u00f3n, se han llevado 540 botellas de aceite valoradas en aproximadamente 1.200 euros y muchas latas de conservas. Todo lo que ten\u00eda un m\u00ednimo de valor\u00bb, ha puntualizado la alcaldesa colla\u00edna, quien ha lamentando \u00ablo hiriente\u00bb de este robo al tratarse de comida destinada a las personas desfavorecidas del municipio.Por ello, ha instado a los vecinos, como ya ha informado la Polic\u00eda local a trav\u00e9s de un comunicado, a denunciar cualquier intento de venta de alimentos de dudosa procedencia y a un precio sensiblemente m\u00e1s bajo que el de mercado.", "title": "Roban 540 botellas de aceite y alimentos destinados a 130 familias necesitadas en Collado Mediano", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-roban-540-botellas-aceite-y-alimentos-destinados-130-familias-necesitadas-collado-mediano-201601201157_noticia.html", "keywords": "banco,botellas,roban,alimentos", "date": "2016-01-20", "id": "f68d3d59dddb58a0ed36dc7fc7b3348eaa89532d", "summary": "Es la segunda vez que desaparece comida en las dependencias de Fuenterroca"}, {"article": "Actualizado:25/01/2016 18:04hEn su primer viaje a Espa\u00f1a, Carlos de Gante decidi\u00f3 visitar a su madre, Juana \u00abLa Loca\u00bb, recluida en Tordesillas, con el objetivo de obtener su permiso para poder titularse como Rey de Espa\u00f1a y, obviamente, por cuestiones afectivas. En el palacio-prisi\u00f3n de Tordesillas, Carlos se reencontr\u00f3 con su madre despu\u00e9s de m\u00e1s de una d\u00e9cada sin verla y hall\u00f3 all\u00ed a una hermana de la que apenas conoc\u00eda su existencia: Catalina, la ni\u00f1a que estaba pasando su infancia encerrada bajo la crianza de la trastornada Juana y de sus tir\u00e1nicos carceleros.Juana hab\u00eda dejado en los Pa\u00edses Bajos a cuatro de sus hijos, Carlos, Leonor, Isabel y Mar\u00eda, mientras acompa\u00f1aba a Felipe \u00abEl Hermoso\u00bb a reclamar la Corona de Castilla, en 1504, cuando muri\u00f3 Isabel \u00abLa Cat\u00f3lica\u00bb. Finalmente, Felipe I se hizo con el control de Castilla, salvo porque solo fue capaz de conservar la vida unos pocos meses. Seg\u00fan las fuentes de la \u00e9poca, \u00abse encontraba Felipe en Burgos jugando a pelota cuando, tras el juego, sudando todav\u00eda, bebi\u00f3 abundante agua fr\u00eda, por lo cual cay\u00f3 enfermo con alta fiebre y muri\u00f3 unos d\u00edas despu\u00e9s\u00bb. Los rumores de envenenamiento estuvieron en el aire durante un tiempo.Embarazada de Catalina, Juana de Castilla inici\u00f3 una larga y estramb\u00f3tica procesi\u00f3n por todo el reino con el ata\u00fad del Rey a la cabeza. Durante ocho meses, Juana camin\u00f3 pegada al catafalco de su esposo en un cortejo f\u00fanebre que despert\u00f3 asombro e incluso miedo entre la poblaci\u00f3n. Su padre, Fernando \u00abEl Cat\u00f3lico\u00bb. no estaba dispuesto a dejar pasar otra vez la ocasi\u00f3n de hacerse con la Corona de Castilla y aprovech\u00f3 el estado de enajenaci\u00f3n de su hija para internarla en Tordesillas, donde residir\u00eda hasta su muerte. Antes de eso, Juana dio a luz a su sexto hijo en la ciudad de Torquemada (Palencia), el 14 de enero de 1507, una ni\u00f1a bautizada con el nombre de Catalina (llamada as\u00ed en honor a la hermana de su madre, Catalina de Arag\u00f3n).La llegada de Carlos le cambia la vida En su honda locura, Juana tard\u00f3 en aceptar que los hijos adolescentes que hab\u00edan acudido a Tordesillas, Carlos y Leonor, fueron esos mismos ni\u00f1os que dej\u00f3 atr\u00e1s a cargo de la hermana de su marido, Margarita de Austria. Una vez se percat\u00f3 de que era cierto, de que el tiempo hab\u00eda pasado para todos, Juana se mostr\u00f3 complaciente y cari\u00f1osa con ellos y no dud\u00f3 en aceptar que Carlos se titulase como Rey de Castilla y de Arag\u00f3n. El joven Monarca hab\u00eda logrado el prop\u00f3sito que le condujo hasta all\u00ed, pero adem\u00e1s en ese momento se pregunt\u00f3 c\u00f3mo pod\u00eda mejorar las condiciones de su hermana, de 10 a\u00f1os, que estaba pasando su infancia en una suerte de prisi\u00f3n.Como describe Manuel Fern\u00e1ndez \u00c1lvarez en su obra \u00abCarlos V: El C\u00e9sar y el hombre\u00bb, Catalina era de \u00abaspecto gracioso y dulce, con hermosos cabellos rubios\u00bb y el aire flamenco de los pr\u00edncipes de la Casa Austria. Sin embargo, la ni\u00f1a vest\u00eda de tal modo que \u00abal ver su porte nadie la tomar\u00eda como una de las nietas de los Reyes Cat\u00f3licos\u00bb. El cronista Laurent Vital la describe con l\u00e1stima:\u00abNo lleva m\u00e1s adorno, encima de su sencillo jub\u00f3n, que una chaquetilla de cuero, o por mejor decir, una zamarra de Espa\u00f1a que pod\u00eda valer dos ducados. Su adorno de cabeza era un pa\u00f1uelo de tela blanco...\u00bbCarlos se prometi\u00f3 cambiar la suerte de su hermana, que viv\u00eda en medio de aquella austeridad y de aquel olor a tristeza, pero antes de ello se dirigi\u00f3 al encuentro del otro hermano que no conoc\u00eda, Fernando, nacido en Alcal\u00e1 de Henares. Tras realizar un solemne funeral en recuerdo de su padre, cuyos restos mortales segu\u00edan custodiados en un convento de Tordesillas, Carlos march\u00f3 hacia Valladolid y se vio con su hermano Fernando \u2013el nieto favorito de Fernando \u00abEl Cat\u00f3lico\u00bb\u2013 a mitad de camino. Lejos de reivindicarse como posible heredero de los reinos hisp\u00e1nicos, Fernando se mostr\u00f3 sumiso a la autoridad de su hermano y no dud\u00f3 ni un instante en reconocerle como el due\u00f1o de la Corona castellana.Mientras el Rey alejaba a Fernando de la Pen\u00ednsula, donde segu\u00eda habiendo muchos nobles que le deseaban al frente de Castilla, Catalina fue sacada de su cautiverio en secreto e incorporada a la Corte, junto a su hermana Leonor, con el tratamiento de Infanta de Espa\u00f1a. Evidentemente, lo tuvieron que hacer sin que Juana se diera cuenta. Seg\u00fan las cr\u00f3nicas, los servidores del Rey penetraron de noche en la c\u00e1mara de la Infanta, haciendo un hueco en su pared, y la sacaron de Tordesillas, llev\u00e1ndola consigo a Valladolid, donde Carlos y Leonor la esperaban impacientes y conmovidos: \u00abCon la llegada de esa gentil princesa toda la Corte se sinti\u00f3 muy alegre\u00bb.La Marquesa de Denia, la malvada del cuento Parece que nadie hab\u00eda previsto que los lamentos de Juana por extraviar a su hija se fueran o\u00edr incluso en Valladolid. \u00ab\u00a1Me han robado a mi hija!\u00bb, clam\u00f3 desesperada Juana al enterarse de que Catalina ya no estaba en Tordesillas. Su desproporcionada reacci\u00f3n llev\u00f3 a Carlos a consentir que su hermana peque\u00f1a regresara con su madre, aunque exigi\u00f3 que tuviera su propia c\u00e1mara y recibiera el servicio que le correspond\u00eda a su categor\u00eda. Sin embargo, los carceleros de Juana, los Marqueses de Denia y su familia, no cumplieron con lo acordado y enga\u00f1aron al Rey tratando a Catalina como si de una cenicienta se tratara.El Marqu\u00e9s de Denia, Bernardo de Sandoval y Rojas, oblig\u00f3 a Catalina a firmar varias cartas donde aseguraba que estaba bien tratada, aunque en realidad era objeto de vejaciones constantes e incluso de malos tratos. Como si aspirara a ser la madrastra malvada de un cuento infantil, la marquesa se presentaba en p\u00fablico con sus hijas postergando a la Infanta de Espa\u00f1a a un segundo plano. Adem\u00e1s, todas ellas luc\u00edan las joyas y vestidos que le enviaba Carlos a Catalina. El trato hacia Juana era igualmente denigrante. \u00abVuestra Majestad provea, por amor de Dios, que si la Reina, mi Se\u00f1ora, quisiere pasearse al corredor del r\u00edo o de las esteras, o salir a su sala recrear, que no la estorben\u00bb, rog\u00f3 Catalina a su hermano a trav\u00e9s de una carta que en agosto de 1521 logr\u00f3 burlar el marcaje de la marquesa. La Infanta pon\u00eda \u00e9nfasis en que se le dejara m\u00e1s margen de movimiento a su madre, porque a la marquesa, para estar m\u00e1s tranquila con su familia e invitados, le gustaba encerrarla a la m\u00ednima oportunidad en una c\u00e1mara sin ventanas y \u00fanicamente iluminada con una vela.La situaci\u00f3n mejor\u00f3 parad\u00f3jicamente cuando el cautiverio real se transform\u00f3 en secuestro comunero. Al caer Tordesillas en manos del movimiento que se hab\u00eda rebelado contra el poder de Carlos por distintos rincones de Castilla, los comuneros dieron m\u00e1s libertad de movimiento a Juana y la trataron como lo que de hecho era: la leg\u00edtima heredera de los Reyes Cat\u00f3licos. Afortunadamente para la causa del Rey, los comuneros no lograron sacar a la Reina madre de su apat\u00eda en los sesenta y cinco d\u00edas que permaneci\u00f3 la villa bajo su control. A la petici\u00f3n de que les apoyara, Juana se limit\u00f3 a pedir que \u00abno la revolviese nadie contra su hijo\u00bb.Por el contrario, Catalina, de 14 a\u00f1os, se mostr\u00f3 mucho m\u00e1s maleable a las peticiones comuneras. O al menos de eso le acusaba el Marqu\u00e9s de Denia en las cartas que le escribi\u00f3 al Rey una vez estaba liberada Tordesillas del control comunero. \u00abLos de la Junta (comunera) pusieron a la se\u00f1ora Infanta en m\u00e1s soltura de la que conviene a la honestidad y recogimiento de quien es\u2026\u00bb, escribi\u00f3 haci\u00e9ndose eco de esas informaciones el Cardenal Adriano \u2013regente de Castilla\u2013 en una carta dirigida a Carlos. Juan III de Portugal, el pr\u00edncipe azulEn agosto de 1522, el ya entonces Emperador Carlos se present\u00f3 en Tordesillas tras tres a\u00f1os ausente para conocer la verdadera situaci\u00f3n de las cosas. Catalina sab\u00eda que su hermano desconfiaba de ella a ra\u00edz de los sucesos comuneros \u2013de hecho le hab\u00eda recriminado su actitud directamente por carta\u2013, pero lo que no sab\u00eda es que tambi\u00e9n Carlos hab\u00eda sido informado por sus esp\u00edas de que ciertamente el trato a Juana y su hija no eran el adecuado. A modo de decisi\u00f3n salom\u00f3nica, el Emperador prometi\u00f3 una vida mejor a su hermana; mientras ratificaba al Marqu\u00e9s de Denia como vigilante de Juana, que segu\u00eda dando muestras de del\u00edrios. A partir de entonces, Carlos aument\u00f3 sus visitas a Tordesillas y su inter\u00e9s por su hermana.Esa vida mejor que Carlos prometi\u00f3 a su hermana era como Reina de Portugal, el reino m\u00e1s acaudalado de Europa. As\u00ed, el 2 de enero de 1525 Catalina sali\u00f3 para la Corte de Lisboa a casarse con el Rey Juan III, su particular pr\u00edncipe azul. Cerca de cumplir los 18 a\u00f1os, la Infanta viajaba por segunda vez lejos de aquella jaula de oro donde s\u00ed se qued\u00f3 su madre, todav\u00eda encerrada varias d\u00e9cadas m\u00e1s.En el pa\u00eds vecino se rumoreaba que Juan III hab\u00eda mantenido durante una temporada una aventura amorosa con la viuda de su padre, o lo que es lo mismo, con Leonor, la hermana de Carlos y Catalina. La llegada de la hija menor de Juana \u00abLa Loca\u00bb a Portugal sepult\u00f3 completamente esta relaci\u00f3n, si es que existi\u00f3 en alg\u00fan momento, y alz\u00f3 a Catalina como una importante figura de la historia de Portugal hasta su muerte en 1578. Fue, adem\u00e1s, una aliada clave de su hermano Carlos y de su sobrino Felipe II en la Corte lusa.", "title": "La hija maltratada de Juana \"La Loca\", la Cenicienta de la Monarqu\u00eda espa\u00f1ola", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-hija-maltratada-juana-loca-cenicienta-monarquia-espanola-201601200342_noticia.html", "keywords": "juana,loca,hija,maltratada,cenicienta", "date": "2016-01-20", "id": "b58d517ae8feac3f97c32c50fd17c417f044f102", "summary": "Catalina de Austria vivi\u00f3 17 a\u00f1os junto a su madre trastornada, bajo un r\u00e9gimen de vejaciones y maltrato f\u00edsico, en su jaula de oro de Tordesillas"}]