[{"article": "MadridActualizado:08/01/2016 16:41hCada vez es m\u00e1s dif\u00edcil hacer algo y que una c\u00e1mara no lo registre. Ya sea buscando a prop\u00f3sito la lente o coloc\u00e1ndola en posici\u00f3n estrat\u00e9gica para hacerse un 'selfie', las redes sociales, Facebook o Twitter, se han convertido en \u00e1lbumes de rigurosos recuerdos. Los humanos ya dominamos el arte de la fotograf\u00eda, y la utilizamos como m\u00e1s nos conviene. As\u00ed lo ha hecho Robert Po\u00ebti, ministro de Transportes de Quebec. El pasado 3 de enero comparti\u00f3 en Facebook la imagen de un b\u00faho nival en pleno vuelo y desde entonces esta especia se ha vuelto viral en las redes sociales. Captada por una c\u00e1mara de tr\u00e1fico de una autopista en Quebec, la imagen y v\u00eddeos compartidos en las redes sociales por el pol\u00edtico han catapultado al b\u00faho albino a la fama.Las instant\u00e1neas publicadas en Facebook capturaron la belleza del b\u00faho que pr\u00e1cticamente se camufla con el paisaje que lo rodea en el cruce de la autopista 40 y el Boulevard des Sources, al oeste de Montreal, el pasado 3 de enero. Las fotograf\u00edas del ave, especie protegida en Quebec, enseguida comenzaron a circular por la red, conquistando a los internautas desde Facebook o Twitter, fascinados por la belleza del animal.", "title": "El b\u00faho captado por una c\u00e1mara de tr\u00e1fico que ha conquistado Facebook", "url": "http://www.abc.es/recreo/abci-facebook-buho-captado-camara-trafico-conquistado-facebook-201601081641_noticia.html", "keywords": "viral,quebec,buho", "date": "2016-01-08", "id": "046c648f57aa93523bb029fd274483dbebe8f40e", "summary": "El ministro de Transporte de Quebec comparti\u00f3 en redes sociales las im\u00e1genes del ave, especie protegida en Quebec, que enseguida enternecieron a la Red y se convirtieron en virales"}, {"article": "Actualizado:08/01/2016 03:36hEn el siglo I antes de Cristo, Cicer\u00f3n escribi\u00f3 su obra literaria \u00abLa vejez\u00bb, en la que ya ensalzaba el valor de las personas mayores al vivir una etapa de la vida en la que aumentan muchas capacidades del ser humano. \u00abHoy, sin embargo, todav\u00eda hay que tratar de convencer a la sociedad espa\u00f1ola de que los mayores no son una carga social y econ\u00f3mica, sino que generan riqueza\u00bb, asegur\u00f3 recientemente Mar\u00eda Teresa L\u00f3pez, directora de la C\u00e1tedra Extraordinaria de Pol\u00edticas de Familia. Universidad Complutense-Acci\u00f3n Familiar, en la presentaci\u00f3n del libro \u00abPersonas mayores y solidaridad intergeneracional en la familia. El caso espa\u00f1ol\u00bb.Explic\u00f3 que cuando se hace referencia a los mayores, en numerosas ocasiones se habla de un colectivo inactivo, improductivo, dependiente, que s\u00f3lo necesita atenci\u00f3n, que supone, por ello, una carga para muchas familias y se considera siempre como un grupo de poblaci\u00f3n que ejerce una fuerte presi\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico, especialmente a trav\u00e9s de sus pensiones de jubilaci\u00f3n. \u00abPero este grupo de poblaci\u00f3n \u2013insisti\u00f3\u2013, adem\u00e1s de los cuidados o transferencias monetarias que realizan en la familia, tambi\u00e9n paga impuestos directos \u2013por sus rentas salariales, por sus ahorros\u2026- e impuestos indirectos como, por ejemplo, por el consumo que hacen\u00bb. Agentes de apoyoEn su opini\u00f3n, los mayores no son una carga, \u00abson y siguen siendo el principal capital social de un pa\u00eds\u00bb. Para apoyar este argumento a\u00f1adi\u00f3 que incluso cuando est\u00e1n enfermos o son dependientes, siempre aportan valores \u2013personales y sociales\u2013 que s\u00f3lo ellos son capaces de generar y transmitir, y que resultan imprescindibles para ayudar a construir una sociedad m\u00e1s humana, m\u00e1s justa e, incluso, m\u00e1s rica. \u00abPor todo ello, es necesario un mayor reconocimiento de su papel en la sociedad, no s\u00f3lo por lo que hicieron cuando eran j\u00f3venes, sino tambi\u00e9n, y de manera muy especial, por lo que cada d\u00eda siguen haciendo\u00bb. El libro tambi\u00e9n expone que esas mismas personas que hoy son mayores, tambi\u00e9n en su d\u00eda fueron j\u00f3venes, y han sido las que en el pasado permitieron a los que hoy todav\u00eda son j\u00f3venes ser; es decir, nacer, crecer y formarse. \u00abLos mayores se han convertido en agentes de apoyo indispensables para el desempe\u00f1o de algunas funciones que antes estaban reservadas, casi en exclusiva, a padres y madres: cuidado de los m\u00e1s peque\u00f1os, apoyo a la conciliaci\u00f3n, ayuda econ\u00f3mica, especialmente en periodos de crisis; ayudas especiales en momentos de transici\u00f3n, como ante un divorcio o una ruptura familiar. Los mayores constituyen una \"red familiar latente\" de apoyo, que estando siempre presente, se activa y visibiliza m\u00e1s cuando las necesidades aumentan\u00bb.Mar\u00eda Teresa L\u00f3pez asegura que quiz\u00e1 la explicaci\u00f3n a la p\u00e9rdida de valor social de los mayores \u00abest\u00e9 en que los cambios culturales nos han llevado a identificar err\u00f3neamente trabajo con salario, y no con creaci\u00f3n de riqueza\u00bb. \u00abY es evidente que el trabajo en el hogar no tiene salario, pero genera mucha riqueza social e incluso econ\u00f3mica. El tiempo dedicado a los hijos, o a los nietos, por ejemplo, se considera improductivo, no se le da valor social. Pero cuando ese mismo \"trabajo\" no se lleva a cabo \u2013no se tienen hijos, los padres y los abuelos no los cuidan...\u2013, la sociedad se resiente e, incluso, la econom\u00eda se tambalea\u00bb, concluye. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Los mayores no son una carga, son el principal capital social de un pa\u00eds\"", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-mayores-no-carga-principal-capital-social-pais-201601080336_noticia.html", "keywords": "riqueza,mayores,social", "date": "2016-01-08", "id": "6d531db7c354e1afcb72c7ed77b944535fa28d1c", "summary": "Mar\u00eda Teresa L\u00f3pez, catedr\u00e1tica de Acci\u00f3n familiar, solicita un mayor reconocimiento a la tercera edad"}, {"article": "VIENAActualizado:08/01/2016 13:23hEl precio del barril de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) baj\u00f3 este jueves un 6,26% y se situ\u00f3 con 27,85 d\u00f3lares en su nivel m\u00e1s bajo desde hace m\u00e1s de 12 a\u00f1os, inform\u00f3 este viernes en Viena el grupo petrolero. Despu\u00e9s de tres descensos consecutivos, con una p\u00e9rdida acumulada del 12,4% (3,94 d\u00f3lares), el barril de crudo de la OPEP cotiz\u00f3 ayer a su precio m\u00e1s bajo desde el 6 de noviembre de 2003.El precio del oro negro de la OPEP empez\u00f3 a bajar con fuerza a comienzos del a\u00f1o pasado debido a decisi\u00f3n del grupo de mantener su nivel de producci\u00f3n pese al exceso de oferta en el mercado.El objetivo inicial de la OPEP, sobre todo de su \"peso pesado\", Arabia Saud\u00ed, era desplazar el mercado el llamado petr\u00f3leo de esquisto, producido en Estados Unidos y que necesita un precio superior a los 60 d\u00f3lares por barril.Sin embargo, con esta fuerte bajada, los propios productores de crudo sufren serios problemas en sus econom\u00edas y presupuestos del Estado, especialmente en pa\u00edses como Ir\u00e1n y Venezuela.Esta fuerte bajada de los precios se produce en medio de la crisis diplom\u00e1tica entre Arabia Saud\u00ed e Ir\u00e1n tras la ejecuci\u00f3n de un cl\u00e9rico opositor chi\u00ed en el pa\u00eds \u00e1rabe.Al mismo tiempo, el mercado petrolero vive una presi\u00f3n a la baja en la demanda debido al frenazo coyuntural de China, la segunda econom\u00eda del mundo.", "title": "El precio del barril de la OPEP baja a 27,85 d\u00f3lares y se sit\u00faa en niveles de hace m\u00e1s de 12 a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-precio-barril-opep-baja-2785-dolares-y-situa-niveles-hace-mas-12-anos-201601081007_noticia.html", "keywords": "opep,barril", "date": "2016-01-08", "id": "8da31ddd4b91676738f8c5b4bc8f048f5d10e4f7", "summary": "El coste del oro negro de la OPEP empez\u00f3 a reducirse con fuerza a comienzos del a\u00f1o pasado debido a decisi\u00f3n del grupo de mantener su nivel de producci\u00f3n"}, {"article": "MADRIDActualizado:08/01/2016 14:28hIberia se encuentra en plena campa\u00f1a del \u00abCintur\u00f3n\u00bb en la que ha incluido m\u00e1s de un mill\u00f3n de plazas a la venta con descuentos. Los clientes pueden beneficiarse de estas rebajas hasta el 25 de enero, aunque los billetes emitidos bajo esta promoci\u00f3n se pueden utilizar hasta el 10 de junio de 2016 con posibilidad de regresar hasta el 26 de junio.Estas son algunas de las ofertas que ha lanzado la aerol\u00ednea espa\u00f1ola:Vuelos en Espa\u00f1a desde 29 euros por trayectoEsta oferta incluye vuelos peninsulares, a Baleares y Melilla desde 29 euros por trayecto, y a Canarias desde 39 euros por trayecto. A Europa desde 39 eurosIberia ofrece vuelos a las principales ciudades europeas desde solo 39 euros por trayecto. Por ejemplo, Bruselas, M\u00fanich, Ginebra, Par\u00eds, M\u00e1nchester, Copenhague o Hamburgo desde 39; a Londres, Roma, Oporto, Berl\u00edn, Venecia, Marsella o Perpi\u00f1\u00e1n desde 49 euros por trayecto. A Florencia, Estambul, Praga o Viena desde 69 euros por trayecto. O a Mosc\u00fa desde 99 euros por trayecto.\u00c1frica desde solo 59 eurosEs posible viajar a Casablanca, Marrakech y T\u00e1nger desde 59 euros por trayecto, y a Argel y Or\u00e1n desde 84 euros por trayecto. Vuelos a Am\u00e9rica desde 224 eurosIberia ofrece tambi\u00e9n muy buenos precios para volar a varios destinos en el continente americano, como Nueva York o Chicago desde 224 euros por trayecto. A Miami o a San Juan de Puerto Rico, destino que se inaugurar\u00e1 en mayo de 2016, desde 249 euros por trayecto. La oferta tambi\u00e9n incluye vuelos a Am\u00e9rica Latina, rutas que precisamente en 2016 celebran el 70 aniversario de su inicio. Santo Domingo y San Jos\u00e9 de Costa Rica desde 279 euros por trayecto; R\u00edo de Janeiro desde 299; La Habana, Lima y Bogot\u00e1 desde 319; y Buenos Aires, M\u00e9xico y Santiago de Chile desde 369 euros por trayecto. Nueva York con hotel incluidoIberia tambi\u00e9n ha ajustado sus precios para realizar la reserva y compra de vacaciones completas. Por ejemplo, vuelo a Nueva York m\u00f1as siete d\u00edas y cinco noches de hotel desde solo 699 euros ida y vuelta", "title": "Iberia ofrece m\u00e1s de un mill\u00f3n de plazas con precios rebajados", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-iberia-ofrece-mas-millon-plazas-precios-rebajados-201601081044_noticia.html", "keywords": "rebajas,iberia,vuelos", "date": "2016-01-08", "id": "299b93afd96a3f04f13ac25dfc8be63483154221", "summary": "El \u00faltimo d\u00eda para comprar los billetes de esta campa\u00f1a es el 25 de enero y se puede volar hasta el 10 de junio de 2016"}]