[{"article": "MADRIDActualizado:23/01/2016 18:04hLos datos que maneja el Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (Adif) tras el \u00faltimo recuento de tortugas en el jard\u00edn tropical de la estaci\u00f3n de Atocha habla de 300 ejemplares. Un 80% de las mismas son especies prohibidas incluidas en el cat\u00e1logo espa\u00f1ol de especies ex\u00f3ticas invasoras. Entre ellas se encuentra la tortuga de Florida o gal\u00e1pago americano (Trachemys scripta), la que m\u00e1s predomina en el estanque. Este tipo de quelonio es territorial, agresivo y se ha vuelto predador en un escenario darwinista: no hay comida para todas. Desde la Federaci\u00f3n de Asociaciones Protectoras y de Defensa Animal de la Comunidad de Madrid (Fapam) informan del problema existente. \u00abHay ejemplares con mutaciones, que se comen los unos a los otros. Est\u00e1n estresadas\u00bb, se\u00f1ala Sergio Garc\u00eda, uno de los portavoces de la federaci\u00f3n. El origen de esta situaci\u00f3n, explica, se debe a la superpoblaci\u00f3n de tortugas que hay en este espacio artificial debido al abandono masivo por parte de sus due\u00f1os. Cre\u00edan que se tratar\u00eda de un h\u00e1bitat ideal. Nada m\u00e1s lejos de la realidad. Antonio Ma\u00f1as es uno de los fundadores de la plataforma \u00abAtocha se muere\u00bb. \u00abSe produce la pr\u00e1ctica del canibalismo entre ellas porque las especies ex\u00f3ticas como las tortugas de Florida son territoriales y, adem\u00e1s, pasan hambre. En teor\u00eda les echan de comer, pero no es el alimento adecuado\u00bb, manifiesta. Este almeriense animalista se percat\u00f3 del problema tras su regreso de un viaje. \u00abVi una tortuga muerta flotando en el estanque. Me acerqu\u00e9 otro d\u00eda y hab\u00eda otra. Ped\u00ed responsabilidades a Adif porque no la retiraban y pod\u00edan contaminar el estanque\u00bb, detalla. Despu\u00e9s consigui\u00f3 apoyos para poner varias hojas de reclamaciones y m\u00e1s tarde mont\u00f3 la asociaci\u00f3n. Ha conseguido reunirse con responsables de la entidad p\u00fablica para buscar entre todos una soluci\u00f3n. \u00abQueremos evitar que las tortugas ilegales sean eutasianadas. Nos da igual d\u00f3nde est\u00e9n, pero que no las maten. En la \u00faltima cita que mantuvimos hace varios meses con Adif nos dijeron que lo que ve\u00edan m\u00e1s apropiado era cerrar el estanque. No era una decisi\u00f3n segura, pero pretendemos evitar que se cierre sin m\u00e1s\u00bb, apunta el joven. Las protectoras de los animales prefieren que se impida el acceso al p\u00fabico para evitar el abandono de tortugas y peces. Cinco muertes al mesTortugas hacinadas, unas encima de otras, en el estanque de Atocha - ISABEL PERMUYRevelan desde la plataforma de las tortugas que Adif les ha dado traslado de un censo de cad\u00e1veres de los reptiles: cinco muertes al mes, unas 60 tortugas fallecidas al a\u00f1o. Desde la compa\u00f1\u00eda ferroviaria estatal niegan tal extremo, pero reconocen que tienen \u00abun problema\u00bb con el abandono de tortugas en su territorio. El verano pasado colocaron dos carteles disuasorios: \u00abCuidemos las instalaciones. Prohibido abandonar animales. El abandono es delito\u00bb. Ni por esas. El n\u00famero de tortugas se mantiene estable pese a las que perecen porque la gente sigue soltando estas mascotas que dejan de gustar cuando crecen. \u00abEs cierto que hay un problema en el estanque, sobre todo cuando echan especies invasoras. Disponemos de un mantenimiento de higiene, limpieza y un veterinario que hace un seguimiento permanente de las aguas. Se limpia una o dos veces al a\u00f1o a fondo. Se encarga de vigilar la alimentaci\u00f3n y la cantidad de tortugas que hay en el estanque. El filtrado de agua es permanente y se ha aprobado adquirir un sistema novedoso de aclaraci\u00f3n de agua\u00bb, informan desde Adif. Una labor voluntariaAdif inaugur\u00f3 su jard\u00edn tropical en 1992, coincidiendo con la inauguraci\u00f3n del AVE Madrid-Sevilla. \u00abLa funci\u00f3n original del estanque era puramente ornamental hasta que a un particular se le ocurri\u00f3 abandonar all\u00ed su tortuga. Asumimos cuidarlas, incorporar un veterinario, alimentarlas. Hemos puesto todo de nuestra parte, pero somos conscientes de que no es un lugar id\u00f3neo para las tortugas\u00bb, detalla la compa\u00f1\u00eda.Un icono imprevistoSin quererlo, las tortugas se han convertido en un icono de la estaci\u00f3n. Centenares de personas las contemplan cada semana. Algunas, aunque no lo sepan, flotan sin vida. Adif subraya que existe un di\u00e1logo permanente con \u00abamigos de los animales para establecer un protocolo de actuaci\u00f3n\u00bb. \u00abNos hemos puesto en contacto con la Comunidad de Madrid y el Ayuntamiento para encontrar una soluci\u00f3n definitiva a esta problem\u00e1tica. Al gobierno regional se les ha planteado que reubiquen a las tortugas invasoras en lugares adecuados\u00bb, sentencian. Desde \u00abAtocha se muere\u00bb ya han pactado un lugar en Navas del Rey, del cual no quieren revelar el nombre, para trasladar a las especies prohibidas, pero hay un inconveniente: Adif tendr\u00eda que asumir el coste de la construcci\u00f3n de un recinto para estos animales. A\u00fan no se lo han planteado. Est\u00e1n a la espera de una \u00faltima reuni\u00f3n con la empresa de Fomento para dibujar el incierto futuro de las tortugas de Atocha.Mientras, curiosos y viajeros seguir\u00e1n asom\u00e1ndose al estanque para matar el tiempo hasta que llegue la hora de salida de su tren.\u00abTrachemys scripta\u00bb o tortuga de Florida - ISABEL PERMUYEspecie prohibidaLa tortuga de la imagen es una \u00abTrachemys scripta\u00bb o tortuga de Florida, la que m\u00e1s abunda en el jard\u00edn de Atocha. Se ha prohibido la introducci\u00f3n de la misma en Espa\u00f1a y en toda Europa porque la suelta incontrolada de ejemplares adquiridas como mascotas han provocado da\u00f1os en ecosistemas locales. La gente tambi\u00e9n las tira al r\u00edo.", "title": "Alarma por las tortugas can\u00edbales en el jard\u00edn tropical de Atocha", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-alarma-tortugas-canibales-jardin-tropical-atocha-201601222129_noticia.html", "keywords": "tropical,tortugas,alarma,canibales,jardin", "date": "2016-01-22", "id": "b5a3bd0c627e0cc3ad67a5bbb7ac5504a7a1be90", "summary": "Adif se ve superado ante el abandono masivo de reptiles en el recinto de la estaci\u00f3n; el 80% de los 300 ejemplares son ilegales (ex\u00f3ticos) y muy agresivos"}, {"article": "MadridActualizado:22/01/2016 13:12h\u00bfHay algo mejor para subir el \u00e1nimo en las ma\u00f1anas m\u00e1s fr\u00edas? Claro que no, por eso la prestigiosa marca ha creado la caja perfecta para que las bajas temperaturas de este fr\u00edo invierno no te causen estragos.Con los cambios bruscos de temperatura nuestro cabello sufre. Guapabox te ayuda a darle un plus de mimos con el aceite de arg\u00e1n y algod\u00f3n Biokera Arganology de Salerm Cosmetics. La combinaci\u00f3n de estos dos aceites ricos en vitaminas, \u00e1cidos grasos esenciales y Omegas 6 y 9, ayuda a fortalecer el cabello aport\u00e1ndole brillo y nutrici\u00f3n sin apelmazar el cabello. Adem\u00e1s, cuenta con un delicado perfume amaderado con toques de incienso y vainilla, \u00a1todo un placer para los sentidos!Al igual que el pelo, en invierno la piel pide a gritos un extra de cuidados. Con la Crema Facial y Corporal Hidratante y Nutritiva Pieles muy Secas y At\u00f3picas de Be+ le estar\u00e1s dando el alimento que necesita. Cuida, nutre y reconforta toda la piel del cuerpo, \u00e1rea extra secas y hasta los rostros m\u00e1s delicados y hasta at\u00f3picos. Rica en ingredientes emolientes como el aceite de onagra, de jojoba, extractos de t\u00e9 verde, vitamina E y \u00e1cido hialur\u00f3nico.A Guapabox les satisface porder incluir la mascarilla facial 'I\u00b4m Real Mask Sheet' de la prestigiosa firma coreana Tonymoly. Cuya f\u00f3rmula a base de activos naturales con un alt\u00edsimo poder de penetraci\u00f3n y sus tres capas de tejido renuevan la piel al instante.\u00bfQui\u00e9n dijo que el gris es aburrido?Los grises d\u00edas invernales necesitan un toque de colorido, por eso a\u00f1aden un esmalte de la firma profesional Masglo. Duraci\u00f3n, brillo y calidad excepcionales en la l\u00ednea favorita de las profesionales, \u00a1en tama\u00f1o real!Como toque final a la cajita de enero, no pod\u00eda faltar una fragancia para dejar huella all\u00e1 por donde pases. Peace, Love & Juicy Couture es una exquisita combinaci\u00f3n de notas c\u00edtricas y florales. Alegre, vivaz y \u00abhippy\u00bb.", "title": "Guapabox te ayuda a prevenir las bajas temperaturas", "url": "http://www.abc.es/estilo/belleza/abci-guapabox-ayuda-prevenir-bajas-temperaturas-201601221311_noticia.html", "keywords": "caja,invierno,guapabox", "date": "2016-01-22", "id": "0d6280047cf33f715a719bcd7f82b8d292e7d7e9", "summary": "La marca tiene todo lo que necesitas para cuidar cara, cuerpo, cabello, u\u00f1as\u2026"}, {"article": "Actualizado:27/01/2016 12:10hEn el ir\u00f3nico libro de provocador t\u00edtulo \u00ab Memorias de un antisemita\u00bb (Anagrama), de Gregor von Rezzori, nacido en la Bucovina austroh\u00fangara, el protagonista se encuentra en Viena con el nazi Oskar Koloman, antiguo compa\u00f1ero de escuela, que luego morir\u00eda \u00abcolgado en Polonia\u00bb. Es el verano de 1938, poco despu\u00e9s del Anschluss, la anexi\u00f3n de Austria a Alemania, apoyada por el 99\u201973 por ciento del electorado austriaco. Casi todos los jud\u00edos que Gregor conoc\u00eda se han ido al extranjero o \u00abhan desaparecido de alg\u00fan modo\u00bb, ya sea en campos de concentraci\u00f3n, huyendo en el \u00faltimo momento o pasando a la clandestinidad. Viena, a\u00f1ade amargamente el narrador, \u00abparec\u00eda en cuarentena, hab\u00eda sido saneada; estaba reluciente y abandonada\u00bb. \u00ab\u00bfRecuerdas la biblioteca de nuestra escuela?\u00bb, le pregunta Koleman a Gregor. \u00abHab\u00eda un libro que se llamaba \u201cLa ciudad sin jud\u00edos\u201d. No lo le\u00ed, obviamente. El caso es que as\u00ed es como veo ahora a Viena. Se ha vuelto, \u00bfc\u00f3mo decirlo?, tan ins\u00edpida. Ya no hay nadie a quien odiar\u00bb.El autor jud\u00edo austriaco Hugo Bettauer naci\u00f3 en Baden en 1872 y muri\u00f3 asesinado en Viena en 1925. Fundador de diarios e incisivo polemista que nunca dej\u00f3 de denunciar la paranoia feroz y criminal del antisemitismo instalado en lo m\u00e1s hondo de la sociedad, algunos de sus libros se convirtieron en \u00abbest sellers\u00bb y ser\u00edan llevados a la gran pantalla, como \u00ab La calle sin alegr\u00eda\u00bb, de 1924, sobre el mundo de la prostituci\u00f3n (debut de una jovenc\u00edsima Greta Garbo en el cine), o la c\u00e9lebre y vitri\u00f3lica s\u00e1tira \u00ab La ciudad sin jud\u00edos\u00bb, una obra visionaria que hoy, cuando todo lo m\u00e1s atroz e inimaginable ya sucedi\u00f3 en Europa, es le\u00edda con verdaderos escalofr\u00edos. En ella, con dos d\u00e9cadas de antelaci\u00f3n, Bettauer anticipa casi al mil\u00edmetro las leyes raciales de N\u00faremberg de 1935 y, de forma simb\u00f3lica, lo que ser\u00eda el Holocausto.Talento arioEl suyo es un texto que por sus salvajes sarcasmos contra los jerarcas del Partido Socialcristiano austriaco, de car\u00e1cter antisemita, no hizo sino ahondar a\u00fan m\u00e1s en la violenta campa\u00f1a de los peri\u00f3dicos de extrema derecha contra Bettauer. En 1925, un dentista, antiguo miembro del partido nazi, entr\u00f3 en el diario que dirig\u00eda Bettauer y le descerraj\u00f3 seis tiros. Internado en un hospital psiqui\u00e1trico, el agresor saldr\u00eda libre a\u00f1o y medio despu\u00e9s.En su s\u00e1tira, Bettauer imagina, con un oscuro y sombr\u00edo humor negro, la expulsi\u00f3n de todos los jud\u00edos vieneses por un decreto parlamentario. A iniciativa del Partido Socialcristiano, se trata de una medida \u00abpreventiva\u00bb, con el fin de proteger la econom\u00eda de la ciudad y \u00abel talento ario\u00bb, sometido al \u00abtotal dominio jud\u00edo\u00bb, como reconoce con cinismo el canciller federal: \u00ab\u00a1O nosotros o ellos! \u00a1O nosotros que sumamos las diez novenas partes de la poblaci\u00f3n nos hundimos o los jud\u00edos tienen que desaparecer!\u00bb. Una soflama violentamente paranoica que los nazis no dejaron de agitar en los a\u00f1os venideros y que Hitler teorizar\u00eda en su \u00abMein Kampf\u00bb, aparecido el 18 de julio de 1925, cuatro meses despu\u00e9s del asesinato de Bettauer.Una vez expulsados los jud\u00edos no tardar\u00e1 de producirse un notable declive econ\u00f3mico, con el hundimiento de bancos, mercado inmobiliario, grandes almacenes. La ciudad ha acabado por convertirse en un \u00abcampamento de huestes de cruces gamadas\u00bb. Un movimiento popular se alzar\u00e1 pidiendo la anulaci\u00f3n del decreto y el retorno de los jud\u00edos vieneses.", "title": "\"\u00a1O nosotros o ellos!\". El grito de Hugo Bettauer", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-hugo-bettauer-o-nosotros-o-ellos-201601221710_noticia.html", "keywords": "la ciudad sin judios,periferica,hugo bettauer", "date": "2016-01-22", "id": "4c6ccdde8f0adab4666c966df94b88d12256fc16", "summary": "Con dos d\u00e9cadas de antelaci\u00f3n, Bettauer anticip\u00f3 de forma simb\u00f3lica el Holocausto en \u00abLa ciudad sin jud\u00edos\u00bb"}, {"article": "VALENCIAActualizado:03/10/2016 21:57hLa Conselleria de Sanidad ha nombrado a una candidata de Comprom\u00eds y a un miembro de la lista de Podemos como altos directivos de dos hospitales p\u00fablicos valencianos. La \u00faltima designaci\u00f3n de la Conselleria que dirige la socialista Carmen Mont\u00f3n se ha producido en el Hospital de Ll\u00edria, donde para el cargo de subdirectora m\u00e9dica ha sido elegida Antonia Chornet Lurbe, m\u00e9dico especialista y candidata en la lista de Comprom\u00eds por Picanya durante las pasadas elecciones municipales. La edici\u00f3n de ayer del Diari Oficial de la Comunitat Valenciana (DOCV) reflejaba una resoluci\u00f3n del 29 de diciembre por la que se provee esta plaza mediante el procedimiento de \u00ablibre designaci\u00f3n\u00bb tras la evaluaci\u00f3n en la comisi\u00f3n de valoraci\u00f3n. Chornet es profesional especializada en Neurofisiolog\u00eda Cl\u00ednica en la Agencia Valenciana de Salud desde 2009. Figur\u00f3 como suplente en la lista de Comprom\u00eds en la localidad de Pincanya y, seg\u00fan se informaba en la p\u00e1gina web del partido, tambi\u00e9n asumi\u00f3 la coordinaci\u00f3n del \u00e1rea sanitaria de la formaci\u00f3n y particip\u00f3 en la elaboraci\u00f3n del programa electoral.Nombramiento en el DOCV - ABCUna situaci\u00f3n similar se produce en el hospital Arnau de Vilanova, justamente en el mismo puesto. El nuevo subdirector m\u00e9dico es Abraham Cabrera P\u00e9rez, cardi\u00f3logo en este centro y n\u00famero 37 de la candidatura de Podemos para los comicios auton\u00f3micos. Se trata de dos \u00e1reas que dependen directamente del director m\u00e9dico de este hospital (y del gerente), al que se encuentra adscrito el de Ll\u00edria. Este hospital, junto al de Gand\u00eda, fue el \u00faltimo inaugurado por el anterior Consell de Alberto Fabra. El cargo de subdirector m\u00e9dico -y posteriormente de director- fue ocupado anteriormente por Miguel Castellano, hermano del exdelegado de Gobierno Seraf\u00edn Castellano, tambi\u00e9n mediante libre designaci\u00f3n. Los nombramientos no se difundieron hasta despu\u00e9s de las elecciones generales, ya que la Conselleria de Sanidad no convoc\u00f3 ninguna comisi\u00f3n m\u00e1s despu\u00e9s del nombramiento de la gerente de La Fe, M\u00f3nica Almi\u00f1ana. Una elecci\u00f3n, precisamente, muy controvertida por tratarse de una exsenadora del Partido Socialista de Catalu\u00f1a (PSC) que no contaba con plaza de funcionaria en la Sanidad valenciana -a diferencia de lo sucedido en el Arnau de Vilanova y en Ll\u00edria-, para lo que Mont\u00f3n tuvo que convocar un concurso \u00aba medida\u00bb.Procedimientos \u00ablegales\u00bbA todo ello se le une la decena de nombramientos \u00aba dedo\u00bb de exconcejales y exalcaldes del PSPV como altos directivos en diversos centros y hospitales de la Comunidad Valenciana, como ha ocurrido en Sagunto, Castell\u00f3n, Elche o Valencia. Los socialistas, sin embargo, siempre han defendido la \u00ablegalidad\u00bb de todos los procedimientos establecidos y rechazaron la propuesta del PP de crear una comisi\u00f3n de seguimiento sobre esta cuesti\u00f3n para estudiar todo el proceso de selecci\u00f3n. As\u00ed, lamentan que se pretenda \u00absembrar dudas\u00bb sobre \u00abgrandes profesionales de prestigio y trayectoria sanitaria reconocida y ejemplar\u00bb, al tiempo que remarcan que se trata de personas que \u00abdefienden un modelo de sanidad p\u00fablico, universal equitativo y de calidad, claramente diferenciado del modelo mercantilista que implant\u00f3 el PP\u00bb.", "title": "Mont\u00f3n sit\u00faa a candidatos de Comprom\u00eds y Podemos en la c\u00fapula de dos hospitales", "url": "http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-monton-situa-candidatos-compromis-y-podemos-cupula-hospitales-201601221131_noticia.html", "keywords": "monton,candidatos,compromis,podemos,situa", "date": "2016-01-22", "id": "601e997579c8df9f6c03438360248f23747d59fc", "summary": "La consellera nombra subdirectores m\u00e9dicos en el Arnau de Vilanova y en Ll\u00edria a cargos de los socios del PSPV"}]