[{"article": "Actualizado:10/08/2016 19:06hNo apareci\u00f3 en la rueda de prensa de los campeones, pero s\u00ed dio la cara al final despu\u00e9s de recibir la sanci\u00f3n y apelar. Despu\u00e9s de la versi\u00f3n de Marc M\u00e1rquez, le toc\u00f3 el turno a Valentino Rossi, que neg\u00f3 categ\u00f3ricamente la patada: \u00abYo no quer\u00eda que se cayera. Estaba intentando que perdiera un poco la trayectoria, que bajara el ritmo, que se fuera un poco largo, porque me ha llevado al l\u00edmite. Me estaba atacando todo el rato\u00bb. \u00abNo me gusta estar en esta fase, quer\u00eda jugarme el t\u00edtulo con Lorenzo. Pero M\u00e1rquez ha demostrado lo que yo dije el jueves. Pensaba que era una advertencia y quer\u00eda que pudiera reflexionar y comportarse de otra manera, pero lo ha hecho peor incluso que en Phillip Island. Eso de que yo le he dado una patada no es cierto. Hay im\u00e1genes: se ve que \u00e9l me ha tocado con el manillar en la pierna izquierda y yo he perdido el pie. Cuando a m\u00ed me resbala \u00e9l ya estaba en el suelo. No le he dado ninguna patada\u00bb.Su intenci\u00f3n solo fue, eso s\u00ed lo confirm\u00f3, ralentizar el ritmo de M\u00e1rquez y a\u00f1adi\u00f3 que fue el espa\u00f1ol quien lo molest\u00f3: \u00abSolo quer\u00eda advertirle que ya era bastante. Si se mira frame por frame se ve que el manillar me toca la pierna y cae antes de que yo saque el pie. Esto no es agradable este final de Mundial. Hubiera sido bonito jug\u00e1rsela con Lorenzo y que no fuera M\u00e1rquez quien decidiera qui\u00e9n puede ganar\u00bb. Sobre la sanci\u00f3n, le parece injusta: \u00abCon esta sanci\u00f3n ha ganado M\u00e1rquez porque su plan ha salido bien: quer\u00eda que yo perdiera el campeonato y le sale bien. Esto lo hemos visto muy pocas veces en el deporte, creo que Marc ha hecho una p\u00e9sima actuaci\u00f3n. En Australia fue un poco m\u00e1s tranquilo. Esto ha sido la prueba de que yo ten\u00eda razon el jueves\u00bb.", "title": "\"M\u00e1rquez ha ganado, quer\u00eda que yo perdiera el t\u00edtulo\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/motos/abci-incidente-rossi-marquez-rossi-marquez-ganado-queria-perdiera-titulo-201510251447_noticia.html", "keywords": "declas,rossi", "date": "2015-10-25", "id": "1ef66b214b5081759edbb3f4bbf1a88825fce84b", "summary": "El italiano niega la patada y arremete contra el espa\u00f1ol: \u00abSu actuaci\u00f3n ha sido peor incluso que en Australia\u00bb"}, {"article": "Actualizado:10/08/2016 19:06hDespu\u00e9s del incidente, Marc M\u00e1rquez no quiso ni continuar en carrera. La termin\u00f3 de ver en el garaje. Mientras, Valentino Rossi se sub\u00eda a la tercera posici\u00f3n del podio. Despu\u00e9s de la sanci\u00f3n al italiano, el espa\u00f1ol ofreci\u00f3 su versi\u00f3n de los hechos: \u00abPara m\u00ed es f\u00e1cil explicar lo que ha ocurrido, porque en la tele ya lo hab\u00e9is visto desde muchos puntos de vista. Nos est\u00e1bamos adelantando pero yo sent\u00eda que pod\u00eda ser r\u00e1pido y alcanzar a los de delante. En la curva 14 yo vi que Valentino iba muy recto. Luego vi que hac\u00eda algo con la pierna, me daba en el freno y en el brazo y tuve que bloquear y me fui al suelo\u00bb. Se ha sentido muy tocado, no f\u00edsicamente, sino por la acci\u00f3n de Rossi, que nunca hab\u00eda visto antes: \u00abHe tenido muchas batallas pero nunca me he sentido como hoy, que otro piloto me sacara, y encima con la pierna. Est\u00e1 claro que podemos luchar, adelantar, tener contactos, pero en esta carrera no hab\u00edamos tenido contactos. Le hab\u00eda adelantado bien. Limpiamente. No s\u00e9 como dentro de un casco puedes pensar en sacar a otro piloto de la pista\u00bb. Sobre la sanci\u00f3n, M\u00e1rquez indic\u00f3: \u00abNo quiero estar en estas cosas y en la decisi\u00f3n del campeonato, Direcci\u00f3n de Carrera ya sabe c\u00f3mo me siento. Lo que creo es que este incidente no es un lance de carrera. He hecho media vuelta detr\u00e1s de \u00e9l y me he encontrado mejor, y al intentar superarlo un piloto me ha tirado y esos cero puntos es lo que me llevo\u00bb. Y haciendo un s\u00edmil futbol\u00edstico, se\u00f1al\u00f3 que la tarjeta roja saca del campo al infractor, pero en motociclismo no: \u00abHe terminado la carrera por la tele y \u00e9l segu\u00eda dando vueltas\u00bb. Sobre las reacciones posteriores y su relaci\u00f3n con Rossi, que ya comenz\u00f3 caliente el jueves: \u00abHonestamente prefiero no decir lo que me ha dicho. No ha sido bonito. Siempre le he tenido mucho respeto y prefiero no decirlo. En el f\u00fatbol si alguien pierde los nervios hay tarjeta roja y el jugador se va fuera del campo. Aqu\u00ed yo he terminado la carrera en el box y \u00e9l ha seguido dando vueltas. Espero que termine aqu\u00ed y ya, pero no creo que sea as\u00ed. Quiero hacer mi carrera en Valencia y tratar de ganar para empezar con motivaci\u00f3n para el a\u00f1o que viene\u00bb.\u00abMe ha dejado tocado, no solo lo que ha dicho en Direcci\u00f3n de Carrera y por el gesto, creo que se ha visto pocas veces esto de dar una patada a un rival. Quiero intentar pasar p\u00e1gina. Lo importante es que estoy bien f\u00edsicamente. Por el bien del motociclismo espero que termine aqu\u00ed\u00bb, finaliz\u00f3 el piloto de Honda.", "title": "\"Prefiero no decir lo que me ha dicho Rossi\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/motos/abci-incidente-rossi-marquez-marquez-prefiero-no-decir-dicho-rossi-201510251515_noticia.html", "keywords": "marquez,declas", "date": "2015-10-25", "id": "fccc1f7caac38549ff8b073b8d28f361d49dcdfe", "summary": "El espa\u00f1ol indica que la acci\u00f3n lo deja tocado: \u00abNunca hab\u00eda visto nada parecido, \u00e9l tiene 16 puntos y yo me llevo un cero\u00bb"}, {"article": "Actualizado:26/10/2015 10:00hEntrenarse y jugar enfadado no da rendimiento. Todo se observa desde el enojo y se piensa mal. Y as\u00ed nunca acertar\u00e1s. Jes\u00e9 ha cambiado su manera de abordar su situaci\u00f3n en el Real Madrid. Ahora no demuestra su molestia por no ser protagonista. Ha copiado el comportamiento de Lucas V\u00e1zquez, Keylor y Casemiro. Todos son trabajadores, callados y disciplinados. Y son titulares. Keylor es el ejemplo del saber esperar.\u00abAntes me mosqueaba cuando no jugaba\u00bb, admite Jes\u00e9 Rodr\u00edguez. \u00abAhora salgo a jugar y a hacerlo bien y no pienso en otras cosas\u00bb. El delantero se vio superado por Lucas V\u00e1zquez hace un mes. El exjugador espa\u00f1olista fue titular antes que el isle\u00f1o, que hab\u00eda triunfado en el Madrid con Ancelotti hasta que una grave lesi\u00f3n cort\u00f3 su trayectoria en 2014. Ben\u00edtez lanz\u00f3 un aviso al talento grancanario: \u00abEntrena bien, pero Lucas V\u00e1zquez lo hace muy bien\u00bb.Gin\u00e9s Carvajal, apoderado del canario, habl\u00f3 con objetividad hace unas semanas. \u00abJes\u00e9 debe aprovechar las oportunidades que le dan. Si juega diez minutos, hay que darlo todo en esos diez minutos\u00bb. As\u00ed lo ha hecho.Jes\u00e9, Lucas V\u00e1zquez y Casemiro triunfaron en el esquema ofensivo y presionante que Ben\u00edtez planific\u00f3 frente al Par\u00eds Saint Germain. El t\u00e9cnico, fiel a sus hombres, repiti\u00f3 idea y nombres ante el Celta, tres d\u00edas despu\u00e9s, en otra final por el liderato liguero. Y los blancos vencieron por 1-3, con un gol dado por V\u00e1zquez a Cristiano, otro tanto cedido por el canario a Danilo y el tercero firmado por el otro lateral, Marcelo. Los dos defensas marcaron porque los dos extremos taparon sus bandas para que pudieran subir, sin dejar ambos puntas de crear los dos primeros tantos. Detr\u00e1s, Casemiro pon\u00eda el freno al contragolpe rival. Callados, disciplinados, los j\u00f3venes rinden m\u00e1s y mejor. Y juegan.", "title": "Jes\u00e9, del enfado a la titularidad", "url": "http://www.abc.es/realmadrid/noticias/20151026/abci-jese-enfado-titular-201510252106.html", "keywords": "titular,enfado,jese", "date": "2015-10-25", "id": "bbc442ac2ec4a4f0ec32b5a10655cb3d8e9ffbab", "summary": "El canario ha cambiado el chip. Antes se enojaba si no jugaba. Se bloqueaba con pensamientos negativos. Ahora trabaja, se calla y juega"}, {"article": "Actualizado:26/10/2015 13:38hEl donostiarra Jorge Garc\u00eda Casta\u00f1o (1977), exmilitante de las filas de Izquierda Unida para integrarse en Ahora Madrid, quiere que el distrito de Centro sea un lugar para vivir, tener familia, envejecer y contar con las dotaciones necesarias para cada franja de edad. Espera descentralizarlo y que el foco pase a otros distritos como Chamber\u00ed, del que tambi\u00e9n es responsable. Es lo que define como un Madrid \u00abpolic\u00e9ntrico\u00bb.\u2013\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 su l\u00ednea maestra para Centro?\u2013Tenemos una idea muy clara y muy estrat\u00e9gica de que Centro es un distrito donde vive mucha gente (m\u00e1s de 140.000 personas) y queremos que siga siendo as\u00ed. No puede ser un parque tem\u00e1tico totalmente terciarizado. Hay que esforzarse para que convivan en los espacios p\u00fablicos la hosteler\u00eda y el descanso de los vecinos. \u2013\u00bfC\u00f3mo lo va a materializar?\u2013A trav\u00e9s del di\u00e1logo entre todos los agentes, la autorregulaci\u00f3n y avanzar con el m\u00e1ximo grado de acuerdo. Todos vamos a estar de acuerdo en mejorar la limpieza y entornos urbanos degradados.\u2013\u00bfPor ejemplo?\u2013Si vas a la calle del Almendro, ver\u00e1s que es el urinario de la Cava. Sin embargo, es una de las calles m\u00e1s bonitas de Madrid y se puede actuar para mejorarlo.\u2013Cuando habla de \u00abparques tem\u00e1ticos\u00bb, de eso se quejan los vecinos de Chueca con las fiestas del Orgullo. \u00bfLas replantear\u00e1n?\u2013Hay que pensar que durante 362 d\u00edas al a\u00f1o la cosa funcione, y sabemos que habr\u00e1 dos o tres d\u00edas que haya molestias. Pero tambi\u00e9n es cierto que el Orgullo ha tra\u00eddo muchas cosas buenas a Chueca y la ciudad. Para el a\u00f1o que viene, vamos a empezar los debates con colectivos y vecinos, habr\u00e1 cambios. Lo que funciona hay que tocarlo lo menos posible, pero hay cosas que modificar. Lo importante es desconcentrarlo. \u2013\u00bfCu\u00e1l es su prioridad en Centro?\u2013Vamos a mejorar plazas y vamos a intentar buscar zonas donde haya instalaciones deportivas b\u00e1sicas.\u2013Los vecinos se le quejan del problema existente con las terrazas ilegales, sobre todo en Lavapi\u00e9s. \u00bfC\u00f3mo lo solucionar\u00e1?\u2013Hay que repartir usos de la forma m\u00e1s razonable posible. Hay que intentar no colmatar ciertas zonas. En La Latina, si pasas con un carrito, te tienes que salir a la calzada, y eso no puede ser. Es una zona problem\u00e1tica por el ruido tambi\u00e9n.\u2013\u00bfPlanea cambios en las Zonas de Protecci\u00f3n Especial Ac\u00fastica? \u2013Han servido para mejorar algunas zonas, pero no es un instrumento suficiente. Tocar\u00e1 actualizarla y es el momento de hablar con asociaciones y vecinos. \u2013\u00bfCon la descentralizaci\u00f3n a las Juntas de Distrito van ustedes a asumir actuaciones de la v\u00eda p\u00fablica, como el arreglo de aceras, calzadas...?\u2013Espero. No todas, pero es de caj\u00f3n. No s\u00e9 a qui\u00e9n no se le pudo ocurrir que no estuvieran.\u2013\u00bfC\u00f3mo quedar\u00e1 la regulaci\u00f3n de los m\u00fasicos callejeros?\u2013Hay una mesa de di\u00e1logo, pero no hemos avanzado mucho. Es complejo. Hay presi\u00f3n vecinal, porque haya mayor control o como ahora y gente que tiene que buscarse la vida. Con la base que hay ahora de regulaci\u00f3n se puede buscar algo m\u00e1s flexible sin que haya una desregulaci\u00f3n y que no sea solo en Centro donde se toca.\u2013\u00bfQu\u00e9 sello le gustar\u00eda dejar?\u2013Un espacio m\u00e1s vivible, con m\u00e1s espacio para las personas y menos para los coches; dejar un distrito en el que viva m\u00e1s o menos la misma gente que viv\u00eda que al llegar yo.", "title": "Jorge Garc\u00eda Casta\u00f1o: \"El distrito de Centro no puede ser un parque tem\u00e1tico\"", "url": "http://www.abc.es/madrid/20151026/abci-garcia-castano-centro-parque-201510252110.html", "keywords": "parque,garcia,castano,centro", "date": "2015-10-25", "id": "098b5038e2c11211c89171722676b9cd46be23a7", "summary": "El exmilitante de las filas de Izquierda Unida, quiere que el distrito de Centro sea un lugar para vivir, tener familia, envejecer. Es lo que define como un Madrid \u00abpolic\u00e9ntrico\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/10/2015 12:18hA pesar de que no es grave problema de salud, las estrategias para acabar con la calvicie son cada vez m\u00e1s numerosas. La \u00faltima pasar\u00eda por la inhibici\u00f3n de una familia de enzimas dentro de los fol\u00edculos pilosos que, seg\u00fan un estudio que se publica en \u00abScience Advances\u00bb restaura el crecimiento del pelo, al menos en ratones.El trabajo de la Universidad de Columbia Medical Center (EE.UU.) ha visto en sus trabajos en rat\u00f3n, pero tambi\u00e9n en fol\u00edculos pilosos humanos, que el empleo de un f\u00e1rmaco que inhib\u00eda esta familia de enzimas, JAK, sobre la piel promov\u00eda el crecimiento de pelo. El estudio plantea la posibilidad de que los medicamentos conocidos como inhibidores de JAK puedan ser utilizado para restaurar el crecimiento de pelo en m\u00faltiples formas de calvicie, como la calvicie de patr\u00f3n masculino pero tambi\u00e9n otros tipos que se producen cuando los fol\u00edculos pilosos se encuentran atrapados en un estado de reposo.La buena noticia es que ya hay dos inhibidores de JAK aprobados en EE.UU. Uno est\u00e1 aprobado para el tratamiento de enfermedades de la sangre (ruxolitinib) y el otra para la artritis reumatoide (tofacitinib). [En Espa\u00f1a solo est\u00e1 aprobado ruxolitinib..] Ambos se est\u00e1n probando en ensayos para el tratamiento de la psoriasis y la alopecia areata, una enfermedad autoinmune que provoca la ca\u00edda del cabello.Ahora bien, reconoce la investigadora Angela Christiano, lo que hemos encontrado es prometedor, \u00ab aunque todav\u00eda no hemos demostrado que sea eficaz para la calvicie de patr\u00f3n masculino\u00bb. Para Christiano el paso siguiente es poner a prueba las diferentes formulaciones de inhibidores de JAK para verificar si crece el cuero cabelludo para determinar si pueden inducir crecimiento del cabello en humanos.Por casualidadChristiano y sus colegas descubrieron por casualidad el efecto del inhibidor de JAK en los fol\u00edculos pilosos cuando estaban estudiando un tipo de ca\u00edda del cabello conocida como alopecia areata, causada por el ataque autoinmune en los fol\u00edculos pilosos. Este equipo ya hab\u00eda visto el a\u00f1o pasado que los inhibidores de JAK apagan la se\u00f1al que provoca el ataque autoinmune y probaron formulaciones orales del f\u00e1rmaco para restaurar el crecimiento del pelo en algunas personas con dicho trastorno.En el nuevo estudio han vito que en los ratones tratados crec\u00eda m\u00e1s pelo cuando el f\u00e1rmaco que se aplicaba t\u00f3picamente en la piel que cuando se administra oralmente. Los expertos creen que los inhibidores de JAK podr\u00edan tener un efecto directo sobre los fol\u00edculos pilosos, adem\u00e1s de inhibir el ataque inmunol\u00f3gico.Y cuando analizaron en profundidad los fol\u00edculos pilosos de rat\u00f3n normales encontraron que el inhibidor de JAK despertaba a los fol\u00edculos de su estado de latencia. Se sabe que los fol\u00edculos pilosos no producen el cabello constantemente, sino que tienen fases de descanso y de crecimiento.El mecanismo, seg\u00fan explican, es el siguiente: los inhibidores de JAK \u2018despiertan\u2019 a los fol\u00edculos para que produzcan pelo. As\u00ed, vieron que en los ratones tratados durante cinco d\u00edas con uno de las dos inhibidores de JAK brotaba nuevo pelo a los 10 d\u00edas, lo que acelera considerablemente la fase de crecimiento del fol\u00edculo piloso. En los animales no tratados no creci\u00f3 pelo en el mismo periodoLos investigadores creen que hay muy pocos compuestos que pueden promover el crecimiento de los fol\u00edculos pilosos tan r\u00e1pidamente. \u00abAlgunos agentes t\u00f3picos inducen mechones de pelo en zonas dispersas despu\u00e9s de unas semanas, pero muy pocos han demostrado un efecto potente y de acci\u00f3n r\u00e1pida\u00bb, se\u00f1ala.En personasChristiano especulan que es m\u00e1s que probable que los medicamentos tambi\u00e9n sean eficaces en humanos al afectar las mismas v\u00edas en los fol\u00edculos humanos, o que sugiere que se podr\u00edan inducir un nuevo crecimiento y ampliar el del pelo ya existente en los seres humanos.Falta por ver, reconoce, si el inhibidor de JAK puede despertar los fol\u00edculos pilosos que est\u00e1n \u2018apagados\u2019 en la alopecia androgen\u00e9tica (la causa m\u00e1s frecuente de calvicie masculina y femenina) u otras formas de p\u00e9rdida de cabello. Hasta ahora, todos los experimentos se han llevado a cabo realizados en ratones normales y fol\u00edculos humanos.", "title": "Un f\u00e1rmaco hace crecer el pelo en ratones en solo 10 d\u00edas", "url": "http://www.abc.es/salud/habitos-vida-saludable/abci-farmaco-hace-crecer-pelo-ratones-solo-10-dias-201510251932_noticia.html", "keywords": "calvos,pelo", "date": "2015-10-25", "id": "56439576b5e95190c02912420542c80029b9ee00", "summary": "La inhibici\u00f3n de una familia de enzimas dentro de los fol\u00edculos pilosos restaura el crecimiento del cabello"}, {"article": "OviedoActualizado:25/10/2015 21:57hEl Rey hizo ayer un llamamiento a la reflexi\u00f3n honesta y sincera, y advirti\u00f3 que, \u00abcuando se levantan muros emocionales, o se promueven divisiones, algo muy profundo se quiebra en nosotros mismos, en nuestro propio ser, en nuestros corazones. Que nadie construya muros con los sentimientos\u00bb, reclam\u00f3.Don Felipe termin\u00f3 con estas palabras su intervenci\u00f3n en el teatro Campoamor, de Oviedo, donde entreg\u00f3, junto con Do\u00f1a Letizia, los primeros premios Princesa de Asturias, despu\u00e9s de 33 a\u00f1os con la anterior denominaci\u00f3n, en masculino.El Rey, que utiliz\u00f3 telepr\u00f3mpter durante su intervenci\u00f3n, fue interrumpido en siete ocasiones por los aplausos, que fueron especialmente sonoros cuando pidi\u00f3 \u00abque nadie construya muros con los sentimientos\u00bb. Y la ceremonia termin\u00f3 con el p\u00fablico puesto en pie tribut\u00e1ndole una ovaci\u00f3n que fue interrumpida por la banda de gaiteros al cerrar el acto con el himno de Asturias.Los Reyes seguir\u00e1n presidiendo esta ceremonia hasta que su hija Leonor, que el pr\u00f3ximo 31 de octubre cumplir\u00e1 10 a\u00f1os, alcance una edad razonable para hacerlo. La primera vez que Don Felipe entreg\u00f3 estos galardones fue en 1981, cuando ten\u00eda 13 a\u00f1os.Leonor lo vio por televisi\u00f3nLa Princesa no acudi\u00f3 ayer a la ceremonia de Oviedo, pero, como sus padres le han hablado mucho de estos premios, la ni\u00f1a ten\u00eda previsto ver la entrega por televisi\u00f3n -aunque fuera ya empezada- cuando llegara del colegio a su casa, en el Palacio de la Zarzuela. Quien no falt\u00f3 a la cita fue la Reina Do\u00f1a Sof\u00eda, que lleg\u00f3 a Oviedo directamente desde Estados Unidos, donde el mi\u00e9rcoles recibi\u00f3 en Nueva York el premio Hadrian Award, que concede la World Monuments Fund.Mientras que Do\u00f1a Letizia estren\u00f3 un vestido de seda cady negro sin mangas con falda asim\u00e9trica cortada en volantes en negro, gris y blanco, de Felipe Varela, Do\u00f1a Sof\u00eda escogi\u00f3 un traje de chaqueta en color azul noche. A su llegada al teatro, los tres fueron recibidos con un sonoro aplauso.Faro de cultura y concordiaEn su discurso, Don Felipe no hizo ninguna menci\u00f3n expresa a Catalu\u00f1a, pero tras hacer una semblanza de los premiados y de los premios, a los que describi\u00f3 como \u00abfaro de cultura y de concordia\u00bb, afirm\u00f3 que estos galardones son \u00abun modelo que ejemplifica c\u00f3mo queremos que se fortalezca Espa\u00f1a, con qu\u00e9 ideales y anhelos, y con qu\u00e9 valores\u00bb. Fue entonces cuando invit\u00f3 a valorar \u00abcon sinceridad y honestidad lo que los espa\u00f1oles hemos construido juntos, que nos une y nos fortalece\u00bb. \u00abAlejemos lo que nos separa y nos debilita, y apart\u00e9monos, especialmente, de todo lo que pretenda se\u00f1alar, diferenciar o rechazar al otro\u00bb, reclam\u00f3.Advirti\u00f3 el Rey que \u00ablas divisiones nunca hacen grande a un pueblo; solo lo empobrecen y lo a\u00edslan\u00bb. Por ello, agreg\u00f3, \u00abevitemos las fracturas sociales que tanto da\u00f1o hacen a las conciencias de las personas, a los afectos, a la amistad y a las familias, a las relaciones entre los ciudadanos\u00bb.Tradicionalmente, el discurso que Don Felipe pronuncia cada a\u00f1o en el teatro Campoamor, con motivo de la entrega de estos premios, ha sido el m\u00e1s importante de cuantos dirig\u00eda a lo largo del a\u00f1o. Y as\u00ed fue durante el tiempo en el que era el Heredero de la Corona. Sin embargo, desde que fue proclamado Rey, el discurso m\u00e1s importante es el Mensaje de Navidad, que transmite cada Nochebuena por televisi\u00f3n y, despu\u00e9s de este, es el de los premios Princesa de Asturias.Tras defender los valores de la concordia y el respeto, Don Felipe insisti\u00f3 en la defensa de la ley y la Constituci\u00f3n. \u00abEn toda sociedad democr\u00e1tica como la nuestra, la defensa de la legalidad y de los principios constitucionales es la garant\u00eda de los derechos y libertades de todos los ciudadanos\u00bb, manifest\u00f3. \u00abPor tanto, los espa\u00f1oles debemos preservar esa convivencia que fortalece y enriquece nuestra vida colectiva\u00bb, anim\u00f3.Espa\u00f1a seguir\u00e1 unidaAdem\u00e1s, el Rey despej\u00f3 cualquier duda sobre la permanencia de Espa\u00f1a, si es que alguien la pudiera tener, y asegur\u00f3 que nuestra naci\u00f3n \u00abseguir\u00e1 unida\u00bb. \u00abSigamos construyendo Espa\u00f1a, convencidos y muy conscientes de que una Naci\u00f3n europea con ra\u00edces milenarias y vocaci\u00f3n universal, como la nuestra, seguir\u00e1 unida en su camino hacia un futuro de mayor concordia y progreso, con la dignidad, el respeto y el orgullo que merecen su historia y su memoria\u00bb (m\u00e1s aplausos).Don Felipe tambi\u00e9n hizo una defensa de estos premios, frente a quienes los critican. Y es que, por muy sorprendente que pueda parecer, justo a la hora del comienzo de la ceremonia hab\u00eda una manifestaci\u00f3n de protesta a las puertas del teatro Campoamor, en la plaza de La Escandalera, donde se pod\u00edan ver banderas republicanas. No obstante, eran much\u00edsimo m\u00e1s numerosos los asturianos que salieron a las calles de Oviedo para aplaudir a los Reyes y a los premiados.\u00abGracias a toda Asturias\u00bbDon Felipe afirm\u00f3 que Asturias \u00abnunca ha fallado al conjunto de la naci\u00f3n espa\u00f1ola\u00bb, una frase que tambi\u00e9n arranc\u00f3 los aplausos del p\u00fablico. \u00abGracias a todos los asturianos -agreg\u00f3- por compartir con el resto de los espa\u00f1oles lo mejor que os caracteriza. Gracias de coraz\u00f3n a toda Asturias\u00bb, insisti\u00f3, y el auditorio volvi\u00f3 a interrumpirle con otra ovaci\u00f3n. Lo mismo ocurri\u00f3 cuando, en referencia al premiado Leonardo Padura, dijo que \u00ablos espa\u00f1oles llevamos a Cuba en el coraz\u00f3n\u00bb y cuando afirm\u00f3 que los cooperantes, voluntarios y religiosos espa\u00f1oles, como los de la Orden San Juan de Dios, son \u00abun verdadero orgullo para Espa\u00f1a\u00bb.", "title": "\"Que nadie construya muros con los sentimientos\"", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-nadie-construya-muros-sentimientos-201510252133_noticia.html", "keywords": "Catalu\u00f1a,muros,Rey,sentimientos", "date": "2015-10-25", "id": "86d43ca065ed54c365c1059c234eac397ec4c486", "summary": "Don Felipe, que fue interrumpido con aplausos en siete ocasiones, hizo un llamamiento a alejar \u00abtodo lo que pretenda rechazar al otro\u00bb"}, {"article": "Si dudas utilizar Instagram como herramienta de marketing, planteate:\u00bfTu p\u00fablico objetivo se encuentra en esta red social? \u00bfOtras marcas con tu mismo target utilizan esta plataforma? \u00bfQuieres potenciar el engagement entre tu marca y tus potenciales seguidores? \u00bfTu producto, servicios o incluso, tu historia, son susceptibles de contarse con im\u00e1genes? \u00bfAbres un nuevo punto de venta? \u00bfLanzas alguno de tus productos? Si has contestado afirmativamente a alguna de estas preguntas, sigue leyendo. El objetivo de este post (dividido en dos publicaciones) es que Instagram se convierta en una herramienta en tu estrategia de marketing.Si a\u00fan no lo tienes muy claro o no sabes c\u00f3mo sacar el m\u00e1ximo rendimiento a tu cuenta, aqu\u00ed tienes algunas recomendaciones:#1\u00ba Cuando crees t\u00fa p\u00e1gina pon una peque\u00f1a descripci\u00f3n de la empresa adem\u00e1s de un enlace a tu sitio web y resto de redes. Que las personas que est\u00e1n viendo tu contenido sepan d\u00f3nde localizarte.#2\u00ba No utilices tu cuenta como un canal puro de ventas o promociones (ll\u00e9vate 3 y paga solo 2) Desc\u00e1rtalo. Si lo haces as\u00ed no tendr\u00e1s el \u00e9xito que esperas. Antes de vender, tienes que inspirar. Aportar valor, darles algo a tus clientes que no les pueda dar otra marca y que vuelvan a visitarte una y otra y otra vez. Convi\u00e9rtete en alguien influyente en sus vidas, se su prescriptor, que no puedan vivir sin ti.#3\u00ba \u00bfQu\u00e9 tipo de fotos son las mejores? Sube fotos cercanas, de la m\u00e1xima calidad posible. Con esto no quiero decir que tengas que contratar un fot\u00f3grafo para todo lo que publiques, pero si tienes que tener en cuenta que no puedes subir fotos pixeladas o con poses forzadas. Mejor que sean naturales, creativas, sacadas desde diferentes \u00e1ngulos, que el objeto de la fotograf\u00eda ocupe 2/3 partes de la imagen, incluso puedes hacer alg\u00fan collages...No todas las marcas son Chanel ni tampoco todos se dirigen a un target adulto con un elevado poder adquisitivo. Si el p\u00fablico al que quieres vender es gente joven, sigue el ejemplo de Forever21. Muchas de sus im\u00e1genes podr\u00edan ser de cualquier bloggera (con cierta experiencia y con buen gusto). Si utilizas filtros te interesar\u00e1 saber que Mayfair es el que m\u00e1s interacci\u00f3n consigue. En cualquier caso, no abuses de ellos y si la calidad de la imagen original es \u00f3ptima d\u00e9jala y utiliza el hashtag #nofilter. #4\u00ba Pon t\u00edtulos a tus fotos. Que un buen copy ayude a captar, junto con la imagen, la atenci\u00f3n del p\u00fablico. Trata de facilitar la compra incluyendo alg\u00fan link que lleve hasta tu ecommerce.#5\u00ba Hashtags generales o ideados exclusivamente para tu marca. Util\u00edzalos pero sin abusar; 5 es la cantidad que consigue mayor interacci\u00f3n seg\u00fan el estudio de Track Maven. As\u00f3cialos a tus keywords y sigue trending topics muy de cerca; puedes hacer que tu contenido sea visible para muchos usuarios. Los hashtags tambi\u00e9n te ayudar\u00e1n a encontrar usuarios relevantes dentro de tu nicho de mercado.#6\u00ba Tus clientes juegan un papel importante en tu marca. Hazles preguntas sobre si les gusta una nueva referencia, h\u00e1bitos de consumo, alguna experiencia que coincida con el posicionamiento o personalidad de tu marca, solicita su colaboraci\u00f3n, cont\u00e9stales r\u00e1pido si te hacen alguna pregunta, menci\u00f3nalos en tus comentarios, mot\u00edvalos a subir fotos utilizando tus productos\u2026 Sin ellos, no existir\u00eda tu marca. Necesitas crear relaciones a largo plazo con ellos. As\u00ed lo hace Target: atenci\u00f3n al p\u00fablico, conversaci\u00f3n, productos high quality, selfies, prescriptores... Visita tambi\u00e9n la cuenta \"targetdoesitagain\". Y esto es todo por ahora.Si quieres saber un poco m\u00e1s de esta \u00fatil herramienta en tu estrategia de Marketing estate atento al pr\u00f3ximo 2 de Noviembre (Instagram Tips II).", "title": "Instagram Tips (I)", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/marketingtips/Instagram-Consejos-Tips-Exito-estrategia_de_marketing_6_445215478.html", "keywords": "\u00c9xito,estrategia de marketing,Consejos,Instagram,Tips", "date": "2015-10-25", "id": "110a976879265e7a31bae836d6ef623378332abd", "summary": "Millones de usuarios activos en el mundo que suben otros tantos millones de fotos diariamente, dan fe de que se trata de una plataforma con grandes perspectivas de\u00a0 negocio"}, {"article": "Gary Shteyngart es bajito, lleva gafas y sonr\u00ede dejando ver unos dientes bien alineados: se los pagaron sus padres despu\u00e9s de d\u00e9cadas de trabajo en Estados Unidos. La familia lleg\u00f3 all\u00ed a finales de los a\u00f1os 70, despu\u00e9s de que Jimmy Carter y Leonid Br\u00e9zhnev firmasen el tratado de intercambio de cereales por tecnolog\u00eda que permiti\u00f3 a los jud\u00edos rusos parar de trabajar en el comunismo para continuar haci\u00e9ndolo en el capitalismo, aviones mediante.El autor deja de ser Igor para convertirse en Gary, un ni\u00f1o que no habla ingl\u00e9s y que a\u00fan vive mentalmente en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica pero que se fascina con los lujos capitalistas que se encuentra en Kew Gardens, el barrio de Queens en el que su familia aterriza al llegar a su nuevo pa\u00eds de residencia. \u201cEn Am\u00e9rica la distancia que media entre el hecho de desear algo y conseguir que te lo entreguen en tu salita de estar no suele ser muy grande. Y como quiero una bicicleta, un rico vecino americano (todos son incomparablemente ricos) me regala una bicicleta. Es un aparato monstruoso de color rojo con los rayos que se salen peligrosamente de sitio, pero ah\u00ed est\u00e1\u201d, explica en el libro. Sus memorias recomponen minuciosamente los hechos que marcaron su desarrollo como persona, en muchas ocasiones traum\u00e1ticos o no bien asimilados en su momento. La editorial Libros del Asteroide publica ahora en Espa\u00f1a Peque\u00f1o Fracaso [el apodo que le impuso su familia debido a sus problemas de integraci\u00f3n] traducido por Eduardo Jord\u00e1, despu\u00e9s del \u00e9xito cosechado en Estados Unidos. Este es el cuarto libro de Shteyngart que a estas alturas ya est\u00e1 considerado como uno de los mejores escritores estadounidenses de su generaci\u00f3n.Hacerle una entrevista es un poco complicado, ya que usted explica toda su vida en el libro \u00bfQu\u00e9 es lo que ha dejado fuera, qu\u00e9 no ha contado?No hay nada m\u00e1s. Nada, todo est\u00e1 en las p\u00e1ginas del libro. Como escritor siento que ya he completado esta misi\u00f3n. En cuatro libros, incluyendo este, describo la vida desde la infancia vivida durante el proceso de dos grandes imperios que se transforman: la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica colapsa y Estados Unidos no es que est\u00e9 muy bien tampoco. Una historia muy del siglo XX. Pero ya no hay nada m\u00e1s que explicar.La primera entrevista que me hicieron en estados Unidos fue con Francine Prose para Interview Magazine y me dijo \u201cDespu\u00e9s de leer el libro creo que s\u00e9 m\u00e1s de ti que de mi marido despu\u00e9s de 20 a\u00f1os casada con \u00e9l\u201d. Est\u00e1 todo ah\u00ed.Muchas de las rese\u00f1as sobre su libro lo califican como \u201cmuy divertido\u201d, pero en realidad mientras lo le\u00eda m\u00e1s bien sent\u00ed tristeza e incluso enfado, pese a que la iron\u00eda claramente est\u00e1 ah\u00ed y provoca la sonrisa \u00bfQu\u00e9 sentimiento quer\u00eda transmitirles a sus lectores?Es interesante, porque mucha gente en Espa\u00f1a me ha dicho que el libro les hab\u00eda parecido m\u00e1s triste que divertido, mientras que en Estados Unidos ha sido al rev\u00e9s. En realidad no lo s\u00e9 qu\u00e9 quer\u00eda. Utilizo el humor para hacer las cosas m\u00e1s entretenidas. Si no el libro hubiese sido como un funeral, teniendo en cuenta que las cosas que sucedieron no fueron especialmente felices.Muchos escritores utilizan estas t\u00e9cnicas de contar historias que no son especialmente divertidas de una manera que hace parecer que s\u00ed lo son. Hacer posible el re\u00edrse de las desdichas es un m\u00e9todo estupendo.Se le ha se\u00f1alado como uno de los mejores escritores norteamericanos de su generaci\u00f3n \u00bfQu\u00e9 significa esto para usted? \u00bfCu\u00e1l es el papel del escritor en la cultura hoy en d\u00eda?No demasiado. Es una figura muy marginal en la cultura norteamericana. Somos como los cantantes de \u00f3pera o los bailarines modernos. Tenemos algo de importancia para gente de Brooklyn, Portland o en las afueras de Boston. Pero para el resto de la gente en norteam\u00e9rica pasamos desapercibidos. Pero no pasa nada, est\u00e1 bien.Adem\u00e1s de escribir da clases de escritura en la universidad de Columbia \u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s importante que les ense\u00f1a a sus alumnos?\u00a1Ufff! Creo que la voz, al igual que los cantantes tienen su propio tipo de voz, los escritores tambi\u00e9n tienen que encontrar la manera de sonar como ellos mismos y no como escritores. Odio la pretensi\u00f3n en la literatura, odio los juegos y odio ese intento de probarle al lector lo inteligente que eres. Es muy molesto, aunque seguramente yo tambi\u00e9n hiciese eso cuando empec\u00e9 a escribir. Ya sabes: joven, intentando camelar a la gente con sus ocurrencias\u2026 pero despu\u00e9s de un tiempo tienes que encontrar la esencia de tu voz, desde la cual vas a hablar. Portada de Peque\u00f1o Fracaso de Libros del Asteroide \u00bfSus padres han le\u00eddo el libro?No, porque no se ha traducido al ruso y no leen bien en otra lengua.\u00bfY cree que a sus padres les gustar\u00eda o se enfadar\u00edan por sus descripciones?Pues no lo s\u00e9, eso depende un poco de ellos. Pero bueno, algunos escritores lo han definido como una carta de amor a mis padres y estoy de acuerdo. Para mi una carta de amor tiene que ser todo lo honesta posible y huir de la glorificaci\u00f3n de las personas. En las historias de los inmigrantes siempre se tiende a ensalzar esa batalla del inmigrante que llega y conquista los sue\u00f1os. Pero, de hecho, la transici\u00f3n a Am\u00e9rica fue muy dif\u00edcil y siempre hay historias muy complicadas y oscuras, incluso teniendo en cuenta que Estados Unidos es un pa\u00eds de inmigrantes. Y no hace falta mirar mucho m\u00e1s all\u00e1 de Donald Trump para ver c\u00f3mo puede ser la situaci\u00f3n de un inmigrante en la actualidad.Pero sus libros anteriores s\u00ed se han traducido a esa lengua \u00bfverdad?S\u00ed, pero este no y no s\u00e9 muy bien por qu\u00e9 [sonr\u00ede ir\u00f3nicamente].\u00bfY qu\u00e9 piensan los lectores rusos acerca de sus libros y la visi\u00f3n que tiene de su pa\u00eds (tanto del pasado como del presente)?Bueno, realmente no les gustan demasiado mis libros. Se escribieron rese\u00f1as muy encolerizadas. En concreto una dec\u00eda despectivamente: \u201cSe r\u00ede de nosotros, pero no vive aqu\u00ed\u201d.Por otra parte, una de las mejores cosas de haber publicado este libro es que cuando estaba de promoci\u00f3n viajando por todo Estados Unidos, muchos inmigrantes de mi edad se acercaban y me dec\u00edan: \u201cLo lograste, diste en el clavo\u201d. Hab\u00edan vivido lo mismo que yo y me ped\u00edan que le firmase el libro al \u201cm\u00e9dico fracasado\u201d o este tipo de apodos que sus padres les hab\u00edan puesto. Fue un sentimiento estupendo, el haberme acercado a esta gente. El libro es lo m\u00e1s honesto posible, es lo que viv\u00ed y hay muchas similitudes entre los padres de esos lectores y los m\u00edos, con esos roles tan espec\u00edficos: el padre autoritario e ingeniero mec\u00e1nico y la madre trabajadora que mantiene las tradiciones de su pa\u00eds de origen.Su psic\u00f3logo aparece que como personaje esencial en su vida \u00bfSe ha le\u00eddo su libro? \u00bfUsted sigue yendo a terapia?S\u00ed, \u00e9l s\u00ed. Se los ha le\u00eddo todos. Pero creo que ya ha terminado con la terapia. Con el libro he cerrado una etapa, he conseguido montar las piezas del puzzle.Ahora que es padre \u00bfEntiende mejor al tuyo?Realmente no. Es como si fu\u00e9semos de planetas diferentes. Mi padre del helado Leningrado de 1972 y yo de Nueva York en 2015: no tenemos nada en com\u00fan. Lo \u00fanico que compartimos es el instinto biol\u00f3gico de proteger a tu hijo que \u00e9l experiment\u00f3, por ejemplo, manteni\u00e9ndose a mi lado en la cama cuando estaba enfermo. Por mi parte hay otras cosas que he intentado hacer de manera completamente opuesta a c\u00f3mo las habr\u00eda hecho \u00e9l. Entre un americano que va a terapia y un hombre que vivi\u00f3 en la \u00e9poca de Hitler y Stalin no hay muchas similitudes.\u00bfYa tienes un apodo para tu hijo?No y no lo tendr\u00e1 [sonr\u00ede]Y ya para terminar \u00bfC\u00f3mo es estar casado con James Franco? [ver v\u00eddeo]Oh, es genial. Deber\u00edas saber que tiene unos labios muy, muy suaves y esa incre\u00edble estructura facial que no puedes dejar de mirar en todo el d\u00eda.VIDEO", "title": "Gary Shteyngart: \u201cOdio la pretensi\u00f3n en la literatura\u201d", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/Gary-Shteyngart-Odio-pretension-literatura_0_443406050.html", "keywords": "literatura,Odio,pretension,Gary,Shteyngart", "date": "2015-10-25", "id": "b6d9e7743f64d89d85e1d9603ae732b33ca013f8", "summary": "La editorial Libros del Asteroide acaba de publicar en Espa\u00f1a Peque\u00f1o fracaso: memorias del escritor norteamericano de origen ruso Gary Shteyngart, considerado uno de los mejores de su generaci\u00f3n.En el libro no escatima en detalles al hablar sobre sus problemas de adaptaci\u00f3n, la relaci\u00f3n disfuncional que mantiene con su padre o sus desmadres de juventud, siempre con un punto de iron\u00eda."}]