[{"article": "MADRID.- Julian Assange el irreductible fundador de Wikileaks, compartir\u00e1 aventuras con Ast\u00e9rix, Ob\u00e9lix y el resto de irreductibles galos. Y es que uno de los personajes que aparecer\u00e1n en el nuevo n\u00famero de la saga creada originalmente por Goscinny y Uderzo est\u00e1 inspirado en la pol\u00e9mica y medi\u00e1tica figura de Julian Assange. Ast\u00e9rix y el Papiro del C\u00e9sar, es el t\u00edtulo del n\u00famero \u00e1lbum de la serie que llegar\u00e1 a las librer\u00edas el 22 de octubre y que vuelven a firmar el guionista Jean-Yves Ferri y el dibujante Didier Conrad. La pareja tom\u00f3 testigo de los legendarios Goscinny y Uderzo en 2013 con la publicaci\u00f3n de Ast\u00e9rix y los Pictos, que vendi\u00f3 casi cinco millones y medio de ejemplares en todo el mundo.En esta nueva aventura, C\u00e9sar utilizar\u00e1 la comunicaci\u00f3n para intentar vencer a los galos que tantos dolores de cabeza le han dado. Un contexto en el que la idea de Wikileaks y la figura de Assange fueron referencia para su guionista que, ni corto ni perezoso, decidi\u00f3 llamar a uno de los nuevos personajes Wikilix, en un claro gui\u00f1o a la ya c\u00e9lebre web.Pero Assage no es la \u00fanica inspiraci\u00f3n de actualidad que encontraremos en el nuevo libro de Ast\u00e9rix. El personaje de Libellus Blockbustus, el asesor que contrata C\u00e9sar para intentar vencer a los galos a trav\u00e9s de la propaganda, est\u00e1 a su vez basado en los asesores que trabajaban para el exmandatario franc\u00e9s Nicolas Sarkozy.", "title": "Wikilix, el 'alter ego' de Julian Assange, nuevo personaje de Ast\u00e9rix", "url": "http://www.publico.es/culturas/wikilix-alter-ego-julian-assange.html", "keywords": "Julian,Wikilix,comic,Assange,ego,alter,Wikileaks", "date": "2015-10-19", "id": "92e44ab4cbe471994b4e5d29f73636d9a8929662", "summary": "Ser\u00e1 uno de los personajes que aparecer\u00e1n en el nuevo n\u00famero de la saga creada originalmente por Goscinny y Uderzo."}, {"article": "Actualizado:19/10/2015 17:54hA veces las redes sociales sorprenden. Est\u00e1n preconcibidas con un objetivo, compartir estados, fotograf\u00edas, actividades... Linkedin, por ejemplo, act\u00faa como plataforma que, a trav\u00e9s de un perfil organizado y nutrido con la experiencia de cada uno, sirve para encontrar trabajo. O que quien busque candidatos encuentre en ti a uno susceptible del puesto. Pero en ocasiones, como la presente, las tornas cambian. Habituados a que las esquelas todav\u00eda se aferren al papel, llama la atenci\u00f3n cuando alguna se cuela en una red social de este tipo. A\u00fan m\u00e1s cuando este usuario de Linkedin anuncia, antes de que suceda, el d\u00eda que morir\u00e1.El perfil es un recorrido por su vida profesional. Sus \u00faltimos dos a\u00f1os y medio de vida fue director no ejecutivo en Caremark, dedicada a temas de salud en Sutton (Inglaterra). Pero el campo al que se hab\u00eda dedicado durante toda su vida le tendr\u00eda preparado una sorpresa, y no grata precisamente. Simon Binner, de 57 a\u00f1os, fue diagnosticado con un trastorno neurol\u00f3gico progresivo, una grave enfermedad neurodegenerativa que le hizo perder las ganas de vivir, por lo que no solo decidi\u00f3 someterse a la eutanasia, en Suiza, ya que las leyes de Reino Unido no lo permiten (\u00abNo quiero ir a Suiza para morir all\u00ed\u00bb, escribi\u00f3 en la Red) sino que tambi\u00e9n comunic\u00f3 en Linkedin el d\u00eda que su vida acabar\u00eda: el 19 de octubre de 2015. \u00abMi dolencia avanz\u00f3 muy r\u00e1pido. En un principio, los m\u00e9dicos pensaron que vivir\u00eda hasta 2017 \u00f3 2018, pero se equivocaron\u00bb, publicaba Binner en su perfil. No quer\u00eda ir a Suiza, pero no le quedo otro remedio para cumplir con lo que el consideraba su designio, y por eso lo grab\u00f3 en internet: \u00abMejor tener un fallo masivo o ser aniquilado por un conductor borracho\u00bb. Quer\u00eda sentirse cerca, en Londres, en su pa\u00eds. El brit\u00e1nico no le deseaba a nadie la enfermedad con la que \u00e9l tuvo que lidiar. Sentir que no ten\u00eda cura, sentir c\u00f3mo tanto el habla como la respiraci\u00f3n cada vez resultaban m\u00e1s costosas, ya que se trata de una enfermedad que destruye las c\u00e9lulas del cuerpo que controlan la actividad muscular voluntaria, merm\u00f3 su fuerza, y cedi\u00f3 ante lo inevitable.", "title": "Anuncia su muerte en Linkedin: \"He muerto el 19 de octubre de 2015\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/20151019/abci-anuncia-muerte-linkedin-201510191726.html", "keywords": "linkedin,muerte,anuncia", "date": "2015-10-19", "id": "a335fa5f4542dbb4745ee79963c6e4394ab246cd", "summary": "A sus 57 a\u00f1os y con una enfermedad neurodegenerativa, el brit\u00e1nico Simon Binner decidi\u00f3 someterse a la eutanasia, y publicarlo en la red social"}, {"article": "5.214.000 personas vieron la noche del domingo el primer cara a cara entre Pablo Iglesias y Albert Rivera. Los candidatos de Podemos y Ciudadanos a la Presidencia del Gobierno protagonizaron su esperado debate en prime time en La Sexta muchos meses despu\u00e9s de que ambos se postularan para ello. Dos sillas vac\u00edas. Jordi \u00c9vole, fiel al estilo de Salvados, eligi\u00f3 un bar de barrio de la periferia de Barcelona para el debate. En la mesa, dos sillas vac\u00edas reservadas a los candidatos de PP y PSOE para el 20 de diciembre, Mariano Rajo y Pedro S\u00e1nchez. Los l\u00edderes de los partidos tradicionales no quisieron participar. Y tampoco fueron mencionados. Ni una sola vez. Ni por el moderador ni por los contendientes.El escenario benefici\u00f3 a Albert Rivera. Algo determinante en televisi\u00f3n. Los equipos no pactaron d\u00f3nde se sentaba cada uno y la suerte hizo que Pablo Iglesias lo hiciera de espaldas a la puerta de entrada del establecimiento. Resultado: la cara de Rivera aparec\u00eda m\u00e1s luminosa y la de Iglesias m\u00e1s oscura. Adem\u00e1s, por la espalda del secretario general de Podemos pasaban personas de cuando en cuando.Ni rastro de violencia de g\u00e9nero. Tampoco se asom\u00f3 al programa el tema de la violencia contra las mujeres. En lo que va de a\u00f1o, 36 personas han sido asesinadas por su condici\u00f3n de mujer y otros cuatro casos est\u00e1n en investigaci\u00f3n. Sin embargo, \u00c9vole, Iglesias y Rivera no dedicaron ni un minuto al asunto. No fue el \u00fanico tema que no se toc\u00f3: sanidad y educaci\u00f3n, medio ambiente, dependencia, infraestructuras, Uni\u00f3n Europea, cultura, aborto y muchos otros asuntos quedaron fuera de los alrededor de 60 minutos de programa.Francisco Gonz\u00e1lez y Esperanza Aguirre Vs. Nicol\u00e1s Maduro. Tan importante como las loas es qui\u00e9nes las profiere. \u00c9vole pinch\u00f3 un extracto de una entrevista al presidente del BBVA, Francisco Gonz\u00e1lez, en la que alababa a Rivera y criticaba duramente a Podemos. Iglesias aprovech\u00f3 uno de los pocos flancos que le dej\u00f3 el l\u00edder de Ciudadanos y aludi\u00f3 a que su partido no recib\u00eda los halagos de los grandes empresarios, de l\u00edderes pol\u00edticos o de los periodistas. \"Cuando Esperanza Aguirre dice 'me gusta Albert Rivera', eso te hace da\u00f1o\u201d, le dijo a su rival. El l\u00edder de Ciudadanos respondi\u00f3 r\u00e1pidamente: \"Y cuando lo dice Maduro de vosotros tambi\u00e9n\". La \u00faltima vez que el presidente venezolano habl\u00f3 de Podemos les tild\u00f3 de traidores (alrededor del minuto 6).El contrato \u00fanico. La lucha contra el paro fue el asunto con el que arranc\u00f3 el debate y el que m\u00e1s tiempo ocup\u00f3. Y donde Rivera logr\u00f3 situar mejor sus propuestas. Quiz\u00e1 porque las tiene ya definidas y en Podemos todav\u00eda andan a vueltas con un programa electoral que no termina de llegar. El l\u00edder de Ciudadanos esgrimi\u00f3 el contrato \u00fanico como soluci\u00f3n al problema del paro y de la dualidad en el mercado laboral. Pablo Iglesias respondi\u00f3 rechazando esta idea pero sin proponer algo a cambio. El secretario general de Podemos plante\u00f3 que subir el salario m\u00ednimo y las rentas de inserci\u00f3n dotar\u00e1 a los trabajadores de una posici\u00f3n negociadora mejor. Sobre el SMI dijo: \"En torno a 750 o 800 euros ser\u00eda una cosa m\u00e1s razonable\". En materia econ\u00f3mica en general, Rivera fue m\u00e1s concreto y el propio Iglesias reconoci\u00f3 que la imagen que tiene Ciudadanos en esa materia es de mayor solvencia, aunque, dijo, los espa\u00f1oles prefieren a Podemos a la hora de acabar con la desigualdad.Vuelta a las nacionalizaciones. Pablo Iglesias recuper\u00f3 una de las medidas que Podemos enarbol\u00f3 en sus primeros meses de vida, antes de las europeas de 2014: la nacionalizaci\u00f3n de empresas de sectores estrat\u00e9gicos. Iglesias asegur\u00f3 que un futuro gobierno presidido por \u00e9l no permitir\u00eda que las compa\u00f1\u00edas energ\u00e9ticas cobraran a los usuarios precios inaccesibles por la luz o que no permitir\u00eda que pactaran el precio de venta del combustible. \"O establecen un precio que mis ciudadanos puedan pagar o l\u00e9anse la Constituci\u00f3n; esta empresa a lo mejor va a ser de los ciudadanos\". Albert Rivera, que defendi\u00f3 la necesidad de un regulador fuerte que evite los abusos de estas empresas, respondi\u00f3 acusando a Iglesias de comunista y de franquista a la vez. \"Si todos los servicios p\u00fablicos acaban siendo del Estado, eso no me gusta porque acaba siendo comunismo, Cuba\" para luego zanjar que ser\u00eda como volver \"al franquismo econ\u00f3mico\".El futuro de Arnaldo Otegi. \"\u00bfIndultar\u00edan a Arnaldo Otegi? (l\u00edder de Batasuna encarcelado por el caso Bateragune que saldr\u00e1 de prisi\u00f3n en abril de 2016)\", pregunt\u00f3 \u00c9vole. Iglesias dijo que \"como Felipe Gonz\u00e1lez\", cree que Otegi no deber\u00eda estar en la c\u00e1rcel. Rivera, por su parte, asegur\u00f3 que eliminar\u00e1n \"los indultos a pol\u00edticos\".Pagos en negro. La respuesta sobre Otegi se dio al final del programa. Jordi \u00c9vole plante\u00f3 una bater\u00eda de preguntas concretas. Entre ellas, una en la que ambos coincidieron: \"\u00bfHan pagado alguna vez en negro?\". Pablo Iglesias dud\u00f3 menos que Albert Rivera y, aunque dijo no recordar ning\u00fan caso concreto, s\u00ed reconoci\u00f3 casi inmediatamente haberlo hecho. Rivera, que en un primer momento titube\u00f3, reconoci\u00f3 tras las respuesta de Iglesias que \u00e9l tambi\u00e9n lo hab\u00eda hecho. Ninguno de los dos especific\u00f3 cu\u00e1ndo ni en qu\u00e9, aunque sus respuestas suger\u00edan que hablablan de pagos por servicios menores.Albert Rivera habl\u00f3 m\u00e1s e interrumpi\u00f3 m\u00e1s. Tambi\u00e9n fue m\u00e1s concreto. Pablo Iglesias utiliz\u00f3 los argumentos y los esquemas pol\u00edticos que le han servido durante el \u00faltimo a\u00f1o y medio. Como resultado final, la mayor\u00eda de las opiniones apuntan a una victoria de Rivera sobre Iglesias. Incluso en una encuesta informal promovida por Podemos en Twitter, el presidente de Ciudadanos logra una amplia victoria.", "title": "Pablo Iglesias Vs. Albert Rivera: ocho claves de un debate diferente", "url": "https://www.eldiario.es/politica/Pablo-Iglesias-Vs-Albert-Rivera_0_443055841.html", "keywords": "Vs,Albert,Rivera,Pablo,Iglesias", "date": "2015-10-19", "id": "0068f93f6dd8e101e996ed0d1c4255811c031d88", "summary": "Los l\u00edderes de Podemos y Ciudadanos reunieron alrededor de un caf\u00e9 a 5,2 millones de personasLa econom\u00eda y las relaciones con el poder centraron la mayor parte del debate moderado por Jordi \u00c9vole"}, {"article": "Actualizado:22/10/2015 12:13hEl fuerte descenso del importe del crudo, que en el caso del Brent se ha desplomado casi un 60% desde el importe alcanzado en el verano de 2014, ha agitado las aguas hasta ahora mansas e inmutables de la econom\u00eda saud\u00ed. El pasado mes de julio el reino acudi\u00f3 por primera vez desde 2007 a una emisi\u00f3n de deuda por m\u00e1s de 3.500 millones de euros, una medida que pon\u00eda de relieve la necesidad de liquidez de un pa\u00eds en el que la venta de petr\u00f3leo supone el 80% de sus ingresos.La estrategia de abaratamiento del petr\u00f3leo emprendida por la OPEP, de la que Riad es juez y parte, ha tensado al m\u00e1ximo los presupuestos del pa\u00eds \u00e1rabe: el Fondo Monetario Internacional (FMI) prev\u00e9 que este a\u00f1o cierre con un d\u00e9ficit de m\u00e1s de 90.000 millones de euros (400.000 millones de riales, al cambio actual), su primeras cifras en negativo desde 2009. Para contrarrestarlo, adem\u00e1s de la colocaci\u00f3n de deuda, la dinast\u00eda de Saud ha optado por retrasar los pagos a los contratistas privados, seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 ayer la agencia norteamericana \u00abBloomberg\u00bb citando fuentes familiarizadas con la materia, sin identificar. En algunos casos, indica, se han producido demoras superiores a seis meses en algunos proyectos de infraestructuras. Empresas afectadas Numerosas empresas espa\u00f1olas desarrollan grandes obras en este pa\u00eds, como el metro de Riad (FCC) y el tren de alta velocidad entre La Meca y Medina, adjudicado a un consorcio de empresas espa\u00f1olas en el que participan las p\u00fablicas Adif, Renfe e Ineco junto con Talgo, Indra, ACS, Copasa, OHL, Siemens (a trav\u00e9s de Dimetronic), Inabensa, Imathia y Consulstrans. Desde la compa\u00f1\u00eda presidida por Esther Alcocer Koplowitz, FCC, que se encarga de la construcci\u00f3n de las l\u00edneas 4, 5 y 6 del suburbano, se descarta que se hayan producido, de momento, retrasos y recuerdan que el pasado mes de septiembre se hizo efectivo uno de los pagos, tal y como estaba previsto. Varias fuentes representantivas de diversas compa\u00f1\u00edas del consorcio que construye el AVE del desierto coinciden en que no se est\u00e1n produciendo interrupciones en los pagos, aunque temen, en alg\u00fan caso, que se vean afectados proyectos futuros de infraestructuras, como la finalizaci\u00f3n del trazado completo del metro de Riad. Indican que el tren de alta velocidad se encuentra en una fase muy avanzada, pr\u00e1cticamente a un a\u00f1o de su inauguraci\u00f3n, por lo que no ven probable que sufra recortes. Talgo, la hist\u00f3rica compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola que se encarga de la fabricaci\u00f3n de los trenes, sufri\u00f3 el pasado mes de julio las consecuencias de la debilidad presupuestaria de Arabia Saud\u00ed, despu\u00e9s de que el operador ferroviario, Saudi Railways Organization (SRO), decidiera cancelar la adjudicaci\u00f3n del contrato para el suministro de seis trenes de pasajeros por 186 millones de euros alegando motivos de \u00abinter\u00e9s p\u00fablico locales\u00bb.", "title": "Arabia Saud\u00ed se queda sin liquidez y demora pagos en algunos contratos", "url": "http://www.abc.es/economia/20151020/abci-arabia-saudi-petroleo-201510192119.html", "keywords": "saudi,arabia,petroleo", "date": "2015-10-19", "id": "728ccd5ead852c59ff4dd02d666d6487479d1670", "summary": "Las empresas espa\u00f1olas aseguran que, hasta ahora, han cobrado en plazo"}, {"article": "Un debate de barra bar es tambi\u00e9n fuente de muchas inexactitudes o incluso falsedades, intencionadas o no. Al calor de una conversaci\u00f3n natural y poco encorsetada se pueden llegar a cruzar argumentos que suenan bien pero tocan de o\u00eddas, como sucedi\u00f3 en el programa de Salvados que enfrent\u00f3, cara a cara, a Pablo Iglesias con Albert Rivera. Aunque ambos escamotearon las cifras exactas para no caer, precisamente, en la trampa de las inconcreciones, no pudieron evitar deslizar algunos errores como estos.Albert Rivera: \"Tenemos un 30% de gente trabajando y pobre\" El l\u00edder de Ciudadanos hace esta categ\u00f3rica afirmaci\u00f3n hablando de la dualidad del mercado de trabajo, esto es, del problema de los contratos temporales en Espa\u00f1a. Esto le puede haber llevado a mezclar dos conceptos, ya que seg\u00fan los datos difundidos esta misma semana por la Red Espa\u00f1ola de Lucha contra la Pobreza y Eurostat, la tasa de pobreza laboral (gente pobre con trabajo) es del 14,1%, una tasa elevad\u00edsima.M\u00e1s en l\u00ednea a la cifra arrojada por Rivera est\u00e1 la tasa de temporalidad que estructuralmente ronda el 30% pero que ahora mismo est\u00e1 en el 25% (y subiendo). En las vacas gordas, la tasa se dispar\u00f3 y roz\u00f3 varias veces el 33%.Albert Rivera: \"La media del coste del despido es de 13 d\u00edas\"Esta cifra de Rivera da lugar a confusi\u00f3n. Seg\u00fan el modelo de contrato, la indemnizaci\u00f3n var\u00eda. Para 2015, la indemnizaci\u00f3n legal de un contrato temporal son 12 d\u00edas por a\u00f1o trabajado. Para un contrato indefinido son 20 d\u00edas, y en casos de despido improcedente son 33 d\u00edas. Pero un coste medio significa hacer una media de todos estos despidos para calcular, por as\u00ed decirlo, el \"coste efectivo\" y hay que calcularlo sobre la marcha. En 2013, el director general de Trabajo, Xavier Thibault, situaba en 26 d\u00edas la indemnizaci\u00f3n media gracias a la reforma del Partido Popular que derog\u00f3 el despido de 45 d\u00edas.Pablo Iglesias: para parecernos a Dinamarca hay que subir salariosDinamarca fue el pa\u00eds m\u00e1s citado durante el debate y ambos candidatos lo toman como inspiraci\u00f3n para su modelo de mercado laboral. El l\u00edder de Podemos lo puso como objeto de deseo, sobre todo en cuestiones como el salario m\u00ednimo y los salarios en general. Sin embargo, Dinamarca no tiene salario m\u00ednimo interprofesional, cuando la mayor\u00eda de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea lo tienen. Pese a ello, el coste de la hora trabajada es en Dinamarca el mayor de la UE (40 euros), frente a los alrededor de 21,3 euros que cuesta en Espa\u00f1a.Iglesias trataba de enmarcar su explicaci\u00f3n en el gasto p\u00fablico de un pa\u00eds como Dinamarca con un modelo social y laboral. En este caso, el gasto p\u00fablico en Dinamarca est\u00e1 pr\u00f3ximo al 60% sobre el PIB (Iglesias dijo que era un 50%), y el espa\u00f1ol est\u00e1 en el tramo bajo de la tabla, (solo por delante de los pa\u00edses del Este) algo por encima del 40%.Iglesias propone un modelo de salario m\u00ednimo con escalas que llegue a los 800 eurosSiguiendo con el salario m\u00ednimo, es necesario hacer una distinci\u00f3n cuando se hace la comparativa internacional. El salario m\u00ednimo mensual con 12 pagas es de 757 euros. La distribuci\u00f3n en 14 pagas es una anomal\u00eda espa\u00f1ola heredera de unas gratificaciones del franquismo, y en muchas ocasiones crea distorsi\u00f3n en las comparativas. Eurostat lo tiene en cuenta y para hacer el ranking de salarios m\u00ednimos lo hace con las 12 pagas que se abonan en el resto del continente.Un salario m\u00ednimo de 14 pagas de 800 euros ser\u00eda el equivalente a uno mensual de 930 euros. Esto situar\u00eda a Espa\u00f1a a un paso del pelot\u00f3n de cabeza de los pa\u00edses con SMI m\u00e1s altos pero a\u00fan a una distancia respetable. El siguiente pa\u00eds con un salario m\u00ednimo m\u00e1s elevado ser\u00eda Reino Unido, que est\u00e1 ahora en 1.379 euros.Precisamente Reino Unido es otro modelo de ejemplo de salario social para Rivera, que lo contrapone a la subida del salario m\u00ednimo aunque conviven en este pa\u00eds. Por delante de Gran Breta\u00f1a en cuanto a salarios m\u00ednimos a\u00fan estar\u00edan Francia, Irlanda, Alemania, B\u00e9lgica, Holanda, y Luxemburgo, que lidera esta avanzadilla con 1.923 euros. Para hacer esta comparaci\u00f3n lo ideal ser\u00eda ver el nivel de vida de cada pa\u00eds.Rivera: Espa\u00f1a ha tenido una tasa de paro del 25% tres veces en 30 a\u00f1osRivera se permite una licencia con el dato del paro ya que este fen\u00f3meno solo ha sucedido dos veces, en esta crisis y en 1994 cuando no alcanz\u00f3 el 25% pero se qued\u00f3 muy cerca. En 1987 cuando se comenz\u00f3 a medir la tasa de paro como la conocemos estaba en un alt\u00edsimo 20%, pero no pas\u00f3 de ese l\u00edmite.Bajar la jubilaci\u00f3n a los 63 o dejarla en 65 a\u00f1osAmbos candidatos especularon con la posible edad de jubilaci\u00f3n sin mojarse en exceso ya que reconocieron que estaban dejando volar su imaginaci\u00f3n. Rivera asegur\u00f3 que le gustar\u00eda que por regla general se situara en 65 a\u00f1os pero que no se atrev\u00eda a prometerlo. Lo cierto es que con la reforma de las pensiones que aprob\u00f3 el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, es perfectamente posible jubilarse con 65 a\u00f1os que sigue siendo la edad legal de jubilaci\u00f3n, siempre y cuando se hayan cotizado 38 a\u00f1os y seis meses.El sistema de pensiones actual no funciona solo con la edad sino tambi\u00e9n con el historial de cotizaci\u00f3n. Obviar esta parte es dejarse la mitad de la reforma por el camino.En la misma reforma se estipul\u00f3 tambi\u00e9n que existiera una \"jubilaci\u00f3n voluntaria\" a los 63 a\u00f1os sin m\u00e1s criterio que el de tener como m\u00ednimo 15 a\u00f1os cotizados y asumir una penalizaci\u00f3n por los a\u00f1os que le resten para los 67 a\u00f1os y que estar\u00e1 en funci\u00f3n de su vida laboral. Sin embargo, estos 63 a\u00f1os se elevar\u00e1n tambi\u00e9n hasta los 65 a\u00f1os en 2027. Adem\u00e1s, hay excepciones reguladas para cierto tipo de profesiones califcadas como \"penosas\".Iglesias: solo me he reunido con empresarios de los medios de comunicaci\u00f3nEl l\u00edder de Ciudadanos reconoci\u00f3 una reuni\u00f3n con el presidente del BBVA, un \u201ccaf\u00e9 de media hora o tres cuartos de hora\u201d con Francisco Gonz\u00e1lez. Y acus\u00f3 a Pablo Iglesias de mentir cuando este dijo que no se hab\u00eda visto con ning\u00fan gran empresario. Podemos s\u00ed se ha reunido con empresas y grupos de presi\u00f3n o asociaciones muy diversas, pero a esas citas no ha acudido nunca el secretario general. Son los responsables de cada \u00e1rea (Econom\u00eda, Movimientos Sociales, Sanidad, etc\u00e9tera) quienes asisten a las reuniones, de las que Podemos informa puntualmente, aunque no siempre de su contenido. La \u00faltima fue con la Fundaci\u00f3n Bill & Melinda Gates.Albert Rivera: Transparencia Internacional nos puso un 10En el debate, el presidente de Ciudadanos presumi\u00f3 de que la organizaci\u00f3n Transparencia Internacional hab\u00eda puntuado con un 10 al partido, con el que firm\u00f3 un convenio de colaboraci\u00f3n en enero de este mismo a\u00f1o. El PSOE, por ejemplo, tiene la misma nota. Lo cierto es que entre las notas m\u00e1s altas que concede en Espa\u00f1a Transparencia Internacional se encuentran tambi\u00e9n instituciones conocidas por su falta de transparencia. Rivera tambi\u00e9n destac\u00f3 que el suyo es \u201cel \u00fanico partido que ha pagado todos sus cr\u00e9ditos a precio de mercado\u201d. En las cuentas que Ciudadanos tiene publicadas en su p\u00e1gina web se especifica que en 2014 (aqu\u00ed en PDF) se pidi\u00f3 un \u201cpr\u00e9stamo\u201d para las elecciones europeas de ese a\u00f1o y, posteriormente, un \u201ccr\u00e9dito\u201d con el mismo ep\u00edgrafe. En ninguno de los dos casos especifica la cantidad pedida ni la devuelta.El desglose de las cuentas de Podemos es mucho mayor. Hasta el punto de que se puede consultar cada una de las facturas de cada uno de los pagos que hace el partido en cualquier acto, as\u00ed como los sueldos de sus cargos electos e internos. Podemos, en una decisi\u00f3n que adopt\u00f3 desde su nacimiento, no contrata pr\u00e9stamos ni cr\u00e9ditos con bancos.Ninguno de los dos supo decir cu\u00e1nto dinero se gastaron sus partidos en las recientes elecciones catalanas. Iglesias no lo sab\u00eda, y coment\u00f3 que Podemos se present\u00f3 con otros partidos bajo la marca Catalunya s\u00ed que es Pot. Rivera coment\u00f3 que tambi\u00e9n desconoc\u00eda el dato, aunque record\u00f3 que antes de la campa\u00f1a su gasto estaba presupuestado en un mill\u00f3n de euros. Iglesias: si una empresa se forra \"a costa de que haya gente que no tenga calefacci\u00f3n\" se nacionalizaIglesias recuper\u00f3 la idea de nacionalizar empresas cuando se trata de \"un servicio p\u00fablico que el Estado tiene la obligaci\u00f3n de proveer. \"Si lo que pretende\" una determinada compa\u00f1\u00eda \"es forrarse de dinero a costa de que haya gente que no tenga calefacci\u00f3n, hay una cosa que se llama Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978\". El art\u00edculo 128 de la Carta Magna reconoce la iniciativa p\u00fablica en la actividad econ\u00f3mica y establece que \"mediante ley se podr\u00e1 reservar al sector p\u00fablico recursos o servicios esenciales, especialmente en caso de monopolio, y asimismo acordar la intervenci\u00f3n de empresas cuando as\u00ed lo exigiere el inter\u00e9s general\".Preguntado por un ejemplo de empresa que hoy nacionalizar\u00eda, Iglesias se refiri\u00f3 sin titubeos a \"las el\u00e9ctricas, que llevan con el sistema de subastas tomando el pelo al Gobierno sistem\u00e1ticamente y a los ciudadanos que tienen que pagar la factura\". En realidad, el sistema de \"subastas\" como tal se elimin\u00f3 en abril de 2014, cuando se suprimieron las pujas trimestrales que serv\u00edan para fijar la tarifa dom\u00e9stica. Ahora, esta se fija en funci\u00f3n del denominado 'pool' el\u00e9ctrico, que no es un mecanismo de subasta, sino un sistema de casaci\u00f3n. Otra cosa es que su funcionamiento, que en teor\u00eda supervisa la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC), garantice los mejores precios.Rivera: Europa no permite tener empresas p\u00fablicasRivera se apresur\u00f3 a criticar el \"capitalismo de amiguetes\" y a glosar la \"competencia de verdad\". El l\u00edder de Ciudadanos se refiri\u00f3 de pasada a \"un oligopolio el\u00e9ctrico, en telef\u00f3nicas, aerol\u00edneas o gasolineras\" (no en banca, su antiguo sector), cuyos abusos deber\u00edan ser, en su opini\u00f3n, castigados por una autoridad de la competencia que no tenga, como la actual, a sus \"\u00e1rbitros comprados\". Pero de expropiar, nada. Cualquier tentativa en este sentido \"es Cuba\". \"Por tu regla de tres, todos los servicios que se prestan en una sociedad acaban por ser del Estado\", dijo Rivera a Iglesias, algo que tiene un \"viejo nombre\": comunismo.Seg\u00fan el l\u00edder de Ciudadanos, Europa no \"permite\" tener empresas p\u00fablicas: \"Hemos heredado empresas p\u00fablicas como Tabacalera, Iberia, y Europa dijo: de eso, basta\", argument\u00f3. Lo cierto es que Espa\u00f1a privatiz\u00f3 sus empresas p\u00fablicas porque as\u00ed lo quisieron sus Gobiernos de turno. \"Preg\u00fantales a los franceses si tener una compa\u00f1\u00eda el\u00e9ctrica p\u00fablica es un modelo obsoleto\", espet\u00f3 Iglesias a Rivera. Electricit\u00e9 de France, cuyo mayor accionista es el Estado franc\u00e9s, no es el \u00fanico ejemplo. La otra gran empresa gala de servicios b\u00e1sicos (gas, por ejemplo), Suez, tiene al Estado como socio de referencia (33%); y la el\u00e9ctrica Enel, propietaria de Endesa, tiene como principal socio al propio Estado italiano, que tambi\u00e9n es el principal accionista de la petrolera ENI, por citar s\u00f3lo los m\u00e1s representativos.Con informaci\u00f3n de Aitor Riveiro y Antonio M. V\u00e9lez", "title": "La prueba del algod\u00f3n: gazapos, inexactitudes y trampas en el debate entre Pablo Iglesias y Albert Rivera", "url": "https://www.eldiario.es/economia/inexactitudes-Pablo-Iglesias-Albert-Rivera_0_443055965.html", "keywords": "Albert,inexactitudes,Rivera,Pablo,Iglesias", "date": "2015-10-19", "id": "a5834c09ef7fb47bbdc6f96ca6ac354b9629fc12", "summary": "Los dos contrincantes no se mojaron en exceso con cifras y datos para no caer en inexactitudes de las que no lograron escaparLa tibieza de los argumentos en pensiones o salarios prestan al equ\u00edvoco\"Europa no permite empresas p\u00fablicas\", asegur\u00f3 Rivera llevando hasta el extremo un argumento que choca frontalmente con lo que sucede en los pa\u00edses vecinos"}, {"article": "Ayer se celebr\u00f3 un debate entre los dirigentes de Ciudadanos y Podemos, presentado por Jordi \u00c9vole. La \u00fanica diferencia que vimos, comparado con otros debates (adem\u00e1s de que aseguran que no estaba pactado, que ya es bastante), es que el escenario era un bar. Pero la estructura y el fondo siguen siendo los mismos: un hombre pregunta y modera a otros hombres que debaten sobre los temas que creen que interesa a toda la poblaci\u00f3n: poblaci\u00f3n formada por otros hombres, s\u00ed, pero tambi\u00e9n por mujeres.La \u00fanica conversaci\u00f3n relacionada de alguna forma con el g\u00e9nero se produjo antes del debate en s\u00ed mismo, antes de sentarse a la mesa donde iban a abordar los temas \"importantes\". \u00c9vole pregunt\u00f3 a Pablo Iglesias y a Albert Rivera qui\u00e9nes le acompa\u00f1aban a debates como aquel. Rivera contest\u00f3 que un equipo de tres hombres y Pablo Iglesias asegur\u00f3 que uno de tres mujeres. Acodado en la barra del bar, Rivera ri\u00f3 ante el comentario de Pablo Iglesias. S\u00ed, se ri\u00f3. Y a\u00f1adi\u00f3: \u201c\u00a1Te rodeas de t\u00edas!\u201d. Le falt\u00f3 preguntar: \u201cPero vamos a a lo importante, \u00bfa que est\u00e1n buenas? Jeje\u201d, gui\u00f1o, gui\u00f1o, patada, patada.Y gracias a que el equipo de Iglesias est\u00e1 formado por mujeres, sali\u00f3 el tema -dio la impresi\u00f3n que por casualidad- de las cuotas de equidad, que Rivera despacha r\u00e1pido con un \"no estoy a favor de las cuotas ni para bien ni para mal\". \u00bfQu\u00e9 es bien y qu\u00e9 es mal en las cuotas de equidad? \u00bfSabe Rivera qu\u00e9 significan y qu\u00e9 implican estas cuotas para la igualdad? \u00c9vole pregunt\u00f3 todo tipo de cuestiones durante el debate. Temas como la econom\u00eda, la sanidad, la educaci\u00f3n, cosas importantes, problemas vitales que tenemos que resolver, y obviamente, el presentador quer\u00eda sacar las opiniones de ambos pol\u00edticos.Pero tambi\u00e9n se habl\u00f3 de temas como el acercamiento de presos de ETA y de cu\u00e1nto les hab\u00eda devuelto Hacienda en su \u00faltima declaraci\u00f3n. No digo que lo primero no tenga valor informativo (s\u00ed que no lo tiene lo segundo) pero, \u00bfc\u00f3mo es posible que se hable de temas como \u00e9stos y se ignoren asuntos vitales como la desigualdad de g\u00e9nero que vivimos o sobre la violencia machista, que no cesa? \u00bfC\u00f3mo es posible que se vuelva a hablar en otro debate sobre Cuba y Venezuela y no sobre la mitad de la poblaci\u00f3n que formamos las mujeres en Espa\u00f1a? \u00bfPor qu\u00e9 en el debate posterior presentado por Ana Pastor tampoco los representantes del resto de partidos (cinco hombres y s\u00f3lo una mujer) denunciaron que se ha vuelto a ignorar la desigualdad de g\u00e9nero y la lacra de la violencia machista? \u00bfC\u00f3mo es posible que s\u00f3lo Alberto Garz\u00f3n nombrara de refil\u00f3n la importancia del feminismo? \u00bfPor qu\u00e9 la mitad del pa\u00eds importa tan poco y la otra mitad importa tanto?La portada de El Mundo dec\u00eda lo siguiente el domingo: \u00bfAhora importamos? \u00bfO ni por \u00e9sas? \u00bfTan alienadas nos presuponen como para no darnos espacio en la campa\u00f1a? \u00bfTan bien sabe la clase pol\u00edtica que ese medio mill\u00f3n de mujeres no espera ya de ellos que se las tenga en cuenta, que hasta pasan de abordar el tema en debates? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si ese medio mill\u00f3n decidi\u00e9ramos nuestro voto no s\u00f3lo mirando por el pa\u00eds sino tambi\u00e9n considerando las pol\u00edticas de igualdad que nos ofrezcan en esos mismo debates?\u00bfY si ese medio mill\u00f3n se siente defraudada porque ve la pol\u00edtica como algo masculino, ajeno y dado por perdido? \u00bfY si ese medio mill\u00f3n viera, de pronto, que se habla de ellas en un debate en televisi\u00f3n: que sienten que importa a la gente que hay sentada a esa mesa? \u00bfSeguir\u00edan sinti\u00e9ndose frustradas como dice la noticia de El Mundo? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si los partidos se pararan a pensar en que tenemos un problema contra el que s\u00f3lo hacen rid\u00edculos esfuerzos por eliminar? \u00bfC\u00f3mo influir\u00eda un hipot\u00e9tico nuevo inter\u00e9s de la clase pol\u00edtica por la igualdad en las elecciones? \u00bfSeguir\u00edan esas 500.000 espa\u00f1olas tan indecisas y decepcionadas? \u00bfO ir\u00edan a votar convencidas porque sentir\u00edan que la cosa empieza a ir con ellas? \u00bfD\u00f3nde ir\u00eda ese medio mill\u00f3n de votos si se defienden en debates televisivos en prime time las cuotas de paridad? \u00bfY si se proponen pol\u00edticas para acabar con la brecha salarial y el techo de cristal? \u00bfY si se alza la voz sin complejos sobre la importancia de pol\u00edticas que empoderen a la mujer y no que las ningunee o las ignore?Surgen muchas preguntas que, de momento, no van a tener respuestas, ya que no est\u00e1 entre las preocupaciones de la clase pol\u00edtica. Porque, una vez m\u00e1s, ni teniendo en nuestras manos un posible giro del resultado electoral, parece que importemos demasiado.", "title": "\u00bfImportamos ya?", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/Importamos_6_443115707.html", "keywords": "Importamos", "date": "2015-10-19", "id": "85123d48119f4f3faf719fd7173896a2abce56f0", "summary": "\u00bfPor qu\u00e9 no se habl\u00f3 sobre cuestiones de g\u00e9nero en el debate Iglesias-Rivera?"}, {"article": "Netflix ha entrado en el mercado de la producci\u00f3n propia con mucho acierto aunque tambi\u00e9n con alg\u00fan que otro error. Ha conseguido, en poco tiempo, crear detr\u00e1s de la marca una aut\u00e9ntica marea de fans que adoran todas sus producciones. El gigante del \u2018streaming\u2019 bajo demanda por internet desembarca esta semana en Espa\u00f1a, as\u00ed que aprovecho para escribir sobre \u2018Narcos\u2019, que vendr\u00e1 de la mano con el estreno de esta plataforma. Est\u00e1 creada por Chris Brancato, Calor Bernard y Doug Miro, y para dar empaque, el director Brasile\u00f1o Jos\u00e9 Padilha (\u2018Tropa de \u00e9lite\u2019 o \u2018RoboCop\u2019).El antih\u00e9roe es aquel personaje que durante el relato narrativo realiza las funciones del h\u00e9roe tradicional pero que difiere en su apariencia y valores \u00e9tico-morales. Ejemplos tenemos muchos a lo largo de la historia de la televisi\u00f3n: Tony Soprano, Walter White, Vick Mackey, Nucky Thompson, Dexter Morgan, Omar Little, etc. En \u2018Narcos\u2019 el protagonista es el colombiano Pablo Escobar, narcotraficante y l\u00edder del C\u00e1rtel de Medell\u00edn, que sembr\u00f3 el caos en Colombia durante m\u00e1s de una d\u00e9cada, adem\u00e1s de convertirse en uno de los hombres m\u00e1s ricos del mundo. \u00c9l y sus compinches formaron la organizaci\u00f3n criminal m\u00e1s violenta y despiadada de la historia moderna. La mediatizaci\u00f3n de su figura se establece en tres etapas: h\u00e9roe - antih\u00e9roe - villano. Todas ellas reflejan el car\u00e1cter tan carism\u00e1tico y despreciable que a veces no se aleja tanto de las caracter\u00edsticas b\u00e1sicas de nuestros antih\u00e9roes favoritos. \u2018Narcos\u2019 se contextualiza en los a\u00f1os 80 y 90 con una atm\u00f3sfera cargada, amarillenta, sucia y a veces granulada, y que revela una ambientaci\u00f3n y fotograf\u00eda cuidada al mil\u00edmetro. La lucha contra Pablo Escobar por parte de los Estados Unidos, principalmente de la DEA, y de las autoridades colombianas no se merecen menos. La historia est\u00e1 narrada a trav\u00e9s de la vozen off del agente Steve Murphy (Boyd Holbrook). \u00c9l hace de confidente y c\u00f3mplice del espectador con su tono socarr\u00f3n e ir\u00f3nico y sus constantes alusiones. Sin duda, me recuerda a los gui\u00f1os y miradas en \u2018Funny Games\u2019 de Micheal Haneke.\u2018Narcos\u2019 cuenta la vida de Pablo Escobar como ya antes lo hicieron otras: \u2018Pablo Escobar, el patron del mal\u2019 o \u2018Escobar: Para\u00edso perdido\u2019. Cuenta con una historia interesante y real pero ficcionalizada, aunque esto no hace que la serie pierda realismo. De hecho, como la misma ficci\u00f3n se encarga de se\u00f1alar, nos introducimos en el denominado movimiento literario hispanoamericano del realismo m\u00e1gico: pretende con la introducci\u00f3n de elementos fant\u00e1sticos en la narraci\u00f3n profundizar en la realidad a trav\u00e9s de lo m\u00e1gico que hay en ella. Se apoya m\u00e1s a\u00fan en lo veraz cuando el relato se salpica de im\u00e1genes de archivo -fotos, telenoticias, discursos presidenciales- y en una extensa recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n, dando un tono documental perfecto. Foto: www.analistasdeocio.com El brasile\u00f1o Wagner Moura da vida a la controvertida figura de Pablo Escobar. Si dejamos de lado el desatino en el acento y su pronunciaci\u00f3n semi-rob\u00f3tica al intentar alcanzar el tono colombiano, el actor consigue dar un toque gestual magistral al personaje. Transmite frialdad, violencia, locura y miedo, las caracter\u00edsticas de un aut\u00e9ntico tirano con altas dosis de psicopat\u00eda. Su historia y la de sus socios es la principal y m\u00e1s importante en \u2018Narcos\u2019. Quiz\u00e1s ah\u00ed est\u00e1 otro desequilibrio en la serie ya que, la otra cara del relato -DEA, EEUU y el gobierno de Colombia- no tiene la fuerza necesaria para plantarle cara. Somos testigos de la evoluci\u00f3n personal y medi\u00e1tica de un villano de manual: de Robin Hood a l\u00edder del c\u00e1rtel de Medell\u00edn, uno de los m\u00e1s sanguinarios de la \u00e9poca moderna; de \u2018h\u00e9roe\u2019 del pueblo a tirano; y, de pobre a ser uno de los m\u00e1s ricos del mundo. Eso s\u00ed, siempre teniendo en mente el espectador ese doble rostro de Escobar.Los agentes de la DEA: Steve Murphy (Boyd Holbrook) y Javier Pe\u00f1a (Pedro Pascal) encabezan un cuadro que se puede hacer llamar \u2018El retrato de una obsesi\u00f3n\u2019. Ellos dos junto el gobierno cubano quieren extirpar un c\u00e1ncer criminal extendido por Colombia y que adem\u00e1s est\u00e1 exportando sustancias estupefacientes a lo largo y ancho de EEUU. Esta caza se convierte en algo prioritario en un pa\u00eds que se desangra a una gran velocidad pero el dinero, poder, miedo e influencias de Pablo Escobar la convierten en algo casi imposible ya que en esta partida de ajedrez, ellos tendr\u00e1n m\u00e1s que perder. Si algo se lleva una cr\u00edtica es el gobierno de Estados Unidos, ya que durante el desarrollo de esta primera temporada se dejan ver dardos a su pol\u00edtica exterior: totalmente de conveniencia. Hasta los mismos EEUU mantienen relaciones con grandes narcotraficantes para echar a los comunistas de ciertos pa\u00edses. Por eso, en esta guerra contra Pablo Escobar y el narcotr\u00e1fico, se pueden ver los claroscuros -mentiras, alianzas o traiciones- estadounidenses. La serie no se ha molestado en esconderlos y, para m\u00ed, es uno de los puntos positivos.Aunque la serie no destaque demasiado en su direcci\u00f3n, s\u00ed lo hace en su fotograf\u00eda y ambientaci\u00f3n. El guion con sus m\u00e1s y sus menos, y en c\u00f3mputo general, consigue ser un texto interesante sobre la historia de Pablo Escobar; con unos di\u00e1logos repletos de humor negro, adem\u00e1s de que cada personaje nos habla en su propia lengua -ingl\u00e9s o espa\u00f1ol-. Todo esto aderezado con un BSO muy acorde a la narraci\u00f3n. El reparto no consigue ser redondo aunque tiene alg\u00fan actor destacado -a parte de los que ya he citado-: Juan Pablo Raba, que da vida al presidente Gustavo Gavira; Manolo Cardona, como Eduardo Mendoza; o Roberto Urbina, que interpreta a Fabio Ochoa. \u2018Narcos\u2019 introduce al espectador en un mundo donde los l\u00edmites entre el bien y el mal son muy difusos. Una lucha en la que corre mucha sangre y que tiene como principal culpable un personaje, Pablo Escobar, que da unas posibilidades gigantescas a la narraci\u00f3n. Un villano de manual que desprende carisma por todos los lados. Es quiz\u00e1s lo doloroso ya que a veces puedes sentir hasta un poco de empat\u00eda por \u00e9l. Sin duda, \u2018Narcos\u2019 es una serie recomendable al cien por cien de la que vais a disfrutar.", "title": "'Narcos\u2019: Pablo Escobar, retrato de una obsesi\u00f3n", "url": "https://www.eldiario.es/clm/lunes_seriefilos/Narcos-Pablo-Escobar-retrato-obsesion_6_442765728.html", "keywords": "Narcos,Escobar,Pablo,retrato,obsesion", "date": "2015-10-19", "id": "2de86d0f829da7cc6adb77303ffcf2b2326a1e20", "summary": "El personaje de Pablo Escobar genera unas posibilidades infinitas en la narraci\u00f3n y eso se nota durante toda la serieLos cap\u00edtulos introducen al espectador en un mundo donde los l\u00edmites entre el bien y el mal son muy difusos"}, {"article": "MADRID.- El Consejo de Ministros ha aprobado este viernes lo que ya hizo p\u00fablico el Ministerio de Industria hace 15 d\u00edas: la lista de empresas adjudicatarias de los seis nuevos canales de TDT. Mediaset, Atresmedia y Real Madrid TV recibir\u00e1n un canal en alta definici\u00f3n (HD) mientras que Kiss FM, Grupo Secuoya y 13 TV explotar\u00e1n los de definici\u00f3n est\u00e1ndar (SD). El reparto deja fuera a Vocento (editor de ABC), El Corte Ingl\u00e9s y Prisa, quien ya ha presentado alegaciones contra la concesi\u00f3n por considerar que la decisi\u00f3n del Ejecutivo es contraria a diversas directivas y tratados de la UE y va contra las propias bases del concurso, que abogan por la competencia y el pluralismo.La concesi\u00f3n de dos nuevas licencias a Mediaset y Atresmedia apuntala el control que las dos empresas tienen en el mercado televisivo gestionando 11 canales de cobertura nacional, registrando la mitad de la audiencia y absorbiendo casi un 90% de la facturaci\u00f3n publicitaria. Mediaset explota, actualmente, seis canales nacionales: Telecinco, Cuatro, FDF, Boing, Divinity y Energy; mientras que Atresmedia tiene cinco cadenas: Antena 3, La Sexta, Neox, Nova y Mega. Con esta nueva adjudicaci\u00f3n sumar\u00edan un canal en HD m\u00e1s cada uno. Los otros beneficiados de este reparto son Real Madrid, que obtendr\u00eda un canal HD en abierto, y KISS FM, Grupo Secuoya y 13 TV , que obtendr\u00edan cada uno una cadena en definici\u00f3n est\u00e1ndar. Seg\u00fan publica PR Noticias, estas nuevas adjudicaciones servir\u00edan de tabla de salvaci\u00f3n tanto para 13 TV, el canal de los obispos, como de Kiss FM, la cadena propiedad del empresario Blas Herrero. La cadena episcopal perdi\u00f3 en 2014 un total de 12,1 millones de euros acumulando unas p\u00e9rdidas superiores a los 34 millones de euros en tan s\u00f3lo tres a\u00f1os La cadena episcopal perdi\u00f3 en 2014 un total de 12,1 millones de euros acumulando unas p\u00e9rdidas superiores a los 34 millones de euros en tan s\u00f3lo tres a\u00f1os. De hecho, el mencionado portal apunta que la cadena 13 TV ha sobrevivido los \u00faltimos a\u00f1os gracias a los fondos del Grupo COPE. El problema real para la cadena, no obstante, es que la audiencia sigue d\u00e1ndole la espalda y s\u00f3lo tiene un share del 2%.La gran sorpresa en este repartido ha sido la adjudicaci\u00f3n de un canal a KISS FM (Radio Blanca). La emisora perdi\u00f3 1,3 millones de euros en 2014 y un mill\u00f3n de euros en 2012, por lo que esta nueva licencia, y las posibilidades de negocio que ofrece, tambi\u00e9n aparece como una tabla de salvaci\u00f3n econ\u00f3mica. El grupo Secuoya, que ya se ha visto beneficiado de la externalizaci\u00f3n de servicios en las cadenas auton\u00f3micas en la etapa en que Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez (exsecretario de Estado de Comunicaci\u00f3n con Aznar) estaba en el Consejo de Administraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, ya ha anunciado en El Mundo que su canal se llamar\u00e1 D10 y que esperan poder estar emitiendo en abierto en diciembre aunque la parrilla completa no estar\u00e1 lista hasta marzo o abril.", "title": "El Gobierno salva de la ruina a 13TV y Kiss FM a la vez que aumenta el poder de Mediaset y Atresmedia", "url": "http://www.publico.es/politica/gobierno-salva-ruina-13tv-y.html", "keywords": "Gobierno,ruina,13TV,Kiss,salva", "date": "2015-10-19", "id": "50ea1442ea4322be0558db9e287e772947535c9d", "summary": "El Consejo de Ministros ha aprobado este viernes la adjudicaci\u00f3n a Atresmedia, Mediaset y Real Madrid TV de los nuevos canales de alta definici\u00f3n y a 13 TV, Kiss FM y Secuoya los de definici\u00f3n est\u00e1ndar. Prisa, El Corte Ingl\u00e9s y Vocento, quedaron fuera"}, {"article": "Todos los habitantes de la provincia de Teruel caben en el Camp Nou y La Romareda. Y si contamos los que tienen tantos a\u00f1os que tendr\u00edan dificultades para desplazarse hasta all\u00ed y ocupar el grader\u00edo, a\u00fan sobrar\u00edan bastantes plazas. El paralelismo con el deporte de masas no va mal para hablar precisamente del problema que sufren en los lugares donde cada vez hay menos gente. Teruel es uno de los ejemplos de esa Espa\u00f1a interior que se est\u00e1 despoblando, la \u2018Laponia mediterr\u00e1nea\u2019 o \u2018Laponia del sur\u2019 que llaman algunos y que incluye provincias de Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n, La Rioja o el interior de la Comunidad Valenciana, entre otras. Esa Espa\u00f1a va camino del desierto demogr\u00e1fico, con baj\u00edsimos \u00edndices de poblaci\u00f3n que no superan los 12 habitantes por kil\u00f3metro cuadrado y altas tasas de envejecimiento.Desde esta Espa\u00f1a interior alzan la voz para que la oigan en Europa, apelando al art\u00edculo 174 del Tratado sobre el Funcionamiento de la Uni\u00f3n Europa, que fija el objetivo de \u201cpromover un desarrollo armonioso del conjunto de la Uni\u00f3n\u201d. Buscan el reconocimiento primero del problema y despu\u00e9s financiaci\u00f3n extra para paliarlo. Aunque esa petici\u00f3n de ayuda no se hace con una \u00fanica voz, ni pol\u00edtica, ni econ\u00f3mica ni social, y eso es otro problema. A Europa le ped\u00edan que declarara como Inversi\u00f3n Territorial Integrada (ITI) varias zonas espa\u00f1olas con el denominador com\u00fan de la despoblaci\u00f3n. Una petici\u00f3n agrupaba a empresarios de Teruel, Cuenca, Soria y Guadalajara y la otra abarcaba hasta 12 provincias espa\u00f1olas.La \u00faltima noticia que llega desde Bruselas ha declarado la Inversi\u00f3n Territorial Integrada (ITI) solo para Teruel, pero esta denominaci\u00f3n se ha incorporado al Programa Europeo de Desarrollo Regional de Arag\u00f3n, lo que significa que no va a ir acompa\u00f1ada de m\u00e1s dinero. \u201cEs el reconocimiento al diagn\u00f3stico del enfermo pero no hay dinero para el tratamiento\u201d asegura Juan Carlos Escuder, miembro de CEOE Teruel. Este empresario de una monta\u00f1osa comarca turolense lleva meses estudiando los entresijos de la Uni\u00f3n Europea para saber a qu\u00e9 puertas llamar.\u201cNosotros vamos a seguir trabajando para conseguir ese reconocimiento conjunto\u201d de las cuatro provincias, asegura Escuder, con la mirada puesta en 2016 cuando podr\u00edan revisarse las pol\u00edticas sobre estos fondos de cohesi\u00f3n. \u201cEl objetivo final es que la dotaci\u00f3n espec\u00edfica para esta zona salga directamente de la Uni\u00f3n Europea, no del dinero que le dan a Espa\u00f1a\u201d, porque con el reconocimiento actual lo que se establece es que se recojan partidas de fondos ya concedidos de programas Feder o Feader y se establezca un \u00fanico instrumento de inversi\u00f3n.La ITI concedida no ha respondido a la demanda de los empresarios ni tampoco a la otra petici\u00f3n formulada a Europa, la del profesor del Campus de Teruel Francisco Burillo, que bajo el nombre de Serran\u00eda Celtib\u00e9rica ped\u00eda un tratamiento espec\u00edfico y diferencial para 12 provincias espa\u00f1olas de baja poblaci\u00f3n: Burgos, Castell\u00f3n, Cuenca, Guadalajara, La Rioja, Soria, Segovia, Teruel, Valencia y Zaragoza. Un territorio que, con una extensi\u00f3n de 63.098 km2 (el doble que B\u00e9lgica), tiene censada una poblaci\u00f3n de 487.417 habitantes (veinte veces menos) y una densidad de 7,72 habitantes por km2.En el Manifiesto del Instituto Celtiberia de Investigaci\u00f3n y Desarrollo Rural reclaman discriminaci\u00f3n positiva y que las autoridades europeas tomen \u201cmedidas efectivas, no paliativas\u201d en materia econ\u00f3mica, fiscal y de infraestructuras, y que anulen las \u201cfronteras\u201d educativas y sanitarias. Y que los fondos que destinan en materia de despoblaci\u00f3n y envejecimiento \u201cse inviertan de forma finalista en los territorios despoblados\u201d.Tampoco esta petici\u00f3n se ha visto satisfecha con la ITI, ni la propuesta del Gobierno de Arag\u00f3n del PP, que opt\u00f3 a finales de la pasada legislatura por una denominada Sistema Ib\u00e9rico que englobaba varias zonas de la Comunidad aut\u00f3noma y que fue rechazada por el profesor Burillo. Escuder no cree que la f\u00f3rmula adecuada para conseguir fondos sea la de la Serran\u00eda Celtib\u00e9rica: \u201cPrimero hay que arrancar el proyecto y luego ir poco a poco, porque con tantas organizaciones es m\u00e1s dif\u00edcil coordinar.\u201dEstas iniciativas han recibido respaldo de unos u otros partidos pol\u00edticos que coinciden en reconocer la enfermedad pero tardan en hallar un diagn\u00f3stico.El Senado abord\u00f3 el problema de la despoblaci\u00f3n, a iniciativa del PSOE, en una ponencia especial en la que a lo largo de todo un a\u00f1o desfilaron representantes pol\u00edticos y sociales de entes locales. De este trabajo salieron 50 conclusiones y 15 recomendaciones para territorios con menos de 10 habitantes por kil\u00f3metro cuadrado, pero ahora falta dinero para aplicarlas.Escuder recuerda que la despoblaci\u00f3n es un problema hoy de varias provincias espa\u00f1olas, algunas ya enfermas de muerte por el envejecimiento de los pocos que quedan, pero vaticina que va a serlo a medio plazo de una parte de Europa y entonces quiz\u00e1 sea tarde para actuar.", "title": "Grito de auxilio por la despoblaci\u00f3n desde la \u2018Laponia mediterr\u00e1nea\u2019", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/sociedad/Grito-auxilio-despoblacion-Laponia-mediterranea_0_443056612.html", "keywords": "Grito,Laponia,auxilio,despoblacion,mediterranea", "date": "2015-10-19", "id": "fde04db7e1d3c8f8e4e3531e1ef76304a540c1f3", "summary": "La despoblaci\u00f3n de la Espa\u00f1a interior va camino de dejar a muchas provincias en niveles de \u201cdesierto demogr\u00e1fico\u201d con \u00edndices de poblaci\u00f3n que no superan los 12 habitantes por km2Organizaciones empresariales y acad\u00e9micas lideran iniciativas para que la Uni\u00f3n Europea discrimine positivamente estos territorios como lo hace con el norte del continente"}]