[{"article": "El TSJA ha dejado a la jueza Alaya, a expensas de confirmaci\u00f3n por parte del CGPJ, sin seguir instruyendo el caso ERE. Su decisi\u00f3n tiene su origen en varias causas y otras cuantas consecuencias:La \"autoexclusi\u00f3n\" de Alaya. Lo dijo nada m\u00e1s saltar la noticia una voz an\u00f3nima, conocedora del caso y, nunca mejor dicho, con conocimiento de causa. \"El TSJA no la aparta, Alaya se ha autoexcluido\". La jueza primero pidi\u00f3 leg\u00edtimamente un ascenso a la Audiencia y luego quiso estar en misa y repicando al quedarse con las macrocausas que ven\u00eda instruyendo. Cuando el TSJA le concedi\u00f3, hasta por dos veces, seguir con la joya de la corona (el caso ERE) y el delito societario del caso Mercasevilla, ambicion\u00f3 todas las macrocausas y atac\u00f3 sorpresivamente (por su aparente frialdad) a su sucesora y nueva titular del juzgado con reproches personales y profesionales. A la contra, la jueza N\u00fa\u00f1ez no se qued\u00f3 callada y pidi\u00f3 prescindir de ella en un juzgado donde ya no iban a poder convivir con normalidad. El TSJA pudo (pero no quiso). Un p\u00e1rrafo del informe del martes del TSJA, al que ha tenido acceso eldiario.es/andalucia, resume a la perfecci\u00f3n lo sucedido: \"Esta Sala de Gobierno reconoce la labor desarrollada previamente por la titular anterior del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00ba 6. Por lo mismo, manifiesta lo deseable que hubiera sido la continuidad y aprovechamiento de los conocimientos de la misma. Sin embargo, dicha Magistrada ha exteriorizado tanto su discrepancia con los t\u00e9rminos de la comisi\u00f3n de servicio acordada por esta Sala, como su falta de voluntad de colaboraci\u00f3n y entendimiento con la actual titular, cuestionando su idoneidad e independencia\".La causa, dividida. El \u00fanico momento en que el caso ERE podr\u00eda haberse quedado del lado de la jueza Alaya fue cuando N\u00fa\u00f1ez, justo antes de arrancar el verano y poco despu\u00e9s del duro informe en su contra que Alaya hizo llegar al CGPJ, acord\u00f3 dividir la causa en piezas separadas. Una cuesti\u00f3n negada continuamente por su antecesora pero que ped\u00eda desde hac\u00eda tiempo la Fiscal\u00eda. El TSJA, que ya hab\u00eda puesto en conocimiento del CGPJ la \"falta de colaboraci\u00f3n\" de Alaya por atacar con dureza a N\u00fa\u00f1ez, tuvo que repensar la f\u00f3rmula de reparto del trabajo hasta que ha resuelto en contra de la primera.La 'tercera v\u00eda'. \u00c1lvaro Mart\u00edn, en comisi\u00f3n de servicio de refuerzo en el juzgado desde hace tres a\u00f1os, ha sido el elegido para ayudar a N\u00fa\u00f1ez con las macrocausas. Conoce el juzgado y a su nueva titular. Se le renov\u00f3 la comisi\u00f3n cuando el CGPJ respald\u00f3 a Alaya en igual sentido. Ahora, Mart\u00edn deber\u00e1 colaborar para que las importantes causas que se investigan.Los exaforados. En cuanto al procedimiento en s\u00ed, ocho pol\u00edticos andaluces exaforados (Gri\u00f1\u00e1n, Chaves, Viera, Zarr\u00edas, Aguayo, \u00c1vila, Recio y Vallejo) podr\u00edan ser llamados ahora por la jueza N\u00fa\u00f1ez para que declaren como imputados aunque ya lo hayan hecho en tribunales superiores. La Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n ya ha pedido que lo haga con los exparlamentarios auton\u00f3micos. Est\u00e1 por ver la decisi\u00f3n de la decisi\u00f3n del juzgado respecto a todos estos exdiputados nacionales y andaluces.La Faja Pir\u00edtica de Huelva. La jueza N\u00fa\u00f1ez, en el tiempo que lleva al frente del juzgado, ha abierto una l\u00ednea de investigaci\u00f3n que no se hab\u00eda planteado, y es el papel del Gobierno central en la tramitaci\u00f3n de ayudas cofinanciadas, como la de la Faja Pir\u00edtica de Huelva. La jueza ha pedido informaci\u00f3n al Ejecutivo central para conocer su actuaci\u00f3n en relaci\u00f3n a este caso.La normativa aplicable. Hay otra cuesti\u00f3n, relacionada de alg\u00fan modo con la anterior, de la que ha venido informando este peri\u00f3dico y es del sistema de concesi\u00f3n directa de ayudas sociolaborales que utiliz\u00f3 la Junta y que ha venido usando el Gobierno central. Se trata de una cuesti\u00f3n que ha ido calando entre partes afectadas y que algunas defensas van a tratar de hacer ver a la nueva instructora. Y es que las bases de las subvenciones en que se regulaban en las \u00f3rdenes ministeriales, a las que han aludido tanto Alaya como el juez del Supremo, la concurrencia no era un requisito esencial, solo cuando la naturaleza de la ayuda lo exijiera. Uno de las personas que m\u00e1s est\u00e1 insistiendo en esa l\u00ednea es el abogado Carlos Leal, que considera que la causa \"tiene una grave incongruencia y un grave error de aplicaci\u00f3n de la ley\". Fuentes cercanas al caso apuntan a que la instrucci\u00f3n deber\u00eda dar un giro con base a esas apreciaciones.Pr\u00f3ximas citaciones. La jueza N\u00fa\u00f1ez tiene citados a declarar (el pr\u00f3ximo d\u00eda 21 de octubre) al exdirector general de Trabajo y Seguridad Social de la Junta Francisco Javier Guerrero y a dos ex interventores generales de la Junta, Manuel G\u00f3mez y Roc\u00edo Marcos. Ser\u00e1 curioso observar c\u00f3mo los imputados afrontan la nueva situaci\u00f3n despu\u00e9s de muchas idas y venidas al juzgado, entonces de Alaya, durante los casi \u00faltimos cinco a\u00f1os. La anterior titular despertaba toda clase de sensaciones, principalmente de nervios, entre sus visitantes. Lo que es seguro es que las citaciones ser\u00e1n m\u00e1s puntuales que con N\u00fa\u00f1ez que Alaya, quien ten\u00eda por costumbre hacer esperar a todas las partes.La sombra de Alaya. La jueza Alaya no se ver\u00e1 definitivamente al margen de lo que pueda seguir dando de s\u00ed en los juzgados sevillanos. Su plaza de destino est\u00e1 en la Secci\u00f3n S\u00e9ptima de la Audiencia de Sevilla, la misma que suele ver los recursos de apelaci\u00f3n que las partes presentan ante el juzgado instructor y sobre los que tienen que resolver. En buena l\u00f3gica, deber\u00e1 inhibirse de ellos, es decir, no decidir al respecto. A pesar de ello, sus nuevos compa\u00f1eros de la Audiencia alertaron de su \"profunda preocupaci\u00f3n\" por la imagen que se podr\u00eda dar de la Administraci\u00f3n de Justicia.", "title": "Los ERE sin Alaya: causas y consecuencias en nueve claves", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/ERE-Alaya_0_441306027.html", "keywords": "ERE,Alaya", "date": "2015-10-14", "id": "c4507f5f35a3c4b51ffa01e65ae6cc2b36db666a", "summary": "Tras casi cinco a\u00f1os de instrucci\u00f3n y su paso por el TSJA y el Tribunal Supremo, la jueza N\u00fa\u00f1ez se queda al mando de la causa de los EREEl TSJA dice en su informe que \"lo deseable hubiera sido la continuidad y aprovechamiento de los conocimientos\" de Alaya pero \u00e9sta exterioriz\u00f3 \"falta de voluntad de colaboraci\u00f3n y entendimiento con la actual titular, cuestionando su idoneidad e independencia\""}, {"article": "Actualizado:15/10/2015 15:01hPrimark, la cadena de distribuci\u00f3n textil irlandesa popular por sus bajos precios, ha abierto hoy su mayor tienda en Espa\u00f1a, en la madrile\u00f1a Gran V\u00eda, una de las calles m\u00e1s cotizadas en los \u00faltimos a\u00f1os por las grandes firmas de moda. El establecimiento, ubicado en el n\u00famero 32, ocupar\u00e1 m\u00e1s de 12.000 metros cuadrados de superficie comercial distribuidos en cinco plantas, seg\u00fan consta en la p\u00e1gina web de Primark.Adem\u00e1s de convertirse en su tienda \u00abemblem\u00e1tica\u00bb o \u00abflagship store\u00bb, con el local de Gran V\u00eda Primark, que hasta ahora ha basado su expansi\u00f3n en Espa\u00f1a en centros comerciales, avanzar\u00e1 en su objetivo de abrir tiendas a pie de calle.Espa\u00f1a, donde la firma suma 40 establecimientos, se ha consolidado como el segundo mayor mercado para la compa\u00f1\u00eda, s\u00f3lo superada por Reino Unido y por delante de su pa\u00eds de origen, Irlanda.Inquilinos de Amancio OrtegaEl inmueble, que ocupa el n\u00famero 32 de la Gran V\u00eda de Madrid, fue adquirido en enero por Pontegadea, veh\u00edculo inversor de Amancio Ortega, m\u00e1ximo accionista y fundador del emporio de la moda espa\u00f1ol Inditex, al que pertenecen cadenas como Zara o Massimo Dutti.Primark compartir\u00e1 edificio y \u00abcasero\u00bb con sus rivales H&M, Mango y Lefties(de Inditex), que ocupan los locales ubicados en los bajos, as\u00ed como la Cadena Ser, que se ha mudado a las plantas superiores. El edificio, en cuya reestructuraci\u00f3n ha participado el estudio de arquitectura RCCyP, cuenta con una superficie construida total de 36.376 metros cuadrados, divididos en 9 plantas sobre rasante, planta baja y s\u00f3tano.RCCyP logr\u00f3 que el Ayuntamiento de Madrid aprobara que Gran V\u00eda 32, conocido como edificio Madrid-Par\u00eds, recuperara el uso comercial para el que fue construido (seg\u00fan licencia de 1926) y permitir as\u00ed la instalaci\u00f3n de Primark en las plantas superiores.", "title": "El mayor Primark de Espa\u00f1a desembarca en la Gran V\u00eda de Madrid", "url": "http://www.abc.es/madrid/20151015/abci-primark-abre-tienda-granvia-201510141804.html", "keywords": "granvia,abre,tienda,primark", "date": "2015-10-14", "id": "09985f34b4d08b873283629298cd4c28203a5f35", "summary": "El establecimiento, ubicado en el n\u00famero 32, ocupar\u00e1 m\u00e1s de 12.000 metros cuadrados distribuidos en cinco plantas"}, {"article": "Actualizado:14/10/2015 10:43hEl portavoz de Sanidad del PSOE en el Congreso, Jos\u00e9 Mart\u00ednez Olmos, preguntar\u00e1 este mi\u00e9rcoles al Gobierno si cree necesaria una norma estatal que garantice el derecho a una muerte digna en Espa\u00f1a, durante la pen\u00faltima sesi\u00f3n de control al Ejecutivo de esta legislatura y tras la propuesta lanzada por el l\u00edder socialista P edro S\u00e1nchez de poner en marcha una legislaci\u00f3n en la materia.Precisamente, el ministro de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, Alfonso Alonso, afirm\u00f3 la semana pasada en una entrevista en televisi\u00f3n que no ve\u00eda necesario el desarrollo de una ley nacional de muerte digna, ya que la actual Ley de Autonom\u00eda del Paciente ya garantiza que una persona no sea sometida a una terapia innecesaria. \u00abAbrir este debate situar\u00eda en una posici\u00f3n inc\u00f3moda a todo el mundo\u00bb, asegur\u00f3.Desde el Grupo Socialista, su portavoz en el Congreso, Antonio Hernando, defendi\u00f3 una ley de estas caracter\u00edsticas porque \u00abson miles las personas que lo pasan muy mal y sufren mucho al final de sus vidas\u00bb.As\u00ed, reiter\u00f3 la intenci\u00f3n del PSOE por incluir esta normativa en su programa electoral de cara a las pr\u00f3ximas elecciones generales de diciembre, a pesar de la legislaci\u00f3n auton\u00f3mica que ya hay en la materia.Ley aparcada tras ZapateroEn concreto, la proposici\u00f3n de ley del PSOE sobre muerte digna define como proceso final de la vida la presencia de un pron\u00f3stico vital \u00abreducido en el tiempo e irreversible\u00bb, seg\u00fan consta en el texto de la propuesta con la que los socialistas pretenden recuperar el proyecto de ley de \u00abmuerte digna\u00bb que impuls\u00f3 el anterior Ejecutivo de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, a propuesta de su ministra, Leire Paj\u00edn.Aprobada en Consejo de Ministros en mayo de 2011, la norma de Zapatero pretend\u00eda proteger la dignidad de las personas enfermas en fase terminal o en situaci\u00f3n agon\u00eda, as\u00ed como garantizar el \u00abpleno respeto de su libre voluntad\u00bb en la toma de las decisiones sanitarias que afecten a dicho proceso.Sin embargo, tras remitirse en junio de ese mismo a\u00f1o al Congreso para iniciar su tramitaci\u00f3n parlamentaria, qued\u00f3 aparcada despu\u00e9s de que Zapatero decidiera adelantar la convocatoria de Elecciones Generales a noviembre.Nueva propuestaCuatro a\u00f1os despu\u00e9s, y coincidiendo tambi\u00e9n con el \u00faltimo tramo de la legislatura, el PSOE recupera el tema mediante una iniciativa que, seg\u00fan el texto al que ha tenido acceso Europa Press, pretende reconocer los derechos de las personas \u00aben el proceso final de su vida\u00bb y definir un marco de actuaci\u00f3n para los profesionales sanitarios que les atiendan.En concreto, fue registrada por los socialistas el pasado mes de abril, con el t\u00edtulo de \u00abproposici\u00f3n de Ley reguladora de los derechos de la persona ante el proceso final de la vida\u00bb, tal y como adelant\u00f3 Europa Press.\u00abSe trata de que, con suficiente certeza jur\u00eddica y precisi\u00f3n de las obligaciones que su respeto comporta, todos los ciudadanos puedan sentirse protegidos por ese conjunto de derechos ante un trance personal que puede resultar tan dif\u00edcil\u00bb, explican los socialistas en su exposici\u00f3n de motivos, en la que tambi\u00e9n defienden la necesidad de que los profesionales sanitarios se sientan \u00abamparados por un marco normativo que proyecte seguridad jur\u00eddica sobre las pr\u00e1cticas y el tratamiento asistencial que les dispensen\u00bb.Adem\u00e1s, recuerdan que algunas comunidades, como Andaluc\u00eda o Arag\u00f3n, ya han regulado esa materia \u00abcon desigual extensi\u00f3n\u00bb, por lo que pretende establecer una norma \u00abestatal b\u00e1sica\u00bb que reconozca un haz de derechos \u00abcon independencia del territorio o de la Administraci\u00f3n sanitaria encargada de velar por su tratamiento en el proceso final de la vida\u00bb.", "title": "El PSOE vuelve a la carga con su propuesta para la muerte digna", "url": "http://www.abc.es/sociedad/20151014/abci-muerte-digna-gobierno-201510141022.html", "keywords": "digna,muerte,gobierno", "date": "2015-10-14", "id": "beaf27e18e135f7b0bd1ea77c7c9fc5d7d23728b", "summary": "El portavoz de Sanidad, Jos\u00e9 Mart\u00ednez Olmos, le preguntar\u00e1 hoy al Gobierno en el Congreso si ve necesaria una ley estatal para regular esta cuesti\u00f3n"}, {"article": "La tradici\u00f3n de se\u00f1alar los cien primeros d\u00edas de Gobierno como un periodo especialmente significativo en el mandato de una instituci\u00f3n, al fijar los cimientos del proyecto pol\u00edtico a realizar, tiene su origen para algunos analistas en la restauraci\u00f3n del imperio de los Borbones, a principios del siglo XIX en Francia. Tras su evasi\u00f3n de Elba, Napole\u00f3n lleg\u00f3 a Par\u00eds el 20 de marzo de 1815. Cien d\u00edas despu\u00e9s \u2013el 28 de junio del mismo a\u00f1o- y tras su derrota en la batalla de Waterloo fue confinado definitivamente en Santa Elena, volviendo Luis XVIII a ocupar su lugar como rey de Francia. El conde de Chabrol utiliz\u00f3 esta expresi\u00f3n para dar la bienvenida al rey.Pero es su interpretaci\u00f3n contempor\u00e1nea la que en la actualidad da m\u00e1s significado a esta pr\u00e1ctica no escrita que ha adquirido casi el rango de ley. En 1933, en plena crisis econ\u00f3mica provocada por el crack del 29, Franklin D. Roosevelt accedi\u00f3 a la presidencia de EEUU con la firme convicci\u00f3n de afrontar este grave problema con audacia y decisi\u00f3n. Y plane\u00f3 que en cien d\u00edas ten\u00eda que hacer posible una serie de medidas que combatieran la crisis que asolaba a su pa\u00eds. \u201cActuar y actuar ahora\u201d fue el lema que le llev\u00f3 en volandas a aprobar en ese tiempo 15 leyes importantes y a poner en marcha el proyecto New Deal que inyect\u00f3 dinero a raudales en la econom\u00eda del pa\u00eds para construir infraestructuras p\u00fablicas (justo lo contrario de lo que han hecho la Troika y los gobiernos europeos para afrontar la recesi\u00f3n que padecemos). En realidad no importa demasiado el origen. Lo cierto es que durante este periodo lo usual es que los grupos de Gobierno intenten fijar las propuestas m\u00e1s importantes comprometidas en su programa electoral y la oposici\u00f3n haga gala de cierta cortes\u00eda a la hora de afrontar la intensidad de su tarea. Es lo que hemos hecho desde el Gobierno del Cabildo de Gran Canaria.Hace poco m\u00e1s de cien d\u00edas los grupos pol\u00edticos PSOE, Podemos y Nueva Canarias, decidimos conformar un pacto de Gobierno de progreso para el Cabildo Insular de Gran Canaria, siguiendo las indicaciones de la ciudadan\u00eda que decidi\u00f3 impedir con su voto que las pol\u00edticas conservadoras que se hab\u00edan ejecutado hasta la fecha siguieran definiendo el futuro social y econ\u00f3mico de la Isla. Nos pusimos a la tarea y dise\u00f1amos un programa de trabajo que, como hab\u00edamos defendido en la campa\u00f1a electoral, ten\u00eda que sustentarse en tres pilares fundamentales: ponernos del lado de la gente que peor lo est\u00e1 pasando, proponiendo alternativas reales a su situaci\u00f3n; generar un nuevo modelo econ\u00f3mico para Gran Canaria que nos permita superar el sistema caduco culpable de la depresi\u00f3n social y econ\u00f3mica en la que nos encontramos y profundizar en la democracia y sus valores. Nos pusimos a la tarea y en estos tres meses \u2013 con la maquinaria administrativa a medio gas por las vacaciones de agosto- hemos podido cimentar nuestro proyecto para los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.Para procurar la justicia social y luchar contra la desigualdad que corroe la sociedad y la democracia pusimos en marcha un Plan de Choque Contra la Pobreza y un Plan por el Empleo destinado a las familias sin ning\u00fan tipo de recursos. M\u00e1s de 10 millones de euros que nos permitir\u00e1n contratar a m\u00e1s de mil personas para la realizaci\u00f3n de obras p\u00fablicas necesarias y para procurar ayudas de emergencia social a miles de ciudadanos a trav\u00e9s de los servicios insulares, los municipios y las oneg\u00e9s. Adem\u00e1s, un Plan de Empleo de Garant\u00eda Juvenil, para casi 500 chicos y chicas y una Lanzadera de empleo para j\u00f3venes profesionales. Del mismo modo se ha dise\u00f1ado el Plan por la Igualdad y la Inclusi\u00f3n Social, el Observatorio de la Igualdad y un sistema integral de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n de las v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. Tambi\u00e9n se cre\u00f3 un servicio antidesahucio para frenar la posibilidad de que numerosas familias se vean obligadas a abandonar sus hogares por causas sobrevenidas a consecuencia de la crisis; se priorizaron las necesidades sociales, unidas al expediente acad\u00e9mico, en las becas de la instituci\u00f3n\u2026 Y no nos olvidamos de los pueblos empobrecidos y por eso reactivamos el programa Gran Canaria Solidaria, duplicamos las partidas dedicadas a la solidaridad internacional y hemos dado respuesta inmediata a la acogida de refugiados\u2026Para incentivar la econom\u00eda y generar un modelo econ\u00f3mico alternativo hemos hecho en estos primero cien d\u00edas un esfuerzo importante. Creamos un \u00e1rea de Desarrollo Econ\u00f3mico, Energ\u00eda e I+D+i que ha iniciado los tr\u00e1mites para la creaci\u00f3n del Consejo Insular de la Energ\u00eda, propulsor de una Isla destinada a ser vanguardia mundial en energ\u00edas limpias; impusimos nuestro rechazo a una planta regasificadora en Gran Canaria; dise\u00f1amos una propuesta de Isla Inteligente; profundizamos en la b\u00fasqueda de alternativas energ\u00e9ticas investigando las posibilidades de la geotermia en nuestro territorio; paralizamos la disoluci\u00f3n de Infecar, porque es necesaria para impulsar nuestras ferias internacionales; rescatamos casi seis millones de euros a punto desaparecer por inacciones en la anterior legislatura. Para potenciar la investigaci\u00f3n y el conocimiento, creamos un marco de trabajo con la universidad y el ITC e impulsamos dos parques e\u00f3licos marinos\u2026 Son los primeros pasos para la b\u00fasqueda de nuestra soberan\u00eda energ\u00e9tica. Lo mismo que pretendemos para conseguir la soberan\u00eda alimentaria, para lo que desbloqueamos el procedimiento, a punto de caducar, de la central hidroe\u00f3lica de Chira-Soria; redactamos el Plan Estrat\u00e9gico Insular de Desarrollo Rural; solucionamos los problemas de los regantes del sur; optimizamos la depuraci\u00f3n de aguas, la reparaci\u00f3n del emisario de Bocabarranco -abandonado durante a\u00f1os- e impulsamos los planes insulares de desarrollo\u2026Para forjar econom\u00eda productiva en cada uno de los municipios grancanarios reactivamos el Consejo de Corporaciones Locales y pusimos en marcha un ambicioso plan de inversiones para los ayuntamientos y mancomunidades de 72 millones de euros destinados a obras de infraestructuras b\u00e1sicas y a propuestas sostenibles de creaci\u00f3n de empleo. Una inyecci\u00f3n importante para generar puestos de trabajo y para apoyar a las pymes en situaci\u00f3n de precariedad\u2026 A ello le sumamos el desbloqueo administrativo, producido por serias anomal\u00edas en los contratos de mantenimiento de las v\u00edas insulares, por un total de 40 millones de euros; llegamos a un acuerdo con el Ayuntamiento de Las Palmas de Gran Canaria para aportar 11 millones a la IV fase de la circunvalaci\u00f3n; culminamos los tr\u00e1mites para contar antes de fin de a\u00f1o con el enlace de Arucas que descongestionar\u00e1 la salida a la GC-2 desde Arucas, Firgas, Teror, Valleseco, Artenara y Tejeda y aportamos dos millones m\u00e1s a obras de mejoras de carreteras. Tambi\u00e9n se han reactivado las obras del Faro de Maspalomas; potenciados las zonas comerciales abiertas e impulsado el sector que gira en torno a Moda C\u00e1lida, ampliando los puntos de venta en aeropuertos y grandes almacenes\u2026 Igualmente se ha conseguido contar con cien mil nuevas plazas tur\u00edsticas a\u00e9reas a trav\u00e9s de la compa\u00f1\u00eda Norwegian, conmemorado el 40\u00ba aniversario del Patronato de Turismo, organizado la presencia de Gran Canaria en la Feria de Londres, potenciado la promoci\u00f3n de la Isla en el exterior\u2026El paisaje, el medio ambiente y el territorio son elementos sustanciales en el modelo de ecoisla que defendemos, por eso hemos empezado el Plan Territorial del Paisaje; desatascado planeamientos; afianzado el papel mediador del Cabildo para alcanzar el consenso con las personas afectadas por el PGO de San Bartolom\u00e9 de Tirajana; iniciado el concurso para la gesti\u00f3n del aula de la Naturaleza de Inagua y el proyecto del parque de Tony Gallardo; reactualizados los ecoparques de Juan Grande y Salto del Negro\u2026La cohesi\u00f3n social, la transparencia y la participaci\u00f3n ciudadana forman parte del rescate de los valores democr\u00e1ticos que anunciamos. Hemos iniciado todo el proceso formal encaminado a consolidar una propuesta transversal de acciones que posibiliten el acceso de la ciudadan\u00eda a la informaci\u00f3n y a la intervenci\u00f3n directa. En cultura se han dado pasos importantes para su democratizaci\u00f3n e iniciado cambios profundos en la Orquesta, el CAAM, la Fundaci\u00f3n Alfredo Kraus... Y en deportes se han agilizado las obras del Estadio de Gran Canaria, renovado la presidencia del Gran Canaria de baloncesto\u2026Hemos trasladado a los trabajadores del Cabildo que necesitamos su implicaci\u00f3n, que nos son imprescindibles para sacar adelante estos proyectos. Tambi\u00e9n se ha puesto en marcha un protocolo contra el acoso sexual; se ha aprobado definitivamente la RPT e iniciado el procedimiento para elaborar las listas de reserva en colaboraci\u00f3n con los municipios. Se desactivaron tambi\u00e9n los conflictos con los bomberos y con el personal de Valora.Ya estamos trabajando intensamente en la elaboraci\u00f3n de los presupuestos para el 2016. Desde estas bases consolidaremos nuestro modelo de desarrollo social, econ\u00f3mico y democr\u00e1tico del Cabildo de Gran Canaria. \u201cActuar y actuar ahora\u201d para forjar el modelo de isla que anhelamos.", "title": "100 d\u00edas de Gobierno", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/canariasopina/dias-Gobierno_6_441365874.html", "keywords": "Gobierno,dias", "date": "2015-10-14", "id": "c305ef5ecd6a5502ed07c3469f2159218eed9e87", "summary": "Consolidaremos nuestro modelo de desarrollo social, econ\u00f3mico y democr\u00e1tico del Cabildo de Gran Canaria. \u201cActuar y actuar ahora\u201d para forjar la isla que anhelamos"}]