[{"article": "Actualizado:15/10/2015 15:23hAlfonso Alonso, ministro de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, ser\u00e1 el pr\u00f3ximo presidente del PP vasco, en sustituci\u00f3n de Arantza Quiroga, a falta de superar el tr\u00e1mite de ser ratificado por la junta directiva regional que se celebrar\u00e1 ma\u00f1ana en Bilbao, y a la que acude como \u00fanico candidato, consensuado por \u00ablas tres direcciones provinciales junto con la direcci\u00f3n nacional\u00bb y tras haber \u00abhablado con Mar\u00eda Dolores de Cospedal\u00bb, seg\u00fan ha explicado Nerea Llanos, secretaria general auton\u00f3mica y la encargada de anunciar el nombre del nuevo l\u00edder de la formaci\u00f3n ante la fachada del Parlamento vasco.Apenas han transcurrido dos horas desde que Alonso, flanqueado por los otros dos hombres fuertes en \u00c1lava, Javier Maroto y Javier De Andr\u00e9s, ha accedido a mediod\u00eda a la C\u00e1mara vasca hasta que se ha anunciado su nombre como el del pr\u00f3ximo l\u00edder del PP vasco. Anunciaba entonces que hoy mismo llegar\u00edan a \u00abun acuerdo sobre c\u00f3mo organizar el futuro inmediato del PP en el Pa\u00eds Vasco\u00bb. Y la fumata blanca no se ha demorado. Un acuerdo que confirma que el ala alavesa cobra fuerza y coge las riendas de la formaci\u00f3n tras la salida de Quiroga, que dimiti\u00f3 ayer tras la orden de G\u00e9nova de retirar su propuesta de convivencia y libertad. En su primera y breve intervenci\u00f3n, Alonso comenzado dando las gracias \u00abpor la confianza que me han trasladado, por la disposici\u00f3n, por el di\u00e1logo, la unidad, la rapidez con que nos hemos puesto de acuerdo\u00bb. \u00abQuiero un PP en el Pa\u00eds Vasco centrado, un PP que defienda las ideas que hemos tenido, que nos han unido siempre en la defensa de la Espa\u00f1a consituticonal, de un Pa\u00eds Vasco con personalidad propia, con su concierto econ\u00f3mico, con sus singularidades forales en cada uno de los territorios\u00bb, ha proclamado. \u00abQuiero tambi\u00e9n que sea un partido que apueste por el di\u00e1logo, el encuentro, el entendimiento, desde la defensa de lo que nosotros somos, de lo que aportamos, de lo que significamos\u00bb.\u00abTenemos muchos retos por delante\u00bb, ha recordado. \u00abSin duda el m\u00e1s importante es las elecciones generales del pr\u00f3ximo 20 de diciembre. Este partido tiene que sumar, tiene que contribuir para un gran proyecto nacional, y para que podamos volver a situar a Mariano Rajoy al frente de la presidencia del Gobierno. Va a ser la prioridad del trabajo ahora\u00bb, ha incidido.Eso, en el corto plazo. A medio y largo, reconducir el maltrecho rumbo de la nave del PP vasco, fracturado y en serio retroceso en su apoyo en las urnas. En este sentido, ha desgranado los pilares de su liderazgo: \u00abConfianza, proyecto, personas y trabajo y toda mi implicaci\u00f3n para asumir esta responsabilidad y que hagamos m\u00e1s fuerte nuestro partido y que tengan cabida todas las expresiones. Que tengan cabida todos. No es una cosa al servicio de un presidente, sino un presidente al servicio de un partido\u00bb, ha subrayado Alonso, quien ha confirmado que va a compatibilizar, pese a ser una \u00abresponsabilidad dura\u00bb, su nuevo cargo con el de titular de Sanidad, como ya hace, ha recordado, Jos\u00e9 Manuel Soria en el PP de Canarias y la cartera de Industria. Dejar\u00e1, en cambio, de ostentar la presidencia en \u00c1lava.\u00c1lava se resarceUna divisi\u00f3n provincial del PP, la alavesa, que sale ganadora de la crisis que depar\u00f3 la salida de Arantza Quiroga, con la que se abri\u00f3 una brecha insalvable cuando en 2013 prescindi\u00f3 de I\u00f1aki Oyarz\u00e1bal como secretario general. \u00abEn \u00c1lava\u00bb, ha hecho hincapi\u00e9 Alonso, \u00absiempre hemos articulado, fortalecido que el partido estuviera a pie de calle y apoyarnos mucho en los activos, valores, personas que tenemos, que son las aut\u00e9nticas referencias, Javier Maroto y Javier De Andr\u00e9s\u00bb.Y ha a\u00f1adido, en lo que se puede leer como un mensaje dirigido a la forma de liderazgo, cada vez m\u00e1s aislado, de Arantza Quiroga: \u00abEn el Pa\u00eds Vasco hay muchos activos que hay que poner en valor, hay que sacar, hay que hacer un trabajo de organizaci\u00f3n, de unidad, de estar en la calle y creer en activos y personas que tenemos dentro del partido\u00bb.De la anterior presidencia del partido, sin embargo, se mantiene una de las apuestas personales de Quiroga: Nerea Llanos, secretaria general, de la que alonso ha querido destacar su papel. \u00abCon la que cuento para que siga desempe\u00f1ando esta responsabilidad desde la secretar\u00eda general. S\u00e9 que estos d\u00edas han sido muy dif\u00edciles para ella pero ha estado muy valiente y dando siempre la cara. Voy a contar con una secretaria general preparada, leal y de confianza\u00bb, ha ensalzado a una Llanos que escuchaba sus palabras a su lado.Ungido candidato \u00fanico y de consenso, en 24 horas, una vez sea ratificado por la junta directiva regional, Alfonso Alonso ser\u00e1 formalmente nuevo presidente de los populares vascos, que esperan cerrar as\u00ed una semana profundamente convulsa en el peor momento, a las puertas de las elecciones generales.", "title": "Alfonso Alonso ser\u00e1 el nuevo presidente del PP vasco en sustituci\u00f3n de Arantza Quiroga", "url": "http://www.abc.es/espana/20151015/abci-alonso-candidato-presidente-vasco-201510151419.html", "keywords": "candidato,presidente,alonso,vasco", "date": "2015-10-15", "id": "babf660d23ab45de2707194b9f59a216f6356333", "summary": "El ala alavesa toma fuerza al imponerse el actual ministro de Sanidad como candidato a la presidencia regional del partido"}, {"article": "Hasta ahora no se hab\u00edan conseguido muestras de Homo sapiens con una antig\u00fcedad superior a 45.000 a\u00f1os en el sur de Asia, un continente al que se supone que nuestra especie migr\u00f3 desde \u00c1frica hacia oriente hace unos 60.000 a\u00f1os.Sin embargo, un conjunto de 47 dientes encontrados en la cueva de Fuyan (Daoxian, China) revela que nuestra especie ya habitaba esa regi\u00f3n hace entre 80.000 y 120.000 a\u00f1os, seg\u00fan un estudio publicado en Nature esta semana. El viaje desde \u00c1frica, por tanto, pudo ser 20.000 a\u00f1os antes.\u201cLa atribuci\u00f3n de estos dientes a nuestra especie era clara, pero la sorpresa radica, precisamente, en su antig\u00fcedad\u201d, recalca Mar\u00eda Martin\u00f3n-Torres, investigadora del departamento de Antropolog\u00eda en el University College de Londres (Reino Unido) y de la Universidad de Burgos. La sorpresa de estos dientes es su antig\u00fcedad, seg\u00fan los investigadores Los dientes de la cueva son m\u00e1s peque\u00f1os que otros del Pleistoceno Superior localizados en Europa, \u00c1frica y otras partes de Asia, pero presentan similitudes con los ejemplares f\u00f3siles de Homo sapiens modernos, seg\u00fan los investigadores. Al datarlos se ha comprobado que los hom\u00ednidos con una dentadura moderna habitaban el sur de China de 30.000 a 70.000 a\u00f1os antes que en Europa. En la esquina superior izquierda, la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica de la cueva de Fuyan en Doaxian (China). Abajo a la izquierda, la vista interior de una de las zonas de muestreo. En el centro, un plano del \u00e1rea de excavaci\u00f3n con las capas de estratificaci\u00f3n marcadas. A la derecha, la relaci\u00f3n espacial entre las zonas de trabajo y los dientes hallados. / Y-J Cai, X-X Yang y X-J Wu Viajes de hace miles de a\u00f1os El hallazgo hace replantear las fechas y las migraciones que sigui\u00f3 el Homo sapiens desde Africa a Europa y Asia. Hasta ahora se pensaba que hubo algunos intentos fallidos, como evidencian los restos humanos encontrados en los yacimientos de Skhul y Qafzeh (Israel), de hace casi 100.000 a\u00f1os, pero que no fue hasta casi 40.000 a\u00f1os m\u00e1s tarde cuando comienzan las grandes migraciones.Pero la antiguedad de los dientes encontrados sugieren que esas primeras expansiones hacia oriente pudieron tener \u00e9xito y llegar hasta China. \u201cRespecto a la expansi\u00f3n general hacia el este es, desde el punto de vista ambiental y clim\u00e1tico, m\u00e1s sencilla que hacia el norte, donde nos encontramos con grandes masas des\u00e9rticas y los hom\u00ednidos se enfrentar\u00edan, adem\u00e1s, a inviernos m\u00e1s duros\u201d, explica Martin\u00f3n-Torres.Sin embargo, la investigadora considera que esta explicaci\u00f3n no es suficiente para entender por qu\u00e9 el Homo sapiens no fue capaz de cruzar a Europa desde \u00c1frica hasta hace entre 40.000 y 60.000 a\u00f1os. Una migraci\u00f3n temprana desde \u00c1frica a Asia. / Nature \u201cPienso que pod\u00eda haber un elemento adicional fren\u00e1ndoles el paso: los neandertales. As\u00ed, la historia de que se extinguieron por la llegada del Homo sapiens quiz\u00e1 tenga una lectura bastante diferente\u201d, se\u00f1ala la investigadora.\u201cQuiz\u00e1 los humanos modernos solo fueron capaces de entrar cuando la especie neandertal estaba en decadencia, cuando despu\u00e9s de cientos de miles de a\u00f1os castigados por los crudos inviernos glaciales y el aislamiento pasa a ser una especie gen\u00e9tica y demogr\u00e1ficamente agotada. El Homo sapiens parece, entonces, m\u00e1s un oportunista que un avezado incursor\u201d.Sin embargo, las duras condiciones clim\u00e1ticas o la presencia de los neandertales son solo teor\u00edas sobre los obst\u00e1culos que se pudieron interponer entre los hom\u00ednidos asi\u00e1ticos y su llegada al continente europeo. El pr\u00f3ximo paso consiste en averiguar si esta expansi\u00f3n de nuestra especie se debi\u00f3 a un desarrollo de las capacidades cognitivas o a otros factores que hasta ahora se desconocen. Los investigadores Mar\u00eda Martin\u00f3n-Torres, Jos\u00e9 Mar\u00eda Berm\u00fadez de Castro, Liu Wu y Wu Xiujie en la cueva china. / IVPP", "title": "Los humanos llegaron a China desde \u00c1frica 20.000 a\u00f1os antes de lo que se pensaba", "url": "http://www.publico.es/ciencias/humanos-llegaron-china-africa-20.html", "keywords": "Africa,20,China,humanos,llegaron", "date": "2015-10-15", "id": "e71bb0fc93563063f8c6df637af5fc7903f2b7e2", "summary": "El descubrimiento de 47 dientes humanos en la cueva de Fuyan, al sur de China, confirma que el Homo sapiens adelant\u00f3 la migraci\u00f3n desde \u00c1frica hacia Asia oriental en al menos 20.000 a\u00f1os, por lo que llegaron all\u00ed hace 80.000 a 120.000 a\u00f1os."}, {"article": "Actualizado:16/10/2015 04:51hEl relevo en la presidencia del Partido Popular vasco, que recae en Alfonso Alonso tras la dimisi\u00f3n de Arantza Quiroga, se fragu\u00f3, seg\u00fan pudo saber ABC, en la noche del mi\u00e9rcoles al jueves, durante una cita que reuni\u00f3 a los tres barones alaveses:el propio Alonso, Javier Maroto y Javier de Andr\u00e9s. Fue en ese encuentro donde el ministro de Sanidad y l\u00edder provincial dijo que dar\u00eda el paso adelante de asumir el liderazgo si contaba con la autorizaci\u00f3n del presidente del partido. Mariano Rajoy dio su visto bueno.La direcci\u00f3n nacional del partido estaba muy interesada en cerrar este episodio cuanto antes;ya el martes, desde la c\u00fapula se pudo empujar a Alonso a aceptar, dado que reun\u00eda las condiciones id\u00f3neas: conoce el PP en el Pa\u00eds Vasco, tiene peso pol\u00edtico y ser\u00e1 capaz de pacificar aquel polvor\u00edn para las auton\u00f3micas de oto\u00f1o.Cerrar el c\u00edrculoUna vez cerrado el acuerdo, ayer Alonso se puso en contacto con los presidentes guipuzcoano, Borja S\u00e9mper, y vizca\u00edno, Ant\u00f3n Damborenea, que no pusieron ninguna objeci\u00f3n. Acordado el relevo, que esta tarde recibe el cu\u00f1o oficial de la junta directiva que se celebra en Bilbao, la c\u00fapula del PP vasco escenific\u00f3 en el Parlamento auton\u00f3mico el final de la crisis.Alonso acudi\u00f3 a mediod\u00eda, flanqueado por Maroto y De Andr\u00e9s, y avanz\u00f3 que a lo largo de la jornada habr\u00eda fumata blanca. Dos horas despu\u00e9s se hac\u00eda p\u00fablico. Se cerraba el c\u00edrculo, pues fue Alonso quien traz\u00f3 a Quiroga las l\u00edneas rojas de su proyecto de convivencia y libertad. La retirada de la moci\u00f3n fue el inicio de un se\u00edsmo que hizo ver a la expresidenta que su aislamiento era casi total. El organigrama directivo de la formaci\u00f3n no sufrir\u00e1 cambios. La vizca\u00edna Nerea Llanos, ratificada como secretaria general por Alonso, contin\u00faa en el cargo para mantener los equilibrios territoriales. El nuevo presidente del PPvasco, siguiendo el ejemplo de Jos\u00e9 Manuel Soria en Canarias, compaginar\u00e1 el cargo con la cartera de Sanidad. No ser\u00e1 una situaci\u00f3n nueva para \u00e9l:como l\u00edder en \u00c1lava, los viernes, al concluir el consejo de ministros, ha estado regresando a Vitoria para asumir tareas del partido durante el fin de semana. Desde el PP se hace hincapi\u00e9 en que Alonso aportar\u00e1 su amplia experiencia, capacidad negociadora y mayor rigor y madurez que Quiroga. Ayer mismo se\u00f1al\u00f3 el trabajo para las elecciones generales como la \u00abprioridad\u00bb inmediata y fij\u00f3 sus l\u00edneas maestras:\u00abQuiero un PP en el Pa\u00eds Vasco centrado, que defienda las ideas que hemos tenido, que nos han unido siempre en la defensa de la Espa\u00f1a constitucional, de un Pa\u00eds Vasco con personalidad propia, con su concierto econ\u00f3mico, con sus singularidades forales en cada uno de los territorios\u00bb.", "title": "As\u00ed se gest\u00f3 el relevo en la c\u00fapula del PP vasco", "url": "http://www.abc.es/espana/20151016/abci-alfonso-alonso-lider-201510152104.html", "keywords": "lider,alonso,alfonso", "date": "2015-10-15", "id": "63828fb447631c3fa70c2047b4c8b67c61701053", "summary": "El ministro de Sanidad asumi\u00f3 el liderazgoel mi\u00e9rcoles con el respaldo del presidente"}, {"article": "La nueva revista de eldiario.es es un gran especial sobre educaci\u00f3n y sobre el sistema de ense\u00f1anza en Espa\u00f1a. Es un monogr\u00e1fico sobre qu\u00e9 educaci\u00f3n queremos, qu\u00e9 mitos hay que enterrar y qu\u00e9 innovaciones pueden hacerla mejorar. Y s\u00ed, tambi\u00e9n ser\u00e1 una radiograf\u00eda de lo que nos espera con la aplicaci\u00f3n de la Ley Wert.Contamos con voces expertas, asociaciones de padres y madres, estudiantes y profesores, esos que saben y que explican a quienes quieran escuchar. A trav\u00e9s de 84 p\u00e1ginas de reportajes, an\u00e1lisis, opiniones a cargo de firmas de eldiario.es y de autores invitados, intentamos captar el momento con todos sus matices: Ignacio Escolar, Isaac Rosa, Javier Gallego, Sof\u00eda P\u00e9rez, June Fern\u00e1ndez, V\u00edctor Alonso Rocafort, Enrique Roca, Mar\u00eda Eugenia Rodr\u00edguez Palop, Bibiana Medialdea, Olga Rodr\u00edguez, Patricia Rafael, Beatriz Lucas, Elena Cabrera, Felipe G. Gil, Daniel S\u00e1nchez, Manel Fontdevila y Bernardo Vergara. Reportaje de Jos\u00e9 Saturnino Mart\u00ednez en la revista de eldiario.es sobre Educaci\u00f3n El dise\u00f1o ha estado a cargo de Susana Mill\u00e1n; la infograf\u00eda, repartida a lo largo de todas las p\u00e1ginas, es de Cova Fern\u00e1ndez; las ilustraciones son de C\u00e9sar Tezeta, Luis Demano, An\u00edbal Hern\u00e1ndez, Suha y Bel\u00e9n Espejo.Hemos enviado la revista a nuestros m\u00e1s de 12.000 socios, la vendemos en kioscos y librer\u00edas, organizaremos eventos y nos empe\u00f1aremos en que se hable de educaci\u00f3n en campa\u00f1a electoral.Si compartes la idea de que hace falta m\u00e1s y mejor periodismo que defienda con honestidad una educaci\u00f3n p\u00fablica mejor, necesitamos tu ayuda.Hazte socio de eldiario.es y hazlo posible.Si nos apoyas, recibir\u00e1s todas las revistas que eldiario.es edite en el futuro.Y si ya eres socio o socia, nos puedes ayudar de dos formas:Env\u00eda esta p\u00e1gina a cualquier familiar o conocido a quien tambi\u00e9n le preocupe la educaci\u00f3n y el periodismo para recomendarle que se haga socio.Aumenta tu cuota si te lo puedes permitir. Escr\u00edbenos a socios@eldiario.es para gestionarlo y, si tienes dudas, visita nuestro Centro de Ayuda.", "title": "Nos interesa la educaci\u00f3n y queremos que se hable de ella", "url": "https://www.eldiario.es/redaccion/Nueva-revista-especial-eldiarioes-Educacion_6_439266103.html", "keywords": "Educacion,eldiarioes,revista,Nueva,especial", "date": "2015-10-15", "id": "50264ce4e141ac6ee53004f4a63a03fd13bc6a2c", "summary": "eldiario.es dedica su nueva revista monogr\u00e1fica a la educaci\u00f3n ante unas elecciones, las del 20 de diciembre, que pueden suponer un punto de inflexi\u00f3n en el modelo educativoSon 84 p\u00e1ginas a cargo de las firmas de eldiario.es y de autores invitados: Ignacio Escolar, Isaac Rosa, June Fern\u00e1ndez, Jos\u00e9 Saturnino Mart\u00ednez, Enrique Roca, Mar\u00eda Eugenia R. Palop y Javier Gallego, entre otrosHazte socio para acceder al ebook de esta revista y recibir en casa, en papel, las siguientes que editemos. Adem\u00e1s, har\u00e1s posible este periodismo independiente.Descarga un PDF con un adelanto de la revista en este enlace"}, {"article": "Actualizado:15/10/2015 09:58hMientras el mundo reza por Lamar Odom, otro miembro de la tripulaci\u00f3n Kardashian Scott Disick, est\u00e1 buscando tratamiento por el abuso de sustancias.La problem\u00e1tica estrella de \u00abKeeping up With The Kardashians\u00bb, Scott Disick (32), ha ingresado a nuevamente a rehabilitaci\u00f3n, seg\u00fan \u00abPeople\u00bb. Sus problemas con el abuso las drogas y el alcohol han sido bien documentadas en el reality show durante los \u00faltimos a\u00f1os.Una fuente asegur\u00f3 a la revista \u00abPeople\u00bb que la expareja de Kourtney Kardashian, habr\u00eda ingresado voluntariamente a un lujoso centro de rehabilitaci\u00f3n de drogas y alcohol tras su reciente reca\u00edda, la cual deterior\u00f3 su relaci\u00f3n de nueve a\u00f1os con la hermana mayor del clan Kardashian. \u00ab\u00c9l quiere que esta vez funcione porque estuvo a punto de perderlo todo\u00bb, asegur\u00f3 otro informante a la publicaci\u00f3n. Durante el pasado verano Scott fue fotografiado junto a otra mujer en M\u00f3naco, raz\u00f3n por la cual Kourtney decidi\u00f3 terminar con su relaci\u00f3n. Disick, que comparte tres hijos con la hermana mayor de las Kardashian, entr\u00f3 en rehabilitaci\u00f3n en un intento por ganar visitas sin supervisi\u00f3n con los ni\u00f1os, ya que seg\u00fan cuentan, la herman\u00edsima no permitir\u00e1 a Disick pasar tiempo a solas con el joven Mason, Pen\u00e9lope y Reinado hasta que est\u00e9 limpio por completo, \u00abes un borracho y no puede ser un buen padre sin supervisi\u00f3n\u00bb, comenta el c\u00edrculo cernano del clan.", "title": "Scott Disick otro ex Kardashian ingresado en rehabilitaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/20151015/abci-scott-disick-rehabilitacion-201510150906.html", "keywords": "disick,rehabilitacion,scott", "date": "2015-10-15", "id": "cf16e624fdfbaaaf6a4cd3d66e607005f5306857", "summary": "Mientras Lamar Odom lucha por su vida, la problem\u00e1tica estrella del reality \u00abKeeping up With The Kardashians\u00bb vuelve a buscar ayuda en un centro de desintoxicaci\u00f3n"}, {"article": "Actualizado:16/10/2015 14:20hCuando se empieza a entrenar se debe adaptar la alimentaci\u00f3n, no s\u00f3lo para lograr los objetivos deseados, sino para darle al organismo lo que necesita fruto de un esfuerzo mayor. Lo m\u00e1s importante a tener en cuenta, seg\u00fan explica la dietista-nutricionista de la cl\u00ednica Alimmenta, Juana Mar\u00eda Gonz\u00e1lez, coautora del libro \u00abLa Dieta inteligente para runners\u00bb es que, cualquier actividad f\u00edsica implica un gasto energ\u00e9tico mayor que incrementa los requerimientos del organismo, que deben cubrirse con una dieta adecuada, que \u00abser\u00e1 siempre individualizada y se ajustar\u00e1 a las necesidades de cada persona, y estar\u00e1 compuesta por alimentos que sean cotidianos, reconocibles, y que gusten y sienten bien\u00bb.Como la demanda de \u00abcombustible\u00bb es mayor, hay que asegurar las cantidades apropiadas de energ\u00eda y l\u00edquidos necesarios para el buen funcionamiento del organismo, incorporando obligatoriamente, una ingesta adecuada de hidratos de carbono en cada comida (cereales, arroz, legumbres, pan, pasta, patata...) que ser\u00e1 entre 3-5 gramos por kilo de peso corporal cuando el ejercicio sea inferior a una hora diaria, y por encima de 5 gramos por kilo de peso si el entrenamiento es m\u00e1s exigente. Lo que permitir\u00e1 que el rendimiento sea m\u00e1ximo, evitar\u00e1 la aparici\u00f3n de cansancio y fatiga y favorecer\u00e1 la recuperaci\u00f3n de los dep\u00f3sitos de gluc\u00f3geno tras el entrenamiento. Pero siempre teniendo en cuenta que, 100 gramos de carbohidratos no son, por ejemplo, 100 gramos de pan, ya que el pan contiene tambi\u00e9n agua, fibra, prote\u00ednas y grasas.Otro de los aspectos a tener en cuenta, y que preocupa a muchos deportistas, es la ingesta adecuada de prote\u00ednas, que seg\u00fan la especialista, no debe incrementarse excesivamente, ya que en la dieta occidental las necesidades est\u00e1n por lo general cubiertas. Lo ideal es consumir entre 1,2 y 1,4 gramos de prote\u00edna por cada kilo de peso corporal, asegurando as\u00ed la correcta recuperaci\u00f3n muscular. Adem\u00e1s, la dieta debe ser rica en frutas y verduras que aporten la fibra y antioxidantes necesarios y baja en grasas saturadas, asegurando el aporte necesario de grasas monoinsaturadas, que pueden venir proporcionadas por alimentos como el aceite de oliva y el aguacate. Seg\u00fan explica la nutricionista, el desayuno debe ser una de las comidas m\u00e1s importantes del d\u00eda, ya que proporciona la energ\u00eda necesaria para que el organismo arranque el d\u00eda con energ\u00eda y se llegue al final de la jornada con fuerzas. Por ello, los deportistas que establecen su entrenamiento a primera hora no deben hacerlo en ayunas, ya que, seg\u00fan explica la experta, aunque puede traducirse en un primer momento en una r\u00e1pida p\u00e9rdida de peso, tiene a la larga otras consecuencias como un vaciado r\u00e1pido de los dep\u00f3sitos de gluc\u00f3geno hep\u00e1tico, que incrementan los niveles de fatiga y disminuyen el rendimiento del ejercicio, pudiendo provocar la p\u00e9rdida de masa muscular y una peor recuperaci\u00f3n tras el mismo. El desayuno de una persona f\u00edsicamente activa debe cubrir siempre entre el 20 y el 25% de las calor\u00edas totales diarias, aunque depender\u00e1 de las necesidades de cada persona y siempre acompa\u00f1ado de uno a dos vasos de agua para estar hidratados correctamente. Adem\u00e1s, ya que el propio movimiento al realizar ejercicio implica una mayor actividad del intestino, hay que evitar alimentos con un alto contenido en fibra, como pueden ser los cereales muy integrales. Tambi\u00e9n hay que evitar los alimentos con contenido 0% en az\u00facar, ya que pueden tener polialcoholes como el sorbitol, que pueden acelerar el tr\u00e1nsito intestinal provocando molestias. Adem\u00e1s, la especialista recomienda no tomar alimentos excesivamente grasos como los quesos curados o los embutidos y siempre tener en cuenta que no hay un desayuno tipo y que hay que elegir alimentos que el deportista tolere. Propuestas de desayunos para corredoresDesayuno 1: Un yogur con avena y frutos rojos. Con esta propuesta se asegura la cantidad de carbohidratos, prote\u00ednas, antioxidantes y una energ\u00eda adecuada. Es un deasyuno rico en fibra gracias a la avena y la fruta. Desayuno 2: Sandwich de pavo con tomate natural y aceite de oliva 7 un vaso de leche o zumo. Con este desayuno se suministra al organismo la prote\u00edna necesaria con el pavo, los carbohidratos con el pan y los antioxidantes necesarios con el aceite y el tomate. Desayuno 3: Queso fresco con nueces y miel y un pl\u00e1tano. El Queso aporta la prote\u00edna y el calcio, las nueces grasas saludables, vitaminas y minerales como el magnesio y la miel aporta el carbohidrato que el organismo necesita, al igual que el pl\u00e1tano.Desayuno 4: Un vaso de leche con cereales y una pieza de fruta. El l\u00e1cteo aporta la prote\u00edna y la hidrataci\u00f3n necesaria, la naranja aporta la vitamina C que es antioxidante y los cereales los carbohidratos.Desayuno 5: Tostadas con aguacate y at\u00fan de lata y un caf\u00e9 con leche. El aguacate es rico en grasas monoinsaturadas y vitamina E, el at\u00fan en prote\u00ednas y el pan aporta los carbohidratos que el organismo necesita para funcionar correctamente.", "title": "Qu\u00e9 desayunar cuando se empieza a entrenar", "url": "http://www.abc.es/salud/saber-comer/20151016/abci-alimentacion-deportistas-corredores-201510151243.html", "keywords": "alimentacion,deportistas,corredores", "date": "2015-10-15", "id": "05916bd6e3ec2f8485df3af4179d7debf63c1493", "summary": "La primera comida del d\u00eda debe incorporar siempre carbohidratos y cubrir entre el 20 y el 25% de las calor\u00edas totales"}]