[{"article": "La jueza Mercedes Alaya tiene un pie fuera de las macrocasusas (del caso ERE y del de los cursos de formaci\u00f3n, principalmente). El TSJA ha dado un giro de tim\u00f3n y, despu\u00e9s de que por dos veces (el 23 de junio y el 7 de julio) la mantuvieran al frente de la causa de los ERE, aunque fuera de la de formaci\u00f3n por ser m\u00e1s reciente, este martes su Sala de Gobierno ha propuesto que la comisi\u00f3n de servicio otorgada a la jueza Alaya para continuar en el juzgado el pasado junio quede sin efecto.En un informe, tras diversas valoraciones previas, ha acordado por unanimidad \"someter a la consideraci\u00f3n del Consejo General del Poder Judicial\" que la medida de apoyo judicial quede limitada a la comisi\u00f3n de servicio que ya viene desarrollando un magistrado (\u00c1lvaro Mart\u00edn), que quedar\u00e1 integrado plenamente en el refuerzo para la tramitaci\u00f3n de las diligencias previas de ambas macrocausas y la de los avales de la agencia IDEA, todo ello sin perjuicio de otras medidas de refuerzo y de colaboraci\u00f3n futura, seg\u00fan ha indicado el TSJA en un comunicado. Es decir, que despu\u00e9s de las consideraciones de Alaya sobre N\u00fa\u00f1ez y de N\u00fa\u00f1ez sobre Alaya, y de un culebr\u00f3n que ha durado meses, la actual titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 de Sevilla, Mar\u00eda Nu\u00f1ez, se habr\u00eda salido con la suya y precindir\u00e1 de su antecesora. \"Alaya se ha autoexcluido\", comentan brevemente fuentes judiciales conocedoras del caso al conocer la novedad de este mi\u00e9rcoles. Cabe recordar que Alaya tiene plaza en la Audiencia de Sevilla desde junio y que atac\u00f3 a su sucesora mientras se decid\u00eda esta cuesti\u00f3n. La Sala de Gobierno ha entendido conveniente el plan de refuerzo inicialmente dise\u00f1ado para el juzgado pero debe \"variar por las especiales circunstancias que concurren, determinadas por vicisitudes posteriores al primitivo acuerdo de 23 de junio\".Dos d\u00edas despu\u00e9s de aquel acuerdo, el CGPJ acordaba que Mercedes Alaya y \u00c1lvaro Mart\u00edn, propuestos el 8 de junio por el TSJA, colaborar\u00edan con N\u00fa\u00f1ez en la actualizaci\u00f3n del \u00f3rgano judicial y desempe\u00f1ar esas tareas de refuerzo a la vista de su antig\u00fcedad en el escalaf\u00f3n y su pertenencia al orden jurisdiccional penal, as\u00ed como por su condici\u00f3n de anterior titular y comisionado en el juzgado, respectivamente. En el caso de \u00c1lvaro Mart\u00edn, de hecho, la comisi\u00f3n de servicio para la que se le nombr\u00f3, ahora reforzada, supon\u00eda la renovaci\u00f3n de la que ya ten\u00eda concedida en ese mismo \u00f3rgano judicial.El CGPJ, que en junio concedi\u00f3 a Alaya la comisi\u00f3n de servicio que ella hab\u00eda pedido para seguir en el juzgado, a\u00fan debe ratificar la decisi\u00f3n del TSJA en una pr\u00f3xima reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n permanente (previstas para esta misma semana). El \u00f3rgano de gobierno de los jueces deber\u00e1 resolver despu\u00e9s de haber evitado mojarse en el asunto solicitando al respecto sucesivos informes al alto tribunal andaluz.Todo ello cuando la parte de la causa que se ven\u00eda instruyendo en el Supremo ha sido recientemente devuelta al juzgado sevillano al quedarse sin aforados nacionales, al igual que la parte que investigaba el TSJA. De hecho, la Fiscal\u00eda ya ha pedido que al menos los exaforados auton\u00f3micos declaren como imputados. Es posible que esa petici\u00f3n alcance a los expresidentes Chaves y Gri\u00f1\u00e1n, y a los tambi\u00e9n exconsejeros Zarr\u00edas y Viera, a pesar de que todos ellos ya han prestado declaraci\u00f3n en tribunales superiores.", "title": "El TSJA propone apartar a Mercedes Alaya del juzgado de los ERE", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/Alaya-Nunez-caso-ERE_0_440956187.html", "keywords": "Nunez,ERE,Alaya,caso", "date": "2015-10-13", "id": "faaf02efc7659f5fa9302fe07ca7c9b58cf41cc1", "summary": "Acuerda que el otro magistrado en comisi\u00f3n de servicio por el CGPJ, \u00c1lvaro Mart\u00edn, quede plenamente integrado en la tramitaci\u00f3n de las macrocausas, de las que Alaya quedar\u00eda definitivamente apartadaEl \u00f3rgano de gobierno de los jueces, que en junio concedi\u00f3 a la jueza Alaya la comisi\u00f3n de servicio para seguir en el juzgado, a\u00fan debe ratificar la decisi\u00f3n del TSJA en una pr\u00f3xima reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n permanenteEl TSJA entiende conveniente el plan de refuerzo inicialmente dise\u00f1ado pero considera que debe variarlo por \"las especiales circunstancias que concurren\". \"Alaya se ha autoexcluido\", dicen fuentes judiciales"}, {"article": "VALENCIA.- \u201cTenemos mucho trabajo, esta tarde van a escuchar muchas malas noticias, pero quiero decirles que podemos ganar\u201d. La que habla, empodera y anima es la infatigable Susan George, que a sus 81 a\u00f1os, lleva miles de kil\u00f3metros recorridos para sensibilizar a la ciudadan\u00eda europea e impedir que, con informaci\u00f3n y organizaci\u00f3n, se acabe firmando el TTIP (Tratado Transatl\u00e1ntico de Libre Comercio e Inversi\u00f3n, cuyas siglas se obtienen a partir de su denominaci\u00f3n en ingl\u00e9s Trasatlantic Trade & Investment Partnership) que negocian la Uni\u00f3n Europea y los Estados Unidos. Este martes George recal\u00f3 en el Centre Cultural La Nau, un edificio que tal y como explic\u00f3 el Vicerector de Cultura e Igualdad de la Universitat de Val\u00e8ncia, no tuvo capacidad para albergar a toda la gente que quiso acudir a escuchar a la presidenta honor\u00edfica de ATTAC Francia y del Transnational Institute de Amsterdam (aqu\u00ed, su ponencia sobre el TTIP en Espacio P\u00fablico). Junto a George estuvo el catedr\u00e1tico de Geograf\u00eda Humana de la Universitat de Val\u00e8ncia, Joan Romero, quien habl\u00f3 de la autora de Infome Lugano como la \u201cacad\u00e9mica activista\u201d, tal y como ella misma se autodefine, y destac\u00f3 que su \u00faltimo libro (Los usurpadores: c\u00f3mo las empresas transnacionales toman el poder\u2019, editorial Icaria Antrazyt) es \u201cuna reflexi\u00f3n sobre el poder y quienes lo detentan\u201d adem\u00e1s de \u201cun manifiesto de la importancia de considerar a las personas ciudadanas con derechos propios\u201d en el que George \u201cinvita con su ejemplo a dar la batalla de las ideas, porque hay que cambiar el marco; es ah\u00ed donde est\u00e1 el debate\u201d. Una invitaci\u00f3n, dijo Romero, \u201camable\u201d al optimismo de la voluntad\u201d de una \u201cjoven activista global\u201d que est\u00e1 recorriendo Europa para decir no al TTIP. Un tratado por encima de la ley Y despu\u00e9s George se puso la sonrisa para alertar de que el TTIP en realidad no tiene ninguna gracia. \u201cEs un asalto a cada una de las ramas de la democracia\u201d, avis\u00f3 la polit\u00f3loga y licenciada en Filosof\u00eda, que desgran\u00f3 que algunos de estos efectos perniciosos recaer\u00e1n sobre la v\u00eda judicial, al implantarse tribunales de arbitraje privados en los que las empresas podr\u00e1n demandar a los gobiernos si no les satisface alguna de sus decisiones y pedirles que cambien la ley. \u201cTodas las metas del TTIP son en favor de las multinacionales y no van a ayudar en absoluto a las peque\u00f1as y medianas empresas\u201d, afirma George Otro de los asuntos por los que la Campa\u00f1a contra el TTIP (de la que George forma parte) est\u00e1 preocupada es el medioambiente. \u201cHabr\u00e1 que permitir el acceso al carb\u00f3n, al gas y al petr\u00f3leo\u201d, explica la activista, poniendo como ejemplo empresas que quieran aplicar pr\u00e1cticas de fracking. Y tambi\u00e9n la agricultura est\u00e1 en juego, poniendo en riesgo la producci\u00f3n europea con respecto a la estadounidense, \u201ccon enormes fincas de cultivos subvencionados\u201d. Seg\u00fan los c\u00e1lculos de la campa\u00f1a, un tercio de los 13,8 millones de agricultores que tiene actualmente la UE \u201cno podr\u00e1 a sobrevivir\u201d si se asumen las reglas del juego de Estados Unidos.Tambi\u00e9n las condiciones laborales se ver\u00e1n mermadas, al ser los salarios norteamericanos m\u00e1s bajos que los europeos y darse la situaci\u00f3n de que en Competencia barata para los trabajadores Los agricultores y trabajadores, considera George, \u201ctienen que preocuparse\u201d porque van a hacerles \u201cuna competencia m\u00e1s barata\u201d. Pero tambi\u00e9n las familias \u201cvan a sufrir\u201d al introducirse en los alimentos los organismos gen\u00e9ticamente modificados libremente como ya se hace en Estados Unidos, mientras que en Europa, hasta ahora, existe el \u201cprincipio de precauci\u00f3n\u201d, mediante el cual las empresas deben demostrar antes de lanzar un producto al mercado que este es \u201cinocuo\u201d para la poblaci\u00f3n. \u201cEn los \u00faltimos 40 a\u00f1os\", ejemplifica George, \"los pa\u00edses europeos han rechazado 1.200 productos qu\u00edmicos; Estados Unidos, 5 o 6\u201d. \u201cPodemos derrotar este tratado horrible si nos autoorganizamos\u201d, apunta la activista Al final, sintetiza esta agitadora, \u201cno se trata de comercio ni de inversiones, se trata de estandarizar y armonizar normativas\u201d en favor de las grandes corporaciones, que tienen el \u201crespaldo\u201d de Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea y quieren la \u201cintegraci\u00f3n econ\u00f3mica\u201d. Uno de los objetivos del TTIP, cuenta, es \u201cempoderar al sector privado, que no lo necesita\u201d. \u201cTodas sus metas son en favor de las multinacionales y no van a ayudar en absoluto a las peque\u00f1as y medianas empresas\u201d, a pesar de que es este Una cuesti\u00f3n de poder \u201cNo tienen ning\u00fan inter\u00e9s en que se conozca\u201d, prosigue George, que salta de un tema a otro removiendo papeles \u2013al principio de la charla, ya ha advertido que tiene \u201cmucho material\u201d- y asume: \u201cno tenemos informes sobre la negociaci\u00f3n; todo lo que tenemos son chismes, por decirlo de alguna manera\u201d. Para ella el TTIP es un \u201ctratado de hojas perennes irreversible\u201d, que Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea quieren firmar \u201csobre lo que todas estar\u00edamos de acuerdo\u201d para despu\u00e9s ir a\u00f1adiendo \u201ctrocitos\u201d. \u201cEs todo una cuesti\u00f3n de poder\u201d, concluye la polit\u00f3loga, que, no obstante, quiere cerrar su intervenci\u00f3n con optimismo. \u201cNo nos paramos aqu\u00ed, hay mucho trabajo que denunciar\u201d, anim\u00f3 a las personas que acudieron al debate \u2013entre las que se pudo ver a la vicepresidenta de la Generalitat Valenciana, M\u00f3nica Oltra- para que fueran \u201cembajadoras\u201d de la campa\u00f1a. \u201cPodemos derrotar este tratado horrible si nos autoorganizamos\u201d, defendi\u00f3.", "title": "Susan George: \u201cEl TTIP es un asalto a cada una de las ramas de la democracia\u201d", "url": "http://www.publico.es/internacional/susan-george-ttip-asalto-ramas.html", "keywords": "TTIP,ramas,asalto,George,Susan", "date": "2015-10-13", "id": "cbcec46b16fda7934bca269301d6182fe7e5e185", "summary": "La activista alerta de que el tratado atacar\u00eda a la justicia, el medioambiente, la agricultura y los derechos laborales, aunque se muestra optimista y cree que nunca llegar\u00e1 a firmarse."}, {"article": "Actualizado:13/10/2015 19:32hEl atleta jamaicano Usain Bolt, seis veces campe\u00f3n ol\u00edmpico, ha comenzado su preparaci\u00f3n de cara a los Juegos de R\u00edo de Janeiro del a\u00f1o que viene y ha enviado un aviso a sus competidores, afirmando que puede bajar de los 19 segundos en los 200 metros. \u00abRealmente quiero hacerlo. No ser\u00e1 una tarea f\u00e1cil, pero personalmente siento que puedo y mi entrenador cree que puedo, as\u00ed que se trata solo de trabajarlo y encontrar el momento perfecto para hacerlo, por lo que es uno de mis mayores objetivos\u00bb, coment\u00f3 Bolt a Reuters desde su sede de entrenamiento en la Universidad de West Indies en Kingston.El r\u00e9cord de Bolt de 19.19 segundos se mantiene desde el 20 de agosto de 2009, cuatro d\u00edas despu\u00e9s de establecer la marca de 9.58 segundos en 100 metros, ambas en el Campeonato Mundial de Atletismo de Berl\u00edn. El jamaicano se\u00f1al\u00f3 que el reto de romper la barrera de los 19 segundos en los 200 metros \u00abes uno de los m\u00e1s dif\u00edciles\u00bb, recalcando que tiene que tener \u00abun buen d\u00eda y la carrera perfecta\u00bb para lograrlo.Por otro lado, Bolt rest\u00f3 importancia a la molesta lesi\u00f3n p\u00e9lvica que arrastraba este a\u00f1o cuando gan\u00f3 tres oros en los Mundiales de Pek\u00edn en agosto y termin\u00f3 con la imbatibilidad desde hac\u00eda dos a\u00f1os del americano Justin Gatlin en 100 y 200 metros. Gatlin ha dicho que siente que est\u00e1 reduciendo la diferencia que le separa de Bolt, perdiendo solo la final de Pek\u00edn de 100 metros por 0,01 segundos, aunque siendo derrotado con mayor superioridad en los 200.\u00abEs una de las alegr\u00edas de salir y competir contra el mejor, porque cuando derrotas al mejor demuestras que eres el m\u00e1s grande. Dice que se est\u00e1 acercando, pero para m\u00ed, yo estoy m\u00e1s centrado\u00bb, explic\u00f3 Bolt sobre el duelo con Gatlin de cara al pr\u00f3ximo a\u00f1o. \u00abVivo para competir, y mirando al futuro mi compa\u00f1ero de equipo Yohan Blake estar\u00e1 de vuelta. Ha estado fuera bastante tiempo estas dos temporadas\u00bb, a\u00f1adi\u00f3. Bolt tratar\u00e1 de convertirse en los Juegos de R\u00edo en el primer hombre en ganar tres oros ol\u00edmpicos consecutivos en las pruebas de velocidad y el relevo de 4x100 metros.", "title": "Bolt: \"Puedo bajar de 19 segundos en los 200 metros\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/20151013/abci-bolt-puede-batir-record-201510131709.html", "keywords": "bolt,record,batir,puede", "date": "2015-10-13", "id": "acd630feb3be40d67ee01bcfd468d3e9f20f9bfa", "summary": "El velocista jamaicano ha comenzado su preparaci\u00f3n de cara a los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo de Janeiro del a\u00f1o que viene"}]