[{"article": "Actualizado:06/10/2015 19:39hAir France podr\u00eda suprimir casi 5.000 empleos si la compa\u00f1\u00eda pone en pr\u00e1ctica una segunda fase de su nuevo plan de reestructuraci\u00f3n, presentado ayer al comit\u00e9 de empresa, seg\u00fan informa el diario 'Le Figaro'.La compa\u00f1\u00eda, contactada por el peri\u00f3dico galo, no ha confirmado esta cifra y considera \u00abprematuro\u00bb hablar de medidas adicionales m\u00e1s all\u00e1 del plan de reestructuraci\u00f3n alternativo presentado el lunes a los sindicatos.Seg\u00fan este diario, la compa\u00f1\u00eda gala podr\u00eda considerar durante los pr\u00f3ximos meses un ajuste adicional, seg\u00fan la evoluci\u00f3n del plan presentado, con un plan 'B', en la l\u00ednea del plan de bajas incentivas presentado en marzo de 2012 para unos 5.122 empleos.De producirse, los recortes de personal podr\u00edan alcanzar a casi 8.000 personas, tras el ajuste de 2.800 empleos llevado a cabo en octubre de 2013.Air France-KLM present\u00f3 ayer el nuevo plan de ajuste al comit\u00e9 de empresa, que contempla recortar 2.900 empleos en la compa\u00f1\u00eda matriz \u2013300 pilotos, 700 tripulantes de cabina (TCP) y 1.900 entre el personal de tierra\u2013 durante los dos pr\u00f3ximos a\u00f1os, tras fracasar las negociaciones con los sindicatos para mejorar la productividad. La plantilla actual del grupo franco-holand\u00e9s asciende a 96.000 empleados.La compa\u00f1\u00eda recortar\u00e1 un 10% su capacidad en el largo radio, lo que supondr\u00e1 la salida de 14 aviones de los 107 que ten\u00eda operando este verano, para volar con 93 en el verano de 2017.Este ajuste se lograr\u00e1 fundamentalmente por la salida acelerada de A340 y por el aplazamiento de entregas en los 787 de Boeing, previstos para noviembre, seg\u00fan detall\u00f3 el grupo en un comunicado corporativo.Cinco rutas se cerrar\u00e1n En 2017, se cerrar\u00e1n cinco rutas de largo radio y 35 frecuencias semanales a largo plazo, tras analizar de forma selectiva las rutas no rentables, sin afectar a los mercados de referencia del grupo. Durante 2016 y 2017, la reducci\u00f3n de las inversiones vinculadas a estas medidas podr\u00eda alcanzar hasta los 200 millones de euros, seg\u00fan cifr\u00f3 la compa\u00f1\u00eda.Las im\u00e1genes del director de Recursos Humanos de Air France, Xavier Brosetta, tratando de saltar una valla con el torso desnudo despu\u00e9s de que le hubieran arrancado a tirones la ropa un grupo de trabajadores de la aerol\u00ednea han dado la vuelta al mundo y ha motivado la apertura de una investigaci\u00f3n por parte de la Fiscal\u00eda de Bobigny, un municipio situado en los alrededores de Par\u00eds.La aplicaci\u00f3n de este nuevo plan de reestructuraci\u00f3n, que se iniciar\u00e1 con bajas incentivas pero que no descarta bajas forzosas, se iniciar\u00e1 con las consultas a los sindicatos.", "title": "Air France podr\u00eda suprimir casi 5.000 empleos en una segunda fase de ajuste", "url": "http://www.abc.es/economia/20151006/abci-france-empleos-201510061923.html", "keywords": "france,empleos", "date": "2015-10-06", "id": "d1270d036c805eeb6f2eadd2678fdc1870c068cc", "summary": "Seg\u00fan el diario franc\u00e9s Le Figar\u00f3, la compa\u00f1\u00eda plantea suprimir 2.900 empleos y un ajuste del 10% en largo radio hasta 2017"}, {"article": "Actualizado:06/10/2015 21:21hLa madre de Andrea, la ni\u00f1a de 12 a\u00f1os con una enfermedad neurodegenerativa irreversible, Estela Ord\u00f3\u00f1ez, ha confirmado este martes que \u00abse empez\u00f3 a cumplir la voluntad\u00bb de su hija de \u00ab no seguir sufriendo\u00bb.\u00abComo bien dije ayer, esta ser\u00eda una semana delicada y puedo ya asegurarlo. Se empez\u00f3 a cumplir la voluntad de mi hija, no seguir sufriendo\u00bb, afirma a trav\u00e9s de su Facebook Estela Ord\u00f3\u00f1ez despu\u00e9s de que el equipo m\u00e9dico del Complexo Hospitalario Universitario de Santiago (CHUS) accediese a retirar la alimentaci\u00f3n artificial a la menor al empeorar su estado.Adem\u00e1s, la madre de Andrea se\u00f1ala que le \u00abtranquiliza mucho\u00bb que \u00abel juez y el forense, junto con otros profesionales\u00bb, \u00abdecidieran no cerrar el caso y tener un seguimiento exhaustivo de que se cumple lo dicho por el hospital\u00bb.\u00abCon respecto a la Justicia me siento muy respaldada, algo important\u00edsimo psicol\u00f3gicamente para poder acompa\u00f1ar a mi princesa en sus \u00faltimos d\u00edas o semanas\u00bb, manifiesta.Agradece el \u00abapoyo y cari\u00f1o\u00bbTambi\u00e9n agradece en su Facebook en un mensaje colgado este martes la \u00abdivulgaci\u00f3n, comprensi\u00f3n, apoyo y cari\u00f1o\u00bb en este caso. \u00abEs triste tener que haber llegado a esta situaci\u00f3n, de verme en la tesitura de luchar hasta en la despedida de ella, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os intentando hacer lo mejor posible para que su vida fuera lo m\u00e1s feliz posible\u00bb, apunta.\u00abNo me arrepiento de mi actuaci\u00f3n\u00bb, subraya Estela Ord\u00f3\u00f1ez \u00absi eso ayud\u00f3 a no fallar\u00bb a su hija \u00aby luchar por sus derechos y que estos se comenzasen a cumplir\u00bb. \u00abMuch\u00edsimas gracias desde lo m\u00e1s profundo de mi alma\u00bb, concluye.", "title": "La madre de Andrea agradece el \"apoyo y cari\u00f1o\" despu\u00e9s de cumplirse \"la voluntad\" de su hija", "url": "http://www.abc.es/sociedad/20151006/abci-andrea-padres-declaraciones-201510061852.html", "keywords": "declaraciones,padres,andrea", "date": "2015-10-06", "id": "bccf81ed9e3adc9cfbf26dd3072d8a8f2b80ed81", "summary": "Ha agradecido el respaldo de la Justicia, \u00abalgo important\u00edsimo psicol\u00f3gicamente para poder acompa\u00f1ar a mi princesa en sus \u00faltimos d\u00edas y semanas\u00bb, ha escrito en su perfil de Facebook"}]