[{"article": "Cient\u00edficos del departamento de qu\u00edmica y del Centro de Grafeno de la Universidad de Cambridge han logrado superar en laboratorio muchas de las barreras en el desarrollo de bater\u00edas de litio-aire. Sus resultados ocupan hoy la portada de la revista Science.El equipo, liderado por Tao Liu, ha desarrollado un prototipo de bater\u00eda de litio-ox\u00edgeno (o litio-aire) de muy alta densidad energ\u00e9tica \u2013con un 90% de eficiencia\u2013 y que puede recargarse m\u00e1s de 2.000 veces. Densidad energ\u00e9tica diez veces mayor Este tipo de bater\u00edas son consideradas como las bater\u00edas del futuro, debido a su densidad de energ\u00eda te\u00f3rica, que es diez veces mayor que la de una de iones de litio. Esta alta densidad energ\u00e9tica es comparable a la de la gasolina y, seg\u00fan los autores del trabajo, permitir\u00eda que un coche el\u00e9ctrico pudiera hacer la ruta de Londres a Edimburgo con una sola carga. La futura generaci\u00f3n de estas bater\u00edas permitir\u00eda alargar durante d\u00edas el funcionamiento de los smartphones sin necesidad de recargarlos Las tecnolog\u00edas que usamos a diario son m\u00e1s peque\u00f1as, r\u00e1pidas y baratas cada a\u00f1o, con excepci\u00f3n de las bater\u00edas. La futura generaci\u00f3n de estas bater\u00edas permitir\u00eda, por ejemplo, alargar durante d\u00edas el funcionamiento de los smartphones sin necesidad de recargarlos. Pero hay dos retos m\u00e1s importantes que podr\u00edan mejorar con el avance en esta \u00e1rea de investigaci\u00f3n: los veh\u00edculos el\u00e9ctricos y la red de almacenamiento a gran escala de la energ\u00eda solar.\"En su forma m\u00e1s simple, las bater\u00edas est\u00e1n hechas de tres componentes: un electrodo positivo, un electrodo negativo y un electrolito'', dice Liu Tao, autor principal del trabajo. \u201cEn las bater\u00edas ion de litio (Li-ion) que utilizamos en nuestros ordenadores port\u00e1tiles y tel\u00e9fonos inteligentes, el electrodo negativo es de grafito, el positivo est\u00e1 hecho de un \u00f3xido de metal, como \u00f3xido de litio cobalto, y el electrolito es una sal de litio disuelta en un disolvente org\u00e1nico. La acci\u00f3n de la bater\u00eda depende del movimiento de los iones de litio entre los electrodos. Las bater\u00edas de iones de litio se deterioran con el tiempo y sus densidades de energ\u00eda, relativamente bajas, implican que necesitan ser recargadas con frecuencia\u201d, agrega.Las bater\u00edas de litio-aire son consideradas lo \u00faltimo en almacenamiento y la soluci\u00f3n a estos problemas. Sin embargo, en anteriores intentos, los prototipos hab\u00edan tenido una tasa de rendimiento pobre, reacciones qu\u00edmicas no deseadas, y solo pod\u00eda funcionar con ox\u00edgeno puro. Los elementos clave han sido la adici\u00f3n de yoduro de litio, que disminuye la resistencia dentro de la bater\u00eda, y de \u00f3xido de grafeno macroporoso como electrodo Sin embargo, hasta ahora hab\u00eda demasiadas dificultades para su desarrollo. Su dise\u00f1o implica un electrodo negativo de metal de litio, un electrolito no acuoso y un electrodo positivo, que funcionen de forma concertada. En algunos dise\u00f1os, durante la descarga, la formaci\u00f3n de per\u00f3xido de litio compite con varias reacciones secundarias indeseables que atacan al electrolito, reduciendo la eficacia global de la bater\u00eda.Ahora, los investigadores han demostrado c\u00f3mo algunos de estos obst\u00e1culos pueden superarse. Su prototipo se basa en un electrodo altamente poroso de carbono hecho de grafeno, que incluye hojas de \u00e1tomos de carbono de un \u00e1tomo de espesor, y aditivos que alteran las reacciones qu\u00edmicas en el trabajo en la bater\u00eda, por lo que es m\u00e1s estable y eficiente. Eficiencia del 93% En esta ocasi\u00f3n, el equipo ha utilizado una qu\u00edmica muy diferente, bas\u00e1ndose en hidr\u00f3xido de litio (LiOH) en lugar de per\u00f3xido de litio (Li2O2). Con la adici\u00f3n de agua y el uso de yoduro de litio como un \u2018mediador\u2019, la nueva bater\u00eda muestra menos reacciones qu\u00edmicas que pueden causar deterioro y resulta mucho m\u00e1s estable tras m\u00faltiples ciclos de carga y descarga.Mediante una ingenier\u00eda precisa de la estructura del electrodo, cambi\u00e1ndolo a una forma altamente porosa de grafeno, a\u00f1adiendo yoduro de litio, y modificando la composici\u00f3n qu\u00edmica del electrolito, los investigadores han logrado reducir la diferencia de potencial entre la carga y descarga de 0,2 voltios. Una brecha de tensi\u00f3n m\u00e1s peque\u00f1a equivale a una bater\u00eda m\u00e1s eficiente \u2013las versiones anteriores de una bater\u00eda de litio-aire solo hab\u00edan conseguido reducirla entre 0,5 y 1,0 voltios, mientras que 0,2 voltios es un valor m\u00e1s cercano al de una bater\u00eda de Li-ion, y equivale a un eficiencia energ\u00e9tica de 93%.Aunque los resultados son prometedores, los autores advierten que una bater\u00eda de litio-aire pr\u00e1ctica sigue estando al menos a una d\u00e9cada de distancia.\"No hemos resuelto todos los problemas inherentes a la qu\u00edmica de estas bater\u00edas, pero nuestros resultados s\u00ed nos acercan a un dispositivo pr\u00e1ctico\", concluye la profesora de investigaci\u00f3n Clare Grey, directora del equipo y coautora del estudio.", "title": "Una bater\u00eda experimental de litio-aire que se recarga 2.000 veces", "url": "http://www.publico.es/ciencias/bateria-experimental-litio-aire-recarga.html", "keywords": "recarga,aire,bateria,litio,experimental", "date": "2015-10-30", "id": "b1491293f0c0fa665842582a4cf06293405f3654", "summary": "Utilizando una combinaci\u00f3n \u00fanica de materiales, investigadores de la Universidad de Cambridge (Reino Unido) han desarrollado un prototipo de bater\u00eda de litio-aire que se puede recargar m\u00e1s de 2.000 veces. Su alta densidad energ\u00e9tica es comparable a la de la gasolina y permitir\u00eda que un coche el\u00e9ctrico fuese de Londres a Edimburgo con una sola carga, o alargar durante d\u00edas el uso de un smartphone sin recargarlo."}, {"article": "MADRIDActualizado:17/05/2016 09:25hInternational Consolidated Airlines Group (IAG), formado por British Airways (BA), Iberia, Vueling y Aer Lingus, gan\u00f3 1.180 millones de euros en los nueve primeros meses del a\u00f1o, lo que significa un incremento del 70% frente a los 694 millones de los mismos meses del a\u00f1o pasado.El beneficio antes de partidas excepcionales fue de 1.215 millones de euros, lo que supone un incremento del 66,4% respecto a los 730 millones registrados en el mismo periodo del a\u00f1o anterior.Los gastos excepcionales netos de 38 millones de euros (35 millones despu\u00e9s de impuestos) est\u00e1n relacionados principalmente con la adquisici\u00f3n de Aer Lingus, seg\u00fan ha comunicado el grupo a\u00e9reo a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).A los niveles actuales del precio del combustible y tipos de cambio, el grupo espera obtener un beneficio de las operaciones de entre 2.250 millones de euros y 2.300 millones de euros para el a\u00f1o completo, excluyendo Aer Lingus.El beneficio de las operaciones de IAG antes de partidas excepcionales fue de 1.805 millones de euros, lo que supone un incremento de 675 millones de euros con respecto al a\u00f1o pasado, un 59,7% m\u00e1s, incluyendo 45 millones de euros antes de partidas excepcionales provenientes de Aer Lingus desde la fecha de su adquisici\u00f3n el pasado 18 de agosto.En el tercer trimestre del a\u00f1o, el grupo obtuvo un beneficio de las operaciones antes de partidas excepcionales de 1.250 millones de euros, una mejora con respecto al a\u00f1o anterior de 350 millones de euros incluyendo Aer Lingus y de 305 millones de euros excluyendo la compa\u00f1\u00eda irlandesa.A este resultado contribuyeron todas las aerol\u00edneas de IAG, seg\u00fan su consejero delegado, Willie Walsh, siendo la mayor aportaci\u00f3n la de BA, de 825 millones de euros, frente a los 607 millones de un a\u00f1o antes.Por su parte, Iberia consigui\u00f3 un beneficio de 200 millones de euros, 38 millones m\u00e1s que hace un a\u00f1o; Vueling, de 178 millones, tambi\u00e9n 38 millones m\u00e1s, y Aer Lingus, de 45 millones.", "title": "IAG (Iberia) gana 1.180 millones hasta septiembre, un 70% m\u00e1s", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-iberia-gana-1180-millones-hasta-septiembre-70-por-ciento-mas-201510300936_noticia.html", "keywords": "resultados", "date": "2015-10-30", "id": "9c5b0125c1551b6f54b81da291b542b1504ef52b", "summary": "Iberia consigui\u00f3 un beneficio de 200 millones de euros, 38 millones m\u00e1s que hace un a\u00f1o"}, {"article": "MADRID.- Representantes pol\u00edticos y activistas han escenificado este jueves la controversia generada en torno al pol\u00e9mico tratado de libre comercio que Washington y Bruselas negocian con sigilo. Juan Fernando L\u00f3pez Aguilar (PSOE), Lola S\u00e1nchez (Podemos), Francisco Andr\u00e9s (Ciudadanos), Sol S\u00e1nchez (Unidad Popular, anteriormente Ahora en Com\u00fan), Cuca Hern\u00e1ndez (ATTAC), y Luis Rico (Ecologistas en Acci\u00f3n) han participado este jueves en el debate sobre el TTIP organizado por \u2018Espacio P\u00fablico\u2019, retransmitido tambi\u00e9n por streaming.En el madrile\u00f1o barrio de Lavapi\u00e9s, con el cartel de \u2018Aforo completo\u2019 desde las 19:00 horas, pol\u00edticos y activistas han enfrentado sus posturas sobre el Transatlantic Trade and Investment Parnertship (TTIP, en ingl\u00e9s), en un encuentro en el que especialmente el eurodiputado del PSOE y la europarlamentaria de Podmeos han dejado claras sus diferentes posiciones de cara al acuerdo.Mientras L\u00f3pez Aguilar acusaba a S\u00e1nchez de hacer demagogia y de \u201cfalta de rigor\u201d, la dirigente de Podemos le reprochaba al socialista sus acuerdos con el PP en la Euroc\u00e1mara en lo que respecta al TTIP, o el \u201cdoble discurso\u201d que a su juicio defiende el partido de Pedro S\u00e1nchez. \u201cEl argumento del grupo socialista muchas veces no tiene nada que ver con lo que luego hacen\u201d.En esta l\u00ednea, los activistas, Unidad Popular y Podemos se declaran claramente en contra del TTIP, mientras que PSOE y Ciudadanos defienden que los acuerdos comerciales \u2018per s\u00e9\u2019 no son necesariamente negativos. L\u00f3pez Aguilar defend\u00eda que su partido persigue un acuerdo justo, y que en caso contrario votar\u00e1n contra el TTIP cuando sea refrendado en el Europarlamento, y Andr\u00e9s recordaba las ventajas que aprecia en el mercado global. \u201cDemonizar el mercado no es la mejor forma de moralizar la democracia\u201d, argumentaba.El encuentro presencial de este jueves sucede al cara a cara celebrado hace una semana entre la europarlamentaria y portavoz de IU en la Euroc\u00e1mara, Marina Albiol, y el diputado y portavoz de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del PP en el Congreso, Jos\u00e9 L\u00f3pez Garrido.\u2018Espacio P\u00fablico\u2019, la divisi\u00f3n de debate en profundidad de este diario abri\u00f3 el mel\u00f3n de la discusi\u00f3n sobre el TTIP hace ya casi dos meses, con una ponencia de la activista y directora del Transnational Institute de Amsterdam Susan George, con el prop\u00f3sito de arrojar algo de luz sobre un acuerdo que para todos los invitados est\u00e1 o ha estado, cuanto menos, impregnado de cierta opacidad.", "title": "PSOE y Podemos se enzarzan en el debate sobre TTIP de \u2018Espacio P\u00fablico\u2019", "url": "http://www.publico.es/politica/psoe-y-enzarzan-debate-ttip.html", "keywords": "enzarzan,TTIP,debate,Espacio P\u00fablico,PSOE,ttip,sobre", "date": "2015-10-30", "id": "c1e65b1d5c265df88e080587ae3c2bbd1dc03d9b", "summary": "Juan Fernando L\u00f3pez Aguilar acusa a Lola S\u00e1nchez de hacer demagogia, y esta afea al PSOE su \u201cdoble discurso\u201d en lo referente al tratado comercial UE-EEUU. \u201cEl argumento del grupo socialista muchas veces no tiene nada que ver con lo que luego hacen\u201d"}, {"article": "MadridActualizado:30/10/2015 15:34hEl Rey ha concedido a su hija mayor, la Princesa de Asturias, la m\u00e1s alta condecoraci\u00f3n que puede otorgar, el Collar del Tois\u00f3n de Oro. Es un reconocimiento simb\u00f3lico, sin privilegios m\u00e1s all\u00e1 de los protocolarios, que en el caso de la Princesa Leonor obedece a razones de tradici\u00f3n y continuidad y al deseo de institucionalizar la figura de la Princesa de Asturias como Heredera de la Corona. Hasta el reinado de Don Juan Carlos, el Tois\u00f3n estaba reservado a los varones.La concesi\u00f3n del Tois\u00f3n, que es un reconocimiento personal del Rey y no una condecoraci\u00f3n del Estado, ha sido vista este viernes por el Consejo de Ministros y el Real Decreto se publicar\u00e1 ma\u00f1ana en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, coincidiendo con el d\u00e9cimo aniversario del nacimiento de la Princesa de Asturias. El Rey impondr\u00e1 el Tois\u00f3n a su hija en una ceremonia cuya fecha a\u00fan no se ha hecho p\u00fablica. Este es el primer Collar del Tois\u00f3n que ha concedido Don Felipe desde que fue proclamado Rey y se convirti\u00f3 en Soberano y Gran Maestre de esta Orden, que fue creada en 1430 por Felipe el Bueno, Duque de Borgo\u00f1a, con motivo de su matrimonio con Isabel de Portugal. La Orden pas\u00f3 en 1477, por el matrimonio de la Duquesa Mar\u00eda con el Emperador Maximiliano, a su nieto Carlos I de Espa\u00f1a, el Emperador Carlos V. Desde entonces, los Reyes de Espa\u00f1a son los Soberanos de la Orden.En la Familia Real espa\u00f1ola siempre ha existido la tradici\u00f3n de conceder el Tois\u00f3n a los Herederos de la Corona. A Don Felipe se lo concedi\u00f3 su padre, Don Juan Carlos, el 3 de mayo de 1981, cuando contaba con trece a\u00f1os; a Don Juan Carlos se lo otorg\u00f3 Don Juan en 1941, cuando ten\u00eda tres a\u00f1os, y al Conde de Barcelona se lo impuso Alfonso XIII en 1928, a la edad de catorce a\u00f1os. Hasta entonces, lo habitual era que se le impusiera al Pr\u00edncipe de Asturias en el momento de su nacimiento.Desde su fundaci\u00f3n, se han concedido unos 1.200 collares, que son propiedad de la Orden y deben ser devueltos a la muerte de cada caballero. El \u00faltimo collar del Tois\u00f3n que ha sido devuelto fue el del Infante Don Carlos, fallecido el pasado 5 de octubre, a quien se lo hab\u00eda concedido Don Juan en 1964.Durante su reinado, Don Juan Carlos concedi\u00f3 24 collares del Tosi\u00f3n, los \u00faltimos a Adolfo Su\u00e1rez (2007), al Rey Abdal\u00e1 de Arabia Saud\u00ed (2007), a Javier Solana y V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha (a ambos en una ceremonia conjunta en 2010), a Nicolas Sarkozy (2011) y a Enrique Iglesias (2014). Don Juan Carlos concedi\u00f3 por primera vez el Tois\u00f3n a mujeres: las Reinas Margarita de Dinamarca, Isabel de Inglaterra y Beatriz de los Pa\u00edses Bajos.El Consejo de Ministros ha aprobado hoy otro Real Decreto por el que se crea el Gui\u00f3n y el Estandarte de la Princesa de Asturias y que regular\u00e1 su uso en los espacios y lugares p\u00fablicos durante los actos presididos por Leonor. El Gui\u00f3n de la Princesa es muy parecido al que utiliz\u00f3 Don Felipe mientras era el Heredero de la Corona. Su fondo ser\u00e1 tambi\u00e9n del color azul de la bandera del Principado de Asturias, como era el de su padre hasta que fue proclamado Rey y escogi\u00f3 un gui\u00f3n de color rojo carmes\u00ed. Este Real Decreto tambi\u00e9n se publicar\u00e1 ma\u00f1ana en el BOE coincidiendo con el cumplea\u00f1os de la Princesa.", "title": "El Rey concede el Tois\u00f3n de Oro a Leonor, que ma\u00f1ana cumple diez a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-concede-toison-leonor-manana-cumple-diez-anos-201510301355_noticia.html", "keywords": "armas,toison,leonor", "date": "2015-10-30", "id": "a08e76b33406c2376127c7bbcf4f43555cf525fc", "summary": "El Consejo de Ministros tambi\u00e9n ha aprobado el gui\u00f3n y el estandarte de la Princesa de Asturias"}, {"article": "PEK\u00cdN.- Ni siquiera ha entrado en vigor y se desconoce si afectar\u00e1 a la natalidad, pero el fin de la pol\u00edtica del hijo \u00fanico en China ya tiene unas claras ganadoras: las empresas relacionadas con la infancia. El impacto del anuncio del Partido Comunista de China fue inmediato y, nada m\u00e1s conocerse, se dispar\u00f3 la cotizaci\u00f3n en bolsa de multinacionales vinculadas a la infancia, como la francesa Danone, la suiza Nestl\u00e9 (alimentaci\u00f3n) o la estadounidense Johnson & Johnson (cuidado y salud).Y, cuando el viernes abrieron las bolsas asi\u00e1ticas, las firmas locales siguieron la misma estela. La lechera china Mengniu Dairy registr\u00f3 el mejor resultado del d\u00eda en el Hang Seng, \u00edndice de referencia de la Bolsa Hong Kong, con ganancias de un 3,43% y otras como Goodbaby, fabricante de carritos y cunas, o Hengan, que produce toallitas y pa\u00f1ales, avanzaron m\u00e1s de un 2%. En una jornada en la que el parqu\u00e9 hongkon\u00e9s fue a la baja y perdi\u00f3 un 0,79%, las compa\u00f1\u00edas relacionadas con la infancia evitaron una ca\u00edda mayor, con los inversores confiados en que el cambio normativo, que todav\u00eda tiene que ser aprobado por el Legislativo, cause un importante aumento de los nacimientos en el que ya es el pa\u00eds m\u00e1s poblado del mundo. En la Bolsa de Tokio, tambi\u00e9n recibieron la noticia con optimismo empresas como Kao, fabricante de productos para el aseo personal y del hogar, con un ascenso de un 3,86%, o Unicharm, especializada en la producci\u00f3n de pa\u00f1ales y que sum\u00f3 un 3,59%. \"Creemos que la nueva pol\u00edtica es positiva para el mercado de cuidados para beb\u00e9s\", asegur\u00f3 a Efe Jason Yu, gerente en China de la firma especializada en estudios sobre consumo Kantar Worldpanel.Yu calcula que la nueva pol\u00edtica afectar\u00e1 a unos 90 millones de parejas chinas, lo que podr\u00eda elevar la cifra de nacimientos anuales a unos 20 millones, frente a los entre 16 y 17 millones de los \u00faltimos ejercicios. \"Los 3 o 4 millones de nuevos beb\u00e9s de m\u00e1s proporcionar\u00e1n un impulso adicional a sectores como la leche infantil, los pa\u00f1ales, los art\u00edculos de aseo, los juguetes o la educaci\u00f3n\", explic\u00f3 el experto de Kantar Worldpanel.La marca espa\u00f1ola de moda infantil Mayoral, que comercializa sus productos en China desde hace dos a\u00f1os y medio, tambi\u00e9n conf\u00eda en que la eliminaci\u00f3n de la pol\u00edtica del hijo \u00fanico le ayude a asentarse en el mercado del gigante asi\u00e1tico. \"Seguro que nos beneficia, todo lo que sea aumentar la natalidad es bueno para nosotros\", dijo a Efe un representante de Mayoral que prefiri\u00f3 guardar el anonimato y que a\u00f1adi\u00f3 que sus planes para China no se ver\u00e1n alterados, puesto que su estrategia es a largo plazo.En todo caso, la agencia de calificaci\u00f3n Standard & Poor's (S&P) anticipa que los efectos de la nueva pol\u00edtica de planificaci\u00f3n familiar del pa\u00eds no se ver\u00e1n a corto plazo y que la natalidad no empezar\u00e1 a aumentar hasta dentro de dos o tres a\u00f1os. \"Somos esc\u00e9pticos ante que la nueva pol\u00edtica de China sea la f\u00f3rmula para un crecimiento sustancial en el consumo del pa\u00eds. Otros factores como el incremento de las rentas o la urbanizaci\u00f3n podr\u00edan tener un efecto mayor sobre el gasto en consumo\", se\u00f1al\u00f3 la analista de S&P en China Lillian Chou. Una madre empuja el cochecito en el que lleva a su hijo, cerca de un anciana que practica Taich\u00ed en Pak\u00edn. REUTERS/Jason Lee Muchos analistas han advertido de que la baja natalidad de China, que es la raz\u00f3n que ha llevado al Partido Comunista a relajar su estricta planificaci\u00f3n familiar ante el galopante envejecimiento de la poblaci\u00f3n, no sufrir\u00e1 grandes cambios con la nueva regulaci\u00f3n.Adem\u00e1s, Yu, de Kantar Worldpanel, advirti\u00f3 de que, incluso si la natalidad aumenta, no todas las empresas van a sacar r\u00e9dito de ello. \"A medida que los padres adquieren m\u00e1s experiencia, compran marcas menos caras. En este sentido, intuimos que las marcas con posicionamiento y un valor m\u00e1s fuertes, ya sean locales o globales, se beneficiar\u00e1n m\u00e1s\", augur\u00f3 Yu.", "title": "Las multinacionales de consumo se frotan las manos ante el fin del hijo \u00fanico en China", "url": "http://www.publico.es/economia/multinacionales-consumo-frotan-manos-del.html", "keywords": "multinacionales,consumo,manos,hijo,China,frotan", "date": "2015-10-30", "id": "438035d4ca85464bd6ea851b2decea61a63f190b", "summary": "Los expertos calculan que la nueva pol\u00edtica podr\u00eda elevar la cifra de nacimientos anuales a unos 20 millones, frente a los entre 16 y 17 millones de los \u00faltimos ejercicios"}, {"article": "Actualizado:28/03/2016 11:27hVincent Steckler, CEO de la compa\u00f1\u00eda Avast, no se ha andado con rodeos en CeBIT INDIA 2015, un evento en el que se dan cita numerosos profesionales para analizar el mercado digital que se est\u00e1 celebrando esta \u00faltima semana del mes de octubre. Y es que el m\u00e1ximo dirigente de la popular compa\u00f1\u00eda de seguridad inform\u00e1tica ha asegurado que Facebook esp\u00eda nuestras conversaciones de WhatsApp para redirigir la publicidad a cada usuario.Aunque a muchos les pueda sorprender esta noticia, para Steckler esto no resulta nada nuevo. La red social de Mark Zuckerberg y la popular aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea hacen lo que viene haciendo Google desde hace mucho tiempo. \u00abGoogle es una empresa de publicidad\u00bb, ha recordado Steckler, tal y como recoge el diario \u00ab Times of India\u00bb. \u00abSu modelo de negocio es muy simple: esp\u00eda a los usuarios para saber qu\u00e9 les interesa y les sirve el anuncio. Eso es algo que ya todos debemos saber\u00bb, ha declarado.De hecho, es un pr\u00e1ctica que Google no esconde y contempla en las pol\u00edtica de privacidad que todos aceptamos. \u00abRecopilamos informaci\u00f3n para ofrecer mejores servicios a todos nuestros usuarios: desde determinar informaci\u00f3n b\u00e1sica, como el idioma que hablas, hasta datos m\u00e1s complejos, como los anuncios que te resultar\u00e1n m\u00e1s \u00fatiles, las personas que m\u00e1s te interesan online o los v\u00eddeos de YouTube que pueden gustarte\u00bb, explica el gigante de internet en sus cl\u00e1usulas. Por tanto, nadie deber\u00eda sorprenderse.Y en la misma l\u00ednea se sit\u00faan Facebook y WhatsApp. No hay que olvidar que Zuckerberg compr\u00f3 la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda en 2014 tras varios meses de negociaciones. \u00abWhatsApp es un colector de datos para servir publicidad dentro de Facebook\u00bb, asegura el CEO de Avast. Por tanto, si tus conversaciones versan sobre alguna de tus aficiones, no es casualidad que justo ese anuncio haya aparecido en tu Facebook.Steckler asegur\u00f3, a pesar de ello, que supone una violaci\u00f3n de la privacidad de los datos del usuario. Y record\u00f3: \u00abPara utiliza WhatApp, cada usuario tiene que compartir su base de datos de contacto con la plataforma, lo que significa que ya han proporcionado informaci\u00f3n sobre sus amigos. \u00bfHas pedido permiso a tus colegas para hacerlo?\u00bb.", "title": "Facebook esp\u00eda tus conversaciones de WhatsApp, seg\u00fan Avast", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/redes/abci-whatsapp-facebook-espia-conversaciones-whatsapp-segun-avast-201510301733_noticia.html", "keywords": "espionaje,whatsapp,facebook", "date": "2015-10-30", "id": "b69e120c67475ee1deeadd716baacd716f9fb268", "summary": "El CEO de la compa\u00f1\u00eda de seguridad inform\u00e1tica asegura que la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda es un colector de datos para servir publicidad dentro de la red social de Mark Zuckerberg"}, {"article": "Actualizado:10/11/2015 18:18hMallorca es una isla con un enorme inter\u00e9s gastron\u00f3mico. Lejos del turismo de sol y playa, hay mucho que ver y que probar. Su cocina es una sabia mezcla de todas las culturas que han conformado su personalidad a trav\u00e9s de los siglos. En los \u00faltimos a\u00f1os, un grupo de j\u00f3venes cocineros est\u00e1n rescatando lo mejor del recetario mallorqu\u00edn y algunos de sus productos m\u00e1s emblem\u00e1ticos para ponerlos al d\u00eda y presentarlos en sus restaurantes. Simult\u00e1neamente, el mundo del vino recupera su esplendor gracias a peque\u00f1as bodegas que est\u00e1n poniendo en valor las uvas aut\u00f3ctonas, el del aceite ha cobrado un gran protagonismo con alguna marca que es referencia a nivel nacional, y en las milenarias salinas de la isla se elaboran sales gourmet de alta calidad. Este es un peque\u00f1o recorrido por algunos de esos lugares.Los vinosEmpezamos por el vino, visitando la bodega de Toni Gelabert en Manacor. Este mallorqu\u00edn, personaje peculiar, apasionado de su trabajo, fue pionero en Espa\u00f1a en utilizar procedimientos biodin\u00e1micos, algo que ahora est\u00e1 de moda. Trabaja de forma artesanal, con producciones muy peque\u00f1as de las que salen vinos con gran personalidad, elegantes, con finura, equilibrio y una gran capacidad de envejecimiento en la botella. Varios de estos vinos los elabora con variedades aut\u00f3ctonas de Mallorca. Por ejemplo su excelente blanco Torres des Canonge, para el que utiliza la variedad gir\u00f3 blanc, o el complejo y personal Negre de Sa Colonia, elaborado con uva callet.En la misma bodega probamos, para acompa\u00f1ar los vinos, los platos de dos j\u00f3venes cocineros con restaurantes en el interior de la isla: Joan Marc, que tiene un establecimiento con su nombre en Inca; y Caterina Pieras, cuyo restaurante Daica est\u00e1 en un peque\u00f1o hotel de la localidad de Llub\u00ed. En la mesa, entre otras cosas, una tosta de trigo aut\u00f3ctono xeixa con greixonera, pastel tradicional de cerdo; una sopa de verduras y pasta con setas picornell (rebozuelos); un canel\u00f3n hecho con carne de cerdo, pollo y ternera; o un refrescante postre a base de granada, fruta que abunda en la isla, con menta y jengibre.AceiteAceite AubocassaPara conocer el mundo del aceite mallorqu\u00edn visitamos Aubocassa, tambi\u00e9n en el t\u00e9rmino de Manacor. Hace veinte a\u00f1os, los propietarios de las bodegas riojanas Roda adquirieron esta finca y plantaron 7.600 olivos de la variedad arbequina con la idea de hacer un aceite de la m\u00e1xima calidad, un \u00abzumo de fruta fresca\u00bb, siguiendo el concepto de \u00abaceite de pago\u00bb. El sistema de cultivo de los olivos es respetuoso al m\u00e1ximo con el suelo, la flora y la fauna aut\u00f3ctonas, y emplea el m\u00ednimo de abonos y productos fitosanitarios posible. Incorporan adem\u00e1s tecnolog\u00eda punta, con algunos procesos de elaboraci\u00f3n \u00fanicos en Espa\u00f1a hasta el momento. Para conseguir un litro se emplean entre ocho y nueve kilos de aceituna. Este aceite de oliva virgen extra es hoy por hoy uno de los mejores que se elaboran en Espa\u00f1a y forma parte del selecto grupo denominado Grandes Pagos del Olivar.SalLa salina de Es TrencYa en la costa, en EsTrenc, encontramos las milenarias salinas naturales en un entorno de enorme valor ecol\u00f3gico en el que pueden verse numerosas aves, especialmente flamencos. All\u00ed, adem\u00e1s de la sal marina com\u00fan, se recoge la llamada flor de sal, que cristaliza \u00fanicamente durante los meses estivales con la ayuda del sol y de la brisa marina. Los cristales se forman en la superficie del agua de las balsas y se cosechan manualmente al atardecer. Esta flor de sal se diferencia de la com\u00fan por su textura, sabor y propiedades, ya que contiene menos cloruro s\u00f3dico y m\u00e1s cantidad de magnesio. Bajo la marca Flor de Sal d'Es Trenc se comercializan estas sales combinadas con distintos ingredientes para diferentes usos en la cocina. As\u00ed, adem\u00e1s de la natural, encontramos una de olivas negras, o de hibiscus, o con especias orientales, o de tomate... Presentadas en recipientes de cuidado dise\u00f1o, se han convertido en un demandado producto gourmet.RestaurantesEl equipo de cocina de Es Moli d'en BourY adem\u00e1s de los productos, la cocina. Visitamos a tres cocineros con estrella Michelin que representan muy bien las nuevas tendencias gastron\u00f3micas en la isla, a partir de productos y recetas locales. Uno de los m\u00e1s veteranos en esta l\u00ednea es Tomeu Caldentey, del restaurante Mol\u00ed d'en Bou, en Sa Coma. No tiene carta, s\u00f3lo un peculiar men\u00fa que sirve simult\u00e1neamente para diez o doce comensales como m\u00e1ximo en tres fases. La primera, en la terraza o en una sala de recepci\u00f3n, es el aperitivo, en el que aparecen, en versiones actualizadas, el pan amb ol\u00ed tradicional o la freixura, una fritura de menudillos de cordero muy popular. La segunda fase es en la cocina. All\u00ed, en directo, se elaboran los platos ante los clientes: cocarrois (empanadillas de verduras t\u00edpicas), escabeche de raya, calamar servido en piel frita de morena, llampuga ahumada, gamba de S\u00f3ller en sal, o cigala flambeada al licor de hierbas. Por fin la tercera fase es en el comedor, con platos como el cerdo con apionabo, el cordero con queso mahon\u00e9s o el canel\u00f3n de pato y cerdo. Y postres como el semifr\u00edo de pi\u00f1ones. Un men\u00fa largo pero muy atractivo, moderno pero de profundas ra\u00edces mediterr\u00e1neas.En Palma de Mallorca comemos en Aromata, en la planta baja de la Fundaci\u00f3n Sa Nostra. Es el restaurante informal de Andreu Genestra, que tiene una estrella en su casa principal, situada en Capdepera. Un aperitivo en el jard\u00edn a base de vermut local antes de pasar al bonito comedor, donde se ofrece una cocina del entorno. Cocarroi con uva pasa y butifarra, gamba roja de Cala Ratjada, llampuga (un pescado muy valorado que s\u00f3lo se captura dos meses al a\u00f1o) con estofado de anguila, cochinillo de cerdo negro adobado en especias o, de postre, una interpretaci\u00f3n del ron cremat. Una buen alternativa para comer de manera distendida en la capital mallorquina.Y por \u00faltimo, una cena en Simply Fosh, el restaurante del brit\u00e1nico Marc Fosh, que lleva muchos a\u00f1os en Mallorca y que el pasado a\u00f1o logr\u00f3 su primera estrella Michel\u00edn. El antiguo refectorio de un convento con una cuidada decoraci\u00f3n moderna es el escenario de una cocina muy t\u00e9cnica, con gran respeto por el producto, mucho sabor y presentaciones vistosas. El ajoblanco con sardinas marinadas; el foie gras con gelatina de lombarda e hibiscos; el sabroso arroz con lomitos de conejo, cigala y clorofila de perejil; el lomo de corzo con calabaza; o el cremoso de chocolate negro con mango y albahaca, son algunas muestras del buen nivel de este restaurante.DormirPara concluir, un par de recomendaciones para alojarse en la isla. En Ses Salines, al lado de la playa de Es Trenc y de las salinas del mismo nombre, Can Bonico, en una casa se\u00f1orial del siglo XIII perfectamente rehabilitada y acondicionada como moderno y lujoso hotel. Y en Puerto Portals, uno de los lugares m\u00e1s exclusivos de Mallorca, a un paso de Palma, el hotel OD, abierto el a\u00f1o pasado, es una excelente opci\u00f3n por situaci\u00f3n y por instalaciones.", "title": "Mallorca sabe bien: d\u00f3nde comer, qu\u00e9 est\u00e1 de moda", "url": "http://www.abc.es/viajar/gastronomia/abci-mallorca-sabe-bien-donde-comer-esta-moda-201510300124_noticia.html", "keywords": "delicatessen,restaurantes,mallorca", "date": "2015-10-30", "id": "9da4e803926b60d1ad1e920c35cb595388c04e70", "summary": "El cr\u00edtico de ABC recorre la isla en busca de nuevos sabores y restaurantes"}, {"article": "MADRID.- Las acciones de los fabricantes de condones han ca\u00eddo este viernes, despu\u00e9s de que China formalizase su decisi\u00f3n de acabar con la pol\u00edtica del hijo \u00fanico. El Gobierno de Pek\u00edn ha decidido abrir la mano, tras 36 a\u00f1os de multas y penalizaciones a las familias con m\u00e1s de un hijo, y desde ahora permitir\u00e1 a las parejas casadas tener un m\u00e1ximo de dos hijos sin castigarlas.Seg\u00fan recoge el diario brit\u00e1nico The Guardian, y mientras el fabricante de profil\u00e1cticos japon\u00e9s Okamoto Industries perdi\u00f3 hasta un 10% en bolsa este viernes, las empresas de pa\u00f1ales, sillitas y leche materna se est\u00e1n viendo beneficiadas por la decisi\u00f3n de Pek\u00edn. Baste el ejemplo del fabricante de cremas y champ\u00fas infantiles China Child Care, que ha registrado un aumento del 40% en sus ventas en la bolsa de Hong Kong. Con m\u00e1s de 1.350 millones de habitantes, el Gigante Asi\u00e1tico es el pa\u00eds m\u00e1s poblado del mundo, y en 1979 tom\u00f3 la decisi\u00f3n de implantar su pol\u00edtica del hijo \u00fanico para intentar poner freno a su acelerado crecimiento.Seg\u00fan el rotativo brit\u00e1nico, analistas del banco de inversi\u00f3n Credit Suisse esperan que esta relajaci\u00f3n en los controles suponga los nacimientos de entre 3 y 6 millones de beb\u00e9s m\u00e1s cada a\u00f1o, en un pa\u00eds en el que ya hay 16,5 millones de nacimientos anuales.", "title": "Las acciones de los fabricantes de condones caen en China con la retirada de la pol\u00edtica del hijo \u00fanico", "url": "http://www.publico.es/internacional/acciones-fabricantes-condones-caen-china.html", "keywords": "acciones,condones,caen,China,fabricantes", "date": "2015-10-30", "id": "7ee1d0d4f9691d31329e13c6cef3c62ee03ac46a", "summary": "Por contra, las empresas de pa\u00f1ales, cochecitos y leche materna suben este viernes, tras el anuncio del Gobierno de Pek\u00edn, que acaba con una normativa establecida en 1979"}, {"article": "Por tercera vez intentaba el concejal (y exalcalde) V\u00edctor Ruiz de Diego (PSOE) que se le retirar\u00e1 a Franco la medalla de oro de Calatayud. Fue en el Pleno del pasado mi\u00e9rcoles 28 de octubre y, como en las anteriores, tampoco esta vez se aprob\u00f3 la moci\u00f3n.No lo hizo porque tuvo 10 votos en contra (ocho del PP y dos del PAR) y solo siete a favor (los cinco socialistas, uno de CHA, uno de Arag\u00f3n S\u00ed Puede y uno de un concejal popular que vot\u00f3 en contra de la posici\u00f3n mayoritaria de su grupo). Los miembros de Ciudadanos se abstuvieron. A diferencia de las ocasiones pasadas (en las que simplemente solicitaba la retirada), el concejal del PSOE argument\u00f3 su petici\u00f3n en la obligaci\u00f3n de cumplir la Ley 52/2007, de 26 de diciembre (Ley de la Memoria Hist\u00f3rica), que en su art\u00edculo 15 dice lo siguiente: Las Administraciones p\u00fablicas, en el ejercicio de sus competencias, tomar\u00e1n las medidas oportunas para la retirada de escudos, insignias, placas y otros objetos o menciones conmemorativas de exaltaci\u00f3n, personal o colectiva, de la sublevaci\u00f3n militar, de la Guerra Civil y de la represi\u00f3n de la Dictadura Adem\u00e1s de la retirada, Ruiz de Diego pidi\u00f3 que se iniciaran los tr\u00e1mites necesarios para dejar sin efecto el Pleno del Ayuntamiento de Calatayud, del 26 de diciembre de 1951, en el que se concedi\u00f3 la medalla al dictador.En el acto de entrega de tal condecoraci\u00f3n, refleja el concejal en su escrito, se ley\u00f3 un texto en el que se dec\u00eda, entre otras cosas, que se le otorgaba \u201ccomo una muestra de agradecimiento a quien salv\u00f3 la patria en momentos de peligro y contin\u00faa, con pulso sereno y bondadoso coraz\u00f3n, llev\u00e1ndola a un destino mejor\u201d. Para finalizar diciendo: \u201cOs rogamos Se\u00f1or, os dign\u00e9is aceptar este m\u00e1ximo galard\u00f3n bilbilitano y con \u00e9l, la adhesi\u00f3n, afecto y admiraci\u00f3n del pueblo de Calatayud\u2026\u201d.El concejal apunta que los acuerdos a los que se lleg\u00f3 en aquel Pleno \u201cfueron adoptados en un r\u00e9gimen dictatorial, en el que la libertad y la seguridad no se encontraban garantizadas, por lo que deben ser objeto de revisi\u00f3n desde los principios y valores democr\u00e1ticos que nuestra Constituci\u00f3n establece\u201d.Seg\u00fan ha comentado el edil del PSOE a eldiario.es, el ardid principal esgrimido por los populares para justificar su negativa fue que, como la persona ya falleci\u00f3, la condecoraci\u00f3n hab\u00eda desaparecdio. Existe, sin embargo, un listado honor\u00edfico, fechado el 25 de abril de 2012, en el que todav\u00eda aparece el nombre de Francisco Franco Bahamonde como una de las personas que tienen la medalla de oro de la ciudad. Los intentos anterioresRuiz de Diego ya impeli\u00f3 al Pleno a aprobar la retirada en otras dos ocasiones. La primera en 2009, cuando \u00e9l era alcalde. En aquella ocasi\u00f3n no sali\u00f3 adelante por la abstenci\u00f3n de siete de los nueve concejales del PP y dos de los cuatro del PAR. A favor votaron PSOE, CHA y los disidentes populares y aragonesistas.En 2013 volvi\u00f3 a intentarlo y, de nuevo, el voto en contra de los 12 concejales populares evit\u00f3 que la moci\u00f3n recibiera la anuencia del Consistorio bilbilitano.El socialista apunt\u00f3 que van a estudiar jur\u00eddicamente el caso porque se puede estar incurriendo en un incumplimiento de la legalidad vigente.Precisamente esta semana, la portavoz de IU en las Cortes de Arag\u00f3n, Patricia Luquin, registr\u00f3 una pregunta solicitando informaci\u00f3n acerca del grado de cumplimiento del mandato que, en su momento, hicieron las Cortes al Gobierno de Arag\u00f3n para que este se dirigiera a todos los ayuntamientos aragoneses que no estuvieran cumpliendo la Ley de Memoria Hist\u00f3rica.Para Luquin, la norma es muy clara y \u201cest\u00e1 siendo reiteradamente incumplida\u201d. En un estado democr\u00e1tico, dice, lo m\u00ednimo que se puede hacer es reconocer los errores de la historia y condenar la Dictadura franquista\u201d.Retirada de s\u00edmbolos en Andorra y Aguar\u00f3nDos ejemplos de pueblos en los que, aunque tarde, s\u00ed se est\u00e1n cumpliendo los dictados de la ley son Andorra (Teruel) y Aguar\u00f3n (Zaragoza). En el primer caso, con Alcald\u00eda de IU, comenz\u00f3 la retirada el pasado 19 de octubre despu\u00e9s de la petici\u00f3n del concejal de CHA, Marco Negredo.Tambi\u00e9n fue la formaci\u00f3n nacionalista la que motiv\u00f3 el debate en el Ayuntamiento de Aguar\u00f3n, saliendo adelante la moci\u00f3n con cinco votos favorables (cuatro PSOE y uno CHA) y dos en contra (PP).", "title": "El no del PP y la abstenci\u00f3n de C's evitan que se quite a Franco la medalla de oro de Calatayud", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/politica/PP-abstencion-Cs-Franco-Calatayud_0_446906147.html", "keywords": "Cs,PP,Calatayud,abstencion,Franco", "date": "2015-10-30", "id": "1e838eb60da3703fe282120265db0f361e98d0da", "summary": "El Partido Aragon\u00e9s (PAR) tambi\u00e9n vot\u00f3 en contra de la moci\u00f3n presentada por el PSOE, que exig\u00eda el cumplimiento de la Ley de Memoria Hist\u00f3ricaPSOE, Chunta Aragonesista (CHA), Arag\u00f3n S\u00ed Puede y un concejal de PP votaron a favorIU exige al Gobierno de Arag\u00f3n que cumpla el mandato de las Cortes e inste a los ayuntamientos a retirar todos los s\u00edmbolos y vestigios de la DictaduraEn Aguar\u00f3n (Zaragoza) y Andorra (Teruel) ya se ha iniciado la retirada de simbolog\u00eda franquista, en ambos casos tras peticiones de CHA"}, {"article": "MadridActualizado:02/11/2015 09:00hEl Rey ha querido que su primer reconocimiento fuera para su hija mayor, la Princesa de Asturias, que hoy celebra su d\u00e9cimo cumplea\u00f1os. En lo que lleva de reinado, Don Felipe no ha concedido condecoraci\u00f3n alguna ni t\u00edtulo nobiliario. Por el contrario, ha revocado el uso del Ducado de Palma de Mallorca a su hermana la Infanta Do\u00f1a Cristina.Sin embargo, Don Felipe ha querido distinguir a su hija Leonor con la m\u00e1s alta condecoraci\u00f3n que puede otorgar, el Collar de la Insigne Orden del Tois\u00f3n de Oro. Se trata de un reconocimiento simb\u00f3lico, sin privilegios m\u00e1s all\u00e1 de los protocolarios, que en el caso de la Princesa Leonor obedece a razones de tradici\u00f3n y continuidad y al deseo de ir institucionalizando progresivamente la figura de la Princesa de Asturias como Heredera de la Corona.Este es, por tanto, el primer Collar del Tois\u00f3n que ha concedido Don Felipe desde que fue proclamado Rey y se convirti\u00f3, a la vez, en Soberano y Gran Maestre de esta Orden, que fue creada en 1430. Desde su fundaci\u00f3n, se han concedido unos 1.200 collares, que son propiedad de la Orden y deben ser devueltos a la muerte de cada caballero.La concesi\u00f3n del Tois\u00f3n, que es un reconocimiento personal del Rey y no una condecoraci\u00f3n del Estado, fue vista ayer -no necesita ser votada- por el Consejo de Ministros, y el Real Decreto de la concesi\u00f3n se publica hoy en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, coincidiendo con el d\u00e9cimo aniversario del nacimiento de la Princesa. M\u00e1s adelante, en una fecha que a\u00fan no se ha concretado, el Rey impondr\u00e1 el Tois\u00f3n de Oro a su hija en una ceremonia.Don Felipe, por su SantoCon este gesto, el Rey ha recuperado la tradici\u00f3n de su abuelo, el Conde de Barcelona, que tambi\u00e9n reserv\u00f3 para su hijo mayor, Don Juan Carlos, el primer Tois\u00f3n que concedi\u00f3. En la Familia Real espa\u00f1ola siempre ha existido la tradici\u00f3n de otorgar esta m\u00e1xima condecoraci\u00f3n a los Herederos de la Corona. Hubo un tiempo en el que lo habitual era que se les otorgara en el momento de su nacimiento.A Don Felipe se lo concedi\u00f3 su padre en 1981, cuando el Pr\u00edncipe contaba con trece a\u00f1os. Don Juan Carlos tambi\u00e9n escogi\u00f3 una fecha simb\u00f3lica para distinguir a su hijo, y firm\u00f3 el Real Decreto por el que se lo otorgaba el 3 de mayo, d\u00eda de San Felipe Ap\u00f3stol. No obstante, el Real Decreto no se public\u00f3 en el Bolet\u00edn Oficial del Estado hasta el 15 de mayo. Su texto dec\u00eda lo siguiente: \u00abSiguiendo la tradici\u00f3n de la Monarqu\u00eda espa\u00f1ola y para dar testimonio de mi cari\u00f1o a mi amado hijo Felipe, Pr\u00edncipe de Asturias y Heredero de la Corona, o\u00eddo el Consejo de Ministros, vengo a nombrarle caballero de la Insigne Orden del Tois\u00f3n de Oro\u00bb.Tuvo que esperar cinco a\u00f1osSin embargo, una cosa es la concesi\u00f3n del Tois\u00f3n y otra su imposici\u00f3n, y Don Felipe a\u00fan tuvo que esperar cinco a\u00f1os m\u00e1s para que su padre se lo impusiera en v\u00edsperas de su jura de la Constituci\u00f3n como Heredero de la Corona (30 de enero de 1986) ante las Cortes, donde lo luci\u00f3 por primera vez. A Don Juan Carlos se lo otorg\u00f3 el Conde de Barcelona en 1941, cuando ten\u00eda tres a\u00f1os, y la Familia Real viv\u00eda en el exilio, y a Don Juan se lo impuso Alfonso XIII en 1928 en el Palacio Real, a la edad de catorce a\u00f1os, un a\u00f1o despu\u00e9s de hab\u00e9rselo concedido.Hasta el reinado de Don Juan Carlos, el Tois\u00f3n estaba reservado a los varones, pero de los 24 collares que otorg\u00f3 Don Juan Carlos, tres eran mujeres: las Reinas Margarita de Dinamarca, Isabel de Inglaterra y Beatriz de los Pa\u00edses Bajos.Pero el Tois\u00f3n no ser\u00e1 la \u00fanica distinci\u00f3n que la Princesa recibir\u00e1 hoy. Adem\u00e1s de compartir con su familia y amigos una merienda infantil en La Zarzuela en la que soplar\u00e1 las diez velas, su padre le mostrar\u00e1 un segundo Real Decreto publicado en el Bolet\u00edn Oficial del Estado que habla de ella. Siguiendo tambi\u00e9n la tradici\u00f3n de la Casa Real, el Rey ha aprobado el uso de Armas de la Princesa de Asturias. Para ello, ha contado con el asesoramiento de la Real Academia de la Historia.Gui\u00f3n de la Princesa de Asturias - ABCDe esta forma, el Consejo de Ministros dio luz verde ayer al Real Decreto por el que se crea el Gui\u00f3n y el Estandarte de la Princesa y que regula su uso en los espacios y lugares p\u00fablicos durante los actos presididos por Leonor. El Gui\u00f3n de la Princesa es igual al que utiliz\u00f3 Don Felipe mientras era el Heredero de la Corona. Su fondo es tambi\u00e9n del color azul de la bandera del Principado de Asturias, como era el de su padre hasta que fue proclamado Rey y escogi\u00f3 un gui\u00f3n de color rojo carmes\u00ed.A una edad m\u00e1s tempranaDon Felipe ha querido que su hija disponga de Armas de Princesa a una edad mucho m\u00e1s temprana de la que las tuvo \u00e9l. De hecho, hasta marzo de 2001, cuando \u00e9l ten\u00eda 33 a\u00f1os, no se public\u00f3 el Real Decreto por el que se crearon su Estandarte y Gui\u00f3n como Pr\u00edncipe de Asturias.El Monarca ha aprovechado la casualidad \u00fanica que ofrec\u00edan estas fechas, al caer el cumplea\u00f1os de la Princesa en s\u00e1bado y celebrarse un Consejo de Ministros la v\u00edspera, de forma que ambos Reales Decretos salen publicados precisamente en el d\u00eda del d\u00e9cimo aniversario de su primog\u00e9nita. Se trata de dos \u00abregalos de cumplea\u00f1os\u00bb muy especiales, pero cuyo valor simb\u00f3lico s\u00f3lo puede apreciar una ni\u00f1a de diez a\u00f1os que ya empieza a saber qui\u00e9n es.", "title": "Leonor, la primera distinguida por el Rey", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-leonor-primera-distinguida-201510302150_noticia.html", "keywords": "cinco,toison", "date": "2015-10-30", "id": "a4c8850e5ceccba2c2b99e4effe05d2fbb5ed3f5", "summary": "En lo que lleva de reinado, Don Felipe no hab\u00eda otorgado condecoraci\u00f3n alguna ni t\u00edtulos"}, {"article": "MadridActualizado:30/10/2015 15:13hLas dificultades a las que hacen frente los refugiados que llegan a Europa a trav\u00e9s de la ruta de los Balcanes, a las que ahora se a\u00f1ade la bajada de las temperaturas, ha tomado una nueva dimensi\u00f3n. Seg\u00fan un informe publicado por la organizaci\u00f3n en defensa de los derechos humanos \u00abHuman Rights Watch\u00bb, \u00abhombres armados han desestabilizado barcos con inmigrantes y demandates de asilo en el mar Egeo y los han empujado a las aguas turcas\u00bb. No es la primera vez que se producen incidentes violentos contra las personas que tratar de pisar el continente. El paso de Turqu\u00eda a Grecia suele ser el primer tramo que abordan los refugiados que intentan alcanzar Europa. Sin embargo, la dif\u00edcil situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds y el auge de ciertos partidos extremistas, como el ultraderechista Amanecer Dorado, amenazan con agravar esta crisis humanitaria. En la isla helena de Kos, cercana a la costa turca, el auge de los movimientos radicales se cristaliz\u00f3 en el buen resultado que cosech\u00f3 esa formaci\u00f3n en las elecciones del pasado septiembre. A principios de ese mismo mes, Aminist\u00eda Internacional denunci\u00f3 una de las agresiones padecidas por los reci\u00e9n llegados: armados con bates de b\u00e9isbol y a gritos de \u00ab\u00a1Volved a vuestro pa\u00eds!\u00bb, un grupo de entre 15 y 25 personas golpe\u00f3 a los inmigrantes. Algunos eran ni\u00f1os. El informe de \u00abHuman Rights Watch\u00bb recoge testimonios de las v\u00edctimas de este nuevo tipo de ataques por v\u00eda mar\u00edtima. Un ejemplo es el narrado por Ali, un chico de 17 a\u00f1os procedente de Afganist\u00e1n que a principios de octubre intent\u00f3 cruzar el Egeo y finalmente fue rescatado por socorristas espa\u00f1oles en una actuaci\u00f3n voluntaria. El menor narr\u00f3 el asalto que sufri\u00f3 su embarcaci\u00f3n, causada por \u00abcinco hombres vestidos de negro, con sus rostros cubiertos con pasamonta\u00f1as, armados con pistolas\u00bb. \u00abPor la forma en la que actuaron, nos dimos cuenta de que no ven\u00edan a ayudarnos. Eran muy agresivos. No subieron a nuestro barco, pero se llevaron nuestro motor y luego se marcharon a toda velocidad\u00bb, explic\u00f3 el joven. El relato de Ali tambi\u00e9n cuestiona el papel de la guardia costera turca y la griega. La primera rescat\u00f3 a algunos miembros de la embarcaci\u00f3n, mujeres y ni\u00f1os, con la promesa de regresar. Nunca volvieron. El papel de la helena tampoco fue loable, dado que se acercaron al bote del joven afgano sin ayudarlo. El relato de otras v\u00edctimas de este trato tambi\u00e9n cuestiona la gesti\u00f3n de la crisis en las zonas de cruce terrestre. Seg\u00fan el relato de Mahmoud, un joven sirio de 21 a\u00f1os de edad, los guardas fronterizos griegos lo arrestaron cuando intent\u00f3 cruzar al pa\u00eds europeo a trav\u00e9s de Evros, lim\u00edtrofe con Turqu\u00eda. Luego lo trasladaron a orillas de un r\u00edo: \u00abNos pusieron en una cola y nos prohibieron alzar la cabeza. Uno de nosotros lo hizo y fue abofeteado tres veces. No ten\u00edamos permitido hablar. Nos quitaron las bater\u00edas de nuestros tel\u00e9fonos y lo pusieron todo en bolsas de pl\u00e1stico\u00bb. Luego los devolvieron a territorio turco. Aquella operaci\u00f3n, seg\u00fan relat\u00f3 Mahmoud, fue realizada por un grupo de hombres con los rostros tapados y vestidos de uniforme.", "title": "Grupos armados y violentos, un nuevo obst\u00e1culo para los refugiados que intentan alcanzar Europa", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-grupos-armados-y-violentos-nuevo-obstaculo-para-refugiados-intentan-alcanzar-europa-201510301133_noticia.html", "keywords": "ultras,ataques,refugiados,grecia", "date": "2015-10-30", "id": "dbeebbcf5a8a07bd283b503d9fb7f77ef72782f1", "summary": "Un informe publicado por la organizaci\u00f3n \u00abHuman Rights Watch\u00bb recoge el testimonio de v\u00edctimas de estos ataques, causados por hombres con el rostro tapado y vestidos de uniforme"}]