[{"article": "LONDRES.- El Gobierno de Reino Unido ha decidido finalmente aprobar la ampliaci\u00f3n del aeropuerto londinense de Heathrow con la construcci\u00f3n de una tercera pista, seg\u00fan anunci\u00f3 el Ministerio de Transportes.Heathrow est\u00e1 controlado por Ferrovial, grupo de construcci\u00f3n y servicios espa\u00f1ol que tiene el 25% de su capital, una participaci\u00f3n que constituye una de las 'joyas de la corona' de la cartera de concesiones de la empresa. Con la extensi\u00f3n del aer\u00f3dromo, la compa\u00f1\u00eda que preside Rafael del Pino reforzar\u00e1 su negocio en el pa\u00eds, primero por ingresos del grupo, por delante de Espa\u00f1a.Adem\u00e1s de revalorizar su porcentaje en Heathrow, la ampliaci\u00f3n puede suponer nuevos contratos de construcci\u00f3n para Ferrovial, que ya se encarg\u00f3 de levantar las \u00faltimas ampliaciones, como la reconstrucci\u00f3n de la terminal T2 y la construcci\u00f3n de la nueva T5. La ampliaci\u00f3n del principal aeropuerto del pa\u00eds supone la primera gran decisi\u00f3n que toma la nueva primera ministra, Theresa May, y la primera tambi\u00e9n que se adopta tras el refer\u00e9ndum que decidi\u00f3 la salida del Reino Unido de la UE, si bien a\u00fan tiene que ser sometida a consulta.\"Con esta decisi\u00f3n, el Gobierno refuerza su compromiso de mantener el papel de Reino Unido como centro financiero y de negocios, y como 'hub' del turismo y el comercio\", subray\u00f3 el Ministerio de Transportes en un comunicado.\"Estoy orgulloso de que despu\u00e9s de a\u00f1os de debate y demora este Gobierno haya tomado una decisi\u00f3n determinante para garantizar el lugar del pa\u00eds en la aviaci\u00f3n mundial\", indic\u00f3 de su lado el secretario de Transportes, Chris Grayling. 77.000 nuevos trabajos Seg\u00fan datos de este Departamento, la ampliaci\u00f3n de Heathrow generar\u00e1 beneficios econ\u00f3micos al pa\u00eds por valor de 61.000 millones de libras (unos 68.530 millones de euros) durante los pr\u00f3ximos sesenta a\u00f1os y supondr\u00e1 la creaci\u00f3n de unos 77.000 nuevos puestos de trabajo hasta el horizonte de 2030.Asimismo, en el plano del transporte a\u00e9reo, estima que permitir\u00e1 reducir las tasas aeroportuarias, limitar los retrasos y mejorar las conexiones y aumentar los destinos tanto internacionales, fundamentalmente con Asia y Latinoam\u00e9rica, como dom\u00e9sticos. En concreto, permitir\u00e1 incrementar en 16 millones la oferta de plazas hasta 2040. Medidas para detractores Con el fin de proteger a la comunidad pr\u00f3xima a Heathrow y atender a quienes rechazan ampliar el aer\u00f3dromo, el Gobierno ha optado por introducir un periodo de seis horas y media, en horario nocturno, en el que estar\u00e1 prohibido programar vuelos.Adem\u00e1s, se ha comprometido a acometer iniciativas y mejoras para amortiguar el impacto en la zona por valor de 2.600 millones de libras (unos 2.920 millones de euros).Entre estas medidas se incluye el compromiso de pagar por sus casas a las personas cuyas viviendas tengan que ser expropiadas para acometer la ampliaci\u00f3n un precio un 25% superior al que arroje el valor de la vivienda en el mercado, adem\u00e1s de cubrir los impuestos, gastos de mudanza y otros costes que genere la operaci\u00f3n.Para los vecinos que no tengan que ser expropiados, se articular\u00e1 una l\u00ednea de ayudas de 700 millones de libras (unos 786 millones de euros) para reforzar el aislamiento ac\u00fastico de las viviendas, a la que se suman otros 40 millones de libras (unos 45 millones) destinados a aislar edificios p\u00fablicos como colegios. Propiedad privada, regulaci\u00f3n p\u00fablica En la actualidad, Heathrow cuenta, en sus 1.227 hect\u00e1reas de superficie, con cinco terminales y dos pistas de vuelo, por las que cada d\u00eda transitan unos 205.400 viajeros (75 millones de pasajeros en todo el a\u00f1o) y despegan y aterrizan unos 1.300 vuelos. Un total de 80 compa\u00f1\u00edas \u00e1reas prestan servicio desde el aer\u00f3dromo para conectar con 185 distintos destinos de 84 pa\u00edses.El aer\u00f3dromo es propiedad y est\u00e1 gestionado por la firma Heathrow Airport Holdings Limited (BAA) a su vez propiedad de FGP Topco Limited, el consorcio liderado por Ferrovial, con la referida participaci\u00f3n del 25%.El resto de socios de la compa\u00f1\u00eda en el aer\u00f3dromo son el fondo soberano de Qatar, con otro 20%, Caisse de D\u00e9p\u00f4t de Qu\u00e9bec (12,62%), el fondo soberano de Singapore (11,20%), Alinda Capital Partners (11,18%), China Investment Corporation (10%) y el fondo de pensiones Universities Superannuation (10%).A pesar de ser de titularidad privada, el aeropuerto est\u00e1 sujeto a regulaci\u00f3n por la Autoridad de Aviaci\u00f3n Civil brit\u00e1nica (CAA) y la Autoridad de Competencia del pa\u00eds para fijar sus tarifas. Tambi\u00e9n est\u00e1 sometido a regulaci\u00f3n en t\u00e9rminos de seguridad y protecci\u00f3n.", "title": "Ferrovial logra 'luz verde' a la ampliaci\u00f3n de Heathrow", "url": "http://www.publico.es/economia/ferrovial-logra-luz-verde-ampliacion.html", "keywords": "Ferrovial,verde,ampliacion,logra,luz", "date": "2016-10-25", "id": "e1850b60ff55f55878e45fd767060c3d4c9f3009", "summary": "El Gobierno de Reino Unido aprueba la construcci\u00f3n de una tercera pista en el aeropuerto londinense"}, {"article": "MadridActualizado:28/10/2016 16:17hEn mayo de 2010, Javier Reverte (Madrid, 1944) gan\u00f3 el premio de novela Fernando Lara, dotado con m\u00e1s de 120.00 euros. En lugar de comprarse \u00abun traje\u00bb o \u00abun coche\u00bb, el autor decidi\u00f3 saldar una vieja deuda que arrastraba con Nueva York desde sus tiempos de corresponsal y, con el dinero obtenido, se instal\u00f3 en la ciudad estadounidense durante tres meses. El resultado de aquella peripecia vital es \u00abNew York, New York...\u00bb (Plaza & Jan\u00e9s), la visi\u00f3n po\u00e9tica que tiene de la Gran Manzana el \u00abmejor escritor de viajes que tenemos\u00bb, como dijo el editor David Tr\u00edas en la presentaci\u00f3n de la obra en la SGAE.\u00abJavier sigue contagiando su alegr\u00eda de viajar, y de vivir. Tuve el placer inmenso de leer el manuscrito en Nueva York, de hecho segu\u00ed sus recomendaciones, y pude comprobar c\u00f3mo la historia de amor que tiene con Nueva York est\u00e1 impregnada en las p\u00e1ginas de este libro\u00bb, record\u00f3 Tr\u00edas, poco antes de cederle la palabra al autor. \u00abLa aventura, para m\u00ed, es una manera de vivir, es la aventura de la vida\u00bb, precis\u00f3 Reverte, que ha descendido el Amazonas, ha atravesado en carguero el Canal de Panam\u00e1 y recorrido, en fin, los cinco continentes, para despu\u00e9s trasladarlo a las p\u00e1ginas de sus escritos. Pero, en esta ocasi\u00f3n, Reverte quiso moverse \u00aben un terreno estrictamente literario\u00bb y, por eso, \u00abNew York, New York...\u00bb transcurre \u00aben el territorio exacto de la literatura\u00bb.Javier Reverte, en Nueva York - ABCEscrito en forma de diario, como \u00abUn oto\u00f1o romano\u00bb (Plaza & Jan\u00e9s), para una mayor aproximaci\u00f3n al lector, en \u00e9l Javier Reverte se presenta como un vecino m\u00e1s de Nueva York. Compraba \u00abThe New York Times\u00bb todos los d\u00edas, \u00abcom\u00eda mucho\u00bb en el apartamento que alquil\u00f3 en Manhattan y hasta lleg\u00f3 a hacerse las u\u00f1as en una de las famosas tiendas de chinos que pueblan la ciudad. En definitiva, \u00abviv\u00eda como un neoyorquino en las calles de Nueva York\u00bb. \u00abEs el Imperio de nuestro d\u00edas, como lo fue Roma en su momento. Es la capital de la modernidad, adem\u00e1s de una ciudad libre\u00bb, precis\u00f3 Reverte, que sol\u00eda pasear tres o cuatro horas diarias por la Gran Manzana. \u00abCon todo el v\u00e9rtigo que destila, Nueva York es capaz de detenerse y ser una ciudad casi decimon\u00f3nica\u00bb\u00abCon todo el v\u00e9rtigo que destila, Nueva York es capaz de detenerse y ser una ciudad casi decimon\u00f3nica, es una ciudad muy de barrios, y muy significados. Es una ciudad de inmigraci\u00f3n, a la que la gente llega en oleadas desde hace un siglo y en ella el sentimiento natural es de acogida\u00bb. Javier Reverte sinti\u00f3 que pod\u00eda ser uno m\u00e1s \u00abdesde el primer d\u00eda\u00bb, y ese sentimiento se traslada, igualmente, al lector, que percibe c\u00f3mo el tiempo transcurre parsimonioso en las p\u00e1ginas del libro, convertido en hogar improvisado de todos los que amamos la Gran Manzana. \u00abUna de las cosas que distingue a Nueva York es el contraste entre su magnitud y su proximidad\u00bb, precis\u00f3 Reverte, que nunca dej\u00f3 de preguntarse si en alguno de sus paseos por la Quinta Avenida se encontrar\u00eda con Robert de Niro.Libro l\u00edricoEl bueno de Bob no apareci\u00f3, pero s\u00ed m\u00faltiples referencias literarias, que el escritor quiso trasladar a ese diario tan peculiar, pues en su \u00e1nimo \u00absiempre est\u00e1 encontrar las ra\u00edces literarias del lugar en el que estoy\u00bb. As\u00ed, Reverte dedica todo un cap\u00edtulo al periplo que tuvo que seguir hasta encontrar, en un cementerio al final del r\u00edo Hudson, la tumba del padre de Federico Garc\u00eda Lorca, \u00abal lado de la se\u00f1ora Smith, en soledad familiar absoluta\u00bb.En ese dejarse llevar, el escritor aprendi\u00f3 \u00ablos trucos de la ciudad\u00bb (entre ellos, la gratuidad de algunos museos y ferris) y, sobre todo, descubri\u00f3 el jazz. \u00abNo me gustaba, en Espa\u00f1a me parec\u00eda una cosa demasiado cursi, para iniciados, pero en Nueva York me fascin\u00f3, y me di cuenta de que all\u00ed no hay otra m\u00fasica, el jazz es la m\u00fasica neoyorquina por excelencia\u00bb, remat\u00f3 Reverte, quien \u00abno pretend\u00eda hacer un libro duro o blando, sino un libro l\u00edrico sobre Nueva York\u00bb. Y, no lo duden, lo ha conseguido.[Lee aqu\u00ed un fragmento de \u00abNew York, New York...\u00bb]", "title": "Javier Reverte, un vecino m\u00e1s en Manhattan", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-javier-reverte-vecino-mas-manhattan-201610260145_noticia.html", "keywords": "javier,nueva,reverte,york", "date": "2016-10-25", "id": "1249ed4d145fe79628bb941334e3ec358ac2a1e6", "summary": "El escritor publica \u00abNew York, New York...\u00bb, donde recrea los tres meses que vivi\u00f3 en la \u00abcapital de la modernidad\u00bb"}, {"article": "Actualizado:25/10/2016 12:39hJoan Baldov\u00ed, l\u00edder de Comprom\u00eds, ha anunciado este mediod\u00eda despu\u00e9s de reunirse con el Rey en la ronda de contactos que el Jefe de Estado est\u00e1 manteniendo ayer y hoy con los representantes de los partidos pol\u00edticos con presencia en la C\u00e1mara Baja que Don Felipe abordar\u00e1 con Pablo Iglesias la convocatoria de una protesta bajo el nombre de \u00abRodea el Congreso\u00bb coincidiendo con la posible investidura de Rajoy. La formaci\u00f3n morada ha arropado la convocatoria -que considera ileg\u00edtima la pr\u00f3xima investidura de Mariano Rajoy-, durante los \u00faltimos d\u00edas. El Jefe del Estado ya abord\u00f3 ayer esta protesta con el portavoz de Izquierda Unida, Alberto Garz\u00f3n, y lo ha hecho esta ma\u00f1ana con Baldov\u00ed. El l\u00edder de Comprom\u00eds ha transmitido al Rey que su partido no quiere perder \"el contacto con la calle\", pero tampoco renunciar al papel que tiene en las instituciones, porque en ellas es d\u00f3nde se pueden abordar las cuestiones que afectan a la ciudadan\u00eda.\u00abComprom\u00eds nunca renunciar\u00e1 al papel que tenemos en las instituciones porque podemos hacer que cambie el (Bolet\u00edn Oficial del Estado) BOE, que es donde aparece lo que afecta a los ciudadanos\u00bb, ha se\u00f1alado.El pol\u00edtico valenciano ha admitido que \u00ablo que va a pasar aqu\u00ed (la investidura de Rajoy) es \u00ableg\u00edtimo\u00bb aunque \u00abno le gusta nada\u00bb, pero al mismo tiempo ha dicho poder \u00abcompartir todos los postulados\u00bb de la citada convocatoria. Deja ver as\u00ed que, en su opini\u00f3n, es la propia decisi\u00f3n de abstenerse adoptada por el PSOE la que cuenta con ilegitimidad. \u00abCuando un partido se presenta a las elecciones predicando una cosa y practivcando otra, me parece un poco fraudulento\u00bb, ha subrayado.Comprom\u00eds decidir\u00e1 esta tarde si participa en la convocatoria ha dejado ver que, en caso de que la decisi\u00f3n fuera afirmativa, sus diputados formar\u00edan parte durante la celebraci\u00f3n del debate de investidura pero estar\u00edan de vuelta para la votaci\u00f3n.Mientras, el l\u00edder de Podemos Pablo Iglesias ha explicado esta ma\u00f1ana sobre esta protesta que \u00e9l saldr\u00e1 a \u00absaludar\u00bb, si bien otros dirigentes de Unidos Podemos, como Alberto Garz\u00f3n, han anunciado que participar\u00e1n si no se lo impide su labor parlamentaria. \u00abLos parlamentarios no tienen restringido ejercer sus derechos civiles\u00bb, dijo a este respecto, para manifestar despu\u00e9s que es \u00absaludable\u00bb que se realicen este tipo de concentraciones, porque el protagonismo ha de ser de la gente.", "title": "El Rey abordar\u00e1 la concentraci\u00f3n de \"Rodea la investidura\" durante la reuni\u00f3n con Iglesias", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-abordara-concentracion-rodea-investidura-durante-reunion-iglesias-201610251239_noticia.html", "keywords": "baldovi", "date": "2016-10-25", "id": "0d75e5d172f6347ad73868c60f1026fc856cb114", "summary": "Baldov\u00ed ha explicado ante el Monarca que su partido no quiere perder \u00abel contacto con la calle\u00bb, pero tampoco renunciar al papel que tiene en las instituciones"}, {"article": "MadridActualizado:25/10/2016 12:27hEl portavoz de Comprom\u00eds en el Congreso, Joan Baldov\u00ed, acudi\u00f3 este martes al Palacio de la Zarzuela con traje oscuro y corbata, un atuendo nada habitual en el parlamentario, que luego explic\u00f3 que se trataba del traje de la boda de su hija y \u00abquer\u00eda amortizarlo\u00bb. Baldov\u00ed fue recibido este martes en audiencia por Don Felipe, dentro de la ronda de consultas con vistas a una nueva sesi\u00f3n de investidura. Not\u00f3 al jefe del Estado \u00abmucho m\u00e1s relajado, mucho m\u00e1s sonriente y mucho m\u00e1s tranquilo\u00bb tras el desbloqueo de la situaci\u00f3n pol\u00edtica.Y, a diferencia de lo ocurrido las cuatro ocasiones anteriores, esta vez Baldov\u00ed se present\u00f3 con un traje formal y con corbata. El atuendo del diputado valenciano no pas\u00f3 desapercibido cuando minutos despu\u00e9s compareci\u00f3 en rueda de prensa en el Congreso y tuvo que explicar que se trataba del traje con el que cas\u00f3 a su hija hace unas semanas. \u00abQuer\u00eda amortizarlo, pero no os acostumbreis\u00bb, coment\u00f3 a los periodistas. En sus primeros tiempos en el Congreso como \u00fanico diputado de Comprom\u00eds en el Grupo Mixto, Baldov\u00ed protagoniz\u00f3 varios episodios de en el hemiciclo haciendo con camisetas reivindicativas, una pr\u00e1ctica que ya hab\u00eda llevado a cabo su compa\u00f1era M\u00f3nica Oltra en las Cortes Valencianas.", "title": "Baldov\u00ed acude a la reuni\u00f3n con el Rey con el traje de la boda de su hija: \"Quer\u00eda amortizarlo\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-baldovi-acude-reunion-traje-boda-hija-queria-amortizarlo-201610251227_noticia.html", "keywords": "boda,traje,baldovi", "date": "2016-10-25", "id": "86ebc641d539e8b22464049a3b6668ced0b89b37", "summary": "El portavoz de Comprom\u00eds ha protagonizado varios episodios de en el Congreso haciendo con camisetas reivindicativas"}, {"article": "Actualizado:27/10/2016 13:43hPedro Gonz\u00e1lez-Trevijano, magistrado del Tribunal Constitucional (TC), reconoce que las m\u00e1ximas escritas en su nuevo libro no nacieron con intenci\u00f3n de ser publicadas. \u00abLas iba apuntando en una libreta desde hace a\u00f1os, pero sin otra pretensi\u00f3n que no olvidarme de ellas\u00bb. Con \u00abEl purgatorio de las ideas\u00bb (Galaxia Gutenberg) se suma a esa lista de escritores espa\u00f1oles que han tejido aforismos a lo largo de nuestra historia. Una lista en la que cabe destacar, por ejemplo, al jesuita Baltasar Graci\u00e1n con su libro \u00abOr\u00e1culo manual y arte de prudencia\u00bb. La tradici\u00f3n literaria en este campo es larga, desde S\u00e9neca a Pessoa. El aforismo como m\u00e1xima. Como \u00absentencia breve que se propone como pauta en alguna ciencia o arte\u00bb. Con estos antecedentes se presentaba ayer por la tarde en la Casa del Lector de Madrid la nueva obra del catedr\u00e1tico y magistrado. Al autor lo acompa\u00f1aban Francisco P\u00e9rez de los Cobos, presidente del Tribunal Constitucional, Fernando Su\u00e1rez Bilbao, rector de la Universidad Rey Juan Carlos, y el poeta, acad\u00e9mico y colaborador de ABC Luis Alberto de Cuenca.Era el propio autor el encargado de justificar la presencia de De los Cobos advirtiendo su condici\u00f3n, tambi\u00e9n, de reconocido aforista. \u00abEs una persona muy cultivada. Tiene una gran biblioteca, me consta. Antes de ser presidente del Tribunal Constitucional public\u00f3 un libro de aforismos titulado Parva memoria\u00bbUn \u00abverdadero humanista\u00bbPreguntado por la relaci\u00f3n entre el Derecho y su labor en el TC con los aforismos Gonz\u00e1lez-Trevijano asegura que \u00ablas sentencias del TC est\u00e1n lejanas de los aforismos en cuanto que son sentencias largas y muy argumentadas. Requieren m\u00e1s palabras. Aunque tambi\u00e9n es verdad que el Derecho ha acu\u00f1ado desde los tiempos del Derecho romano diversos aforismos\u00bb.Con el aviso de que el libro lo forman m\u00e1ximas \u00abde car\u00e1cter concienzudo\u00bb y otras \u00abm\u00e1s jocosas\u00bb, el magistrado pide al lector benevolencia al juzgar el libro, pues \u00ablas sentencias que son m\u00e1s sesudas s\u00ed expresan preocupaciones y convicciones\u00bb, tanto personales como sociales. Es este un breviario de reflexiones cl\u00e1sicas para tiempos modernos. Por su parte Luis Alberto de Cuenca dijo del autor que, \u00abm\u00e1s all\u00e1 de la amistad\u00bb, en el caso de Gonz\u00e1lez-Trevijano, se trata \u00abde un verdadero humanista interesado en las cuestiones literarias\u00bb.Dos aforismo del libro:\u00abCada uno tiene sus fantasmas propios, pero todos asustan lo mismo\u00bb.\u00abEl Derecho va ligado al m\u00e1s fuerte. La Justicia, a la verdad y los valores\u00bb.", "title": "Los aforismos constitucionalistas de Gonz\u00e1lez-Trevijano", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-aforismos-constitucionalistas-gonzalez-trevijano-201610260145_noticia.html", "keywords": "pedro,gonzalez,trevijano", "date": "2016-10-25", "id": "ec3a64c095900d395022989e343e460b3051515e", "summary": "La Casa del Lector de Madrid acogi\u00f3 ayer la presentaci\u00f3n del nuevo libro del magistrado del Tribunal Constitucional"}, {"article": "Armarios que se cierran de forma repentina, estruendos o un Cristo separado inexplicablemente de su cruz. Estos fueron algunos de los sucesos paranormales que la Polic\u00eda Nacional, asombrada ante las evidencias, incluy\u00f3 en un informe durante su visita en noviembre de 1992 a la casa de Estefan\u00eda Guti\u00e9rrez L\u00e1zaro, la ni\u00f1a de Vallecas pose\u00edda que entr\u00f3 en coma y muri\u00f3 despu\u00e9s de jugar a la ouija. No es el \u00fanico episodio de este tipo, pero s\u00ed uno de los m\u00e1s conocidos y tr\u00e1gicos, tal y como recuerda Bruno Carde\u00f1osa, director del programa \u00abLa rosa de la historia\u00bb.Casi todo el mundo conoce a alguien que afirma haber tenido una experiencia espeluznante con un tablero de ouija, fuente inagotable de macabras leyendas urbanas. Terribles experiencias de los que se han atrevido con el \u00abjuego\u00bb de Hasbro se suceden en pel\u00edculas o historias que van pasando de boca en boca, de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, hasta que ya nadie sabe si son o no ciertas, o si creerlas. Como la receta secreta de la Coca Cola, el verdadero germen de esta especie de or\u00e1culo m\u00edstico sigue siendo un enigma pero tambi\u00e9n, sin duda, una f\u00f3rmula secreta de multitud de filmes de terror como Ouija: el origen del mal, una pel\u00edcula ambientada en los a\u00f1os 60 que se estrena este viernes 28 de octubre. Este thriller sobrenatural gira en torno a un grupo de amigos cuyo coqueteo con el tablero \u00abdespierta a un ser mal\u00e9fico procedente del otro lado y al que solo ellos pueden devolver a su origen\u00bb. Aunque con una premisa algo manida, la pel\u00edcula reparte una buena dosis de sustos y escenas inquietantes, eternizando el mito de los supuestos horrores que puede invocar la tabla espiritista. El origen de este tablero alfabetizado se remonta un siglo y medio atr\u00e1s, cuando la corriente espiritista del siglo XIX experiment\u00f3 su auge. Uno de los m\u00e1s firmes defensores de la parapsicolog\u00eda fue Sir Arthur Conan Doyle, padre de Sherlock Holmes \u2014el detective racional por antonomasia\u2014 que se aferr\u00f3 a esta creencia tras la muerte de su hijo Kingsley en 1918. Estre la superstici\u00f3n y el fraudePara muchos una especie de religi\u00f3n pero siempre bajo la sombra del fraude. El espiritismo naci\u00f3 en 1948 cuando las hermanas Kate y Maggie Fox, de 11 y 14 a\u00f1os, comenzaron a recibir supuestos mensajes del otro lado en forma de golpes en objetos, que en realidad hac\u00edan con una manzana atada a un cord\u00f3n y con los nudillos de los dedos de los pies para tomar el pelo a su madre.Y como evoluci\u00f3n de esta corriente que cautiv\u00f3 al mundo tras los millones de muertos de la Primera Guerra Mundial, surgi\u00f3 la ouija. Sus inventores, m\u00e1s bien los que la patentaron, aseguraban que el nombre se hab\u00eda heredado del antiguo Egipto, y daban alas al misterio afirmando que significaba \u00abmala suerte\u00bb. Sus sucesores viraban la estrategia comercial haciendo p\u00fablico que la palabra ouija era una mezcla de los vocablos \u00aboui\u00bb y \u00abja\u00bb, que significan s\u00ed en franc\u00e9s y alem\u00e1n, respectivamente. Pero ninguna de estas tesis eran ciertas. \u00abOuija viene del nombre que le dio una de las personas que invent\u00f3 el tablero. Supuestamente ten\u00eda un broche de una diosa con la que contactaba. Una que se llamaba Ouida, no Ouija, aunque alguien debi\u00f3 escuchar mal el concepto y as\u00ed se qued\u00f3\u00bb, sostiene Bruno Carde\u00f1osa. Los expertos Carde\u00f1osa y M\u00f3nica Gonz\u00e1lez \u00c1lvarez desmontan parte de ese aura mal\u00e9fica que rodea al objeto y explican que lo asociamos con sucesos terribles porque muchas de las personas que lo han utilizado han sufrido alg\u00fan tipo de \u00abdesgracias\u00bb. En otras, en cambio, son las reminiscencias de alg\u00fan caso dram\u00e1tico las que \u00abdesencadenan la tragedia, como ocurre en la pel\u00edcula\u00bb, explica Gonz\u00e1lez. El calado de la ouija en Occidente se entiende porque \u00abvemos la muerte como una p\u00e9rdida. En Asia, se vive de otra forma, se celebra\u00bb, aclara la escritora. \u00bfQui\u00e9n mueve la plancheta de la ouija?Pero, \u00bfqui\u00e9n mueve la plancheta de la ouija? Los m\u00e1s esc\u00e9pticos dir\u00e1n que son los propios participantes, respaldados por experimentos en los que, con los ojos vendados, pocas veces se forman palabras con sentido. Los creyentes, sin embargo, se aferrar\u00e1n a la superstici\u00f3n y la existencia de un m\u00e1s all\u00e1 con el que ans\u00edan contactar.\u00abHay muchas hip\u00f3tesis de c\u00f3mo es posible que nos comuniquemos con el m\u00e1s all\u00e1, pero independientemente de las creencias individuales sobre qui\u00e9n lo ejecute, el fen\u00f3meno existe\u00bb, relata M\u00f3nica, que recuerda que la telequinesis o las pulsiones electromagn\u00e9ticas de los dedos de los integrantes de la mesa podr\u00edan provocar el movimiento del objeto. \u00abA veces lo peligroso es qui\u00e9n participa en esas sesiones. Al hacerlo, se puede llegar a un estado tal de sugesti\u00f3n que si la persona tiene alg\u00fan tipo de patolog\u00eda o trastorno mental puede desarrollarse y provocar que se desencadene un brote en ese momento\u00bb, matiza.Los casos se agolpan en la mente de los expertos, que recuerda sucesos de Espa\u00f1a y el mundo, casi siempre con un desenlace tr\u00e1gico final. Como el de Estefan\u00eda, que sorprendi\u00f3 y asust\u00f3 a la Polic\u00eda.", "title": "La ouija, la maldici\u00f3n de un tablero que invoca terror\u00edficas desgracias", "url": "http://www.abc.es/play/cine/noticias/abci-ouija-maldicion-tablero-invoca-terrorificas-desgracias-201610252012_noticia.html", "keywords": "pelicula,maldicion,ouija", "date": "2016-10-25", "id": "c7bdd67d68b67802be3a480a1aa0747560ce18e6", "summary": "Este viernes 28 de octubre se estrena \u00abOuija: el origen del mal\u00bb, un thriller sobrenatural que gira en torno a un grupo de amigos cuyo coqueteo con el tablero \u00abdespierta a un ser mal\u00e9fico procedente del otro lado"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/10/2016 14:32hUn fabricante chino de electr\u00f3nica anunci\u00f3 la retirada de millones de productos vendidos en Estados Unidos tras un devastador ciberataque que bloque\u00f3 brevemente el acceso a sitios como Netflix, o Twitter. Millones de c\u00e1maras y grabadoras digitales conectadas a internet se vieron comprometidas porque los usuarios no cambiaron sus contrase\u00f1as por defecto, indic\u00f3 Hangzhou Xiongmai Technology en un comunicado. El ataque ha agravado los viejos temores de los expertos en seguridad sobre que el creciente n\u00famero de dispositivos dom\u00e9sticos, electrodom\u00e9sticos e incluso autom\u00f3viles interconectados supongan una pesadilla de seguridad inform\u00e1tica. La comodidad a\u00f1adida de poder controlar los aparatos electr\u00f3nicos de casa a trav\u00e9s de internet tambi\u00e9n los hace m\u00e1s vulnerables a intrusos con malas intenciones, seg\u00fan los expertos. Piratas inform\u00e1ticos sin identificar tomaron el control de aparatos como los de Xiongmai el viernes y los emplearon para lanzar un ataque derrib\u00f3 temporalmente una larga lista de sitios y servicios, entre los que tambi\u00e9n estaban Amazon y Spotify, seg\u00fan investigadores de seguridad estadounidenses. El ataqueEl ataque de \u00abdenegaci\u00f3n de servicio distribuida\u00bb, o DDOS, por sus siglas en ingl\u00e9s, atac\u00f3 a los servidores de Dyn Inc., una empresa de internet situada en Manchester, New Hampshire. Estos ataques funcionan abrumando a las computadoras objetivos con datos inservibles para que el tr\u00e1fico leg\u00edtimo no pueda llegar. \u00abEl problema con los dispositivos conectados de consumidores es que en realidad no hay un cortafuegos entre los dispositivos y la internet p\u00fablica\u00bb, dijo Tracy Tsai, analista de Gartner, se\u00f1alando que muchos consumidores dejan la configuraci\u00f3n por defecto en sus aparatos por comodidad sin conocer el riesgo que eso implica. La mayor parte del tr\u00e1fico fraudulento dirigido contra Dyn proced\u00eda de c\u00e1maras y dispositivos de grabaci\u00f3n conectados a internet que ten\u00edan componentes fabricados por Xiongmai, indicaron investigadores de la firma de ciberseguridad Flashpoint, con sede en Nueva York. Esos componentes ten\u00edan poca protecci\u00f3n de seguridad, de modo que los dispositivos en los que estaban resultaron f\u00e1ciles de utilizar. En una admisi\u00f3n del papel de sus productos en el scueso, Xiongmai anunci\u00f3 el lunes la retirada de los productos vendidos antes de abril de 2015 para demostrar su \u00abresponsabilidad social\u00bb. Los art\u00edculos vendidos despu\u00e9s de esa fecha recibieron parches y ya no suponen un peligro, a\u00f1adi\u00f3 la empresa.", "title": "Un fabricante chino retira sus productos de EE.UU. tras ciberataque masivo", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/imagen/abci-fabricante-chino-retira-productos-eeuu-tras-ciberataque-masivo-201610251427_noticia.html", "keywords": "xiongmai,technology,ataque", "date": "2016-10-25", "id": "5d7fc437f20a9438a3609451455cbc6803d1f15b", "summary": "Las c\u00e1maras conectadas a internet de Xiongmai Technology fueron utilizadas ilegalmente por los atacantes hasta satur\u00f3 varios servicios"}, {"article": "MadridActualizado:29/10/2016 20:11hEl Fondo de los Objetivos de Desarrollo Sostenible (SDGF, por sus siglas en ingl\u00e9s) es un mecanismo de cooperaci\u00f3n al desarrollo creado en 2014 por Naciones Unidas mediante una aportaci\u00f3n inicial del Gobierno de Espa\u00f1a. Su objetivo es promover los Objetivos de Desarrollo Sostenible que en septiembre de 2015 sustituyeron a los Objetivos del Milenio. Paloma Dur\u00e1n es la directora del SDGF. \u00bfC\u00f3mo valorar\u00eda este primer a\u00f1o de los ODS?La aprobaci\u00f3n de la Agenda 2030 y sus 17 Objetivos de Desarrollo Sostenible hace un a\u00f1o ha supuesto el comienzo de una nueva etapa no s\u00f3lo en el campo del desarrollo, sino en las pol\u00edticas locales que a partir de ahora deber\u00e1n poner en marcha los gobiernos. Al igual que los anteriores Objetivos del Milenio, los ODS tambi\u00e9n buscan resolver los grandes desaf\u00edos en cuanto a pobreza, hambre, nutrici\u00f3n, agua y saneamiento, salud o educaci\u00f3n, pero van un paso m\u00e1s all\u00e1 por su intento de hacerlo en las tres dimensiones: econ\u00f3mica, social y ambiental. Ya no hablamos de una hoja de ruta exclusiva para los pa\u00edses en desarrollo, sino que la Agenda 2030 es de aplicaci\u00f3n universal, incluidos los pa\u00edses denominados como ricos. Adem\u00e1s, la responsabilidad del \u00e9xito de la Agenda no recae exclusivamente en los gobiernos y organismos internacionales, sino que otros actores como ONG, el mundo acad\u00e9mico, empresas y colectivos civiles deber\u00e1n sumar esfuerzos para el logro de los ODS. Por eso el lema de la Agenda 2030 es \u00abSin dejar a nadie atr\u00e1s\u00bb.\u00bfEst\u00e1n respondiendo los pa\u00edses al nuevo reto de los ODS?Lo est\u00e1n haciendo. Y es algo muy alentador. Al menos cincuenta pa\u00edses ya han incorporado los ODS como marco central para sus estrategias nacionales de desarrollo y otros cincuenta pa\u00edses est\u00e1n en estos momentos llevando a cabo procesos consultivos para hacer lo propio. Todo esto nos da una idea del compromiso y el impulso real que est\u00e1n suponiendo los ODS en este primer a\u00f1o.\u00bfSe est\u00e1 implicando el sector privado en los ODS?Nunca antes las empresas hab\u00edan sido convocadas a la mesa del desarrollo. Y por fin hoy empiezan a ser vistas como otro socio clave para el desarrollo. No en vano, en muchos pa\u00edses en desarrollo el sector privado representa el 90% del empleo y el crecimiento econ\u00f3mico. En este sentido, las empresas han recogido el guante, entendiendo que un mundo mejor y un planeta m\u00e1s sano es imprescindible para sus negocios. Muchas de ellas ya est\u00e1n incorporando los ODS en su trabajo. Por ejemplo, en una encuesta reciente de la Red Espa\u00f1ola del Pacto Mundial de Naciones Unidas, 33 de las 35 empresas del Ibex 35 ya han incluido los ODS en la planificaci\u00f3n de sus estrategias de sostenibilidad empresarial.El Fondo ODS habla de poner de moda la agricultura otra vez. \u00bfA qu\u00e9 se refiere exactamente?La agricultura forma parte del segundo objetivo de desarrollo sostenible en la Agenda 2030, por su alta relaci\u00f3n con la lucha contra el hambre y la mejora de la seguridad alimentaria. Pero tambi\u00e9n, la agricultura tiene una conexi\u00f3n directa con el empleo y el progreso econ\u00f3mico en la mayor parte del mundo en desarrollo (Objetivo 8). Debemos hacer todo lo que est\u00e9 en nuestra mano para revitalizarla y que los j\u00f3venes nuevamente se acerquen al campo. Para ello es vital invertir en mejorar las capacidades de las peque\u00f1as explotaciones familiares, asegurar la igualdad de acceso a la tierra para mujeres, aplicar nuevas tecnolog\u00edas para aumentar la eficiencia de los cultivos y garantizar la salida al mercado internacional de las produccionesEl programa \u00abFood \u00c1frica\u00bb \u00bfes un ejemplo de ello?S\u00ed. Se trata de una iniciativa conjunta \u00fanica del Fondo ODS en Nigeria donde se ha involucrado la sociedad civil -los embajadores de Buena Voluntad y chefs internacionales, como los hermanos Roca-, al sector empresarial -el conglomerado energ\u00e9tico Sahara Group-, al sector p\u00fablico local -el gobierno local de Kaduna- y a tres agencias especializadas de la ONU, la FAO (Organizaci\u00f3n para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n), la OIT (Organizacion Internacional para el Trabajo) y el ITC (Centro de Comercio Internacional). El objetivo es revitalizar el sector alimentario y crear nuevos empleos para j\u00f3venes a trav\u00e9s del fortalecimiento de las capacidades locales, en una regi\u00f3n del norte del pa\u00eds, especialmente afectada por la falta de empleo juvenil, la radicalizaci\u00f3n y la desnutrici\u00f3n. La idea es aumentar los ingresos de los agricultores, aumentar la productividad, incorporar pr\u00e1cticas sostenibles a la producci\u00f3n agr\u00edcola y reducir las p\u00e9rdidas de alimentos, que en esta regi\u00f3n pueden incluso alcanzar el 70% de las cosechas.", "title": "\"De las 35 empresas del Ibex, 33 ya han incluido los Objetivos de Desarrollo de la ONU en sus estrategias\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-cooperacion-35-empresas-ibex-33-incluido-objetivos-desarrollo-estrategias-201610251812_noticia.html", "keywords": "duran,objetivos,paloma", "date": "2016-10-25", "id": "e6fa329a17275f34a8caa6a8e00f6f83701ace08", "summary": "Entrevista con Paloma Dur\u00e1n, directora del Fondo de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas, un a\u00f1o despu\u00e9s de aprobarse la Agenda 2030"}, {"article": "Actualizado:25/10/2016 16:00hEn la sede de Aldeas Infantiles SOS en San Lorenzo de El Escorial se respira el aire fresco y h\u00famedo de las primeras lluvias que caen este oto\u00f1o en Madrid. Adem\u00e1s, en el ambiente tambi\u00e9n se percibe la emoci\u00f3n por el reciente Premio Princesa de Asturias de la Concordia, recibido el pasado viernes en Oviedo. Un reconocimiento, seg\u00fan Pedro Puig, presidente de esta organizaci\u00f3n en Espa\u00f1a, \u00aba casi setenta a\u00f1os de trabajo para hacer de este mundo un lugar m\u00e1s amable y habitable para los ni\u00f1os m\u00e1s vulnerables. Un premio en honor a ellos, a su fortaleza e ilusi\u00f3n por salir adelante y labrarse una vida llena de oportunidades\u00bb.En la Aldea de San Lorenzo acogen una media de 54 ni\u00f1os al a\u00f1o que se instalan en los nueve hogares SOS que disponen dentro de un terreno de 15.000 metros cuadrados. En cada casa, que se diferencian porque cada una recibe el nombre de una comunidad aut\u00f3noma, conviven entre 6 y 7 ni\u00f1os, que se distribuyen seg\u00fan su edad o las circunstancias en la que se encuentran. Calurosa bienvenidaCuando llega un ni\u00f1o nuevo derivado por Asuntos Sociales, Aldeas Infantiles se viste de fiesta. Todos sus compa\u00f1eros de hogar le preparan una calurosa bienvenida y le dan un regalo para que se sienta apreciado y se apacig\u00fce el miedo con el que llegan todos a una nueva vida de la que nada conocen. Sus nuevos compa\u00f1eros a veces asumen el papel de hermanos mayores y le arropan en todo momento. La adaptaci\u00f3n depende de su edad y de la situaci\u00f3n que viv\u00eda con sus padres, a veces en hogares en los que no hab\u00eda nada de disciplina ni atenciones.No hay un motivo mayoritario por el que lleguen hasta aqu\u00ed. Cada ni\u00f1o tiene su propia historia y problema. En su origen Aldeas Infantiles atend\u00eda a los menores hu\u00e9rfanos de la guerra, \u00abpero ahora no hay hu\u00e9rfanos \u2013explica Javier Fern\u00e1ndez, educador de esta organizaci\u00f3n\u2013. Muchos vienen porque pertenecen a familias desestructuradas que no han podido o querido darles los m\u00ednimos que est\u00e1n recogidos en sus derechos: colegio, alimento, que pueda tener ocio, relacionarse... Normalmente el origen de su problema no es un asunto econ\u00f3mico o de violencia f\u00edsica, ni siquiera son las causas m\u00e1s importantes\u00bb, asegura. \u00abHay muchos padres que no est\u00e1n preparados para tener hijos y dan prioridad a otros asuntos en sus vidas \u2014prosigue\u2014. No son consciente de la responsabilidad que implica tenerlos. Son capaces de dar de comer todos los d\u00edas pasta a sus ni\u00f1os y, sin embargo, tener el \u00faltimo modelo de televisi\u00f3n de plasma. Hay parejas, incluso, que se aburren y deciden tener descendencia para intentar solucionar su relaci\u00f3n. Un grave error con consecuencias muy graves para los menores, que se ven abandonados\u00bb, matiza.Disfrutar la infanciaPese a todo, los menores prefieren estar con su familia. \u00abSu hogar, sea el que sea, es el que les da seguridad porque no conocen otro entorno \u2013apunta Encarna Jim\u00e9nez, directora de la Aldea\u2013. Los peque\u00f1os, en un principio, no entienden lo que sucede, porqu\u00e9 llegan aqu\u00ed y unos se\u00f1ores desconocidos les dicen \u00abhoy vas a dormir en esta cama\u00bb y les explican unas normas a las que no est\u00e1n acostumbrados. Algunos de ellos han tenido que cumplir un papel de \"madre\" con sus hermanos porque su madre no se ocupaba de ellos, pero nosotros nos esforzamos por que regresen a su infancia y puedan disfrutar de ella\u00bb.En cada hogar hay tres habitaciones en las que se distribuyen los peque\u00f1os (algunos son hermanos y duermen juntos). Disponen de un ba\u00f1o para chicos y otro para chicas, una cocina, un comedor y un sal\u00f3n para ver la televisi\u00f3n un rato despu\u00e9s de cenar si han terminado los deberes, tienen la habitaci\u00f3n recogida y no es muy tarde. Cada casa cuenta con otra habitaci\u00f3n m\u00e1s en la que duerme su educador. Se trata de la figura de referencia de estos ni\u00f1os y se ocupa de ellos como si fuera un progenitor. Cuando se despiertan por la ma\u00f1ana ah\u00ed est\u00e1 el educador o educadora para ayudarles a estar listos para el desayuno y preparados para ir al colegio o instituto. Cuando salen de clase todos van a su casa en la aldea, ponen la mesa y comen. Todos est\u00e1n perfectamente organizados y saben que tienen que colaborar. Se intenta que tengan una vida lo m\u00e1s normalizada posible.Responsabilizarse de las tareasEn un organigrama colgado en un tabl\u00f3n de anuncios quedan bien detalladas las tareas que deben realizar por turnos: tener las camas hechas, limpiar los ba\u00f1os, poner las lavadoras... Son ni\u00f1os que, por lo general, no han tenido responsabilidades, l\u00edmites ni normas y aqu\u00ed empiezan a asumirlas, algunos con gran esfuerzo, sobre todo en lo que se refiere en los tiempos limitados para estar con el m\u00f3vil.El educador tambi\u00e9n les ayuda con los deberes y juega con ellos en los ratos de ocio. \u00abEs el encargado de supervisar, como en cualquier familia, que la convivencia sea buena, que cumplen con sus obligaciones diarias, que estudian, que comen bien y est\u00e1n sanos y velan para que no haya conflictos \u2013explica Encarna Jim\u00e9nez\u2013. Est\u00e1n todo el d\u00eda con los chicos de su casa asignada. Tienen una informaci\u00f3n muy completa de cada ni\u00f1o. A su vez reciben el apoyo de un equipo t\u00e9cnico formado por psic\u00f3logos, pedagogos, trabajadores sociales... En total son 43 profesionales en esta aldea\u00bb. Entre todos analizan la situaci\u00f3n de cada menor y, si lo consideran necesario, deciden que debe ir a terapia por problemas de adaptaci\u00f3n, por sentimientos de tristeza, de angustia, rebeld\u00eda propios de su circunstancia... Todos tienen claro lo que es el concepto de familia. \u00abSaben muy bien quien es su hermano verdadero y su hermano de aldea \u2013explica la directora de esta organizaci\u00f3n\u2013. Cuando van al colegio no dejan que nadie se meta con un hermano de aldea. Sin embargo, est\u00e1nmuy dolidos porque su familia, la de verdad, no ha funcionado. Y hacen preguntas. Muchas. Y no pueden entender las respuestas. Algunos dicen que nosotros somos su familia, pero queremos que no olviden que su familia es la suya, la biol\u00f3gica\u00bb.Colaboraci\u00f3n de sus padresAlgunos ni\u00f1os llegan hasta aqu\u00ed con tres a\u00f1os porque se intenta que hasta esa edad est\u00e9n con alguna familia de acogida. Pueden vivir en Aldeas hasta los 18 a\u00f1os menos un d\u00eda, porque justo cuando cumplen la mayor\u00eda de edad se les da la opci\u00f3n de que se busquen la vida por su cuenta, vuelvan con su familia en caso de tenerla o de acudir a pisos compartidos bajo supervisi\u00f3n de esta organizaci\u00f3n. Lo ideal es que pasen el menor tiempo posible en la aldea y regresen pronto con sus familias porque se ha solucionado la situaci\u00f3n que les motiv\u00f3 separarse. \u00abPero el deseo no siempre casa con la realidad y est\u00e1n una media de cuatro a\u00f1os. En ese tiempo reciben la visita de sus padres seg\u00fan el r\u00e9gimen marcado y algunos colaboran por mejorar la relaci\u00f3n con ellos. Lo triste es que algunos padres no se implican en solucionar la situaci\u00f3n de sus hijos\u00bb, concluye el educador Javier Fern\u00e1ndez.Ronal, 12 a\u00f1os, un campe\u00f3n de atletismoRonal est\u00e1 en primero de la ESO. Vive en un hogar SOS con seis ni\u00f1os m\u00e1s, uno de ellos su hermano de 16 a\u00f1os. En su dormitorio, su cama llama la atenci\u00f3n por la cantidad de peluches que tiene. \u00abMe los ha regalado mi madre\u00bb, nos explica mientras se agarra a su preferido, un perrito.\u00abMar\u00eda, Andrea y Javier son mis educadores y son como mi familia. Hace un a\u00f1o empez\u00f3 a hacer atletismo, y eso que no me gustaba mucho\u00bb, confiesa. Hoy es todo un campe\u00f3n. Su mejor marca es 1.000 metros en 2,58 minutos. Sue\u00f1a con ganar muchas medallas m\u00e1s, pero tiene los pies sobre la tierra. \u00abDe mayor me gustar\u00eda seguir compitiendo y ser atleta, pero tambi\u00e9n quiero ser cocinero para cuando ya sea m\u00e1s mayor y no pueda correr o por si tengo una lesi\u00f3n y no puedo vivir del deporte\u00bb.Confiesa que en esta aldea vive muy bien y est\u00e1 contento. \u00abMe levanto, me preparo mi desayuno, voy al cole, hago deberes, entreno...\u00bb. Sonrie cuando piensa que antes ten\u00eda tres hermanos y ahora, en la aldea, tiene seis. \u00abLes considero como hermanos porque algunas veces discutimos. Cuando tenemos problemas se lo decimos a Mar\u00eda, nuestra educadora. Ella nos quiere mucho y nos ayuda. Tambi\u00e9n me cuida cuando estoy malo, triste o no entiendo los deberes\u00bb.En su estancia en Aldeas Infantiles le cuidan para cumplir su gran meta en la vida: convertirse en un hombre de provecho y ser feliz con su propia familia.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Los ni\u00f1os no entienden por qu\u00e9 unos desconocidos les dicen \"esa es tu cama y estos tus nuevos compa\u00f1eros\"\"", "url": "http://www.abc.es/familia/padres-hijos/abci-ninos-no-entienden-unos-desconocidos-dicen-cama-y-estos-nuevos-companeros-201610252103_noticia.html", "keywords": "escorial,aldeas,infantiles", "date": "2016-10-25", "id": "b44b92b17fc02fa4f008da649207a6743df53f49", "summary": "La directora de Aldeas Infantiles en el Escorial explica c\u00f3mo viven los menores desde que llegan a los hogares SOS"}, {"article": "Inadmisiones de recursos de amparo hay much\u00edsimas. Muchas de ellas, como en este caso, por una cuesti\u00f3n puramente formal como es la \"falta de legitimaci\u00f3n activa\" de la entidad recurrente. Pero este asunto contiene una importante reflexi\u00f3n autocr\u00edtica: cuatro magistrados del Tribunal Constitucional expresan un voto particular que pone en duda, directamente, la garant\u00eda constitucional que se le presupone al TC. \"El resultado producido puede abrir el interrogante de si este Tribunal de garant\u00edas constitucionales se ha limitado en el caso a actuar como una rueda m\u00e1s del engranaje jur\u00eddico, social, institucional y administrativo que ha padecido en su conjunto una grave quiebra sist\u00e9mica\".Agosto de 2014. El buen tiempo y \"la permisividad de Marruecos\" favorece la llegada de varias pateras los d\u00edas 1 1 y 12 de agosto a las costas andaluzas. El desborde en la asistencia a los inmigrantes hace que 250 de ellos (de los m\u00e1s de 1.200 que navegaron a duras penas hasta Espa\u00f1a) quedaran 'alojados' en un polideportivo de Tarifa (C\u00e1diz) en las condiciones que se aprecian en la imagen. Permanecieron bajo custodia de la Guardia Civil sin pasar a disposici\u00f3n judicial durante los ocho o nueve d\u00edas que fueron retenidos en el pabell\u00f3n. El m\u00e1ximo legal es de tres d\u00edas. Las ONG no pod\u00edan acceder a ellos. Hubo realmente \"privaci\u00f3n ilegal de libertad\", aseguran los magistrados. El Tribunal Constitucional, compuesto por once magistrados, inadmite el recurso de Algeciras Acoge, entidad que forma parte de la federaci\u00f3n Andaluc\u00eda Acoge y que hab\u00eda planteado un presunto delito de detenci\u00f3n ilegal cometido por la autoridad gubernativa. La sentencia no entra a valorar siquiera el fondo de la cuesti\u00f3n sino que niega la legitimaci\u00f3n activa de la asociaci\u00f3n para interponer la demanda de amparo en defensa del derecho a la libertad personal y del derecho a la tutela judicial efectiva. El Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de Algeciras, mediado aquel mes de agosto y siguiendo las indicaciones del informe del Fiscal Jefe de la Fiscal\u00eda del \u00c1rea de Algeciras, deneg\u00f3 la incoaci\u00f3n de oficio del procedimiento de habeas corpus, una medida judicial para reclamar una detenci\u00f3n ilegal.\"Hubiera debido otorgarse el amparo por vulneraci\u00f3n del derecho a la libertad personal, otorgando preferencia a los aspectos sustanciales frente a los formales\", dicen los magistrados que expresan su voto particular, que muestran su \"discrepancia con la fundamentaci\u00f3n jur\u00eddica y el fallo\" del TC al entender que no deber\u00eda concurrir la causa de inadmisi\u00f3n de falta de legitimaci\u00f3n activa de Algeciras Acoge.Inmigrantes liberados en MotrilLa asociaci\u00f3n denunciaba que se hab\u00eda vulnerado el derecho fundamental a la libertad en su triple vertiente de garantizar la inmediata puesta a disposici\u00f3n judicial de toda persona detenida ilegalmente, a que la detenci\u00f3n preventiva no pueda durar m\u00e1s del tiempo estrictamente necesario sin superar nunca un plazo de 72 horas, y a ser informada de forma inmediata y de modo comprensible de sus derechos y de las razones de su detenci\u00f3n.El caso contrasta con un par de episodios que han trascendido estos d\u00edas. El lunes, un total de 29 inmigrantes (27 varones y dos mujeres) que llegaron al Puerto de Motril (Granada) el pasado s\u00e1bado, tras ser rescatados de una patera, quedaron en libertad por falta de espacio en los centros de internamiento de extranjeros (CIE), donde deben ser reubicados una vez transcurridas las 72 horas permitidas en las dependencias de acogida temporal de la Polic\u00eda Nacional. Una situaci\u00f3n similar la vivieron unos 150 inmigrantes que quedaron liberados los pasados d\u00edas 5 y 11 de octubre, ha informado Europa Press.Aquellos d\u00edas no ocurri\u00f3 lo mismo, seg\u00fan se relata en la sentencia, recogida \u00edntegra m\u00e1s abajo. Seg\u00fan el voto particular, \"apreciar como causa de inadmisi\u00f3n del procedimiento de habeas corpus el incumplimiento por parte de la asociaci\u00f3n solicitante del deber de identificar nominalmente a cada una de las personas que estaban en custodia de la Guardia Civil, cuando esta le hab\u00eda impedido a los miembros de aquella el acceso al lugar de la detenci\u00f3n, carece de cobertura legal y resulta rigorista y desproporcionado\", dicen los magistrados, que lamentan que la postura que mantuvieron en la deliberaci\u00f3n s\u00f3lo tenga cabida en el voto particular y no en los fundamentos de la sentencia.Los hechos \"evidenciaban una vulneraci\u00f3n del derecho a la libertad personal de un grupo de personas indeterminadas\" y \"a pesar de ello la decisi\u00f3n judicial fue la de inadmitir de plano dicha solicitud\", por lo que \"concurre la aducida vulneraci\u00f3n del derecho a la libertad personal tanto en su dimensi\u00f3n sustantiva (art. 17.1 CE) como procedimental (art. 17.4 CE)\", argumentan en el voto.Seg\u00fan el director del departamento jur\u00eddico de Andaluc\u00eda Acoge, Jos\u00e9 Luis Rodriguez Candela, la \"pena\" es que aquellos inmigrantes estuvieran \"en una situaci\u00f3n de absoluta indefensi\u00f3n que no pudieron ser asesorados por letrados\". Candela recuerda que la asociaci\u00f3n era consciente de que no estaba habilitada para pedir el habr\u00e1s corpus en nombre de terceras personas pero que solicitaron al juzgado que iniciara la actuaci\u00f3n de oficio. El abogado se muestra \"absolutamente convencido\" de que la resoluci\u00f3n de la causa, en todo caso, sentar\u00e1 un precedente y \"no volver\u00e1 a ocurrir\". \"Es lo importante de esta sentencia. La pr\u00f3xima vez que se d\u00e9 un caso as\u00ed y vayamos al juez y le recordemos lo que ha dicho aqu\u00ed el Ministerio Fiscal, el juez va a incoar de oficio un habeas corpus\", prev\u00e9 el letrado.\"Inter\u00e9s leg\u00edtimo\" de Algeciras AcogeEn el voto particular, de un tercio del Tribunal, se recoge adem\u00e1s que Algeciras Acoge \"ostenta un inter\u00e9s legitimo para la interposici\u00f3n de este recurso de amparo y para obtener un pronunciamiento sobre el fondo respecto de los derechos fandamentales invocados\". \"Una interpretaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n tan restrictiva de esta causa de inadmisi\u00f3n impide que el Tribunal tenga la oportunidad, con los efectos propios de sus decisiones en materia de garant\u00edas constitucionales, de pronunciarse sobre un supuesto en que, a la vista del desarrollo de los acontecimientos, se ha producido un fallo global en el sistema de protecci\u00f3n y control del derecho a la libertad personal\", dicen los jueces, que inciden en \"la desprotecci\u00f3n y perpetuaci\u00f3n de una grave violaci\u00f3n del derecho a la libertad de un colectivo de doscientas cincuenta personas en situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad\".Para Carlos Arce, coordinador del \u00e1rea de inmigraci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Pro Derechos Humanos de Andaluc\u00eda, que tambi\u00e9n se interes\u00f3 in situ por la situaci\u00f3n de estos inmigrantes, apunta adem\u00e1s que el lugar no estaba acondicionado y que los propios agentes dec\u00edan que los inmigrantes no estaban realmente detenidos, cuando \"la realidad era que no les dejaban salir ni a nosotros entrar\". Lamenta ante eldiario.es/andalucia que el TC no haya tenido en cuenta jurisprudencia existente relativa a que, cuando se trata de decidir sobre la legitimaci\u00f3n, \"debe prevalecer el inter\u00e9s leg\u00edtimo si esto es indispensable para evitar situaciones jur\u00eddicas indeseables de desprotecci\u00f3n de derechos personal\u00edsimos\".El informe del Fiscal ante el TC en el que se apota tambi\u00e9n el voto particular argumenta que la afirmaci\u00f3n de que no exist\u00eda una situaci\u00f3n de privaci\u00f3n de libertad por no haberse imputado ning\u00fan delito a los detenidos \"supone un desconocimiento grosero de la doctrina de este Tribunal\", ya que \"cualquier limitaci\u00f3n de la libertad personal debe ser calificada, desde el plano constitucional\". En suma, a su juicio, \"en la solicitud de habeas corpus se plantearon correctamente alegaciones referidas a cuestiones de fondo sobre la legalidad de la detenci\u00f3n amparadas\".La \"labor constitucional\", en entredichoEl fiscal expuso, seg\u00fan Andaluc\u00eda Acoge, que los hechos constituyen \"una vulneraci\u00f3n que, en el presente caso, adquiere una singular gravedad, en atenci\u00f3n a las circunstancias concurrentes, al haber hecho el \u00f3rgano judicial dejaci\u00f3n absoluta de sus funciones constitucionales como garante del derecho fundamental a la libertad personal de un colectivo de personas en situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad, por su condici\u00f3n de inmigrantes en situaci\u00f3n irregular\".La violaci\u00f3n, dice el voto particular, es \"especialmente grave en t\u00e9rminos cuantitativos (afect\u00f3 a unas 250 personas), cualitativos (privaci\u00f3n gubernativa de libertad durante m\u00e1s de ocho d\u00edas sin los derechos m\u00e1s elementales) e institucionales (la posici\u00f3n del juez de Instrucci\u00f3n y del Fiscal frustr\u00f3 la posibilidad de cumplir con la labor que el art. 17.4 CE asigna al procedimiento habeas corpus como garant\u00eda de control judicial del derecho a la libertad de los ciudadanos frente a las privaciones ilegales de libertad en que incurr\u00eda la autoridad gubernativa)\".El voto concluye en resumen que \"no podemos sino lamentar que la posici\u00f3n defendida por la opini\u00f3n mayoritaria en la que se sustenta la sentencia haya impedido al Tribunal, a nuestro juicio, cumplir en este caso con su labor constitucional de garante de la vigencia del derecho fundamental a la libertadpersonal y es nuestro deseo que la opini\u00f3n de este voto particular pueda ser tenida en cuenta, si llegara el caso, para el restablecimiento de la jurisprudencia constitucional sobre legitimaci\u00f3n procesal para la defensa de los derechos fundamentales\".", "title": "Magistrados del Constitucional constatan la \"privaci\u00f3n ilegal de libertad\" de 250 inmigrantes en Tarifa", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/cadiz/Tarifa_0_571842976.html", "keywords": "Tarifa", "date": "2016-10-25", "id": "04740b361c4af9a119b39d0202f46ec4af43f94b", "summary": "Los inmigrantes fueron retenidos hasta ocho y nueve d\u00edas en un polideportivo a mediados de agosto de 2014 y sin asistencia letrada cuando el m\u00e1ximo legal es de 72 horas; el juzgado rechaz\u00f3 el habeas corpusEl Tribunal Constitucional inadmite el recurso de amparo de Algeciras Acoge pero cuatro magistrados denuncian la \"grave vulneraci\u00f3n del derecho a la libertad personal\" de aquellos subsaharianos llegados en paterasEl voto particular se pregunta si el propio TC se ha limitado en el caso a actuar \"como una rueda m\u00e1s del engranaje jur\u00eddico, social, institucional y administrativo que ha padecido en su conjunto una grave quiebra sist\u00e9mica\""}, {"article": "Actualizado:25/10/2016 17:42hLa segunda jornada de la ronda de consultas del Rey con los representantes de los partidos pol\u00edticos trae consigo la noticia de que el Monarca se est\u00e1 mostrando favorable a una reforma de la Constituci\u00f3n.Don Felipe ha retomado la ronda este martes con el portavoz de Comprom\u00eds, Joan Baldov\u00ed, ante el que ha defendido la necesidad de \u00abdesdramatizar\u00bb la reforma de la Carta Magna y abordarla \u00abdesde un punto de vista razonable y de sentido com\u00fan\u00bb.\u00abNo hay que tener miedo a abordar determinados temas, esas han sido sus palabras\u00bb, ha afirmado el pol\u00edtico valenciano en referencia a esa reforma, en rueda de prensa en el Congreso de los Diputados a su regreso de La Zarzuela. En ocasiones anteriores, el Monarca hab\u00eda preguntado a los representantes pol\u00edticos su opini\u00f3n al respecto, pero no hab\u00eda trascendido que fuera partidario de afrontarla. En concreto, fuentes parlamentarias han explicado que el Jefe del Estado se habr\u00eda manifestado de acuerdo con que el art\u00edculo 99 -que regula su papel en la elecci\u00f3n del candidato a presidente del Gobierno- sea desarrollado y precisado para evitar equ\u00edvocos. No en vano, el citado texto impide cualquier intervenci\u00f3n del Rey en la situaci\u00f3n pol\u00edtica, pero ante el bloqueo pol\u00edtico vivido durante el \u00faltimo a\u00f1o ha habido voces que han defendido la necesidad de que pueda ejercer una funci\u00f3n de mediaci\u00f3n encircunstancias excepcionales. Seg\u00fan Baldov\u00ed, Don Felipe tambi\u00e9n se ha mostrado contrario a la existencia de \u00abtemas tab\u00fa\u00bb y ha defendido la importancia que debe tener el di\u00e1logo en la vida pol\u00edtica como cauce para la soluci\u00f3n de los problemas. En esta l\u00ednea, tambi\u00e9n se ha mostrado partidario de abrir una nueva \u00abv\u00eda de di\u00e1logo con Catalu\u00f1a\u00bb para intentar reconducir la actual crisis territorial. Esta misma idea ha sido tratada tambi\u00e9n durante la reuni\u00f3n que han mantenido el Jefe del Estado y el portavoz de En Com\u00f9 Podem, Xavier Dom\u00e8nech. Seg\u00fan el pol\u00edtico catal\u00e1n, la deriva secesionista de Catalu\u00f1a es un tema que \u00abpreocupa\u00bb al Monarca y al que ha dedicado buena parte de esta segunda consulta de la jornada.Percepci\u00f3n de mejora\u00abHemos hablado mucho de Catalu\u00f1a y yo le he trasladado la necesidad del derecho a decidir, del refer\u00e9ndum y m\u00e1s all\u00e1 de la apertura de un di\u00e1logo\u00bb, ha explicado Dom\u00e9nech a la prensa. El pol\u00edtico catal\u00e1n tambi\u00e9n ha compartido que el Monarca tiene una \u00abcierta percepci\u00f3n evidente de que la situaci\u00f3n tiene que mejorar o cambiar\u00bb pero no ha querido abundar en esta idea, que ha pedido mantener \u00abdentro de la reserva que se me pide cuando hablo con el Jefe del Estado\u00bb.En cuanto a la reforma de la Constituci\u00f3n, Dom\u00e9nech ha se\u00f1alado que es un tema del que ha hablado \u00abmuchas veces\u00bb con Don Felipe aunque no en esta ocasi\u00f3n. \u00abHemos hablado muchas veces de que este sistema tiene un proceso de crisis de legitimidad, nosotros propon\u00edamos un proceso constituyente y \u00e9l abordaba una reforma de la Constituci\u00f3n pero hoy en concreto no\u00bb, ha explicado.En cuanto a la percepci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica, y al igual que los representantes pol\u00edticos que participaron ayer en la ronda de consultas, Baldov\u00ed ha dicho haber visto a Don Felipe \u00abmucho m\u00e1s confiado en que \u00e9sta fuera la \u00faltima visita en como m\u00ednimo un par de a\u00f1os\u00bb. Rivera, m\u00e1s cautoPor contra, el l\u00edder de Ciudadanos se ha mostrado mucho m\u00e1s cauto sobre el contenido de su encuentro con el Jefe del Estado. Y ha dicho incluso que no le ha notado m\u00e1s ocupado a este respecto que en otras ocasiones. Mientras, Pablo Iglesias s\u00ed ha confirmado haber \u00abconversado sobre eso\u00bb. Una conversaci\u00f3n en la que el Rey no ha manifestado su opini\u00f3n, como corresponde a su papel, pero en la que Iglesias le ha trasladado su opini\u00f3n: \u00abLo que pienso yo es que un bloque inmovilista pueda proponer una reforma que satisfaga una posici\u00f3n mayoritaria en catalu\u00f1a que de encaje al hecho plurinacional. Soy bastante pesimista a que un gobierno vaya a afrontar con altura de Estado un debate sobre la plurinacionalidad\u00bb.", "title": "El Rey defiende que hay que \"desdramatizar\" la reforma de la Constituci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-defiende-desdramatizar-reforma-constitucion-201610251254_noticia.html", "keywords": "constitucion,consultas", "date": "2016-10-25", "id": "5648f799151940af3f57b742e995b91d1f71b4d1", "summary": "El Monarca tambi\u00e9n avanza a los partidos que es partidario de \u00ababrir una nueva v\u00eda de di\u00e1logo con Catalu\u00f1a\u00bb"}]