[{"article": "Parador de Limpias (Cantabria)El Parador de Limpias, en Cantabria, se levanta en lo que fuera un palacio de finales del siglo XIX, un lugar recogido que invita al descanso y al paseo por cuidados jardines. Al margen de confortables habitaciones y una reconocida cocina, el Parador de Limpias ofrece cuidadas instalaciones para el relax como la piscina climatizada, una buena opci\u00f3n antes de perderse por otros pueblos vecinos de Cantabria y disfrutar de sus fabulosas cuevas, playas, paisajes y conjuntos hist\u00f3ricos.Para los que buscan el lado m\u00e1s misterioso el parador tiene sus propias historias de fantasmas. La leyenda del lugar cuenta que el alojamiento tiene tres habitantes que no han querido abandonar este edificio. Se tratar\u00eda de Margarita, su hijo y uno de los sirvientes de Manuel de Eguilior, quien encarg\u00f3 la construcci\u00f3n del palacio y que, adem\u00e1s, era t\u00edo de Margarita.Esta joven aficionada al piano dej\u00f3 este mundo a los 29 a\u00f1os tras sufrir una pulmon\u00eda, temprana edad para morir por lo que parece que opt\u00f3 por seguir en esp\u00edritu recorriendo los pasillos del hoy Parador de Limpias.Hotel Meli\u00e1 ZaragozaUbicado en el centro de la ciudad, a pocos minutos del Palacio de la Aljafer\u00eda, la Bas\u00edlica del Pilar y las murallas romanas, el Meli\u00e1 Zaragoza es uno de los hoteles emblem\u00e1ticos de la ciudad.El hotel cuenta con 245 habitaciones y suites con todas las comodidades de un establecimiento de lujo como su completo gimnasio con fabulosas vistas a la ciudad; 18 salas de reuni\u00f3n con capacidad para acoger hasta 300 personas o un amplio hall con diferentes espacios.El hotel sufri\u00f3 un incendio en el que fallecieron 78 personas y cuenta la leyenda que desde entonces en la habitaci\u00f3n 510 ocurren fen\u00f3menos extra\u00f1os.Parador Castillo de los Duques de CardonaEl Parador de Cardona, en la provincia de Barcelona, est\u00e1 ubicado en un precioso castillo medieval en lo alto de un promontorio, vigilando la encantadora villa de Cardona. Es un recinto fortificado del siglo IX donde podr\u00e1s visitar tambi\u00e9n la Torre Minyona y una bonita iglesia, ambas del siglo XI. El alojamiento presume de una cuidada decoraci\u00f3n que conserve todo el encanto del castillo, y para que los fosos, las torres, las murallas y elementos g\u00f3ticos se aprecien en todo su esplendor. Tantos siglos de historia han dado lugar a innumerables leyendas como la que cuenta la triste historia ocurrida aqu\u00ed en el siglo XI, cuando una joven cristiana, Adal\u00e9s, se enamor\u00f3 de un musulm\u00e1n y fue condenada por su padre a vivir para siempre encerrada en la Torre Minyona, donde muri\u00f3 de pena. Su triste alma, aseguran, vaga todav\u00eda por la zona y se manifiesta en estos extra\u00f1os sucesos que muchos han percibido en la habitaci\u00f3n 712.Eso s\u00ed, la habitaci\u00f3n solo se ocupa a petici\u00f3n propia ya que, tras escuchar los relatos y reclamaciones de muchos clientes, la direcci\u00f3n del hotel decidi\u00f3 cerrarla al p\u00fablico, salvo por solicitud expresa. Ruidos extra\u00f1os, grifos abiertos, sue\u00f1os inquietos e incluso apariciones, son algunas de las experiencias que los hu\u00e9spedes de la 712 han vivido aqu\u00ed. Parador de Ja\u00e9nEl Parador de Ja\u00e9n corona la ciudad desde la cumbre del Cerro de Santa Catalina. Este impresionante castillo es, posiblemente, el \u00fanico establecimiento de la red de Paradores que en su historia cuenta con una reclamaci\u00f3n por la existencia de un fantasma en la habitaci\u00f3n 22. Al parecer, una noche un cliente fue arrancado de su sue\u00f1o por el ruido de golpes en su puerta y las voces de una mujer. En 1984 un equipo de parasic\u00f3logos realiz\u00f3 un estudio en el lugar y lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que esas voces no pod\u00edas ser de otra persona que las de una joven que muri\u00f3 de mal de amores siglos atr\u00e1s.Pero no es el \u00fanico inquilino incorp\u00f3reo del Parador: en Ja\u00e9n cuentan con la presencia del conocido como \u00abTerrible Lagarto\u00bb, prisionero del castillo que muri\u00f3 de hambre durante su cautiverio. Gran Hotel La Perla (Pamplona)El Gran Hotel La Perla, en Pamplona, se construy\u00f3 en 1881 como edificio de viviendas para luego convertirse en el segundo hotel m\u00e1s antiguo de Espa\u00f1a. Cerrado durante a\u00f1os y reabierto en 2007 guarda el secreto de numerosas personalidades que han dormido en sus habitaciones. Los pasillos de este emblem\u00e1tico hotel han visto pasar desde el mismo rey Alfonso XIII, hasta artistas de la talla de Pablo Sarasate, Charles Chaplin, Orson Welles, Ernest Hemingway, Imperio Argentina, Ignacio Zuloaga o Cayetano Ordo\u00f1ez. Con 40 habitaciones orientadas a la calle Estafeta y a la Plaza del Castillo este hist\u00f3rico establecimiento guarda el misterio de su pasado y son muchos los que aseguran haber visto sombras en las escaleras o andando por los bellos y corredores. Fort Garry Hotel, Winnipeg (Canad\u00e1)El Fort Garry Hotel es famoso por su centro de spa y centro de conferencias en el coraz\u00f3n de Winnipeg, Manitoba Canad\u00e1. Durante m\u00e1s de 100 a\u00f1os, esta hist\u00f3rica propiedad ha sido el est\u00e1ndar del lujo, elegancia, cuidado del cuerpo y la excelencia culinaria.El misterio de este lujoso hotel proviene de la habitaci\u00f3n 202. Cuenta la leyenda que una mujer fue brutalmente asesinada en esta estancia y su esp\u00edritu a\u00fan recorre los pasillos. Algunos hu\u00e9spedes alegan ver fantasmas y escuchar espantosos ruidos.Hotel Galvez & Spa, Texas (EE.UU.)Este alojamiento, recientemente restaurado como hotel de cuatro estrellas, se encuentra muy cerca de Ashton Villa y Rosenberg Library y sus 224 habitaciones tienen todas las comodidades de un hotel de lujo. Adem\u00e1s los hu\u00e9spedes pueden disfrutar de un completo spa que ofrece masajes, tratamientos corporales y tratamientos faciales.Muchos son los testimonios que aseguran que el hotel G\u00e1lvez, construido en 1911, est\u00e1 embrujado y aunque son distintas las historias todas tienen como denominador com\u00fan un cuadro, el que adorna el final del pasillo y que pertenece al gobernador G\u00e1lvez. Muchos aseguran que al mirar directamente a los ojos a la pintura sienten como una presencia los contempla.Congress Plaza Hotel, ChicagoEl Congress Plaza Hotel de Chicago es uno de los hoteles m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la ciudad. Situado cerca del Grant Park, con vistas al lago Michigan, el Congress Plaza Hotel & Convention Center ha sido un icono de Chicago desde 1893 a\u00f1o de la Exposici\u00f3n Universal que acogi\u00f3 la urbe.Por sus largos pasillos y elegantes salones han desfilado grandes personalidades desde presidentes de Estados Unidos hasta celebridades y artistas internacionales, testigos, en algunas ocasiones, de la actividad paranormal que han hecho algo m\u00e1s famoso al hotel. Uno de sus fantasmas m\u00e1s notorios es un vagabundo, quien se rumorea fue asesinado dentro de las instalaciones. Tambi\u00e9n, cuando hay una boda en el sal\u00f3n de fiestas, una dama de honor posa junto al piano para las fotos sin aparece en las fotograf\u00edas. En el cuarto 441, diversos hu\u00e9spedes han informado numerosas veces ver una figura femenina.The Queen Mary, California (EE.UU.)Transportarse en tiempos pasados es posible a bordo del legendario Queen Mary. El que fuera el transatl\u00e1ntico m\u00e1s importante en el mundo, es ahora un hotel de lujo que ofrece a los visitantes una visi\u00f3n \u00fanica de una \u00e9poca pasada, cuando los barcos de vapor eran la mejor forma de viajar.Cada camarote es \u00fanico, con su propia personalidad y ofrece una visi\u00f3n de lo que eran los viajes durante los a\u00f1os 30, 40 y 50. Con una impresionante historia el Queen Mary Hotel es m\u00e1s que un lugar para descansar, es toda una experiencia. Desde excursiones hist\u00f3ricas hasta atracciones paranormales, tiendas, spa y varios eventos, hay una amplia variedad de cosas para hacer y ver a bordo de la nave.Stanley Hotel, en las Monta\u00f1as Rocosas de ColoradoEl Stanley Hotel, a las puertas del Parque Nacional de las Monta\u00f1as Rocosas (Colorado) es conocido por su arquitectura, magn\u00edfico entorno y sobre todo por inspirar la novela de Stephen King, \u00abEl Resplandor\u00bb que m\u00e1s tarde llev\u00f3 al cine Stanley Kubrick con Jack Nicholson como protagonista.Este hotel de Colorado, inaugurado en 1909 y frecuentado por famosos, es uno de los alojamientos con fama de m\u00e1s embrujados de Estados Unidos si tenemos en cuenta las numerosas historias de los visitantes y el personal sobre supuestos fen\u00f3menos paranormales. De hecho seg\u00fan reconoce el propio hotel el alojamiento es frecuentado por especialistas y expertos en el campo de la investigaci\u00f3n de lo paranormal como uno de los sitios m\u00e1s activos de EE.UU.Los principales \u00abhu\u00e9spedes eternos\u00bb del hotel son FO y Flora Stanley que -seg\u00fan los parapsic\u00f3logos- podr\u00edan proseguir con la tarea de dirigir su amada creaci\u00f3n como si todav\u00eda estuvieran vivos. Existen testimonio que aseguran haber escuchado el antiguo piano Steinway de Flora en la oscuridad de la noche y quienes afirman tener fotograf\u00edas del fantasma del Sr. Stanley en la sala de billar.Nuevos testimoniosA principios del pasado mes de abril, el publicitario Henry Yau visit\u00f3 el hist\u00f3rico hotel sin sospechar que las fotos que hac\u00eda con su tel\u00e9fono m\u00f3vil terminar\u00edan convirti\u00e9ndose en todo un fen\u00f3meno viral en las redes sociales en concreto una en la escalera principal que da acceso al hall de entrada.\u00bfLeyenda o realidad?, \u00bfpublicidad o testimonio? Ah\u00ed queda la pregunta.", "title": "Los hoteles con fantasma m\u00e1s famosos del mundo", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-hoteles-fantasma-mas-famosos-mundo-201610281317_noticia.html", "keywords": "hoteles,halloween,fantasma", "date": "2016-10-28", "id": "fc7faea5cdc67ea03c558de6efdc29246ff59e7b", "summary": "Castillos, palacios o alojamientos con a\u00f1os de historia tienen registros de fen\u00f3menos extra\u00f1os convertidos en leyenda"}, {"article": "ENVIADA ESPECIAL A CARTAGENA DE INDIASActualizado:28/10/2016 09:03hEl Rey ha llegado a Cartagena de Indias (Colombia) poco despu\u00e9s de las seis y media de esta tarde (una y media de la madrugada en Espa\u00f1a) para asistir el viernes y s\u00e1bado a la XXV Cumbre Iberoamericana. Nada m\u00e1s bajarse del avi\u00f3n, Don Felipe ha recordado que su primer viaje oficial al exterior, cuando ten\u00eda quince a\u00f1os, fue precisamente a Cartagena de Indias. \u00abTreinta y tres a\u00f1os despu\u00e9s de mi primera visita a Colombia, vuelvo ahora como Rey a participar en una nueva edici\u00f3n de la Cumbre Iberoamericana de Jefes de Estado y de Gobierno\u00bb, ha afirmado.En unas breves declaraciones a pie de pista, el Rey ha agregado que \u00abes un privilegio y un honor para m\u00ed representar a Espa\u00f1a en estos momentos y, por supuesto, traigo un mensaje de enorme cari\u00f1o para todos los colombianos y para todos los vecinos y vecinas de Cartagena de Indias\u00bb.Adem\u00e1s, Don Felipe a\u00f1adi\u00f3 que esperaba que \u00abesta Cumbre, tan bien preparada por las autoridades colombianas y el presidente Santos, sea un aut\u00e9ntico \u00e9xito en beneficio de todos los que formamos la gran familia iberoamericana\u00bb.Despu\u00e9s de diez meses sin apenas viajar al exterior por la in\u00e9dita situaci\u00f3n pol\u00edtica que viv\u00eda Espa\u00f1a, al final la celebraci\u00f3n de la Cumbre de los Jefes de Estado iberoamericanos ha coincidido con la sesi\u00f3n de investidura del \u00fanico candidato a la presidencia del Gobierno propuesto por el Rey que tiene oportunidades reales de obtener la confianza del Congreso.Aunque no hay nada que impida que el Rey est\u00e9 fuera de Espa\u00f1a durante una sesi\u00f3n de investidura, esta circunstancia es tan excepcional que, desde que se restaur\u00f3 la democracia, no hab\u00eda ocurrido nunca antes. Finalmente, Don Felipe ha tenido que seguir en pleno vuelo, desde el avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea Espa\u00f1ola, que dispone de un completo equipo de comunicaciones, la primera votaci\u00f3n de investidura, celebrada en la tarde de este jueves en el Congreso de los Diputados. En ella, el candidato Mariano Rajoy no ha logrado los 176 apoyos necesarios (170 votos a favor y 180 en contra), por lo que deber\u00e1 someterse a una segunda votaci\u00f3n transcurridas 48 horas en las que ya s\u00f3lo necesitar\u00e1 mayor\u00eda simple (m\u00e1s votos a favor que en contra). Esa segunda votaci\u00f3n, prevista para el s\u00e1bado a las 19.45 horas, tambi\u00e9n la seguir\u00e1 el Rey desde Cartagena de Indias. Previsiblemente, a esa hora estar\u00e1 almorzando con los otros once jefes de Estado que asisten a la Cumbre.Como consecuencia de esta coincidencia, ni el presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, ni el ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, han acompa\u00f1ado al Rey a la Cumbre Iberoamericana. El primero, porque ten\u00eda que someterse a la investidura y el segundo porque es diputado y ten\u00eda que votar en el Congreso. Como ministro de jornada, acompa\u00f1a a Don Felipe el titular de Econom\u00eda, Luis de Guindos, que no es diputado. Tambi\u00e9n viajan con el Rey el secretario de Estado de Cooperaci\u00f3n Iberoam\u00e9rica, Jes\u00fas Gracia, mientras que el Alto Comisionado para la Marca Espa\u00f1a, Carlos Espinosa de los Monteros, le esperaba ya en Cartagena de Indias.A Don Felipe le aguarda este viernes un intenso programa en Colombia con numerosos contactos al m\u00e1ximo nivel. De los once jefes de Estado llegados a Cartagena de Indias para asistir a la Cumbre, el Rey ser\u00e1 el primero al que reciba el presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, anfitri\u00f3n del encuentro. La reuni\u00f3n entre los dos mandatarios se celebrar\u00e1 a las doce del mediod\u00eda en la sede la Canciller\u00eda, y tambi\u00e9n se produce en un momento complicado para el mandatario colombiano, tras los fallidos Acuerdos de Paz, que fueron rechazados en refer\u00e9ndum.Posteriormente, Don Felipe almorzar\u00e1 con el presidente de M\u00e9xico, Enrique Pe\u00f1a Nieto, en el Hotel Santa Clara, y a lo largo del d\u00eda mantendr\u00e1 encuentros con los presidentes de Guatemala, Jimmy Morales, y de Per\u00fa, Pedro Pablo Kaczynski, que es el \u00faltimo que ha tomado posesi\u00f3n. Adem\u00e1s, mantendr\u00e1 una reuni\u00f3n de trabajo con el presidente del Banco Interamericano de Desarrollo, Luis Alberto Moreno.Adem\u00e1s de estos encuentros, el Rey clausurar\u00e1 un encuentro empresarial iberoamericano, donde pronunciar\u00e1 sus primeras palabras en p\u00fablico en Cartagena de Indias, y visitar\u00e1 el Antiguo Convento de Santo Domingo, convertido hoy en un centro de formaci\u00f3n de la Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola. All\u00ed entregar\u00e1 el Premio Enrique Iglesias a Gra\u00f1a y Montero, el mayor grupo de Ingenier\u00eda e Infraestructuras de Per\u00fa, asistir\u00e1 a un acto de Cotec y visitar\u00e1 una exposici\u00f3n sobre \u00ab Blas de Lezo y la defensa de Cartagena de Indias\u00bb.", "title": "El Rey, al aterrizar en Cartagena de Indias: \"Espero que esta Cumbre sea un aut\u00e9ntico \u00e9xito\"", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-aterrizar-cartagena-indias-espero-esta-cumbre-autentico-exito-201610280221_noticia.html", "keywords": "cartagena,indias,felipe", "date": "2016-10-28", "id": "1361673d0c68e7eb1b981ec6f2cfc4ea78b0ec92", "summary": "Don Felipe sigui\u00f3 desde el avi\u00f3n oficial la primera votaci\u00f3n de la investidura"}, {"article": "Actualizado:28/10/2016 13:00hEl consejero delegado de International Consolidated Airlines Group (IAG), Willie Walsh, admiti\u00f3 hoy que podr\u00eda ser necesario \u00abreajustar las tarifas\u00bb de la aerol\u00ednea brit\u00e1nica British Airways (BA) para compensar la ca\u00edda de la libra, tras el voto favorable al Brexit en el Reino Unido, recoge Efe.En una teleconferencia con periodistas, Walsh subray\u00f3, no obstante, que esa devaluaci\u00f3n convierte a BA, la \u00fanica aerol\u00ednea del grupo que opera en libras, en \u00abm\u00e1s competitiva\u00bb, pues es \u00abexportadora\u00bb, por lo que sus servicios ser\u00e1n m\u00e1s atractivos para clientes de fuera de este pa\u00eds.La depreciaci\u00f3n de la moneda brit\u00e1nica despu\u00e9s del refer\u00e9ndum del 23 de junio ha tenido un efecto negativo en los resultados del grupo en el tercer trimestre, con un coste de 162 millones de euros por el tipo de cambio, ha indicado hoy la empresa.\u00abSomos plenamente conscientes del impacto de los tipos de cambio, tienen un efecto considerable en la conversi\u00f3n de nuestro beneficio a euros, pero no vemos ninguna raz\u00f3n para reducir las tarifas de BA, si acaso las tendr\u00edamos que subir para compensar el impacto de la ca\u00edda de la libra\u00bb, dijo el consejero delegado.Walsh a\u00f1adi\u00f3 que la libra \u00abno seguir\u00e1 bajando siempre\u00bb, y se mostr\u00f3 optimista sobre la evoluci\u00f3n a corto plazo de la compa\u00f1\u00eda -que incluye a BA, las espa\u00f1olas Iberia y Vueling, y la irlandesa Aer Lingus-, con un beneficio operativo previsto de 2.500 millones de euros en 2016.International Consolidated Airlines Group (IAG) inform\u00f3 hoy de que tuvo un beneficio neto en los nueve primeros meses del a\u00f1o de 1.484 millones de euros, un aumento del 25,8% respecto al mismo periodo de 2015, en lo que el consejero delegado calific\u00f3 de un \u00abentorno econ\u00f3mico dif\u00edcil\u00bb.Walsh reconoci\u00f3 a la prensa que 2016 est\u00e1 siendo \u00abm\u00e1s dif\u00edcil de lo que se esperaba\u00bb, debido a una mayor debilidad econ\u00f3mica en Brasil, lo que afecta a las operaciones en Latinoam\u00e9rica, y en Europa.Adem\u00e1s, han afectado m\u00e1s que otros a\u00f1os las huelgas de controladores a\u00e9reos, que \u00abhan tenido un gran impacto en las operaciones europeas\u00bb del grupo, al no poder sobrevolar Francia, apunt\u00f3.Por otra parte, Walsh dijo que el grupo hispano-brit\u00e1nico no est\u00e1 tomando medidas espec\u00edficas para preparar el \u00abbrexit\u00bb o salida del Reino Unido de la Uni\u00f3n Europea, pues no prev\u00e9 \u00abning\u00fan impacto regulatorio\u00bb ni estructural para la empresa.", "title": "IAG no descarta subir sus tarifas para compensar la ca\u00edda de la libra", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-no-descarta-subir-tarifas-para-compensar-caida-libra-201610281210_noticia.html", "keywords": "tarifa,brexit,aumento", "date": "2016-10-28", "id": "7fca1765f553e9c376925beff0491bf4924b2c41", "summary": "El incremento se aplicar\u00eda a la aerol\u00ednea British Airways, tras el voto favorable al Brexit"}, {"article": "MADRIDActualizado:28/10/2016 15:16hLa periodontitis o \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019, com\u00fanmente conocida como piorrea, es una patolog\u00eda fundamentalmente caracterizada por la inflamaci\u00f3n y sangrado de las enc\u00edas. Una enfermedad que, m\u00e1s all\u00e1 de causar la destrucci\u00f3n de la masa \u00f3sea que sustenta las piezas dentales y, por tanto, provocar la p\u00e9rdida de los dientes, se asocia a un mayor riesgo de enfermedades potencialmente mortales como las cardiovasculares y algunos tipos de c\u00e1ncer. Por ello, y dado que se trata de una enfermedad de origen bacteriano, es fundamental mantener una buena higiene bucodental. Y asimismo, evitar el consumo de cannabis. Y es que como muestra un estudio dirigido por investigadores de la Facultad de Odontolog\u00eda de la Universidad de Columbia en Nueva York (EE.UU.), el consumo de cannabis se asocia a un riesgo mucho mayor de desarrollo de periodontitis \u2013desde la forma m\u00e1s leve hasta las m\u00e1s graves.Como explica Terrence J. Griffin, presidente de la Academia Americana de Periodoncia (APP), a prop\u00f3sito de los resultados de este estudio publicado en la revista \u00ab Journal of Periodontology\u00bb, \u00aben un momento en el que la descriminalizaci\u00f3n de la marihuana es cada vez m\u00e1s com\u00fan en Estados Unidos, los usuarios deber\u00edan estar alertados del impacto que las distintas formas de cannabis pueden tener sobre la salud de sus enc\u00edas\u00bb.Consumo \u2018frecuente\u2019Para llevar a cabo el estudio, los autores analizaron los historiales m\u00e9dicos y dentales de 1.938 adultos participantes en la Encuesta Nacional de Salud y Nutrici\u00f3n de Estados Unidos 2011-2012 (NHANES 2011-2012), el 28,4% de los cuales eran \u2018consumidores frecuentes\u2019 de cannabis \u2013un t\u00e9rmino que englobaba a todos aquellos que, por motivos recreacionales, hab\u00edan consumido cannabis al menos una vez al mes durante el \u00faltimo a\u00f1o.Los resultados mostraron que los participantes que se autoidentificaron como \u2018consumidores frecuentes\u2019 presentaban un promedio de 29,2 localizaciones alrededor de sus dientes con bolsas periodontales de una profundidad igual o mayor a 4 mil\u00edmetros; una media de 24,8 localizaciones con bolsas de 6 o m\u00e1s mil\u00edmetros de profundidad; y un promedio de 24,5 localizaciones con bolsas con una profundidad m\u00ednima de 8 mil\u00edmetros. Los usuarios deben estar alertados del impacto que puede tener el cannabis sobre la salud de sus enc\u00edas Terrence GriffinPor su parte, la media de las localizaciones en los participantes cuyo consumo era \u2018infrecuente\u2019 o nulo se estableci\u00f3 respectivamente en 22,3, 19,2 y 18,9.Y exactamente, \u00bfqu\u00e9 son estas bolsas periodontales? Pues b\u00e1sicamente son los espacios infecciosos que aparecen en las enc\u00edas junto a las piezas dentales y a partir de las cuales se diagnostica la gravedad de la periodontitis. As\u00ed, una bolsa de 3 a 5 mil\u00edmetros de profundidad indica una periodontitis leve, mientras que una bolsa de m\u00e1s de 7 mil\u00edmetros supone que la periodontitis es grave.Como apunta Jaffer A. Shariff, director de la investigaci\u00f3n, \u00abel consumo recreacional frecuente de cannabis se asocia a una mayor tasa de p\u00e9rdida de inserci\u00f3n cl\u00ednica y a una probabilidad superior de desarrollar periodontitis severa\u00bb.Mayor riesgo de enfermedadEn definitiva, y de acuerdo con las nuevas evidencias, parece que el cannabis aumenta, y mucho, el riesgo de padecer periodontitis.Como concluye Terrence Griffin, \u00abya conocemos la existencia de distintos factores de riesgo de contribuyen al desarrollo de la periodontitis, y este nuevo trabajo sugiere que el consumo de cannabis podr\u00eda ser uno de ellos. Los pacientes deben comunicar a su especialista todos los factores de riesgo conocidos para asegurar un diagn\u00f3stico y un tratamiento adecuados\u00bb.", "title": "El consumo de cannabis tambi\u00e9n aumenta el riesgo de periodontitis", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-consumo-cannabis-tambien-aumenta-riesgo-periodontitis-201610281516_noticia.html", "keywords": "riesgo,periodontitis,cannabis", "date": "2016-10-28", "id": "9392e046201681b0df4aa5998e8c679e8a389b8a", "summary": "El cannabis se asocia a una mayor tasa de p\u00e9rdida de inserci\u00f3n cl\u00ednica e incrementa el riesgo de desarrollar periodontitis severa"}, {"article": "WASHINGTONActualizado:28/10/2016 10:28hEl avi\u00f3n en el que viajaba el candidato republicano a vicepresidente de Estados Unidos, Mike Pence, se sali\u00f3 hoy de la pista de aterrizaje del aeropuerto LaGuardia de Nueva York. Tanto el n\u00famero dos de Trump como el resto de los pasajeros salieron ilesos.Seg\u00fan las autoridades, la causa probable de la salida de pista fue el \u00abaquaplaning\u00bb consecuencia de la fuerte lluvia que ca\u00eda en Nueva York.El avi\u00f3n proced\u00eda del aeropuerto de Fort Dodge, en Iowa, donde el vicepresidenciable de Donald Trump hab\u00eda participado este jueves en un acto de campa\u00f1a.Tras la salida de pista, Pence se interes\u00f3, \u00abcon una sonrisa\u00bb, por el estado de los periodistas y trabajadores de los medios de comunicaci\u00f3n que viajaban con \u00e9l en el avi\u00f3n, seg\u00fan publicaron algunos en Twitter.Trump, por su parte, llam\u00f3 de inmediato a Pence y \u00abest\u00e1 muy contento de que todo el mundo a bordo est\u00e9 a salvo\u00bb, explic\u00f3 Stephanie Grisham, una portavoz de la campa\u00f1a republicana.Las autoridades cerraron el aeropuerto de LaGuardia a ra\u00edz del percance.", "title": "El avi\u00f3n de Mike Pence se sale de la pista al aterrizar en el aeropuerto neoyorquino de LaGuardia", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-avion-mike-pence-sale-pista-aterrizar-aeropuerto-neoyorkino-laguardia-201610280823_noticia.html", "keywords": "pence,mike,avion", "date": "2016-10-28", "id": "e5306e6cb3c970372914c6ba536a52d15fe405db", "summary": "Tanto el n\u00famero dos de Trump como el resto de los pasajeros salieron ilesos"}, {"article": "Actualizado:28/10/2016 14:28hEl actual campe\u00f3n del mundo de la Red Bull Batalla de los Gallos, una de las citas por excelencia en el universo hip-hop, se ha planteado un nuev reto: rapear durante 24 horas seguidas para batir el Record Guinness logrado por el MC californiano Murs. Y con el \u00abm\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda\u00bb por delante, ya que no rapear\u00e1 temas propios o ajenos como hizo Murs, sino que estar\u00e1 improvisando, y tampoco realizar\u00e1 descansos de 5 minutos cada hora, como hizo Murs: como reto personal, Arkano en ning\u00fan momento parar\u00e1 m\u00e1s de 3 segundos. Ni para beber agua. Este impresionante desaf\u00edo tendr\u00e1 lugar desde la cinco de la tarde del viernes hasta cinco de la tarde del s\u00e1bado, en la Puerta del Sol, y podr\u00e1 seguirse en directo en streaming.Las condiciones que se ha autoimpuesto parecen estar pensadas para que nadie pueda batirle jam\u00e1s. \u00bfEs as\u00ed?\u00a1Ja, ja, ja! No, en realidad est\u00e1n pensadas para motivarme. Murs rapeaba canciones ya conocidas, y eso a m\u00ed no me resulta estimulante. El hecho de estar improvisando era lo que me parec\u00eda estimulante.Pero lo de no parar m\u00e1s de tres segundos... S\u00ed, s\u00ed... Pero me veo capaz. Adem\u00e1s, tres segundos duran m\u00e1s de lo que parece, da para beber un buen trago. Pero s\u00ed hay que estar \u00e1gil, y se me atraganto intentar\u00e9 sacar alguna palabra en medio, \u00a1jajaja!S\u00ed tendr\u00e1 est\u00edmulos visuales, que le ir\u00e1n inspirando para improvisar.S\u00ed, la base va a ser transformar est\u00edmulos de todo tipo en rimas. Pueden ser dibujos, palabras, sonidos, etc... Adem\u00e1s de todo lo que me rodear\u00e1 en Sol. Yo no tengo ni idea de lo que me espera, esa es la gracia del freestyle.\u00bfY si pasa un coche de polic\u00eda con la sirena a todo trapo, no puede despistarle?De eso se encargar\u00e1 la organizaci\u00f3n, pero de todas formas yo estar\u00e9 metido en un contenedor gigante que me a\u00edsla del ruido. En principio nada deber\u00eda molestarme.Sin esos est\u00edmulos, \u00bfser\u00eda imposible improvisar tanto tiempo?Lo he pensado, y creo que s\u00ed, que ser\u00eda imposible. Estar 24 horas improvisando delante de una pared blanca... No lo veo posible.\u00bfLas bebidas ser\u00e1n especiales para este desaf\u00edo?S\u00ed, tomar\u00e9 geles, batidos nutritivos, mucha agua para hidratarme y Red Bull para mantenerme activo.Despu\u00e9s de este reto va a defender su t\u00edtulo en Per\u00fa.S\u00ed, y por lo que he visto en los candidatos, va a ser la final m\u00e1s competida de la historia. Hay muy buen nivel, gente que tiene mucha fluidez, que tiene habilidad con la m\u00e9trica, y que es muy creativa.Hace poco estuvo en un evento con youtubers, sobre j\u00f3venes influyentes en la era online, \u00bfc\u00f3mo fue la experiencia?Al principio fue un poco raro porque no era mi p\u00fablico. La gente no me conoc\u00eda, pero poco a poco fuimos conectando y sal\u00ed content\u00edsimo. Recib\u00ed muchos mensajes de gente que me dijo que me hab\u00eda conocido ese d\u00eda y que le hab\u00eda encantado. Es la demostraci\u00f3n de que el freestyle es totalmente transversal. Puede que no hayas o\u00eddo rap en tu vida, pero si ves a un t\u00edo improvisando te puede enganchar.\u00bfY el trap, que marca tanta tendencia ahora, le gusta?No me gusta mucho, no. Es complicado. Pero eso completamente subjetivo.Si consigue el record, \u00bfc\u00f3mo lo celebrar\u00e1? Porque lo celebrar\u00e1 de alguna forma, \u00bfno?Pues s\u00ed, s\u00ed. Nada m\u00e1s acabar cojo un avi\u00f3n para irme a Alicante. Esto ya roza lo surrealista, porque no habr\u00e9 dormido nada, y me voy all\u00ed a actuar a un festival. Pero como habr\u00e9 conseguido el record, estar\u00e9 con la adrenalina a flor de piel. Puedo con todo, \u00a1jajaja! La gente me dice que es una locura, pero siempre est\u00e1 bien poner a prueba los l\u00edmites. VIDEO", "title": "Arkano: \"No quiero que mi record sea imbatible, s\u00f3lo quiero hacer algo estimulante\"", "url": "http://www.abc.es/plan-b/aplaudir/abci-arkano-no-quiero-record-imbatible-solo-quiero-hacer-algo-estimulante-201610281415_noticia.html", "keywords": "arkano", "date": "2016-10-28", "id": "9ff447aaf094e0a35331b97a8c64f72a947931fe", "summary": "El rapero madrile\u00f1o intentar\u00e1 batir el Guinness improvisando durante 24 horas sin descanso en la Puerta del Sol"}, {"article": "Actualizado:29/10/2016 18:00hM\u00e1s de 24 horas y 15 minutos de rimas improvisadas sin descanso es el reto que ha superado esta tarde en la Puerta del Sol de Madrid el alicantino Arkano para batir el actual r\u00e9cord del mundo, una prueba que el rapero espa\u00f1ol ha planteado \u00abcomo un acto art\u00edstico\u00bb y con el \u00e1nimo de desligar su g\u00e9nero musical de \u00abestereotipos negativos\u00bb.Transcurridas 24 horas, 34 minutos y 27 segundos de improvisaci\u00f3n continuada, Guillermo Rodr\u00edguez God\u00ednez (Alicante, 1994) se ha hecho con la marca internacional en habla hispana tras superar el 'Guinness World Record' que impuso el rapero de Los \u00c1ngeles Murs. A diferencia del reto de este MC estadounidense (denominaci\u00f3n que reciben los vocalistas de rap y que procede de \"maestro de ceremonias\"), Arkano ha rapeado temas propios y no ha hecho descansos de 5 minutos cada hora, como s\u00ed hizo Murs.El alicantino, que apenas ha descansado m\u00e1s de 3 segundos para ingerir l\u00edquidos, geles y batidos, ya sali\u00f3 airoso de dos pruebas similares de diez horas y se trata del vigente campe\u00f3n mundial de la ya c\u00e9lebre \"Batalla de gallos\", que organiza desde hace a\u00f1os una conocida marca de bebidas energ\u00e9ticas.Como fuente de inspiraci\u00f3n, ha contado con la ayuda de las personas que ha acudido a la Puerta del Sol y de todos aquellos que le han enviado mensajes a trav\u00e9s de Twitter, con la etiqueta #RETOARKANO24H.Arkano publicar\u00e1 un libro, 'Asalto al vac\u00edo', en el que narrar\u00e1 la importancia que tuvo para \u00e9l al descubrimiento del 'freestyle', como se denomina este estilo basado en la improvisaci\u00f3n. \u00abCon 13 o 14 a\u00f1os yo era un chaval muy t\u00edmido y carente de habilidades sociales. No me atrev\u00eda ni a hacer una pregunta en p\u00fablico. El 'freestyle' me sirvi\u00f3 para extrapolar la improvisaci\u00f3n a todos los niveles de mi vida\u00bb, ha destacado.Adem\u00e1s, el 12 de noviembre intentar\u00e1 revalidar su t\u00edtulo de campe\u00f3n mundial de la 'Batalla de Gallos' de Red Bull en la final que se celebrar\u00e1 el 12 de noviembre en Per\u00fa.", "title": "Arkano bate el r\u00e9cord mundial tras rapear m\u00e1s de 24 horas seguidas", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-sigue-directo-reto-rapero-arkano-improvisar-24-horas-seguidas-sin-parar-201610281131_noticia.html", "keywords": "reto,rapero,sigu,arkano,directo", "date": "2016-10-28", "id": "be81c3551bba7cc94c0787b5d9b940ea14444b8f", "summary": "El alicantino ha contado con la ayuda de las personas que ha acudido a la Puerta del Sol y de todos aquellos que le han enviado mensajes a trav\u00e9s de Twitter"}, {"article": "Actualizado:28/10/2016 07:37hEn Pamalican, una peque\u00f1a isla del archipi\u00e9lago Cuyo, al noreste de la isla filipina de Palawan, se levanta Amanpulo, un resort de lujo al que acuden arist\u00f3cratas, cantantes o actores en busca de un paradis\u00edaco refugio de vacaciones en medio de la naturaleza y en plena libertad gracias, en parte, a su completa privacidad. La isla (privada), de una longitud de 2,5 kil\u00f3metros y 500 metros en su punto m\u00e1s ancho, est\u00e1 rodeada de playas de arena blanca, aguas cristalinas y un arrecife de coral a 300 metros de la costa. Para llegar a esta exclusiva isla de mar turquesa los hu\u00e9spedes pueden hacerlo en avi\u00f3n privado hasta la propia pista de aterrizaje construida en Pamalican. Los afortunados que van a pasar unos d\u00edas en las villas son recibidos en el aeropuerto internacional Ninoy Aquino de Manila y llevados a la Amanpulo Sal\u00f3n desde donde sale un vuelo charter. Los visitantes de Amanpulo tienen plena libertad en sus viviendas al tiempo que pueden disfrutar de todos los servicios de un resort de lujo con restaurantes y bares, salon de belleza, gimnasio, biblioteca o piscinas privadas. Amanpulo es un lugar donde el relax y el bienestar van de la mano y para ello contribuye el Aman Spa, situado en una colina con vistas al Mar de Sulu y el pabell\u00f3n de meditaci\u00f3n donde se puede practicar yoga en clases privadas o en grupo. Villas de lujoA pie de playa pero en plena naturaleza las 40 viviendas de Amanpulo siguen el modelo de construcci\u00f3n t\u00edpico de filipinas, el bahay kubo. Cada casita cuenta con un dormitorio con una cama doble y una terraza de madera con tumbonas. Los amplios ba\u00f1os tienen un gran vestidor, ducha y ba\u00f1era de m\u00e1rmol. Las casitas ofrecen acceso directo a la playa a trav\u00e9s de senderos de arena con unas magn\u00edficas vistas al mar, amplias terrazas de madera o piscinas privadas con hamacas y disponen de su propio carrito para explorar esta peque\u00f1a pero paradis\u00edaca isla.", "title": "Pamalican, la paradis\u00edaca isla privada de vacaciones", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-pamalican-paradisiaca-isla-privada-vacaciones-201610280213_noticia.html", "keywords": "famosos,isla,pamalican,amanpulo", "date": "2016-10-28", "id": "a45d092edb9e8c86160cdca1951a073fb5230b5d", "summary": "El resort Amanpulo, en esta isla de Filipinas, es el refugio de cantantes y actores en busca de lujo y privacidad"}, {"article": "MADRIDActualizado:28/10/2016 09:47hInternational Consolidated Airlines Group (IAG), formado por British Airways (BA), Iberia, Vueling y Aer Lingus, gan\u00f3 en los nueve primeros meses del a\u00f1o 1.484 millones de euros, lo que supone un incremento del 25,8% respecto al mismo per\u00edodo de 2015, pese a un dif\u00edcil entorno operativo.Durante el per\u00edodo, los resultados del grupo se vieron afectados negativamente por los atentados terroristas, el refer\u00e9ndum brit\u00e1nico para salir de la UE (Brexit), interrupciones operativas, incluyendo las huelgas de los controladores a\u00e9reos, y la evoluci\u00f3n negativa de los tipos de cambio, aunque estos factores se compensaron parcialmente con el descenso de los precios del petr\u00f3leo, ha explicado IAG.No obstante, tras la decisi\u00f3n del Reino Unido de abandonar la UE, \"no se ha producido ning\u00fan cambio regulatorio que afecte a la capacidad del grupo para desarrollar su negocio de forma eficaz o a su estructura regulatoria. Los t\u00e9rminos de la salida del Reino Unido de la UE todav\u00eda no se han negociado\", ha a\u00f1adido IAG.El beneficio de las operaciones de IAG entre enero y septiembre fue de 1.915 millones de euros antes de partidas excepcionales, lo que representa una mejora del 6,1% respecto al a\u00f1o anterior, seg\u00fan ha comunicado hoy el grupo a\u00e9reo a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).Los ingresos totales se elevaron a 17.272 millones de euros, un 0,9% m\u00e1s, de los que 15.345 millones, un 0,4 % m\u00e1s, correspondieron a los de pasaje y 743 millones a los de carga, un 6,9% menos.Un entorno operativo dif\u00edcilAunque el desempe\u00f1o fue \"s\u00f3lido\" en el tercer trimestre, los resultados se vieron afectados por un entorno operativo dif\u00edcil, con un impacto negativo de los tipos de cambio muy significativo de 162 millones de euros, debido principalmente a la debilidad de la libra esterlina, y continuas interrupciones operativas provocadas por las huelgas de controladores a\u00e9reos, ha se\u00f1alado el consejero delegado de IAG, Willie Walsh.A los niveles actuales del precio del combustible y tipos de cambio, el grupo hispano-brit\u00e1nico espera obtener un beneficio de las operaciones de aproximadamente 2.500 millones de euros en 2016 y \"no se ha producido ning\u00fan cambio significativo en las condiciones de mercado a corto plazo\".De enero a septiembre, IAG aument\u00f3 un 11,3% la capacidad (asientos por kil\u00f3metro ofertados o AKO), mientras que el volumen de tr\u00e1fico creci\u00f3 un 11,8 %, lo que elev\u00f3 el coeficiente de ocupaci\u00f3n hasta el 82,1 %, 0,4 puntos m\u00e1s. Iberia y Vueling mantuvieron sus patrones de crecimiento, pero \"a un ritmo m\u00e1s lento\".IAG logr\u00f3 disminuir un 18,7% la factura del combustible, al beneficiarse del descenso de los precios medios del petr\u00f3leo, despu\u00e9s de coberturas, y las eficiencias obtenidas con la introducci\u00f3n de nuevos aviones y la mejora de procedimientos.En cambio, los gastos de personal aumentaron un 1,6%, debido en parte a un cargo inicial por reestructuraci\u00f3n de plantilla de 62 millones de euros vinculado a iniciativas desarrolladas con el fin de mejorar la eficiencia y eficacia general de BA.", "title": "IAG aumenta un 25,8% su beneficio hasta septiembre pese a la amenaza terrorista y al Brexit", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aumenta-258-por-ciento-beneficio-hasta-septiembre-pese-amenaza-terrorista-y-brexit-201610280946_noticia.html", "keywords": "resultados,iberia", "date": "2016-10-28", "id": "0b5dfe6bb7f11b92f008236fc92f2238b57a3ead", "summary": "El grupo formado por British Airways, Iberia, Vueling y Aer Lingus gan\u00f3 en los nueve primeros meses del a\u00f1o 1.484 millones de euros"}, {"article": "Actualizado:28/10/2016 16:08hEn 1995, dos viejos compa\u00f1eros de colegio se reencontraron en Manchester y decidieron formar un d\u00fao para unirse a la revoluci\u00f3n de la electr\u00f3nica de baile desatada en Inglaterra por formaciones como The Prodigy, que hicieron saltar por los aires las previsiones de la industria musical. Un nuevo movimiento de esp\u00edritu underground hab\u00eda nacido al calor de las \u00abraves\u00bb, y los Chemical Brothers se propusieron convertirlo en un fen\u00f3meno de masas. Veinte a\u00f1os despu\u00e9s, Tom Rowland y Ed Simons pueden decir que sobrevivieron al reto. E incluso que han sabido actualizarse convenientemente, con un disco publicado en 2015, \u00abBorn in the Echoes\u00bb, que los ha mantenido en la lista de maestros de ceremonias favoritos de la chavalada, y que los trae de gira a tres grandes pabellones donde la fiesta estar\u00e1 m\u00e1s que asegurada.\u00abEsa es una de las primeras palabras que me vienen a la mente cuando pienso en actuar en Espa\u00f1a: fiesta. Una fiesta muy loca\u00bb, dice Rowland. \u00abOtra palabra que me viene a la mente es gente. La gente espa\u00f1ola sabe hacer sentirnos que hay una conexi\u00f3n\u00bb.Parecen los pertinentes piropos al pa\u00eds de acogida, pero en este caso est\u00e1n justificados. \u00abSiempre hemos sentido una fuerte influencia de los sonidos de Ibiza. La primera vez que fuimos \u00e9ramos universitarios, y ya por entonces era un lugar muy interesante para un m\u00fasico\u00bb. Rowland recuerda como \u00abnoches inolvidables\u00bb sus sesiones en discotecas como Space, pero tambi\u00e9n tiene una cr\u00edtica para la isla: \u00abLo malo es que ahora es un lugar para gente que s\u00f3lo se siente bien en su mesa VIP, hablando de su dinero. Se ha perdido un poco el esp\u00edritu\u00bb.Despu\u00e9s de un a\u00f1o recorriendo multitud de festivales por todo el mundo, ambos han decidido terminar la gira con visitas a grandes pabellones, \u00abdonde se pueden ofrecer espect\u00e1culos diferentes a los de los festivales, que tienen otro tipo de din\u00e1micas\u00bb, explica Rowland. Los hermanos qu\u00edmicos lanzar\u00e1n as\u00ed las \u00faltimas andanadas de \u00abBorn in the Echoes\u00bb, un disco que, a pesar de haber sido recibido con diferencia de opiniones en la cr\u00edtica, fue n\u00famero uno en el Reino Unido y, seg\u00fan Rowland, funciona \u00abcomo un ca\u00f1\u00f3n\u00bb en los conciertos. \u00abEso es lo m\u00e1s importante, esa sensaci\u00f3n de ver a tus fans interesados y a la vez excitados , supera a cualquier cifra u opini\u00f3n personal\u00bb.Cuesti\u00f3n de instintoChemical Brothers nunca han publicado un disco \u00aben el que no crey\u00e9remos al cien por cien\u00bb, asegura Rowland, que recuerda perfectamente la decepci\u00f3n que supuso el recibimiento de \u00abSurrender\u00bb, en 1999. \u00abLos fans se pusieron como: \u201cOooh, ya no suenan a los Chemical Brothers\u201d, y cosas as\u00ed. Eso siempre afecta por mucho que intentes digerirlo, pero tambi\u00e9n fue en ese momento fue cuando nos dimos cuenta de que jam\u00e1s deb\u00edamos guiarnos por las expectativas. Si haces eso, entonces s\u00ed que dejas de sonar a ti mismo. Hay que creer siempre en tus propios instintos\u00bb.Ahora, convertidos \u00aben un matrimonio\u00bb, Rowland y Simons saben lidiar con todos los hachazos vengan de donde vengan, y lo que es m\u00e1s importante, mantienen el esp\u00edritu juvenil a la hora de crear. \u00abMe gustar\u00eda que al ser unos veteranos fu\u00e9semos m\u00e1s al grano a la hora de componer, ahorrar\u00edamos muchas horas de trabajo en el estudio\u00bb, bromea Rowland. \u00abPero me temo que seguimos disfrutando tanto con la experimentaci\u00f3n como antes. Jugamos y jugamos sin saber qu\u00e9 nos vamos a encontrar, y eso nos sigue emocionando a los dos, porque sabemos que es as\u00ed como surge la magia\u00bb.A sus cuarentaytantos, estos dos londinenses de esp\u00edritu mancuniano s\u00f3lo temen \u00aba d\u00f3nde puede llevarnos el maldito desastre del brexit\u00bb, pero por lo dem\u00e1s, parecen tener claro su futuro. \u00abLa m\u00fasica mainstream ha perdido todo sentido del riesgo y la aventura, y se dise\u00f1a exclusivamente para vender. Supongo que siempre ha sido as\u00ed. Hay que desechar lo malo y encontrar lo bueno. A nosotros nos apasiona intentar ser lo bueno\u00bb.", "title": "The Chemical Brothers: \"Se ha perdido el sentido de la aventura\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-chemical-brothers-perdido-sentido-aventura-201610280205_noticia.html", "keywords": "brothers,echoes,entrevista,chemical", "date": "2016-10-28", "id": "e21b8a3c4018b0ea9eb7b3cd11b1265d8036d52d", "summary": "El d\u00fao brit\u00e1nico de m\u00fasica electr\u00f3nica protagoniza los festivales Madrid Live! y BIME Live! este fin de semana"}, {"article": "Actualizado:28/10/2016 16:32h\u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n teme que el debate sobre la movilizaci\u00f3n ma\u00f1ana en el momento de la investidura sea utilizado por el resto de partidos y por el Gobierno para encasillar a Podemos en ese debate.El n\u00famero dos del partido cree que \u00abesa puede ser una tentaci\u00f3n del Gobierno\u00bb, para desviar la atenci\u00f3n de una investidura para la que \u00abha quebrado al segundo partido para tomarlo como reh\u00e9n\u00bb. Errej\u00f3n ha asegurado esta ma\u00f1ana en el Congreso que \u00abpuede que haya quienes tengan m\u00e1s inter\u00e9s de que se est\u00e9 hablando sobre el helic\u00f3ptero o las vallas\u00bb.Como ya hizo ayer durante la reuni\u00f3n de su grupo parlamentario, Errej\u00f3n ha amparado la marcha. \u00abMuchos de nosotros hemos participado en otras ocasiones, antes de estar sentados en esta C\u00e1mara\u00bb, y utilizando la misma expresi\u00f3n que Pablo Iglesias no han descartado sumarse a la misma cuando termine el debate: \u00abNosotros si podemos nos acercaremos a saludar\u00bb.Errej\u00f3n ha defendido que \u00abes perfectamente leg\u00edtimo salir a manifestarse y es perfectamente leg\u00edtimo que haya gente que sienta que est\u00e1 defraudada\u00bb. Y en clara consonancia con el lema de la manifestaci\u00f3n cree que para mucha gente \u00ablo que ha pasado supone una decepci\u00f3n porque ha salido un Gobierno que no es el resultado de las urnas. Entendemos esa decepci\u00f3n\u00bb.Lo que intenta Errej\u00f3n es advertir a su grupo, especialmente al m\u00e1s propenso a la agitaci\u00f3n social a que no se desv\u00ede el debate: \u00abOjo con quienes puedan tener inter\u00e9s objetivo en que el mismo d\u00eda que Rajoy compra el billete para irse a Bruselas a volver a negociar m\u00e1s recortes, estemos hablando de vallas\u00bb. Ha defendido la participaci\u00f3n de su partido en la marcha pero sin obviar ciertas cautelas: \u00abNo queremos participar de una maniobra de distracci\u00f3n\u00bb.\u00abPerfecto derecho de los manifestantes a expresar sus opiniones, pero ojo con que al Gobierno le interese hablar m\u00e1s de helic\u00f3ptero o de las vallas que de lo que va a hacer a partir de ahora\u00bb, ha se\u00f1alado Errej\u00f3n.Pero m\u00e1s que el hecho de participar en la marcha, Errej\u00f3n defiende que \u00abno hay que entrar tanto en un debate de gestos, sino en un debate de contenidos\u00bb. A su juicio, \u00ablo que ma\u00f1ana va a pasar en esta C\u00e1mara es hist\u00f3rico\u00bb porque \u00abel PP gana el Gobierno a cambio de matar el bipartidismo y se inaugura un gobierno d\u00e9bil, de corto recorrido que al otro lado lo que tiene es un reh\u00e9n, que puede abrasarlo en cada decisi\u00f3n. Ayer la bandera de la oposici\u00f3n estaba tirada en el suelo y la tuvimos que levantar nosotros. Vamos a intentar hacer eso en la legislatura\u00bb.\u00bfQui\u00e9n es la oposici\u00f3n? Hasta el punto de que Errej\u00f3n quiere evitar la confrontaci\u00f3n con el PSOE y centrarse en hacer oposici\u00f3n al PP: \u00abNosotros vamos a disputar el modelo de pa\u00eds al PP y lo vamos a hacer con dureza en ocasiones y con rigor. Ya veremos lo que hacen los otros, no nos corresponde decirlo. Mi opini\u00f3n personal es que es dif\u00edcil decir que como mejor forma de castigo al gobierno del PP alguien coge y hace a Rajoy presidente. Nadie puede tener duda de qui\u00e9n es la oposici\u00f3n\u00bb.", "title": "Errej\u00f3n teme que se encasille a Podemos en el debate de las manifestaciones pero defiende ir a \"saludar\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-manifestacion-rodea-congreso-divide-podemos-201610281122_noticia.html", "keywords": "rodea,divide,podemos,congreso", "date": "2016-10-28", "id": "c618ba76a2f0d56f675590dfc58200163b16997e", "summary": "El secretario pol\u00edtico coincide con el sentido de la movilizaci\u00f3n porque \u00ablo que ha pasado supone una decepci\u00f3n porque ha salido un Gobierno que no es el resultado de las urnas\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:28/10/2016 02:38hUn diputado veterano rememoraba ayer a una novata en el patio de la C\u00e1mara su \u00absalida a la fuga\u00bb del Congreso, en 2012, cuando una multitud se plant\u00f3 ante el Parlamento nacional para protestar contra el Gobierno. \u00abCog\u00ed la valla y salt\u00e9. Los polic\u00edas me advirtieron de que no lo hiciera, porque no pod\u00edan garantizar mi seguridad. Pero no pod\u00eda hacer otra cosa, perd\u00eda el avi\u00f3n\u00bb. El pol\u00edtico, de los de traje y chaqueta, del PP, tranquiliz\u00f3 a continuaci\u00f3n a su amiga confiado en que ma\u00f1ana no se repetir\u00e1n las algaradas que, bajo el lema \u00abRodea el Congreso\u00bb \u2013en un principio la consigna fue \u00abOcupa el Congreso\u00bb\u2013, asediaron la sede de la soberan\u00eda nacional para evidenciar su \u00abindignaci\u00f3n\u00bb. Habr\u00e1 un per\u00edmetro especial de seguridad. Pero lo cierto es que cunde el pesimismo entre la clase pol\u00edtica, ante la campa\u00f1a denigrante de las instituciones que jalea Podemos y que buscar socavar la \u00ablegitimidad\u00bb de los representantes elegidos en las urnas. \u00abTengo miedo por el foll\u00f3n que puedan montar\u00bb, reconoc\u00eda anoche, a la salida del Congreso otra diputada popular, aunque su temor no era tanto por la integridad f\u00edsica, sino por el \u00abfoll\u00f3n\u00bb que originar\u00e1 la protesta. \u00abLa \u00faltima vez tard\u00e9 1 hora y media en llegar a casa\u00bb La protesta, bajo el sobrenombre de \u00abGolpe a la mafia\u00bb, rondar\u00e1 el Congreso coincidiendo con la investidura del presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, que tachan de \u00abileg\u00edtima\u00bb. \u00abAl final el golpe del r\u00e9gimen se ha consumado, Rajoy ser\u00e1 finalmente investido. Ser\u00e1 un Gobierno ileg\u00edtimo de un r\u00e9gimen ileg\u00edtimo\u00bb, sostienen los organizadores, que caldear\u00e1n las calles con el apoyo expreso de Podemos. Su l\u00edder, Pablo Iglesias, incendi\u00f3 ayer el hemiciclo al jactarse del asedio \u00abde la sociedad civil\u00bb a los representantes democr\u00e1ticos. \u00abDicen que han movilizado a 500 polic\u00edas. Hay m\u00e1s delincuentes potenciales en esta C\u00e1mara que ah\u00ed fuera\u00bb, dijo, provocador.El presidente del Gobierno se\u00f1al\u00f3 el s\u00edndrome bipolar de Podemos, que se debate entre el butac\u00f3n y el adoqu\u00edn. \u00ab\u00bfSignifica entonces que los que van a salir a la calle no se sienten tampoco representados por usted?\u00bb, le reproch\u00f3. Desde el grupo de PP reconocieron estar \u00abacostumbrados\u00bb. Ese es el \u00e1nimo. El coordinador general de IU, Alberto Garz\u00f3n dejar\u00e1 el esca\u00f1o para integrar la movilizaci\u00f3n en la calle. Desde otros grupos censuraron su descortes\u00eda parlamentaria. \u00abDeber\u00edamos abandonar todos el Pleno en su turno de palabra; a ver qu\u00e9 tal le sienta\u00bb. \u00abLos mejores accesos\u00bbAlgunos diputados se recomendaban ayer qu\u00e9 accesos a la C\u00e1mara son los mejores. \u00abLo que no vamos a hacer es escondernos, habr\u00e1 que entrar y salir con normalidad. Faltar\u00eda m\u00e1s\u00bb, opinaba un parlamentario socialista.Desde la Presidencia de la C\u00e1mara aseguraron que no hay instrucciones directas a los diputados para el s\u00e1bado. \u00abEsperamos que la protesta no interfiera el normal funcionamiento de la C\u00e1mara\u00bb, dijo un portavoz, llamando a la calma. En todo caso, precis\u00f3: \u00abNuestra responsabilidad est\u00e1 de esas puertas para adentro\u00bb.", "title": "\"Cog\u00ed la valla y salt\u00e9\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-cogi-valla-y-salte-201610280238_noticia.html", "keywords": "calma,protestas,investidura,tensa,congreso", "date": "2016-10-28", "id": "79f993155165022df4b903907537b30976b233a2", "summary": "Los diputados se aconsejan entre s\u00ed la mejor forma de acceder ma\u00f1ana a la C\u00e1mara ante la algarada prevista"}, {"article": "MadridActualizado:28/10/2016 19:41hHillary Clinton y Donald Trump han recrudecido la batalla por Florida. Tanto la candidata dem\u00f3crata como el republicano han pisado el acelerador de su campa\u00f1a en el llamado \u00abestado del sol\u00bb, multiplicando en los \u00faltimos d\u00edas su presencia en distintos actos a lo largo y ancho de su territorio.No es de extra\u00f1ar este empe\u00f1o si se tiene en cuenta que se trata del \u00abswing state\u00bb -\u00abestado oscilante\u00bb, es decir, donde el resultado suele variar de unos comicios a otros- donde m\u00e1s votos electorales hay en juego. Florida aporta nada menos que 29 de los 538 compromisarios que integran el llamado Colegio Electoral, el \u00f3rgano que, por delegaci\u00f3n de la voluntad de los ciudadanos expresada en las urnas, decidir\u00e1 qui\u00e9n es el pr\u00f3ximo presidente de Estados Unidos. Para alcanzar la Casa Blanca se necesitan 270. Como en la gran mayor\u00eda de estados, el ganador en Florida se llevar\u00e1 el total de votos electorales en juego en su territorio. Y las encuestas indican que las distancias entre ambos en este estado es escasa, por lo que previsiblemente ambos se volcar\u00e1n en lo que resta hasta el 8 de noviembre.Barack Obama venci\u00f3 en Florida en 2008 y 2012 y su antecesor en la Casa Blanca, George W. Bush, no habr\u00eda logrado la presidencia en 2000 y 2004 si no hubiera ganado en ese estado. En el caso de 2000, la victoria de Bush sobre el dem\u00f3crata Al Gore se decidi\u00f3 por una diferencia de algo m\u00e1s de 537 papeletas en Florida, despu\u00e9s de que el pa\u00eds estuviera en vilo durante m\u00e1s de un mes, pendiente de un pol\u00e9mico recuento que finalmente zanj\u00f3 el Tribunal Supremo de los Estados Unidos.En las elecciones de 2016, el papel de Florida seguir\u00e1 siendo determinante, con ingredientes a\u00f1adidos que tener en cuenta y cuyo impacto en el resultado son a\u00fan inciertos. La poblaci\u00f3n total del estado aument\u00f3 un 7,8% entre 2010 y 2015, lo que supone 1,47 millones de habitantes m\u00e1s y rebasar el umbral de los 20 millones, de acuerdo con los \u00faltimos datos del censo.De este incremento, m\u00e1s de la mitad (51%) corresponde al ascenso de la poblaci\u00f3n hispana, un colectivo que en estas elecciones est\u00e1 teniendo especial protagonismo por el debate de la inmigraci\u00f3n que Trump ha agitado con sus provocadores comentarios y propuestas como la de construir un muro en la frontera con M\u00e9xico. En Florida, ya casi uno de cuatro habitantes es latino, llegando al 66,8% en el caso del condado de Miami-Dade. Se trata, de hecho, del tercer estado del pa\u00eds con m\u00e1s hispanos, con 4,8 millones, solo por detr\u00e1s de California y Texas.El votante latino de Florida, donde la inmigraci\u00f3n cubana tiene un importante peso, ha sido tradicionalmente de ideolog\u00eda conservadora en su mayor\u00eda, pero en los \u00faltimos a\u00f1os las nuevas generaciones han propiciado un cambio. Hasta 2006 se registraban m\u00e1s hispanos como republicanos que como dem\u00f3cratas, mientras que a partir de las elecciones de 2008 -cuando Obama lleg\u00f3 al poder-, la balanza se inclin\u00f3 hacia el otro lado. Esa tendencia, junto con la proporci\u00f3n de no comprometidos ni por unos ni por otros, no ha hecho sino acentuarse desde entonces. Para 2016 un 38% de los latinos registrados para las elecciones lo ha hecho con el Partido Dem\u00f3crata y un 27% con el Republicano.En este viraje ideol\u00f3gico ha influido, por una parte, la incorporaci\u00f3n de nuevos votantes j\u00f3venes al cuerpo electoral, menos conservadores que sus mayores, as\u00ed como la llegada masiva de puertorrique\u00f1os, tambi\u00e9n m\u00e1s inclinados hacia el bando dem\u00f3crata y que por su condici\u00f3n de ciudadanos estadounidenses tienen derecho a participar a los comicios al pisar Florida. En la actualidad, ya hay m\u00e1s de un mill\u00f3n de residentes en el estado de origen boricua.M\u00e1s abstenci\u00f3n entre los hispanosSin embargo, los votantes hispanos suelen registrar mayores tasas de abstenci\u00f3n. En el caso de Florida, a pesar de que suponen el 24,5% de la poblaci\u00f3n total, solo son un 14,9% de los votantes que se han registrado para ejercer su derecho. Con todo, supone un aumento notable respecto a diez a\u00f1os antes, cuando solo eran el 10,7%, y los latinos han dejado atr\u00e1s el porcentaje de los votantes registrados afroamericanos (en la actualidad, el 13,3%).Sea como fuere, tanto Trump como Clinton se est\u00e1n volcando en hacerse con su apoyo. En su intenso recorrido por Florida, el candidato republicano acudi\u00f3 el pasado a la sede en Miami de la asociaci\u00f3n de veteranos de la fallida invasi\u00f3n de Bah\u00eda de Cochinos, en Cuba, que le hab\u00eda dado su respaldo. Para tratar de afianzar la adhesi\u00f3n de los cientos de miles de exiliados de la isla, el candidato republicano elogi\u00f3 a los veteranos de la Brigada 2506 -que protagoniz\u00f3 aquella acci\u00f3n llevada a cabo en 1961 por anticastristas cubanos con apoyo de EE.UU.-, por ser \u00abaut\u00e9nticos luchadores por la libertad\u00bb y critic\u00f3 la pol\u00edtica de Barack Obama hacia el r\u00e9gimen cubano, a\u00f1adiendo que Clinton \u00ablo har\u00eda igual o incluso peor\u00bb.La candidata dem\u00f3crata, que aboga por una reforma migratoria \u00abintegral\u00bb, tambi\u00e9n particip\u00f3 en numerosos actos en el estado, incluyendo en su periplo su presencia en \u00ab El gordo y la flaca\u00bb, exitoso programa de variedades de la cadena en espa\u00f1ol Univisi\u00f3n, en el que incluso se arranc\u00f3 a bailar al ritmo de \u00abVivir mi vida\u00bb, de Marc Anthony, y el dominicano Prince Royce le cant\u00f3 \u00abCumplea\u00f1os feliz\u00bb por su 69 aniversario.Aumento de jubilados de raza blancaAhora bien, el aumento de poblaci\u00f3n latina no es el \u00fanico factor demogr\u00e1fico relevante ante las elecciones. Calificada de forma macabra como \u00abla sala de espera de Dios\u00bb, Florida es desde hace tiempo el destino escogido por miles de jubilados para pasar la \u00faltima etapa de su vida y en los \u00faltimos a\u00f1os ha experimentado un gran aumento el n\u00famero de personas mayores de raza blanca y alto poder adquisitivo, en buena medida potenciales votantes republicanos. De hecho, ya el 19,4% de la poblaci\u00f3n tiene al menos 65 a\u00f1os, el porcentaje m\u00e1s alto de todo el pa\u00eds.De hecho, una ciudad situada en el centro del estado, The Villages, lleva tres a\u00f1os siendo la que registra mayor aumento de poblaci\u00f3n de EE.UU., gracias a la afluencia de nuevos residentes de edad avanzada en busca de su retiro dorado.De acuerdo con las encuestas, las espadas est\u00e1n en alto en Florida. Mientras que a nivel nacional Hillary Clinton aventaja a Donald Trump por m\u00e1s de cinco puntos, seg\u00fan la media de encuestas realizada por Real Clear Politics, en este estado la distancia se estrecha a tan solo 1,6, en concreto 46,4% para la candidata dem\u00f3crata frente a 44,8 del republicano. Este mismo viernes se ha conocido una encuesta, en este caso de Bloomberg Politics, que otorga a Trump en Florida una ventaja de dos puntos porcentuales (45% frente a 43%, dentro del margen de error de tres puntos del sondeo). Las esperanzas del magnate neoyorquino por alcanzar la Casa Blanca pasan en buena medida porque finalmente supere aqu\u00ed a su adversaria.", "title": "Florida: la batalla donde Trump y Clinton se juegan las elecciones", "url": "http://www.abc.es/elecciones-estados-unidos/abci-florida-sera-decisivo-elecciones-eeuu-201610280242_noticia.html", "keywords": "decisivo,florida,estado", "date": "2016-10-28", "id": "0e9fb70263b1ea7a9edd2200f3792de271714b9c", "summary": "Los candidatos intensifican su pulso en \u00abel estado de sol\u00bb, el mayor de los \u00abswing states\u00bb y en el que uno de cada cuatro habitantes es latino"}]