[{"article": "MADRIDActualizado:13/10/2016 16:50hLa compa\u00f1\u00eda francesa Devialet ha presentado este mi\u00e9rcoles en Madrid la joya de su corona: Gold Phantom, un altavoz inal\u00e1mbrico de 4.500 vatios (W) de potencia, 108 decibelios (dB) de impacto sonoro y un exclusivo acabado en oro rosa de 22 quilates. Lo que los ingenieros de la marca consideran la combinaci\u00f3n perfecta para lograr \u00abel mejor sonido del mundo\u00bb.El nuevo modelo de la marca es ocho veces m\u00e1s potente que el primer Phantom, que sali\u00f3 al mercado en 2015. \u00abLos nuevos inventos patentados elevan las prestaciones del Phantom a cotas nunca antes vistas\u00bb, explica la compa\u00f1\u00eda, que ha revolucionado las tecnolog\u00edas de amplificaci\u00f3n y sonido para ofrecer \u00abunas experiencias ac\u00fasticas inolvidables\u00bb.El nuevo dispositivo, cuyo precio asciende a 2.590 euros -frente a los 1.690 del Phanton y 1.990 de Silver Phantom-, tambi\u00e9n tiene un acabado \u00abm\u00e1s estimulante\u00bb, con las frecuencias m\u00e1s bajas de la historia (14 Hz) y unas frecuencias altas cristalinas de 27 kHz, gracias al nuevo Titanium Tweeter. Phantom es una nueva experiencia de sonido de alta fidelidad \u00abplug and play\u00bb, con conexi\u00f3n inal\u00e1mbrica (Wi-Fi, Bluetooth o Spotify Connect, adem\u00e1s de conexi\u00f3n Ethernet y por cable \u00f3ptico), que se puede controlar directamente desde el \u00absmartphone\u00bb. Su potencia y dise\u00f1o han conquistado a muchos y tiendas Apple de todo el mundo lo distribuyen. La tecnolog\u00eda de Phantom garantiza la ausencia total de distorsi\u00f3n, saturaci\u00f3n y ruidos de fondo. El dispositivo se puede utilizar por separado o bien conectarse a otros Phantom, creando todo un sistema de sonido en el hogar.", "title": "Gold Phantom, \u00bfel mejor sonido del mundo?", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/sonido/abci-gold-phantom-mejor-sonido-mundo-201610090130_noticia.html", "keywords": "altavoz,gold,phantom,devialet", "date": "2016-10-08", "id": "91d4758b2c7825b21700c69fe87af54b4f208d48", "summary": "Un altavoz inal\u00e1mbrico de 4.500 W de potencia y un exclusivo acabado en oro rosa de 22 quilates"}, {"article": "MadridActualizado:10/10/2016 11:53hDiez meses. Ese fue el tiempo que los maestros de la Real F\u00e1brica de Tapices acudieron a sus puestos de trabajo sin cobrar. Los encargos no llegaban, los telares estaban parados y los balances en rojo, algo que, tradicionalmente, siempre se resuelve de la misma forma. \u00abMe toc\u00f3 salir de la F\u00e1brica y me puse a trabajar en otra cosa\u00bb, resuelve Tania Fern\u00e1ndez, tejedora de cuarta, en un breve receso. El trabajo, un bien escaso por all\u00ed en los \u00faltimos tiempos, no hay que desaprovecharlo y por eso r\u00e1pidamente vuelve a coger sus canillas \u2014los husos con los que elaboran los tapices\u2014 para continuar con uno en honor a los muertos de la masacre de Sabra y Chatila que ahora ocupa su tiempo. \u00abNo somos profetas en nuestra tierra\u00bbConfiesa que se top\u00f3 con el arte de hacer tapices por obra y gracia del destino y admite que no cambiar\u00eda este oficio por nada del mundo, aunque ahora se acuerda de que, cuando no pudo trabajar con los hilos, continu\u00f3 form\u00e1ndose, pero no en Literatura, Historia o Econ\u00f3micas, ni tampoco en mejorar su destreza con los materiales textiles. De hecho prob\u00f3 suerte con algo m\u00e1s contundente: \u00abEstudi\u00e9 carpinter\u00eda\u00bb.Y su sentido tiene porque, seg\u00fan argumenta, cambi\u00f3 el telar por el martillo porque pretend\u00eda dominar todo el proceso. \u00abPara m\u00ed era complementario porque, sabiendo carpinter\u00eda, podr\u00eda fabricarme yo mi propio telar y mis propias canillas y yo que s\u00e9, algo tiene que ver, \u00bfno?\u00bb, subraya esta joven, que tambi\u00e9n tiene muy claro por qu\u00e9 le gusta una labor que vivi\u00f3 su \u00e9poca dorada varios siglos atr\u00e1s, con la corona sobre Carlos III. \u00abA m\u00ed me aporta mucho, sobre todo cuando ves la obra terminada y dices: \u201cesto lo he hecho yo con mis propias manos\u201d\u00bb, revela, algo que despierta la curiosidad de sus amistades. \u00abLa verdad es que lo admiran. Les sorprende que alguien joven pueda dedicar la vida en algo as\u00ed; es algo poco com\u00fan\u00bb, confirma Tania antes de pasarle la palabra a la maestra tapicera que le ense\u00f1\u00f3 el oficio.Estanter\u00eda repleta de hilos de lana en un taller de la Real F\u00e1brica de Tapices - MAYA BALANYA\u00abNo, no, a m\u00ed ponme como especialista, que maestra todav\u00eda no me considero\u00bb, especifica con humildad la susodicha, Pilar Felguera, que lleva 44 de sus 58 a\u00f1os entre telares. O mejor, como a ella le gusta decir, \u00abd\u00e1ndole a la canilla\u00bb. Su modestia quiz\u00e1 sea consecuencia de que, como lamenta Alejandro Klecker, administrador general de la Real F\u00e1brica, en Espa\u00f1a no se valora tanto como lo hacen fuera la labor de estos artesanos. \u00abNo somos profetas en la tierra, no, de hecho no estamos valorados\u00bb, lamenta Pilar, que ni con esas pierde la sonrisa. \u00abCon los tapices formas parte de la hitoria\u00bbSer\u00e1 porque, aunque la sociedad no conozca su trabajo, hayan pasado por el paro, trabajado sin cobrar y, en el caso de Tania, probado suerte en los talleres donde abunda el serr\u00edn y resuenan los martillos, est\u00e1n haciendo, hilo a hilo, algo importante. \u00abMarcas la historia. La haces y es muy bonito saber que has formado parte de ella\u00bb, proclama, con orgullo, la tejedora.Quien no se lo crea s\u00f3lo tiene que pensar todos aquellos tapices que hoy se exponen en museos, castillos, palacios y colecciones privadas. Todos son de hace muchos a\u00f1os y no se hicieron solos. Llevan la firma, aunque invisible, de artesanas que, quiz\u00e1 como Tania, tejieron su arte a base de hilo y serr\u00edn.", "title": "Hilo y serr\u00edn, los motores de la Real F\u00e1brica de Tapices", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-hilo-y-serrin-motores-real-fabrica-tapices-201610090123_noticia.html", "keywords": "hilo,fabrica,maestras,tapiceras,real", "date": "2016-10-08", "id": "f542b1a02935024bcec46b0617b3cfd0b3a4fefe", "summary": "Muchos maestros tapiceros tuvieron que reinventarse cuando la crisis les mand\u00f3 al paro hace unos a\u00f1os"}, {"article": "Madrid, 08 oct (EFE).- Manuel Gil, experto y consultor editorial, ha sido nombrado director de la Feria del Libro de Madrid, cargo que ha ocupado hasta este a\u00f1o Teodoro Sacrist\u00e1n, quien dijo adi\u00f3s en la 75\u00ba edici\u00f3n despu\u00e9s de llevar al frente de esta cita desde 2005.Seg\u00fan ha confirmado a Efe hoy el propio Gil (Albacete, 1956), su nombramiento ya se ha hecho \"oficial\" con la comunicaci\u00f3n al sector por parte de la Asociaci\u00f3n de Empresarios del Comercio del Libro de Madrid, que designa al titular de un puesto al que se incorporar\u00e1 Gil el 1 de noviembre.Fecha \u00e9sta en la que se reunir\u00e1 con la junta directiva de esta asociaci\u00f3n para \"analizar y discutir\" sus l\u00edneas de trabajo.Gil, que no ha querido hacer m\u00e1s declaraciones hasta que no tome posesi\u00f3n de su cargo, es licenciado en Psicolog\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid, m\u00e1ster en Direcci\u00f3n Comercial y Marketing por el Instituto de Empresa y miembro de la primera promoci\u00f3n del Programa Avanzado de Direcci\u00f3n de Empresas Editoriales del Instituto de Empresa, seg\u00fan informa en su blog \"@antinomiaslibro\".Tras m\u00e1s de 35 a\u00f1os de experiencia profesional en empresas del sector del libro como Cadena de Librer\u00edas 4Caminos, Paradox Multimedia, Marcial Pons, Ediciones Siruela u Odilo TID, en la actualidad compagina con su labor como profesor en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica con tareas de consultor\u00eda en el sector del libro.Este experto se convierte as\u00ed en el nuevo director de esta cita con el libro que se organiz\u00f3 por primera vez en 1933 como parte de los actos de la Semana Cervantina, del 23 al 29 de abril.Adem\u00e1s, da el relevo a Teodoro Sacrist\u00e1n, quien ya se despidi\u00f3 en la pasada edici\u00f3n de la Feria del Libro haciendo a Efe un balance \"muy positivo y sin reservas\" sobre una de las \"mejores experiencias\" que hab\u00eda tenido en su vida.Considerado como el art\u00edfice de la consolidaci\u00f3n de este evento como un encuentro anual de referencia y prestigio para el mundo editorial y los libreros, Sacrist\u00e1n lleg\u00f3 al cargo tras ser jefe de publicaciones del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y asesor editorial de la Sociedad estatal para la Acci\u00f3n Cultural Exterior. EFE", "title": "Manuel Gil, nuevo director de la Feria del Libro de Madrid", "url": "https://www.elconfidencial.com/ultima-hora-en-vivo/2016-10-08/manuel-gil-nuevo-director-de-la-feria-del-libro-de-madrid_1033694/", "keywords": "director,gil,feria,nuevo,libro,manuel,madrid", "date": "2016-10-08", "id": "a36f37138b13b7358a60d31db225af5615af70de", "summary": "Madrid, 08 oct (EFE).- Manuel Gil, experto y consultor editorial, ha sido nombrado director de la Feria del Libro de Madrid, cargo que ha ocupado hasta este a\u00f1o Teodoro Sacrist\u00e1n, quien dijo adi\u00f3s en la 75\u00ba edici\u00f3n despu\u00e9s de llevar al frente de esta cita desde 2005.                Seg\u00fan ha confirmado a Efe hoy el propio Gil (Albacete, 1956), su nombramiento ya se ha hecho oficial con la comunicaci\u00f3n al sector por parte de la Asociaci\u00f3n de Empresarios del Comercio del Libro de Madrid, que designa"}]