[{"article": "Actualizado:26/10/2016 21:05hLa localizaci\u00f3n de la tumba del gran conquistador de la Antig\u00fcedad resulta uno de los casos m\u00e1s misteriosos de la arqueolog\u00eda mundial. No tanto por lo que puede haber en su interior, como por el hecho de que durante siglos su ubicaci\u00f3n era archiconocida. La visitaron emperadores, reyes, gobernantes y grandes personajes hasta que, mientras se ven\u00eda abajo el Imperio romano, se le perdi\u00f3 el rastro para siempre.Alejandro cay\u00f3 enfermo el 2 de junio del 323 a. C. tras un banquete en Babilonia donde hab\u00eda bebi\u00f3 grandes cantidades de vino. Durante casi dos semanas Alejandro padeci\u00f3 fiebre alta, escalofr\u00edos y cansancio generalizado, unido a un fuerte dolor abdominal, n\u00e1useas y v\u00f3mitos. El 13 de junio, cuando le faltaba poco m\u00e1s de un mes para cumplir los 33 a\u00f1os de edad, falleci\u00f3 el due\u00f1o de media Asia sin dejar un heredero claro.Durante dos a\u00f1os sus compa\u00f1eros se empe\u00f1aron en construir un mausoleo de oro macizo con la figura en relieve del Magno. La estructura contaba en sus extremos con columnas j\u00f3nicas de oro y en sus laterales inclu\u00eda escenas de la vida del general. En el palio de p\u00farpura bordada se encontraba expuestos el casco, la armadura y las armas del macedonio. Una vez finalizado, el mausoleo fue transportado desde Babilonia hacia Macedonia por 64 mulas que completaron un recorrido de 1.500 kil\u00f3metros. Sin embargo, los restos mortales nunca lograron alcanzar su lugar de nacimiento.La guerra abierta entre los sucesores de Alejandro Magno fragment\u00f3 el imperio del macedonio y entreg\u00f3 la parte Egipcia a Ptolomeo, que se declar\u00f3 a s\u00ed mismo Rey de Egipto. Mientras el cortejo f\u00fanebre con los restos de Alejandro se dirig\u00eda a Macedonia, Ptolomeo se apropi\u00f3 de ellos y se los llev\u00f3 a Egipto. En un principio, adapt\u00f3 una tumba vac\u00eda que hab\u00eda sido preparada para enterrar al \u00faltimo fara\u00f3n nativo de Egipto, Nectanebo II, y traslad\u00f3 los restos del que fuera su general a una capilla dentro del templo del Serapeo de Saqqara, en la necr\u00f3polis de la antigua Menfis. La grandilocuente tumba se encontraba al final de una larga avenida de esfinges. Una parada para los emperadores que se perdi\u00f3Al hijo de Ptolomeo, Ptolomeo II, no le parec\u00eda suficientemente lustrosa la localizaci\u00f3n y traslad\u00f3 la tumba de Alejandro de Menfis a Alejandr\u00eda (la m\u00e1s famosa de las 50 Alejandr\u00edas fundadas por el conquistador). As\u00ed cre\u00f3 un estructura monumental conocida como el Soma para el descanso del macedonio y el de su propia dinast\u00eda. El sarc\u00f3fago era en su origen de oro, si bien Ptolomeo IX lo reemplaz\u00f3 por cristal debido a necesidades econ\u00f3micas e incluso es posible que cambiara su ubicaci\u00f3n de nuevo. All\u00ed lo hall\u00f3 Julio C\u00e9sar cuando peregrin\u00f3 a la tumba de su h\u00e9roe de juventud. En el a\u00f1o 48 a. C, el romano lleg\u00f3 a Alejandr\u00eda, despu\u00e9s de haber perseguido a su enemigo Pompeyo, y tuvo ocasi\u00f3n de ver los restos. Su heredero pol\u00edtico, C\u00e9sar Augusto, tambi\u00e9n visit\u00f3 la tumba en un acto plagado de propaganda. Cuando las dignidades griegas que le acompa\u00f1aban le ofrecieron visitar las tumbas de los reyes Ptolomeos, el primer ciudadano de Roma les record\u00f3 que \u00e9l no hab\u00eda ido a ver muertos sino a un rey. Orden\u00f3 que fueran sacados los restos de Alejandro de su tumba, adornando el cad\u00e1ver con flores y una corona de oro. Seg\u00fan las fuentes del periodo, cuando Augusto estir\u00f3 la mano para tocarle la cara a Alejandro le rompi\u00f3 de forma accidental un pedazo de nariz. A partir de entonces, la visita de los emperadores de Roma a la tumba de Alejandro se convirti\u00f3 en \u00abprotocolaria\u00bb. Algunos, como Cayo Cal\u00edgula, que la conoci\u00f3 en un viaje con su padre de ni\u00f1o, se apoderaron de distintos objetos presentes (en su caso de la coraza de Alejandro). Por el contrario, Septimio Severo orden\u00f3 sellar el acceso a la tumba al ver lo poco protegida que estaba, en el a\u00f1o 200 d. C. La \u00faltima supuesta visita fue la del emperador romano Caracalla, en 215, que afirm\u00f3 haber sido pose\u00eddo por el esp\u00edtitu de Magno.Con la decadencia del Imperio romano, Alejandr\u00eda se vio azotada por distintos saqueos y revueltas, que terminaron por perder el rastro de la tumba del general. Si bien hay evidencias de que todav\u00eda en el siglo IV la tumba segu\u00eda en su lugar original, no se puede constatar que saliera intacta en el 365 del gran terremoto seguido de un tsunami gigantesco, que provoc\u00f3 estragos en las regiones costeras y ciudades portuarias de todo el Mediterr\u00e1neo oriental. En Alejandr\u00eda los barcos fueron levantados hasta los tejados de los edificios que quedaron, lo que hace probable la destrucci\u00f3n del mausoleo del Soma. A partir de ese momento se perdi\u00f3 el rastro a la tumba, ya fuera porque fue destruida en el terremoto o en los saqueos que acompa\u00f1aron los a\u00f1os finales del Imperio romano. No as\u00ed a los restos mortales del conquistador. Libanio de Antioqu\u00eda mencion\u00f3 en un discurso dirigido al Emperador Teodosio, que el cad\u00e1ver de Alejandro estaba expuesto en Alejandr\u00eda de forma p\u00fablica. Probablemente fue retirado y separado del sarc\u00f3fago, lo que explicar\u00eda que la expedici\u00f3n de Napole\u00f3n lo hallara vac\u00edo en el siglo XIX. La devoci\u00f3n por estos restos finaliz\u00f3 de forma abrupta cuando Teodosio public\u00f3 una serie de decretos para prohibir el culto a los dioses paganos, entre los que destacaba Alejandro. Aqu\u00ed se perdieron tambi\u00e9n los restos. Una b\u00fasqueda obsesiva entre los arque\u00f3logosEn la c\u00e9lebre expedici\u00f3n que Napole\u00f3n condujo en 1798, se descubri\u00f3 un antiguo sarc\u00f3fago vac\u00edo situado en una capilla en el patio de la mezquita Atarina en Alejandr\u00eda. Los lugare\u00f1os aseguraban, bas\u00e1ndose en la creencia medieval de que el gigantesco sarc\u00f3fago se hab\u00eda quedado limitado a una peque\u00f1a capilla, que se trataba de la tumba de Alejandro Magno. No obstante, los arque\u00f3logos que acompa\u00f1aban al \u00abGran corso\u00bb albergaba sus dudas y no fueron capaces de resolver el rompecabezas todav\u00eda vigente. En 1801, Edward Daniel Clarke llev\u00f3 el sarc\u00f3fago al Museo Brit\u00e1nico de Londres y dio pie a que Champollion descifrara los jerogl\u00edficos. Despu\u00e9s de que los brit\u00e1nicos transportaron el sarc\u00f3fago a Inglaterra entre 1802 y 1803, la mezquita se deterior\u00f3 r\u00e1pidamente, y pocas d\u00e9cadas despu\u00e9s hab\u00eda desaparecido. No en vano, el monumento conten\u00eda una pista, una inscripci\u00f3n que anunciaba que el sarc\u00f3fago pertenec\u00eda al fara\u00f3n Nectanebo (Nectanebo II, aclararon investigaciones posteriores). El asunto se cerr\u00f3 en falso sin sospechar, en ese momento, que Ptolomeo se hab\u00eda apoderado de la tumba de Nectanebo II (\u00e9l huy\u00f3 de Egipto cuando llegaron los macedonios y su tumba qued\u00f3 vac\u00eda) para enterrar a Alejandro Magno. Distintos autores han insistido recientemente en que la respuesta al misterio est\u00e1 en esta mezquita de Atarina en Alejandr\u00eda, concretamente en la costumbre de los ptolomeos por reciclar elementos arquitect\u00f3nicos de sus antecesores. Pero esta no ha sido la \u00fanica teor\u00eda, siendo que la mayor parte de los esfuerzos por encontrar la tumba o los restos del conquistador se han centrado en Alejandr\u00eda. El egipt\u00f3logo italiano Evaristo Breccia lo busc\u00f3 casi de forma desesperada en la zona de la mezquita de Nabi Daniel (a pocos metros de donde estuvo la de Atarina) y en Kom el Dick. Todo ello sin \u00e9xito. Como explica Valerio Massimo Manfredi en su libro \u00abLa tumba de Alejandro: El enigma\u00bb, el sucesor de Breccia, el arque\u00f3logo Achille Adriani, decidi\u00f3 cambiar la direcci\u00f3n de las b\u00fasquedas hacia el cementerio latino de Alejandr\u00eda, en la zona sudeste de la pen\u00ednsula del Lochias. Tampoco \u00e9l logr\u00f3 dar con la tecla. Fuera de la ciudad, otros estudios han buscado la tumba en el oasis de Siwa, el lugar donde Alejandro fue acogido por los sacerdotes egipcios como el hijo del dios Am\u00f3n. As\u00ed como en la antigua Anf\u00edpolis, una importante ciudad del reino de Macedonia, a 100 kil\u00f3metros al este de Tesal\u00f3nica, la segunda ciudad de Grecia. En este sentido, los arque\u00f3logos anunciaron el a\u00f1o pasado que lo m\u00e1s probable es que una tumba de grandes dimensiones encontrada recientemente all\u00ed est\u00e9 dedicada, en verdad, a Hefesti\u00f3n, el amigo m\u00e1s \u00edntimo de Alejandro Magno.Pero m\u00e1s all\u00e1 de saber d\u00f3nde est\u00e1 la tumba, al menos cabe preguntarse qu\u00e9 fue de los restos tras la prohibici\u00f3n de Teodosio de adorar a s\u00edmbolos paganos. En 2004, el historiador brit\u00e1nico Andrew Chugg plante\u00f3 una curiosa pero poco probable teor\u00eda en su libro \u00abLa tumba perdida de Alejandro Magno\u00bb. En su opini\u00f3n, la venerada tumba de San Marcos en Venecia podr\u00eda contener no los restos del evangelista, sino nada menos que el cuerpo de Alejandro Magno. Sostiene este experto en el legendario rey de Macedonia que la confusi\u00f3n hist\u00f3rica sobre la suerte del cuerpo del m\u00edtico guerrero se explica porque el cad\u00e1ver fue disfrazado de San Marcos para evitar su destrucci\u00f3n durante una insurrecci\u00f3n cristiana. De esta forma, no fueron los restos de San Marcos (que algunas tradiciones dicen que fueron quemados) los que fueron robados por mercaderes venecianos unos cuatro siglos m\u00e1s tarde para devolverlos a su ciudad natal. Ser\u00edan, en este caso, los restos de Alejandro Magno los que fueron llevados a Venecia.", "title": "La tumba de Alejandro Magno, el rompecabezas que tampoco Napole\u00f3n supo resolver", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-tumba-alejandro-magno-rompecabezas-tampoco-napoleon-supo-resolver-201610260225_noticia.html", "keywords": "magno,tumba,alejandro,enigma", "date": "2016-10-26", "id": "e14064a70e7155873b66fd1b5f4fdf39408edf10", "summary": "Durante dos a\u00f1os sus compa\u00f1eros de armas se empe\u00f1aron en construir un mausoleo de oro macizo con la figura en relieve del Magno. La estructura contaba en sus extremos con columnas j\u00f3nicas de oro y en sus laterales inclu\u00eda escenas de la vida del general"}, {"article": "MadridActualizado:26/10/2016 16:57hComo cada semana, llega un nuevo cap\u00edtulo de la complicada historia entre Alba Carrillo y Feliciano L\u00f3pez. Desde que se hizo p\u00fablica su ruptura, la pareja no para de protagonizar titulares en todos los medios. Pero parece que el tenista ha asumido mejor el divorcio que la modelo. El toledado es muy feliz y no para ni un minuto. No duda en asistir a cualquier evento para disfrutar de su solter\u00eda y de la compa\u00f1\u00eda de bellas mujeres. Pero no solo aprovecha las fiestas para tontear con alguna chica, tambi\u00e9n lo hace a trav\u00e9s de las redes sociales. En una de sus \u00faltimas publicaciones en Instagram, ha subido una foto en la que se encuentra en un restaurante de Viena, cocinando un plato t\u00edpico de la capital austriaca. La tenista Andrea Petkovic no ha querido perder la oportunidad de flirtear con su compa\u00f1ero de profesi\u00f3n, dejando un mensaje de lo m\u00e1s cari\u00f1oso. \u00abMacho, espero que me hagas el filete la pr\u00f3xima vez que nos veamos o me enfadar\u00e9 mucho\u00bb, escrib\u00eda.Pero lo mejor de todo ha sido la respuesta \u00abpicantona\u00bb de L\u00f3pez: \u00abNo quiero que te enfades porque sabes que siempre has sido mi debilidad, por lo que cocinar\u00e9 para ti\u00bb. Este solo es un cap\u00edtulo m\u00e1s de su historia. Ambos utilizan todas sus armas para intentar desquiciarse el uno al otro. Recordemos que la semana pasada public\u00e1bamos una fotograf\u00eda del v\u00eddeo que L\u00f3pez subi\u00f3 a Instagram, en el que el deportista hac\u00eda un recorrido por la casa que compart\u00eda con la modelo. Que esta semana haya sido el tenista, no significa que Carrillo no entre en el juego. Lo \u00fanico que ella prefiere hacerlo en plat\u00f3s de televisi\u00f3n y eventos.", "title": "Las \u00faltimas acciones de Feliciano L\u00f3pez que desquiciar\u00e1n a Alba Carrillo", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-instagram-ultimas-acciones-feliciano-lopez-desquiciaran-alba-carrillo-201610261629_noticia.html", "keywords": "nuevo,amor,carrillo,feliciano", "date": "2016-10-26", "id": "7365fc21d237e886273e053f1f6f683ad2f4a809", "summary": "El tenista echa m\u00e1s le\u00f1o al fuego con una publicaci\u00f3n en Instagram"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/10/2016 02:57h\u00bfTe resulta dif\u00edcil mantener la concentraci\u00f3n? \u00bfLas distracciones y las preocupaciones pueden contigo? \u00bfSientes que se te escapan los d\u00edas? En opini\u00f3n de M\u00f3nica Esgueva, autora de \u00abMindfulness, una gu\u00eda pr\u00e1ctica\u00bb y una de las mayores expertas en esta novedosa t\u00e9cnica, \u00abno vivimos en la era de la informaci\u00f3n, sino en la era de la distracci\u00f3n\u00bb. Pero ojo, que gran parte de las distracciones que nos asedian no son externas. Tambi\u00e9n nuestros pensamientos, advierte, \u00abson muy dif\u00edciles de controlar. Nos encanta perdernos por vericuetos del pasado, so\u00f1ar con otro futuro... o rumiar preocupaciones\u00bb.Ante esta realidad Esgueva propone un m\u00e9todo para que nuestra mente no se pierda saltando de un tema a otro: el \u00abmindfulness\u00bb o la pr\u00e1ctica de la \u00abatenci\u00f3n plena\u00bb. \u00abEs un sistema que nos permite dirigir la atenci\u00f3n a voluntad hacia las experiencias aqu\u00ed y ahora, sin juzgar, y con una actitud de apertura y curiosidad. Lo que ocurre es que hay que aprender a hacerlo\u00bb.Tras muchos a\u00f1os de formaci\u00f3n, esta mujer se ha convertido en una de las mayores expertas en t\u00e9cnicas de \u00abmindfulness\u00bb de nuestro pa\u00eds, llegando a asesorar a numerosas multinacionales, lo que le vali\u00f3 en 2014 ser elegida como una de las TOP 100 Mujeres L\u00edderes en Espa\u00f1a 2014. Su m\u00e9todo es seguido tambi\u00e9n por miles de personas, que encuentran en Esgueva una forma de no perder el foco, pero se resume en una frase: \u00abla vida es ahora, no es ma\u00f1ana, ni dentro de un a\u00f1o ni cuando est\u00e9 de vacaciones ni cuando me jubile. Hay que aprender a disfrutar del momento y a saborear la vida con los cinco sentidos, que es algo que no hacemos\u00bb. Estas son sus pautas:\u2014A menudo nuestra vida diaria se asemeja a una carrera fren\u00e9tica durante la que nunca podemos permitirnos descansar y casi ni tomar un respiro. \u2014Esto es cierto. Cuando acabamos una actividad, nos embarcamos en la siguiente lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, seguramente por esa sensaci\u00f3n de desbordamiento que tenemos dentro y que nos empuja a acelerar siempre que tenemos. No hay espacios muertos, no hay apenas reposo, no celebramos los triunfos... B\u00e1sicamente porque vivimos en modo \u00abhacer\u00bb. A trav\u00e9s del \u00abmindfulness\u00bb tratamos de cambiar al modo \u00abser\u00bb. La lista inacabable de actividades estar\u00e1 siempre presente, pero se afronta de otra manera. La clave radica en utilizar otro tipo de estrategias para vivir la vida, que va a seguir estando llena de ocupaciones y responsabilidades.\u2014Estar siempre conectados a internet no ayuda precisamente a desconectar. \u2014En este aspecto, cuidado con los tel\u00e9fonos m\u00f3viles. Est\u00e1 comprobado que destruyen nuestra productividad, que su sola presencia nos distrae y que las vibraciones fantasma tambi\u00e9n tienen sus consecuencias... porque lo que una simple notificaci\u00f3n desata en nuestro cerebro, aunque no contestemos, puede ser comparable a interactuar con el m\u00f3vil. Es decir, que el mero hecho de tenerlos cerca puede distraernos y afectar negativamente a nuestro rendimiento. Por eso poner ligeramente fuera de nuestro alcance el m\u00f3vil o colocar la pantalla hacia abajo cuando queremos concentrarnos en algo o mostrar a alguien que le estamos prestando atenci\u00f3n. Aunque a menos que el tel\u00e9fono est\u00e9 totalmente apagado o silenciado, es probable que aun as\u00ed nos distraiga, puesto que el zumbido de una nueva notificaci\u00f3n no es tan inofensivo como parece. Mi consejo, aunque parezca muy obvio, es pasar de la vibraci\u00f3n al silencio. \u2014\u00bfQu\u00e9 recomienda para desarrollar y fortalecer la atenci\u00f3n?\u2014No es una habilidad f\u00e1cil de aprender, porque por lo general llevamos muchos a\u00f1os haciendo todo lo contrario. Adem\u00e1s, es cierto que visto desde fuera puede parecer una verdadera inutilidad sentarse improductivamente durante unos minutos al d\u00eda. Sin embargo, la experiencia interna es muy diferente. A medida que el torbellino mental se calma, se hace la claridad que nos prepara para enfrentarnos a la vida diaria con mayor serenidad, ecuanimidad y lucidez. \u2014De qu\u00e9 estrategias estar\u00edamos hablando. Diga algo pr\u00e1ctico. \u2014Deber\u00edamos intentar hacer al menos una actividad que nos nutra al d\u00eda, concedernos un ratito a nosotros mismos. Puede ser algo tan sencillo como darse un ba\u00f1o al final de la jornada, leer, meditar, dar un paseo tranquilo o dedicar un tiempo a nuestro hobby favorito. Es algo demasiado importante que solemos posponer porque nos parece secundario y casi un lujo. \u2014Usted aboga por la ense\u00f1anza de \u00abmindfulness\u00bb en los colegios. \u00bfEn qu\u00e9 ayudar\u00eda esto?\u2014En todos los colegios se ense\u00f1an Matem\u00e1ticas y Ciencias, pero no a regular emociones, ni a prestar atenci\u00f3n o a cultivar la compasi\u00f3n. Estoy convencida de que si se hiciera, estos ni\u00f1os al llegar a adultos cambiar\u00edan la faz de la tierra. Nunca m\u00e1s se recurrir\u00eda a la violencia para resolver conflictos, diferencias de creencias o pensamientos. Se valorar\u00eda a las personas en funci\u00f3n de su sabidur\u00eda y bondad, no seg\u00fan el estatus social, fama, dinero o grado de poder.\u2014\u00bfY en casa? \u00bfC\u00f3mo pueden los padres ponerlo en pr\u00e1ctica? \u2014Lo primordial ser\u00eda que los padres tomasen conciencia, que creyesen en el \u00abmindfulness\u00bb. Porque para que los ni\u00f1os lo lleven a cabo, lo tienen que practicar primero los padres. Los ni\u00f1os observan, copian tu comportamiento... por eso darles esta educaci\u00f3n es fundamental. Los m\u00e1s peque\u00f1os tienen muchas emociones que no saben gestionar. Y cosas que para nosotros son peque\u00f1as para ellos significa la vida. Pero con el \u00abmindfulness\u00bb y la inteligencia emocional se aprende a identificar y a gestionar esas emociones. Las ventajas son muchas: les ayuda a tener un infancia feliz, y a prestar atenci\u00f3n cuando est\u00e1n en el colegio...\u2014\u00bfPuede recomendar a nuestros lectores un par de ejercicios f\u00e1ciles para poner en marcha en casa?\u2014Un ejercicio sencillito que se puede hacer en el hogar es ense\u00f1arles a respirar. Les tumbas, les pones un mu\u00f1equito encima de la tripita, y ellos ven c\u00f3mo el mu\u00f1equito sube y baja. Por un momento, estos ni\u00f1os empiezan a darse cuenta de su respiraci\u00f3n, en lugar de estar fij\u00e1ndose en otra cosa. es un peque\u00f1o espacio de tiempo, pero ya han ganado en concentraci\u00f3n y relajaci\u00f3n. Otro ejercicio es ense\u00f1arles las diferentes emociones, y ense\u00f1arles a distinguir lo siguiente: tienen que saber que ellos no son las emociones, sino que ellos tienen emociones, y que las pueden manejar, dejar pasar... Esto es important\u00edsimo. Si ves que van a empezar a enfadarse, a gritar y a tirar los mu\u00f1ecos por el suelo, intenta que respiren y que cuenten hasta diez. Un tercer ejercicio interesante es mostrar a los ni\u00f1os un bote con brillantina. Agitarlo y decirles que ese es su cerebro cuando se enfadan. Y que cuando esto ocurra, deber\u00edan respirar y esperar a que la brillantina est\u00e9 abajo para hablar. \u2014Usted es experta en ense\u00f1ar \u00abmindfulness\u00bb en las organizaciones. Parece algo complicado.\u2014Es dif\u00edcil, porque los empresarios deben ser conscientes primero de que el rendimiento y la efectividad est\u00e1n totalmente relacionadas con nuestro grado de concentraci\u00f3n y atenci\u00f3n. Pero en un pa\u00eds donde el presentismo es tan com\u00fan, mientras nuestra cabeza est\u00e1 en otro sitio, es un pa\u00eds destinado a tener muy poco rendimiento. El \u00abmindfulness\u00bb, sin ning\u00fan lugar a dudas, nos evitar\u00eda pasar tantas horas en el trabajo haciendo m\u00e1s bien poco. Estoy convencida de que se puede hacer m\u00e1s en menos tiempo. Si la empresa lo fomentase a trav\u00e9s de jornadas laborales m\u00e1s cortas, los empleados empezar\u00edan a ser m\u00e1s productivos, conciliar\u00edan mejor su vida profesional y personal, y a la sociedad y al pa\u00eds en general le ir\u00eda bastante mejor. Algunas maneras de practicar la atenci\u00f3n plena durante el d\u00eda, seg\u00fan Esgueva 1. Bajo la ducha: Nos fijamos en lo bien que entra el agua caliente, como si se trata de suave lava que acaricia nuestra piel. Nos hacemos conscientes del olor del gel o jab\u00f3n, de la sensaci\u00f3n de las manos cuando las pasamos sobre la piel, de c\u00f3mo ajustamos la temperatura antes de entrar. Y tambi\u00e9n nos percatamos de los pensamientos que surgen.2. Caminando. Nuestros d\u00edas est\u00e1n repletos de movimiento y actividad, por lo que la serenidad suele disolverse en cuanto nos movemos. lo ideal es llevar nuestra atenci\u00f3n hacia dentro, fij\u00e1ndonos en las sensaciones del cuerpo al andar, particularmente en las que surgen en los pies y las piernas.3. En un medio de transporte, yendo al trabajo. Si vamos en transporte p\u00fablico, podemos hacernos conscientes de las personas que nos rodean y reconocen que ellos tambi\u00e9n podr\u00edan estar sintiendo la misma incomodidad. Observamos a nuestro alrededor a las personas que viajan con nosotros, el paisaje, percibimos si nos resulta agradable o no , y si nuestros pensamientos tratan de evadirse, hacia d\u00f3nde se dirigen. Si vamos conduciendo, mirando las nubes, mirando el amanecer, la m\u00fasica tan estupenda que escuchamos... es tratar de estar en el presente, en lo que estoy haciendo, a no llenar la cabeza... 4. Fregando los platos. Pongamos a atenci\u00f3n en las sensaciones tan pronto como las manos sientan el agua tibia o el jab\u00f3n. Nos hacemos conscientes de c\u00f3mo fregamos los platos, de c\u00f3mo nos tomamos un tiempo para asegurarnos de que cada uno de ellos se limpia a fondo, de lo que est\u00e1 sucediendo a nuestro alrededor, sin vernos envueltos en otra historia, de la satisfacci\u00f3n que proporciona un trabajo bien hecho. 5. Esperando en una cola o en una sala. Nos hacemos conscientes de d\u00f3nde vamos, qu\u00e9 es lo que necesitamos y nos preparamos para ello cuando salimos de casa o del trabajo. Nos percatamos de c\u00f3mo nuestro estado de \u00e1nimo cambia al ver qu\u00e9 o qui\u00e9n hay en la cola del banco o en la sala de espera del m\u00e9dico, percibimos c\u00f3mo respiramos, d\u00f3nde estamos tensos...Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Cuidado con los tel\u00e9fonos m\u00f3viles: destruyen nuestra productividad\"", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-cuidado-telefonos-moviles-destruyen-nuestra-productividad-201610261803_noticia.html", "keywords": "familia,mindfulness,atencion", "date": "2016-10-26", "id": "af6aeb212e5fd221c95dc62ae390bff96946dfe2", "summary": "M\u00f3nica Esgueva, autora de \u00abMindfulness, una gu\u00eda pr\u00e1ctica\u00bb, comparte estos consejos para que el d\u00eda a d\u00eda no nos arrolle"}, {"article": "Actualizado:26/10/2016 18:59hEl Comit\u00e9 de Rarezas de la organizaci\u00f3n SEO/BirdLife ha eliminado de la Lista de Aves de Espa\u00f1a a la tijereta sabanera (Tyrannus savana). La observaci\u00f3n del ejemplar, \u00abrealizada en condiciones favorables\u00bb, en 2002 en la provincia de Huelva, fue homologada por el mencionado Comit\u00e9 de Rarezas en 2006 y publicado en la revista cient\u00edfica \u00abArdeola\u00bb. Se trat\u00f3 del primer y \u00fanico registro hasta el momento de esta especie tropical en Espa\u00f1a y Europa, explican desde la ONG.Sin embargo, \u00abconsiderando la extrema rareza que supone el hallazgo de un individuo de tijereta sabanera en Europa continental\u00bb, que no se ha documentado nunca en otros puntos cl\u00e1sicos de aves paseriformes americanas, como por ejemplo las islas Azores, as\u00ed como \u00ablas aparentes imprecisiones que muestra la descripci\u00f3n remitida por el autor\u00bb, explican en una nota, ha motivado que los expertos de SEO hayan vuelto a examinar la descripci\u00f3n archivada. Y, finalmente, se han retractado de su veredicto de hace una d\u00e9cada.", "title": "La tijereta sabanera ya no forma parte de la Lista de Aves de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/natural/biodiversidad/abci-tijereta-sabanera-no-forma-parte-lista-aves-espana-201610261857_noticia.html", "keywords": "lista,aves,espana", "date": "2016-10-26", "id": "40a9174f6679fd50709249245093d64548f4bbe2", "summary": "El Comit\u00e9 de Rarezas de SEO/BirdLife se retracta del veredicto que emiti\u00f3 hace una d\u00e9cada, cuando incluy\u00f3 el registro de una observaci\u00f3n de esta especie tropical americana en Huelva en 2002"}, {"article": "Actualizado:26/10/2016 17:19hDesde 1941, Hellmut Von Leipzig tuvo la responsabilidad de ser el ch\u00f3fer de Erwin Rommel, m\u00e1s conocido por el apodo que se gan\u00f3 en el norte de \u00c1frica combatiendo contra los aliados: el Zorro del Desierto. A partir de entonces, ambos convivieron horas y horas en los asientos de todo tipo de todoterrenos visitando en primera l\u00ednea el frente de batalla. Una peligrosa man\u00eda que ten\u00eda este militar y que estresaba sobremanera a sus conductores. Hoy, aproximadamente 75 a\u00f1os despu\u00e9s de que comenzara su trabajo a los mandos de este veh\u00edculo, el escritor y divulgador hist\u00f3rico espa\u00f1ol Pere Cardona (autor del blog \u00ab Historias Segunda Guerra Mundial\u00bb) ha publicado (y ha confirmado en exclusiva a ABC) que, seg\u00fan fuentes familiares, Von Leipzig falleci\u00f3 entre el lunes y el martes en Namibia a los 95 a\u00f1os.Hasta hace bien poco, la historia de Von Leipzig hab\u00eda quedado sepultada -al igual que las m\u00e1s de 35.000 bajas que tuvo el \u00ab Afrika Korps\u00bb- bajo la arena de todos los lugares que el fallecido recorri\u00f3 junto a Rommel. Sin embargo, en mayo de 2015 sus vivencias fueron recuperadas por Cardona en su blog.Su final supone el adi\u00f3s de un militar que, despu\u00e9s de haber tenido que pasar los \u00faltimos a\u00f1os de la Segunda Guerra Mundial en un campo de prisioneros del que intent\u00f3 escapar, vivi\u00f3 en el anonimato en el sur de \u00c1frica hasta su fallecimiento. De momento, no obstante, se desconocen las causas que llevaron a dejar este mundo al \u00faltimo hombre que tuvo una relaci\u00f3n estrecha con el Zorro del Desierto.Nacido en NamibiaComo bien se explica en la rese\u00f1a hecha en \u00ab Historias Segunda Guerra Mundial\u00bb (un art\u00edculo que ley\u00f3 y aprob\u00f3 como veraz el mismo Von Leipzig en vida) el futuro ch\u00f3fer de Rommel fue alumbrado el 18 de julio de 1921 en la localidad de Keetmanshoop (al sur de Namibia). Su infancia la pas\u00f3 junto a sus dos hermanos en la granja familiar. As\u00ed, hasta que -con 16 a\u00f1os- sus padres le enviaron a Alemania para cursar estudios en ingenier\u00eda. All\u00ed, en pleno despertar del nazismo, nuestro protagonista (blanco, esbelto y moreno) se dio de bruces con Adolf Hitler y sus soflamas contra los jud\u00edos y el Tratado de Versalles (las brutales reparaciones de guerra que los aliados exigieron al pa\u00eds tras declarar a los germanos culpables del inicio de la Gran Guerra). Su vida continu\u00f3 entre libros hasta que, el 1 de septiembre de 1939, Adolf Hitler inici\u00f3 la invasi\u00f3n de Polonia. El punto de inflexi\u00f3n que hizo estallar la Segunda Guerra Mundial. A\u00f1os despu\u00e9s, Leipzig se sinti\u00f3 atra\u00eddo por el \u00abAfrika Korps\u00bb (el Cuerpo expedicionario que Hitler envi\u00f3 a \u00c1frica para reforzar las l\u00edneas de sus aliados italianos) y decidido a regresar al pa\u00eds que le hab\u00eda visto nacer. Como \u00e9l mismo se\u00f1al\u00f3 posteriormente en una entrevista, se present\u00f3 voluntario para combatir en este cuerpo y, en octubre de 1940, lleg\u00f3 hasta el continente. Aunque, como bien se explica en \u00abHistorias Segunda Guerra Mundial\u00bb, lo hizo como un sargento encargado de la mensajer\u00eda.Rommel, en \u00c1fricaMientras Leipzig andaba de un lado para otro del globo terr\u00e1queo, Alemania envi\u00f3 hasta \u00c1frica a un, por entonces, desconocido general: Erwin Rommel. Un oficial que, aunque hab\u00eda combatido en Polonia y Francia, todav\u00eda no se hab\u00eda hecho famoso a ojos de sus superiores. A \u00e9l se le encarg\u00f3 evitar el descalabro de las l\u00edneas italianas y conseguir que las tropas de Mussolini no acabaran pasadas a cuchillo por los ingleses. \u00abHitler acudi\u00f3 en socorro enviando un Cuerpo Expedicionario a Libia, el \u201cAfrika Korps\u201d. Se trataba de la 5\u00aa Divisi\u00f3n Panzer, destinada sobre el papel a actuar en labores defensivas bajo el mando italiano\u00bb, explica el periodista e historiador Jes\u00fas Hern\u00e1ndez en su obra \u00ab Operaciones secretas de la Segunda Guerra Mundial\u00bb. Escritor y director, mano a manoPere Cardona conoci\u00f3 a la familia del ch\u00f3fer hace varios a\u00f1os. Desde entonces, la participaci\u00f3n de Rommel en la Segunda Guerra Mundial ha sido un tema que le ha causado gran inter\u00e9s a \u00e9l, y al director argentino Laureano Clavero (fundador de Mirasud Producciones y director de largometrajes como \u00ab 1533 Km hasta casa. Los h\u00e9roes de Miramar\u00bb). De hecho, estos expertos (que en los pr\u00f3ximos meses publicar\u00e1n \u00ab El diario de Peter Brill\u00bb -un libro que narra la misi\u00f3n secreta ideada por Alemania para bombardear Nueva York-) iniciar\u00e1n, a principios del 2017 el rodaje de un largometraje documental dirigido por Clavero y producido por MIRASUD Producciones con el apoyo de Pened\u00e9s Mar\u00edtim sobre el barrio de pueblo costero de Cunit Les Sorres-Haug, en el cual vivi\u00f3 otro de los motoristas de Rommel, Bertram M\u00fcller. Su casa, hasta hace poco, contaba con un cartel que dec\u00eda \"Molinero\" (Traducci\u00f3n de su apellido al castellano). Entre otras historias se contar\u00e1 el aterrizaje de un Junker-88 en la zona durante la Segunda Guerra Mundial y la historia del barrio de Segur de Calafell \u00abLa isla de los alemanes\u00bb la cual sirvi\u00f3 de refugio en caso de que los rusos decidieran seguir la guerra hacia el oeste. El futuro Zorro del Desierto arrib\u00f3 a Libia el 12 de octubre de 1941 dispuesto a dar m\u00e1s de un quebradero de cabeza a los aliados. La llegada de Rommel no solo supuso un vuelco para la guerra en \u00c1frica (pues logr\u00f3 que sus hombres se adaptasen r\u00e1pidamente a las duras condiciones del desierto y plantaran cara a los brit\u00e1nicos) sino que tambi\u00e9n aument\u00f3 la moral de italianos y alemanes. Y es que, el oficial se hizo pronto famoso por su caballerosidad y por masticar el mismo polvo (como dir\u00eda el sargento de hierro) que sus hombres. De hecho, y como explica Hern\u00e1ndez en \u00abLas cien mejores an\u00e9cdotas de la Segunda Guerra Mundial\u00bb, siempre ordenaba a sus oficiales que le sirviesen la misma comida que inger\u00eda el resto de la tropa y pod\u00eda pasar un d\u00eda entero en el desierto con \u00abuna lata de sardinas y un trozo de pan\u00bb. \u00abEn una ocasi\u00f3n, ante las quejas de un oficial sobre la calidad de la comida contest\u00f3: \u201c\u00bfSe cree usted que a m\u00ed me sabe mejor?\u201d\u00bb, determina el historiador espa\u00f1ol en su libro. Estos peque\u00f1os detalles hicieron que se ganase pronto el respeto de sus hombres. Demasiado osadoSin embargo, la caracter\u00edstica m\u00e1s curiosa de Rommel era la misma que tra\u00eda de cabeza a todos aquellos soldados que le hac\u00edan las veces de conductores: su osad\u00eda. Todo se deb\u00eda a que el Zorro del Desierto era partidario de que el buen oficial deb\u00eda estar siempre en primera l\u00ednea de batalla. Por ello, no era raro verle abriendo la marcha o revisando las posiciones defensivas m\u00e1s pr\u00f3ximas al enemigo. No en vano se sol\u00eda afirmar que, si alg\u00fan combatiente despistado buscaba el frente, lo mejor que pod\u00eda hacer era preguntar donde diablos andaba Rommel. \u00abSu car\u00e1cter osado le sol\u00eda llevar a ser imprudente; le gustaba adentrarse en tierra de nadie, bordeando las posiciones brit\u00e1nicas e incluso penetrando directamente en ellas. En una ocasi\u00f3n, conduciendo un autom\u00f3vil ingl\u00e9s capturado al que ten\u00eda mucho aprecio y que llamaba \u201cMamut\u201d, qued\u00f3 rodeado de alambradas que se\u00f1alaban campos de minas. Y no sab\u00eda c\u00f3mo salir. decidi\u00f3 esperar el nuevo d\u00eda all\u00ed mismo, en territorio enemigo\u00bb, completa el experto.Conociendo estas man\u00edas, no resulta raro saber que -como se explica en el perfil realizado por Cardona- a principios de 1941 Rommel buscara desesperadamente un conductor de guerra. \u00bfLa raz\u00f3n? Que el hombre a sus \u00f3rdenes hab\u00eda sido herido y su sustituto hab\u00eda abandonado el puesto tras solo 24 horas de servicio por no poder soportar la tensi\u00f3n a la que somet\u00eda el Zorro del Desierto. En ese contexto conoci\u00f3 Hellmut a su jefe. M\u00e1s concretamente cuando, en busca de un ch\u00f3fer, un teniente record\u00f3 que hab\u00eda un sargento natural de la zona (y experto en la conducci\u00f3n por caminos de tierra) disponible.La prueba de fuegoAl d\u00eda siguiente, a las seis de la ma\u00f1ana, Hellmut fue convocado para una prueba de conducci\u00f3n cerca de Tobruk, en plena l\u00ednea fronteriza entre el frente alem\u00e1n y el brit\u00e1nico. Aunque no se le dijo quien ser\u00eda su jefe. Cuando se top\u00f3 con Rommel esper\u00e1ndole dentro del veh\u00edculo no pudo evitar sorprenderse. Inmediatamente, el Zorro del Desierto orden\u00f3 a nuestro protagonista que le llevase a inspeccionar el frente. En palabras de Cardona, le inst\u00f3 a avanzar hacia las l\u00edneas enemigas para observarlas de primera mano.Todo parec\u00eda ir bien hasta que, mientras conduc\u00eda, Hellmut se percat\u00f3 de que hab\u00eda un extra\u00f1o mont\u00edculo de arena en medio del camino. Al agudizar la vista, se dio cuenta de que era una mina anticarro. Se hab\u00edan metido hasta la ingle en un campo minado. El conductor se detuvo inmediatamente y, con calma, inform\u00f3 a su superior de lo que suced\u00eda. Rommel, manteniendo la cabeza fr\u00eda, le pregunt\u00f3 si se sent\u00eda capaz de salir de all\u00ed. Nuestro protagonista respondi\u00f3 de forma afirmativa. A continuaci\u00f3n, el Zorro del Desierto se baj\u00f3 del coche y, poco a poco, le fue indicando el camino que deb\u00eda seguir para no pisar ni un explosivo. Al final, salieron de all\u00ed.Sin embargo, su calvario no acab\u00f3 entonces. \u00abPosteriormente llegaron a una posici\u00f3n muy cercana en la que estaban los ingleses y les descubrieron. Estos les empezaron a disparar con fuego de artiller\u00eda y les dieron en las ruedas del coche. En ese momento, Rommel le orden\u00f3 volver a las posiciones alemanas. Hellmut dio media vuelta y deshizo todo el camino por el campo de minas, a todo correr y recordando donde estaban las bombas solo con su memoria\u00bb, a\u00f1ade Cardona a ABC. Ese fue su pasaporte para convertirse en conductor del Zorro del Desierto.Su lealtad a Rommel fue, a partir de ese momento, incuestionable. Ambos forjaron una amistad cuyo engrudo principal fue el pasar casi todo el d\u00eda juntos, de un lado para otro. Seg\u00fan Cardona, para el Zorro del Desierto era algo m\u00e1s que un mero conductor. As\u00ed lo demuestra una situaci\u00f3n que se dio en pleno desierto. \u00abEn una ocasi\u00f3n, despu\u00e9s de llevar varios d\u00edas en el coche, ambos se pararon a descansar. Hellmut prepar\u00f3 un par de agujeros mientras Rommel estaba dando una vuelta por los alrededores. Cuando el oficial volvi\u00f3 se encontr\u00f3 que el ch\u00f3fer se hab\u00eda quedado dormido sin protecci\u00f3n. Adem\u00e1s, se hab\u00eda quitado la chaqueta y la hab\u00eda dejado en el suelo para que su superior la usase como colch\u00f3n. Rommel la cogi\u00f3 y le tap\u00f3 con ella\u00bb, a\u00f1ade el escritor.En un campo de prisionerosSu trabajo como conductor de Rommel se extendi\u00f3 hasta 1943, cuando el \u00abAfrika Korps\u00bb se retir\u00f3 del continente derrotado por los brit\u00e1nicos. Con todo, su buena relaci\u00f3n hizo que el Zorro del Desierto le recomendara para estudiar en la escuela de oficiales de Plattenburg, donde el conductor se gradu\u00f3 como teniente. Desde all\u00ed continu\u00f3 sirviendo en la Divisi\u00f3n Brandenburg (una unidad de \u00e9lite nazi). \u00abDespu\u00e9s de eso, fui destinado a Grecia y a los pa\u00edses del Este\u00bb, expres\u00f3 el propio Hellmut en una entrevista al diario \u00abAllgemeine Zeitung\u00bb en 2011.Dos a\u00f1os despu\u00e9s, sus correr\u00edas por Europa acabaron cuando fue capturado por los sovi\u00e9ticos, que le llevaron a un campo de prisioneros donde permaneci\u00f3 hasta octubre de 1955. Fue uno de los \u00faltimos en regresar a su patria.Ya como hombre libre volvi\u00f3 a Alemania, un pa\u00eds que -como se\u00f1al\u00f3 posteriormente- nunca lleg\u00f3 a llenar su coraz\u00f3n. Por ello, no fue raro que un a\u00f1o despu\u00e9s viajase a Argentina para ver a su hermano y, desde all\u00ed, volviera al pa\u00eds que le vio nacer. \u00abEn Namibia trabaj\u00f3 como capataz en diversas explotaciones hasta que adquiri\u00f3 una finca y construy\u00f3 su propia granja en el a\u00f1o 1962\u00bb, completa Cardona en su p\u00e1gina personal. All\u00ed, en la d\u00e9cada de los 80, se hizo con un guepardo mascota al que llamaba Conde. \u00abTras su llegada, se implic\u00f3 en su comunidad y particip\u00f3 en diversos proyectos de ayuda y cooperaci\u00f3n. En 1986 fund\u00f3 la Asociaci\u00f3n Cultural Alemana de Namibia (Deutschen Kulturrat) que presidi\u00f3 hasta 1997. Tampoco se ha olvidado del problema del acceso a la educaci\u00f3n en su pa\u00eds, siendo miembro de la AGDS (Arbeits- und F\u00f6rdergesellschaft der Schulvereine in Namibia) y participando tambi\u00e9n como Caballero de la Orden de San Juan en la construcci\u00f3n de una escuela en la poblaci\u00f3n de Otavi\u00bb, completa Cardona. As\u00ed, hasta que dej\u00f3 este mundo este octubre.", "title": "Muere el ch\u00f3fer militar que salv\u00f3 la vida a Erwin Rommel, el general nazi al que odiaba Hitler", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-muere-chofer-militar-salvo-vida-erwin-rommel-general-nazi-odiaba-hitler-201610262045_noticia.html", "keywords": "hellmut,rommel,leipzig,chofer", "date": "2016-10-26", "id": "8799833ba08407be1a8f29fdfea161a3b3b03183", "summary": "Seg\u00fan han afirmado fuentes de la familia, Hellmut Von Leipzig ha fallecido a los 95 a\u00f1os de edad en Namibia (\u00c1frica)"}, {"article": "PALMA DE MALLORCAActualizado:26/10/2016 13:58hEl Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 1 de Palma ha dictado un auto de continuaci\u00f3n de las diligencias previas, una vez acabada ya la instrucci\u00f3n, contra 84 controladores a\u00e9reos de Baleares, por considerar que \u00abexisten indicios suficientes\u00bb para que los paros ocurridos en los aeropuertos de Palma de Mallorca, Menorca e Ibiza en diciembre de 2010 puedan ser constitutivos de un presunto \u00abdelito de sedici\u00f3n\u00bb. Seg\u00fan ha informado el Tribunal Superior de Justicia de las Islas Baleares (TSJIB) a trav\u00e9s de un comunicado, el auto tambi\u00e9n acuerda el sobreseimiento provisional de la causa contra dos personas, desestimando las peticiones de archivo del resto de investigados. A partir de ahora, se da un plazo de 10 d\u00edas para que el Ministerio P\u00fablico y la Federaci\u00f3n Empresarial Hotelera de Mallorca \u2014personada como acusaci\u00f3n particular\u2014 soliciten la apertura de juicio oral o interesen el sobreseimiento, sin perjuicio de que puedan plantear diligencias complementarias.La citada resoluci\u00f3n tiene lugar despu\u00e9s de que el propio Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 1 dictase el archivo provisional de la causa, la Audiencia Provincial de Balears estimase los recursos de apelaci\u00f3n presentados por la Fiscal\u00eda y por la acusaci\u00f3n particular, y ordenase la pr\u00e1ctica de nuevas diligencias. El auto no es firme y contra \u00e9l se puede presentar un recurso de reforma.Cabe recordar que en diciembre de 2010, coincidiendo con el \u00abpuente\u00bb de la Constituci\u00f3n, los controlarores imputados no trabajaron, o bien no se incorporaron a sus turnos, o no cogieron el tel\u00e9fono estando de guardia, presentando escritos en los que alegaban no estar en condiciones psicof\u00edsicas para desarrollar su funci\u00f3n. El auto se\u00f1ala que la intenci\u00f3n de todo ello habr\u00eda sido paralizar el tr\u00e1fico a\u00e9reo sin tener en cuenta las repercusiones que esa circunstancia podr\u00eda tener.La actuaci\u00f3n de los citados controladores provoc\u00f3 retrasos en los vuelos, falta de informaci\u00f3n, cancelaciones y el sucesivo cierre de los sectores a\u00e9reos, al no estar dichos trabajadores en sus puestos de trabajo. Finalmente, el 3 de diciembre se produjo el cierre del tr\u00e1fico a\u00e9reo. El Gobierno decret\u00f3 el estado de alarma el d\u00eda 4 y el tr\u00e1fico se reanud\u00f3 unas horas despu\u00e9s.", "title": "El juez ve indicios de \"sedici\u00f3n\" en 84 controladores a\u00e9reos de Baleares que pararon en diciembre de 2010", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-juez-indicios-sedicion-84-controladores-aereos-baleares-pararon-diciembre-2010-201610261357_noticia.html", "keywords": "controladores,baleares,juez", "date": "2016-10-26", "id": "8f3174ee8475ec72544835bec471428eb7ab0463", "summary": "El magistrado desestima las peticiones de archivo y da a las acusaciones un plazo de 10 d\u00edas para que soliciten la apertura de juicio oral o el sobreseimiento de la causa"}, {"article": "La existencia de Oasis se ha movido desde sus inicios entre la ebullici\u00f3n y el vivir eternamente. Tambi\u00e9n entre no mirar al pasado con rabia y mantener sus rencillas de la infancia siempre j\u00f3venes. El nuevo documental sobre la banda brit\u00e1nica, Supersonic, resume esta esencia bipolar que todav\u00eda acompa\u00f1a a sus miembros en cada entrevista u \u00f3rdago por Twitter. O m\u00e1s bien la de su d\u00fao m\u00e1s pol\u00e9mico: los hermanos Noel y Liam Gallagher.La leyenda rock and roll de Oasis parece concebida para tener una c\u00e1mara pegada al cogote d\u00eda y noche. Desde que arrancaron en 1993, hemos asistido a trav\u00e9s de los peri\u00f3dicos a cada una sus peleas, l\u00edos de camerino y coqueteos con el cristal. Las primeras planas ofrec\u00edan con lujo de detalles los desenlaces. Supimos que fueron a la c\u00e1rcel despu\u00e9s de lanzar todo el mobiliario de su habitaci\u00f3n de hotel por la ventana en Birmingham y que provocaron la ira de los pol\u00edticos en los 90 por hacer apolog\u00eda de las drogas. \u00bfPero qu\u00e9 ocurr\u00eda en el backstage? La pel\u00edcula de Matt Whitecross, conocido por el biopic Sex, Drugs y Rock&Roll, no pretende crear una rendija para fisgonear en estos esc\u00e1ndalos. El realizador ha trabajado mano a mano con Noel Gallagher en los tres a\u00f1os que convirtieron a Oasis en el mayor fen\u00f3meno musical desde que los Fab Four cruzasen Abbey Road.En este ascenso bastante uniforme, seg\u00fan el film, su continua presencia en el ojo del hurac\u00e1n se cuenta por medio de alguna an\u00e9cdota gamberra. \"Parece una pel\u00edcula de Disney, no sacaron todas las im\u00e1genes que ten\u00edan\", criticaba Liam en una entrevista sobre el montaje final de Whitecross. Tampoco se puede decir que Supersonic maquille la feroz rivalidad entre los hermanos o la filosof\u00eda live fast, die young que amnistiaba a la \"mejor banda del mundo\". Pero s\u00ed que revierte un poco esa imagen de ni\u00f1os mimados a los que les toc\u00f3 un boleto ganador en la t\u00f3mbola del talento.Bicarbonato y vinagreBajo el mismo techo humilde de Manchester crec\u00edan dos personalidades opuestas pero con unas cualidades condenadas a entenderse. El primero era como un gato, \"independiente y hura\u00f1o\", que se encerraba con su guitarra y un porro a componer desde ni\u00f1o. El otro era el chico popular de la escuela, como \"un cachorro inquieto y consentido\", que no entendi\u00f3 la pasi\u00f3n est\u00fapida de su hermano hasta que cogi\u00f3 un micr\u00f3fono y solt\u00f3 las primeras notas vocales. Noel y Liam Gallagher han reconocido siempre su talento de forma mutua, pero eso no ha impedido que lucharan como Ca\u00edn y Abel por investirse jefazo de la banda. A veces esas fuerzas independientes est\u00e1n en perfecta armon\u00eda, como en los Beatles, y en otras desatan el caos absoluto, como en Oasis. El documental muestra que la fricci\u00f3n fraternal se remonta a su m\u00e1s tierna infancia, cuando la convivencia era m\u00e1s explosiva que mezclar bicarbonato con vinagre. Una vez en la banda, conseguir la atenci\u00f3n de su madre dio paso a la competici\u00f3n por la de los medios y los fans. Pero tambi\u00e9n qued\u00f3 demostrado en esta \u00e9poca que encajaban musicalmente como los pi\u00f1ones de una cremallera. Despu\u00e9s del \u00e9xito de Definitely Maybe, mientras que el resto de la banda ve\u00eda la liga brit\u00e1nica de f\u00fatbol y beb\u00eda cerveza en los lujosos estudios Rockfield, Noel se aislaba con la partitura y una reserva de drogas para inspirarse. Cuando sal\u00eda a las pocas horas con Some Might Say o Wonderwall entre las manos, Liam necesitaba apenas un par de intentos para grabarlas de tir\u00f3n. Tambi\u00e9n fue cuando el ego de la banda como conjunto se dispar\u00f3 gracias a las giras mundiales y a los titulares hiperb\u00f3licos de los medios. El primer afectado por las nuevas exigencias fue el bater\u00eda Tony McCarroll, padre de familia y el miembro m\u00e1s inmune a los excesos.La presi\u00f3n alcanz\u00f3 su punto \u00e1lgido y ni siquiera los hermanos se ve\u00edan imprescindibles entre ellos. Si bien Liam sab\u00eda que Noel era uno de los compositores m\u00e1s capaces de su generaci\u00f3n, le consideraba \"un poco zorra\". Y aunque nadie pod\u00eda cantar sus canciones como Liam, Noel dec\u00eda que era \"un hombre con un tenedor en un mundo de sopa\". Dos egos, una sola madreEl documental se aleja de bustos parlantes y cuenta con la voz en off del guitarrista Bonehead, el malparado McCarroll, los dos hermanos y la madre de ambos. Es en las partes de esta \u00faltima cuando descubrimos el trasfondo m\u00e1s humano del metraje. Se podr\u00eda decir en muchos sentidos que la estrella es Peggy Gallagher, por ayudar al espectador a situar en la cruda realidad a dos ni\u00f1os que crecieron junto a un padre abusivo que maltrataba a su madre y a Noel. \"Mi padre me meti\u00f3 el talento a hostias\", cuenta el mediano de la familia en respuesta al por qu\u00e9 de sus tempranos inicios con la guitarra. Noel se abstra\u00eda con la m\u00fasica para no \"asesinarlo\", literalmente. Dentro de esta franqueza sin egos de por medio tambi\u00e9n destaca una sincera estima por los detalles cotidianos. Pero ya se sabe que la l\u00ednea que separa la admiraci\u00f3n de la envidia es raqu\u00edtica. \"No pasa un solo d\u00eda en el que no dese\u00e9 llevar una parka con el estilo de ese hombre\", dice con tristeza el mayor sobre la facilidad de Liam para acaparar todas las miradas.Pero llegados a este punto conviene destacar que el documental no es ning\u00fan drama, ni siquiera roza la fibra sensible como Amy. Al rev\u00e9s, es una fiesta. Tanto el montaje como las im\u00e1genes in\u00e9ditas est\u00e1n pensadas para el disfrute del p\u00fablico. Un homenaje nost\u00e1lgico a los \u00eddolos de masas de antes, cuando Internet no hab\u00eda acabado con la espontaneidad.Supersonic es un recorrido breve pero intenso hasta el festival Knebworth, el evento estrella del reinado de Oasis. Uno de los \u00faltimos conciertos en los que el grupo disfrut\u00f3 de dos horas sin n\u00fameros de escapismo ni ri\u00f1as p\u00fablicas. La demostraci\u00f3n de que, al menos para medio mill\u00f3n de personas, fueron en efecto la \"banda m\u00e1s grande del jodido mundo\".", "title": "Supersonic: una mirada indulgente a los egos que se cargaron Oasis", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/musica/Supersonic-egos-destrozaronOasis_0_573593164.html", "keywords": "egos,destrozaronOasis,Supersonic", "date": "2016-10-26", "id": "4b85b2f7b9940b1dd0a442616ac3456684d5365c", "summary": "Este viernes se estrena el documental sobre la \u00e9poca dorada de Oasis, que tambi\u00e9n fue el inicio de la bomba de relojer\u00eda que\u00a0estall\u00f3 poco despu\u00e9sLa pel\u00edcula, en las salas durante una sola semana, resume\u00a0una \u00e9poca\u00a0de caos medi\u00e1tico y rivalidad entre los Gallagher con apenas unas gamberradas"}, {"article": "ENVIADA ESPECIAL A BAGDADActualizado:26/10/2016 08:49hEl ministro en funciones de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, concluy\u00f3 ayer su breve visita a Irak, la primera de un ministro de Exteriores espa\u00f1ol desde 2004, con una visita a la Embajada espa\u00f1ola en Bagdad para comprobar personalmente las medidas de seguridad que goza el complejo y alabar la labor de los diplom\u00e1ticos espa\u00f1oles en el pa\u00eds.En declaraciones a ABC, Margallo se mostr\u00f3 conforme con las condiciones de la embajada espa\u00f1ola, situada fuera de \u00abla zona verde\u00bb, el coraz\u00f3n securitizado de Bagdad, y comparte per\u00edmetro y medidas de seguridad en el acceso con la representaci\u00f3n alemana. \u00abMe han garantizado que, dentro de lo que el ser humano puede prever, est\u00e1n previstas todas las contingencias\u00bb, asegur\u00f3 el ministro.En la noche del 11 al 12 de diciembre un grupo de talibanes asaltaron la embajada espa\u00f1ola en Kabul, tras hacer explotar un coche en su puerta. En el combate posterior, 12 personas murieron: dos polic\u00edas espa\u00f1oles, cuatro oficiales afganos, dos empleados locales de la embajada y cuatro talibanes. Tras el atentado, el Gobierno anunci\u00f3 la revisi\u00f3n de las medidas de seguridad de la embajada en Kabul, pero tambi\u00e9n las de la representaci\u00f3n espa\u00f1ola en Pakist\u00e1n y en Irak (Bagdad).Llegar\u00e1n nuesvos t\u00e9cnicos\u00abSeguimos la seguridad en nuestras embajadas con extraordinario cuidado. Sab\u00edamos sobre plano las cualidades de seguridad de esta embajada, pero quer\u00eda verlas personalmente, y me han garantizado que son suficientes\u00bb, afirm\u00f3 tras una visita por las instalaciones.Pese a todo, en los pr\u00f3ximos d\u00edas se espera la llegada de nuevos t\u00e9cnicos para reforzar la vigilancia exterior del per\u00edmetro. El complejo sufri\u00f3 un atentado en 2010, cuando la explosi\u00f3n de un coche bomba cargado con 40 kilos de explosivos y aparcado a unos 150 metros del muro de acceso a las embajadas espa\u00f1ola y alemana mat\u00f3 a un empleado iraqu\u00ed de la delegaci\u00f3n alemana. Seis a\u00f1os despu\u00e9s, el pa\u00eds est\u00e1 embarcado en una guerra contra los terroristas del autoproclamado Estado Isl\u00e1mico, que todav\u00eda controlan Mosul, la segunda ciudad iraqu\u00ed. Bagdad sufre numerosos atentados que tienen objeto a la poblaci\u00f3n civil. Los diplom\u00e1ticos extranjeros, seg\u00fan comentan en la embajada, no son el objetivo primordial, aunque no relajan las alt\u00edsimas medidas de seguridad. \u00abIntentar prever c\u00f3mo, cu\u00e1ndo y d\u00f3nde se va producir un atentado, especialmente en un pa\u00eds como Irak, que est\u00e1 sufriendo una situaci\u00f3n extraordinariamente cr\u00edtica es muy dif\u00edcil. Lo que es nuestra obligaci\u00f3n es tomar todas las medidas para que si este ataque se produce no nos cause v\u00edctimas mortales\u00bb, concluy\u00f3 Margallo.", "title": "Margallo revisa las medidas de seguridad de la embajada de Bagdad ante el atentado en Kabul", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-revisa-medidas-seguridad-embajada-bagdad-ante-atentado-kabul-201610260208_noticia.html", "keywords": "embajada,seguridad,revisa,margallo,medidas", "date": "2016-10-26", "id": "adb2e4e5668bb93319353c8682b3fd39fb4c82f9", "summary": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas se espera la llegada de nuevos t\u00e9cnicos para reforzar la vigilancia exterior del per\u00edmetro"}, {"article": "El joven tambi\u00e9n ha conseguido conquistar las pasarelasUn centenar de apetitosas croquetas han llegado al Congreso para intentar luchar contra el...Hasta el 15 de octubre, se celebrar\u00e1n las II Jornadas Gastron\u00f3micas centradas en este castizo manjarDacsa lanza un torneo destinado a aficionados con un premio de 1.500 eurosSus platos estrella son el risotto de boletus, shitakes y trigueros y los gambones a la brasa con tandoori masala sobre guacamole de mango09/10/2016 21:19h NACHO SERRANO ComentarSolo el 38% y el 19% come fruta y verdura respectivamente varias veces al d\u00edaSe trata de dos caf\u00e9s muy especiales, procedentes de cultivos en Nepal y en el Kilimanjaro06/10/2016 16:20h Carlos Maribona ComentarLa peculiar receta del c\u00e9lebre cocinero televisivo desata una cascada de burlas en internet: \u00abEso es un arroz con cosas\u00bbLa peculiar receta del c\u00e9lebre cocinero televisivo desata una cascada de burlas en internet: \u00abEso es un arroz con cosas\u00bbEl hotel se une a las actividades culturales del barrio de Las Letras y ofrece el men\u00fa de primera del m\u00edtico transatl\u00e1ntico29/09/2016 22:24h Mar\u00eda Isabel Serrano ComentarLos gui\u00f1os a Castilla-La Mancha son permanentes incluso en platos m\u00e1s \u00abcreativos\u00bb29/09/2016 21:53h Carlos Maribona ComentarEl chef espa\u00f1ol es uno de los doce premiados este a\u00f1o por \u00abintroducir nuevos y vibrantes ingredientes\u00bb en Estados UnidosLa cocteler\u00eda es un punto fuerte de esta casa, especialmente la que se hace con pisco15/09/2016 17:33h Carlos Maribona ComentarEn un acto publicitario el chef conversaba de su relaci\u00f3n con la colaboradora de televisi\u00f3nEl chef y su exmujer, Sara Fort han dado por finalizada una relaci\u00f3n profesional con la que \u00abcosecharon grandes \u00e9xitos y reconocimientos\u00bbLos problemas econ\u00f3micos han pesado m\u00e1s al final que las dos estrellas Michelin que ostentaba14/09/2016 09:57h CARLOS MARIBONA ComentarEl chef madrile\u00f1o echa el cierre a la temporada de Sublimotion, el restaurante m\u00e1s caro del mundo en Ibiza Comida excelente en peque\u00f1os (muy peque\u00f1os) pueblos. Una combinaci\u00f3n casi perfecta01/09/2016 14:30h CARLOS MARIBONA ComentarProductos de calidad sobresalen de su carta que, sin renunciar a lo tradicional, se adapta a los nuevos gustos de los clientes25/08/2016 18:00h Carlos Maribona ComentarEspa\u00f1a es uno de los pa\u00edses del mundo con mayor \u00edndice de reacciones al\u00e9rgicas a este par\u00e1sitoSe trata de la comida m\u00e1s barata que ha conquistado el prestigioso galard\u00f3n gastron\u00f3micoAl cliente se le ofrece una tablet, permanentemente actualizada, donde figuran los platos del d\u00eda28/07/2016 19:42h Carlos Maribona ComentarLas elaboraciones cuentan con picantes y especias que aportan autenticidad; frescas, llenas de matices y con sabor22/07/2016 12:51h Carlos Maribona ComentarEl restaurante, ubicado en el paseo de las Acacias, tiene una terraza \u00abclimatizada\u00bb donde disfrutar de los manjares del mar atl\u00e1ntico21/07/2016 22:49h Adri\u00e1n Delgado ComentarCient\u00edficos y cocineros se al\u00edan para crear un nuevo concepto de cocina que ofrece soluciones gastron\u00f3micas a los problemas de saludA Sergi Arola se le presenta un verano cargado de trabajo sin embargo parece que el amor contin\u00faa...T\u00e9cnica, talento y creatividad a su m\u00e1xima potencia en \u00c1lbora con Ra\u00fal Prior y Oferplan30/06/2016 21:05h Matilde Fenoy ComentarAl comedor tradicional hay que unir ahora la barra que se inaugur\u00f3 la pasada semana, un espacio independiente y que sin embargo se sit\u00faa como eje del local30/06/2016 17:34h Carlos Maribona ComentarDesde aprovechar el pan viejo, hasta evitar que las frutas se pudran. Te ense\u00f1amos a aprovechar hasta la \u00faltima migaFernando Fombellida y Andoni Luis Aduriz (Restaurante Mugaritz) te explican como preparar los alimentos para prevenir la enfermedadEl hotel estrena su nuevo restaurante con Aurelio Morales como chef y una propuesta gastron\u00f3mica con el producto como protagonista16/06/2016 22:42h Adri\u00e1n Delgado ComentarEl hotel estrena su nuevo restaurante con Aurelio Morales como chef y una propuesta gastron\u00f3mica con el producto como protagonista16/06/2016 16:35h Adri\u00e1n Delgado ComentarSilvia Fominaya ha explicado los motivos que le llevaron a dejar su relaci\u00f3n con el chef Sergio...El restaurante de los hermanos Roca cede un puesto y queda segundo de la prestigiosa lista elaborada por la revista brit\u00e1nica \u00abRestaurant Magazine\u00bb14/06/2016 17:45h Javier Ansorena ComentarLa propuesta culinaria tiene \u00abgui\u00f1os\u00bb a la l\u00ednea sofisticada de Sergi Roca y tambi\u00e9n a la \u00abfritanga\u00bb de Pepe LealEl cr\u00edtico de ABC selecciona sus direcciones favoritas en Castilla y Le\u00f3n, el reino del lechazo03/06/2016 01:40h Carlos Maribona ComentarLa exconcursante de 'GH VIP', Bel\u00e9n Roca, saca los \u00abtrapos sucios\u00bb de la excolaboradora de 'Cr\u00f3nicas marcianas' tras esta acusarla anteriormente de fingir el luto por su ex fallecidoIm\u00e1genes de los alumnos cocinando en un taller con motivo del D\u00eda Nacional de la Nutrici\u00f3n 2016,...Oferplan y ABC lanzan \u00abGrandes platos de los estrellas Michelin 2016\u00bb. Este pr\u00f3ximo mes de junio recae en el restaurante madrile\u00f1o La Cabra, del chef Javier Aranda26/05/2016 22:08h MATILDE FENOY ComentarUn restaurante perfectamente adaptado a los tiempos. Con un punto de informalidad, platos impecables y gran versatilidad para adaptarse a los clientes26/05/2016 21:59h CARLOS MARIBONA ComentarPareca que estaban hechos el uno para el otro incluso gritaban su amor a los cuatro viento. Sin...Propuestas para cocinar salm\u00f3n a la barbacoa.Los mejores chefs introducen las flores en sus platos para darles sabores diferentes desde dulces a picantesEl plazo de presentaci\u00f3n de los v\u00eddeos candidatos al concurso se ampl\u00eda hasta el 31 de mayo201 estrellas Michelin tendr\u00e1n su casa en este escenario tras firmar un acuerdo con Facyre20/05/2016 00:05h Adri\u00e1n Delgado ComentarEl salmorejo es de los mejores de Madrid, lo mismo que la tortilla de patata. Pero hay mucho m\u00e1s19/05/2016 16:16h CARLOS MARIBONA ComentarDesde hace unos a\u00f1os a la oferta pict\u00f3rica se une el trabajo de los cocinerosEste men\u00fa especial se servir\u00e1 del 14 al 16 de mayo en el NH Collection Abascal. El domingo 15 tendr\u00e1 una versi\u00f3n brunch13/05/2016 13:11h Adri\u00e1n Delgado ComentarUna carta breve, muy ce\u00f1ida al producto de temporada, basada en una cocina tradicional con platos sencillos y bien resueltos13/05/2016 13:06h CARLOS MARIBONA ComentarTradici\u00f3n y producto son las claves de este local a espaldas de la Gran V\u00eda. Agua del grifo en jarra y buenos panes artesanos son ya detalles interesantes13/05/2016 13:03h CARLOS MARIBONA ComentarEl nuevo local permite ahora un mayor lucimiento de Luis Ar\u00e9valo, cocinero en constante progresi\u00f3n13/05/2016 12:56h CARLOS MARIBONA ComentarCocina cl\u00e1sica y bien resuelta en un nuevo establecimiento en Infanta Mercedes13/05/2016 12:50h CARLOS MARIBONA ComentarJuan Manuel Salgado ha llegado a la final europea del c\u00e9lebre certamen Bocuse d'Or. Ahora intentar\u00e1 entrar en la fase mundial11/05/2016 06:03h JOS\u00c9 PABLO JOFR\u00c9 ComentarRestaurantes donde es posible probar desde platos tradicionales hasta las versiones \u00abmicro\u00bb de grandes nombresEl chef catal\u00e1n se \u00abecha a un lado\u00bb en su relaci\u00f3n sentimental y se concentra en su desembarco colombiano06/05/2016 12:34h MATILDE FENOY ComentarEl mejor cocinero del mundo presenta su libro \u00abTe Cuento en la Cocina\u00bb, dirigido a fomentar la cocina entre padres e hijos04/05/2016 05:49h CARLOTA FOMINAYA ComentarCon la incorporaci\u00f3n de la mujer al \u00e1mbito laboral m\u00e1s hombres se han animado a meterse en la cocina02/05/2016 08:19h ANA VER\u00d3NICA GARC\u00cdA ComentarEl restaurante Sublimotion, capitaneado por el cocinero espa\u00f1ol, ofrece el primer espect\u00e1culo gastron\u00f3mico del mundo gracias a las Samsung Gear.29/04/2016 17:25h David G. Triad\u00f3 Comentar\u00abLos grandes platos de estrellas Michelin\u00bb continuar\u00e1n cuatro meses m\u00e1s con: La Cabra, \u00c1lbora, Montia y Chir\u00f3n. Experiencias gastron\u00f3micas al alcance de tu mano gracias a Oferplan29/04/2016 14:32h MATILDE FENOY ComentarGastron\u00f3mos de todo el mundo rinden homenaje a restaurantes que combinan tradici\u00f3n y excelenciaLa industria alimentaria apuesta por reducir la ingesta de sodio pero los espa\u00f1oles, a d\u00eda de hoy seguimos consumiendo m\u00e1s cantidad de la recomendada26/04/2016 09:31h DAYANA GARC\u00cdA BLAS ComentarEl d\u00eda a d\u00eda de la mujer trabajadora puede estar repleto de comidas, c\u00f3cteles, desayunos y reuniones de trabajo que giran alrededor de una mesa con comida y o que se tratan de un evento gastron\u00f3mico en s\u00ed mismo. Contamos c\u00f3mo mantener el peso a raya y superar esos almuerzos con \u00e9xito22/04/2016 13:27h Ana Ver\u00f3nica Garc\u00eda ComentarLos lectores de este blog pionero en Espa\u00f1a eligen sus restaurantes favoritos del a\u00f1oLos m\u00e1ximos exponentes de la cocina internacional se dieron cita en Dani Garc\u00eda Restaurante en la noche del lunes19/04/2016 10:24h J.J. MADUE\u00d1O / Marbella ComentarEntre los asistentes al evento, que se enmarca en las jornadas \u00abA 4 manos\u00bb, estar\u00e1n cocineros como Joan Roca o Ferr\u00e1n Adri\u00e118/04/2016 08:50h J.J. MADE\u00d1O / Marbella ComentarPremios de Alta Cocina Le Cordon Bleu.Paco Roncero, Pepe Solla y Marcos Mor\u00e1n abandonaron ayer el espacio gastron\u00f3mico, que busca un nuevo enfoque gastron\u00f3mico en el que la cocina espect\u00e1culo tenga mayor protagonismo17/04/2016 16:40h ADRI\u00c1N DELGADO Comentar\"Vamos a empezar\". Con un jefe de cocina como Ferr\u00e1n Adri\u00e0 y un objetivo claro: Llegar a las...Corren en libertad por la dehesa, donde reciben una alimentaci\u00f3n totalmente natural. ...El centro concertado Lourdes de Madrid fue galardonado ayer por haber convertido la alimentaci\u00f3n de sus alumnos en un proyecto saludable13/04/2016 22:51h ADRI\u00c1N DELGADO ComentarEl cocinero Carlos Maldonado explica a ABC sus pr\u00f3ximos proyectos.28/03/2016 17:49h ABC Multimedia Comentar\u00abLa historia de la alimentaci\u00f3n est\u00e1 ligada a la historia de los pueblos\u00bb, dice Lourdes March, que muestra en su \u00faltimo libro todos \u00abLos secretos de la compra. C\u00f3mo ser un experto en el mercado\u00bb25/03/2016 16:45h \u00c9rika Monta\u00f1\u00e9s ComentarDe 37 a\u00f1os y due\u00f1o del restaurante Trasto y DH Gastro de Pozuelo, acab\u00f3 bajo una furgoneta en el paseo de Extremadura24/03/2016 22:50h Mar\u00eda Jos\u00e9 \u00c1lvarez ComentarLa propietaria de una confiter\u00eda sevillana, Lourdes Vega, ha explicado los diferentes dulces que protagonizan...Ra\u00fal Castro ha recibido al matrimonio Obama en el Palacio de la Revoluci\u00f3n de La Habana. El motivo, una...La pasi\u00f3n dulce de Semana Santa es pasi\u00f3n dulce en la cocina del restaurante madrile\u00f1o \u00c1lbora durante...Los gemelos Torres recogen en un libro un centenar de recetas de su programa en La 1. Y eso que cuando empezaron \u00abno estaba bien visto\u00bb19/03/2016 01:28h {\"id\":140,\"nombre\":\"\\u00d3scar ComentarEl local madrile\u00f1o estrena nueva etapa con una decoraci\u00f3n inspirada en los a\u00f1os 30 y una oferta \u00abtotal\u00bb hasta la madrugada17/03/2016 23:08h Adri\u00e1n Delgado ComentarRoberto Hierro, chef de este m\u00edtico local, ofreci\u00f3 este exitoso postre al ahora Papa em\u00e9rito en su visita a Madrid en 201116/03/2016 23:25h Adri\u00e1n Delgado ComentarSi complacer a un comensal en tierra ya es dif\u00edcil, convencer a los pasajeros de un avi\u00f3n se antoja una misi\u00f3n a\u00fan m\u00e1s complicada aunque no imposible13/03/2016 03:05h Enrique Delgado Sanz ComentarEl cr\u00edtico de ABC desvela las l\u00edneas maestras de cocineros y restaurantes durante este a\u00f1o11/03/2016 18:11h CARLOS MARIBONA ComentarEn la actualidad, el sector culinario vive una revoluci\u00f3n gastron\u00f3mica en torno a la hamburguesa. Este...Los sevillanos V\u00edctor Ortega y Jaime Guardiola llevan tres a\u00f1os sirviendo algunas de las mejores hamburguesas del mundo en la ciudad que nunca duerme.27/02/2016 01:55h A. Ferreras | V. Carrasco ComentarLas recetas naturales y saludables que cambiaron la vida de la cocinera Auxy Ord\u00f3\u00f1ez23/02/2016 11:11h Carlota Fominaya ComentarLa m\u00e1quina, que cuenta con el sello de excelencia de la Comisi\u00f3n Europea, est\u00e1 destinada al sector de la restauraci\u00f3n21/02/2016 10:27h MAR\u00cdA G\u00d3MEZ SILVA ComentarEmpez\u00f3 con su madre repartiendo caf\u00e9s con leche y hoy se sientan en su barra los mejores cocineros. Vienen...ABC se cuela en una clase de cocina donde se ense\u00f1an h\u00e1bitos saludables y a cocinar a los menores19/02/2016 13:07h David G. Triad\u00f3 ComentarEste fin de semana Almer\u00eda es la capital mundial del tomate. Todos quieren probar la fruta estrella de...Las 2 Vacas cuenta con la certificaci\u00f3n ecol\u00f3gica europea Eco-hoja y llega al mercado espa\u00f1ol con 4 variedades:...Las 2 Vacas cuenta con la certificaci\u00f3n ecol\u00f3gica europea Eco-hoja y llega al mercado espa\u00f1ol con 4 variedades:...El chef Alejandro Montes ha creado un dulce y exclusivo bocado para ABC, una piruleta bomb\u00f3n f\u00e1cil y r\u00e1pida de hacer con la que tendr\u00e1s el \u00e9xito asegurado10/02/2016 10:39h MATILDE FENOY ComentarEl chef pastelero de Mam\u00e1 Framboise nos ense\u00f1a c\u00f3mo hacer una piruleta de chocolate con forma de coraz\u00f3n para celebrar el d\u00eda de los enamorados.09/02/2016 13:30h David G. Triad\u00f3 ComentarCon el motivo de el A\u00f1o Nuevo Chino, se celebrar\u00e1 el evento gastron\u00f3mico \"China Taste\", que se podr\u00e1 disfrutar del 8 de Febrero al 6 de Marzo. ABC prueba dos de los platos tradicionales que estar\u00e1n en la mesa del A\u00f1o Nuevo Chino. 08/02/2016 10:45h ABC-Multimedia ComentarEs una de las joyas de B\u00e9lgica. Las mejores casas de chocolate se presentan en esta sala para lucir las...La fiscal\u00eda suiza ha abierto una investigaci\u00f3n penal para establecer las causas definitivas de su fallecimientoABC ha entrado donde las c\u00e1maras no suelen ser bienvenidas, en las cocinas donde se hacen las hamburguesas y nos llevamos una sorpresa30/01/2016 01:09h Carolina M\u00ednguez Cerro ComentarLa alcaldesa de Madrid participa en un programa de Canal Cocina con su \"plato estrella\", el pollo al curryLa alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena, ha participado en un programa televisivo de cocina, donde ha preparado su especialidad: el pollo al curry. Su aparici\u00f3n se enmarca en un espacio en el que ya han participado otros 51 regidores de la geograf\u00edaMadrid se convierte en la capital mundial de la gastronom\u00eda durante la 14 edici\u00f3n de la cumbre internacional...Con Thailandia como pa\u00eds invitado, Madrid es, desde este lunes y hasta el mi\u00e9rcoles, la capital mundial...", "title": "Noticias de Cocineros - ABC.es P\u00e1gina 5", "url": "http://www.abc.es/economia/sectores-profesionales/cocineros/pag-5.html", "keywords": "Cocineros,noticias de Cocineros", "date": "2016-10-26", "id": "06961449418d8e9ee865fff930d270f8782a03a1", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Cocineros en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Cocineros \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 5"}, {"article": "Actualizado:27/10/2016 09:31hLenovo Yoga Book fue presentada en IFA 2016. Entonces, ya os hablamos de esta tableta \u00abdos en uno\u00bb dotada con el primer teclado t\u00e1ctil del mercado para esta clase de dispositivos. Acaba de salir al mercado y nosotros ya la hemos oprobado.Su precio oscila entre los 499\u20ac, con Android, y 599\u20ac, para los modelos con sistema operativo Windows. Destaca su dise\u00f1o fino y ligero, pues la Yoga Book pesa 690 gr. y tiene solo 4,05 mm. de anchura, por lo que resulta muy manejable.Tiene una pantalla de 10,1 pulgadas IPS FHD y la bisagra permite plegar las dos partes de la tableta, una sobre otra. De hecho, cuenta con cuatro modos vers\u00e1tiles.Llama tambi\u00e9n la atenci\u00f3n su novedoso teclado con teclas t\u00e1ctiles retroiluminadas bajo un cristal que aparece o no seg\u00fan las necesidades del usuario. Tambi\u00e9n cuenta con un bol\u00edgrafo digital de doble uso, que permite escribir tanto en papel como en pantalla.\u00bfQuieres conocer m\u00e1s detalles de la Lenovo Yoga Book? No te pierdas nuestro v\u00eddeo.", "title": "Probamos Lenovo Yoga Book", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/moviles/tabletas/abci-probamos-lenovo-yoga-book-201610262201_noticia.html", "keywords": "lenovo,yoga,book", "date": "2016-10-26", "id": "9fac4f09128704bbbd27a9c1667924fad96653e0", "summary": "La tableta, que cuenta con un bol\u00edgrafo digital de doble uso, est\u00e1 disponible tanto con sistema operativo Android como en Windows"}, {"article": "MadridActualizado:26/10/2016 21:22hEl barril de petr\u00f3leo Brent para entrega en diciembre ha cerrado hoy en el mercado de futuros de Londres en 49,98 d\u00f3lares, un 1,59% menos que al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n anterior. De esta forma, el barril de Brent ha cerrado por debajo de los 50 d\u00f3lares por primera vez desde el pasado 30 de septiembre. Por su parte, el crudo del mar del Norte, de referencia en Europa, termin\u00f3 la sesi\u00f3n en el International Exchange Futures con un retroceso de 0,81 d\u00f3lares frente a la \u00faltima negociaci\u00f3n, cuando acab\u00f3 en 50,79 d\u00f3lares.El precio del crudo europeo volvi\u00f3 a marcar una tendencia a la baja, despu\u00e9s de que Venezuela propusiera reducir en 400.000-500.000 barriles diarios l a extracci\u00f3n de petr\u00f3leo a los pa\u00edses exportadores que no sean miembros de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Productores de Petr\u00f3leo (OPEP). Las propuestas realizadas por la OPEP en las \u00faltimas semanas han condicionado la evoluci\u00f3n del Brent, muy sensible a cualquier declaraci\u00f3n del grupo. El crudo vuelve a ceder terreno apenas diecis\u00e9is d\u00edas despu\u00e9s de marcar su m\u00e1ximo anual, que se registr\u00f3 el pasado 10 de octubre. En esta fecha, el barril de petr\u00f3leo se situ\u00f3 en 53,14 d\u00f3lares. En los \u00faltimos meses, el petr\u00f3leo ha bordeado la frontera de los 50 d\u00f3lares, una tendencia que seg\u00fan los expertos se mantendr\u00e1 hasta final de a\u00f1o. El precio del Brent ha estado lastrado en 2016 por su desplome a comienzos de a\u00f1o, causado a su vez por el exceso de oferta en el mercado. El pasado 20 de enero marc\u00f3 el que todav\u00eda en octubre es su m\u00ednimo anual: 27,88 d\u00f3lares.", "title": "El barril de petr\u00f3leo cae por debajo de los 50 d\u00f3lares por primera vez desde septiembre", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-barril-petroleo-debajo-50-dolares-primera-desde-septiembre-201610262117_noticia.html", "keywords": "bajada,petroleo", "date": "2016-10-26", "id": "8d495a305a5cf2f1a96111061ab172618400621e", "summary": "El precio del crudo europeo volvi\u00f3 a marcar una tendencia a la baja, despu\u00e9s de que Venezuela propusiera reducir en 400.000-500.000 barriles diarios"}]