[{"article": "Hola amigos Hac\u00eda ya tiempo que no pon\u00eda un reportaje, y no por falta de ganas, si no de tiempo, y muchas veces, por motivaci\u00f3n, todo hay que decirlo Pero andaba yo preparando unas foticos, ahora que cuando dejo de trabajar no tengo mucho m\u00e1s que hacer que preparar las siguientes clases o hacer algo de gimnasia, que casualmente, he recibido un mensaje de Pedro S. consult\u00e1ndome unas cosas, y precisamente de lo que ten\u00eda entre manos Por supuesto, y que siga as\u00ed, el hecho de que no tenga nada que hacer al terminar de trabajar, es que estoy a unos cuantos miles de km de casa en temas de lo m\u00edo, no que haya tenido ning\u00fan \"tropiezo\" en la vida Y como estaba ya con las manos en la masa, ah\u00ed va ese reportaje dedicado a Karenin, Ortu\u00f1o y Pedro, a ver si les sirve de algo Hay alguna foto de otras escaladas a la v\u00eda, con la finalidad de que se vea mejor el itinerario, de ah\u00ed los cambios de \"uniformidad\" Como de costumbre, salimos del Collado de Pand\u00e9bano, encontr\u00e1ndonos en un paraje, que casi nos hace pensar que nos va a salir William Wallace en cualquier momento Este a\u00f1o, ha nevado mucho y muy tard\u00edo, y cuando estuve por all\u00ed, a mediados de junio, todav\u00eda la imagen de la Cara Norte del Pico Urriellu, tambi\u00e9n conocido como Naranjo de Bulnes, nos deja esta espectacular estampa de dicha vertiente, con neveros encajados en las chimeneas de la Pidal-Cainejo, la 1\u00aa ruta escalada en el Picu Y hasta hay que ir con cuidado mirando al suelo para no molestar a nuestros anfitriones Hasta que un rato despu\u00e9s, nos plantamos al pie del Picu en el Refugio de la Vega de Urriellu, bajo su espectacular e imponente Cara Oeste Como de costumbre, ah\u00ed est\u00e1n los amigos Sergio e \u00cd\u00f1igo, adem\u00e1s de Tom\u00e1s que est\u00e1 de descanso abajo, para hacernos m\u00e1s llevaderos estos d\u00edas de escalada Hasta el atardecer, nos incita a seguir so\u00f1ando Por la ma\u00f1ana, salimos del refugio directamente andando en nieve, tal es la cantidad que queda este a\u00f1o en junio por la zona La Celada, la canal de acceso a las v\u00edas de caras N, E y S, est\u00e1 espectacular, de nieve que hay (hab\u00eda), se sube muy r\u00e1pido, pero se baja mucho m\u00e1s Y claro, el t\u00edpico nevero de la base de la Cepeda, este a\u00f1o est\u00e1 que se sale Recuerdo que estas fotos son de junio2013Tan tan pino y duro, que se hace necesario el uso de piolet y crampones para acceder a la base Nuestra t\u00e1ctica para la ocasi\u00f3n: Accedemos hasta el otro lado del nevero en zona plana, dejaremos all\u00ed los piolets y crampones de los alumnos, yo voy con ellos hasta el inicio de la v\u00eda, me los subo y a ellos les aseguro ya desde el dep\u00f3sito, desde donde saldr\u00e1n con botas y en la roca se calzar\u00e1n los gatos. De esta forma, en la bajada, al menos tendremos un piolet y un par de crampones para asegurar la bajada En estas fotos, se puede apreciar por donde van los 3 primeros largos Y aqu\u00ed y vienen mis compa\u00f1eros, cambiando botas por gatos El L1, es un canalizo no muy dificil, con un cordinaco en un peaso puente de roca, con una peque\u00f1a traves\u00eda a derechas para llegar a la \"R\" que se protege bien con friends grandes De todas formas, la excepcional adherencia de la caliza del Picu, te obliga a sonreir en todo momento El L2, es tambi\u00e9n no muy dificil, pero NO es f\u00e1cil, seamos sinceros Esta vez, estaba a\u00fan algo mojadillo de las tormentas de d\u00edas anteriores, y no es lo normal, pero eso no quita, que haya que escalar metros \"f\u00e1ciles\" sin nada, y el paso del bombo antes de la \"R\", pese a estar protegido por un clavo, en los pies, eso s\u00ed, es obligado Recuerdo que el clavo de los primeros 10 \u00f3 12 metros que sale en algunas rese\u00f1as, est\u00e1 aplastado y no es \u00fatil L3. En algunas rese\u00f1as le dan hasta IV Yo jurar\u00eda, que la salida de la \"R\" hasta que sales al espol\u00f3n, es algo m\u00e1s Al menos, cuartom\u00e1 No es dificil, pero hay que escalar, como siempre Esa foto, se la hice a otra cordada desde la \"Espejismos de Verano\" Y ah\u00ed vienen los compis L4. Muy bueno. Espectacular. Sin m\u00e1s. Estas fotos son tambi\u00e9n de la cordada de Juaningas, hechas desde Espejismos Comienzo del largo, vas encontrando seguros, alguno, que aparte dejarte respirar te marcan el itinerario Y la protecci\u00f3n, pues al gusto. Como recomendaci\u00f3n, proteger donde se pueda y haya hueco, que cuando sea placa o canalizo, no proteges ni con taladro Adherencia perfecta, pisa y carga, que ah\u00ed te quedas L5, salida a derechas, subida al nicho y a encaramarse al pilar Ah\u00ed se ver\u00e1 mejor, esta foto es de hace varios a\u00f1os Llegamos a la \"R\", y el L6 es mero tr\u00e1mite para llegar en traves\u00eda f\u00e1cil, pasando por el r\u00e1pel de la \"espejismos\", a la siguiente reuni\u00f3n. L7. Realmente, son 2 largos empalmados, y sale como resultado un LARGAZO de 59,9 metros, que hay que resolver y proteger con maestr\u00eda para llegar holgado a la \"R\". No es muy dificil, pero hay que ir escalando, van saliendo algunos clavos, y desde el final del diedro hasta la \"R\" por los tubos de \u00f3rgano, es muy dificil de proteger. Los tubos de \u00f3rgano, son f\u00e1ciles a la par que improtegibles, pero , tranquilidad, si no, no se hubiese subido por ah\u00ed tan alegremente cuando se abri\u00f3, y menos lo escalar\u00eda yo Y por f\u00edn. el L8, el del rompetobillos Hay un puente de roca, un espit y un empotrador abandonado a fecha de junio 2013, que facilitan el aceraje de ese tramo tan lavado, y nos evite el mal trago de engrosar la lista de tobillos rotos Y despu\u00e9s, a pasar el \"buhero\", no s\u00e9 si cada d\u00eda m\u00e1s estrecho o yo m\u00e1s gordo Lupiiiiiiiiiiiiii, qu\u00e9 bien te lo pasas, jo\u00edoooooooooooooo De ah\u00ed, en corta chimenea, subimos a la arista, desde donde seguiremos unos 55 metros hasta un bloque muy caracter\u00edstico en zona ya de andar, donde montaremosnuestra \u00faltima \"R\" Me siguen mis alumnos Viendo ya la arista cimera Vienen escoltados por las Picos de Europa Andando los \u00faltimos metros por la espectacular arista Para culminar este curso con la probablemente cima m\u00e1s emblem\u00e1tica para cualquier monta\u00f1ero espa\u00f1ol El Pico Urrielu, la monta\u00f1a por definici\u00f3n Un saludo, y hasta pronto salaos", "title": "V\u00eda Cepeda al Pico Urriellu (350m/MD-)", "url": "https://www.eldiario.es/campobase/el-mentidero-alpino/Via-Cepeda-Pico-Urriellu_6_575052497.html", "keywords": "Cepeda,Urriellu,Pico,Via", "date": "2016-10-30", "id": "9ee1687806381f84b4c2115cd66d48549324be10", "summary": "La \"Cepeda\" al Urriellu. Escalar el emblema nacional de la escalada, Pico Urriellu o Naranjo de Bulnes, como le conoce la inmensa mayor\u00eda de la gente, es un reto para todo escalador que se precie. Esta v\u00eda, el estandarte de la Cara Este, pese a ser probablemente la m\u00e1s asequible, no deja de ser \"objetivo\" para la mayor parte de cordadas que en ella se aventuran."}]