[{"article": "Actualizado:13/01/2018 13:54hEntre resignado y furioso, Francisco I de Francia reclam\u00f3 al Papa con insistencia ver el testamento de Ad\u00e1n ante las sucesivas bulas papales que reconoc\u00edan la preeminencia espa\u00f1ola en la conquista de Am\u00e9rica. \u00abEl sol luce para m\u00ed como para otros. Querr\u00eda ver la cl\u00e1usula del testamento de Ad\u00e1n que me excluye del reparto del mundo y le deja todo a castellanos y portugueses\u00bb, exclam\u00f3 sobre los t\u00e9rminos del Tratado de Tordesillas.En Espa\u00f1a y Portugal se llamaba directamente Testamento de Ad\u00e1n al Tratado de Tordesillas. Un acuerdo entre ambos pa\u00edses, donde medi\u00f3 el Papa valenciano Alejandro VI , para delimitar los territorios que Crist\u00f3bal Col\u00f3n descubri\u00f3 sin saberlo en 1492. Todo un continente repartido entre las dos grandes potencias imperiales de su tiempo. Y nada pudo hacer Francia, ni Inglaterra, ni Turqu\u00eda frente a aquella preeminencia. Seg\u00fan concluyeron sus enemigos, es como si \u00fanicamente los ib\u00e9ricos fueran hijos de Ad\u00e1n. Como explica Carlos Canales y Miguel del Rey en \u00abLas Reglas del Viento: cara y cruz de la Armada Espa\u00f1ola en el siglo XVI\u00bb, \u00aba partir del descubrimiento de nuevas tierras en el hemisferio occidental la historia cambi\u00f3 y se abri\u00f3 una nueva era para la humanidad\u00bb. Poca veces a lo largo de los tiempos ocurrieron tantas cosas importantes en una \u00fanica d\u00e9cada, la de 1490, es decir, la de 1492. A partir de esa fecha, los marineros espa\u00f1oles, portugueses y los italianos bajo su mando dibujaron un nuevo mundo repleto de riquezas y de posibilidades . Los oc\u00e9anos que no controlaba Espa\u00f1a era porque, de hecho, los dominaba Portugal. Rara vez en la historia se ha vivido un dominio igual de dos pa\u00edses sobre el resto del planeta.El Descubrimiento de Col\u00f3n cambia el mundoAl finalizar en 1479 la Guerra de Sucesi\u00f3n castellana, que involucr\u00f3 a Portugal a favor de Juana la \u00abBeltraneja\u00bb en contra de los Reyes Cat\u00f3licos, se firm\u00f3 el Tratado de Alc\u00e1\u00e7ovas y se dio inicio a un periodo de acercamiento entre Espa\u00f1a y Portugal. El texto, adem\u00e1s, dirimi\u00f3 varios asuntos territoriales pendientes entre ambas Coronas: las Islas Canarias pertenec\u00edan por derecho a Castilla; el reino de Fez, las islas Azores y Madeira, Cabo Verde, la Guinea y el derecho de navegaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de las Canarias, se le reconoc\u00edan a Portugal. Si bien la navegaci\u00f3n y el comercio atl\u00e1ntico no eran en ese momento una prioridad para los espa\u00f1oles, m\u00e1s tarde ese mismo tratado iba a suponer un obst\u00e1culo para las ambiciones hisp\u00e1nicas. La culpa de todo la tuvo un navegante supuestamente genov\u00e9s, Crist\u00f3bal Col\u00f3n. Tras ser rechazado su proyecto en la corte portuguesa de viajar hacia Occidente hasta dar con Cipango (Jap\u00f3n), logr\u00f3 que los Reyes Cat\u00f3licos lo financiaran. Es por esa espina clavada en su ego que Col\u00f3n hizo escala en Lisboa en su viaje de vuelta y alarde\u00f3 ante Juan II de que, despu\u00e9s de todo, su descubrimiento s\u00ed hab\u00eda merecido la pena. A nivel internacional aquel gesto desencaden\u00f3 una guerra. El Rey de Portugal cre\u00eda que los t\u00e9rminos del tratado de Alc\u00e1\u00e7ovas hab\u00edan sido violados con lo hallado por Col\u00f3n y levant\u00f3 una armada en las Azores para reivindicar los derechos sobre el Descubrimiento. Por el contrario, Fernando de Arag\u00f3n no moviliz\u00f3 ninguna flota. Inici\u00f3 una ofensiva diplom\u00e1tica dirigida a obligar al Papa valenciano Alejandro VI a que \u00ableyera en alto\u00bb el testamento de Ad\u00e1n e impulsara a Espa\u00f1a en su misi\u00f3n de evangelizar el nuevo mundo. Sus relaciones en ese momento con los Borgia eran buenas y pensaba sacar partido de sus concesiones aragonesas a la familia valenciana en la pen\u00ednsula: hab\u00eda apoyado que C\u00e9sar fuera designado arzobispo de Valencia y que Juan se casara con una prima del Rey. No le decepcion\u00f3 el segundo de los papas espa\u00f1oles. Alejandro VI hab\u00eda llegado al papado precisamente en 1492 (el a\u00f1o del Descubrimiento de Crist\u00f3bal Col\u00f3n) y al regreso del navegante dict\u00f3 cinco bulas en cuesti\u00f3n de un a\u00f1o (\u00abInter caetera\u00bb, \u00abPiis fidelium\u00bb, \u00abInter caetera\u00bb de mayo, \u00abEximie devotionis\u00bb y \u00abDudum siquidem\u00bb) que reconoc\u00edan los derechos espa\u00f1oles sobre las nuevas tierras, como explica Carlos Canales y Miguel del Rey en el citado libro. Estas bulas derogaban anteriores dictados y anulaban, a ojos de Dios, los tratados que reconoc\u00edan los derechos portugueses en los mares y tierras africanos m\u00e1s all\u00e1 de Canarias. Hasta tal punto que la \u00abEximie devotionis\u00bb fue otorgada por v\u00eda extraordinaria secreta y otorgaba a los Reyes Cat\u00f3licos los indultos y privilegios otorgados antes a Portugal en sus territorios de ultramar. El Tratado de Tordesillas, un reparto hist\u00f3ricoObviamente, Juan II prefiri\u00f3 ignorar el arbitraje pontificio y hablar directamente con los Reyes Cat\u00f3licos. El Papa est\u00e1 comprado, debi\u00f3 pensar el portugu\u00e9s como si se tratara de un \u00e1rbitro de f\u00fatbol sospechoso de favorecer a uno de los equipos.Tordesillas (Valladolid), donde a\u00f1os despu\u00e9s se marchitar\u00eda Juana la Loca , fue el lugar elegido para iniciar las negociaciones entre ambos pa\u00edses en 1494. Los Reyes Cat\u00f3licos fueron representados por Enrique Enr\u00edquez de Guzm\u00e1n, mayordomo mayor de los reyes, Gutierre de C\u00e1rdenas, comendador mayor de la Orden de Santiago y contador real, y el doctor Francisco Maldonado; mientras que Juan II envi\u00f3 a Ruy de Sousa, su hijo Juan de Sousa y el magistrado Arias de Almadana. \u00bfQu\u00e9 buscaba exactamente Portugal? En verdad todav\u00eda no se conoc\u00eda la magnitud del Descubrimiento. No hab\u00eda raz\u00f3n para discutir por el reparto de algo desconocido, salvo porque el aut\u00e9ntico objetivo del Rey Juan II era mantener abierta la ruta con la India, tan lucrativa para Portugal desde que Turqu\u00eda bloqueara las rutas mediterr\u00e1neas. En principio la propuesta portuguesa era realizar una partici\u00f3n de territorios basada en latitudes, de modo que sus barcos pudieran dirigirse a la India bordeando \u00c1frica o a directamente a trav\u00e9s del Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico por el sur. Tras unas dur\u00edsimas negociaciones, la respuesta espa\u00f1ola fue que, al contrario, la divisi\u00f3n se mantuviera por meridianos como planteaba la bula \u00abInter caetera\u00bb, si bien de forma m\u00e1s favorable a los portugueses de la planteada por el Papa. Los portugueses aceptaron el arreglo. No as\u00ed el Pont\u00edfice que, a modo de protesta, nunca confirm\u00f3 el tratado y hubo que esperar a que Julio II lo hiciese por medio de la bula \u00abEa quae pro bono pacis\u00bb en 1506. As\u00ed, el texto reservaba para Portugal el Atl\u00e1ntico y los territorios que hab\u00eda hallado Castilla por un meridiano fijado a 370 leguas del archipi\u00e9lago de Cabo Verde. A Espa\u00f1a se le reconoci\u00f3 la libre navegaci\u00f3n por las aguas del lado portugu\u00e9s para viajar a Am\u00e9rica y se le otorg\u00f3 derechos de evangelizaci\u00f3n y soberan\u00eda en las nuevas tierras occidentales. En la totalidad de esas tierras. O al menos eso era lo que se pensaba.La incapacidad t\u00e9cnica de realizar una partici\u00f3n exacta a lo firmado el 7 de junio de 1494 dio lugar a una serie de conflictos entre ambos pa\u00edses. En el a\u00f1o 1498 se descubri\u00f3 una nueva ruta hasta la India y en 1500 Brasil, un territorio que se encontraba en la parte portuguesa del Tratado de Tordesillas. Pedro \u00c1lvares Cabral lleg\u00f3 a este territorio en abril de 1500 y, amparado en el tratado, procedi\u00f3 a tomar posesi\u00f3n en nombre del Rey de Portugal. No en vano, se trat\u00f3 de la fecha del \u00abdescubrimiento oficial\u00bb, puesto que el espa\u00f1ol Vicente Pinz\u00f3n ya hab\u00eda estado en los \u00faltimos d\u00edas del mes de enero del a\u00f1o 1500 en el cabo de Santa Mar\u00eda de la Consolaci\u00f3n (identificado actualmente como cabo de San Agust\u00edn).A partir de 1530, la corona portuguesa inici\u00f3 la colonizaci\u00f3n de Brasil y expuls\u00f3 a los franceses que merodeaban por las islas cercanas. Y no solo eso. Portugal transgredi\u00f3 en su colonizaci\u00f3n del continente americano la demarcaci\u00f3n del Tratado de Tordesillas al avanzar paulatinamente desde el Brasil hacia el oeste y sur de Am\u00e9rica del Sur. Escudados en que se trataba de un error de medici\u00f3n, los portugueses sobrepasaron con creces las fronteras que se\u00f1alaba la l\u00ednea de Tordesillas. Las l\u00edneas del actual Brasil son el resultado de la carencia de instrumentos para determinar bien los meridianos y de las transgresiones portuguesas sobre el tratado.En cualquier caso durante sesenta a\u00f1os el tratado dej\u00f3 de tener sentido legal con la uni\u00f3n din\u00e1stica y se terminaron parcialmente los conflictos territoriales. Los dos imperios que dominaban el mundo quedaron sellados bajo una misma monarqu\u00eda.Cuando en 1578 el Rey de Portugal Sebasti\u00e1n I de Av\u00eds perdi\u00f3 la vida en una demencial incursi\u00f3n por el norte de \u00c1frica, Felipe II \u2013emparentado con la dinast\u00eda portuguesa por v\u00eda materna\u2013 despleg\u00f3 una contundente campa\u00f1a a nivel diplom\u00e1tico para postularse como el heredero a la Corona lusa, que fue asumida brevemente por el Cardenal-infante don Enrique hasta su muerte. \u00abEl reino de Portugal lo hered\u00e9, lo compr\u00e9 y lo conquist\u00e9\u00bb, asegurar\u00eda Felipe II. El Rey Prudente contaba con el apoyo de buena parte de la nobleza portuguesa y el benepl\u00e1cito de las potencias europeas (m\u00e1s bien resignaci\u00f3n), pero el levantamiento popular promovido por Antonio, el Prior de Crato, hijo bastardo del infante Luis de Portugal, oblig\u00f3 al Imperio espa\u00f1ol a iniciar las operaciones militares. La muerte del acuerdo: Tratado de MadridEl pa\u00eds vecino rindi\u00f3 pleites\u00eda a Felipe II en abril de 1581, siendo coronado como Felipe I de Portugal. El imperio donde no se pon\u00eda el sol supon\u00eda, en la pr\u00e1ctica, un conjunto de territorios con sus propias estructuras institucionales y ordenamientos jur\u00eddicos , diferentes y particulares, que se hallaban gobernados por los monarcas espa\u00f1oles de la Casa de Austria o por sus representantes. Entre 1580 y 1640, los portugueses se cuidaron de ser ellos quienes gestionaban su imperio comercial bajo la supervisi\u00f3n general de Madrid, que abri\u00f3 todo el mercado americano a los insaciables comerciante portugueses. No fueron los castellanos los que penetraron en las posesiones portuguesas, como tanto temieron aquellos que siguieron al Prior Antonio en sus revueltas, sino todo lo contrario. A principios del siglo XVII se sucedieron las quejas contra los omnipresentes comerciantes portugueses por parte de colonos castellanos, mexicanos, peruanos: \u00abLos portugueses cada vez son m\u00e1s en las Indias espa\u00f1olas y llegan en todas las flotas, mientras que tienen buen cuidado en mantener a los castellanos alejados de las Indias Orientales\u00bb.Adem\u00e1s, los reyes otorgaron a exploradores portugueses capitan\u00edas y concesiones en la cuenca amaz\u00f3nico, penetrando los portugueses profundamente en la selva brasile\u00f1a m\u00e1s all\u00e1 de lo delimitado en Tordesillas. De este modo, cuando en 1640 se produjo la independencia de Portugal , los portugueses hab\u00edan ampliado notablemente sus posesiones en virtud del precepto \u00abUti possidetis, ita possideatis\u00bb (quien posee de hecho, debe poseer de derecho).La independencia de Portugal y la sucesiva guerra entre ambos pa\u00edses dio lugar a que se transgrediera todav\u00eda m\u00e1s el maltrecho Tratado de Tordesillas, porque tanto Espa\u00f1a como Portugal establecieron nuevas ciudades en los territorios controlados por su enemigo. Hubo que esperar al Tratado de Madrid, firmado por Fernando VI de Espa\u00f1a y Juan V de Portugal el 13 de enero de 1750, para certificar oficialmente la muerte del de Tordesillas y definir los l\u00edmites entre las respectivas colonias portuguesas y espa\u00f1olas en Am\u00e9rica del Sur.", "title": "As\u00ed se repartieron el mundo Espa\u00f1a y Portugal en 1494: el Testamento de Ad\u00e1n que detestaba Francia", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-repartieron-mundo-espana-y-portugal-1494-testamento-adan-detestaba-francia-201610180122_noticia_amp.html", "keywords": "reparto,mundo,tordesillas,tratado", "date": "2016-10-17", "id": "281c433cd5aded84e419e95daf39681d5ceb453d", "summary": "Durante unas dur\u00edsimas negociaciones, Espa\u00f1a acept\u00f3 en Tordesillas que se realizara una divisi\u00f3n por meridianos como planteaba la bula \u00abInter caetera\u00bb, si bien de forma m\u00e1s favorable a los intereses portugueses de la planteada por el Papa valenciano Alejandro VI"}, {"article": "MadridActualizado:17/10/2016 14:05hCiudadanos ha ofrecido su concejal en Badalona para lograr una mayor\u00eda alternativa en el Ayuntamiento. El PP, que cuenta con diez ediles, est\u00e1 de acuerdo y dispuesto a que el PSC, con cuatro, pueda ostentar la alcald\u00eda.\u00abComo saben nosotros el jueves vivimos una propuesta al PP y PSOE para llegar a un acuerdo en Badalona y pudi\u00e9ramos recuperar el ayuntamiento de la tercera poblaci\u00f3n de Catalu\u00f1a\u00bb, ha se\u00f1alado este lunes la l\u00edder de Ciudadanos en Catalu\u00f1a, In\u00e9s Arrimadas, que se encontraba en Madrid con motivo de la Ejecutiva nacional.Tras los sucesos del 12 de octubre, Ciudadanos decidi\u00f3 dar el paso \u00abpara que PP y PSOE se pusieran de acuerdo y llevaran a un alcade de consenso un programa de ciudad y el compromiso de que el ayuntamiento estuviera al servicio de todos los ciudadanos y cumpliera con las leyes democr\u00e1ticas\u00bb.No obstante, la situaci\u00f3n est\u00e1 lejos de aclararse, por las reticencias del PSC de apoyarse en el PP. \u00abParece que PP recoge el nuestro guante y de ofrecerse al PSOE y estamos esperando cu\u00e1l es la respuesta del PSC en Badalona\u00bb, ha apuntado Arrimadas.\u00abTenemos un concejal y estamos a disposici\u00f3n de un acuerdo de ciudad, que haga que los vecinos de Badalona puedan volver a confiar en su ayuntamiento\u00bb. Arrimadas ha apuntado que \u00abnuestras propuestas son claras: un alcalde de consenso de PSOE, PP y C's, un programa de ciudad que tenga como prioridad reforzar las pol\u00edticas sociales y tener runa administraci\u00f3n transparente y que cumpla con las leyes democr\u00e1ticas y est\u00e1 al serivico de todos\u00bb.Posteriormente, Albert Rivera ha se\u00f1alado que Miquel Iceta \u00abtiene que explicarnos si prefiere un alcalde de las CUP a uno socialista\u00bb.", "title": "Rivera y Arrimadas animan al PSC a lograr la alcald\u00eda de Badalona con un pacto a tres con el PP", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-rivera-y-arrimadas-animan-lograr-alcaldia-badalona-pacto-tres-pp-201610171405_noticia.html", "keywords": "ciudadanos,badalona", "date": "2016-10-17", "id": "30c494033de798a7e19aa494a7262477d22aea40", "summary": "El l\u00edder del PP catal\u00e1n, Garc\u00eda Albiol, se muestra partidario del acuerdo, pero el PSC mantiene reticencias"}, {"article": "MadridActualizado:17/10/2016 13:32hA disfrutar la experiencia de conducci\u00f3n cuando simplemente acudimos al trabajo puede mejorar mucho con el patinete el\u00e9ctrico que Peugeot va a regalar con las versiones m\u00e1s altas del nuevo 3008. Porque no es un patinete al uso. El patinete e-kick que Peugeot regala u ofrece como opci\u00f3n en toda la gama es plegable y capaz de recorrer hasta 12 kil\u00f3metros con una sola carga y hasta una velocidad de 25km/h.El e-Kick permitir\u00e1 aparcar el coche y finalizar nuestro recorrido sin humosConsciente de las, cada vez, m\u00e1s acentuadas restricciones existentes en las zonas c\u00e9ntricas de las grandes urbes, concienciada con la sostenibilidad energ\u00e9tica, la protecci\u00f3n medioambiental y la reducci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n, Peugeot ha decidido a\u00f1adir al equipamiento de serie de las versiones m\u00e1s altas del nuevo 3008 el e-Kick. En otras versiones el e-Kick ser\u00e1 opcional aunque todav\u00eda se desconoce el precio.e-KickEl e-Kick es un patinete de 8,5 kilos de peso con bater\u00edas de Ion-Litio que se recarga y guarda en una \u201cdockstation\u201d habilitada para ello en el maletero del coche y que, adem\u00e1s, sirve para su transporte de forma segura.", "title": "El nuevo Peugeot 3008 llega con un patinete el\u00e9ctrico de regalo", "url": "http://www.abc.es/motor/novedades/abci-nuevo-peugeot-3008-llega-patinete-electrico-regalo-201610171331_noticia.html", "keywords": "3008,llega,peugeot,nuevo,patinete", "date": "2016-10-17", "id": "3c447b9eef2640654e569e102d1fcd8496bebe8b", "summary": "Las versiones m\u00e1s altas del nuevo Peugeot tendr\u00e1n entre su equipamiento el patinete el\u00e9ctrico e-Kick capaz de recorrer hasta 12 kil\u00f3metros con una sola carga"}, {"article": "OviedoActualizado:18/10/2016 01:32hEl ingeniero mec\u00e1nico y biof\u00edsico estadounidense Hugh Herr, premio Princesa de Asturias de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica, fue el primer galardonado en llegar a Oviedo. Lo hizo el pasado domingo, asegurando que es un \u00abhonor\u00bb haber sido distinguido con este galard\u00f3n, que recibir\u00e1 el viernes en la ceremonia de entrega presidida por los Reyes en el Teatro Campoamor. Tras posar para los fot\u00f3grafos y c\u00e1maras de televisi\u00f3n, el galardonado atendi\u00f3 a los periodistas, a los que revel\u00f3 que se encuentra \u00abfeliz\u00bb y que su elecci\u00f3n le supuso un \u00abshock\u00bb.Hugh Herr posa para los medios en el Hotel de la Reconquista - EFEA Herr le siguieron, en la tradicional escalada de llegadas de los distintos premiados a la capital del Principado de Asturias, el escritor estadounidense Richard Ford, Princesa de Asturias de las Letras, y la historiadora brit\u00e1nica Mary Beard, Princesa de Asturias de Ciencias Sociales, que hicieron su entrada en el Hotel de la Reconquista al ritmo de las gaitas. Hoy ser\u00e1 el turno de Javier G\u00f3mez Noya, \u00fanico qu\u00edntuple campe\u00f3n mundial de triatl\u00f3n de toda la historia y Princesa de Asturias de los Deportes, y del fotoperiodista estadounidense James Nachtwey, Princesa de Asturias de Comunicaci\u00f3n y Humanidades.Ma\u00f1ana llegar\u00e1n a Oviedo Pedro Puig P\u00e9rez y Siddhartha Kaul, en representaci\u00f3n de Aldeas Infantiles SOS, Princesa de Asturias de la Concordia, y la int\u00e9rprete N\u00faria Espert, Princesa de Asturias de las Artes, mientras que para el jueves se espera en la capital del Principado a Patricia Espinosa, Christiana Figueres y Laurent Fabius, representantes de la Convenci\u00f3n Marco de Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico, Princesa de Asturias de Cooperaci\u00f3n Internacional junto con el Acuerdo de Par\u00eds.A lo largo de toda la semana, todos los premiados participar\u00e1n en distintas actividades culturales organizadas por la Fundaci\u00f3n Princesa de Asturias. As\u00ed, Mary Beard participar\u00e1 esta ma\u00f1ana, junto con alumnos y profesores del IES P\u00e9rez de Ayala de Oviedo, en un taller para intercambiar impresiones sobre los pasajes acerca de la historia cl\u00e1sica escritos por los alumnos. Por la tarde, la historiadora visitar\u00e1 la Villa Romana de Veranes, mientras que Richard Ford recibir\u00e1 un homenaje en el Palacio de Exposiciones y Congresos \u00abCiudad de Oviedo\u00bb con la asistencia de miembros de clubes de lectura de Asturias, Cantabria, La Coru\u00f1a, Le\u00f3n, Pa\u00eds Vasco, Palencia y Toledo.Apretada agendaEl mi\u00e9rcoles, el fotoperiodista James Nachtwey asistir\u00e1 en Pola de Siero a un encuentro con medio centenar de colegas de profesi\u00f3n con los que compartir\u00e1 sus \u00faltimas experiencias profesionales y mantendr\u00e1 un di\u00e1logo abierto. Esa misma tarde, Ford visitar\u00e1 la Biblioteca de Asturias \u00abRam\u00f3n P\u00e9rez de Ayala\u00bb, donde dar\u00e1 una charla sobre los libros que m\u00e1s le han influido en su vida, y G\u00f3mez Noya se reunir\u00e1 con representantes de los 29 clubes de triatl\u00f3n que hay en Asturias. Para cerrar el d\u00eda, Mary Beard visitar\u00e1 el Museo Arqueol\u00f3gico de Asturias y comentar\u00e1 cinco piezas de la colecci\u00f3n que le servir\u00e1n para dar a conocer la manera de vivir en el mundo antiguo.En la tarde del jueves, N\u00faria Espert se trasladar\u00e1 hasta Gij\u00f3n, donde protagonizar\u00e1 un coloquio, en el Teatro Jovellanos, en el que se tratar\u00e1n aspectos sobre su trayectoria y su obra, y James Nachtwey visitar\u00e1 Avil\u00e9s para ofrecer una conferencia sobre su trabajo en zonas de conflicto en la C\u00fapula del Centro Niemeyer. Ya el viernes, Sus Majestades los Reyes recibir\u00e1n en audiencia a los premiados en el Hotel de la Reconquista a partir de las 12:30 horas.En esta edici\u00f3n, los encargados de pronunciar discurso en la ceremonia de entrega de los galardones, que tendr\u00e1 lugar en la tarde del viernes en el Teatro Campoamor de Oviedo, ser\u00e1n N\u00faria Espert, Mary Beard, Richard Ford y Patricia Espinosa, adem\u00e1s del presidente de la Fundaci\u00f3n, Mat\u00edas Rodr\u00edguez Inciarte, y Don Felipe. Como cierre a una semana muy especial, el s\u00e1bado los Reyes visitar\u00e1n la Comarca de Los Oscos, galardonada este a\u00f1o con el Premio al Pueblo Ejemplar de Asturias.", "title": "Hugh Herr, Richard Ford y Mary Beard ya est\u00e1n en Oviedo para recibir los premios Princesa de Asturias", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-hugh-herr-richard-ford-y-mary-beard-estan-oviedo-para-recibir-premios-princesa-asturias-201610180126_noticia.html", "keywords": "premios,previa,princesa,asturias", "date": "2016-10-17", "id": "60cf74cdac7f2159485c80b42c2bf8d54c9f21c5", "summary": "El biof\u00edsico, el escritor y la historiadora han sido los primeros en llegar a la capital del Principado, donde el viernes Don Felipe y Do\u00f1a Letizia presidir\u00e1n el acto de entrega de los galardones en el Teatro Campoamor"}, {"article": "MadridActualizado:17/10/2016 07:28hJos\u00e9 Borrell, el exministro que se enfrent\u00f3 en primarias a Joaqu\u00edn Almunia en 1998 y gan\u00f3, y que, como Pedro S\u00e1nchez, al final tuvo que irse, ha decidido dar un paso al frente en la guerra que mantienen los seguidores de S\u00e1nchez contra la gestora del PSOE. Borrell se hab\u00eda situado en el \u00faltimo mes muy cercano a las posiciones del exsecretario general contra Susana D\u00edaz y el resto de los barones, y ha decidido firmar el manifiesto del movimiento #MilitantesEnPie, que reivindica la celebraci\u00f3n de primarias inmediatas y un congreso extraordinario. Ese movimiento, que no se oculta es, sobre todo, una respuesta pol\u00edtica a la defenestraci\u00f3n de S\u00e1nchez y contra las aspiraciones de Susana D\u00edaz para sucederle. Asegura que dispone ya de m\u00e1s de 75.000 firmas de militantes de toda Espa\u00f1a. M\u00e1s de 200 personas repartidas por agrupaciones de toda Espa\u00f1a est\u00e1n recogiendo las r\u00fabricas de una militancia muy radicalizada en el \u00abno\u00bb a Rajoy y contra el \u00abgolpe\u00bb que acab\u00f3 con la dimisi\u00f3n de S\u00e1nchez.Si alcanzan 93.500 firmas (la mitad del censo del PSOE), podr\u00e1n solicitar formalmente al Comit\u00e9 Federal la convocatoria de primarias y congreso extraordinario donde aspiran volver a reelegir a Pedro S\u00e1nchez. \u00c9ste rompi\u00f3 ayer su silencio de las \u00faltimas semanas para, en un mensaje de Twitter de felicitaci\u00f3n a Miquel Iceta por su reelecci\u00f3n al frente del PSC, deslizar \u00abHoy y siempre defenderemos el voto de los militantes\u00bb.De momento, el movimiento \u00abla revoluci\u00f3n de las rosas\u00bb ha convocado una concentraci\u00f3n silenciosa en Ferraz para el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 22, v\u00edspera de la trascendental reuni\u00f3n del Comit\u00e9 Federal que va a decidir la abstenci\u00f3n en la investidura de Rajoy. Los manifestantes tendr\u00e1n que portar una rosa en su mano.Ayer, el alcalde de Valladolid, \u00d3scar Puente, destacado sanchista, se despach\u00f3 a gusto contra los barones en una entrevista a ABC. \u00abLos barones han convertido al PSOE en un reino de taifas\u00bb, sentencia. Puente reta al presidente de la gestora, Javier Fern\u00e1ndez, a mirarse al espejo \u00absi puede\u00bb, porque est\u00e1 convencido de que lo que hacen los barones es \u00abindecente\u00bb: \u00abcargarse\u00bb a S\u00e1nchez porque \u00abno era el chico de los recados que hab\u00edan so\u00f1ado\u00bb.Puente, que se compara con Borrell en su cambio de opini\u00f3n respecto a la conveniencia, primero, de una abstenci\u00f3n del PSOE, que ha rechazado tajantemente despu\u00e9s, considera que los barones son unos \u00ababsolutos irresponsables\u00bb, por callar en su d\u00eda en el Comit\u00e9 Federal en el que se dio el visto bueno al \u00abno es no\u00bb que defendi\u00f3 S\u00e1nchez, hasta el final.El alcalde vallisoletano se considera \u00abantagonista en las formas\u00bb con Susana D\u00edaz y a\u00f1ade: \u00abElla est\u00e1 en su t\u00e1ctica permanente, calla cuando le interesa, habla cuando le conviene\u00bb.", "title": "Borrell firma la petici\u00f3n de un congreso y da alas al sanchismo", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-borrell-firma-peticion-congreso-y-alas-sanchismo-201610170728_noticia.html", "keywords": "borrell,firma,congreso", "date": "2016-10-17", "id": "13641c8e96cbab45bbe6f38369e91d6ef8542e61", "summary": "\u00abLos barones han convertido al PSOE en un reino de taifas\u00bb, dice el alcalde de Valladolid"}, {"article": "BadalonaActualizado:17/10/2016 18:03hEl coordinador general del PPC, Xavier Garc\u00eda Albiol, ha ofrecido hoy sus concejales al PSC para nombrar al socialista \u00c1lex Pastor como alcalde en Badalona y desbancar a Dolors Sabater, aunque sin que los 'populares' entren en el nuevo gobierno municipal.En una rueda de prensa en el Ayuntamiento de Badalona, del que es concejal, Albiol ha se\u00f1alado que este \u00absacrificio\u00bb es en aras de acabar con la \u00abdegradaci\u00f3n\u00bb del gobierno \u00abindependentistas y antisistema\u00bb de Dolors Sabater.\u00ab Para dejar fuera a la CUP, aqu\u00ed tiene los 10 votos del PPC\u00bb, ha explicado Albiol, que ha pedido a Pastor -que cuenta con 4 concejales- que le d\u00e9 por escrito la relaci\u00f3n de nombres de su gobierno, aunque los populares no formar\u00e1n parte del gobierno ni participar\u00e1n de \u00abning\u00fan acuerdo de legislatura\u00bb.El concejal del PP, primer grupo del Ayuntamiento de Badalona, ha afirmado que a\u00fan no ha hablado con Pastor de una propuesta que ha calificado de \u00abgenerosa\u00bb, pues s\u00f3lo demanda la relaci\u00f3n de miembros de su propuesta de gobierno, sin exigir qu\u00e9 partidos deber\u00edan ingresar, aunque al mismo tiempo ha rechazado que hayan formaciones independentistas.quien s\u00ed se ha pronunciado es Miquel Iceta, l\u00edder del PSC, que ha asegurado hoy que su partido no presentar\u00e1 una moci\u00f3n de censura en Badalona \u00abde la mano\u00bb del popular Xavier Garc\u00eda Albiol, y que en todo caso los socialistas abrir\u00e1n una reflexi\u00f3n y una ronda de contactos con todos los partidos para examinar la situaci\u00f3n.El pleno de Badalona lo conforman diez concejales del PP, cinco de Guanyem Badalona en Com\u00fa (gobierno), cuatro del PSC, tres de ERC, dos de ICV-EUiA, dos de CiU y uno de Ciudadanos.\u00abRegalo envenenado\u00bbCon esta aritm\u00e9tica, Albiol ha advertido de que ser\u00eda un \u00abdesprop\u00f3sito\u00bb y un \u00abdisparate\u00bb que la ciudad se gobernara \u00abcon un alcalde y tres concejales\u00bb (PSC), pero ha a\u00f1adido: \u00abCuando Pastor nos ha despreciado, estoy seguro de que es porque tiene una alternativa para gobernar con toda la fuerza el Ayuntamiento\u00bb.\u00abNo s\u00e9 si es un regalo envenenado o no\u00bb, ha a\u00f1adido Albiol a preguntas de los periodistas, tras admitir que esta f\u00f3rmula del PP -que no garantiza estabilidad a un hipot\u00e9tico gobierno del PSC- \u00able costar\u00e1 entender\u00bb a los ciudadanos de Badalona.Pero ha subrayado que hay que escoger entre \u00ablo malo y lo peor, lo menos peor\u00bb, pues para Albiol la \u00abprioridad\u00bb es que Badalona deje de estar \u00aben manos de los separatistas\u00bb.Tras los hechos del pasado 12 de octubre, cuando el equipo de gobierno local abri\u00f3 el Ayuntamiento desobedeciendo una orden judicial, Albiol ha considerado que la ciudad est\u00e1 en un momento de \u00abexcepcionalidad\u00bb en el que cree que \u00e9l debe renunciar a ser candidato a la alcald\u00eda de la ciudad, pese a liderar la primera fuerza del consistorio.Por esa raz\u00f3n, el PP, pese a haber sido objeto de cr\u00edticas por parte del PSC, firmar\u00e1 esta semana una moci\u00f3n de censura para propiciar el nombramiento de Pastor como alcalde, una vez los populares aprueben su propuesta de gobierno.Para el l\u00edder del PP en Catalu\u00f1a, la decisi\u00f3n del gobierno de Sabater de abrir el consistorio en la festividad del 12 de octubre, en contra de una resoluci\u00f3n judicial, es el \u00abepisodio m\u00e1s denigrante y vergonzoso que se recuerda en los \u00faltimos a\u00f1os\u00bb por parte de un \u00abgobierno radical que no tiene la legitimidad de las urnas\u00bb. \u00abEn pol\u00edtica no siempre vale todo\u00bb, ha zanjado.La decisi\u00f3n de Albiol se produce en un contexto en el que, por otra parte, el PSC se niega a que los socialistas espa\u00f1oles faciliten un Gobierno en Espa\u00f1a del PP, un gesto en Badalona del l\u00edder del PPC que busca tambi\u00e9n dar argumentos para un Gobierno de Mariano Rajoy.", "title": "Albiol ofrece los concejales del PP para un gobierno del PSC en Badalona", "url": "http://www.abc.es/espana/catalunya/abci-albiol-ofrece-concejales-pp-para-gobierno-badalona-201610171220_noticia.html", "keywords": "badalona,alcaldia,albiol", "date": "2016-10-17", "id": "a491b018a17eb0bf12e1cbc0efd2aa938481f62e", "summary": "Iceta ha asegurado que su partido no presentar\u00e1 una moci\u00f3n de censura en Badalona \u00abde la mano\u00bb del popular"}, {"article": "MADRIDActualizado:17/10/2016 17:14hEl procedimiento habitual para tratar una caries consiste en eliminar la zona afectada del diente y reconstruir la pieza con material de relleno \u2013o \u2018amalgama\u2019\u2013. Un proceso com\u00fanmente conocido como \u2018empastar\u2019 en el que los protagonistas, adem\u00e1s del dentista y el paciente, son el temido torno dental y la amalgama. Pero, \u00bfde qu\u00e9 est\u00e1 hecha esta amalgama? Pues en el caso de los tradicionales, son el resultado de la aleaci\u00f3n de mercurio con otros metales. Una composici\u00f3n que, seg\u00fan un estudio llevado a cabo por investigadores de la Escuela de Salud P\u00fablica de la Universidad de Georgia en Athens (EE.UU.), podr\u00eda incrementar los niveles de mercurio en la sangre. Sin embargo, a pesar de este aumento, la concentraci\u00f3n sangu\u00ednea del metal sigue siendo totalmente inocua, incluso en aquellas personas que han tenido que portan muchos empastes.Como indica la Asociaci\u00f3n Americana de Odontolog\u00eda (ADA) a prop\u00f3sito de los resultados de este estudio publicado en la revista \u00ab Ecotoxicology and Environmental Safety\u00bb, \u00ablos niveles de mercurio citados en el estudio no exceden aquellos que, de acuerdo con la Academia Nacional de Ciencias de Estados Unidos (NAS), se sabe que causan efectos adversos sobre la salud\u00bb.M\u00e1s de ocho empastesEl estudio tuvo por objetivo evaluar si los empastes dentales conllevan un incremento a largo plazo de las concentraciones de mercurio en el organismo. Y para ello, analizaron los historiales m\u00e9dicos y dentales de 14.703 personas participantes en las Escuelas Nacionales de Salud (NHANES) de Estados Unidos en los a\u00f1os 2003-2004 y 2011-2012.Como explica Xiaozhong Yu, co-autor de la investigaci\u00f3n, \u00abla preocupaci\u00f3n sobre la posible exposici\u00f3n al mercurio procedente de los empastes dentales no es nueva, pero los estudios realizados previamente han ofrecido unos resultados inconsistentes. As\u00ed, nuestro trabajo ha tratado de ofrecer los niveles m\u00e1s precisos de exposici\u00f3n, que constituir\u00e1n la base cient\u00edfica para un futuro establecimiento del riesgo\u00bb. Los niveles de mercurio citados en el estudio no exceden aquellos que se sabe que causan efectos adversos sobre la salud Asociaci\u00f3n Americana de Odontolog\u00edaLos resultados mostraron que, en comparaci\u00f3n con aquellas que nunca han tenido que tratarse una caries, las personas con m\u00faltiples empastes dentales presentan unos niveles de mercurio en sangre elevados. Concretamente, el estudio concluye que los pacientes con m\u00e1s de ocho empastes tienen una concentraci\u00f3n plasm\u00e1tica de mercurio en torno a un 150% mayor que la poblaci\u00f3n que no se ha sometido a una restauraci\u00f3n dental.Es m\u00e1s; el an\u00e1lisis de los distintos subtipos de mercurio revel\u00f3 que los empastes se asocian, sobre todo, con la forma del metal con mayores efectos t\u00f3xicos en el organismo: el metilmercurio.Entonces, y a la luz de las nuevas evidencias, \u00bfdebemos preocuparnos? Pues no.Resultados cuestionablesEl estudio, que no ver\u00e1 la luz en papel hasta el pr\u00f3ximo mes de diciembre, ya fue publicado en la edici\u00f3n digital de la revista el pasado mes de septiembre. Y para calmar toda controversia que pudiera surgir en torno a los resultados, la ADA public\u00f3 una declaraci\u00f3n en la que aclara que los niveles finales de mercurio no resultan en ning\u00fan caso t\u00f3xicos y, por tanto, no ve la necesidad de modificar su posicionamiento sobre las amalgamas.Como recoge la declaraci\u00f3n, \u00abno debe extraerse ninguna conclusi\u00f3n sobre la seguridad de las amalgamas dentales de este estudio. Adem\u00e1s, los datos del trabajo incluyen dos tipos diferentes de materiales dentales: composite, que no contiene mercurio; y amalgama dental, hecha de la combinaci\u00f3n de metales como la plata, el esta\u00f1o, el cobre y el mercurio. Es importante tener en cuenta que dado que el estudio no distingue entre ambos materiales de relleno, puede haber una propensi\u00f3n a una sobreinterpretaci\u00f3n de los resultados\u00bb.En este contexto, adem\u00e1s, no solo la ADA, sino tambi\u00e9n la Agencia de Alimentos y Medicamentos de Estados Unidos (FDA), consideran que las amalgamas son totalmente seguras para su uso en adultos, recomendando su no utilizaci\u00f3n solo en el caso de las embarazadas y los ni\u00f1os menores de 6 a\u00f1os.", "title": "El mercurio de los empastes no supone ning\u00fan riesgo para el organismo", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-mercurio-empastes-no-supone-ningun-riesgo-para-organismo-201610171713_noticia.html", "keywords": "amalgama,mercurio,caries", "date": "2016-10-17", "id": "d068b73114e67771cc7372f42245f5117e008cb5", "summary": "Tener muchos empastes puede llegar a asociarse con una mayor concentraci\u00f3n de mercurio en sangre, pero en ning\u00fan caso perjudicial"}, {"article": "ABUYAActualizado:17/10/2016 11:49hLas 21 ni\u00f1as de Chibok liberadas la semana pasada por la secta y grupo terrorista islamista Boko Haram se han reunido este domingo con sus familias, tras m\u00e1s de dos a\u00f1os en manos de la formaci\u00f3n extremista.Durante una ceremonia cristiana en la capital, Abuya, una de las liberadas ha asegurado que sobrevivi\u00f3 cerca de 40 d\u00edas sin comida y que escap\u00f3 con vida a un bombardeo en una zona boscosa en la que se encontraba retenida. \u00abNo tuvimos comida durante un mes y diez d\u00edas, pero no morimos. Damos gracias a Dios\u00bb, ha dicho, seg\u00fan ha informado el diario nigeriano \u00abVanguard\u00bb.La ceremonia ha sido interrumpida cuando familiares de las liberadas han llegado al lugar y las han podido abrazar por primera vez. \u00abPodemos ver la felicidad y las emociones de sus padres\u00bb, ha dicho el ministro de Informaci\u00f3n, Lai Mohamed, quien ha recalcado que las conversaciones con Boko Haram continuar\u00e1n \u00abhasta la liberaci\u00f3n de todas las ni\u00f1as\u00bb. En este sentido, ha adelantado que \u00abmuy pronto ser\u00e1 liberado un grupo mayor de ni\u00f1as\u00bb, sin dar m\u00e1s detalles al respecto.Boko Haram secuestr\u00f3 a las menores de una escuela secundaria en abril de 2014, aunque algunas de ellas consiguieron escaparse de sus captores. El secuestro provoc\u00f3 una campa\u00f1a de condena a nivel mundial bajo el lema #BringBackOurGirls. El pasado mes de mayo se encontr\u00f3 con vida a una de las menores secuestradas, quien hab\u00eda conseguido escapar junto con su hijo, fruto de su relaci\u00f3n con uno de los milicianos. Precisamente, los terroristas publicaron un v\u00eddeo el pasado mes de agosto en el que mostraba a algunas de las menores y asegur\u00f3 que parte de estas han resultado heridas en bombardeos del Ej\u00e9rcito y unas 40 hab\u00edan sido obligadas a casarse.Las ni\u00f1as liberadas de Boko Haram - EFE/STREl presidente de Nigeria, Muhammadu Buhari, que ha prometido liberar a las ni\u00f1as, indic\u00f3 el a\u00f1o pasado por primera vez que estaba dispuesto a negociar. En agosto, se\u00f1al\u00f3 que permitir\u00eda que el grupo islamista eligiera a una organizaci\u00f3n caritativa como intermediaria pero el grupo no se ha pronunciado sobre la propuesta. Cualquier negociaci\u00f3n ser\u00eda la primera conocida p\u00fablicamente entre el Gobierno y Boko Haram, cuyos siete a\u00f1os de insurgencia para crear un estado isl\u00e1mico independiente en el noreste de Nigeria han dejado 15.000 muertos y desplazado a m\u00e1s de dos millones de personas.Boko Haram jur\u00f3 lealtad al grupo terrorista Daesh el a\u00f1o pasado, pero han surgido indicios de diferencias despu\u00e9s de que el grupo terrorista anunciara un nuevo l\u00edder para su provincia en \u00c1frica Occidental. El hasta ahora l\u00edder de los radicales, Abubakr Shekau, expres\u00f3 su malestar con este anuncio y dijo que segu\u00eda al frente de la organizaci\u00f3n. Sin embargo, una parte importante del grupo habr\u00eda aceptado la designaci\u00f3n de Musab al Barnawi como l\u00edder de Daesh en \u00c1frica occidental.", "title": "Las 21 ni\u00f1as de Chibok se re\u00fanen con sus familias tras dos a\u00f1os atrapadas por Boko Haram", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-21-ninas-chibok-reunen-familias-tras-anos-atrapadas-boko-haram-201610170821_noticia.html", "keywords": "chibok,ninnas,familias", "date": "2016-10-17", "id": "6e77e7e7d13d9a9af65f0ea3a15438f474d98090", "summary": "Los siete a\u00f1os de insurgencia del grupo terrorista para crear un estado isl\u00e1mico independiente en el noreste de Nigeria han provocado 15.000 muertos y desplazado a m\u00e1s de dos millones de personas"}, {"article": "MadridActualizado:18/10/2016 02:02hCambio de cromos entre los populares vascos, que ayer recogieron sus credenciales en el Parlamento de Vitoria encabezados por su presidente regional, Alfonso Alonso, que renunci\u00f3 as\u00ed a su acta de diputado en el Congreso. Su esca\u00f1o de diputado por \u00c1lava lo ocupar\u00e1 desde hoy su amigo y \u00abdelf\u00edn\u00bb como exalcalde de Vitoria Javier Maroto. El tambi\u00e9n vicesecretario sectorial del PP nacional se estrenar\u00e1 en la C\u00e1mara Baja en el Pleno de esta tarde.El exministro de Sanidad Alfonso Alonso formaliz\u00f3 en la ma\u00f1ana de ayer su renuncia al esca\u00f1o que ocupaba en el Congreso, completando as\u00ed su regreso a la pol\u00edtica vasca tras presentarse como candidato del PP a lendakari en los comicios del 25 de septiembre. Alonso, de 49 a\u00f1os, pone fin as\u00ed a una larga carrera parlamentaria, siempre como diputado por \u00c1lava, cuya primera etapa transcurri\u00f3 entre el a\u00f1o 2000 y el 2002. En 1999 y hasta 2007 fue elegido alcalde de su ciudad, Vitoria, puesto que asumi\u00f3 su estrecho colaborador, Javier Maroto, en 2011. Escudero de Santamar\u00edaAlonso regres\u00f3 a hacer \u00abcarrera\u00bb pol\u00edtica en Madrid y en 2008 fue aupado a la direcci\u00f3n parlamentaria de Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda hasta que el PP logr\u00f3 el Gobierno en las elecciones generales de 2011. Santamar\u00eda pas\u00f3 a la Vicepresidencia del Gobierno y Alonso hereder\u00f3 la Portavoc\u00eda del Grupo Popular hasta diciembre de 2014, cuando fue nombrado ministro de Sanidad para cubrir la renuncia de Ana Mato. Hasta que Rajoy le encomend\u00f3 presidir el PP vasco tras la salida abrupta de Arantza Quiroga, el a\u00f1o pasado, y postularse como candidato a lendakari. Por su parte, el vicesecretario sectorial del PP, Javier Maroto, abandon\u00f3 ayer su esca\u00f1o en el Ayuntamiento de Vitoria, en el que llevaba 17 a\u00f1os y era portavoz de su grupo. En mayo de 2015 Maroto revalid\u00f3 su victoria en las urnas, pero un acuerdo entre PNV, Podemos y Bildu le echaron de la Alcald\u00eda. Nacido en Vitoria el 6 de enero de 1972, Javier Maroto es licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales por la Universidad Comercial de Deusto Gesti\u00f3n y Administraci\u00f3n P\u00fablica por el IESE. Su proyecci\u00f3n p\u00fablica ha ganado enteros desde que fue designado \u00abrelevo\u00bb en G\u00e9nova al frente de la Vicesecretar\u00eda de Sectorial, en junio de 2015. Mariano Rajoy y la plana mayor del PP asistieron a su enlace matrimonial con su novio de toda la vida, Josema Rodr\u00edguez. Ocupar\u00e1 esta tarde su nuevo sill\u00f3n en el Congreso.", "title": "\"Relevo vasco\" en el PP del Congreso: sale Alonso, entra Maroto", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-relevo-vasco-pp-congreso-sale-alonso-entra-maroto-201610172200_noticia.html", "keywords": "relevo,vasco,sale,congreso,alonso", "date": "2016-10-17", "id": "5ee040a1273be2b4845408a99e37be94a4ddcd3b", "summary": "El exministro de Sanidad vuelve al Parlamento vasco, mientras que el vicesecretario sectorial del PP se estrena en la C\u00e1mara Baja"}, {"article": "MadridActualizado:17/10/2016 20:38hLa modelo Alba Carrillo parece que no levanta cabeza. A sus problemas derivados del divorcio con Feliciano L\u00f3pez y la guerra que mantiene con la ex del tenista, Mar\u00eda Jos\u00e9 Su\u00e1rez, se suma otro nuevo conflicto: los periodistas. Seg\u00fan han informado en \u00ab El programa de Ana Rosa\u00bb, la presentadora sal\u00eda de dejar a su hijo en el colegio y, como es frecuente, le segu\u00edan un par de reporteros de \u00abEuropa Press\u00bb. Al parecer, Carrillo no se tom\u00f3 muy bien las preguntas de los periodistas, una relaci\u00f3n bastante diferente a la que mantiene con ellos.Cansada de la presi\u00f3n medi\u00e1tica y sin decir nada, la modelo entr\u00f3 en una comisar\u00eda. Su intenci\u00f3n no era otra que la de denunciar a los periodistas, seg\u00fan confirm\u00f3 su propia madre, ante las preguntas insistentes de los dos reporteros. \u00abHa entrado para denunciaros\u00bb, dijo. A la salida, Carrillo sigui\u00f3 sin decir palabra y se subi\u00f3 en su coche, dando un fuerte portazo. Guerra abiertaAlba Carrillo y Feliciano L\u00f3pez est\u00e1n a las puertas de firmar el divorcio y desvincularse por completo el uno del otro. Sin embargo, lejos de ser un mero tr\u00e1mite, m\u00e1s bien parece una pesadilla. La modelo aprovecha siempre que puede para tirar alg\u00fan dardo a su ex, quien responde con iron\u00eda desde su cuenta oficial de Instagram.Por otra parte, Alba ya adelant\u00f3 a compa\u00f1eros de Mediaset en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n que cuando todo esto termine se sentar\u00e1 a hablar de todo sin censura, porque si alguien pensaba que la historia ya estaba m\u00e1s que vista se equivocaba. Adem\u00e1s, aseguran que hay una suculenta exclusiva de por medio que pod\u00eda peligrar por la exposici\u00f3n medi\u00e1tica a la que se expone Carrillo.Pero no es el \u00fanico frente que tiene abierto. Mantiene una tensa confrontaci\u00f3n con la ex del tenista, Mar\u00eda Jos\u00e9 Su\u00e1rez. \u00abEn un momento como el que pasa Alba, que est\u00e1 muy despechada, es normal que act\u00fae de forma irracional pero con el tiempo se arrepentir\u00e1 porque no queda bien\u00bb, dec\u00eda la dise\u00f1adora. \u00ab\u00c9l tiene muchas cosas buenas pero nunca cambiar\u00e1, encontrar\u00e1 su camino y ella debe hacer lo mismo y romper con esto cuanto antes porque no es sano\u00bb, explicaba Su\u00e1rez, en un evento.\u00abAhora que lo veo con distancia, la miro y digo ' C\u00e1llate ya'\u00bb, a\u00f1ad\u00eda. \u00abNo quiero entrar a valorar mucho m\u00e1s, solo que ahora que veo el tema con distancia gracias a los a\u00f1os, soy consciente de que comet\u00ed tambi\u00e9n muchos errores y s\u00f3lo puede hablar desde la experiencia. De ah\u00ed, a que mi consejo a Alba Carrillo sea que deje las cosas como est\u00e1ny lo olvide\u00bb, finaliz\u00f3 sobre la pol\u00e9mica.", "title": "Alba Carrillo acaba en la comisar\u00eda de Polic\u00eda", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-alba-carrillo-acaba-comisaria-201610172029_noticia.html", "keywords": "alba,comisaria,carrillo", "date": "2016-10-17", "id": "ba07f877ebfdb21fc24368f73da57fcba5316789", "summary": "Parece que los problemas no cesan en la vida de la modelo y presentadora"}, {"article": "ZARAGOZAActualizado:18/10/2016 17:46hLos matadores de toros Enrique Ponce, Alejandro Talavante y Juan Jos\u00e9 Padilla han sido premiados por sus actuaciones en la pasada Feria del Pilar. Talavante, como triunfador del ciclo, el maestro valenciano como autor de la mejor faena, y el jerezano Padilla con el reconocimiento al valor y a la mejor estocada. En el apartado ganadero, el mejor toro ha sido reconocido como \u00abRescoldito\u00bb de la ganader\u00eda de N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo, lidiado por Padilla en sexto lugar en la corrida del d\u00eda 15, y tambi\u00e9n esta divisa ha conseguido el premio a la corrida mejor presentada.El jurado compuesto por representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, asociaciones de aficionados, autoridad y veterinarios, otorg\u00f3 los siguientes galardones:-XXV Trofeo de la Diputaci\u00f3n de Zaragoza al Triunfador de la Feria, a Alejandro Talavante por su actuaci\u00f3n el 15 de octubre en la que cort\u00f3 una oreja a cada toro de Cuvillo.-X Trofeo Diputaci\u00f3n de Zaragoza a la mejor faena, a Enrique Ponce por la realizada al cuarto toro de Juan Pedro Domecq la tarde del d\u00eda 11 de octubre.-XLVIII Trofeo de la pe\u00f1a femenina La Madro\u00f1era al mejor toro de la Feria, a \u00abRescoldito\u00bb, de N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo, lidiado por Juan Jos\u00e9 Padilla el 15 de octubre.-XVI Trofeo de la pe\u00f1a Mari Paz Vega a la corrida mejor presentada, N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo.-XXXIV Trofeo de la Diputaci\u00f3n de Zaragoza al Valor, a Juan Jos\u00e9 Padilla.-XXXVI Trofeo de la Diputaci\u00f3n de Zaragoza a la mejor estocada, a Juan Jos\u00e9 Padilla.-XXXVI Trofeo de la Diputaci\u00f3n de Zaragoza, al mejor puyazo, a Juan de Dios Quinta, de la cuadrilla de El Fandi, por su actuaci\u00f3n el d\u00eda 12 de octubre.-XLI Trofeo Sastrer\u00eda Taurina Roquetas al mejor par de banderillas, a Curro Javier, que actu\u00f3 el 14 de octubre en la cuadrilla de Miguel \u00c1ngel Perera.", "title": "Talavante, Ponce y Padilla, en el cuadro de honor del Pilar 2016", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-talavante-ponce-y-padilla-cuadro-honor-pilar-2016-201610171235_noticia.html", "keywords": "honor,cuadro,ponce,padilla,talavante", "date": "2016-10-17", "id": "cbdf4666917fbf468b34b0d785dbca091c01cf42", "summary": "N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo se lleva el premio al mejor toro y a la corrida mejor presentada de la Feria"}, {"article": "Actualizado:17/10/2016 19:59hEl PP ha puesto hoy sus diez concejales en el Ayuntamiento de Badalona a disposici\u00f3n del PSC para llevar a cabo una moci\u00f3n de censura que saque a la CUP de la Alcald\u00eda. \"Est\u00e1n dispuestos a renunciar a lo que es leg\u00edtimo que es el gobierno de Badalona para que se propicie ese cambio\", ha dicho Xavier Garc\u00eda Albiol en rueda de prensa. El PSC, con cuatro concejales, ya ha rechazado este ofrecimiento a pesar de que la semana pasada el propio Miquel Iceta tend\u00eda la mano a todos los grupos. \"No vamos a hacer una moci\u00f3n de censura de la mano del PP\", ha dicho hoy. Por su parte, la alcaldesa de Badalona, Dolors Sabater, ha mostrado su \"m\u00e1s en\u00e9rgica repulsa\" ante el hecho de que \"se use Badalona para los intereses de carrera personales\", en referencia a la propuesta de Albiol de ceder sus diez concejales al PSC para arrebatar el poder a la CUP. En este sentido, no ha ofrecido recorrido a la amenaza de moci\u00f3n de censura. \"Es una expresi\u00f3n de incomodidad del PSC y un oportunismo del PP, para quienes Badalona es un objetivo pol\u00edtico\", ha dicho en rueda de prensa.-Redacci\u00f3n-", "title": "Albiol cede sus concejales para un gobierno del PSC en Badalona", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-albiol-cede-concejales-para-5173676806001-20161017025003_video.html", "keywords": "concejales,gobierno,cede,para,albiol,badalona", "date": "2016-10-17", "id": "e2ad1597358ebc8dcfd8975dfff59fc5d6c8611f", "summary": "El PP ha puesto hoy sus diez concejales en el Ayuntamiento de Badalona a disposici\u00f3n del PSC para..."}, {"article": "Actualizado:13/01/2018 13:54hEntre resignado y furioso, Francisco I de Francia reclam\u00f3 al Papa con insistencia ver el testamento de Ad\u00e1n ante las sucesivas bulas papales que reconoc\u00edan la preeminencia espa\u00f1ola en la conquista de Am\u00e9rica. \u00abEl sol luce para m\u00ed como para otros. Querr\u00eda ver la cl\u00e1usula del testamento de Ad\u00e1n que me excluye del reparto del mundo y le deja todo a castellanos y portugueses\u00bb, exclam\u00f3 sobre los t\u00e9rminos del Tratado de Tordesillas.En Espa\u00f1a y Portugal se llamaba directamente Testamento de Ad\u00e1n al Tratado de Tordesillas. Un acuerdo entre ambos pa\u00edses, donde medi\u00f3 el Papa valenciano Alejandro VI, para delimitar los territorios que Crist\u00f3bal Col\u00f3n descubri\u00f3 sin saberlo en 1492. Todo un continente repartido entre las dos grandes potencias imperiales de su tiempo. Y nada pudo hacer Francia, ni Inglaterra, ni Turqu\u00eda frente a aquella preeminencia. Seg\u00fan concluyeron sus enemigos, es como si \u00fanicamente los ib\u00e9ricos fueran hijos de Ad\u00e1n. Como explica Carlos Canales y Miguel del Rey en \u00abLas Reglas del Viento: cara y cruz de la Armada Espa\u00f1ola en el siglo XVI\u00bb, \u00aba partir del descubrimiento de nuevas tierras en el hemisferio occidental la historia cambi\u00f3 y se abri\u00f3 una nueva era para la humanidad\u00bb. Poca veces a lo largo de los tiempos ocurrieron tantas cosas importantes en una \u00fanica d\u00e9cada, la de 1490, es decir, la de 1492. A partir de esa fecha, los marineros espa\u00f1oles, portugueses y los italianos bajo su mando dibujaron un nuevo mundo repleto de riquezas y de posibilidades. Los oc\u00e9anos que no controlaba Espa\u00f1a era porque, de hecho, los dominaba Portugal. Rara vez en la historia se ha vivido un dominio igual de dos pa\u00edses sobre el resto del planeta.El Descubrimiento de Col\u00f3n cambia el mundoAl finalizar en 1479 la Guerra de Sucesi\u00f3n castellana, que involucr\u00f3 a Portugal a favor de Juana la \u00abBeltraneja\u00bb en contra de los Reyes Cat\u00f3licos, se firm\u00f3 el Tratado de Alc\u00e1\u00e7ovas y se dio inicio a un periodo de acercamiento entre Espa\u00f1a y Portugal. El texto, adem\u00e1s, dirimi\u00f3 varios asuntos territoriales pendientes entre ambas Coronas: las Islas Canarias pertenec\u00edan por derecho a Castilla; el reino de Fez, las islas Azores y Madeira, Cabo Verde, la Guinea y el derecho de navegaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de las Canarias, se le reconoc\u00edan a Portugal. Si bien la navegaci\u00f3n y el comercio atl\u00e1ntico no eran en ese momento una prioridad para los espa\u00f1oles, m\u00e1s tarde ese mismo tratado iba a suponer un obst\u00e1culo para las ambiciones hisp\u00e1nicas. La culpa de todo la tuvo un navegante supuestamente genov\u00e9s, Crist\u00f3bal Col\u00f3n. Tras ser rechazado su proyecto en la corte portuguesa de viajar hacia Occidente hasta dar con Cipango (Jap\u00f3n), logr\u00f3 que los Reyes Cat\u00f3licos lo financiaran. Es por esa espina clavada en su ego que Col\u00f3n hizo escala en Lisboa en su viaje de vuelta y alarde\u00f3 ante Juan II de que, despu\u00e9s de todo, su descubrimiento s\u00ed hab\u00eda merecido la pena. A nivel internacional aquel gesto desencaden\u00f3 una guerra. El Rey de Portugal cre\u00eda que los t\u00e9rminos del tratado de Alc\u00e1\u00e7ovas hab\u00edan sido violados con lo hallado por Col\u00f3n y levant\u00f3 una armada en las Azores para reivindicar los derechos sobre el Descubrimiento. Por el contrario, Fernando de Arag\u00f3n no moviliz\u00f3 ninguna flota. Inici\u00f3 una ofensiva diplom\u00e1tica dirigida a obligar al Papa valenciano Alejandro VI a que \u00ableyera en alto\u00bb el testamento de Ad\u00e1n e impulsara a Espa\u00f1a en su misi\u00f3n de evangelizar el nuevo mundo. Sus relaciones en ese momento con los Borgia eran buenas y pensaba sacar partido de sus concesiones aragonesas a la familia valenciana en la pen\u00ednsula: hab\u00eda apoyado que C\u00e9sar fuera designado arzobispo de Valencia y que Juan se casara con una prima del Rey. No le decepcion\u00f3 el segundo de los papas espa\u00f1oles. Alejandro VI hab\u00eda llegado al papado precisamente en 1492 (el a\u00f1o del Descubrimiento de Crist\u00f3bal Col\u00f3n) y al regreso del navegante dict\u00f3 cinco bulas en cuesti\u00f3n de un a\u00f1o (\u00abInter caetera\u00bb, \u00abPiis fidelium\u00bb, \u00abInter caetera\u00bb de mayo, \u00abEximie devotionis\u00bb y \u00abDudum siquidem\u00bb) que reconoc\u00edan los derechos espa\u00f1oles sobre las nuevas tierras, como explica Carlos Canales y Miguel del Rey en el citado libro. Estas bulas derogaban anteriores dictados y anulaban, a ojos de Dios, los tratados que reconoc\u00edan los derechos portugueses en los mares y tierras africanos m\u00e1s all\u00e1 de Canarias. Hasta tal punto que la \u00abEximie devotionis\u00bb fue otorgada por v\u00eda extraordinaria secreta y otorgaba a los Reyes Cat\u00f3licos los indultos y privilegios otorgados antes a Portugal en sus territorios de ultramar. El Tratado de Tordesillas, un reparto hist\u00f3ricoObviamente, Juan II prefiri\u00f3 ignorar el arbitraje pontificio y hablar directamente con los Reyes Cat\u00f3licos. El Papa est\u00e1 comprado, debi\u00f3 pensar el portugu\u00e9s como si se tratara de un \u00e1rbitro de f\u00fatbol sospechoso de favorecer a uno de los equipos.Tordesillas (Valladolid), donde a\u00f1os despu\u00e9s se marchitar\u00eda Juana la Loca, fue el lugar elegido para iniciar las negociaciones entre ambos pa\u00edses en 1494. Los Reyes Cat\u00f3licos fueron representados por Enrique Enr\u00edquez de Guzm\u00e1n, mayordomo mayor de los reyes, Gutierre de C\u00e1rdenas, comendador mayor de la Orden de Santiago y contador real, y el doctor Francisco Maldonado; mientras que Juan II envi\u00f3 a Ruy de Sousa, su hijo Juan de Sousa y el magistrado Arias de Almadana. \u00bfQu\u00e9 buscaba exactamente Portugal? En verdad todav\u00eda no se conoc\u00eda la magnitud del Descubrimiento. No hab\u00eda raz\u00f3n para discutir por el reparto de algo desconocido, salvo porque el aut\u00e9ntico objetivo del Rey Juan II era mantener abierta la ruta con la India, tan lucrativa para Portugal desde que Turqu\u00eda bloqueara las rutas mediterr\u00e1neas. En principio la propuesta portuguesa era realizar una partici\u00f3n de territorios basada en latitudes, de modo que sus barcos pudieran dirigirse a la India bordeando \u00c1frica o a directamente a trav\u00e9s del Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico por el sur. Tras unas dur\u00edsimas negociaciones, la respuesta espa\u00f1ola fue que, al contrario, la divisi\u00f3n se mantuviera por meridianos como planteaba la bula \u00abInter caetera\u00bb, si bien de forma m\u00e1s favorable a los portugueses de la planteada por el Papa. Los portugueses aceptaron el arreglo. No as\u00ed el Pont\u00edfice que, a modo de protesta, nunca confirm\u00f3 el tratado y hubo que esperar a que Julio II lo hiciese por medio de la bula \u00abEa quae pro bono pacis\u00bb en 1506. As\u00ed, el texto reservaba para Portugal el Atl\u00e1ntico y los territorios que hab\u00eda hallado Castilla por un meridiano fijado a 370 leguas del archipi\u00e9lago de Cabo Verde. A Espa\u00f1a se le reconoci\u00f3 la libre navegaci\u00f3n por las aguas del lado portugu\u00e9s para viajar a Am\u00e9rica y se le otorg\u00f3 derechos de evangelizaci\u00f3n y soberan\u00eda en las nuevas tierras occidentales. En la totalidad de esas tierras. O al menos eso era lo que se pensaba.La incapacidad t\u00e9cnica de realizar una partici\u00f3n exacta a lo firmado el 7 de junio de 1494 dio lugar a una serie de conflictos entre ambos pa\u00edses. En el a\u00f1o 1498 se descubri\u00f3 una nueva ruta hasta la India y en 1500 Brasil, un territorio que se encontraba en la parte portuguesa del Tratado de Tordesillas. Pedro \u00c1lvares Cabral lleg\u00f3 a este territorio en abril de 1500 y, amparado en el tratado, procedi\u00f3 a tomar posesi\u00f3n en nombre del Rey de Portugal. No en vano, se trat\u00f3 de la fecha del \u00abdescubrimiento oficial\u00bb, puesto que el espa\u00f1ol Vicente Pinz\u00f3n ya hab\u00eda estado en los \u00faltimos d\u00edas del mes de enero del a\u00f1o 1500 en el cabo de Santa Mar\u00eda de la Consolaci\u00f3n (identificado actualmente como cabo de San Agust\u00edn).A partir de 1530, la corona portuguesa inici\u00f3 la colonizaci\u00f3n de Brasil y expuls\u00f3 a los franceses que merodeaban por las islas cercanas. Y no solo eso. Portugal transgredi\u00f3 en su colonizaci\u00f3n del continente americano la demarcaci\u00f3n del Tratado de Tordesillas al avanzar paulatinamente desde el Brasil hacia el oeste y sur de Am\u00e9rica del Sur. Escudados en que se trataba de un error de medici\u00f3n, los portugueses sobrepasaron con creces las fronteras que se\u00f1alaba la l\u00ednea de Tordesillas. Las l\u00edneas del actual Brasil son el resultado de la carencia de instrumentos para determinar bien los meridianos y de las transgresiones portuguesas sobre el tratado.En cualquier caso durante sesenta a\u00f1os el tratado dej\u00f3 de tener sentido legal con la uni\u00f3n din\u00e1stica y se terminaron parcialmente los conflictos territoriales. Los dos imperios que dominaban el mundo quedaron sellados bajo una misma monarqu\u00eda.Cuando en 1578 el Rey de Portugal Sebasti\u00e1n I de Av\u00eds perdi\u00f3 la vida en una demencial incursi\u00f3n por el norte de \u00c1frica, Felipe II \u2013emparentado con la dinast\u00eda portuguesa por v\u00eda materna\u2013 despleg\u00f3 una contundente campa\u00f1a a nivel diplom\u00e1tico para postularse como el heredero a la Corona lusa, que fue asumida brevemente por el Cardenal-infante don Enrique hasta su muerte. \u00abEl reino de Portugal lo hered\u00e9, lo compr\u00e9 y lo conquist\u00e9\u00bb, asegurar\u00eda Felipe II. El Rey Prudente contaba con el apoyo de buena parte de la nobleza portuguesa y el benepl\u00e1cito de las potencias europeas (m\u00e1s bien resignaci\u00f3n), pero el levantamiento popular promovido por Antonio, el Prior de Crato, hijo bastardo del infante Luis de Portugal, oblig\u00f3 al Imperio espa\u00f1ol a iniciar las operaciones militares. La muerte del acuerdo: Tratado de MadridEl pa\u00eds vecino rindi\u00f3 pleites\u00eda a Felipe II en abril de 1581, siendo coronado como Felipe I de Portugal. El imperio donde no se pon\u00eda el sol supon\u00eda, en la pr\u00e1ctica, un conjunto de territorios con sus propias estructuras institucionales y ordenamientos jur\u00eddicos, diferentes y particulares, que se hallaban gobernados por los monarcas espa\u00f1oles de la Casa de Austria o por sus representantes. Entre 1580 y 1640, los portugueses se cuidaron de ser ellos quienes gestionaban su imperio comercial bajo la supervisi\u00f3n general de Madrid, que abri\u00f3 todo el mercado americano a los insaciables comerciante portugueses. No fueron los castellanos los que penetraron en las posesiones portuguesas, como tanto temieron aquellos que siguieron al Prior Antonio en sus revueltas, sino todo lo contrario. A principios del siglo XVII se sucedieron las quejas contra los omnipresentes comerciantes portugueses por parte de colonos castellanos, mexicanos, peruanos: \u00abLos portugueses cada vez son m\u00e1s en las Indias espa\u00f1olas y llegan en todas las flotas, mientras que tienen buen cuidado en mantener a los castellanos alejados de las Indias Orientales\u00bb.Adem\u00e1s, los reyes otorgaron a exploradores portugueses capitan\u00edas y concesiones en la cuenca amaz\u00f3nico, penetrando los portugueses profundamente en la selva brasile\u00f1a m\u00e1s all\u00e1 de lo delimitado en Tordesillas. De este modo, cuando en 1640 se produjo la independencia de Portugal, los portugueses hab\u00edan ampliado notablemente sus posesiones en virtud del precepto \u00abUti possidetis, ita possideatis\u00bb (quien posee de hecho, debe poseer de derecho).La independencia de Portugal y la sucesiva guerra entre ambos pa\u00edses dio lugar a que se transgrediera todav\u00eda m\u00e1s el maltrecho Tratado de Tordesillas, porque tanto Espa\u00f1a como Portugal establecieron nuevas ciudades en los territorios controlados por su enemigo. Hubo que esperar al Tratado de Madrid, firmado por Fernando VI de Espa\u00f1a y Juan V de Portugal el 13 de enero de 1750, para certificar oficialmente la muerte del de Tordesillas y definir los l\u00edmites entre las respectivas colonias portuguesas y espa\u00f1olas en Am\u00e9rica del Sur.", "title": "As\u00ed se repartieron el mundo Espa\u00f1a y Portugal en 1494: el Testamento de Ad\u00e1n que detestaba Francia", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-repartieron-mundo-espana-y-portugal-1494-testamento-adan-detestaba-francia-201610180122_noticia.html", "keywords": "reparto,mundo,tordesillas,tratado", "date": "2016-10-17", "id": "1b69fc823ff88b1db29643498b1186b928da7e3e", "summary": "Durante unas dur\u00edsimas negociaciones, Espa\u00f1a acept\u00f3 en Tordesillas que se realizara una divisi\u00f3n por meridianos como planteaba la bula \u00abInter caetera\u00bb, si bien de forma m\u00e1s favorable a los intereses portugueses de la planteada por el Papa valenciano Alejandro VI"}]