[{"article": "MOTEGI. -El espa\u00f1ol Marc M\u00e1rquez (Repsol Honda RC 213 V) sum\u00f3 su quinta victoria de la temporada al ganar el Gran Premio de Jap\u00f3n de MotoGP que se disput\u00f3 este domingo, en el circuito de Motegi, en donde se proclam\u00f3 matem\u00e1ticamente campe\u00f3n del mundo de la categor\u00eda reina por tercera vez en su carrera deportiva.M\u00e1rquez se vio beneficiado de las ca\u00eddas de sus inmediatos perseguidores en la tabla del mundial, el italiano Valentino Rossi, primero, y el espa\u00f1ol Jorge Lorenzo, despu\u00e9s, para conseguir su tercer t\u00edtulo mundial de MotoGP y el quinto en su trayectoria en el campeonato del mundo de motociclismo.Marc M\u00e1rquez fue el m\u00e1s r\u00e1pido en la salida pero a final de recta le superaron los dos pilotos de Yamaha, tanto Jorge Lorenzo como Valentino Rossi, si bien un par de curvas m\u00e1s tarde el de Repsol Honda recuper\u00f3 la segunda posici\u00f3n y el italiano se las tuvo que ver con el tambi\u00e9n espa\u00f1ol Aleix Espargar\u00f3 (Suzuki GSX-RR), que le adelant\u00f3 en un par de ocasiones. Las primeras vueltas resultaron fren\u00e9ticas, con Jorge Lorenzo delante intentando escaparse mientras que M\u00e1rquez y Rossi protagonizaron momentos de alta tensi\u00f3n con adelantamientos al l\u00edmite entre ambos.La ca\u00edda y el paso por el hospital no pareci\u00f3 afectar demasiado a Jorge Lorenzo quien, como en \u00e9l es habitual, imprimi\u00f3 un fuerte ritmo a las vueltas iniciales de carrera para intentar escapar de sus rivales, aunque en esta ocasi\u00f3n no pudo lograr su objetivo.A ritmo de vuelta r\u00e1pida en el tercer giro tanto Marc M\u00e1rquez como Valentino Rossi se colocaron tras el rebufo de Lorenzo, que con ese ritmo inicial rompi\u00f3 el \"pelot\u00f3n\" de MotoGP y seleccion\u00f3 a sus cinco mejores unidades iniciales, con ellos tres y Aleix Espargar\u00f3 y Andrea Dovizioso (Ducati Desmosedici GP16) unos metros m\u00e1s atr\u00e1s.En la cuarta vuelta el piloto de Repsol Honda tom\u00f3 la iniciativa y super\u00f3 a Jorge Lorenzo, que aguant\u00f3 tras \u00e9l y se defendi\u00f3 de los ataques de su compa\u00f1ero de equipo Valentino Rossi con maestr\u00eda mientras los otros dos integrantes del quinteto, Espargar\u00f3 y Dovizioso, se iban quedando atr\u00e1s.M\u00e1rquez comenz\u00f3 a tirar con fuerza para ser \u00e9l quien abriese un hueco respecto a sus perseguidores, aunque tard\u00f3 un par de giros en conseguirlo. Valentino Rossi super\u00f3 a Jorge Lorenzo en la sexta vuelta, en la que el de Repsol Honda hizo vuelta r\u00e1pida, para intentar evitar la fuga de su rival por el t\u00edtulo mundial de 2016, pero su ambici\u00f3n le llev\u00f3 a cometer un error una vuelta m\u00e1s tarde.Rossi se cay\u00f3 en la curva diez, la que da acceso a la recta posterior, pero pudo levantar la moto y llegar hasta su taller para intentar continuar, pero los da\u00f1os en la moto se lo impidieron y su segunda moto no cumpl\u00eda con las especificaciones necesarias para poder regresar a la pista, por lo que el italiano dijo adi\u00f3s a sus opciones de plantar cara por el t\u00edtulo a M\u00e1rquez.El equipo t\u00e9cnico del piloto de Repsol Honda no tard\u00f3 en marcar en su pizarra que Rossi estaba \"k.o\", pero con Jorge Lorenzo en la segunda posici\u00f3n, M\u00e1rquez no pod\u00eda proclamarse matem\u00e1ticamente campe\u00f3n del mundo, aunque el de Cervera continu\u00f3 con un ritmo firme abriendo unas diferencias que en nueve vueltas superaban ya en m\u00e1s de dos segundos a su inmediato perseguidor.En esos instantes de carrera el \"sue\u00f1o\" de piloto oficial de H\u00e9ctor Barber\u00e1 con la Ducati Desmosedici GP16 de Andrea Iannone ya hab\u00eda terminado por los suelos, aunque logr\u00f3 arrancar nuevamente la moto y regresar a pista en las \u00faltimas posiciones desde la octava plaza que hab\u00eda llegado a ocupar.Dovizioso y Espargar\u00f3 se erigieron en perseguidores de Jorge Lorenzo mientras que Maverick Vi\u00f1ales (Suzki GSX-RR) no pudo aguantar con ellos y acab\u00f3 rodando en solitario en quinta posici\u00f3n, lo mismo que Pol Espargar\u00f3 (Yamaha YZR M 1) en la s\u00e9ptima.No fue as\u00ed en el caso de \u00c1lvaro Bautista (Aprilia RS-GP) que defendi\u00f3 la octava posici\u00f3n como pudo de los ataques del italiano Danilo Petrucci (Ducati Desmosedici GP15), el brit\u00e1nico Scott Redding (Ducati Desmosedici GP15) y el alem\u00e1n Stefan Bradl (Aprilia RS-GP). Logr\u00f3 dejar atr\u00e1s a todos ellos.Pero en la vuelta veinte se produjo lo que ya casi nadie se esperaba y es que Jorge Lorenzo cometi\u00f3 un error que le hizo rodar por los suelos sin posibilidades de continuar y con ello dejaba libre el camino al piloto de Repsol Honda para proclamarse campe\u00f3n del mundo.Aleix Espargar\u00f3 concluy\u00f3 en la cuarta posici\u00f3n, con su hermano Pol sexto, \u00c1lvaro Bautista en la s\u00e9ptima plaza, en la que es su mejor clasificaci\u00f3n con la Aprilia RS-GP, Esteve \"Tito\" Rabat (Honda RC 213 V) fue decimocuarto y H\u00e9ctor Barber\u00e1 acab\u00f3 en la decimos\u00e9ptima posici\u00f3n.", "title": "Marc M\u00e1rquez gana en Motegi y se proclama campe\u00f3n del mundo", "url": "http://www.publico.es/deportes/marc-marquez-gana-motegi-y.html", "keywords": "motociclismo,mundo,Marquez,gana,campeon,montegi,Marc", "date": "2016-10-16", "id": "f9f22025c92810119303d02ddf257a1cf38ef8d3", "summary": "El espa\u00f1ol, que consigue el t\u00edtulo por tercera vez, se vio beneficiado por las ca\u00eddas de Rossi y Lorenzo."}, {"article": "MADRIDActualizado:16/10/2016 16:00hUn hombre de 35 a\u00f1os ha fallecido la madrugada de este domingo tras perder el equilibrio y caer bajo un coche de Polic\u00eda Nacional que circulaba por la Puerta del Sol de la capital, seg\u00fan ha informado Emergencias.Los servicios del 112 han recibido una llamada alertando del suceso a las 3:35 horas de la madrugada. Seg\u00fan indican, el joven ten\u00eda heridas muy graves y ha entrado en parada cardiorrespiratoria.Un equipo del SAMUR se ha desplazado hasta el lugar del accidente para tratar de atender al herido. Pese a que han intentado reanimarle durante m\u00e1s de media hora, el joven finalmente ha fallecido. Adem\u00e1s, una psic\u00f3loga ha tenido que atender al acompa\u00f1ante del atropellado porque \u00abse encontraba muy afectado\u00bb, seg\u00fan han indicado.Adem\u00e1s, un joven de 18 a\u00f1os de edad ha resultado herido muy grave tras ser atropellado tambi\u00e9n en el Paseo de la Castellana, a la altura de la Plaza de Lima, seg\u00fan han informado a Europa Press fuentes de Emergencias Madrid.El suceso ha ocurrido cuando el joven iba a cruzar junto a un grupo de amigos, momento en el que fue arrollado por el veh\u00edculo, que le desplaz\u00f3 varios metros a causa del impacto.El joven sufri\u00f3 un traumatismo craneoencef\u00e1lico severo y fue trasladado en estado cr\u00edtico al Hospital de La Paz tras ser intubado por los servicios de SAMUR-Protecci\u00f3n Civil.Una psic\u00f3loga de SAMUR-Protecci\u00f3n Civil ha atendido en el lugar del suceso a la copiloto del veh\u00edculo. Por su parte, Polic\u00eda Municipal se ha hecho cargo de la investigaci\u00f3n.", "title": "Muere atropellado tras tropezar y caer bajo un coche de Polic\u00eda", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/sucesos/abci-muere-atropellado-tras-tropezar-y-caer-bajo-coche-policia-201610161250_noticia.html", "keywords": "atropello", "date": "2016-10-16", "id": "9d290e422422fa7864ec75fa7034f33aa74236ea", "summary": "El hombre, de 35 a\u00f1os, ten\u00eda heridas muy graves y entr\u00f3 en parada cardiorrespiratoria"}, {"article": "MadridActualizado:17/10/2016 00:26hEl \u00abc\u00f3digo de barras\u00bb es un conjunto de l\u00edneas paralelas de distinto grosor y espaciado, que contienen una determinada informaci\u00f3n. Y en el caso de las arrugas peribucales -denominadas as\u00ed por razones obvias-, la informaci\u00f3n que revelan es que sonre\u00edmos, comemos, hablamos y besamos demasiado. Como no estamos dispuestas a dejar de hacer todo lo que nos gusta en pos de la est\u00e9tica, hemos consultados a los especialistas para que nos den sus claves para anticiparnos a la aparici\u00f3n de esas odiosas arrugas.Adriana Rib\u00e9, dermopat\u00f3loga y directora de Ribe Clinic, aconseja como primera medida evitar todos los gestos que nos hacen fruncir los labios: mandar besos con la mano, beber directamente de la lata, silbar, soplar, mascar chicle, succionar con una pajita y sobre todo, fumar. El tabaco est\u00e1 el primero en la n\u00f3mina de los enemigos de la boca. No s\u00f3lo el continuo frunce que se produce al dar cada calada, sino porque el calor y humo que desprende generan unos pliegues est\u00e1ticos muy dif\u00edciles de tratar.\u00bfLos cuidados? \u00abParece muy b\u00e1sico, pero si la piel est\u00e1 muy bien hidratada y nutrida, volver\u00e1 a su estado original tras el frunce, y si est\u00e1 deshidratada, se quedar\u00e1 plegada durante unos segundos. No hay m\u00e1s secreto que aplicarse un producto espec\u00edfico para labios y su contorno 2 o 3 veces al d\u00eda\u00bb, indica Claudia di Paolo, facialista. Tambi\u00e9n aconseja exfoliaciones semanales (\u00abla receta casera por excelencia es mezclar az\u00facar con miel y aplicarla por toda la zona), protegerse del sol durante todo el a\u00f1o para prevenir la dichosa \u00abmancha del bigote\u00bb y quitarnos la mala costumbre de mordernos los labios cuando estamos nerviosas.Prevenir mejor que curar\u00abLa mejor forma de saber si se va marcar el c\u00f3digo de barras con el paso del tiempo es hacer el gesto de besar: si se fruncen los alrededores de la boca, es se\u00f1al de que esas arrugas aparecer\u00e1n en unos a\u00f1os\u00bb, explica la doctora Garc\u00eda Pagola, con cl\u00ednica en Jerez de la Frontera. Esta disc\u00edpula de Mauricio De Maio (el mejor especialista en bocas de Brasil) tiene claro que se puede evitar la aparici\u00f3n infiltrando muy poco \u00e1cido hialur\u00f3nico, en cuanto asome la primera l\u00ednea. \u00abCon las arrugas din\u00e1micas sucede lo siguiente: si al besar se ven dos arrugas, con el tiempo aparecer\u00e1n cuatro; cuando son cuatro, ser\u00e1n pcho; si se ven ocho se convertir\u00e1n en diecis\u00e9is\u2026. Si yo empiezo a poner AH cuando hay solo dos, mi paciente no llegar\u00e1 nunca a tener cuatro. Es mucho m\u00e1s f\u00e1cil prevenirlas, que borrarlas despu\u00e9s\u00bb.El doctor Ignacio Genol, socio director de Clinica SOFT, aconseja el botox cuando las arrugas son claramente debidas a contracciones involuntarias de la zona, \u00abya que al relajar la zona se evita la formaci\u00f3n de las mismas\u00bb. Y la esteticienne Maribel Y\u00e9benes es de la misma opini\u00f3n, aunque ha creado un sistema para las temerosas de la toxina que es imbatible. Se trata de la combinaci\u00f3n de un peeling de poli-hidroxi\u00e1cidos con un tipo de radiofrecuencia que se hace llegar al interior de la piel mediante un cabezal con 160 micro-agujas que crean micro-canales en la piel extremadamente finos y muy profundos, y que activa todos los procesos de reparaci\u00f3n de la piel. El precio de De-Coding -as\u00ed se llama- es de 60 \u20ac por sesi\u00f3n (se requieren cinco).", "title": "Trucos para borrar \"el c\u00f3digo de barras\" que afea las bocas", "url": "http://www.abc.es/estilo/belleza/abci-trucos-para-borrar-codigo-barras-afea-bocas-201610170026_noticia.html", "keywords": "codigo,barras,borrar", "date": "2016-10-16", "id": "d865d08e04b09e5a047a783197261eb34e1deb7b", "summary": "Las arrugas en torno a los labios se mantienen a raya con hidrataci\u00f3n y buenos h\u00e1bitos"}, {"article": "Actualizado:17/10/2016 16:45hA Dante Alighieri la muerte le sorprendi\u00f3 en R\u00e1vena la noche del 13 al 14 de septiembre de 1321 y en esa misma ciudad donde el autor de \u00abLa Divina Comedia\u00bb hab\u00eda pasado sus \u00faltimos a\u00f1os de exilio fue enterrado, en la iglesia de San Francisco, aunque es muy posible que antes se tomara un recuerdo en cera o yeso de su rostro para que sirviera de como gu\u00eda para retratos y esculturas posteriores, tal como era costumbre entre las personalidades de la \u00e9poca.Boccaccio no menciona ninguna m\u00e1scara mortuoria en su obra sobre la \u00abVida de Dante\u00bb, aunque s\u00ed que Guido Novel da Polenta, el caballero que le otorg\u00f3 su protecci\u00f3n en R\u00e1vena, no escatim\u00f3 en su honores para su egregia sepultura. Cabe pensar por ello que se realiz\u00f3 una mascarilla del difunto poeta italiano.En el pasado se crey\u00f3 que la m\u00e1scara de Dante que se guarda en el Palazzo Vecchio de Florencia, y que da una pista vital a Robert Langdon (Tom Hanks) en \u00ab Inferno\u00bb, era su aut\u00e9ntica mascarilla mortuaria, pero estudios recientes apuntan a que ser\u00eda una copia de una efigie sepulcral realizada en 1483 por Pietro y Tullio Lombardo. La m\u00e1scara, que fue propiedad en el siglo XIX de Seymour Kirkurp (de ah\u00ed que tambi\u00e9n se conozca como M\u00e1scara Kirkup), fue donada por la viuda del investigador brit\u00e1nico al senador Alessandro D'Ancona. Este a su vez la ofreci\u00f3 en 1911 al Palazzo Vecchio, donde se conserva desde entonces.A vueltas con sus restosM\u00e1s peripecias sufrieron los restos del gran poeta florentino. Su ciudad natal lo conden\u00f3 al destierro y a muerte, pero tras su fallecimiento no ha dejado de reclamar su vuelta. Hasta erigi\u00f3 un cenotafio en la iglesia de la Santa Croce para \u00e9l que siempre ha estado vac\u00edo. R\u00e1vena respondi\u00f3 en reiteradas ocasiones que si no quisieron a Dante vivo, tampoco muerto.En 1519, a instancias de un grupo de florentinos entre los que se encontraba el mism\u00edsimo Miguel \u00c1ngel, el Papa Le\u00f3n X autoriz\u00f3 su traslado pero \u00abcuando la comisi\u00f3n solemnemente abri\u00f3 el sarc\u00f3fago del bardo encontr\u00f3, para sorpresa de todo, que el poeta -o lo que quedaba de \u00e9l- hab\u00eda abandonado la tumba\u00bb, relata Omar L\u00f3pez Mato en su obra \u00ab Despu\u00e9s del entierro: A veces la muerte no es el final de la historia sino el comienzo\u00bb (Penguin Random House, 2012). \u00bfD\u00f3nde estaba Dante? Los monjes franciscanos, para evitar la forzada sustracci\u00f3n de su hijo adoptivo, hicieron un orificio en el sarc\u00f3fago y por all\u00ed retiraron todos los huesos\u00bb, contin\u00faa L\u00f3pez Mato.Nieves Concostrina relataba en \u00ab Polvo eres\u00bb (La Esfera de los Libros) c\u00f3mo los restos fueron encontrados a\u00f1os despu\u00e9s, junto con una carta firmada por un prior franciscano en 1677 que confesaba los hechos. Regres\u00f3 Dante a un sepulcro de honor adosado al convento de San Francisco y erigido por el arquitecto Camillo Morigia hasta que en 1865, con motivo del VI centenario de su nacimiento, Florencia volvi\u00f3 a reclamar los restos del poeta. R\u00e1vena volvi\u00f3 a negarse, pero permiti\u00f3 que se reconocieran sus restos y se volvi\u00f3 a abrir la tumba. De Dante no quedaba ya m\u00e1s que polvo.El escultor Enrico Pazzi, autor del monumento a Dante de la Santa Croce, estaba presente en el acto y guard\u00f3 parte de estas cenizas, o como dicen las cr\u00f3nicas \u00abalgunas raspaduras del sarc\u00f3fago que conten\u00eda los restos del poeta\u00bb en seis sobres. Uno de estos sobres lo regal\u00f3 poco despu\u00e9s a la Biblioteca Nacional Central de Florencia, donde inexplicablemente... se perdieron. La \u00faltima vez que se hab\u00edan visto fue en 1929. En 1986, los empleados de la inmensa biblioteca se percataron de que no aparec\u00edan por ning\u00fan lado. Se buscaron sin \u00e9xito hasta que por casualidad, dos empleados que ordenaban libros encontraron el sobre con las cenizas en 1999. \u00abEs un hallazgo muy emocionante para nosotros. Es la \u00fanica reliquia de Dante que tenemos en Florencia\u00bb, declar\u00f3 la directora de la biblioteca, Antonia Ida Fontana.\u00bfQu\u00e9 fue del resto de los sobres con los restos del escritor? Sigue siendo un misterio.", "title": "Dante, ante su \"Inferno\"", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-dante-ante-inferno-201610160801_noticia.html", "keywords": "dante,mortuoria,mascara", "date": "2016-10-16", "id": "d23cd7bac6a8395723fe4b013bae9cde95b84dce", "summary": "La m\u00e1scara del autor de La Divina Comedia, pieza clave del \u00abInferno\u00bb de Tom Hanks, no fue tomada directamente del c\u00e1daver del poeta italiano"}]