[{"article": "Actualizado:24/10/2016 16:12h\u00bfAlguien imagina una estatua de Napole\u00f3n Bonaparte, enemigo declarado de Inglaterra en los a\u00f1os que vivi\u00f3, situada en el coraz\u00f3n de Londres? \u00bfO una del III Duque de Alba, considerado un villano hasta hoy por los holandeses, en las calles de \u00c1msterdam? Es dif\u00edcil imaginar algo as\u00ed: un enemigo reverenciado siglos despu\u00e9s por una sociedad con amnesia hist\u00f3rica. Es imposible encontrar esta desmemoria en casi ning\u00fan pa\u00eds salvo en Espa\u00f1a, donde casi todos los hombres que se enfrentaron al Imperio espa\u00f1ol para \u00abemancipar\u00bb los territorios americanos cuenta con una calle e incluso una estatua. En Madrid, el \u00ablibertador\u00bb Sim\u00f3n Bol\u00edvar tiene un estatua ecuestre en el Parque del Oeste desde 1970 y Jos\u00e9 Mart\u00ed un monumento cerca del Estadio Bernab\u00e9u. Ambos homenajes a enemigos del Imperio espa\u00f1ol se encuentran intactos y fuera de cualquier pol\u00e9mica. No as\u00ed los monumentos de h\u00e9roes espa\u00f1oles, que reciben peri\u00f3dicamente los ataques de grupos radicales. Tras el intento fallido de la CUP para retirar la estatua del descubridor, Barcelona amaneci\u00f3 este martes con algunas estatuas simb\u00f3licas vinculadas a Espa\u00f1a, como la estatua a Crist\u00f3bal Col\u00f3n, embadurnadas con pintura y grafitis. En concreto, la imagen dedicada al religioso Bernat Bo\u00efl, que est\u00e1 representado con un ind\u00edgena agachado a su lado, ha aparecido embadurnada con pintura roja. Adem\u00e1s, un grafiti pintado en la base se\u00f1ala: \u00ab12-O Res a celebrar\u00bb (Nada que celebrar), junto a una estelada, la hoz, el martillo y un s\u00edmbolo feminista. Hern\u00e1n Cort\u00e9s pintado de rojo en su pueblo No es el primer caso de personajes destacados de la Conquista de Am\u00e9rica y de la historia de Espa\u00f1a que se han convertido en el objetivo de los v\u00e1ndalos y de los desmemoriados. En agosto de 2010, la estatua de Hern\u00e1n Cort\u00e9s, conquistador de lo que hoy es M\u00e9xico, apareci\u00f3 manchada con pintura roja en su pueblo natal, Medell\u00edn (Badajoz). El ataque lo reivindic\u00f3 un grupo llamado Ciudadanos An\u00f3nimos que lo justific\u00f3 por ser un \u00abinsulto\u00bb a M\u00e9xico. Tal vez ignoraban estos agresores que M\u00e9xico no es \u00fanicamente el Imperio azteca, sino el resultado del choque de dos civilizaciones del que cort\u00e9s es su m\u00e1ximo exponente.Pero peor es el estado de las representaciones del conquistador e incluso de su tumba en M\u00e9xico. En 1562, dos de los hijos de Cort\u00e9s llevaron los restos de su padre a M\u00e9xico y le dieron sepultura en SanFrancisco de Texcoco. Comenz\u00f3 entonces el largo peregrinaje de sus restos por la geograf\u00eda mexicana. En 1629, qued\u00f3 en una iglesia de Ciudad de M\u00e9xico y luego, en 1794, en una fundaci\u00f3n religiosa de la misma ciudad. Este nuevo traslado obedec\u00eda al inter\u00e9s del virrey, Conde de Revillagigedo, por dar un mausoleo m\u00e1s pudiente al h\u00e9roe hisp\u00e1nico a costa del dinero de personajes influyentes de la ciudad. Pero la independencia de M\u00e9xico cambi\u00f3 radicalmente la imagen que ten\u00eda el pa\u00eds sobre Cort\u00e9s. En poco tiempo, el extreme\u00f1o torn\u00f3 a ser el representante de la crueldad y la represi\u00f3n que destruy\u00f3 la civilizaci\u00f3n azteca, e incluso fue tildado como genocida. A diferencia de otros pa\u00edses como Colombia que s\u00ed conserv\u00f3 el culto a Benalc\u00e1zar o Ecuador con Orellana \u2013en un intento de dar sentido hist\u00f3rico a sus pa\u00edses\u2013, la oposici\u00f3n a Cort\u00e9s se mantuvo firmemente enraizada hasta el punto de que en la actualidad no hay ninguna estatua de cuerpo entero del conquistador en todo el pa\u00eds. Poco despu\u00e9s de la independencia, empezaron a correr pasquines que incitaban al pueblo a destruir el sepulcro. Previniendo la inminente profanaci\u00f3n, las autoridades eclesi\u00e1sticas decidieron desmontar el mausoleo y ocultar los huesos. En la noche del 15 de septiembre de 1823, los huesos fueron trasladados de forma clandestina a la tarima del altar del Hospital de Jes\u00fas y el busto y escudo que decoraban el mausoleo fueron enviados a la ciudad siciliana de Palermo. Trece a\u00f1os despu\u00e9s, los restos cambiaron su ubicaci\u00f3n a un nicho todav\u00eda m\u00e1s oculto, donde permanecieron en el olvido durante 110 a\u00f1os. Asimismo, la \u00fanica estatua de Cort\u00e9s erigida en territorio mexicano permanece junto a esta humilde tumba, cuya existencia se guarda hoy de forma discreta.Juan de O\u00f1ate, ahora es \u00abEl Jinete\u00bbOtra escultura pol\u00e9mica fue la dedicada a Juan de O\u00f1ate, afamado conquistador de territorios norteamericanos, en la ciudad fronteriza de El Paso (EE.UU). La colosal estatua del conquistador se encuentra junto al aeropuerto de El Paso y cost\u00f3 cerca de dos millones de d\u00f3lares. No en vano, los grupos indigenistas obligaron a cambiar el nombre de la estructura para que no citara al conquistador directamente. El t\u00edtulo de la figura se qued\u00f3 con el escueto: \u00abEl jinete\u00bb. Adem\u00e1s, estos mismos grupos representantes de los indios Pueblo llegaron a mutilar en Nuevo M\u00e9xico otra estatua similar, pero mucho m\u00e1s peque\u00f1a, como protesta y recordatorio de las ferocidades atribuidas al hijo del o\u00f1atiarra Crist\u00f3bal de O\u00f1ate. Para terminar pusieron una nota con la leyenda en ingl\u00e9s: \u00abLo justo es justo\u00bb. Tampoco Per\u00fa ha mostrado mucho inter\u00e9s en homenajear a Francisco Pizarro. A petici\u00f3n de las autoridades peruanas, una estatua del conquistador fue trasladada de Nueva York a Lima en 1934, lo cual se convirti\u00f3 autom\u00e1ticamente en un foco de controversia. En 2003 las presiones de la mayor\u00eda ind\u00edgena dieron como resultado que esta estatua ecuestre de Pizarro fuera llevada al dep\u00f3sito municipal, a la espera de encontrarle una nueva ubicaci\u00f3n. Al a\u00f1o siguiente la colocaron, ya sin pedestal, en un parque rehabilitado del barrio de Rimac. La pol\u00e9mica sigue vigente ante la sucesiva rebaja de estatus.En este punto cabr\u00eda pensar que es un problema \u00fanicamente reservado a los conquistadores; pero no, es un problema de aquellas sociedades que no defienden la memoria de sus h\u00e9roes. Coincidiendo con la inauguraci\u00f3n de la estatua de Blas de Lezo en la Plaza de Col\u00f3n en 2015, la comisi\u00f3n de Presidencia y R\u00e9gimen Interior del Ayuntamiento de Barcelona inst\u00f3 a su hom\u00f3logo capitalino a que retirara la talla, obra de Salvador Amaya. Entonces, el consistorio de Madrid rechaz\u00f3 tajantemente la exigencia e invit\u00f3 al equipo de Xavier Tr\u00edas a no \u00abreeditar interesadamente la Historia\u00bb. El comentario en Twitter del concejal de Cultura del ayuntamiento barcelon\u00e9s, Jaume Ciurana (\u00abMadrid inaugura ma\u00f1ana una escultura a Blas de Lezo, que, entre otras cosas, bombarde\u00f3 Barcelona durante el sitio de 1714. En fin\u00bb) retrata las infantiles razones nacionalistas para censurar al hombre que venci\u00f3 a la gigantesca flota inglesa que se propuso conquistar Cartagena de Indias (Colombia) en 1741. Su participaci\u00f3n en el asedio de Barcelona, de hecho, fue anecd\u00f3tica.Don Juan de Austria, enemigo musulm\u00e1nTambi\u00e9n fue objeto de un ataque vand\u00e1lico la estatua de Juan de Austria, h\u00e9roe espa\u00f1ol de la batalla de Lepanto, en Ratisbona (Alemania). En febrero de 2013, fue mancillada por un marroqu\u00ed, que se subi\u00f3 al pedestal de la estatua y colg\u00f3 dos banderas, una de Marruecos y otra de Turqu\u00eda, para protestar contra el car\u00e1cter \u00abislam\u00f3fobo e intolerante\u00bb de la representaci\u00f3n y pidi\u00f3 el derribo de la estatua. El hijo del Emperador Carlos V naci\u00f3 en esta ciudad y est\u00e1 considerado \u00abel hijo grande la ciudad\u00bb. La estatua fue levantada para conmemorar el 400 aniversario de la muerte de Don Juan de Austria, siendo una copia fiel de la que hay en la ciudad de Mesina (Sicilia). No en vano, diferentes activistas han realizado otros actos vand\u00e1licos ya en el pasado, tales como cubrir con un gorro turco la cabeza de Don Juan, colocar una careta de Hitler en su rostro o embadurnada con pintura en otras ocasiones. Hace dos a\u00f1os, la \u00abAsociaci\u00f3n por el librepensamiento\u00bb propuso reemplazar la estatua por un \u00abs\u00edmbolo del entendimiento entre los pueblos\u00bb.", "title": "A la caza de los h\u00e9roes espa\u00f1oles: estatuas mancilladas y nombres censurados por la leyenda negra", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-caza-heroes-espanoles-estatuas-mancilladas-y-nombres-censurados-leyenda-negra-201610111902_noticia.html", "keywords": "espanoles,heroes,estatuas,atacadas", "date": "2016-10-11", "id": "e008d17a5a15614d6291bfb1d2b33a4d39adf569", "summary": "El ataque al monumento a Col\u00f3n en Barcelona se suma al de la estatua de Don Juan de Austria en Ratisbona, al de la estatua de Hern\u00e1n Cort\u00e9s en Medell\u00edn y a la pol\u00e9mica en torno al monumento de Juan de O\u00f1ate en Tejas"}, {"article": "BERL\u00cdNActualizado:11/10/2016 18:44hEn la primavera de 1938, al tiempo que los tanques nazis tomaban posiciones en la Austria anexionada, las nuevas autoridades del pa\u00eds expropiaban la fortuna y los castillos de la familia Ephrusi, entroncada con el apellido Rotschild, banqueros jud\u00edos que valoraban, por encima del resto de sus posesiones, su insustituible colecci\u00f3n de arte. Aquellas obras llegaron en furgonetas de la Gestapo al Museo de Historia del Arte vien\u00e9s (KHM) y fueron catalogadas a lo largo de meses de trabajo por su director, Friedrich Dworschak, mientras sus leg\u00edtimos propietarios daban los primeros pasos en una nueva e inesperada vida en las Islas Brit\u00e1nicas. El \u00faltimo descendiente de aquellos jud\u00edos expoliados, Edmund de Waal, vuelve hoy a ese mismo museo a exponer sus propias obras, confront\u00e1ndolas nada menos que con las de Durero, Lucas Cranach o El Bosco que forman parte del fondo permanente del museo y en los que de Waal busca la angustia del creador. \u00abEstamos impresionados por su generosidad y por la nobleza con la que, no solo ha aceptado nuestra propuesta, sino que adem\u00e1s nos ha cedido temporalmente uno de los objetos que m\u00e1s significado tiene para \u00e9l\u00bb, ha dicho el comisario de la exposici\u00f3n, Jasper Sharp, en referencia a la \u00abLiebre de los ojos de \u00e1mbar\u00bb, una miniatura japonesa cuyo nombre ha servido de t\u00edtulo a la m\u00e1s popular novela del artista.\u00abLiebre de los ojos de \u00e1mbar\u00bb - EFEEsa liebre, de apenas unos cent\u00edmetros de porcelana blanca, es uno de los 264 netsuke de la colecci\u00f3n familiar, miniaturas japonesas reunidas a finales del siglo XIX Charles Ephrussi, primo de su bisabuelo y uno de los descubridores del impresionismo. La abuela de De Waal, Elisabeth, volvi\u00f3 a Viena en 1945 para intentar recuperar algunas posesiones familiares y lo \u00fanico que encontr\u00f3 fue esta colecci\u00f3n puesta a salvo con riesgo para su propia vida por Anna, una criada de la familia. Edmund de Waal (Nottingham, 1964) ceramista y profesor de la Universidad de Westminster, ha estado visitando los s\u00f3tanos y cajas fuertes del museo, rebuscando entre sus archivos, para elegir personalmente las obras con las que quer\u00eda compartir espacio en esta exposici\u00f3n y que ha agrupado bajo el t\u00edtulo \u00abDurante la noche\u00bb.De Waal se pregunta cu\u00e1nto miedo, cu\u00e1nta angustia e incertidumbre convertidos en belleza hay en cada uno de esos objetos. La primera obra que eligi\u00f3 y alrededor de la cual gira el resto es el \u00abTraumgesicht\u00bb de Durero. A partir de ah\u00ed emprendi\u00f3 una tarea que ha descrito como \u00abdur\u00edsima\u00bb, la selecci\u00f3n de objetos entre los fondos de uno de los museos m\u00e1s importantes del mundo, con el af\u00e1n de componer una estanter\u00eda propia, una colecci\u00f3n personal en la que indaga sobre la imperfecci\u00f3n de las creaciones art\u00edsticas. \u00abLa perfecci\u00f3n es mortal\u00bb, explica, antes de sumergirse de nuevo en la obsesi\u00f3n por \u00abel arte que no se deja contemplar\u00bb y en el valor del tacto como sentido art\u00edstico.", "title": "Edmund de Waal regresa a Viena", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/abci-edmund-waal-regresa-viena-201610111837_noticia.html", "keywords": "waal,viena,nazis,edmund", "date": "2016-10-11", "id": "62dcc1114ed645adebf93ced1deff142470a9b09", "summary": "El ceramista brit\u00e1nico expone en Museo de Historia del Arte \u00abLa liebre de los ojos de \u00e1mbar\u00bb, la miniatura japonesa que dio titulo a su ensayo en el que cuenta la tr\u00e1gica historia de la familia jud\u00eda Ephrussi"}, {"article": "MadridActualizado:11/10/2016 22:06hUn total de 59.948 pacientes con hepatitis C han sido tratados en Espa\u00f1a con los nuevos f\u00e1rmacos antivirales de \u00faltima generaci\u00f3n en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, con tasas de respuesta viral sostenida superiores al 97 por ciento, lo que significa que pr\u00e1cticamente la totalidad logra curarse. As\u00ed se desprende de los datos relativos al periodo del 1 de enero de 2015 y el 15 de septiembre de este a\u00f1o facilitados por las comunidades aut\u00f3nomas al Ministerio de Sanidad, que asegura que Espa\u00f1a es el pa\u00eds europeo donde m\u00e1s personas han recibido los tratamientos innovadores.Este martes se han reunido el Comit\u00e9 Cient\u00edfico Asesor y el Comit\u00e9 T\u00e9cnico Institucional del Plan Estrat\u00e9gico para el Abordaje de la Hepatitis C en el Sistema Nacional de Salud (SNS) para valorar el alcance de las actuaciones implementadas y planificar las pr\u00f3ximas acciones.La estrategia fue aprobada en marzo de 2015 con el objetivo de garantizar el acceso en condiciones de equidad a los m\u00e1s de 95.000 afectados que, seg\u00fan los c\u00e1lculos de las propias comunidades, estaban diagnosticados de hepatitis C en Espa\u00f1a en ese momento. De ellos, 51.964 eran pacientes con fibrosis en grados F2, F3 y F4 que fueron priorizados a la hora de recibir tratamiento. No obstante, Sanidad reconoce que \u00abgracias al esfuerzo conjunto de los profesionales, de las autonom\u00edas y del Ministerio\u00bb se ha podido tratar a la mayor parte de estos pacientes, \u00abas\u00ed como otros con grados de fibrosis m\u00e1s reducidos, que por distintas circunstancias tambi\u00e9n fueron priorizados\u00bb. El Comit\u00e9 Cient\u00edfico ha analizado la informaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas como paso previo a la incorporaci\u00f3n al plan de la revisi\u00f3n de la estrategia terap\u00e9utica, de modo que puedan abordarse en el Comit\u00e9 T\u00e9cnico Institucional.Por otro lado, se ha finalizado el dise\u00f1o de la encuesta para la detecci\u00f3n de la hepatitis C oculta, aquella que est\u00e1 sin diagnosticar, y el trabajo de campo comenzar\u00e1 a principios del pr\u00f3ximo a\u00f1o. Asimismo, est\u00e1n ultimando gu\u00edas de formaci\u00f3n para los profesionales de Atenci\u00f3n Primaria.", "title": "Casi 60.000 personas han recibido los nuevos f\u00e1rmacos de la hepatitis C", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-casi-60000-personas-recibido-nuevos-farmacos-hepatitis-201610111908_noticia.html", "keywords": "enfermos,hepatitis", "date": "2016-10-11", "id": "b1a27a5963c232d2735dbdce13f6e01edee8b690", "summary": "Seg\u00fan el Ministerio de Sanidad, Espa\u00f1a es el pa\u00eds europeo donde m\u00e1s personas han recibido los tratamientos innovadores. Espa\u00f1a ha trataado a casi 60.000 pacientes con hepatitis C en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, y el 97% ha logrado curarse"}, {"article": "MadridActualizado:11/10/2016 17:33hLa pesca del camar\u00f3n con nasas en el Mediterr\u00e1neo podr\u00eda ser historia en nuestro pa\u00eds si sale adelante una propuesta de la Comisi\u00f3n Europea que har\u00eda inviable econ\u00f3micamente esta actividad. Bruselas pretende limitar las nasas por buque a solo 250, frente a las 1.500 que lleva actualmente cada barco, y la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pesca, Cepesca, ya ha advertido de que con esa medida se acabar\u00eda con una actividad que se limita a 8 embarcaciones espa\u00f1olas (6 con base en el puerto de Santa Pola y dos en Carboneras y Motril) y da trabajo a un centenar de familias.Para el secretario general de Cepesca, Javier Garat, \u00abno existe ninguna raz\u00f3n objetiva que justifique la aplicaci\u00f3n de esta restricci\u00f3n en la pesca del camar\u00f3n soldado, una pesquer\u00eda que es perfectamente sostenible\u00bb. Y es que, seg\u00fan Cepesca, se trata de una especie de r\u00e1pido crecimiento y con altas tasas reproductivas. Adem\u00e1s, las capturas se realizan a una profundidad de entre 140 y 560 metros, muy lejos de las cotas a las que habitan especies consideradas abisales y que registran tasas bajas de crecimiento.La captura del camar\u00f3n soldado se realiza, adem\u00e1s, a trav\u00e9s de una pesca selectiva, con capturas accesorias muy reducidas, por lo que no genera pesca fantasma, es decir, capturas producidas por aparejos o artes de pesca perdidos o no atendidos que siguen activos. En 2015 los 8 barcos espa\u00f1oles dedicados a estas capturas capturaron 574 toneladas de camar\u00f3n soldado.", "title": "Bruselas pretende asestar el golpe de gracia a la pesca del camar\u00f3n en el Mediterr\u00e1neo", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-bruselas-pretende-asestar-golpe-gracia-pesca-camaron-mediteraneo-201610111731_noticia.html", "keywords": "nasa,pesca,camaron", "date": "2016-10-11", "id": "e6c94f1368e654a1d3051a458a6d25e7ed395544", "summary": "La propuesta contempla reducir las nasas con las que se pescan a solo 250 por barco, frente a las 1.500 actuales, lo que har\u00eda inviable la actividad a los 8 barcos espa\u00f1oles que la realizan"}, {"article": "Sant Andreu de la Barca (BARCELONA)Actualizado:11/10/2016 12:50hEl ministro del Interior en funciones, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, ha considerado una \u00ababerraci\u00f3n\u00bb propia de \u00abignorantes\u00bb o \u00abindigentes culturales\u00bb definir la fiesta del D\u00eda de la Hispanidad del 12 de octubre como un \u00abgenocidio cultural\u00bb.\u00abHablar de genocidio cultural solo se puede hacer desde la m\u00e1s absoluta indigencia cultural porque, que yo sepa, en la Am\u00e9rica espa\u00f1ola no hay reservas de ind\u00edgenas\u00bb, ha apuntado en declaraciones a los medios antes de participar en la celebraci\u00f3n de la festividad de la Partona de la Guardia Civil en el acuartelamiento de Sant Andreu de la Barca (Barcelona).El ministro en funciones ha recordado que se trata de una fiesta nacional y ha censurado la intenci\u00f3n de Badalona de abrir algunas dependencias municipales durante la festividad, y ha confiado en que la justicia act\u00fae con medidas \u00abcautelar\u00edsimas\u00bb para impedirlo.La Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a present\u00f3 ayer un recurso contencioso administrativo contra el gobierno que encabeza Dolors Sabater, que ha propuesto a los funcionarios trabajar ma\u00f1ana a cambio de hacer fiesta el 9 de diciembre.", "title": "Fern\u00e1ndez D\u00edaz tilda de \"aberraci\u00f3n\" propia de \"ignorantes\" definir el 12-O como un genocidio cultural", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-fernandez-diaz-tilda-aberracion-propia-ignorantes-definir-12-o-como-genocidio-cultural-201610111250_noticia.html", "keywords": "fernandez,diaz", "date": "2016-10-11", "id": "957dd9f60aeea8919943e1880b1be9b5ea4c3f05", "summary": "El ministro del Interior conf\u00eda en que la justicia act\u00fae con medidas \u00abcautelar\u00edsimas\u00bb para impedir que Badalona trabaje ma\u00f1ana"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/10/2016 11:42hEste mapa muestra una porci\u00f3n del borde occidental del cr\u00e1ter Endeavour, que incluye la zona de Valle Marat\u00f3nEl rover Opportunity de la NASA es un veh\u00edculo incre\u00edble. Lleva doce a\u00f1os funcionando en Marte, m\u00e1s que ning\u00fan otro robot, y durante todo este tiempo ha logrado haza\u00f1as como encontrar zonas que pudieron ser habitables, localizar rocas nunca antes vistas e incluso mostrar con su c\u00e1mara la primera puesta de Sol que hemos contemplado en el Planeta rojo. El explorador ha superado todas las expectativas puestas en \u00e9l y parece tener cuerda para rato. Ahora, bajar\u00e1 por un barranco marciano tallado hace mucho tiempo por un fluido que podr\u00eda haber sido agua, seg\u00fan los \u00faltimos planes para la misi\u00f3n. Ser\u00e1 el primero en hacer algo semejante.Adem\u00e1s, por primera vez, el robot visitar\u00e1 el interior del cr\u00e1ter junto al que ha trabajado en los \u00faltimos cinco a\u00f1os. Estas actividades forman parte de una misi\u00f3n extendida de dos a\u00f1os que comenz\u00f3 el 1 de octubre, la m\u00e1s reciente en una serie de extensiones que se remontan a finales de la misi\u00f3n primaria del Opportunity en abril de 2004.El Opportunity se puso en marcha en julio de 2003 y aterriz\u00f3 en Marte en enero de 2004, en una misi\u00f3n planeada de 90 d\u00edas marcianos, lo que equivale a 92,4 d\u00edas terrestres. Pero todav\u00eda est\u00e1 en marcha. \u00abHemos superado la duraci\u00f3n primordial de la misi\u00f3n por un factor de 50\u00bb, se\u00f1ala John Callas, del Laboratorio de Propulsi\u00f3n a Chorro (JPL) de la NASA, en Pasadena, California. El rover comienza su \u00faltima misi\u00f3n extendida en el valle Bitterroot, parte del borde occidental del cr\u00e1ter Endeavour, una cuenca de 22 kil\u00f3metros)de di\u00e1metro que fue excavada por el impacto de un meteoro hace miles de millones de a\u00f1os. Opportunity lleg\u00f3 al borde de este cr\u00e1ter en 2011 despu\u00e9s de m\u00e1s de siete a\u00f1os de investigaci\u00f3n de una serie de peque\u00f1os cr\u00e1teres. En esos cr\u00e1teres, el rover encontr\u00f3 evidencias de agua \u00e1cida antigua que empap\u00f3 capas subterr\u00e1neas y, a veces, cubri\u00f3 la superficie.El barranco elegido como el pr\u00f3ximo gran destino se extiende de oeste a este menos de un kil\u00f3metro al sur de la ubicaci\u00f3n actual del veh\u00edculo. Es casi tan largo como dos campos de f\u00fatbol.\u00abEstamos seguros de que este es un barranco tallado por un fluido, y que el agua estaba involucrada\u00bb, apunta Steve Squyres, de la Universidad de Cornell en Ithaca, Nueva York. \u00abBarrancos como estos han sido vistos desde la \u00f3rbita de Marte desde la d\u00e9cada de 1970, pero ninguno se hab\u00eda examinado antes de cerca en la superficie. Uno de los tres objetivos principales de la nueva extensi\u00f3n de la misi\u00f3n es investigar este barranco. Esperamos aprender si el fluido era un flujo de escombros, con un mont\u00f3n de escombros lubricados por agua, o un flujo con la mayor\u00eda de agua y menos de otro material\u00bb.Un ambiente diferenteEl equipo tiene la intenci\u00f3n de conducir el rover cuesta abajo de la longitud completa del barranco, en el fondo del cr\u00e1ter. El segundo objetivo de la misi\u00f3n extendida es comparar las rocas dentro del cr\u00e1ter Endeavour con el tipo dominante que el veh\u00edculo examin\u00f3 en las llanuras que explor\u00f3 antes de llegar a Endeavour.\u00abPodemos encontrar que las rocas ricas en sulfato que hemos visto fuera del cr\u00e1ter no son las mismas en el interior\u00bb, dice Squyres. \u00abCreemos que estas rocas ricas en sulfato han sido formadas a partir de un proceso relacionado con el agua, y el agua fluye cuesta abajo. El ambiente acuoso en el interior del cr\u00e1ter podr\u00eda haber sido diferente a afuera en la llanura. Tal vez con una qu\u00edmica diferente\u00bb.El equipo del rover se enfrentar\u00e1 el desaf\u00edo de mantener al Opportunity activo por otros dos a\u00f1os. La mayor\u00eda de los mecanismos a bordo a\u00fan funcionan bien, pero los motores y otros componentes han superado con creces sus expectativas de vida. El gemelo del Opportunity, el Spirit, perdi\u00f3 el uso de dos de sus seis ruedas antes de sucumbir al fr\u00edo de su cuarto invierno marciano en 2010. El Opportunity se enfrentar\u00e1 a su octavo invierno marciano en 2017. Como su memoria se suspendi\u00f3 el a\u00f1o pasado, los resultados de las observaciones y mediciones de cada d\u00eda se deben transmitir ese d\u00eda o se pierden.En la misi\u00f3n extendida de dos a\u00f1os que termin\u00f3 el mes pasado, el Opportunity explor\u00f3 la zona \u00abValle Marat\u00f3n\u00bb, del borde occidental del Endeavour, que documenta el contexto geol\u00f3gico de minerales relacionados con el agua que hab\u00edan sido asignados a partir de observaciones orbitales.", "title": "El incansable rover Opportunity baja por un barranco en Marte", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-incansable-rover-opportunity-bajara-barranco-marte-201610111233_noticia.html", "keywords": "barranco,rover,opportunity,increible,bajara", "date": "2016-10-11", "id": "5622b7ae4fced0c9e161cec173f64024c83ba6aa", "summary": "Ning\u00fan otro veh\u00edculo ha hecho algo parecido en el Planeta rojo, una haza\u00f1a a\u00fan mayor si se tiene en cuenta que lleva doce a\u00f1os en acci\u00f3n"}, {"article": "A cuatro d\u00edas de las (segundas) elecciones se filtr\u00f3: la sustituta de la jueza Alaya archivar\u00eda la pieza 'pol\u00edtica' de los cursos de formaci\u00f3n al no apreciar delito. Ese condicional ya es pret\u00e9rito perfecto compuesto y las presuntas irregularidades en los cursos de formaci\u00f3n financiados con fondos p\u00fablicos andaluces, recursos mediante, se han quedado en nada desde el punto de vista de la responsabilidad penal.El auto de archivo conocido este martes, minutos antes de la rueda de prensa del Consejo de Gobierno, era esperado desde hace tiempo, como as\u00ed lo celebraba el portavoz de la Junta, Miguel \u00c1ngel V\u00e1zquez. El contundente informe de Anticorrupci\u00f3n de hace un par de martes s\u00f3lo vino a confirmar lo que la propia Fiscal\u00eda hab\u00eda dicho respecto a la inexistencia de delito en las exoneraciones a los beneficiarios de fondos de formaci\u00f3n, entre otras cuestiones. A ello se a\u00f1ad\u00eda que, a ojos del Tribunal de Cuentas, no hubo menoscabo en el erario p\u00fablico. Poco antes, un juzgado de Ja\u00e9n no hab\u00eda detectado \"irregularidad alguna\" por parte de la Administraci\u00f3n. As\u00ed se entiende tambi\u00e9n en las investigaciones abiertas sobre esta materia en nueve comunidades aut\u00f3nomas, donde el foco se puso los beneficiarios de los subvenciones y no en la acci\u00f3n o inacci\u00f3n del Gobierno. Siguiendo con Andaluc\u00eda, juzgados de Sevilla y Almer\u00eda tampoco apreciaron responsabilidades penales, si bien en la provincia de Huelva otro juzgado s\u00ed opt\u00f3 antes del verano por procesar a seis altos cargos y t\u00e9cnicos de la Administraci\u00f3n. Hace apenas unos d\u00edas, un juzgado de M\u00e1laga archivaba cuatro piezas sobre empresas y otro de Ja\u00e9n hac\u00eda lo propio con once empresas, mientras que en Sevilla s\u00ed que se abr\u00eda juicio contra nueve personas por supuestas irregularidades.El caso es que la jueza N\u00fa\u00f1ez Bola\u00f1os, en contra del criterio mantenido por la jueza Alaya cuando inici\u00f3 la instrucci\u00f3n, no ha observado un il\u00edcito penal. Cabe recordar que, en julio del a\u00f1o pasado y ya con su cargo en la Audiencia, Alaya desprestigi\u00f3 a su sucesora para quedarse con \u00e9sta y otras macrocausas. El criterio de ambas era totalmente diferente a la hora de catalogar la gesti\u00f3n de los cursos y las subvenciones p\u00fablicas: de una \"red de clientelismo pol\u00edtico\" a, si acaso, \"posibles irregularidades administrativas\".La \"hip\u00f3tesis\" de la Guardia Civil y las intenciones del PPDice la jueza en el auto de sobreseimiento, contra el que cabe recurso ante el propio juzgado y ante la Audiencia de Sevilla, que la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil \"construye\" sobre la base de la falta de documentaci\u00f3n en los expedientes detectada por los interventores en sus informes especiales una \"hip\u00f3tesis o teor\u00eda\" para la elecci\u00f3n de los beneficiarios, dando pie a la teor\u00eda mantenida por Alaya de conceder arbitrariamente las subvenciones y crear una red de 'clientelismo pol\u00edtico'.La jueza trata de desmontar esta cuesti\u00f3n explicando que \"para que el beneficiario fuera seleccionado arbitrariamente por el \u00f3rgano gestor de entre aquellos que consideraba afines al partido, el funcionario (interino o de carrera), que era el que, sentado en su mesa con el ordenador, introduc\u00eda los datos y emit\u00eda la resoluci\u00f3n de concesi\u00f3n (no se realizaba esta labor personalmente por el director general o delegado provincial), deber\u00eda tener instrucciones espec\u00edficas para ello y, por ende, participar\u00eda de la trama organizada que realizaba estas conductas\".\"Quiere ello decir que no s\u00f3lo el director general o los delegados provinciales participar\u00edan de esta trama, sino que necesariamente tambi\u00e9n deb\u00edan participar los funcionarios que integraban los servicios centrales y las delegaciones provinciales, quienes recibir\u00edan instrucciones de sus superiores para que as\u00ed actuaran\", se\u00f1ala en el auto. \"La teor\u00eda parece poco probable por no decir inveros\u00edmil: en todo caso, como se\u00f1ala el Ministerio P\u00fablico en su informe, no se ha constatado la existencia de instrucci\u00f3n alguna en este sentido, ya sea verbal o escrita\", concluye.39 empresas en 18.000 subvencionesYa lo advert\u00eda en ese sentido la Fiscal\u00eda al se\u00f1alar en su petici\u00f3n de archivo que el an\u00e1lisis jur\u00eddico penal es \"individualizado a una conducta concretada en una persona y por raz\u00f3n de unos hechos\", indicando que \"no puede basarse en la eficacia, eficiencia o incluso legalidad u oportunidad de toda una administraci\u00f3n valorada en su conjunto\", un asunto \"m\u00e1s bien propio de la labor auditora, revisora contenciosa administrativa o incluso pol\u00edtica\", cuesti\u00f3n esta \u00faltima que est\u00e1 a la espera del dictamen de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n creada al efecto en el Parlamento andaluz.N\u00fa\u00f1ez tambi\u00e9n carga contra la posici\u00f3n del PP andaluz, acusaci\u00f3n particular en la causa. \"Que entre las m\u00e1s de 18.000 subvenciones otorgadas encontremos 39 empresas que tienen alguna vinculaci\u00f3n con el partido socialista no resulta significativo\", aludiendo a la petici\u00f3n realizada recientemente por los populares para la pr\u00e1ctica de diligencias \"tendentes a acreditar la existencia de esa red clientelar\".La jueza se\u00f1ala que, \"atendiendo al n\u00famero de beneficiarios entre los a\u00f1os 2009 a 2012, no resulta significativo que el PP-A encuentre empresas beneficiarias cuyos administradores, de derecho o de hecho, fueran ex miembros del 'Gobierno andaluz o del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol', o familiares de \u00e9stos o amigos de \u00e9ste o del familiar\".As\u00ed, hasta la tramitaci\u00f3n de los seguros recursos contra el auto, queda cerrada por el momento la investigaci\u00f3n abierta por la intervenci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Formaci\u00f3n y de las distintas delegaciones provinciales del Servicio Andaluz de Empleo (SAE) en la concesi\u00f3n de subvenciones p\u00fablicas para la realizaci\u00f3n de cursos de formaci\u00f3n. Un total de 24 exaltos cargos, entre ellos el exconsejero de Empleo Antonio Fern\u00e1ndez o los ex delegados del ramo en las ocho provincias andaluzas, pueden respirar algo m\u00e1s tranquilos.", "title": "Carpetazo a la causa judicial de la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda: cr\u00f3nica de un archivo anunciado", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/Carpetazo-judicial-formacion-cronica-anunciado_0_563443845.html", "keywords": "formacion,anunciado,cronica,judicial,Carpetazo", "date": "2016-10-11", "id": "133e89c31b04e80adde36c2428919d34e5f424ac", "summary": "La jueza carga contra la \"teor\u00eda\" de la Guardia Civil para incriminar a altos cargos de la Junta de Andaluc\u00eda\u00a0como manten\u00eda el PPResoluciones similares y la filtraci\u00f3n hace casi cuatro meses no dejaban lugar a la sorpresa en cuanto a la irrelevancia penal del caso "}, {"article": "Actualizado:11/10/2016 11:59hJavier y Yolanda tienen 43 a\u00f1os. Y ocho hijos. Ellos nunca se plantearon tener una familia numerosa, pero \u00abla vida te va llevando y estamos encantados\u00bb. Reconocen que no todo es fiesta, aunque el ambiente en su casa es muy alegre y cuando consiguen acostar a todos y esta pareja se va a la cama sienten la gran satisfacci\u00f3n de haber cubierto, un d\u00eda m\u00e1s, todas las necesidades de sus hijos de 15 a\u00f1os, 14, 11, 10, 8,5 y las gemelas de dos. \u00c9l es programador inform\u00e1tico y, aunque se levanta muy pronto, manifiesta su \u00absuerte\u00bb por poder llegar a las seis de la tarde a su casa. \u00abM\u00e1s me alegro yo, \u2013confiesa entre risas su mujer\u2013 porque as\u00ed nos repartimos las tareas con los ni\u00f1os\u00bb. Yolanda se levanta a las seis y media de la ma\u00f1ana y, si no le ha dado tiempo el d\u00eda anterior a preparar la comida de los ni\u00f1os, se pone con las manos en la masa. \u00abCada uno se lleva un termo con su comida al colegio. De otra forma no s\u00e9 c\u00f3mo podr\u00edamos hacerlo porque el comedor sale por unos 90 euros al mes por ni\u00f1o\u00bb.Despu\u00e9s despierta a sus hijos y los mayores ayudan a los peque\u00f1os a vestirse. Y todos se hacen la cama \u2013unos m\u00e1s que otros, confiesa su madre\u2013. A las 8.40 salen de casa y dejan a las gemelas en una escuela infantil muy cercana. Despu\u00e9s corriendo al cole en el coche. A las 9.30 termina con el tour. Es entonces cuando ella aprovecha a hacer a compra. \u00abSuelo ir hasta a tres supermercados en busca de las mejores ofertas. Tambi\u00e9n aprovecho los descuentos que hacen al comprar productos, como por ejemplo los yogures, cuando les faltan tres d\u00edas para caducar. En mi casa se consumen tan r\u00e1pido que no hay problemas de fechas. Algunos alimentos, como los zumos, son solo para las peque\u00f1as y alg\u00fan d\u00eda, como algo excepcional, los mayores pueden tomar alguno\u00bb. \u00abOtra forma de ahorrar \u2014prosigue\u2014 es comprar lotes familiares que permiten tener m\u00e1s cantidad por menos dinero. Me supone mayor ahorro sobre todo en pa\u00f1ales, que gastamos un mont\u00f3n. Antes sol\u00eda ir cada tres d\u00edas a comprar pero, ahora, como son m\u00e1s mayores, voy casi a diario porque me resulta m\u00e1s rentable para llenar la nevera de comida\u00bb.Piso de alquilerEste matrimonio explica que, adem\u00e1s, la compra no puede ser muy grande porque su casa no tiene demasiado espacio. Hace unos a\u00f1os viv\u00edan en un piso de tres dormitorios y un ba\u00f1o, que se les qued\u00f3 muy peque\u00f1o cuando naci\u00f3 su sexto hijo. \u00abComo no pod\u00edamos asumir una hipoteca mayor, decidimos alquilar nuestro piso e irnos a otro de alquiler de cuatro habitaciones, dos ba\u00f1os y piscina en la urbanizaci\u00f3n. Vivimos m\u00e1s desahogados\u2013explica Javier\u2013, y eso que despu\u00e9s nacieron las gemelas. Nos apa\u00f1amos con camas y literas plegables y en la habitaci\u00f3n de matrimonio duermen cuatro de nuestras hijas y nosotros en el dormitorio m\u00e1s peque\u00f1o\u00bb.Javier confiesa que su sueldo, que no llega a los dos mil euros, no alcanza para ahorrar. \u00abNo nos vamos de vacaciones, por eso alquilamos un piso con piscina con la idea de que los ni\u00f1os disfrutaran en verano. Tambi\u00e9n organizamos alguna excursi\u00f3n a la sierra, pero poco m\u00e1s porque no nos alcanza el dinero y porque mis hijos tienen primos y amigos y se van con ellos y lo pasan pipa\u00bb. \u00abCasi siempre estamos en n\u00fameros negativos y es verdad que hemos pasado por momentos dif\u00edciles, pero siempre hay alguien que te ayuda a salir adelante \u2013a\u00f1ade Yolanda\u2013. Alguna vez mis hijos me preguntan que por qu\u00e9 no trabajo \u2013tambi\u00e9n soy inform\u00e1tica\u2013 y les explico que si lo hiciera todo el sueldo se ir\u00eda en pagar a alguien para que se ocupara de ellos. La pena es que no existan trabajos por horas que pueda hacer en los ratos que me quedan libres cuando ellos est\u00e1n en el colegio y que pudiera hacer desde casa\u00bb, se lamenta. La cuesta de septiembreUno de los momentos econ\u00f3micos m\u00e1s complicados es el comienzo de curso. Javier se guarda \u00edntegra la paga extra de antes del verano para la vuelta al cole. Sus hijos van a un colegio concertado y llevan uniforme \u00abaunque este a\u00f1o solo hemos comprado uno porque son heredados o nos los han prestado \u2013apunta orgullosa Yolanda\u2013. Lo de los libros es m\u00e1s complicado por los continuos cambios en la Lomce. No obstante, tenemos cerca una librer\u00eda de confianza y nos dejan pagar los libros seg\u00fan vamos pudiendo. Antes cont\u00e1bamos con la beca de la Comunidad de Madrid, que han quitado, y ahora aprovechamos las del ayuntamiento de Alcorc\u00f3n y los descuentos que nos hacen en el colegio\u00bb.Sus hijos apenas saben lo que es una extra escolar porque supone un gasto m\u00e1s. Para contrarrestarlo, esta familia acude a polideportivos donde hay actividades m\u00e1s econ\u00f3micas para que sus hijos no se queden sin hacer lo que les gusta. Si estos padres detectan en alguno de sus hijos una necesidad espec\u00edfica, s\u00ed han hecho un esfuerzo y actualmente dos de sus hijos van a una extra escolar de f\u00fatbol. Dif\u00edcil, pero no imposibleEste matrimonio confiesa que tener hoy una familia numerosa es dif\u00edcil, pero no imposible. \u00abEs una experiencia que te ayuda a superarte y a afrontar con optimismo las dificultades. A nuestros hijos claro que les gustar\u00eda tener m\u00e1s cosas y salir de vacaciones, pero no son materialistas, saben que conseguir las cosas supone un esfuerzo y, si alguna vez pueden ir al cine o a un parque de atracciones, lo valoran enormemente. Saben compartir, colaborar en casa y disfrutar al m\u00e1ximo cuando tienen una recompensa\u00bb. El ejemplo de esta familia numerosa no es \u00fanico. Es una muestra m\u00e1s de c\u00f3mo hacen verdaderos esfuerzos para llegar a fin de mes. Seg\u00fan un estudio reciente de la Federaci\u00f3n de Familias Numerosas (FEFN) y la Fundaci\u00f3n Madrid Vivo, m\u00e1s de la mitad llega justa a fin de mes (59%) y una de cada tres ha tenido que gastar ahorros o contraer alguna deuda para afrontar todos los gastos de la familia. Es m\u00e1s, el 45% de ellas vive con entre 1.500 y 3.000 euros al mes y un 28% cuenta con menos de 1.500 euros mensuales. Pero esto no es lo peor. Seg\u00fan declara a ABC Eva Holgado, presidenta de FEFN, es muy preocupante que un 28% de estos hogares est\u00e9n por debajo de los 1.500 euros, cuando son familias de cinco miembros m\u00ednimo. \u00abEs necesario acabar con el t\u00f3pico de que las familias numerosas llevan una vida de pel\u00edcula como aparece en muchas series de televisi\u00f3n, son ricas, viven en viviendas enormes... Esa no es la realidad. Lo cierto es que hacen verdaderos esfuerzos por cubrir todas sus necesidad y la mayor\u00eda viven en cien metros cuadrados. Adem\u00e1s, suelen trabajar el padre y la madre fuera de casa\u00bb. Sabiendo que estas familias viven acostumbradas a apretarse el cintur\u00f3n, hay personas que se les plantean que para vivir as\u00ed que no tengan tantos hijos. \u00abYo les dir\u00eda que cada uno disfrutamos de la libertad de decidir los hijos que queremos tener \u2013apunta la presidenta de FEFN\u2013. Nosotros no nos quejamos \u2013advierte\u2013. No pedimos ayuda. S\u00f3lo pretendemos que se proteja a estas familias y se las estimule, del mismo modo que se hace con otros colectivos como los emprendedores, los aut\u00f3nomos, las pymes... Las familias, y m\u00e1s a\u00fan las numerosas, constituyen un activo muy importante para la sociedad, m\u00e1s a\u00fan cuando son las que pueden garantizar el relevo generacional\u00bb. M\u00e1s ayudasEntre las medidas que permitir\u00edan aflojarse el cintur\u00f3n a estas familias, Eva Holgado se\u00f1ala dos principales: que las ayudas se reciban en funci\u00f3n de la renta per c\u00e1pita, no por renta familiar, puesto que cada familia tienen un n\u00famero de hijos diferente y, en segundo lugar, que se establezca una prestaci\u00f3n universal por hijo a cargo.Otra de las peticiones expresas es tener m\u00e1s tiempo para pasar en familia, tal y como qued\u00f3 patente en su \u00faltimo congreso nacional, celebrado el pasado 1 de octubre, bajo el lema \u00abConciliemos, mi familia pide tiempo\u00bb. M\u00e1s de la mitad de esta familias, cuatro de cada diez padres, el 51%, considera la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar como la principal dificultad que tienen hoy en d\u00eda para tener hijos, seguida de la inestabilidad y la precariedad en el empleo (35%). Perfil de la familia numerosa espa\u00f1olaSeg\u00fan los datos del \u00faltimo estudio de la Federaci\u00f3n de Familias Numerosas (FEFN) y la Fundaci\u00f3n Madrid Vivo, la familia numerosa \u00abtipo\u00bb estar\u00eda formada por una pareja de edades entre los 40 y 50 a\u00f1os, mayoritariamente casada (85 %) con tres hijos (72 %) en edad escolar: en la mayor\u00eda de estos hogares hay ni\u00f1os de 3 a 6 a\u00f1os (57 % de las familias) y de 7 a 11 a\u00f1os (65 %) y s\u00f3lo un 15 % tiene hijos mayores de 18 a\u00f1os.Los padres tienen formaci\u00f3n mayoritariamente universitaria (60 % en el caso de las madres y 51 % en el de los padres) y en la mayor\u00eda de los casos ambos trabajan fuera de casa, aunque son muchos m\u00e1s los hombres que cuentan con un trabajo remunerado: 89 % frente al 62 % de mujeres. Casi la mitad de los encuestados es asalariado del sector privado (48 % de hombres y 35 % de mujeres), seguido de los empleados del sector p\u00fablico, que suponen el 19 % en ambos casos (padre y madre). La dedicaci\u00f3n al hogar (ama de casa) es se\u00f1alada por el 22 % de las mujeres mientras que en el caso de los hombres, los que se ocupan de ello son una minor\u00eda no representativa: s\u00f3lo 18 respuestas de un total de 4.084 encuestas.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "As\u00ed se estira un sueldo que no llega a los 2.000 euros en una familia de ocho hijos", "url": "http://www.abc.es/familia/padres-hijos/abci-estira-sueldo-no-llega-2000-euros-familia-ocho-hijos-201610111000_noticia.html", "keywords": "numerosas,ahorro,familias", "date": "2016-10-11", "id": "46f973435c5126fff269e776ef8d3f452b69db2a", "summary": "Javier y Yolanda, de 43 a\u00f1os, explican sus \u00abtrucos\u00bb para llegar a fin de mes"}, {"article": "VALENCIAActualizado:11/10/2016 17:53hLa diputada provincial de EUPV en Valencia y concejala de Catarroja, Rosa P\u00e9rez Garijo, encabeza la nueva candidatura \"Una nova EUPV per a un nou pa\u00eds\", en la que tambi\u00e9n figura la eurodiputada Marina Albiol y que se presentar\u00e1 en la duod\u00e9cima asamblea que Esquerra Unida celebrar\u00e1 este s\u00e1bado.Seg\u00fan fuentes de la nueva agrupaci\u00f3n, esta candidatura surge de la necesidad de convertir la formaci\u00f3n en \"un instrumento \u00fatil para la transformaci\u00f3n social, resitu\u00e1ndola en el centro del conflicto social\".La iniciativa naci\u00f3 a partir de la elaboraci\u00f3n colectiva de un manifiesto pol\u00edtico de un grupo de militantes y entre sus principales ejes organizativos figuran \"la descentralizaci\u00f3n, la transparencia y la democratizaci\u00f3n\".Adem\u00e1s, esta candidatura impuls\u00f3 una petici\u00f3n de sufragio universal y directo de toda la militancia, que \"la actual direcci\u00f3n rechaz\u00f3\".Tras lanzar el manifiesto se comenz\u00f3 a configurar la candidatura atendiendo a \"un criterio comarcal que en la pr\u00e1ctica coincide con el propio modelo de organizaci\u00f3n de EUPV\" y que supone un ejemplo de democracia \"desde la base hacia arriba\", a\u00f1aden desde la agrupaci\u00f3n.Tras configurarse la lista para el Consejo Pol\u00edtico se decidi\u00f3 la candidatura y, tambi\u00e9n, la propuesta de que el puesto de coordinadora lo ocupe la diputada provincial y concejala de EUPV en Catarroja, Rosa P\u00e9rez, militante de esta formaci\u00f3n y el PCPV desde hace m\u00e1s de veinte a\u00f1os.Los primeros diez puestos de la candidatura tras P\u00e9rez Garijo los ocupar\u00e1n Nahuel Gonz\u00e1lez, concejal de Gandia; Marina Albiol, eurodiputada; Manu Clemente, concejal de Chiva; Estefan\u00eda Blanes, de Guanyar Alcoi; Miquel Lorente, concejal de X\u00e0tiva; Mireia Biosca, activista social; I\u00f1aki P\u00e9rez, concejal de Elda; Luc\u00eda Ib\u00e1\u00f1ez, coordinadora de L'Alacant\u00ed; y V\u00edctor Dom\u00ednguez, de Guanyar Alacant.En los siguientes puestos de la lista destacan, tanto por su participaci\u00f3n en movimientos sociales como por su trabajo institucional y sindical, Rafa P\u00e9rez, alcalde de Bu\u00f1ol; Amparo Bernat, animalista; Antoni Llorente, concejal de la Vall d'Uix\u00f2; y los sindicalistas Mar\u00eda Jos\u00e9 G\u00f3mez Pimpollo y Luis Poveda.Tambi\u00e9n muestran su apoyo formando parte de la candidatura los alcaldes de Muro de Alcoi, Francesc Valls; de Villar del Arzobispo, Vicente Portol\u00e9s; de Simat de la Valldigna, V\u00edctor Mansanet; y de Monforte del Cid, Mar\u00eda Dolores Berenguer.Los \u00faltimos nombres de la candidatura, reservados como puestos de honor, los ocupar\u00e1n desde el final hacia el inicio los exdiputados de Les Corts Valencianes Ignacio Blanco, Esther L\u00f3pez Barcel\u00f3 y Llu\u00eds Torr\u00f3, respectivamente.Junto a ellos estar\u00e1 Antonio Montalb\u00e1n, ex secretario general de CCOO; Mar\u00eda Jes\u00fas P\u00e9rez Galant, activista social y concejala de Almorad\u00ed; Miguel \u00c1ngel Pav\u00f3n, vicealcalde del Ayuntamiento de Alicante; Jos\u00e9 Antonio Fern\u00e1ndez Cabello, coordinador de Alicante y referente en la lucha por la educaci\u00f3n p\u00fablica; y Jaume Mayor, sindicalista de CCOO.", "title": "Rosa P\u00e9rez encabeza una candidatura para dirigir EU apoyada por la eurodiputada Marina Albiol", "url": "http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-rosa-perez-encabeza-candidatura-para-dirigir-apoyada-marina-albiol-201610111743_noticia.html", "keywords": "rosa,encabeza,para,perez,candidatura", "date": "2016-10-11", "id": "07800b4701c625cc5a36a2b0962dd640ab1f88b5", "summary": "La iniciativa naci\u00f3 a partir de la elaboraci\u00f3n colectiva de un manifiesto pol\u00edtico de un grupo de militantes"}, {"article": "Ana Mato trabaja para el PP en Bruselas desde el pasado 29 de abril, cuando el partido anunci\u00f3 que se le encomendar\u00eda la direcci\u00f3n de la Universidad Europa. En realidad no se trata de una universidad como tal sino que el nombre corresponde a un foro que organiza unos cursillos para \"fomentar entre los j\u00f3venes el conocimiento sobre las pol\u00edticas de la UE y aportar el punto de vista del PP\".La llegada de Mato, investigada por haberse lucrado de la trama G\u00fcrtel, se ha producido en el Parlamento Europeo de manos de Esteban Gonz\u00e1lez Pons. Seg\u00fan confirman fuentes del PP, Mato figura como asesora porque para realizar sus funciones en ese foro educativo, \"tiene que estar contratada por la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola\". Por ese motivo, la exministra figura como \"asistente local\" de todos los eurodiputados del PP menos de su hermano, Gabriel Mato. El concepto de asistente \"local\" figura porque sus funciones las realiza desde Madrid y solo se desplaza a Bruselas cuando es necesario. El plan inicial era que este foro se celebrara dos veces al a\u00f1o y que empezara durante el pasado mes de septiembre aunque ha sido aplazado, seg\u00fan el PP, por la situaci\u00f3n pol\u00edtica. El foro tiene una direcci\u00f3n conjunta, de Espa\u00f1a y Portugal. La primera sesi\u00f3n, aplazada por el momento, se har\u00e1 en colaboraci\u00f3n con la formaci\u00f3n hom\u00f3loga del PP, el PSD.", "title": "El truco del PP para recuperar a Ana Mato: colocarla de asesora en Bruselas", "url": "https://www.eldiario.es/politica/PP-recuperar-Ana-Mato-Bruselas_0_568343698.html", "keywords": "recuperar,PP,Ana,Mato,Bruselas", "date": "2016-10-11", "id": "9444b6bf1069162aae3612a2a7d5807a3843a014", "summary": "La exministra, que est\u00e1 siendo investigada por lucrarse de la trama G\u00fcrtel, figura como \"asistente local\" de toda la delegaci\u00f3n europea menos de su hermano, Gabriel Mato"}, {"article": "Alcuzcuz Hotel BoutiqueAlcuzcuz Hotel BoutiqueSubiendo hacia Ronda (Ctra. de Ronda, km 42) encontramos esta casa, una de las m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la Costa del Sol. Fue la casa familiar de los Parlad\u00e9, y la vivienda personal de Jaime Parlad\u00e9, uno de los interioristas espa\u00f1oles m\u00e1s reconocidos internacionalmente. Hoy, respetando elementos y decoraci\u00f3n originales, ha abierto al p\u00fablico seis habitaciones y dos casitas independientes, tal y como lo ten\u00eda el gran maestro. Cuenta adem\u00e1s con una tienda de decoraci\u00f3n \u2013Alcuzcuz Gallery\u2013 y un maravilloso jard\u00edn y finca de encinas y alcornoques de 20 has.Benahavis\u2013Marbella. www.alcuzcuz.es Casa de TepaCasa de TepaSe trata de una casa de familia de 1780 que anteriormente hab\u00eda sido Hospital de Peregrinos, situada en el centro de Astorga, siempre habitada por la misma familia. Uno de ellos compr\u00f3 el hospital y lo transform\u00f3 en su residencia, ampli\u00e1ndolo, adquiriendo la capilla cercana del Santuario de la Caridad y dot\u00e1ndola de un jard\u00edn del XIX con \u00e1rboles bicentenarios. Napole\u00f3n estuvo en Astorga tres d\u00edas y residi\u00f3 cada uno de ellos en una casa diferente. \u00c9sta fue la \u00faltima de las que habit\u00f3 y conserva su dormitorio. Por su parte, el Marqu\u00e9s de Alhucemas celebr\u00f3 un consejo de ministros en una sala de esta casa, transformada hoy en comedor. Como zonas comunes cuenta para disfrute de los hu\u00e9spedes con las cl\u00e1sicas dependencias de una vivienda de la \u00e9poca, como biblioteca, galer\u00eda, sal\u00f3n, sala de m\u00fasica.Astorga, Le\u00f3n. http://casadetepa.comVilla SoroVilla SoroSan Sebasti\u00e1n se puso de moda como destino real y aristocr\u00e1tico de veraneo a principios del siglo XX. Entonces, un noble navarro regal\u00f3 a su hija esta casa por su boda y desde entonces all\u00ed vivi\u00f3 la familia Gayt\u00e1n de Ayala. Es una de las grandes casas donostiarras con un frondoso jard\u00edn, en el Alto de Ategorrieta, t\u00edpica de la \"belle \u00e9poque\" donostiarra, que en el a\u00f1o 2003 se estrena como hotel boutique de lujo, conservando sus elementos y distribuci\u00f3n originales. Son 25 habitaciones que parecen del Gran Gatsby. \u00a1Ah! Y te dejan bicicletas.San Sebasti\u00e1n. www.villasoro.esValdepalaciosEs la antigua casa se\u00f1orial construida en el XIX en una finca de caza, entre las localidades toledanas de Oropesa y Puente del Arzobispo, caracter\u00edstica de la zona, con patios, establos, casas de labor y jardines abiertos al encinar. Hoy es un exclusivo hotel Gourmand de 27 habitaciones, con un gran restaurante, Tierra, dirigido por el chef Jos\u00e9 Carlos Fuentes. Adem\u00e1s, desayuno gastron\u00f3mico, un sofisticado spa, paseos a caballo, picnics, clases de cocina\u2026 Ctra. de Oropesa a Puente del Arzobispo, Km. 9 Torrico, Toledo. www.valdepalacios.esPalacio GuendulainData de mediados del XVIII, construido por orden de Don Sebasti\u00e1n de Eslava. Desde entonces ha sido la residencia habitual de la familia en Pamplona, en pleno casco antiguo. Fue Residencia Real, pues alberg\u00f3 durante unos d\u00edas a la Reina Isabel II y a su s\u00e9quito. Se puede admirar una colecci\u00f3n de carruajes antiguos, entre otros una silla de manos y una carroza de la primera mitad del XVIII. En 2009 fue transformada en hotel. Cuenta con veinticinco habitaciones y suites muy bien decoradas y confortables, que se abren a la Plaza del Consejo, un patio ajardinado interior, varios salones y restaurante gastron\u00f3mico. Pamplona. www.palacioguendulain.comAC Santo MauroFue la residencia madrile\u00f1a de los duques de Santo Mauro, marqueses de Santa Cruz, duques de San Carlos. Un edificio de estilo franc\u00e9s construido en el ensanche de Chamber\u00ed, el m\u00e1s noble de Madrid, en plena zona de Almagro, con un gran jard\u00edn, cubiertas de pizarra, molduras, pilastras, boiseries (paneles de madera en paredes). A ello se a\u00f1ade una decoraci\u00f3n realizada en origen por Duarte pinto Coelho y reformada por Lorenzo Castillo hace dos a\u00f1os. En su interior cuenta con varios salones como el chino, el sal\u00f3n rojo y el comedor en la biblioteca. Su decoraci\u00f3n es profusa en tapicer\u00edas ricas de terciopelos y brocados, sedas, muebles Carlos IV, porcelanas. Cuenta con 49 habitaciones todas diferentes. Madrid. www.acsantomauro.com", "title": "Seis hoteles de capricho en Espa\u00f1a para sorprender a tu pareja", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-seis-hoteles-capricho-espana-para-sorprender-pareja-201610111951_noticia.html", "keywords": "hoteles,casonas,historia", "date": "2016-10-11", "id": "8964009eaf48bc8b60e31f61b5e2ed020323dc21", "summary": "Casonas y palacetes de grandes familias reconvertidas en hoteles para exquisitos"}, {"article": "Actualizado:08/02/2017 16:39h\u00abY porque la carabela Pinta era m\u00e1s velera e iba delante del Almirante, hall\u00f3 tierra e hizo las se\u00f1as que el Almirante hab\u00eda mandado. Esta tierra vio primero un marinero que se dec\u00eda Rodrigo de Triana. [\u2026] Era como una candelilla de cera que se alzaba y levantaba, lo cual a pocos pareciera ser indicio de tierra. Pero el Almirante tuvo por cierto estar junto a la tierra\u00bb.Estas fueron las palabras que Crist\u00f3bal Col\u00f3n anot\u00f3 en su diario el 12 de octubre de 1492 cuando vio, despu\u00e9s de m\u00e1s de dos meses navegando, tierra firme. Hab\u00eda descubierto Am\u00e9rica. Desde entonces, la figura de este marino ha navegado entre la realidad y la leyenda. De \u00e9l se ha puesto en tela de juicio desde su origen (ahora se afirma que pudo ser incluso, catal\u00e1n -una teor\u00eda denostada-), hasta su verdadera fecha de nacimiento. Sin embargo, y adem\u00e1s de estos enigmas m\u00e1s \u00abpopulares\u00bb, existen otros todav\u00eda m\u00e1s extravagantes. Algunos de ellos, meras leyendas que afirman, por ejemplo, que lleg\u00f3 a Am\u00e9rica gracias a los Templarios o que fue testigo de fen\u00f3menos paranormales en sus trayectos. Por el contrario, tambi\u00e9n se han olvidado algunas curiosas verdades sobre su vida tales como que (adem\u00e1s del ansia descubridora) en su primer viaje buscaba tambi\u00e9n hacerse rico saqueando la isla de Cipango (la actual Jap\u00f3n). Una regi\u00f3n que, seg\u00fan Marco Polo, estaba llena hasta los topes de oro.La isla del oroPara entender por qu\u00e9 nuestro protagonista se propuso llegar hasta Am\u00e9rica es necesario retroceder en el tiempo hasta el siglo XV. M\u00e1s concretamente hasta 1485, cuando Espa\u00f1a andaba a sablazos contra los musulmanes para recuperar los territorios que estos hab\u00edan ocupado durante m\u00e1s de ocho siglos. Por entonces, un desconocido Crist\u00f3bal Col\u00f3n andaba por la Pen\u00ednsula buscando que los Reyes Cat\u00f3licos le financiaran sus planes de hallar una nueva ruta hacia las Indias (con las cuales se comerciaba a trav\u00e9s del Mediterr\u00e1neo, la ruta m\u00e1s larga). En aquellos a\u00f1os, el marino ya andaba hasta el mismo naso de dos cosas: pedir dinero por aqu\u00ed y por all\u00e1 para cumplir sus objetivos, y que le mandasen a paseo por considerarle un loco. Con todo, lo cierto es que no era raro que le rechazasen, pues lo que se propon\u00eda era revolucionar el mundo navegando a trav\u00e9s de aguas inexploradas. Un plan que no gust\u00f3 ni un pelo, por ejemplo, al monarca luso: \u00abLos expertos portugueses consideraron que Col\u00f3n estaba muy equivocado con respecto al tama\u00f1o del mundo, y que ning\u00fan barco pod\u00eda cruzar un oc\u00e9ano tan grande como el que pod\u00eda haber entre Europa y las indias\u00bb, explica el historiador Trevor Cairns en su obra \u00abEuropa descubre el mundo\u00bb.No obstante, Col\u00f3n no andaba desesperado \u00fanicamente por su ansia descubridora y por entrar en los libros de Historia, sino porque en su cabeza rondaba una idea: la de hacerse rico saqueando una isla: Cipango. Una regi\u00f3n que el m\u00edtico Marco Polo hab\u00eda nombrado en un texto escrito entre los siglos XIII y XIV (\u00abEl libro de las maravillas\u00bb) y que, seg\u00fan determinaba, atesoraba tantas riquezas como para sacar de la pobreza a cualquier marinerucho sin nada que llevarse a la boca. \u00abEst\u00e1 a 1.500 millas millas apartada de la tierra en alta mar y tiene oro en abundancia, pero que nadie quiere explotar porque no hay mercader no extranjero que se haya llegado al interior\u00bb, se afirmaba en la obra. Marco Polo, adem\u00e1s, se\u00f1alaba en aquel texto que en isla hab\u00eda construidos palacios cubiertos de oro y de una \u00abriqueza deslumbrante\u00bb. Con estos precedentes, no resulta raro que al marino no le importara patearse la pen\u00ednsula (y toda Europa, si hac\u00eda falta) para lograr una liquidez suficiente que le permitiera partir. Para su suerte (y para la del mundo) al final encontr\u00f3 a unos mecenas lo suficientemente cr\u00e9dulos como para financiarle: los Reyes Cat\u00f3licos. Y as\u00ed, bajo el auspicio de sus majestades, parti\u00f3 el 3 de agosto de 1492 al mando de la Pinta, la Ni\u00f1a y la Santamar\u00eda. Oficialmente, hacia las Indias. Extraoficialmente, en busca de la riqueza. Todo ello, con la ayuda de los textos de Marco Polo y alguna que otra carta de navegaci\u00f3n. \u00abAntes del viaje, Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n le hab\u00eda hablado de unos mapas tra\u00eddos por \u00e9l de Roma que situaba el lugar preciso del Cipango\u00bb, explica Mercedes Junquera (de la \u00abBowling Green State University\u00bb) en su dossier \u00abLos secretos de Col\u00f3n\u00bb. El navegante, a su vez, contaba con el apoyo (si es que se pod\u00eda llamar as\u00ed) de los estudios de un cart\u00f3grafo llamado Paolo del Potzo Toscanelli. Este, en 1474, hab\u00eda entregado al rey de Portugal \u00abun mapa hecho por mis propias manos\u00bb en el que afirmaba que, en el camino hacia la india, se hallaba Cipango. Cipango no apareceDespu\u00e9s de dos meses, Col\u00f3n y sus hombres llegaron hasta las costas americanas el 12 de octubre. Todo parec\u00eda indicar que los deseos del navegante se hab\u00edan cumplido. Sin embargo, la realidad le dio en todas las narices, pues se encontraba realmente frente a Guanahan\u00ed (cerca de la actual Cuba). A partir de ese momento, el marino comenz\u00f3 una b\u00fasqueda de su ansiada isla recubierta de oro que, aunque decepcionante en lo que respecta a hacerse rico, s\u00ed le hizo pisar por primera vez multitud de regiones que ning\u00fan europeo hab\u00eda visto jam\u00e1s. Nueve d\u00edas despu\u00e9s (el 21 de octubre) volvi\u00f3 a hacer referencia a Cipango en una anotaci\u00f3n de su diario: \u00abLuego me partir\u00e9 a rodear esta isla [\u2026] y despu\u00e9s partir\u00e9 para otra isla grande mucho, que creo que debe ser Cipango, seg\u00fan las se\u00f1as que me dan estos indios que yo traigo, a la cual ellos llaman Colba, en la cual dicen que hay naos y mareantes muchos y muy grandes, y de esta isla otra que llaman Bof\u00edo que tambi\u00e9n dicen que es muy grande. Y a las otras que son entremedio ver\u00e9 as\u00ed de pasada, y seg\u00fan yo hallare recaudo de oro o especier\u00eda determinar\u00e9 lo que he de hacer\u00bb,Posteriormente, Col\u00f3n volvi\u00f3 a nombrar Cipango en sus escritos. En este caso, para se\u00f1alar que estaba ansioso por encontrarla. \u00abEsta noche levant\u00e9 las anclas [\u2026] para ir a la isla de Cuba, adonde o\u00ed de esta gente que era muy grande y de gran trato y hab\u00eda en ella oro y especier\u00edas [\u2026]. Creo que si es as\u00ed, como por se\u00f1as que me hicieron todos los indios de estas islas y aquellos que llevo yo en los nav\u00edos, porque por lengua no los entiendo, es la isla de Cipango, de que se cuentan cosas maravillosas, y en las esferas que yo vi y en laspinturas de mapamundos es ella en esta comarca\u00bb.La ilusi\u00f3n del navegante recobr\u00f3 fuerzas a finales de octubre, cuando crey\u00f3 haber llegado a Cipango y envi\u00f3 emisarios al interior de la regi\u00f3n. Desconoc\u00eda que realmente se encontraba en Cuba. Al final, regres\u00f3 de este primer viaje, partiendo el 4 de febrero de 1493, a Espa\u00f1a pensando que, aunque no hab\u00eda hallado su deseada isla recubierta de oro, no tardar\u00eda en hallarla en sus siguientes expediciones. Para su desgracia, morir\u00eda sin haberla encontrado.PUEDES LEER M\u00c1S SOBRE EL VIAJE DE CIPANGO EN EL SIGUIENTE ENLACEJap\u00f3n, la isla \u00abrecubierta de oro\u00bb que quer\u00eda saquear Col\u00f3n1-Los extra\u00f1os sucesos del Mar de los SargazosUna de las teor\u00edas m\u00e1s extendidas (y extravagantes) sobre Crist\u00f3bal Col\u00f3n es la que afirma que, cuando pas\u00f3 con sus nav\u00edos por el Mar de los Sargazos, observ\u00f3 todo tipo de fen\u00f3menos paranormales. La \u00fanica realidad sobre esta masa de agua es que atesora una gran cantidad de algas que provienen de las Islas Azores, de Cabo Verde, de Barbados, de las Antillas y de las Bermudas. Todo ello, debido a las corrientes marinas. Sin embargo, desde que el navegante atravesara la zona, se atribuyen a dicha regi\u00f3n todo tipo de extra\u00f1os poderes como tener la capacidad de detener buques enteros, o llevarse al fondo del mar nav\u00edos de gran tonelaje.El escritor Gian Quasar (como bien se explica en el libro \u00abLos grandes misterios de la historia\u00bb) fue uno de los que ayud\u00f3 a generalizar esta idea al afirmar que Col\u00f3n not\u00f3 algunos fen\u00f3menos extra\u00f1os en el Mar de los Sargarzos y que dej\u00f3 por escrito, hasta en tres ocasiones, que su br\u00fajula hab\u00eda perdido el rumbo. \u00abTambi\u00e9n afirm\u00f3 que el mar se levantaba sin que hubiera viento, y que poco antes de llegar al Nuevo Mundo observ\u00f3 una luz levitando en el horizonte que muchos historiadores han interpretado como un meteorito\u00bb, se a\u00f1ade en la obra. 2-\u00bfLlegaron los Templarios a Am\u00e9rica antes que Col\u00f3n?El 13 de octubre de 1307 ocurri\u00f3 un suceso que, seg\u00fan la leyenda, demuestra que los Templarios descubrieron a Am\u00e9rica antes que Crist\u00f3bal Col\u00f3n. Aquel d\u00eda, una flota de buques de esta orden religiosa parti\u00f3 de Francia huyendo de la persecuci\u00f3n del monarca galo Felipe IV, quien hab\u00eda puesto precio a su cabeza debido al gigantesco poder que hab\u00edan adquirido en apenas dos siglos. En palabras de los m\u00e1s \u00abconspiranoicos\u00bb, dichos buques (cuya ubicaci\u00f3n posterior se desconoce) llegaron al Nuevo Mundo 100 a\u00f1os antes que el marino.\u00abLa leyenda dice que, cuando los conquistadores espa\u00f1oles llegaron a la Pen\u00ednsula del Yucat\u00e1n, escucharon que unos hombres blancos ya hab\u00edan estado all\u00ed y que hab\u00edan entregado su conocimiento a los nativos. Otra hip\u00f3tesis afirma que, de acuerdo al testimonio de religiosos que acompa\u00f1aron a Col\u00f3n, los nativos no se extra\u00f1aron al divisar las cruces de los guerreros porque ya las conoc\u00edan. Adem\u00e1s, las culturas prehisp\u00e1nicas ten\u00edan asumida la idea de que \u201cllegar\u00e1 un d\u00eda en el que vendr\u00e1n por mar grandes hombres vestidos de metal que cambiar\u00e1n nuestras vidas para bien\u201d\u00bb, explicaba a ABC la historiadora Mar\u00eda Lara. Otras teor\u00edas afirman que el navegante pis\u00f3 el continente gracias a informaci\u00f3n privilegiada de la Orden del Temple.3-\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n sus restos?A pesar de que, en 2006, se estableci\u00f3 que los restos de Crist\u00f3bal Col\u00f3n que se encuentran en la Catedral de Sevilla son aut\u00e9nticos, todav\u00eda son muchos los que afirman que el almirante descansa realmente en Santo Domingo. Concretamente, los partidarios de esta teor\u00eda se basan en que los huesos que alberga Andaluc\u00eda no superan el 15% del total del esqueleto del navegante. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 realmente el marino?Oficialmente se sabe que Crist\u00f3bal Col\u00f3n muri\u00f3 en Valladolid el 20 de mayo de 1506, mientras realizaba una visita al monarca espa\u00f1ol. Su cad\u00e1ver fue sepultado por entonces en el Convento de San Francisco. All\u00ed permanecieron hasta que, en abril de 1509, fueron llevados hasta Sevilla. El navegante repos\u00f3 en dicha ciudad pero, entre 1540 y 1544, Mar\u00eda de Toledo (esposa de Diego Col\u00f3n, hijo del descubridor) los traslad\u00f3 a Santo Domingo (m\u00e1s concretamente, a su Catedral).Despu\u00e9s de que Espa\u00f1a cediese a Francia al isla de la Espa\u00f1ola en 1795, los huesos de Col\u00f3n fueron llevados hasta La Habana. Una nueva parada en su extensa ruta tur\u00edstica. Este fue su lugar de residencia hasta que, nuevamente, nuestro pa\u00eds perdi\u00f3 las colonias en 1898. Aquel a\u00f1o, los huesos (lo que quedaba de ellos) partieron de nuevo a Sevilla. O eso se cre\u00eda hasta que, en 1877, fue encontrada en Santo Domingo una urna cuyas inscripciones afirmaban que, en su interior, se encontraban los restos del almirante. A partir de este punto llega la controversia. Y es que, se empez\u00f3 a extender la idea de que a Espa\u00f1a hab\u00eda llegado lo que quedaba de Diego Col\u00f3n.", "title": "La \"misi\u00f3n secreta\" de Col\u00f3n, el navegante que quer\u00eda hacerse con todo el oro de Cipango (Jap\u00f3n)", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-fiesta-nacional-mision-secreta-colon-corsario-queria-robar-todo-cipango-201610111948_noticia.html", "keywords": "colon,cipango,hispanidad,cristobal", "date": "2016-10-11", "id": "25d7de6e4b91c9fec443568a8cd2af3d12b96b1f", "summary": "Tal d\u00eda como hoy de 1493, Crist\u00f3bal Col\u00f3n embarc\u00f3 desde la isla de La Espa\u00f1ola hacia Espa\u00f1a de regreso de su primer viaje americano a bordo de La Ni\u00f1a. El marinero quer\u00eda encontrar una isla que, seg\u00fan Marco Polo, estaba llena de riquezas, y termin\u00f3 descubriendo un continente"}]