[{"article": "MADRIDActualizado:13/10/2016 01:46hBego\u00f1a tiene 88 a\u00f1os, una casa muy grande y viv\u00eda sola. Rosa tiene 23 a\u00f1os, es de Bilbao, estudia en Madrid y le espera un futuro como m\u00e9dico por delante. La asociaci\u00f3n Solidarios para el Desarrollo puso en contacto a estas dos mujeres para que ambas cubrieran sus necesidades. Con Rosa, Bego\u00f1a ya no cena sola: \u00abten\u00eda una cuidadora de d\u00eda, pero se iba a las cinco de la tarde. Despu\u00e9s de una operaci\u00f3n importante, necesitaba compa\u00f1\u00eda en la cena y durante la noche. Y el programa \u00abConvive\u00bb me trajo a Rosa que, aunque tiene clases y pr\u00e1cticas, procura estar siempre a las nueve y media en casa para hacerme la cena y acompa\u00f1arme\u00bb. Para Bego\u00f1a es, adem\u00e1s, un placer poder hablar con alguien m\u00e1s joven \u00abque me cuenta cosas de la universidad y del mundo digital que yo desconozco por completo\u00bb. Bego\u00f1a est\u00e1 muy agradecida a esta asociaci\u00f3n, no s\u00f3lo por facilitarle compa\u00f1\u00eda, sino porque tambi\u00e9n se siente \u00fatil al poder darle a Rosa facilidades para que siga estudiando. Las dos hablan muy bien del programa \u00abConvive\u00bb que las ha unido. Rosa manifiesta que ha tenido mucha suerte conBego\u00f1a: \u00abhemos encajado muy bien. Yo quer\u00eda vivir en una casa con un ambiente m\u00e1s familiar y hogare\u00f1o que me facilitara el estudio y con esta opci\u00f3n lo he conseguido\u00bb.Pero, \u00bfqu\u00e9 es exactamente \u00abConvive\u00bb? Carlos Miguelez, responsable de comunicaci\u00f3n de la ONG Solidarios para el Desarrollo, describe brevemente la iniciativa: \u00abEs una acci\u00f3n intergeneracional y solidaria basada en la convivencia de personas mayores que est\u00e1n solas con estudiantes universitarios\u00bb. Y a\u00f1ade, \u00abel estudiante mientras progresa en sus estudios habita con la persona mayor aportando compa\u00f1\u00eda y apoyo humano. El programa promueve una experiencia de enriquecimiento mutuo, de aprendizajes compartidos y de apertura a nuevas relaciones para ambas partes\u00bb.Adopta a un abuelo La Asociaci\u00f3n Adopta a un Abuelo trabaja con los mayores que est\u00e1n m\u00e1s solos. En Espa\u00f1a hay m\u00e1s de 329.000 mayores viviendo en cerca de 5.000 residencias, y muchos no tienen a nadie. Esta comunidad solidaria est\u00e1 compuesta de j\u00f3venes que quieren compartir parte de su tiempo combatiendo la soledad de estas personas. Juntos crean cr\u00f3nicas de acercamiento a la realidad de nuestro tiempo. Y sobre todo, fabrican historias de afecto, cari\u00f1o, comprensi\u00f3n y aprendizaje de la vida tanto para mayores como para voluntarios.La iniciativa parti\u00f3 de Alberto Cabanes, que en 2014 \u00abadopt\u00f3\u00bb a Bernardo, viudo y sin hijos. En ese momento se percat\u00f3 de la soledad de algunos ancianos sin familia y fund\u00f3 est\u00e1 ONG que pone en contacto a j\u00f3venes con mayores solos. As\u00ed, de forma altruista en 2016 ha llegado a tener 114 estudiantes voluntarios que atienden a 57 \u00ababuelos de adopci\u00f3n\u00bb. Desde la asociaci\u00f3n resaltan que \u00abhacemos que las personas mayores se sientan escuchadas, acompa\u00f1adas y queridas\u00bb. Tambi\u00e9n se encargan de formar a los voluntarios para que sepan c\u00f3mo tratar a los ancianos y qu\u00e9 deben hacer, o no, con ellos. Historia viva La Fundaci\u00f3n Lo que de Verdad Importa ha puesto en marcha un programa para mantener viva la historia de nuestros mayores. La iniciativa pone en contacto a \u00abequipos\u00bb de tres personas en el que el mayor juega el papel de protagonista y los m\u00e1s j\u00f3venes, el de narradores. Mar\u00eda Franco, directora general de esta fundaci\u00f3n describe la din\u00e1mica del proyecto: \u00abdurante seis meses el m\u00e1s mayor va desgranando la historia de su vida, sacando fotos y recordando momentos importantes o que le han marcado, mientras los narradores recopilan todo el relato que finalmente ser\u00e1 editado en un libro del que se le regalar\u00e1n diez ejemplares al protagonista. Con esta iniciativa se mantiene viva parte de su historia y de la historia reciente de nuestro pa\u00eds y, adem\u00e1s, los mayores se siente escuchados y acompa\u00f1ados\u00bb. Franco destaca que aqu\u00ed no cabe hablar de voluntariado unilateral: \u00ablos mayores protagonistas tambi\u00e9n son voluntarios que se prestan a contar su vida y a recordar sus vivencias para que sigan en la memoria de los m\u00e1s j\u00f3venes\u00bb.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "J\u00f3venes que donan tiempo a los mayores", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-jovenes-donan-tiempo-mayores-201610131633_noticia.html", "keywords": "soledad,mayores,personas", "date": "2016-10-13", "id": "d9fafd9f5b0db409e569ce41ce5621e573cfc2fe", "summary": "Con la edad la soledad puede aumentar, pero hay iniciativas que consiguen que los ancianos no se sientan abandonados"}, {"article": "SAN FERNANDO DE HENARES (MADRID).- Francisco Correa, l\u00edder de la trama G\u00fcrtel, ha reconocido a preguntas de la Fiscal\u00eda que entreg\u00f3 \"d\u00e1divas\" a el extesorero del PP Luis B\u00e1rcenas, as\u00ed como al exconsejero de la Comunidad de Madrid Alberto L\u00f3pez Viejo y los exalcaldes populares Jes\u00fas Sep\u00falveda, exmarido de Ana Mato, y Guillermo Ortega.Correa se ha sentado a las once de la ma\u00f1ana ante el tribunal y ha reconocido los hechos que figuran en el escrito de la Fiscal\u00eda aunque ha querido hacer matizaciones. La primera pregunta de la fiscal ha ido directa a la yugular. Si algunos de los pol\u00edticos que figuran en el escrito de acusaci\u00f3n \"no recibieron d\u00e1divas\", al tiempo que ha citado a la lista de pol\u00edticos del PP procesados en la trama.\u200b \"Una persona no recibi\u00f3 d\u00e1diva: Ricardo Galeote\", ha dicho en referencia al exconcejal del PP de Estepona (M\u00e1laga). Y Correa ha comenzado as\u00ed a tirar de la manta, con la intenci\u00f3n tambi\u00e9n de \u201cesclarecer y aclarar muchas cosas\u201d.Ha explicado que las \u201cd\u00e1divas\u201d en el mundo jur\u00eddico se refiere a los pagos de comisiones \u201cen el sector privado para m\u00ed son habituales\u201d.\u201cLa primera vez que escucho la palabra cohecho es cuando me detienen en el a\u00f1o 2009\u201d, ha apostillado. \u201cYo no soy abogado\u201d, ha explicado al tiempo que indicaba \u201c\u00bfc\u00f3mo no voy a hacer regalo a un se\u00f1or que me est\u00e1 dando un negocio importante?\u201d B\u00e1rcenas a Correa: \u201cVamos a hacer gestiones para cuando salgan los concursos p\u00fablicos... favorecer o adjudicar a algunos de estos empresarios que luego van a colaborar con el partido\u201d El presunto cabecilla de la trama G\u00fcrtel ha reconocido que fue Luis B\u00e1rcenas quien les introdujo en el Partido Popular y que compet\u00edan con multinacionales para conseguir las campa\u00f1as electorales. Pasaban la \"rev\u00e1lida\" ante la c\u00fapula del PP en cada campa\u00f1a.\"Yo me pasaba el d\u00eda en G\u00e9nova. Yo estaba m\u00e1s tiempo en G\u00e9nova que en mi propio despacho. Era tanta actividad. Era mi casa, vamos\".En 1996 B\u00e1rcenas y \u00e9l se aliaron. El extesorero del PP le explic\u00f3: \u201cT\u00fa tienes contactos con empresarios y yo con pol\u00edticos, vamos a intentar hacer gestiones para cuando salgan los concursos p\u00fablicos de la Administraci\u00f3n, intentar favorecer o adjudicar a algunos de estos empresarios que luego van a colaborar con el partido\u201d. El dinero que recib\u00eda de las empresas \"privadas\" -ha insistido- lo met\u00eda en su caja B. \u00c9l pagaba a los pol\u00edticos en met\u00e1lico: \"Quedaba con ellos y les daba un sobre\", ha admitido a preguntas de la Fiscal.En la caja B estaban \"las aportaciones de estos empresarios privados que yo entregaba a Luis B\u00e1rcenas y yo me quedaba una parte\", ha agregado en otro momento.En cambio, Correa ha calificado de \u201catenciones\u201d los regalos que realiz\u00f3 a Jes\u00fas Sep\u00falveda, entonces marido de Ana Mato, como un coche, viajes y \u201ccosas que no nos costaba pr\u00e1cticamente nada, como mandar un payaso o unos globos [a cumplea\u00f1os]. No era un coste, era un regalo\u201d. \"Existen muchos Franciscos Correa en Espa\u00f1a\" Al inicio de su declaraci\u00f3n, ha destacado que su grupo de empresas \u201cno se cre\u00f3 para delinquir jam\u00e1s con el partido ni con ning\u00fan otro partido\u201d. En el a\u00f1o 1993, ha explicado, iniciaron una actividad con el PP. \u201cPreviamente con el PSOE, empezamos a trabajar con Julio Feo, que era director de Comunicaci\u00f3n con Felipe Gonz\u00e1lez\u201d.Con Julio Feo tuvo \"peque\u00f1os escarceos\" pero le presentaron a B\u00e1rcenas, \"un hombre muy duro, muy complicado y muy serio\" que al principio no les dio opci\u00f3n pero que empez\u00f3 a contratarlos con motivo de un congreso.\u201cLos negocios que haya hecho con el PP\u201d y con dirigentes p\u00fablicos \u201clo voy a reconocer en esta sala\u201d, ha incidido el l\u00edder de G\u00fcrtel. Y Correa ha aclarado que es \u201cmuy importante que lo sepa Espa\u00f1a entera\u201d, as\u00ed como \u201ctodos los peri\u00f3dicos y todas las televisiones han dicho una cantidad de cosas que no son verdad\u201d.Ha querido deslindar sus actividades personales de las de su grupo de empresas. Francisco Correa ha defendido que realiz\u00f3 tareas de lobby, \u201cque es una pr\u00e1ctica habitual del pa\u00eds, del sistema\u201d. \u201cNo existe un Francisco Correa. Existen muchos Franciscos Correa en Espa\u00f1a\u201d, ha destacado al tiempo que dec\u00eda que est\u00e1 sentado en el banquillo porque le pillaron \u201ccopiando en el examen\u201d. \"No tiene nada que ver mi actividad como Paco Correa de hacer una gesti\u00f3n de lobby\" con su Grupo de empresas, que hac\u00edan una trabajo \u201cmuy serio\u201d y en cada congreso \u201ccompet\u00edamos con las m\u00e1s grandes multinacionales y present\u00e1bamos todos nuestros proyectos\u201d a la c\u00fapula del Partido Popular.En el terreno personal \u201ccomet\u00ed esas irregularidades utilizando los buenos contactos que yo ten\u00eda en la Casa\u201d, ha destacado sobre su relaci\u00f3n con el PP para agregar que no tendr\u00edan que estar sentados en el banquillo los empleados de sus empresas. Sus empleados \u201crecib\u00edan mis instrucciones\u201d.\u201cLas empresas fueran cerradas el d\u00eda 6 de febrero como si fu\u00e9ramos un laboratorio de cocan\u00eda\u201d. El no tiene nada contra Baltasar Garz\u00f3n, el primer instructor, \u201cme pod\u00eda haber llamado\u2026 le he cogido con el carrito del helado, ten\u00eda usted dinero en Suiza\u201d, ha a\u00f1adido. \u201cPosiblemente hicimos cosas irregulares con la financiaci\u00f3n del partido\u201d en Valencia \u201cPosiblemente hicimos cosas irregulares con la financiaci\u00f3n del partido\u201d en Valencia, ha admitido mientras argumentaba que quer\u00eda dejar claro que su actividad como Francisco Correa en cuanto a sus relaciones con el Partido Popular \u201cen este asunto de financiaci\u00f3n o yo no s\u00e9 el objetivo final de ese dinero entregado por los empresarios. Uno, eran licitaciones p\u00fablicas\u2026\u201d y el otro son \u201cnuestras empresas, que se han visto afectadas, cerradas, no se cuantas personas en la calle, deterioradas\u2026\u201d.Al inicio de su declaraci\u00f3n, ha destacado varias veces que conoci\u00f3 a B\u00e1rcenas por un amigo y no por su ideolog\u00eda pol\u00edtica, muy al contrario, ya que, \"por cuestiones familiares\", su afinidad pol\u00edtica \"es m\u00e1s hacia el otro bando que hacia este bando\", en referencia al PP.Ha asegurado que su padre fue un refugiado pol\u00edtico que huy\u00f3 de Espa\u00f1a en 1939, que \u00e9l naci\u00f3 en el extranjero, a lo que ha agregado que no se extender\u00eda m\u00e1s al respecto: \"Aqu\u00ed estamos hablando de un tema de mi actividad empresarial\".Dejaron de trabajar con G\u00e9nova, esto es, con el Partido Popular nacional, cuando Mariano Rajoy accedi\u00f3 al poder porque ten\u00eda mala relaci\u00f3n con su director general, Pablo Crespo, ex secretario general del PP gallego. Adem\u00e1s, tuvo mala relaci\u00f3n con Luis B\u00e1rcenas.", "title": "Correa reconoce que soborn\u00f3, entre otros, a B\u00e1rcenas, Alberto L\u00f3pez Viejo, Sep\u00falveda y Ortega", "url": "http://www.publico.es/politica/correa-reconoce-soborno-politicos-del.html", "keywords": "PP,Correa,politicos,reconoce,soborno", "date": "2016-10-13", "id": "7fd00691f05cfda074b9e9396008f1ab78da5ae8", "summary": "Admite que acord\u00f3 con el extesorero del PP favorecer a empresarios \"que luego van a colaborar con el partido\" para beneficiarlos con las adjudicaciones p\u00fablicas. \"La primera vez que escucho la palabra cohecho es cuando me detienen\"."}, {"article": "Actualizado:13/10/2016 21:25hComida, cena, tapas, excursiones, espect\u00e1culos, m\u00fasica... Madrid cuenta con planes a la medida de todos los gustos. Te proponemos una selecci\u00f3n para que disfrutes al m\u00e1ximo durante el fin de semana. Navega por el mapa o pincha en los siguientes enlaces para conocer todos los detalles:S\u00e1bado-Con o sin ni\u00f1os. \u00abEspir\u00edtu del Jarama\u00bb: Tres d\u00edas para vivir en la piel de un F\u00f3rmula 1. Del 14 al 16 de octubre, el emblem\u00e1tico circuito madrile\u00f1o acoge un evento repleto de diversi\u00f3n, sorpresas y mucho gas. -Visita. La Iglesia de Santa B\u00e1rbara, abierta por obras. La Comunidad de Madrid abre el templo a visitas guiadas gratuitas. Es una de las obras del barroco m\u00e1s representativas de la ciudad. -Restaurante. Amparito Roca: conjunto de creaciones memorables. Jes\u00fas Velasco lleva a Madrid el restaurante con el que ha triunfado en Guadalajara.-Tapas. Todas las croquetas, en el Tri\u00e1ngulo de Ballesta. Hasta el 15 de octubre, se celebrar\u00e1n las II Jornadas Gastron\u00f3micas centradas en este castizo manjar.-Concierto. La Gran Pegatina hace bailar a La Riviera. Tras 13 a\u00f1os de carrera, cinco discos en el mercado y casi mil conciertos, el grupo catal\u00e1n se reconvierte en una Big Band.Domingo-Deporte. III carrera solidaria en memoria de Roque Bergareche. La prueba partir\u00e1 del Arroyo de la Vega, Alcobendas. Ser\u00e1 el domingo 16 de octubre a las 10 h. Inscripciones hasta el 13 de octubre.-Restaurante. Kulto: fusi\u00f3n andaluza. Laura L\u00f3pez y Jos\u00e9 Fuentes decidieron, como tantos otros en los \u00faltimos tiempos, dar el salto a Madrid desde Zahara de los Atunes.-Tapas. Una ruta por Madrid para los amantes del huevo. El viernes 14 de octubre se celebra el D\u00eda Mundial del Huevo. Aqu\u00ed alguno de los mejores bares y restaurantes donde festejar esta cita durante el fin de semana.-Concierto. Rock alternativo de la mano de Pinker Tones. Tras 15 a\u00f1os de carrera, act\u00faan este domingo 16 en el Teatro Nuevo Apolo a las 12 horas.", "title": "Planes para no perderse el fin de semana del 15 y 16 de octubre", "url": "http://www.abc.es/plan-b/abci-planes-para-no-perderse-semana-15-y-16-octubre-201610131844_noticia.html", "keywords": "planb,ocio,mapa", "date": "2016-10-13", "id": "3e1a863a1caf24473681d4fe21bec56b1f99242c", "summary": "Exposiciones, m\u00fasica, bares, teatro... Conoce la oferta m\u00e1s interesante de la capital este s\u00e1bado y domingo"}, {"article": "Actualizado:13/10/2016 08:24hEl \u00abcirco\u00bb organizado por el gobierno municipal de Badalona a cuenta del D\u00eda de la Hispanidad puede tener consecuencias tanto judiciales -ya en marcha tras la denuncia penal por desobediencia presentada por el PP- como pol\u00edticas. La fragmentada composici\u00f3n del pleno y el hecho de que el PP, pese a ganar las elecciones, fuese desalojado tras el acuerdo de todos los partidos de izquierda en contra del exalcalde Xavier Garc\u00eda Albiol, puede desembocar en una rotunda, aunque complicada ahora mismo, recomposici\u00f3n del gobierno municipal. De entrada, y como condici\u00f3n indispensable, el PSC, cuyos votos garantizan la estabilidad y acabaron decantando la balanza a favor de un gobierno de izquierdas liderado por Podem y la CUP -en el que tambi\u00e9n se integran ICV y ERC-, confirm\u00f3 ayer su disposici\u00f3n a buscar un acuerdo con otras fuerzas pol\u00edticas, en alusi\u00f3n al PP, Ciudadanos y CiU, para desalojar a la actual alcaldesa, Dolors Sabater. Como si las advertencias y los avisos no estuviesen all\u00ed desde hace tiempo, los socialistas en Badalona parecen haberse dado cuenta de manera repentina de que con su apoyo, quien gobierna en Badalona en realidad no es tanto Sabater -una suerte de Ada Colau trasladada a Badalona- como la CUP en su versi\u00f3n m\u00e1s radical. El gesto desafiante del edil antisistema Jos\u00e9 T\u00e9llez rompiendo en pedazos la interlocutoria judicial que conminaba al Ayuntamiento a no abrir el 12 de octubre han puesto a la agrupaci\u00f3n local del PSC ante el espejo de sus propios actos. El problema, trasladable tambi\u00e9n a la pol\u00edtica auton\u00f3mica, es que las prevenciones de los socialistas con la CUP son tantas como las que tienen respecto al PP. En este sentido, el presidente del grupo del PSC en Badalona, \u00c1lex Pastor, anunci\u00f3 ayer que hablar\u00e1 \u00abcon todas las fuerzas pol\u00edticas\u00bb para explorar si existe la posibilidad de \u00abun gobierno alternativo liderado\u00bb por ellos. Los socialistas, que ten\u00edan en Badalona uno de sus feudos hist\u00f3ricos, se desplomaron en las elecciones de 2015 hasta los cuatro ediles. Pese a ello, ayer insist\u00edan en gobernar la ciudad con el apoyo externo del PP. Contra AlbiolLos socialistas, pese a denostar el \u00abcirco\u00bb del actual gobierno municipal siguen usando como espantajo la figura de Garc\u00eda Albiol, con seguidores tan entusiastas como sus detractores, que le reprochan su \u00abdiscurso xen\u00f3fobo\u00bb. \u00abTuvimos una posici\u00f3n muy clara y la mantenemos. Ni Albiol ni ning\u00fan concejal del PP estar\u00e1 en la alcald\u00eda mientras nosotros seamos determinantes. Nunca podr\u00edamos llegar a un acuerdo con Albiol\u00bb, sostuvo el l\u00edder del PSC, calcando el mismo argumento que emple\u00f3 luego Miquel Iceta. La pretensi\u00f3n del PSC es inviable para los populares. \u00abNo participar\u00e9 de este circo. Son ganas de tomar el pelo y de marear la perdiz\u00bb, afirm\u00f3 Garc\u00eda Albiol. Pese a ello, Albiol inst\u00f3 al resto de partidos a \u00absentarse en una mesa y hablar\u00bb para analizar si es posible impulsar una moci\u00f3n con un primer edil popular. La l\u00edder de C\u2019s en Catalu\u00f1a, In\u00e9s Arrimadas, reclam\u00f3 al PSC y al PP \u00abresponsabilidad\u00bb y \u00abaltura de miras\u00bb para propiciar el cambio en Badalona. Ahora mismo, un imposible.", "title": "El PSC solo echar\u00e1 a la CUP de Badalona si no gobierna el PP", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-solo-echara-badalona-si-no-gobierna-pp-201610132134_noticia.html", "keywords": "badalona", "date": "2016-10-13", "id": "79463c4a0cd7c3122fc241a8314f955935a94531", "summary": "Los socialistas exigen apoyo a los populares para gobenar, pese a tener solo cuatro ediles"}, {"article": "MadridActualizado:13/10/2016 12:31hCorr\u00eda el a\u00f1o 2002 cuando Hugo Ch\u00e1vez firm\u00f3 un decreto seg\u00fan el cual la fiesta del 12 de octubre cambiar\u00eda su nombre en Venezuela. Rubrica mediante, la jornada pas\u00f3 de llamarse \u00ab D\u00eda de la Raza\u00bb (antigua denominaci\u00f3n del d\u00eda de la Hispanidad) a \u00abD\u00eda de la Resistencia Ind\u00edgena\u00bb. Una decisi\u00f3n a pesar de la cual no se elimin\u00f3 de la Plaza Venezuela de Caracas una estatua de Crist\u00f3bal Col\u00f3n que hab\u00eda sido encargada al escultor Rafael de la Cova,Durante dos a\u00f1os, aquella estatua permaneci\u00f3 en la capital. Sin embargo, el 12 de octubre de 2004 todo cambi\u00f3 cuando cerca de mil personas se personaron en la c\u00e9ntrica plaza y, mediante cuerdas, tiraron al almirante de su pedestal. Y no qued\u00f3 en ese punto la cosa, sino que, una vez en el suelo, pintarrajearon la escultura y la arrastraron por el suelo. Desde entonces, y tal y como ha desvelado hoy la cadena BBC, permanece en paradero desconocido. \u00bfD\u00f3nde se encuentran sus restos?La BBC ha intentado desvelar este misterio sin \u00e9xito. Un enigma que comenz\u00f3 de la mano de algunos l\u00edderes estudiantiles de como Roland Denis (entonces director de Econom\u00eda Social del Ministerio de Planificaci\u00f3n en el gobierno de Ch\u00e1vez), quien ha sido entrevistado por la cadena brit\u00e1nica. \u00abLo que hicimos fue armar un juicio a Col\u00f3n, un juicio simb\u00f3lico. Despu\u00e9s de la condena, r\u00e1pidamente se hizo la operaci\u00f3n de tumbar la estatua. Unos muchachos se subieron y colocaron unas cuerdas en su cuello\u00bb, afirma.Seg\u00fan sentencia, la estatua se vino abajo en apenas 30 segundos, lo que produjo un gran jolgorio entre los presentes. Posteriormente, el almirante fue arrastrado por los presentes hasta un teatro, donde los restos fueron colgados de los pies (o \u00abcondenados a la horca\u00bb, como se\u00f1ala el venezolano). Todo, despu\u00e9s de que la escultura fuese pintarrajeada. Al final, la polic\u00eda carg\u00f3 contra los manifestantes y puso fin a la situaci\u00f3n. El cambio de opin\u00f3n de Ch\u00e1vezEn palabras de Denis, en principio Ch\u00e1vez se mostr\u00f3 \u00abescandalizado\u00bb y el acto fue rechazado por el gobierno. \u00abFueron unos d\u00edas de repudio mundial de Espa\u00f1a, de Italia y del gobierno nacional\u00bb, a\u00f1ade. Sin embargo, termin\u00f3 cambiando de opini\u00f3n. \u00abLuego Ch\u00e1vez tuvo otra actitud. Al a\u00f1o estaba como bajando la histeria y termin\u00f3 reivindicando de alguna manera la acci\u00f3n\u00bb, completa. En 2009 la metamorfosis del l\u00edder fue total cuando carg\u00f3 contra el almirante. \u00abCrist\u00f3bal Col\u00f3n fue el jefe de una invasi\u00f3n que produjo no una matanza, sino un genocidio\u00bb, se\u00f1al\u00f3.M\u00e1s all\u00e1 del acto (que Denis clasifica de \u00abterrorismo simb\u00f3lico\u00bb), cabe destacar que, desde entonces, se desconoce qu\u00e9 sucedi\u00f3 con la estatua. Una escultura de dos metros de altura que ha desaparecido de la faz de la Tierra. Lo m\u00e1s curioso no es solo eso, sino que se esfum\u00f3 despu\u00e9s de que -tras ser derribada- la arquitecta Mar\u00eda Teresa Novoa evaluase sus da\u00f1os. Esta experta, por descontado, desconoce qu\u00e9 sucedi\u00f3 con el navegante. \u00abEn la Galer\u00eda de Arte Nacional no est\u00e1, en el IPC no est\u00e1, pese al decreto, y en Fundapatrimonio no saben d\u00f3nde est\u00e1\u00bb, ha explicado a la BBC. \u00bfD\u00f3nde diantres est\u00e1 la estatua?", "title": "El misterio de la estatua perdida de Col\u00f3n que fue vandalizada y escondida por el chavismo", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-misterio-estatua-perdida-colon-vandalizada-y-escondida-chavismo-201610131222_noticia.html", "keywords": "colon,derribada,chavismo,estatua", "date": "2016-10-13", "id": "ae9d07f55f050dacfbe717782b135537c4f044a2", "summary": "En 2004, despu\u00e9s de que Ch\u00e1vez cambiara el nombre de la fiesta del 12 de octubre por el de \u00abD\u00eda de la resistencia ind\u00edgena\u00bb, esta escultura fue derribada de una plaza de Caracas. \u00bfD\u00f3nde ha ido a parar?"}, {"article": "Ministro de Exteriores en funcionesActualizado:13/10/2016 08:40hLas fuerzas pol\u00edticas independentistas han anunciado su intenci\u00f3n de utilizar las instituciones de la Generalitat para realizar un refer\u00e9ndum de secesi\u00f3n en septiembre de 2017. La propuesta es un paso m\u00e1s en el est\u00e9ril y frustrante camino iniciado hace cuatro a\u00f1os, cuando el Presidente Mas decidi\u00f3, en un grave abuso de poder, poner todos los recursos a su alcance para forzar la creaci\u00f3n de un nuevo Estado. El empe\u00f1o siempre fue vano, pero ninguna sociedad permanece indemne, y menos en tiempos de crisis, a la embriagadora apelaci\u00f3n a comenzar todo de nuevo. Por suerte la sociedad catalana y espa\u00f1ola en su conjunto han demostrado ser maduras, y, en general, han logrado resistir la tensi\u00f3n y las pol\u00edticas divisorias de un poder p\u00fablico, el de la Generalitat, que parece haber dejado de servir a los intereses del conjunto de la poblaci\u00f3n y sin duda ha olvidado el sentido de la palabra pluralismo.Es evidente, por tanto, que el soberanismo porf\u00eda. En lugar de abrirse a la posibilidad de lograr acuerdos justos y sensatos, prefiere consumir las energ\u00edas de todos nosotros y mantener viva la llama de un proceso soportado en los hombros de una minor\u00eda -amplia pero minor\u00eda- activa y persistente. Ante tal insistencia, me encuentro en el deber y responsabilidad de reiterar que la secesi\u00f3n es inviable. Lo es, primeramente, desde un punto de vista legal. No hay ninguna Constituci\u00f3n democr\u00e1tica en el mundo que reconozca el derecho de autodeterminaci\u00f3n (salvo la de Etiop\u00eda y la de San Crist\u00f3bal y Nevis, dos islas antillanas que comparten Estado). La Uni\u00f3n Europea, que prev\u00e9 en sus Tratados el abandono de Estados miembros, no reconoce sin embargo la posibilidad de que una regi\u00f3n pueda convertirse en una naci\u00f3n soberana y pase a ser autom\u00e1ticamente miembro de pleno derecho de la organizaci\u00f3n. Con el Brexit estamos descubriendo que las normas comunitarias est\u00e1n para cumplirse sin atajos pol\u00edticos y enso\u00f1aciones jur\u00eddicas. Por \u00faltimo, es doctrina asumida y pac\u00edfica del derecho internacional que la regulaci\u00f3n de la autodeterminaci\u00f3n prevista por la ONU est\u00e1 exclusivamente pensada para situaciones coloniales y de grave violaci\u00f3n de los derechos fundamentales, supuesto que es inaplicable a un pa\u00eds democr\u00e1tico y de trazas federales como es Espa\u00f1a. Todo esto lo saben las fuerzas independentistas, pero fantasean con provocar escenarios irredentos en los que la fuerza normativa de los hechos desborde los diques de la legalidad constitucional, comunitaria e internacional. Siento desanimarles tambi\u00e9n en este empe\u00f1o. Espa\u00f1a es una democracia consolidada, con una fortaleza institucional indudable. Como record\u00f3 no hace mucho tiempo un Ministro de Interior socialista, quien le echa un pulso al Estado, pierde. Tampoco es nuestro pa\u00eds una URSS ni una moribunda Yugoslavia. Muy al contrario: es un destacado miembro y contribuyente de Naciones Unidas, la OTAN, la OSCE y el Consejo de Europa, signatario de los m\u00e1s prestigiosos convenios de derecho internacional y en materia de derechos humanos; en definitiva, un Estado respetado y me atrever\u00eda a decir que querido en todo el mundo. Ning\u00fan miembro, grande o peque\u00f1o, de la comunidad internacional, de por s\u00ed refractaria a las secesiones, se mostrar\u00e1 proclive al reconocimiento de una Catalu\u00f1a independiente.Pero no debemos quedarnos tan s\u00f3lo en los aspectos legales. Se hace necesario tambi\u00e9n insistir en la falta de lo que podr\u00edamos llamar la moralidad democr\u00e1tica del proyecto impulsado por los independentistas. Porque se hace dif\u00edcil aceptar que todo consista en repetir consultas ilegales y elecciones auton\u00f3micas hasta que el resultado sea el esperado por los proponentes. Y porque no resulta moralmente aceptable que en pleno siglo XXI, cuando todos los debates democr\u00e1ticos giran en torno a c\u00f3mo garantizar la inclusi\u00f3n de las diferencias, se est\u00e9 debatiendo en Catalu\u00f1a sobre c\u00f3mo separar pol\u00edticamente a los ciudadanos en funci\u00f3n de su cultura, lengua o sentimiento nacional. Como ha se\u00f1alado tantas veces mi colega, el Ministro de Asuntos Exteriores de Canad\u00e1, el gran federalista St\u00e9phane Dion, la secesi\u00f3n es un ejercicio an\u00f3malo en democracia, por cuanto nos obliga a decidir cu\u00e1les de nuestros compa\u00f1eros, amigos y familiares se convertir\u00e1n en extranjeros y cuales seguir\u00e1n formando parte de nuestra comunidad pol\u00edtica. Ninguna sociedad se merece pasar por ese trauma. Por tanto, si alg\u00fan \u00f3rgano de la Generalitat insiste en recorrer esta v\u00eda de nuevo, el Gobierno de Espa\u00f1a actuar\u00e1 sabiendo que tiene de su parte no solo la legalidad, sino tambi\u00e9n la moralidad democr\u00e1tica sobre la que aquella se sustenta. Espa\u00f1a es un proindiviso, una comunidad democr\u00e1tica que permite ejercer los derechos de manera igualitaria y crear las oportunidades necesarias para que todos los ciudadanos puedan vivir con un bienestar equiparable a cualquier sociedad de nuestro entorno. Ning\u00fan partido, ninguna instituci\u00f3n, ning\u00fan \u00f3rgano constituido, puede disponer de la soberan\u00eda atribuida al pueblo espa\u00f1ol en el art. 1.2 de la Constituci\u00f3n: porque solo a \u00e9ste corresponde decretar su futuro, de acuerdo a los cauces formalmente establecidos. Ning\u00fan espa\u00f1ol ser\u00e1 expropiado de sus derechos de ciudadan\u00eda en Catalu\u00f1a, y ning\u00fan catal\u00e1n dejar\u00e1 de ser ciudadano en todo el territorio espa\u00f1ol. Pero no deber\u00edamos estar abocados a repetir en 2017 las disputas, tensiones y frustraciones que llevamos acumuladas desde 2014. Cambiemos para ello de conversaci\u00f3n. El gobierno de Espa\u00f1a, tan pronto se forme y sea el que sea, seguir\u00e1 abierto a dialogar sobre aquellas cuestiones donde s\u00ed puede haber acuerdo y rendimientos pr\u00e1cticos para la sociedad catalana y el conjunto de la espa\u00f1ola. Pero para que se produzca este cambio de conversaci\u00f3n es imprescindible que el Gobierno de la Generalitat se apee de su desaf\u00edo a la legalidad democr\u00e1tica y vuelva a la concordia constitucional de 1978, bajo cuyo signo, Catalu\u00f1a y Espa\u00f1a toda, han prosperado como nunca en su historia. Lo que propongo en definitiva, es seguir aquellos versos de Salvador Espriu que apelan a un entendimiento cordial, de coraz\u00f3n: \u00abFes que siguin segurs els ponts del di\u00e0leg / i mira de comprendre i estimar / les raons i les parles diverses dels teus fills\u00bb.JOS\u00c9 MANUEL GARC\u00cdA-MARGALLO", "title": "Cambiemos de conversaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-cambiemos-conversacion-201610130252_noticia.html", "keywords": "opinion,margallo", "date": "2016-10-13", "id": "c002c7610f94fe8838041b13fe6e74a1642919eb", "summary": "El ministro de Exteriores en funciones sostiene que en 2017 no debemos estar abocados a repetir las mismas disputas, tensiones y frustraciones en relaci\u00f3n con el desaf\u00edo independentista"}, {"article": "CEUTAActualizado:13/10/2016 22:28hLa Polic\u00eda Nacional de Ceuta ha trasladado esta tarde al centro de menores de la ciudad a un grupo de nueve inmigrantes menores de edad marroqu\u00edes que viv\u00edan en lo alto de una gasolinera, de cuyo lugar han sido bajados en una operaci\u00f3n policial.Seg\u00fan ha informado esta noche la Jefatura Superior de Polic\u00eda en un comunicado, los menores han sido llevados al centro de acogida despu\u00e9s de haber sido identificados y tras la orden dada por la Fiscal\u00eda de Menores.Los nueve ni\u00f1os han sido detenidos esta ma\u00f1ana en el marco de un dispositivo contra la inmigraci\u00f3n irregular establecido en las inmediaciones de la zona portuaria, actuando en protecci\u00f3n de los menores al considerarlos en \u00absituaci\u00f3n de riesgo\u00bb.Los agentes han actuado en una estaci\u00f3n de servicio de la entidad CEPSA en cuyo tejado los nueve menores hab\u00edan constituido su alojamiento.Dada la altura del emplazamiento, a unos cinco metros del suelo, los polic\u00edas tuvieron que contar con la colaboraci\u00f3n de una dotaci\u00f3n de bomberos para desmantelar el campamento.Al acceder al lugar los agentes pudieron constatar que estos menores se hab\u00edan agenciado de colchones, cartones y otros enseres para cohabitar en dicha estructura.Dada la altura de esta instalaci\u00f3n, a la que se accede \u00fanicamente trepando, y la situaci\u00f3n climatol\u00f3gica adversa por la lluvia, los polic\u00edas intervinieron para \u00abevitar males mayores\u00bb a los menores marroqu\u00edes, a\u00f1ade la nota.", "title": "Trasladan a un centro de menores a nueve marroqu\u00edes que viv\u00edan en lo alto de una gasolinera", "url": "http://www.abc.es/espana/ceuta/abci-trasladan-centro-menores-nueve-marroquies-vivian-alto-gasolinera-201610132228_noticia.html", "keywords": "marroquies,gasolinera", "date": "2016-10-13", "id": "4dfffe3526fe18bc95200cd9894281edd07a686d", "summary": "Hab\u00edan montado un peque\u00f1o campamento sobre la estaci\u00f3n de servicio. La Polic\u00eda necesit\u00f3 de la ayuda de los bomberos para la intervenci\u00f3n"}]