[{"article": "La realidad virtual es una de las grandes innovaciones tecnol\u00f3gicas de los \u00faltimos a\u00f1os. Es la tendencia del 2016 y las grandes empresas apuestan por ello. Las gafas de Microsoft HoloLens con un precio desde 299 $. Los juegos generan mucho dinero y Microsoft no quiere quedarse atr\u00e1s. Todo empez\u00f3 hace un a\u00f1o con Oculus Rift, que fue quien abri\u00f3 la puerta a utilizar la realidad virtual como un nuevo modo de juego, una nueva pantalla. Samnung con sus Samsung VR y Google han seguido sus pasos y tienen gafas pero a diferencia de Oculus necesitas un smartphone para que funcione. Sony las ha creado para su Ps4 las Playstation VR. Microsoft no se quiere quedar atr\u00e1s y ha presentado sus HoloLens, las cuales van un paso m\u00e1s all\u00e1, e integran la realidad virtual en el mundo real a trav\u00e9s de las gafas. Microsoft entra en el mercado de las gafas de realidad virtual con gafas desde 299 d\u00f3lares. Los socios de Microsoft tienes una nueva l\u00ednea de gafas de realidad virtual para tomar ventaja en el campo de VR en Windows 10 y tienen capacidades hologr\u00e1ficas. En el evento de ayer, Microsoft dijo que el precio ser\u00e1 desde 299 $ y se incluir\u00e1n dentro a fuera seguimiento de sensores, obviando la necesidad de c\u00e1maras externas o sistemas de l\u00e1ser como los de Oculus Rift o HTC Vive. HP, Dell, Lenovo, Asus, Acer est\u00e1n en el listado como socios de Microsoft Si bien se sabe relativamente poco, el sistema de seguimiento de seis grados de libertad suena a Oculus , que tambi\u00e9n incluye el seguimiento de dentro a fuera para que la realidad sea inmersiva. Tiene diferentes modos en Microsoft HoloLens. Realidad aumentada, realidad virtual o mixto donde el casco de realidad proyecta objetos virtuales en el mundo real. Los socios de Microsoft enumeradosya est\u00e1n trabajando en la realidad virtual, en cierta medida. Nadie se quiera quedar atras en este mercado que est\u00e1 dominada por HTC, Sony, Samsung, y Facebookdue\u00f1o de Oculus. De hecho, dado que Microsoft ha trabajado en estrecha colaboraci\u00f3n con Oculus en el pasado seguro que est\u00e1n infuenciados en su nueva gama lalamda Windows VR. Fuente: http://www.theverge.com/2016/10/26/13418156/microsoft-windows-10-holographic-virtual-reality-headset-announced-price", "title": "Las gafas de Microsoft con un precio desde 299 $", "url": "http://www.frikipandi.com/public/post/las-gafas-de-microsoft-con-un-precio-desde-299/", "keywords": "microsoft,VR,realidad virtual", "date": "2016-10-27", "id": "c280de56328528ef965cfe9dd09b472af6119275", "summary": "La realidad virtual es una de las grandes innovaciones tecnol\u00f3gicas de los \u00faltimos a\u00f1os. Es la tendencia del 2016 y las grandes empresas apuestan por ello. Las gafas de Microsoft HoloLens con un precio desde 299 $. Los juegos generan mucho dinero y Microsoft no quiere quedarse atr\u00e1s."}, {"article": "Actualizado:27/10/2016 20:20hComida, cena, tapas, excursiones, espect\u00e1culos, m\u00fasica... Madrid cuenta con planes a la medida de todos los gustos. Te proponemos una selecci\u00f3n para que disfrutes al m\u00e1ximo durante el fin de semana. Navega por el mapa o pincha en los siguientes enlaces para conocer todos los detalles:S\u00e1bado-Exposici\u00f3n. Museo del Ferrocarril de Madrid abre sus puertas para ense\u00f1ar sus locomotoras m\u00e1s m\u00edticas. La instituci\u00f3n celebrar\u00e1 este s\u00e1bado la inauguraci\u00f3n del primer ferrocarril peninsular, que tuvo lugar un 28 de octubre de 1848.-Comida. \u00c1nima, apuesta por el producto. El \u00e9xito de Alab\u00e1ster ha llevado a sus propietarios, el grupo coru\u00f1\u00e9s Amicalia, que tambi\u00e9n posee el estrellado Alborada en La Coru\u00f1a, a abrir una segunda casa en la capital.-Literatura: Vivir en verso. El Festival de Poes\u00eda de Madrid, PoeMaD, tiene lugar del 25 al 29 de octubre en el Auditorio y el Sal\u00f3n de Actos de Conde Duque.-Teatro. Don Juan regresa a Alcal\u00e1 de Henares. Javier Collado y Raquel Nogueira dar\u00e1n vida a los personajes de Zorrilla en el recinto amurallado del Palacio Arzobispal. -M\u00fasica. El largo adi\u00f3s de 091. Los granadinos se despiden de Madrid en uno de los \u00faltimos conciertos de su gira \u00abManiobra de resurrecci\u00f3n\u00bb.-Salir. C\u00f3cteles para la noche de Halloween. Las barras m\u00e1s selectas de la capital preparan sus mezclas m\u00e1s especiales para este fin de semana. Domingo-Atracciones. Los mejores planes para vivir Halloween en Madrid. El Parque de Atracciones, el Zoo, el Parque Warner o Faunia ofrecen un programa especial de actividades para disfrutar con ni\u00f1os.-Cine. Marat\u00f3n de pel\u00edculas de Harry Potter para celebrar Halloween. Las ocho pel\u00edculas de la saga se proyectar\u00e1n en los cines Kin\u00e9polis desde las 11 de la ma\u00f1ana del domingo 30 de octubre al lunes 31.-Restaurantes de Madrid donde comer setas. La capital cuenta con alguno de los mejores fogones para disfrutar de este manjar de oto\u00f1o.-Exposici\u00f3n. Vestir a la moda del siglo XIX. El Museo del Romanticismo acoge una singular muestra con 22 trajes que recorren los usos sociales de la vestimenta.-Vinos. Malasa\u00f1a acoge la primera Semana de los Vinos de Madrid. Restaurantes y barres del barrio ofrecer\u00e1n maridajes con tapa de los mejores caldos de la regi\u00f3n.-Concierto de James Vincent McMorrow, un susurro desde Irlanda. El cantautor act\u00faa este domingo en la sala Joy Eslava.Lunes-Atracciones. Los mejores planes para vivir Halloween en Madrid. El Parque de Atracciones, el Zoo, el Parque Warner o Faunia ofrecen un programa especial de actividades para disfrutar con ni\u00f1os.-Cine. Marat\u00f3n de pel\u00edculas de Harry Potter para celebrar Halloween. Las ocho pel\u00edculas de la saga se proyectar\u00e1n en los cines Kin\u00e9polis desde las 11 de la ma\u00f1ana del domingo 30 de octubre al lunes 31.-Caminata zombie y tributo a Michael Jackson en Boadilla del Monte. Maquillajes terror\u00edficos, un \u00abflashmob\u00bb multitudinario a ritmo de \u00abThriller\u00bb y un pasaje del terror amenizar\u00e1n la noche del 31 de octubre.", "title": "Planes para no perderse en Madrid el fin de semana del 29, 30 y 31 de octubre: Especial Halloween", "url": "http://www.abc.es/plan-b/abci-planes-para-no-perderse-madrid-semana-29-30-y-31-octubre-especial-halloween-201610271813_noticia.html", "keywords": "planes,mapa,semana", "date": "2016-10-27", "id": "2abaa53d5d9773dc0389c83914f8063dc8761a39", "summary": "Fiestas, tapas, excursiones, exposiciones... Te proponemos una ruta llena de planes para no parar este s\u00e1bado, domingo y lunes"}, {"article": "MADRIDActualizado:27/10/2016 11:57hEl exdiputado holand\u00e9s Frans Jozef van der Heijden, de 78 a\u00f1os, decidi\u00f3 acabar con su vida junto a su esposa, de 76 y que sufr\u00eda una enfermedad terminal, el pasado viernes, seg\u00fan ha informado el portal de noticias \u00abNLTimes\u00bb. Una decisi\u00f3n que explicaron en una nota que el citado medio digital ha publicado. \u00abEl debate sobre la elecci\u00f3n de terminar con la propia vida sigue dominado por la pregunta de si la gente que piensa que ha completado su vida, deber\u00eda acabar con esa vida (...) Lo m\u00e1s evidente es que la gente que siente el final de sus vidas amenazado por un gran sufrimiento podr\u00eda terminar su vida ahora para no causar sufrimiento a ellos mismos y a otros\u00bb, reflexiona la nota, firmada por los esposos antes de su muerte.El debate sobre la eutanasia ha llegado hasta nuestro pa\u00eds. Seg\u00fan se supo el pasado julio, la Comunidad de Madrid se dispone a elaborar una Ley de derechos y garant\u00edas de las personas en el proceso final de la vida, que \u00abexplicite y proteja\u00bb el derecho de los pacientes terminales a recibir \u00abuna buena atenci\u00f3n sanitaria\u00bb, sobre la base del principio de \u00abdignidad\u00bby de \u00abautonom\u00eda\u00bb del enfermo en la toma de decisiones, seg\u00fan inform\u00f3 la periodista de ABC Itziar Reyero.", "title": "Un exdiputado holand\u00e9s se quita la vida junto a su mujer", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-exdiputado-holandes-quita-vida-junto-mujer-201610271157_noticia.html", "keywords": "diputado,holandes", "date": "2016-10-27", "id": "2df584cf0ce0797d2a8ba98b82c36fe78171ce35", "summary": "Frans Jozef van der Heijden y su esposa justificaron su decisi\u00f3n en una nota conjunta de la que se han hecho eco los medios de comunicaci\u00f3n"}, {"article": "La monarca recibi\u00f3 en el Palacio de la Zarzuela a los integrantes de la Asociaci\u00f3n de Afectados por C\u00e1ncer de OvariosLa pintora y acad\u00e9mica publica una biograf\u00eda de la Reina em\u00e9rita por su 78 cumplea\u00f1os23/10/2016 21:26h \u00c1. L. JIM\u00c9NEZ ComentarHa sido una visita que ha generado gran expectaci\u00f3n en los m\u00e1s de 1.300 vecinos que viven en la...Diferentes colectivos se han manifestado en la inmediaciones del Teatro Campoamor, en Oviedo, para...Los Reyes presiden en Oviedo la 36\u00aa edici\u00f3n de los Premios Princesa de Asturias. El acto de...Estas han sido las palabras de la secretaria ejecutiva de la Convenci\u00f3n Marco de la ONU sobre el Cambio Clim\u00e1tico.Estas han sido las palabras del escritor.21/10/2016 20:21h ABC-Multimedia ComentarEstas son las palabras de la historiadora brit\u00e1nica.21/10/2016 20:03h ABC-Multimedia ComentarEstas han sido las palabras de la actriz catalana.21/10/2016 19:52h ABC-Multimedia ComentarLos Reyes han presidido este viernes en Oviedo la entrega de los Premios Princesa de Asturias, que...El sonido de las gaitas resuenan en toda Espa\u00f1a. Hoy se celebran los premios Princesa de Asturias...Su majestad eligi\u00f3 para la ocasi\u00f3n uno de los modelos m\u00e1s arriesgados de su dise\u00f1ador feticheLos reyes Felipe VI y Letizia han aterrizado este jueves en Oviedo para presidir el tradicional...Los reyes Don Felipe y Do\u00f1a Letizia ser\u00e1n los encargados de presidir la ceremonia, en la que tambi\u00e9n estar\u00e1 presente la reina Do\u00f1a Sof\u00eda, quien ocupar\u00e1 un asiento en el palco.Acompa\u00f1ada por la ministra de Sanidad en funciones, F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez, la Reina se par\u00f3 a saludar a todas las personas que esperaban su llegadaRuth Varela responde para ABC acerca de la pol\u00e9mica extendida por el dise\u00f1o que la Reina luci\u00f3 el D\u00eda de la HispanidadDo\u00f1a Letizia vuelve a confiar en Felipe Varela para elegir su vestido en la Fiesta Nacional13/10/2016 10:31h Mar\u00eda Lu\u00edsa Funes ComentarDo\u00f1a Letizia vuelve a confiar en Felipe Varela para elegir su vestido en la Fiesta Nacional12/10/2016 21:46h Mar\u00eda Lu\u00edsa Funes ComentarLos Reyes don Felipe y do\u00f1a Letizia han presidido el desfile militar celebrado en Madrid con...Los Reyes Felipe y Letizia han presidido este mi\u00e9rcoles un desfile militar con motivo del D\u00eda de...El sentir generalizado en palacio era que se van a evitar las terceras elecciones. Pocos echaron de menos a Iglesias y Carmena, ausentes en los actos del D\u00eda de la Fiesta Nacional Fern\u00e1ndez ser\u00e1 la m\u00e1xima representaci\u00f3n del PSOE. Podemos, IU y los presidentes catal\u00e1n, vasco y navarro rechazan ir11/10/2016 10:01h Jaime G. Mora ComentarDon Felipe y Do\u00f1a Letizia disfrutaron este s\u00e1bado de una noche relajadaLa reina Letizia ha asistido en la Casa de Am\u00e9rica de Madrid al foro sobre cooperaci\u00f3n organizado...Don Felipe y Do\u00f1a Letizia invitaron a una docena de destacados profesionales para que les contaran su visi\u00f3n de EE.UU. y de Espa\u00f1a vista desde Am\u00e9rica20/09/2016 16:19h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarDon Felipe: \u00abQuienes han sido expulsados de su hogar por la fuerza tienen que saber que cuentan con nuestro apoyo\u00bb19/09/2016 17:45h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarEn su juego con las telas ha conseguido elaborar una colecci\u00f3n donde las estrellas principales son minivestidos que se enroscan alrededor del cuerpo: los llamados \u00abbesos de tornillo\u00bb17/09/2016 02:07h MARISOL NAVARRO ComentarComo viene siendo habitual, los Reyes inauguraron la temporada del Teatro Real y presidieron la...Como viene siendo habitual, los Reyes inauguraron la temporada del Teatro Real y lo hicieron con...Su Majestad celebrar\u00e1 sy cumplea\u00f1os junto a Don Felipe en el Teatro Real de MadridLa orquesta le dedic\u00f3 en el intermedio un \u00abcumplea\u00f1os feliz\u00bb entre los aplausos del p\u00fablico15/09/2016 13:38h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLos Reyes recuperan con este desplazamiento su actividad en el exteriorEl d\u00fao Garc\u00eda y Kim, sustituye a Peter Copping en el cargo04/09/2016 00:24h Mar\u00eda Lu\u00edsa Funes ComentarLa Amman Design Week coincidi\u00f3 con el cumplea\u00f1os de la reina hachemita03/09/2016 18:50h Mar\u00eda Lu\u00edsa Funes ComentarEl Monarca apenas durmi\u00f3, pegado a la televisi\u00f3n para ver desfilar a Rafa Nadal10/08/2016 17:56h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarDon Felipe acudi\u00f3 ayer al N\u00e1utico y se subi\u00f3 al \u00abAifos\u00bb, pero al final se qued\u00f3 en tierra10/08/2016 17:54h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLos Reyes y sus hijas recibieron a la prensa en Marivent para la sesi\u00f3n fotogr\u00e1fica del verano10/08/2016 17:53h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarEste verano todo son incertidumbres en el Palacio de la Zarzuela. La prioridad de Don Felipe es que Espa\u00f1a se dote de Gobierno y, mientras haya opciones, no se mover\u00e110/08/2016 17:46h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLa sinton\u00eda de las dos reinas de Espa\u00f1a, todo un acierto en el Palacio de la Almudaina en Mallorca10/08/2016 17:39h Mar\u00eda Lu\u00edsa Funes ComentarLa Reina Letizia ha escogido la firma gallega y la venezolana para los vestidos que lucieron las peque\u00f1as en el tradicional posado de la Familia RealEl rey Felipe VI, la reina Letizia y la reina Sof\u00eda han recibido esta tarde a varios invitados en...La Reina madre acompa\u00f1\u00f3 a los dos hijos de Do\u00f1a Elena y Jaime de Marichalar, y a los cuatro de Do\u00f1a Cristina e I\u00f1aki Urdangar\u00edn a la Escuela de Vela de Calanova04/08/2016 11:59h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLos reyes han despedido hoy al Equipo Ol\u00edmpico Espa\u00f1ol en el aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid...La reina Letizia ha entregado esta ma\u00f1ana los Premios Nacionales de la Moda, en el Museo del...Ser\u00e1 una separaci\u00f3n de mutuo acuerdo y sin ning\u00fan tipo de compensaci\u00f3n econ\u00f3mica dado que jam\u00e1s compartieron una vivienda ni tuvieron negocios en com\u00fan09/07/2016 16:37h Beatriz Cort\u00e1zar ComentarSu presencia ha provocado la sorpresa de los asistentes, ya que no se contemplada en la agenda oficial de los monarcasLa alcaldesa de Madrid recibi\u00f3 a la Primera Dama de Estados Unidos durante su visita a Espa\u00f1a para acudir al acto de presentaci\u00f3n de la campa\u00f1a \u00abLet girls learn\u00bbNo hubo foto de la Princesa de Asturias y la Infanta Sof\u00eda con la primera dama de Estados Unidos30/06/2016 18:46h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLa primera dama de EE.UU. y Do\u00f1a Letizia re\u00fanen a m\u00e1s de 600 ni\u00f1as y mujeres en el Matadero de Madrid para apoyar la educaci\u00f3n femenina30/06/2016 13:13h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLa Reina acompa\u00f1ar\u00e1 hoy a la primera dama estadounidense en un acto en favor de la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as en el mundoProcedente de Liberia y Marruecos, la Primera Dama de EEUU viaja en esta gira acompa\u00f1ada de su madre e hijasInaugura un congreso sobre el \u00abcambio de clima\u00bb tanto desde el punto de vista ecol\u00f3gico como socialDo\u00f1a Letizia, embajadora especial de la FAO, pregunta por la responsabilidad de los pol\u00edticos en la lucha contra el hambre28/06/2016 17:25h Jaime G. Mora ComentarDo\u00f1a Letizia recibir\u00e1 en La Zarzuela a la Primera Dama de EE.UU., quien viaja con sus dos hijas y su madre 27/06/2016 18:32h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLa nieta de los duques de Kent no tiene reparos en lucir vestidos de Chanel valorados en 10.000 euros27/06/2016 03:59h Mar\u00eda Lu\u00edsa Funes ComentarDesde la \u00abcrisis de la hero\u00edna\u00bb hasta el #Construye, pasando por el \u00abgusano de la coca\u00bb, la entidad destaca que los mensajes de sensibilizaci\u00f3n que lanza a la sociedad son fruto de la propia evoluci\u00f3n de la misma y sus necesidades cambiantes y controvertidas22/06/2016 21:20h \u00c9rika Monta\u00f1\u00e9s ComentarLa esposa de Barack Obama se ha creado una cuenta en la red social para animar a los j\u00f3venes a seguir el viaje que realizar\u00e1 por Espa\u00f1a, Liberia y MarruecosEl maestro Zubin Zarthoshtimanesh nos ense\u00f1a tres posturas de esta modalidad de yoga Iyengar aptas para todo tipo de p\u00fablico20/06/2016 22:19h Carlota Fominaya ComentarEntre otras de las marcas favoritas de la esposa Abdal\u00e1 destacan Christian Louboutin, Dior, Burberry y Alexander McQueen SM Felipe VI ha acudido esta ma\u00f1ana acompa\u00f1ado de su esposa do\u00f1a Letizia a la residencia del...Felipe VI viajar\u00e1 el lunes pr\u00f3ximo a Toulouse para presenciar el primer partido de la fase de grupos del equipo de Vicente del BosqueEl triatleta, Javier G\u00f3mez Noya, ganador del premio Princesa de Asturias en la categor\u00eda de...Javier G\u00f3mez Noya ha recibido el premio Princesa de Asturias de los Deportes 2016. El atleta...La hija mayor del presidente Barack Obama tiene previsto hacer pr\u00e1cticas este verano en la Embajada de Estados Unidos 07/06/2016 13:04h Carmen Mu\u00f1oz Cam\u00f3s ComentarDon Felipe y Do\u00f1a Letizia se unen a las numerosas muestras de afecto tras el terrible accidente del piloto balearDon Felipe, Do\u00f1a Letizia y Do\u00f1a Beatriz han inaugurado en el Museo del Prado la exposici\u00f3n m\u00e1s completa sobre El Bosco30/05/2016 17:01h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLa intensa lluvia no logr\u00f3 deslucir el enlace de Lady Charlotte y Alejandro Santo Domingo, con el Rey Don Juan Carlos como invitado de excepci\u00f3n28/05/2016 22:47h DIEGO M\u00c1RQUEZ ComentarIm\u00e1genes de los Reyes, quienes han presidido este s\u00e1bado los actos centrales del D\u00eda de las...Este s\u00e1bado, los Reyes Felipe y Letizia han presidido en Madrid el primer D\u00eda de las Fuerzas...La alcaldesa Carmena se despidi\u00f3 de Do\u00f1a Letizia al poco de empezar el recorrido por la Feria del Retiro27/05/2016 20:13h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarAnoche el estadio Vicente Calder\u00f3n se convirti\u00f3 en el escenario de numerosos aficionados y...El guardarropa de la Reina ya no es territorio de un \u00fanico dise\u00f1ador. Ahora hay m\u00e1s variedad22/05/2016 11:12h MAR\u00cdA LUISA FUNES ComentarHoy se cumplen doce a\u00f1os del enlace de los Reyes y, tras la celebraci\u00f3n en privado, Don Felipe tiene un compromiso ineludible: la Copa del Rey22/05/2016 04:12h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarEntre el Ismael de septiembre de 2014 y el de ahora hay a\u00f1o y medio y veinte cent\u00edmetros de...Schulz pide levantarse contra los populismos y los extremismos que alientan demonios como la xenofobia y la intolerancia11/05/2016 13:45h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLa reina Letizia anunci\u00f3 ayer el ganador del Premio Fundaci\u00f3n Princesa de Gerona 2016 en su...La llegada de Don Felipe y do\u00f1a Letizia al Paraninfo de la Universidad de alcal\u00e1 de Henares nos...Im\u00e1genes de la salida de sus majestades los Reyes de Espa\u00f1a, Felipe VI y Letizia, del Paraninfo...Los Reyes de Espa\u00f1a, Felipe VI y Letizia, han asistido este s\u00e1bado a la ceremon\u00eda de entrega del...La Reina est\u00e1 muy volcada con las enfermedades raras, sobre todo las que afectan a los ni\u00f1osEn la cita se enfrentar\u00e1n el VRAC Queso Entrepinares y el SilverStorm El Salvador y se han agotado todas las localidadesSiete son los galardonados de la segunda edici\u00f3n de los Premios Nacionales de la Moda, creados por el Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo en 2013El pasado mes de mayo Carolina Cerezuela anunci\u00f3 que dar\u00eda el salto al mundo de la canci\u00f3n de la mano...El viaje no hab\u00eda sido anunciado oficialmente, aunque s\u00ed hab\u00edan comenzado los preparativos11/03/2016 20:03h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarDon Felipe y do\u00f1a Letizia estuvieron disfrutando del espect\u00e1culo '\u00a1Chist!', de los m\u00fasicos y humoristas Les LuthiersLa madre de una ni\u00f1a ha logrado emocionar a todos, incluida Do\u00f1a Letizia, en el acto oficial por estas dolencias de dif\u00edcil diagn\u00f3stico. \u00abNo queremos consuelo, sino herramientas\u00bb, ha dicho Beatriz, madre de una peque\u00f1a de 7 a\u00f1os que muri\u00f3 por la enfermedad de Tay SachasY hoy podemos ver un aperitivo de lo que preparan Jaime Anglada y la guapa mujer de Carlos Moy\u00e1. El cantautor...La Reina ha inaugurado la exposici\u00f3n del gran maestro franc\u00e9s, que ma\u00f1ana abre sus puertas en la pinacoteca madrile\u00f1aDon Felipe y Do\u00f1a Letizia les acompa\u00f1aron al Palacio de El Pardo en un veh\u00edculo conducido por el Rey de Espa\u00f1a19/11/2015 20:33h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLa soprano, embajadora de Marca Espa\u00f1a junto con Edurne Pasab\u00e1n, Joan Roca, Pablo Isla, Josep Piqu\u00e9, C\u00e1ritas, el Instituto Valenciano de Infertilidad y el Camino de Santiago 12/11/2015 21:57h ALMUDENA MART\u00cdNEZ-FORN\u00c9S ComentarAparte de las ense\u00f1as que entreg\u00f3 siendo Princesa, Do\u00f1a Letizia ya ha \u00ababanderado\u00bb a la Guardia Civil y a la Polic\u00eda Nacional 10/11/2015 08:53h ALMUDENA MART\u00cdNEZ-FORN\u00c9S Comentar2014: El a\u00f1o en que el bipartidismo empez\u00f3 a tambalearse26/10/2015 08:44h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLa Reina ha completado su estilismo con un discreto y favorecedor recogido, un collar de perlas y pendientes a juego24/10/2015 13:14h Mar\u00eda Luisa Funes ComentarDon Felipe ha entregado los Premios Princesa de Asturias, unos galardones \u00abque ejemplifican c\u00f3mo queremos que se fortalezca Espa\u00f1a\u00bb El alcalde de Oviedo (PSOE) asistir\u00e1 este viernes a la ceremonia y su concejal de Cultura (IU) ha animado a los ciudadanos a manifestarse en contra de los galardones23/10/2015 18:13h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarDo\u00f1a Sof\u00eda lleg\u00f3 a Oviedo directamente desde Estados Unidos. Do\u00f1a Letiza, de burdeos, opt\u00f3 por repetir vestido 23/10/2015 18:12h Almudena Mart\u00ednez-Forn\u00e9s ComentarLa Reina ha estrenado un abrigo de Hugo Boss. Desde Burberry hasta Saint Laurent, no hay marca que se haya privado de presentar su propia versi\u00f3n18/10/2015 17:54h mar\u00eda luisa funes ComentarLa monarca ha inaugurado en La Rioja su d\u00e9cimo Seminario Internacional de Lengua y Periodismo, cuyo tema central son los manuales de estiloDe entre los dos millares de personas que han acudido al Palacio Real, el presidente de Ciudadanos ha sido la estrellaDo\u00f1a Letizia luci\u00f3 un vestido Felipe Varela en verde talco con bordados de cristal y plata", "title": "Noticias de Reina Letizia", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/letizia-ortiz-rocasolano/pag-5.html", "keywords": "Reina Letizia,noticias de Reina Letizia", "date": "2016-10-27", "id": "7f82da058f7c72c9ff8cd516b3e74e0e2b1c8a6d", "summary": "Nacida en 1972, es la actual Reina de Espa\u00f1a por su matrimonio con Felipe VI. Es madre de la princesa Leonor y la infanta Sof\u00eda. P\u00e1gina 5"}, {"article": "Actualizado:28/10/2016 12:03hAll\u00e1 por julio de 1975, un joven maestro de escuela recog\u00eda en una oscura imprenta de Avil\u00e9s los primeros ejemplares de \u00abJugar con fuego\u00bb, una revista de poes\u00eda de la que llegar\u00edan a publicarse once n\u00fameros en los seis a\u00f1os siguientes. Nutrida con poemas y recensiones de autores muy diversos, \u00abJugar con fuego\u00bb estaba escrita de cabo a rabo por aquel joven maestro, llamado Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Mart\u00edn, que a falta de un grupo de amigos interesados por la poes\u00eda se invent\u00f3 un pu\u00f1ado de heter\u00f3nimos; y as\u00ed mantuvo el embeleco hasta conseguir que en la revista colaborasen algunos de los poetas m\u00e1s conspicuos de la \u00e9poca (o bien sus versiones ap\u00f3crifas). Ahora la haza\u00f1a de este intr\u00e9pido robins\u00f3n literario la pone a disposici\u00f3n del lector curioso Ediciones Ulises, en su colecci\u00f3n de facs\u00edmiles.La lectura gozosa de \u00abJugar con fuego\u00bb nos permite asomarnos a la bul\u00edmica pasi\u00f3n por la poes\u00eda del joven Garc\u00eda Mart\u00edn, en el que ya hallamos todo lo que admiramos y detestamos: el poeta que encubre y descubre un coraz\u00f3n con llagas que no se atreven a decir su nombre, el zoilo perspicaz e impertinente que alancea a troche y moche a los santones del momento (desde los \u00abbalbuceos seudom\u00edsticos\u00bb de Valente a los poemas magnificados por \u00abla mafia catalana e izquierdista\u00bb de Jos\u00e9 Agust\u00edn Goytisolo, pasando por el refinamiento burgu\u00e9s \u00abmalsano\u00bb de Brines), el chismoso impenitente que no tiene rebozo en publicar cartas privadas.\u00abMonotematismo\u00bbEn los poemas que hace escribir a sus heter\u00f3nimos, pese a su factura dis\u00edmil, aparecen recurrentemente los mismos temas: la soledad de un desconocido entre desconocidos, habitado de desamparos, la b\u00fasqueda de cuerpos fugaces en los que aplaza un vac\u00edo devorador. Algunos de los heter\u00f3nimos de Garc\u00eda Mart\u00edn se atreven a deslizar confidencias muy imp\u00fadicas y escabrosas. Sentimos, por ejemplo, un poco de verg\u00fcenza ajena al leer este deplorable juicio mis\u00f3gino: \u00abYo a las mujeres s\u00f3lo las soporto, y no por mucho tiempo, en poca cantidad. Me producen una insoportable sensaci\u00f3n de asfixia. Debe ser alergia\u00bb.A veces, su sempiterna vocaci\u00f3n picajosa lo mueve a lanzar juicios tan sumarios como mal\u00e9volos, como cuando afirma que el \u00abmonotematismo\u00bb de Luis Antonio de Villena le aburre. Hasta podr\u00edamos considerar que este juicio ser\u00eda rechinantemente hom\u00f3fobo, si no fuera porque Garc\u00eda Mart\u00edn tambi\u00e9n tiene sus \u00abmonotematismos\u00bb, a veces expuestos de forma descarnada, como cuando uno de sus heter\u00f3nimos nos detalla las \u00abactividades depredatorias\u00bb que le permiten cazar a \u00abun aturdido \u00e1ngel\u00bb. Garc\u00eda Mart\u00edn se disfraza tanto que acaba por hacer de su verdad una m\u00e1scaraPero el \u00abmonotematismo\u00bb en tambi\u00e9n con frecuencia el aspaviento con el que el escritor trata de ocultar su m\u00e1s \u00edntimo dolor. Otro de los heter\u00f3nimos de Garc\u00eda Mart\u00edn lo delata, cuando profiere fren\u00e9tico: \u00abNo tengo madre, ni padre, ni hermanos, ni mujer, ni hijos; no tengo iglesia, ni partido, ni dios, ni patria. El hombre m\u00e1s fuerte es el que est\u00e1 m\u00e1s solo. No me veo as\u00ed en la obligaci\u00f3n de tener que amar a alguien. (\u2026) Nunca he amado a nadie; no he considerado el amor que ocasionalmente me ofrecieron sino como un engorro absurdo, una molesta carga que conven\u00eda olvidar pronto en cualquier esquina\u00bb. Pero el lector perspicaz intuye enseguida que este heter\u00f3nimo proclama con \u00e9nfasis lo contrario de lo que Garc\u00eda Mart\u00edn siente; y que esta proclamaci\u00f3n de fortaleza ilusoria no es sino grito de auxilio del hombre que se esconde detr\u00e1s de la m\u00e1scara, el hombre que apenas nos deja adivinar las heridas que se lame en soledad, sin permitir que nadie se las cure (y si alguien lo intenta recibir\u00e1 un zarpazo). Esta debil\u00edsima y maltrecha fortaleza del poeta que llora en secreto y, si alguien lo sorprende en medio de su desamparo, se eriza de perfidias o donaires (seg\u00fan c\u00f3mo respire su herida) es el Garc\u00eda Mart\u00edn que m\u00e1s nos interesa, mucho m\u00e1s que el rese\u00f1ista esmerad\u00edsimo que escruta con paciencia bot\u00e1nica los versos de poetas menos dotados que \u00e9l, mucho m\u00e1s que el lenguaraz contador de chismes que corre el riesgo de convertirse en \u00abuna especie de Villena menor\u00bb (seg\u00fan le reprocha otro de sus heter\u00f3nimos). Ese Garc\u00eda Mart\u00edn que asoma de puntillas entre fantasmas demasiado veros\u00edmiles y se disfraza tanto que al final hace de su verdad una m\u00e1scara es nuestro predilecto. Y en el suculento juego de reflejos y escamoteos que es \u00abJugar con fuego\u00bb lo hallamos a cada poco, singular y felino.Poeta, no fantasmaMucho cuidado con fingirse fantasma \u2013nos advert\u00eda Villiers\u2013, porque se acaba si\u00e9ndolo. A Garc\u00eda Mart\u00edn lo ha salvado de convertirse en fantasma su poes\u00eda, siempre \u00aba la espera de lo que no llegar\u00e1 jam\u00e1s, nost\u00e1lgica de lo que no ha existido nunca\u00bb; aunque, para su desdicha, siempre se le celebre m\u00e1s como cr\u00edtico feroz y un tanto revirado.Nadie podr\u00e1, sin embargo, lanzarle la acusaci\u00f3n que uno de sus heter\u00f3nimos dirige contra Octavio Paz: \u00abComo buen cacique, promociona a sus disc\u00edpulos m\u00e1s mediocres para que su obra brille a mayor altura\u00bb. Pues hemos de reconocer \u2013\u00abnoblesse oblige\u00bb\u2013 que Garc\u00eda Mart\u00edn gusta de promocionar a grandes escritores, aunque a cambio les propine alguna tarascada. Son las paradojas propias de un coraz\u00f3n menesteroso de amor, pero arisco y orgulloso como un gato herido.Juan Manuel de PradaEscritor", "title": "Jugar con fuego", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-jugar-fuego-201610271834_noticia.html", "keywords": "juan manuel de prada,raros como yo,jose luis garcia martin,abc cultural", "date": "2016-10-27", "id": "12cd030a6d8f3d2c954e0c9d54bea8d385cd93e6", "summary": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Mart\u00edn es conocido como un cr\u00edtico feroz, pero es a\u00fan m\u00e1s notable por su poes\u00eda solitaria y doliente"}, {"article": "MADRIDActualizado:28/10/2016 09:33hLos chimpanc\u00e9s (Pan troglodytes) y los bonobos (Pan paniscus) son nuestros parientes vivos m\u00e1s cercanos. Pero, como en cualquier gran familia, cada cual tiene su idiosincracia. Adem\u00e1s de las evidentes diferencias f\u00edsicas, existen otras de conducta. Mientras los primeros son agresivos, enormemente jer\u00e1rquicos e incluso \u00abmachistas\u00bb (tienden a someter a las hembras con violencia), los otros son conocidos por ser pac\u00edficos, juguetones y sexualmente muy activos. Hace entre 1,5 y 2 millones de a\u00f1os que ambas especies se separaron de un ancestro com\u00fan y, hasta ahora, se cre\u00eda que cada cual sigui\u00f3 por su cuenta debido al r\u00edo Congo, que divide como una frontera natural la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de ambos grupos. Pero no fue as\u00ed. En realidad, las dos especies tuvieron algunos encuentros \u00abamorosos\u00bb hace cientos de miles de a\u00f1os, unas \u00abcitas\u00bb que hoy pueden leerse en sus genomas.El hallazgo, descrito en la revista Science, ha sido liderado por investigadores del Instituto de Biolog\u00eda Evolutiva, centro mixto del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) y la Universidad Pompeu Fabra, y del Centro Nacional de An\u00e1lisis Gen\u00f3mico. Los investigadores estudiaron 75 genomas completos de chimpanc\u00e9s y bonobos de once pa\u00edses africanos, desde Guinea a Tanzania, es decir, desde las regiones m\u00e1s occidentales a las m\u00e1s orientales en las que habitan estos grandes simios. Esos genes revelaron que s\u00ed hubo cruzamientos entre las dos especies de chimpanc\u00e9s: la primera, hace medio mill\u00f3n de a\u00f1os y otra, m\u00e1s reciente, hace 200.000 a\u00f1os. Hoy en d\u00eda no ocurren.Tom\u00e0s Marqu\u00e8s-Bonet, l\u00edder del Laboratorio de Gen\u00f3mica Comparativa del Instituto de Biolog\u00eda Evolutiva, cree que esos cruces se asemejan a los que se produjeron entre humanos y neandertales. \u00abUtilizamos muchos de los tests que revelaron que somos entre el 2% y el 4% neandertales. En ese caso, ten\u00edamos la ventaja de que la se\u00f1al era m\u00e1s fuerte y cercana en el tiempo, y en contra, que hoy no est\u00e1 la otra especie humana para comparar. En este, el problema es que la se\u00f1al es m\u00e1s d\u00e9bil y mucho m\u00e1s antigua, pero la ventaja es que tenemos muchos genomas para su an\u00e1lisis\u00bb, explica el investigador a ABC. Result\u00f3 que el 1% del genoma chimpanc\u00e9 es bonobo, y Marqu\u00e8s-Bonet cree que la hibridaci\u00f3n fue probablemente bidireccional. Pero es muy dif\u00edcil comprobar que los bonobos tengan en su \u00abc\u00f3digo de barras\u00bb ese \u00abtrocito\u00bb de chimpanc\u00e9, ya que la poblaci\u00f3n de bonobo es muy reducida y concentrada, y no es posible establecer un grupo de control. Si esta mezcla dio alguna ventaja o desventaja a sus protagonistas, todav\u00eda est\u00e1 por ver. \u00abEstudios con m\u00e1s detalle podr\u00edan decirnos si supuso una ventaja para la adaptaci\u00f3n al ambiente, como s\u00ed ocurri\u00f3 en la herencia neandertal para los humanos, como la adaptaci\u00f3n a la altura de los tibetanos\u00bb, explica.Contra el tr\u00e1fico ilegalAdem\u00e1s, el estudio sugiere \u00abque el flujo de genes entre especies podr\u00eda haber sido generalizado durante la evoluci\u00f3n tanto de los grandes simios como de los hom\u00ednidos\u00bb, comenta Marqu\u00e8s-Bonet. Los investigadores han podido observar tambi\u00e9n que los chimpanc\u00e9s de \u00c1frica central y oriental comparten m\u00e1s material gen\u00e9tico con los bonobos que otras poblaciones de chimpanc\u00e9s.La investigaci\u00f3n tiene una importante perspectiva conservacionista. Seg\u00fan Marqu\u00e8s-Bonet, los resultados permiten detectar el origen de muestras o ejemplares de chimpanc\u00e9s procedentes del tr\u00e1fico ilegal y saber exactamente de qu\u00e9 pa\u00eds provienen, \u00abcomo si fuera una investigaci\u00f3n tipo CSI\u00bb, ya que los datos revelan un estrecho v\u00ednculo entre la diversidad gen\u00e9tica y la geograf\u00eda. De esta forma, con una muestra de ADN se sabr\u00eda d\u00f3nde se ha cometido el delito y el animal, retenido en una aduana, podr\u00eda ser devuelto a su pa\u00eds de origen. \u00abMuchos chimpanc\u00e9s son v\u00edctimas cada a\u00f1o del tr\u00e1fico ilegal y, desde luego, esta es una de las causas que pueden provocar la desaparici\u00f3n de los grandes simios durante este siglo\u00bb, advierte el cient\u00edfico.", "title": "Encuentro sexual entre nuestros primos m\u00e1s cercanos", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-encuentro-sexual-entre-nuestros-primos-mas-cercanos-201610272018_noticia.html", "keywords": "primos,sexual,nuestros,entre,encuentro", "date": "2016-10-27", "id": "9f3d7f2334b2699176671e9673c855230616e8a1", "summary": "Un estudio gen\u00e9tico revela que chimpanc\u00e9s y bonobos se cruzaron hace cientos de miles de a\u00f1os. El hallazgo puede servir para mejorar la conservaci\u00f3n de estos animales, amenazados por el tr\u00e1fico ilegal"}, {"article": "Espa\u00f1a no puede esconderse y debe decidirse sobre su futuro nuclear. De la reci\u00e9n estrenada legislatura y el inminente Gobierno \u2013concretamente del futuro ministro de Industria\u2013 dependen si se emprender\u00e1 el desmantelamiento de las centrales nucleares espa\u00f1olas que se acercan al final de su vida o si se va a prorrogar su actividad m\u00e1s all\u00e1 de los 40 a\u00f1os.A seis de los siete reactores operativos espa\u00f1oles les caduca el permiso de funcionamiento en 2020 o 2021. Aunque parezca lejano, la primera fase para que las el\u00e9ctricas pidan la renovaci\u00f3n se cierra tres a\u00f1os antes del fin de la autorizaci\u00f3n. Es decir, entre junio de 2017 y octubre de 2018. Las operadoras (Iberdrola, Endesa y Gas Natural) ya han manifestado su inter\u00e9s en prolongar su vida otra d\u00e9cada. En todos los casos, una nueva licencia va m\u00e1s all\u00e1 de la vida dise\u00f1ada para las centrales entrando en lo que el Consejo de Seguridad Nuclear (CSN) define como \"funcionamiento a largo plazo\". Aplazar el fin de la actividad de estos reactores diez a\u00f1os m\u00e1s lejos supone encarecer en m\u00e1s de 769 millones de euros la factura de la gesti\u00f3n de residuos nucleares, seg\u00fan ha calculado el Tribunal de Cuentas.Se trata de una prolongaci\u00f3n delicada que requiere una condiciones especiales en la gesti\u00f3n del envejecimiento de los componentes de la central \"incluida en el caso de la explotaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de la vida definida de dise\u00f1o de aquellas\", seg\u00fan establece la instrucci\u00f3n de seguridad espec\u00edfica del CSN.En Espa\u00f1a, la energ\u00eda nuclear supone algo m\u00e1s del 20% de la producci\u00f3n el\u00e9ctrica que aportan siete centrales: Vandell\u00f3s, Trillo, Cofrentes, Asc\u00f3 I y II y Almaraz I y II. Sin embargo, lo seguro es que las centrales, en un momento dado, dejar\u00e1n de servir: \"Es inevitable\", explica la organizaci\u00f3n Greenpeace. Alargar su l\u00edmite \"m\u00e1s all\u00e1 de la vida de dise\u00f1o aumenta los riesgos para la seguridad y el medio ambiente. Y en ning\u00fan caso deber\u00eda superar los 40 a\u00f1os\", cuenta la responsable de Energ\u00eda de la organizaci\u00f3n, Raquel Mont\u00f3n.Enfrente, las due\u00f1as de las centrales contraponen razones de seguridad y eficiencia. El presidente de la central valenciana de Cofrentes, Tom\u00e1s Lorenzo, defend\u00eda mantener abierto el reactor al asegurar en una comparecencia ante las Cortes Valencianas en diciembre pasado que su instalaci\u00f3n \"est\u00e1 preparada para operar a largo plazo y por ello hacemos inversiones y nos actualizamos d\u00eda a d\u00eda\".Las inversiones son uno de los principales argumentos de las operadoras para pedir la pr\u00f3rroga. El director de Almaraz, Jos\u00e9 Mar\u00eda Bernardo de Quir\u00f3s, aseguraba en 2008, antes de obtener la licencia todav\u00eda en vigor, que \"queremos dejar la planta en un estado que nos garantice no solamente hasta 2021 o 2023 sino apostar por el futuro despu\u00e9s de esas fechas\". Y anunciaba un gasto de 170 millones de euros. La Central valenciana de Cofrentes. EFE En marzo de este 2016, el mismo directivo explicaba que ya estaban trabajando en la renovaci\u00f3n del permiso (m\u00e1s all\u00e1 de 2020): \"La central est\u00e1 estupendamente para funcionar muchos a\u00f1os m\u00e1s\", dijo. Y dispar\u00f3 de golpe la inversi\u00f3n a \"600 millones\".El coste de esas actualizaciones \u2013reparaciones, sustituci\u00f3n de partes o refuerzo de seguridad\u2013 \"es el mismo para prorrogar la operatividad un a\u00f1o o diez, as\u00ed que nada hace pensar que, si se admite la renovaci\u00f3n, vaya a ser por poco tiempo ya que son inversiones muy costosas que deben amortizarse\", contrapone Mont\u00f3n.La Asociaci\u00f3n Nuclear Asc\u00f3-Vandell\u00f3s, que a\u00fana a Endesa e Iberdrola y gestiona tres reactores en Tarragona, tambi\u00e9n est\u00e1 planificando la renovaci\u00f3n de sus tres licencias.Justicia intergeneracionalEl desmantelamiento del parque nuclear espa\u00f1ol es una operaci\u00f3n obligatoria y muy costosa: el Gobierno calcul\u00f3 en el VI Plan General de Residuos que asciende a 20.200 millones de euros, seg\u00fan la \u00faltima actualizaci\u00f3n de 2015. Cuanto m\u00e1s tarde se afronte, m\u00e1s sube el c\u00e1lculo. La mayor\u00eda de dinero se lo come la gesti\u00f3n de los residuos radiactivos hasta 2085 y la propia clausura de las instalaciones. La ley indica que ese dinero para el cierre debe salir de las operadoras que se han beneficiado de la actividad de las centrales. Desde 2005 se articula mediante el pago de tasas y peajes, no de la factura final. Sin embargo, el fondo apenas llega al 30% ya que, desde ese a\u00f1o, los diferentes Ejecutivos no han dise\u00f1ado un sistema efectivo para que las el\u00e9ctricas aporten el capital necesario.Esa dejadez fue criticada por el Tribunal de Cuentas en 2015 al indicar la mala financiaci\u00f3n de la empresa p\u00fablica Enresa, encargada de llevar a cabo el desmantelamiento. El saldo a fecha de 2014 era de 4.254 millones de euros. Ten\u00eda un d\u00e9ficit de 9.457 millones que deb\u00edan a\u00fan aportar las el\u00e9ctricas.Poner el dinero ahora es capital, sobre todo, para respetar el principio de justicia intergeneracional: que no tengan que pagarse en el futuro las consecuencias de la actividad nuclear del presente. 15 \u00f3 20 a\u00f1os de trabajosEl proceso de clausura del parque de centrales supone un largo proceso. La escala temporal en el sector nuclear implica que el concepto de \"desmantelamiento inmediato\" conlleve 15 \u00f3 20 a\u00f1os de trabajos. Greenpeace ha calculado que esas labores sumar\u00edan 84.000 empleos. Tambi\u00e9n le a\u00f1aden otros 200.000 \"si se sustituye la energ\u00eda nuclear por otras fuentes\". Esta previsi\u00f3n viene a paliar la p\u00e9rdida de ingresos y actividad en las zonas donde se emplazan las centrales, aseguran.As\u00ed, la decisi\u00f3n final sobre si se admite que los reactores entren en fase de \"funcionamiento a largo plazo\" o si se afronta ya el desmontaje recae en el Ministerio de Industria, cuyo titular se conocer\u00e1 en breve. El director de Cofrentes resum\u00eda sus esperanzas ante los diputados valencianos: \"Yo me fijo en las centrales nucleares que hay en el mundo y qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo. Y en su inmensa mayor\u00eda se est\u00e1 solicitando la operaci\u00f3n a largo plazo y se est\u00e1 concediendo\".", "title": "El nuevo Gobierno debe decidir si prolonga otra d\u00e9cada las centrales nucleares", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/Espana-prorroga-centrales-nucleares_0_573943363.html", "keywords": "Espana,nucleares,centrales,prorroga", "date": "2016-10-27", "id": "3bb6567963697ee2689d149dce253e09cf792ecc", "summary": "En la reci\u00e9n estrenada legislatura se cumplen los plazos para iniciar la renovaci\u00f3n de\u00a0licencias de seis de los siete reactores operativos\u00a0Prolongar la actividad otros diez a\u00f1os llevar\u00e1 a las centrales m\u00e1s all\u00e1 de la vida prevista en su dise\u00f1o y encarecer\u00e1 en 700 millones de euros la gesti\u00f3n de residuosEl fondo para desmantelar y gestionar los desechos, que deben pagar las el\u00e9ctricas, tiene 9.400 millones de d\u00e9ficit, ya que el Ejecutivo no ha garantizado\u00a0su abono\u00a0desde 2005"}, {"article": "MADRIDActualizado:27/10/2016 16:15hLa salud bucodental juega un papel clave en nuestra salud general. No en vano, la falta de higiene oral puede conllevar el desarrollo de enfermedades que, como las caries o la periodontitis \u2013la consabida \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019\u2013, pueden derivar en patolog\u00edas asociadas a una gran mortalidad, caso de las cardiovasculares y de distintos tipos de c\u00e1ncer. Y asimismo, de neumon\u00eda. De ah\u00ed la importancia de acudir regularmente a las consultas del dentista para un mejor cuidado de nuestra salud oral. De hecho, un estudio llevado a cabo por investigadores de la Universidad de la Mancomunidad de Virginia en Richmond (EE.UU.) muestra que las personas que nunca van al dentista tienen un riesgo hasta un 86% mayor de desarrollar neumon\u00eda que aquellas que acuden dos veces al a\u00f1o a la consulta del especialista.Como explica Michelle Doll, directora de esta investigaci\u00f3n publicada en el marco de la Reuni\u00f3n Conjunta 2016 para las Enfermedades Infecciosas (IDWeek) que se est\u00e1 celebrando en Nueva Orle\u00e1ns (EE.UU.), \u00abla conexi\u00f3n entre la salud oral y la neumon\u00eda est\u00e1 bien documentada, y las visitas a la consulta del dentista son importantes para mantener una buena salud oral. Es cierto que no podemos eliminar completamente las bacterias de nuestra cavidad oral, pero tambi\u00e9n es verdad que una buena salud bucodental puede limitar la cantidad de bacterias presentes\u00bb.Enfermedades infecciosasLa neumon\u00eda es una enfermedad del sistema respiratorio que, generalmente causada por una bacteria, un hongo o un virus, puede llegar a resultar mortal, muy especialmente en los ni\u00f1os, las personas inmunocomprometidas y los mayores. De hecho, la Sociedad Americana de Enfermedades Infecciosas (IDSA) calcula que, cada a\u00f1o, en torno a un mill\u00f3n de estadounidenses contrae neumon\u00eda y cerca de 50.000 acaban falleciendo a causa de la misma. Entonces, y dado que la neumon\u00eda tiene un origen infeccioso, \u00bfel cuidado de nuestro microbioma oral puede ayudar a reducir el riesgo de contraer la enfermedad? Pues parece que s\u00ed, y mucho.Para llevar a cabo el estudio, los autores evaluaron los datos registrados en una encuesta realizada en 2013 en Estados Unidos sobre la atenci\u00f3n sanitaria \u2013incluido el cuidado bucodental\u2013, su coste y el grado de satisfacci\u00f3n de los usuarios. Y de acuerdo con los resultados, hasta 441 del total de 26.246 participantes en la encuesta padec\u00edan neumon\u00eda bacteriana. Las visitas rutinarias al dentista pueden reducir la cantidad de bacterias que pueden ser aspiradas y causar neumon\u00eda Michelle DollEl an\u00e1lisis de los resultados concluy\u00f3 que las personas que nunca acuden al dentista para una revisi\u00f3n bucodental tienen un riesgo hasta un 86% mayor de desarrollar neumon\u00eda que aquellas que conciertan \u2013y acuden\u2013 dos visitas anuales con el especialista.El organismo est\u00e1 repleto de microorganismos \u2013esto es, de bacterias, hongos y virus\u2013, algunos de los cuales juegan un papel esencial. Es el caso, por ejemplo, de algunas especies bacterianas de la flora intestinal y del microbioma oral. Pero algunos de estos microorganismos son simplemente nocivos y pueden llegar a causar una enfermedad. As\u00ed sucede cuando, entre otras muchas bacterias, algunas especies de estreptococos y de estafilococos son accidentalmente inhalados o aspirados y llegan a los pulmones, en los que pueden originar una neumon\u00eda. Y en este contexto, como destaca Michelle Doll, \u00ablas visitas rutinarias al dentista pueden reducir la cantidad de bacterias que pueden ser aspiradas\u00bb.Hay que ir al dentistaEn definitiva, acudir dos veces al a\u00f1o a la consulta del dentista no solo mantiene sanos los dientes y enc\u00edas, sino que reduce la cantidad de bacterias que viven en la cavidad oral y disminuye el riesgo de acabar padeciendo una neumon\u00eda.Como concluye Michelle Doll, \u00abnuestro estudio refuerza las evidencias de que la salud oral est\u00e1 unida a la salud general, y sugiere que es importante incorporar el cuidado bucodental al cuidado rutinario para la prevenci\u00f3n de la salud\u00bb.", "title": "Acudir dos veces al a\u00f1o al dentista reduce en un 86% el riesgo de desarrollar neumon\u00eda", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-acudir-veces-dentista-reduce-86-por-ciento-riesgo-desarrollar-neumonia-201610271615_noticia.html", "keywords": "bucal,higiene,neumonia", "date": "2016-10-27", "id": "0554d3abc4caec7df58f03458f3de1304276e551", "summary": "Una buena salud bucodental limita el n\u00famero de bacterias en la cavidad oral que pueden acabar originando la neumon\u00eda"}]