[{"article": "MadridActualizado:11/10/2016 13:32hEn un comunicado del Gobierno Municipal de Aranjuez (PSOE) emitido ayer, el concejal de Hacienda y segundo teniente de Alcalde del Ayuntamiento, Carlos R\u00f3spide, present\u00f3 su dimisi\u00f3n alegando motivos \u00abestrictamente personales\u00bb.En declaraciones a Efe, el edil deja claro que su renuncia se debe a motivos personales y rechaza que en su decisi\u00f3n haya influido la dif\u00edcil situaci\u00f3n econ\u00f3mica que vive el consistorio, que en los pr\u00f3ximos d\u00edas tiene que aprobar un Plan Econ\u00f3mico Financiero por exigencia del Ministerio de Hacienda. \u00abNo me voy por esto, todo lo contrario, porque para mi ha sido un reto intentarlo y lo hubiera querido seguir trabajando, pero tengo que dejarlo por problemas estrictamente personales\u00bb, explica.Sin embargo, no todos est\u00e1n de acuerdo con los motivos alegados. La portavoz del grupo municipal del PP en el Ayuntamiento, Mar\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00ednez de la Fuente, tiene claro que el motivo es una cuesti\u00f3n de pol\u00edticas y no de personas: \u00abEs una maniobra para salvarle la cara a la alcaldesa \u2014Cristina Moreno\u2014, m\u00e1xima responsable de las pol\u00edticas de despilfarro que se vienen aplicando en el municipio\u00bb.Mart\u00ednez de la Fuente insiste en que el PSOE, con el apoyo de Aranjuez Ahora (ARAH) e Iniciativa por Aranjuez (IN-PAR) est\u00e1n tumbando las pol\u00edticas de austeridad y racionalizaci\u00f3n del gasto implantadas por el PP durante la anterior legislatura: \u00abCuando llegamos en 2011, la deuda que nos encontramos ascend\u00eda a 175 millones de euros, fruto del per\u00edodo socialista anterior entre 2003 y 2011\u00bb. Se\u00f1ala adem\u00e1s que la concejal de Hacienda en aquella \u00e9poca era la actual alcaldesa.\u00abLogramos reducir la deuda en 14 millones, pero parece que ahora se ha vuelto a la senda del gasto sin control y a vulnerar de forma sistem\u00e1tica las exigencias econ\u00f3micas y financieras del Ministerio de Hacienda\u00bb, apunta Mart\u00ednez de la Fuente, que no duda en calificar la renuncia de ayer como la cr\u00f3nica de \u00abuna dimisi\u00f3n anunciada\u00bb.La situaci\u00f3n del PSOE, \u00abcomplicada\u00bbTras su renuncia, ser\u00e1 Luis Javier Benito Vara, n\u00famero 8 en la lista del PSOE a las \u00faltimas elecciones municipales, el encargado de cubrir el acta vacante. Benito asegur\u00f3 ayer a Efe que es consciente de que la situaci\u00f3n de su partido es complicada, \u00abno solo en Aranjuez sino en otros municipios\u00bb, pero reconoci\u00f3 que siempre ha sido una persona a la que le gustan los retos.El nuevo concejal milita en el PSOE desde los 16 a\u00f1os, ha ocupado las secretar\u00eda general de Juventudes Socialistas, adem\u00e1s de haber formado parte de varias Ejecutivas y de ser en la actualidad el vicesecretario general de la Agrupaci\u00f3n Socialista de Aranjuez.Benito, quien trabaja para una empresa tecnol\u00f3gica en el aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas, adem\u00e1s de ser el secretario de la asociaci\u00f3n ribere\u00f1a Comercio Centro, abandonar\u00e1 temporalmente estas funciones, para dedicarse a la pol\u00edtica.", "title": "La oposici\u00f3n cree que la dimisi\u00f3n del concejal del PSOE en Aranjuez busca salvar a su alcaldesa", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-oposicion-cree-dimision-concejal-psoe-aranjuez-busca-salvar-alcaldesa-201610110139_noticia.html", "keywords": "aranjuez,dimite,concejal", "date": "2016-10-10", "id": "6bddf057a4d88ef2de919396ded830bb1bcf93f4", "summary": "El concejal de Hacienda del Consitorio, Carlos R\u00f3spide, alega que su renuncia se debe a \u00abmotivos personales\u00bb"}, {"article": "Actualizado:10/10/2016 12:27hEl concepto de leyenda negra como conjunto de cr\u00edticas negativas hechas desde Europa y Am\u00e9rica contra nuestro pa\u00eds qued\u00f3 fijado en el cl\u00e1sico libro de Juli\u00e1n Juder\u00edas \u00abLa Leyenda Negra\u00bb (1914). El libro se reedit\u00f3 en 1917 y desde entonces ha tenido una fortuna editorial extraordinaria. La tesis de Juder\u00edas se asentaba sobre dos convicciones. La primera es que Espa\u00f1a, hist\u00f3ricamente, seg\u00fan \u00e9l, habr\u00eda sido objeto de una permanente y generalizada cr\u00edtica negativa que pretend\u00eda desacreditar nuestros valores. La segunda es que tal operaci\u00f3n de descr\u00e9dito se basaba no en la verdad, sino en el imaginario, en la especulaci\u00f3n.Hoy, gracias a Luis Espa\u00f1ol Bouch\u00e9, conocemos bien la biograf\u00eda de Juder\u00edas. Este se preocup\u00f3, como todos los historiadores de su generaci\u00f3n, por el problema de la decadencia espa\u00f1ola y sufri\u00f3 como tantos otros la angustia de aquellas primeras d\u00e9cadas del siglo XX, intentado encontrar explicaciones al problema del mal entendimiento Espa\u00f1a-Europa.Tonto, loco y criminalNadie mejor que Unamunoreflej\u00f3 el rechazo a las descalificaciones europeas que se hicieron de Espa\u00f1a con motivo del proceso militar a Ferrer i Guardia. En su carta al historiador dan\u00e9s Carl Bratli, Unamuno dec\u00eda: \u00abMe tienen exaltado las cosas que pasan. Mi espa\u00f1olidad se excita. Parece imposible que se haya azuzado ese ruido en derredor de Ferrer, que era un majadero, una mezcla de tonto, loco y criminal, un obrero y fan\u00e1tico y peligroso. Sus escuelas eran pedag\u00f3gicamente detestables. Ense\u00f1ar f\u00edsica o qu\u00edmica para demostrar la no existencia de Dios y la injusticia de que haya un Estado es un disparate tan grande como ense\u00f1arlas para demostrar que hay Dios y que debe haber Estado. Es terrible la desgracia que nos persigue. De Espa\u00f1a se habla casi siempre en el extranjero y singularmente en Francia, sin conocerla\u00bb.El concepto de Leyenda Negra fue relanzado en el franquismo, que desencaden\u00f3 una aut\u00e9ntica cruzada contra las opiniones cr\u00edticas que ven\u00edan de m\u00e1s all\u00e1 de los Pirineos. En esa estrategia defensiva frente a la Leyenda Negra participaron historiadores americanos como R\u00f3mulo Carbia o Lewis Hanke, anglosajones como Gibson o Powell, y espa\u00f1oles como Men\u00e9ndez Pidal. En los a\u00f1os 90, y a caballo de la normalizaci\u00f3n de las relaciones con Europa, se produjo un viraje revisionista. Molina Mart\u00ednez respondi\u00f3 al debate abierto por el indigenismo frente a la conmemoraci\u00f3n del Descubrimiento. Yo mismo escrib\u00ed un libro (Alianza) en plena euforia ol\u00edmpica con el objetivo de desdramatizar y relativizar la naturaleza fatalista del t\u00e9rmino, intentado demostrar que Espa\u00f1a no ha sido sujeto paciente exclusivo de fobias ajenas.El intento de entonar el r\u00e9quiem al concepto fracas\u00f3. Este ha seguido muy vivo, como revelan los trabajos en los a\u00f1os 90 de Fern\u00e1ndez Retamar, Pere\u00f1a y G\u00f3mez Centuri\u00f3n. Carmen Iglesias hizo una sutil disecci\u00f3n en la autocr\u00edtica hispana en su ensayo \u00abNo siempre lo peor es cierto\u00bb, que ahondaba en el perfil establecido por Chaunu, quien consideraba la Leyenda Negra un juego de espejos, la percepci\u00f3n que los espa\u00f1oles tienen de la imagen que de ellos se tiene fuera. Joseph P\u00e9rez ha enmarcado la Leyenda Negra en la lucha pol\u00edtica contra la hegemon\u00eda espa\u00f1ola y en la guerra psicol\u00f3gica de cat\u00f3licos y protestantes.La Leyenda BlancaEn el \u00faltimo a\u00f1o se han publicado excelentes libros sobre el tema. Antonio S\u00e1nchez Jim\u00e9nez y Yolanda Rodr\u00edguez promovieron, desde su condici\u00f3n de historiadores espa\u00f1oles expatriados (\u00e9l en Neuchatel, ella en \u00c1msterdam), una reflexi\u00f3n colectiva sobre \u00abEspa\u00f1a ante sus cr\u00edticos: las claves de la Leyenda Negra\u00bb (Iberoamericana/Vervuert), libro en el que han colaborado espl\u00e9ndidos historiadores como Jes\u00fas Mar\u00eda Usun\u00e1riz, Santiago L\u00f3pez Moreda, Alexandre Samson, Fernando Bouza, Juan Luis Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Fernando Mart\u00ednez Luna, Eric Griffin, Carmen Sanz Ay\u00e1n y Harm der Boer. El volumen pone en evidencia la g\u00e9nesis de la Leyenda Negra y los esfuerzos de reacci\u00f3n a la misma (Leyenda Blanca) que se hicieron en Espa\u00f1a.Mar\u00eda Jos\u00e9 Villaverde y Francisco Castilla han editado un ensayo-r\u00edo, \u00abLa sombra de la Leyenda Negra\u00bb (Tecnos), que analiza la trayectoria de esta, su rearme en el siglo XVIII y su reconversi\u00f3n en el siglo XIX. El libro aporta una especial atenci\u00f3n a la Leyenda Negra americana y la visi\u00f3n contempor\u00e1nea (trabajos de Fern\u00e1ndez Sebasti\u00e1n y \u00c1lvarez Junco), con mucho menor \u00e9nfasis hacia lo que se considera el n\u00facleo de las miradas: el reinado de Felipe II.Por \u00faltimo, quiero referirme al ensayo que acaba de publicar Antonio S\u00e1nchez Jim\u00e9nez sobre la \u00abLeyenda Negra\u00bb (C\u00e1tedra) centr\u00e1ndose especialmente en el \u00e1mbito filol\u00f3gico y dentro del mundo de los estereotipos. Especial inter\u00e9s tiene el an\u00e1lisis que se hace de la obra de Lope y de Quevedo, con la reflexi\u00f3n sobre el rearme reputacionista que gener\u00f3 la cr\u00edtica negativa.Estos libros ponen de relieve que el problema hist\u00f3rico de la Leyenda Negra, la angustia ante el presunto desamor (\u00a1no nos quieren!), el s\u00edndrome de la persecuci\u00f3n, todo ello se ha ido deslizando hacia nuevos derroteros. Pero, a mi juicio, sigue vigente el punto de partida: el complejo de inferioridad, que se refleja en un complicado lastre de inseguridades e inhibiciones. Ahora no se saca la espada para luchar contra los juicios europeos, pero me temo que se ha avanzado poco en la autoestima nacional.Apuesta de progresoSi en este momento surgen tantos libros sobre la Leyenda Negra posiblemente se debe a que vivimos una cierta conciencia neonoventayochista de crisis de identidad nacional, de muy baja autoestima por diferentes motivos, con el sue\u00f1o regeneracionista de Juder\u00edas por bandera. El mayor problema de la Leyenda Negra exterior ha radicado precisamente en la capacidad de autocr\u00edtica interior destructiva que hist\u00f3ricamente ha alimentado la erosi\u00f3n de la imagen que desde Europa o Am\u00e9rica se ha hecho de nuestro pa\u00eds.Desde luego, la presunta contradicci\u00f3n entre la defensa de la naci\u00f3n y la apuesta por el progreso que se gest\u00f3 en el siglo XVIII sigue nublando la mente de muchos intelectuales espa\u00f1oles, con el miedo a la supuesta instrumentalizaci\u00f3n que \u00aboscuras fuerzas reaccionarias\u00bb pudieran llevar a cabo.De Larra a JovellanosEl equilibrio entre la autocr\u00edtica necesaria y deseable y la afirmaci\u00f3n de la conciencia nacional no es f\u00e1cil. Vivimos en un mundo medi\u00e1tico en el que, como dec\u00eda Larra, \u00abtodo es pura representaci\u00f3n\u00bb. Y, sin embargo, pienso que ese equilibrio es posible. Ya Benito Feijoo fustigaba los extremos del casticismo (\u00abaquel b\u00e1rbaro desd\u00e9n con que se mira las dem\u00e1s naciones\u00bb) y del papanatismo europe\u00edsta (\u00abmiran todas las cosas de otras naciones con admiraci\u00f3n y las de las nuestras con desd\u00e9n\u00bb), y postulaba la capacidad de s\u00edntesis, de captaci\u00f3n de lo bueno nuestro y de lo bueno ajeno.Cadalso sab\u00eda distinguir \u00ablas verdaderas prendas de nacionales de las que no lo son sino por abuso o preocupaci\u00f3n de algunos a quienes gu\u00eda la pereza\u00bb y ten\u00eda muy claro que \u00abel patriotismo mal entendido en lugar de ser virtud viene a ser defecto rid\u00edculo\u00bb. Me temo que la gran pregunta que deber\u00edamos hacernos hoy, ante los retos que plantea la asunci\u00f3n de la identidad nacional espa\u00f1ola, es la misma que se formul\u00f3 Jovellanos en 1795: \u00abAcaso porque ellos fueron fren\u00e9ticos seremos nosotros est\u00fapidos\u00bb.", "title": "Leyenda Negra: mentiras que nunca mueren", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-leyenda-negra-mentiras-nunca-mueren-201610101944_noticia.html", "keywords": "Ricardo Garc\u00eda C\u00e1rcel,La Leyenda Blanca,Juli\u00e1n Juder\u00edas,La Leyenda Negra", "date": "2016-10-10", "id": "b00f4e9cbf470b95678b9124b6e83e99465ce5ce", "summary": "\u00abDe Espa\u00f1a se habla casi siempre en el extranjero sin conocerla\u00bb, se quejaba Unamuno. O con cr\u00edticas negativas, podr\u00edamos a\u00f1adir. Es la Leyenda Negra, que est\u00e1 m\u00e1s viva que nunca"}, {"article": "MADRIDActualizado:10/10/2016 14:08hEn la d\u00e9cada de los 90, los f\u00edsicos del Laboratorio Nacional de Los \u00c1lamos (EE.UU.) notaron algo desconcertante en uno de sus experimentos sobre neutrinos, unas part\u00edculas subat\u00f3micas que apenas tienen masa ni interaccionan con la materia ordinaria, la que todos podemos ver, creyendo encontrar indicios de uno diferente y desconocido. Otro experimento se dise\u00f1\u00f3 en el Laboratorio Nacional Fermi (Fermilab) para confirmar o refutar los resultados de Los Alamos, pero solo logr\u00f3 incrementar el misterio.Para resolver el desacuerdo, los f\u00edsicos propusieron la existencia de una enigm\u00e1tica part\u00edcula, un \u00abneutrino est\u00e9ril\u00bb a\u00fan por descubrir. Si realmente existiera, esta part\u00edcula hipot\u00e9tica ayudar\u00eda a esclarecer algunos de los mayores enigmas del Universo, entre ellos el origen de la materia oscura, o la inexplicable asimetr\u00eda que existe entre materia y antimateria. Su detecci\u00f3n tambi\u00e9n confirmar\u00eda la existencia de m\u00e1s de los tres tipos conocidos de neutrinos. Con base a los resultados de Los Alamos y Fermilab, los cient\u00edficos han predicho una serie de posibles propiedades f\u00edsicas, tales como la masa, que los neutrinos est\u00e9riles podr\u00edan tener. Varios grandes proyectos de investigaci\u00f3n han estado buscando las esquivas part\u00edculas dentro de ese rango.Ahora, mediante la combinaci\u00f3n de los resultados de un experimento diferente en el Fermilab, el detector llamado MINOS, y de otro en China, el detector Daya Bay, los cient\u00edficos han descartado una gran parte de la gama de posibles propiedades que se predijeron para estas part\u00edculas. Los resultados, que se publican en la revista Physical Review Letters, se\u00f1alan que las posibilidades de que realmente existan estas part\u00edculas son ahora mucho m\u00e1s peque\u00f1as.Sigue la b\u00fasqueda\u00abAs\u00ed que la trama se complica\u00bb, dice Karol Lang, profesor de f\u00edsica de la Universidad de Texas en Austin y coportavoz del experimento MINOS. \u00abPero sigue siendo posible que nuevos experimentos que se est\u00e1n desarrollando en el Fermilab revelen alguna nueva f\u00edsica para explicar estos resultados muy diferentes\u00bb.Una resoluci\u00f3n del misterio de los neutrinos est\u00e9riles podr\u00eda llegar pronto. Los investigadores del Short-Baseline Neutrino Program del Fermilab ya han comenzado la recolecci\u00f3n de datos dirigida espec\u00edficamente a part\u00edculas en el rango de masas estrecho donde los neutrinos est\u00e9riles podr\u00edan estar escondidos. Mientras tanto, en MINOS y Daya Bay tienen m\u00e1s datos que planean analizar en el pr\u00f3ximo a\u00f1o, lo que podr\u00eda reducir la posible gama de propiedades f\u00edsicas a\u00fan m\u00e1s.\u00abUn neutrino est\u00e9ril, si se encuentra, ser\u00eda un elemento de cambio para la f\u00edsica de part\u00edculas\u00bb, dice Dung Phan, investigador en el proyecto MINOS y estudiante de la Universidad de Texas en Austin.", "title": "El \"neutrino est\u00e9ril\" se niega a aparecer", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-neutrino-esteril-niega-aparecer-201610101342_noticia.html", "keywords": "disminuyen,posibilidades,existencia,esteril,neutrino", "date": "2016-10-10", "id": "e0919a53e3c742b473de71e041eec5709bba715c", "summary": "Si fueran encontradas, estas elusivas part\u00edculas podr\u00edan esclarecer algunos de los mayores enigmas del Universo"}, {"article": "Actualizado:10/10/2016 12:48hHenry David Thoreau, Ralph Waldo Emerson y Walt Whitman fueron tres escritores que mantuvieron un di\u00e1logo ilustrado, intenso y minucioso con la naturaleza, externa e interna, cuyo espacio de reconciliaci\u00f3n es la poes\u00eda. Podr\u00edamos preguntarnos por qu\u00e9 ser\u00edan personajes extra\u00f1os si los situ\u00e1ramos en el siglo XIX espa\u00f1ol. E incluso en el XX. Es imposible imaginar a un escritor (y a un personaje) como Thoreau (1817-1862) en el panorama intelectual espa\u00f1ol.Este naturalista, profesor, fil\u00f3sofo, poeta y fabricante de l\u00e1pices fue disc\u00edpulo, amigo y dir\u00eda que tambi\u00e9n maestro de Emerson, quien a su vez bebi\u00f3 de primera mano en los fil\u00f3sofos de la Ilustraci\u00f3n y en los poetas rom\u00e1nticos. Pero Thoreau tambi\u00e9n acudi\u00f3 a las fuentes, acerc\u00e1ndose incluso a los sabios orientales, tanto a los pensadores como a los poetas. Adem\u00e1s, fue un gran lector de libros de viajes, especialmente de exploradores del continente americano.Fue un hombre de baja estatura, pero fuerte, y de car\u00e1cter algo fr\u00edo, dispuesto siempre a contradecir a su interlocutor; lo que los ingleses llaman \u00abone-upmanship\u00bb. Un esp\u00edritu competitivo, al que le costaba coincidir con los dem\u00e1s. No obstante, Emerson, que lo admir\u00f3 siempre sin desmayo, lo llamaba el \u00abexcelente Henry\u00bb.Monumental diarioNunca se cas\u00f3 ni se le conoci\u00f3 pareja, y tuvo siempre ciertas reservas respecto a la sensualidad, llegando a rechazarla por limitada -como dijo, en este aspecto, de la poes\u00eda de Whitman, a quien, sin embargo, admiraba por otras razones-. Como Emerson, profes\u00f3 el trascendentalismo, que nada tiene que ver con lo trascendente, m\u00e1s bien lo contrario: afirma que la naturaleza existe primordialmente, no deviene tanto de la experiencia como de nuestras ideas universales y previas. Esto es pura filosof\u00eda kantiana.Su libro \u00abWalden, la vida en los bosques\u00bb (1854) sigue siendo una fuente de inspiraci\u00f3n, a pesar de que est\u00e9 lastrado por la \u00e9poca y a veces por el autor mismo. Anteriormente hab\u00eda publicado \u00abDesobediencia civil\u00bb (1839), y adem\u00e1s de una rica correspondencia, fue autor de un monumental diario, del que conocemos en espa\u00f1ol fragmentos y una peque\u00f1a antolog\u00eda en la que se escoge un solo tema: escribir. Pero la obra de Henry David Thoreau es abundante, con numerosos op\u00fasculos sobre viajes por el mundo rural. Fue un caminante.No en mi nombreAunque solitario (\u00abTengo mucha compa\u00f1\u00eda en mi casa, en especial por las ma\u00f1anas, cuando nadie me visita\u00bb) y algo desafecto, poco emp\u00e1tico, fue un escritor preocupado por el mundo civil. Su negativa a pagar impuestos en protesta por la guerra contra M\u00e9xico y por la esclavitud de los negros fue uno de los gestos -le cost\u00f3 el castigo de la c\u00e1rcel- que la Historia c\u00edvica de Am\u00e9rica no ha olvidado. Emerson no estuvo de acuerdo con \u00e9l en esto, apostando por pagar los impuestos y luego expresar sus opiniones. Pero Thoreau fue m\u00e1s lejos, al hacer descansar en el ciudadano la responsabilidad. No en mi nombre, no con mi dinero. Esta actitud tuvo repercusiones en otros escritores y pol\u00edticos de finales del XIX y del XX. Es imposible imaginar a un escritor como Thoreau en el panorama intelectual espa\u00f1olEn la tradici\u00f3n de Montaigne (que es la de S\u00f3crates, pero pasada por la cotidianidad), quiso conocerse a s\u00ed mismo. Toda su denodada defensa de la necesaria educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda tiene un fin: el conocimiento del individuo, que es donde reside la experiencia. No cre\u00eda que pudiera conocer a nadie mejor que a s\u00ed mismo, as\u00ed que, como el se\u00f1or de la Monta\u00f1a, se tom\u00f3 como ejemplo, a veces rayando en la soberbia, algo en lo que no cay\u00f3 el autor de los \u00abEnsayos\u00bb.Conocerse a s\u00ed mismo es lo que le lleva a construir la caba\u00f1a en Walden, que no es un para\u00edso, un espacio de revelaciones, sino un lugar de prueba, como la escritura misma, y por lo tanto, un desaf\u00edo. La vida en el bosque no es el acceso inmediato a la intimidad, sino a una lejan\u00eda que comienza a revelarle, a \u00e9l que la experimenta, la cercan\u00eda, por observaci\u00f3n po\u00e9tica y filos\u00f3fica. Por otro lado, \u00abWalden\u00bb es un ensayo pol\u00edtico, un tratado de educaci\u00f3n pol\u00edtica, como estudi\u00f3 con lucidez Stanley Cavell en \u00abLos sentidos de Walden\u00bb, s\u00f3lo que cada ciudadano est\u00e1 aislado, es un vecino. La soledad es el reducto \u00faltimo del hombre, parece decirnos, aunque percibamos el acuerdo moment\u00e1neo con la naturaleza o el pr\u00f3jimo.Ley moralThoreau trat\u00f3 de construirse a s\u00ed mismo y, necesariamente, de construir su naci\u00f3n. En este sentido, fue, como Emerson, un escritor consciente de la responsabilidad con la propia vida y con la Historia en la que se inserta. La ley moral est\u00e1 dentro de cada uno (Kant), y Thoreau es un verdadero caminante -y ya sabemos, con Antonio Machado, que se hace camino al andar.Sus creencias religiosas, al pensar en un Dios inherente a la naturaleza, est\u00e1n cerca de Spinoza. Tambi\u00e9n es posible que creyera en la reencarnaci\u00f3n. Pero esto lo define a \u00e9l, y aunque es importante para conocer las perspectivas que conforman su obra, lo radical para nosotros es lo que supo ver y decir. Hay que recordar que tuvo una verdadera actitud de poeta ante la escritura, por eso se plantea su tarea de escritor como un desaf\u00edo.No es extra\u00f1o, sino consecuencia de esto, que sea un autor recordado por muchas de sus frases, como esta no exenta de humor: \u00abEl rel\u00e1mpago es una exageraci\u00f3n de la luz\u00bb. O estas otras: \u00abImaginar un lenguaje es imaginar una forma de vida\u00bb, \u00abEl poeta escribe la historia de su cuerpo\u00bb.Muri\u00f3 en 1862, estoicamente, con cuarenta y cuatro a\u00f1os, a causa de la tuberculosis. Sobre la l\u00e1pida de su tumba, una sola palabra: Henry.", "title": "Thoreau, una forma de vida", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-thoreau-forma-vida-201610101149_noticia.html", "keywords": "Juan Malpartida,Walden,Henry David Thoreau,Thoreau", "date": "2016-10-10", "id": "4f1983100d9c4de9a061ff27a9e0098f95ced0e2", "summary": "Aunque firm\u00f3 m\u00e1s t\u00edtulos, Thoreau es ya para siempre el autor de \u00abWalden\u00bb. El \u00abexcelente Henry\u00bb, como le llamaba Emerson, personific\u00f3 como pocos el esp\u00edritu de la desobediencia civil"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/10/2016 02:13hLos problemas de salud mental pueden afectar a cualquier persona. Los expertos denuncian un aumento de los casos, sobre todo los relacionados con la depresi\u00f3n y la ansiedad. Las personas con enfermedad mental sufren el estigma y la discriminaci\u00f3n. Pueden acabar aislados y recluidos en sus casas por miedo al rechazo y la incomprensi\u00f3n.\u00abTodos necesitamos del intercambio y la participaci\u00f3n social. Muchas personas con enfermedad mental grave desean salir de sus casas, hacer amigos, pasarlo bien. Sin embargo, su vulnerabilidad, el rechazo social y la inexistencia de opciones de ocio les llevan a una vida marcada por la soledad\u00bb, dice Marcos B\u00f6cker, coordinador de los programas de Salud Mental de la ONG Solidarios para el Desarrollo.Su exclusi\u00f3n social no surge una limitaci\u00f3n individual sino de problemas que nos afectan a todos.\u00abNecesitamos construir una sociedad libre de estigma, espacios abiertos a la participaci\u00f3n social de personas con enfermedad mental donde se valore la diversidad y cada uno se exprese y vincule seg\u00fan sus posibilidades y limitaciones\u00bb, a\u00f1ade el responsable. Tambi\u00e9n insiste en que no podemos reducir a las personas diagnosticadas con una enfermedad mental a la condici\u00f3n de pacientes o usuarios de un recurso.\u00abSon personas que padecen sufrimiento ps\u00edquico y que conocemos por su historia personal, por sus gustos, sus deseos y sus temores y no por el diagn\u00f3stico, que encasilla y vincula para siempre a un estereotipo rechazado socialmente. La falta de apoyo y la barrera del estigma son los principales obst\u00e1culos a los que se enfrentan para romper con el aislamiento\u00bb\u201d, dice B\u00f6cker.Llamamiento Solidarios para el Desarrollo hace un llamamiento para superar el estigma que sufren las personas con enfermedad mental, que en Espa\u00f1a afecta a cerca de un mill\u00f3n de personas, seg\u00fan la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Agrupaciones de Familiares y Personas con Enfermedad Mental (FEAFES). La estad\u00edstica excluye a quienes padecen depresi\u00f3n, ansiedad y otros trastornos m\u00e1s moderados pero que tienen un impacto en la vida laboral, familiar y social de las personas. Una de cada cuatro personas en el mundo sufrir\u00e1 una enfermedad mental a lo largo de su vida, seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).Voluntarios y personas afectadas que forman parte de los programas de Salud Mental de la organizaci\u00f3n trabajaron, junto con profesionales, para la realizaci\u00f3n de este v\u00eddeo para desmontar t\u00f3picos y luchar contra la discriminaci\u00f3n.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Un mill\u00f3n de personas en Espa\u00f1a padecen enfermedades mentales", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-millon-personas-espana-padecen-enfermedades-mentales-201610101103_noticia.html", "keywords": "mental,enfermedad", "date": "2016-10-10", "id": "0ded8559441e970b027a0e056f8293c11faa6344", "summary": "D\u00eda Mundial de la Salud Mental"}, {"article": "Corresponsal en Par\u00edsActualizado:10/10/2016 09:30hPar\u00eds se confirma como la capital de la radicalizaci\u00f3n islamista de Francia, con m\u00e1s de un millar de sospechosos, emboscados en los cuatro departamentos de la capital y su periferia suburbana. En Francia (65 millones de habitantes, con 5 / 6 millones de franceses musulmanes), el Ministerio del Interior tiene fichados a m\u00e1s de 15.000 sospechosos de radicalizaci\u00f3n islamista. Se trata, esencialmente, de franceses educados en la escuela p\u00fablica, que descubrieron el islam en familia y / o en la c\u00e1rcel, y cuya radicalizaci\u00f3n, durante el \u00faltimo quinquenio, se ha convertido en el primer semillero de criminales yihadistas de Europa, siendo Francia la primera \u00abpotencia\u00bb musulmana de la UE.Un n\u00famero creciente de alcaldes piden al Ministerio del Interior tener acceso a las fichas policiales de los sospechosos. El ministro, Bernard Cazeneuve, estima que la \u00abdispersi\u00f3n\u00bb de tales fichas no resolver\u00eda nada y podr\u00edan crear problemas de nuevo cu\u00f1o. Cazeneuve ha filtrado, por el contrario, el primer \u00abmapa\u00bb oficial de la radicalizaci\u00f3n islamista en Francia. Par\u00eds se confirma y consolida como la capital del nuevo y futuro yihadismo franc\u00e9s.En Par\u00eds est\u00e1n fichados m\u00e1s de 300 yihadistas potenciales. Entre Par\u00eds y los departamentos que rodean la capital est\u00e1n fichados entre mil y mil quinientos sospechosos, emboscados en la \u00abbanlieue\u00bb, los suburbios de la capital, benefici\u00e1ndose del buen funcionamiento de una excelente red de metro y trenes de cercan\u00edas. El coraz\u00f3n hist\u00f3rico de Par\u00eds est\u00e1 a quince / veinte minutos de la \u00abbanlieue\u00bb, de algunos de los suburbios m\u00e1s inflamables de Francia.Zonas de riesgoEn Francia existen oficialmente unas 780 \u00abzonas urbanas de riesgo\u00bb. Entre esas zonas urbanas potencialmente inflamables, medio centenar son suburbios peligrosos o muy peligrosos. Algunos de tales suburbios, como el norte de Marsella, se encuentran entre las zonas de mayor criminalidad de toda Europa.Si Par\u00eds es la capital del nuevo yihadismo franc\u00e9s, la Costa Azul y el Norte (frontera belga) se consolidan como \u00abfrentes\u00bb igualmente incendiarios. Los suburbios de Marsella, Niza, Lille y Lyon, entre otras grandes ciudades, son focos de delincuencia com\u00fan con muchos \u00abflecos\u00bb potencialmente yihadistas.Sucesivos gobiernos conservadores y socialistas llevan a\u00f1os invirtiendo miles de millones de euros en la \u00abredenci\u00f3n\u00bb de los suburbios conflictivos. Con unos resultados relativamente modestos. La criminalidad del norte de Marsella quiz\u00e1 sea la m\u00e1s alta de Europa. En la periferia de Par\u00eds son frecuentes los altercados y violencias \u00abincontroladas\u00bb. La semana pasada, una banda de j\u00f3venes franceses de raza negra apedrearon, incendiaron e hirieron gravemente a cuatro polic\u00edas. Dos de ellos se encuentran en estado cr\u00edtico, muy reservado. Se trata de un suceso tan \u00abtrivial\u00bb como significativo.", "title": "Par\u00eds, capital del nuevo yihadismo franc\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-paris-capital-nuevo-yihadismo-frances-201610101259_noticia.html", "keywords": "capital,yihadismo,paris", "date": "2016-10-10", "id": "87c620b016081b5b4b6deab4297acda225842374", "summary": "Las autoridades tienen fichados a m\u00e1s de trescientos sospechosos de terrorismo solo en el area metropolitana"}, {"article": "VALENCIAActualizado:10/10/2016 17:57hLa Confederaci\u00f3n Valenciana de asociaciones de padres de alumnos (Covapa) reclama que el porcentaje de uso de ingl\u00e9s previsto en el decreto de pluriling\u00fcismo sea el mismo en los niveles de intensificaci\u00f3n en valenciano que en los de castellano, \"para evitar as\u00ed la notable discriminaci\u00f3n\" hacia la lengua espa\u00f1ola. \"Castellano y valenciano deben tener siempre el mismo trato, garantizando derechos y libertades\", detacan. Esta es una de las propuestas que realiza el colectivo en lel documento de enmiendas que ha enviado al Consejo Escolar de la Comunitat Valenciana al borrador del Decreto del Consell, por el que se establece el modelo ling\u00fc\u00edstico educativo valenciano.La agrupaci\u00f3n de AMPA pide que se reduzca con determinaci\u00f3n el n\u00famero de niveles, en especial los intermedios, y dejando los extremos de intensificaci\u00f3n castellano y valenciano. Adem\u00e1s, aboga por que uno de ellos incorpore la intensificaci\u00f3n del ingl\u00e9s, idioma que debe estar tambi\u00e9n reforzado, por igual, en los otros niveles.Covapa propone asimismo que se elabore como primer paso un plan que garantice el nivel de ingl\u00e9s de los profesores, y que se publique previamente el plan de dotaci\u00f3n para esos cambios.Tambi\u00e9n apuesta por que los distintos programas de educaci\u00f3n pluriling\u00fce sean elegidos por mayor\u00eda de dos tercios del claustro de profesores, mayor\u00eda de dos tercios del consejo escolar del centro y el 55% del censo total de padres y madres. Y que la decisi\u00f3n del programa a elegir se circunscriba en todo caso a la comunidad educativa de cada centro, y no a la Conselleria ni a los profesores del centro. Por otra parte, sugiere un cambio en la denominaci\u00f3n de los niveles, para no asociar castellano con b\u00e1sico y valenciano con avanzado. \"Evitar el concepto de progresi\u00f3n como tendencia al valenciano. Y para que la libertad de elecci\u00f3n sea real se debe garantizar la continuidad en el programa en todos los casos, al pasar de primaria a secundaria, de secundaria a bachillerato... por lo que se hacen necesarios procedimientos que la garanticen\".Por \u00faltimo, esta confederaci\u00f3n quiere que \"el castellano tampoco sea discriminado en lo referido a dotaci\u00f3n de los centros ni en lo referido a certificaciones\".", "title": "La Confederaci\u00f3n de Padres de Alumnos reclama a la Generalitat que \"no discrimine\" al castellano", "url": "http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-confederacion-padres-alumnos-reclama-generalitat-no-discrimine-castellano-201610101756_noticia.html", "keywords": "padres,valenciano", "date": "2016-10-10", "id": "c139f977ec07f1108df85db063313fabb123aab4", "summary": "La Covapa pretende que el decreto de pluriling\u00fcismo no prime al valenciano en el uso del ingl\u00e9s"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/10/2016 02:13hLos problemas de salud mental pueden afectar a cualquier persona. Los expertos denuncian un aumento de los casos, sobre todo los relacionados con la depresi\u00f3n y la ansiedad. Las personas con enfermedad mental sufren el estigma y la discriminaci\u00f3n. Pueden acabar aislados y recluidos en sus casas por miedo al rechazo y la incomprensi\u00f3n.\u00abTodos necesitamos del intercambio y la participaci\u00f3n social. Muchas personas con enfermedad mental grave desean salir de sus casas, hacer amigos, pasarlo bien. Sin embargo, su vulnerabilidad, el rechazo social y la inexistencia de opciones de ocio les llevan a una vida marcada por la soledad\u00bb, dice Marcos B\u00f6cker, coordinador de los programas de Salud Mental de la ONG Solidarios para el Desarrollo.Su exclusi\u00f3n social no surge una limitaci\u00f3n individual sino de problemas que nos afectan a todos.\u00abNecesitamos construir una sociedad libre de estigma, espacios abiertos a la participaci\u00f3n social de personas con enfermedad mental donde se valore la diversidad y cada uno se exprese y vincule seg\u00fan sus posibilidades y limitaciones\u00bb, a\u00f1ade el responsable. Tambi\u00e9n insiste en que no podemos reducir a las personas diagnosticadas con una enfermedad mental a la condici\u00f3n de pacientes o usuarios de un recurso.\u00abSon personas que padecen sufrimiento ps\u00edquico y que conocemos por su historia personal, por sus gustos, sus deseos y sus temores y no por el diagn\u00f3stico, que encasilla y vincula para siempre a un estereotipo rechazado socialmente. La falta de apoyo y la barrera del estigma son los principales obst\u00e1culos a los que se enfrentan para romper con el aislamiento\u00bb\u201d, dice B\u00f6cker.Llamamiento Solidarios para el Desarrollo hace un llamamiento para superar el estigma que sufren las personas con enfermedad mental, que en Espa\u00f1a afecta a cerca de un mill\u00f3n de personas, seg\u00fan la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Agrupaciones de Familiares y Personas con Enfermedad Mental (FEAFES) . La estad\u00edstica excluye a quienes padecen depresi\u00f3n, ansiedad y otros trastornos m\u00e1s moderados pero que tienen un impacto en la vida laboral, familiar y social de las personas. Una de cada cuatro personas en el mundo sufrir\u00e1 una enfermedad mental a lo largo de su vida, seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).Voluntarios y personas afectadas que forman parte de los programas de Salud Mental de la organizaci\u00f3n trabajaron, junto con profesionales, para la realizaci\u00f3n de este v\u00eddeo para desmontar t\u00f3picos y luchar contra la discriminaci\u00f3n.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Un mill\u00f3n de personas en Espa\u00f1a padecen enfermedades mentales", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-millon-personas-espana-padecen-enfermedades-mentales-201610101103_noticia_amp.html", "keywords": "mental,enfermedad", "date": "2016-10-10", "id": "2133a093e2d51fa75747099d71f26bc056c93cf3", "summary": "D\u00eda Mundial de la Salud Mental"}, {"article": "Depilarse las axilas es 2,5 veces m\u00e1s efectivo que lavarse s\u00f3lo con jab\u00f3n, tal y como demuestra un estudio cl\u00ednico elaborado por Gillette y presentado en el 23\u00ba Congreso Mundial de Dermatolog\u00eda de Vancouver, seg\u00fan el cual: afeitarse, adem\u00e1s de lavarse con jab\u00f3n, reduce el olor corporal en un 57 por ciento. Este estudio ha sido llevado a cabo por \"narices\" expertas entrenadas y que han analizado el olor de 30 hombres, para concluir que el lavado s\u00f3lo ayuda a reducirlo un 23 por ciento. En este sentido, cuanto m\u00e1s cantidad de vello haya en la axila y m\u00e1s largo sea, existe una \"mayor capacidad de penetraci\u00f3n bacteriana, y por tanto, una mayor capacidad de descomposici\u00f3n del sudor y de generaci\u00f3n del mal olor corporal\", indica el dermat\u00f3logo de la cl\u00ednica Gonz\u00e1lez Cavada, el doctor Daniel Candelas. As\u00ed el afeitado con cuchilla se presenta como un m\u00e9todo m\u00e1s eficaz que el recorte con tijera, puesto que seg\u00fan el doctor Candelas \"las cuchillas eliminan el sebo seco, los restos de suciedad y las part\u00edculas atrapadas en el vello axilar, cosa que ser\u00eda imposible eliminar con el uso del jab\u00f3n\". Resultando, por otro lado, m\u00e1s c\u00f3modo que la depilaci\u00f3n con cera. El estudio cl\u00ednico concluye adem\u00e1s que si uno se lava s\u00f3lo con jab\u00f3n, la reducci\u00f3n del mal olor dura 24 horas, mientras que si adem\u00e1s se lleva a cabo la depilaci\u00f3n, la efectividad es de al menos tres d\u00edas. -Redacci\u00f3n-", "title": "Tratamientos de belleza", "url": "http://www.abc.es/summum/estilo/belleza/tratamientos/pag-4.html", "keywords": "Tratamientos de belleza,noticias de Tratamientos de belleza", "date": "2016-10-10", "id": "02184c95ff49e5dc67306143d54fca7181d45820", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Tratamientos de belleza en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Tratamientos de belleza \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 4"}, {"article": "Hace cosa de un mes el Gobierno de Cantabria autoriz\u00f3 destinar cerca de 100.000 euros a elaborar un mapa de los quir\u00f3pteros de la regi\u00f3n. Los quir\u00f3pteros son lo que el com\u00fan de los mortales conocemos como murci\u00e9lagos, y de esto me enter\u00e9 a ra\u00edz de la previsible pol\u00e9mica generada por el asunto: con la que est\u00e1 cayendo, ven\u00eda a ser la queja, ah\u00ed est\u00e1n los pol\u00edticos dej\u00e1ndose una pasta en contar ratones voladores. Despu\u00e9s de eso, hace apenas unos d\u00edas, se ha sabido que el Ayuntamiento de Santander va a gastar 400.000 euros en un proyecto arqueol\u00f3gico, unas excavaciones en el entorno de la catedral que buscar\u00e1n vestigios de la ciudad romana: 400.000 euros para desenterrar piedras. \u00bfSaben cu\u00e1ntas camas de hospital pueden pagarse con 400.000 euros?Espa\u00f1a es un pa\u00eds que utiliza los campos de f\u00fatbol como medida de superficie y las camas de hospital como coartada, aunque esto \u00faltimo solo a veces. Porque tambi\u00e9n esta semana nos han dicho que el puerto de Santander ha salvado los \u00faltimos obst\u00e1culos legales y est\u00e1 ya en disposici\u00f3n de invertir 30 millones de euros en la ampliaci\u00f3n de uno de sus muelles: 30 millones de euros que servir\u00e1n para aumentar el tr\u00e1fico de mercanc\u00edas, incrementar\u00e1n la riqueza de la regi\u00f3n y traer\u00e1n felicidad para todos. No he le\u00eddo todav\u00eda en cu\u00e1ntos campos de f\u00fatbol aumentar\u00e1n las dimensiones del puerto, pero estoy seguro de que tarde o temprano alguien nos lo dir\u00e1. Tampoco s\u00e9 calcular cu\u00e1ntos hospitales podr\u00edan levantarse con el dinero que va a invertirse en el nuevo muelle, aunque temo que de esto \u00faltimo no voy a enterarme nunca. Hay inversiones que nacen con la condici\u00f3n de sospechosas, mientras otras vienen al mundo envueltas en bendiciones. La sospecha me parece una actitud muy sana cuando se trata de decidir en qu\u00e9 usar el dinero de todos, pero me preocupa c\u00f3mo se reparten los recelos y los parabienes porque en esto me parece que no hemos aprendido nada. Pese a todo lo que hemos visto en estos a\u00f1os, seguimos convencidos de que la prosperidad necesita autopistas, l\u00edneas de AVE, puertos y aeropuertos, y que gastar en cultura o en conocimiento es un despilfarro que no podemos permitirnos. Pese a todo lo que hemos visto en estos a\u00f1os, seguimos convencidos de que la prosperidad necesita autopistas, l\u00edneas de AVE, puertos y aeropuertos, y que gastar en cultura o en conocimiento es un despilfarro que no podemos permitirnos S\u00e9 que todo es cuesti\u00f3n de prioridades, que la construcci\u00f3n genera empleo y que con el empleo se pagan impuestos, y que incluso no es descartable que todas esas infraestructuras que hagamos terminen por servir para algo. Pero convendr\u00eda recordar que con una peque\u00f1a parte de lo que se nos ha ido en sobrecostes, pago de comisiones, sobornos y financiaci\u00f3n irregular de partidos pol\u00edticos bastar\u00eda para pagar cualquiera de los gastos sociales que nos han obligado a recortar. No recuerdo que ninguna de esas tramas corruptas haya utilizado como veh\u00edculo para el enriquecimiento a quienes cartograf\u00edan quir\u00f3pteros o buscan ruinas romanas, pero s\u00ed que en pr\u00e1cticamente todas ellas hab\u00eda por medio una obra de vital trascendencia econ\u00f3mica.Ahora mismo, y con lo que conozco sobre el particular, no estoy en condiciones de cuestionar si el muelle portuario es o no una inversi\u00f3n adecuada, y el caso es que tampoco s\u00e9 nada de murci\u00e9lagos. La cuesti\u00f3n es que, con toda esa ignorancia a cuestas, creo que tendr\u00eda un notable \u00e9xito como tertuliano si me animara a defender lo primero \u2013recuerden: 30 millones de euros\u2013 y a lanzar improperios contra los amigos de los mam\u00edferos alados y lo caros que nos resultan. Y es ese presumible coro de aplausos lo que me inquieta, porque quiz\u00e1 todo tenga algo que ver: que creamos que la cultura es un lujo y que contemos en campos de f\u00fatbol, o que votemos a pol\u00edticos corruptos mientras despreciamos a quienes intentan saber m\u00e1s del mundo que nos rodea.", "title": "El vuelo del quir\u00f3ptero", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/vuelo-quiroptero_6_567703235.html", "keywords": "vuelo,quiroptero", "date": "2016-10-10", "id": "638e94147b53d1b1946869d9b21d2cbd7780ad67", "summary": "No recuerdo que ninguna trama corrupta haya utilizado como veh\u00edculo para el enriquecimiento a quienes cartograf\u00edan murci\u00e9lagos o buscan ruinas romanas, pero s\u00ed que en pr\u00e1cticamente todas ellas hab\u00eda por medio una obra de vital trascendencia econ\u00f3mica"}, {"article": "El m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol nacional defiende al jugador ante los \u00abcomentarios malintencionados\u00bb sobre su camisetaEl central, harto tras la nueva pol\u00e9mica por su camiseta recortada en Albania: \u00abNo es un calent\u00f3n, est\u00e1 meditado. No soy bien recibido\u00bbSergio Ramos utilizaba la misma el\u00e1stica de manga larga que su compa\u00f1ero, en la que no aparecen los colores de la banderaGerard Piqu\u00e9 ha dicho basta. El central de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola ha anunciado que dejar\u00e1 el...El jugador del Barcelona defiende a su compa\u00f1ero Ter Stegen, que se disculp\u00f3 por su error ante el CeltaLa selecci\u00f3n se enfrenta a Italia en Tur\u00edn a\u00fan con la herida de la Eurocopa y buscando remedios para sobrevivir a un sistema que se le atraganta06/10/2016 11:43h Enrique Yunta ComentarGerard Piqu\u00e9 reconoci\u00f3 ayer en rueda de prensa que \"la \u00e9poca de Vicente va a ser irrepetible\"....El defensa asegura que lleva ya varios a\u00f1os a este nivel, pero que ahora se le valora m\u00e1s porque no polemiza tanto ante los medios05/10/2016 20:03h Enrique Yunta ComentarEl t\u00e9cnico asturiano se muestra esquivo ante la posible salida del guardameta chilenoLa pareja tuvo buena qu\u00edmica con el especialista gastron\u00f3mico por lo que le dieron una generosa suma de dineroCatalu\u00f1a vuelve a mandar entre las diez comunidades aut\u00f3nomas representadas10/08/2016 18:26h Javier Aspr\u00f3n ComentarLos meritorios del entrenador disfrutan en Schruns de la oportunidad que se les presenta con la selecci\u00f3nDel Bosque resta importancia a los pitos al azulgrana e insiste en que la convocatoria de Diego Costa no responde a un pacto\u00abHacen y deshacen lo que quieren. El bote de pintura lo dej\u00e9 en mi taquilla y estaba casi lleno\u00bbEl exjugador del Real Madrid estalla tras los continuos ataques del azulgrana al equipo blanco y a ArbeloaForman o han formado algunas de las parejas m\u00e1s atractivas del \u00abstar-system\u00bb. Pese a la gran diferencia de edad, actrices, modelos y cantantes encontraron en hombres mucho m\u00e1s j\u00f3venes a su media naranja\u00abPalo\u00bb del madridista a su compa\u00f1ero de selecci\u00f3n por sus burlas tras la alineaci\u00f3n indebida de C\u00e1diz: \u00abEst\u00e1 obsesionado con nosotros\u00bbCuando ya se sab\u00eda que los blancos habr\u00edan cometido el error, el azulgrana public\u00f3 un tuit muy particularEl exjugador del Madrid public\u00f3 un ir\u00f3nico mensaje, parecido al \u00faltimo del azulgrana, tras el empate del Bar\u00e7a en MestallaEl piloto y la actriz han puesto punto y final al noviazgo que hab\u00edan empezado hace varios mesesPablo Iglesias, entre otros, ha conseguido que la opini\u00f3n p\u00fablica le etiquete de impuntual20/07/2016 01:11h Roc\u00edo F. de Buj\u00e1n ComentarEl jugador del F\u00fatbol Club Barcelona, Gerard Piqu\u00e9, ha recibido cantidad de homenajes por los...La primera Eurocopa con 24 pa\u00edses se hizo larga, decepcionante y sufri\u00f3 deficiencias organizativasIslandia y Gales fueron los animadores de un torneo hu\u00e9rfano de estrellas, m\u00e1s all\u00e1 de Griezmann y Cristiano Ronaldo11/07/2016 09:27h Ignacio Tylko ComentarLa cantante ha protagonizado uno de los momentos m\u00e1s divertidos del verano, mientras su marido la grababa entre risasUn bloque titular sin recambios cargado de partidos con sus clubes y la falta de recursos en la adversidad han condenado a Espa\u00f1a en la EurocopaEl central pide que Del Bosque decida su futuro y desvela que el 1-2 de Croacia en Burdeos fue \u00abuna monta\u00f1a\u00bb que no pudieron afrontar.04/07/2016 13:01h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarDel Bosque recogi\u00f3 el testigo del \u00e9xito en 2008 y lo elev\u00f3 a cotas inimaginables, pero se va muy desgastado y deja en herencia una selecci\u00f3n deprimida a quien le sustituyaEl delantero franc\u00e9s del Atl\u00e9tico de Madrid anot\u00f3 un gol m\u00e1s ante Islandia y suma ya cuatro tantos en el torneoEspa\u00f1a planifica su reconstrucci\u00f3n hacia el Mundial 2018 plagada de dudas30/06/2016 17:20h Javier Aspr\u00f3n ComentarEl seleccionador se cansa de las opiniones cr\u00edticas y condicionadas sobre su papel al frente del equipoLos lectores de ABC aprueban al grueso de la selecci\u00f3n pese a la derrota ante Croacia en el balance de la fase de grupos29/06/2016 09:47h Javier Aspr\u00f3n ComentarEl central de la selecci\u00f3n hizo un extra\u00f1o movimiento con el dedo antes del partido que luego quiso aclararLa selecci\u00f3n espa\u00f1ola vuelve a caer en cuartos por segunda vez consecutiva y encara el futuro m\u00e1s inmediato con cuestiones que deben resolverConte trabaj\u00f3 el d\u00eda antes del partido casi tres horas los movimientos ideales para frenar a Espa\u00f1a, que pese a ensayar en dos sesiones aspectos t\u00e1cticos volvi\u00f3 a ser incapaz de superar a un rival con tres centrales28/06/2016 20:12h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl central pide que se haga una \u00abreflexi\u00f3n colectiva\u00bb sobre el nivel del equipo y el estilo de juego27/06/2016 22:56h Javier Aspr\u00f3n ComentarEspa\u00f1a s\u00f3lo ha encajado dos goles en los \u00faltimos once partidos oficiales, y ambos ante Croacia; frente a Italia hay que recuperar la mejor retaguardiaLa selecci\u00f3n transalpina fue el paso previo a la gloria en las ediciones de 2008, en unos ag\u00f3nicos penaltis en cuartos, y de 2012, en la final de Kiev23/06/2016 20:32h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl central azulgrana reconoce que se siente mejor con los aplausos que con los silbidos y admite que cambiar la situaci\u00f3n no era f\u00e1cil22/06/2016 16:24h Enrique Yunta ComentarDespu\u00e9s de dos jornadas, la selecci\u00f3n ha sido el mejor de los 24 equipos de la Eurocopa con exhibici\u00f3n de f\u00fatbol y, por fin, goles22/06/2016 16:24h Enrique Yunta ComentarLa selecci\u00f3n, ya en octavos de la Eurocopa, se gan\u00e1 el aplauso colectivo despu\u00e9s de su gran encuentro ante Turqu\u00eda22/06/2016 16:24h Enrique Yunta ComentarEl equipo, despu\u00e9s de dos partidos muy buenos, perdi\u00f3 la tensi\u00f3n competitiva y se desajust\u00f3 en la l\u00ednea defensiva22/06/2016 13:13h Enrique Yunta ComentarEl canario no entiende la pol\u00e9mica por sus palabras: \u00abNo he dicho que me quiera ir ni que no est\u00e9 c\u00f3modo, al rev\u00e9s\u00bbSali\u00f3 en defensa de su compa\u00f1ero Pedro y volvi\u00f3 a demostrar su alma de l\u00edder dentro de una selecci\u00f3n a la que defiende: \u00abesto es f\u00fatbol, no es una competici\u00f3n de patriotismo\u00bb21/06/2016 11:02h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl estado de forma de Iniesta, un juego con menos toque pero m\u00e1s llegada y una confianza ciega en su f\u00fatbol definen a una selecci\u00f3n eficaz y al alzaEl s\u00e1bado los jugadores disfrutaron de medio d\u00eda libre y ayer entrenaron en presencia de sus familiasDespu\u00e9s de dos jornadas, la selecci\u00f3n ha sido el mejor de los 24 equipos de la Eurocopa con exhibici\u00f3n de f\u00fatbol y, por fin, golesEl croata asegura que tendr\u00e1n que jugar \u00abal cien por cien\u00bb para superar la fase de gruposLa magia de Iniesta, los problemas con el gol y la jerarqu\u00eda de Piqu\u00e9 marcan el d\u00eda despu\u00e9s al debut18/06/2016 20:08h Javier Aspr\u00f3n ComentarEl autor del tanto de la victoria para Espa\u00f1a se descarg\u00f3 de la tensi\u00f3n del partido jugando con su hijo sobre el c\u00e9sped [v\u00eddeo]El central de la Selecci\u00f3n, que dio la victoria en los \u00faltimos instantes con un cabezazo, manda un recado a los que dudan de su compromisoEl guardameta, suplente por primera vez en una fase final desde 2002, levant\u00f3 al banquillo para festejar el gol espa\u00f1olEl azulgrana reconoce que \u00abel buen ambiente se perdi\u00f3 por un tiempo\u00bb pero se congratula de que \u00abahora es diferente\u00bb al haberse olvidado las tensiones provocadas por los clubes16/06/2016 22:53h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarCada veterano cumple un papel en el recibimiento a los nuevos: Ramos rompe el hielo, Piqu\u00e9 es el 'padrazo', Juanfran el motivador e Iniesta la voz de la sabidur\u00edaThiago y Nolito destacan la importancia de Piqu\u00e9 en la selecci\u00f3n, donde reina el buen ambiente tras la victoria ante los checos15/06/2016 18:16h Javier Aspr\u00f3n ComentarEl central azulgrana, cuestionado muchas veces por sus actitudes, recibe el cari\u00f1o de la selecci\u00f3n despu\u00e9s de su gol contra la Rep\u00fablica Checa15/06/2016 13:55h Javier Aspr\u00f3n - Enrique Yunta ComentarLa selecci\u00f3n domina, pero baja considerablemente sus n\u00fameros desde la llegada de Del Bosque. De los 2,9 goles por partido de 2008 a los 1,8 de ahora15/06/2016 09:26h Enrique Yunta ComentarEl internacional espa\u00f1ol Nolito no duda de la total implicaci\u00f3n de Gerard Piqu\u00e9 con la Roja....El brasile\u00f1o mostr\u00f3 sus dotes con los naipes y dej\u00f3 asombrados al resto de aspirantes al trono de campe\u00f3n14/06/2016 17:30h F. MAR\u00cdN BELL\u00d3N ComentarEl central azulgrana subi\u00f3 una significativa imagen celebrando con el andaluz el gol ante la Rep\u00fablica Checa\u00abUno se deja llevar y acaba bailando como un Iceta cualquiera\u00bb, ha declarado el portavoz de Ciudadanos en el CongresoLa afici\u00f3n desplazada a Toulouse celebra a lo grande el gol del azulgrana, a quien no se le silba fuera del pa\u00edsLa selecci\u00f3n estrena su participaci\u00f3n en Francia contra la Rep\u00fablica ChecaEl vestuario cierra filas en torno a De Gea, al que todos apoyan con un Del Bosque que mantiene la inc\u00f3gnita sobre su decisi\u00f3n en la porter\u00eda ante la Rep\u00fablica Checa11/06/2016 22:54h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl jugador de la selecci\u00f3n afirma en una entrevista a \u00abL'\u00c8quipe Magazine\u00bb que llegan a Francia para hacer la historia todav\u00eda m\u00e1s bonitaGenios y figuras, el madridista y el cul\u00e9 forman una de las parejas m\u00e1s singulares de la Eurocopa y son la piedra angular de la defensa de 'La Roja'El jugador de la selecci\u00f3n afirma en una entrevista a \u00abL'\u00c8quipe Magazine\u00bb que llegan a Francia para hacer la historia todav\u00eda m\u00e1s bonitaEllos representan al pa\u00eds para seguir haciendo historia, pero tambi\u00e9n sus mujeres forman parte de un selecto grupo que son referente de estilo y cuentan con miles de seguidoresEl m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol continental avisa de que no han sido 100% precisos. En Espa\u00f1a sorprende la pronunciaci\u00f3n de David de Gea y C\u00e9sar AzpilicuetaEl central del Barcelona rehuye de la condici\u00f3n de favoritos porque tampoco lo fueron en 2008 o 2010, destaca su buen relaci\u00f3n con Ramos y recomienda al Bar\u00e7a fichar a NolitoFutbolistas y cuerpo t\u00e9cnico hacen autocr\u00edtica pero se congratulan de que la derrota \u00abmejor pase ahora y no el lunes en la Eurocopa\u00bbRamos, Piqu\u00e9 e Iniesta reconocen fallos ante Georgia aunque consideran que el equipo espa\u00f1ol aprender\u00e1 de ello09/06/2016 20:37h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarLa selecci\u00f3n espa\u00f1ola disfrut\u00f3 de la final con una pantalla gigante en su hotel de Schruns29/05/2016 21:27h ENRIQUE YUNTA ComentarEl central resta importancia a la derrota en el cl\u00e1sico y asegura que sigue queriendo al Madrid en la final de ChampionsEl seleccionador debe dejar fuera de la Eurocopa a dos de los 25 futbolistas que anunci\u00f3 el martes, una decisi\u00f3n muy controvertidaLa cantante Shakira se encuentra en su Barranquilla natal para grabar el videoclip de su...\u00abNo es provocar por provocar\u00bb, se\u00f1ala el central, que avisa que ir\u00e1 a la selecci\u00f3n \u00abhasta que no pueda m\u00e1s\u00bb\u00abMe encantar\u00eda que disfrutase como el resto de sus compa\u00f1eros del momento que vive el Bar\u00e7a\u00bbEl defensa madridista explica sus desencuentros con el azulgrana: \u00abSi explicara al mundo por qu\u00e9 no soy su amigo \u00e9l no quedar\u00eda en buen lugar\u00bbEl joven defensa del Real Madrid, Nacho Fern\u00e1ndez, ha hablado sobre el comportamiento de Gerard...Gerard Piqu\u00e9 ha pasado hoy por la sala de prensa de la Ciudad Deportiva. Preguntado por las...El central del Bar\u00e7a pone una nota \u00abmuy, muy buena\u00bb a la temporada del equipo azulgranaEl canal '8tv' desvel\u00f3 que el jugador del Espa\u00f1ol y el azulgrana mantuvieron una tensa discusi\u00f3n en un restauranteHace unas semanas se comenzaba a rumorear entre medios de comunicaci\u00f3n latinoamericanos, que...El jugador del FC Barcelona, Gerard Piqu\u00e9, ha querido analizar la situaci\u00f3n liguera tras la...El jugador del FC Barcelona, Gerard Piqu\u00e9, acudi\u00f3 ayer a la primera edici\u00f3n del Independev Game...El \u00faltimo en incendiar Twitter ha sido Fernando Tejero con un exabrupto contra sus cr\u00edticos, pero no ha sido el \u00fanico\u00bfHubo penalti a favor del Sporting en el despeje del central del Barcelona?Al Barcelona le cost\u00f3 carburar en su campo ante un Sporting que en la primera parte lo hizo todo...Al filo del descanso el central azulgrana desvi\u00f3 con el brazo un bal\u00f3n que se paseaba por la l\u00ednea de golSeis a\u00f1os despu\u00e9s, el futbolista y la cantante tienen dos hijos y no descartan ir a por el terceroEl FC Barcelona ha llegado esta ma\u00f1ana a La Coru\u00f1a para disputar el partido de Liga de esta noche...\u00abSeguramente \u00cdker pensar\u00e1 que me he equivocado en muchas cosas, pero siempre intent\u00e9 solucionar los problemas\u00bbEl central marc\u00f3 el gol del Bar\u00e7a, que ech\u00f3 de menos a su tridente. Neymar no apareci\u00f3, de Messi hubo solo destellos y Su\u00e1rez fall\u00f3 a puerta vac\u00eda17/04/2016 14:02h ENRIQUE YUNTA ComentarDespu\u00e9s de tres a\u00f1os de comentarios ir\u00f3nicos y respuestas \u00e1cidas entre ambos en esta red social, aficionados y compa\u00f1eros comienzan a cansarse de su comportamientoLa comisi\u00f3n Antiviolencia sanciona al club catal\u00e1n con 24.000 euros por las pancartas contra ShakiraMedios latinoamericanos han llevado a sus titulares la noticia de que la cantante colombiana y el futbolista del Bar\u00e7a podr\u00edan estar esperando su tercer hijoLa cantante podr\u00eda estar preparando su vuelta a los escenarios, ella misma compart\u00eda hace unos d\u00edas una imagen donde se le pod\u00eda ver componiendoEl central del Bar\u00e7a y la selecci\u00f3n desvela c\u00f3mo se enganch\u00f3 a la popular aplicaci\u00f3nLa selecci\u00f3n espa\u00f1ola se ha concentrado en la ma\u00f1ana de hoy, en la Ciudad Del Futbol de Las Rozas. El...La cante colombiana present\u00f3 Grow Parenting, una nueva aplicaci\u00f3n biling\u00fce que incluye m\u00e1s de 1.800 consejos y actividadesGerard Piqu\u00e9 se est\u00e1 dejando llevar por la moda m\u00e1s hipster, el futbolista luce \u00faltimamente una frondosa...", "title": "Noticias de Gerard Piqu\u00e9", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/gerard-pique/pag-6.html", "keywords": "Gerard Piqu\u00e9,noticias de Gerard Piqu\u00e9", "date": "2016-10-10", "id": "99789d7b3b88c7f322d7243dba3dbf49ab3153ed", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Gerard Piqu\u00e9 en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Gerard Piqu\u00e9 \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 6"}, {"article": "MadridActualizado:10/10/2016 14:49hNi siquiera la muleta y la edad impidieron que una pareja de ancianos animase un viaje en metro, demostrando que a pesar de la edad se puede ser joven aun con arrugas, j\u00f3venes de esp\u00edritu. Unos raperos comenzaron a cantar en un convoy de la l\u00ednea 1 del metro de Barcelona, pidiendo \u00absonrisas\u00bb. Pero no se imaginaban que, adem\u00e1s de dinero \u2014el se\u00f1or se levant\u00f3 para d\u00e1rselo\u2014, recibir\u00edan alegr\u00eda. El anciano se levant\u00f3 y le pidi\u00f3 a su mujer que se animase, sin conseguirlo. Pero ni siquiera la negativa de su se\u00f1ora le impidi\u00f3 dejarse llevar por el ritmo improvisado, y cambi\u00f3 a su pareja por una m\u00e1s joven que tambi\u00e9n viajaba en el metro y que no se pudo resistir ante la in\u00e9dita energ\u00eda del se\u00f1or. Ante el esp\u00e9ctaculo, su mujer se puso celosa. Se cruz\u00f3 de brazos y con una sonrisa espet\u00f3 un \u00aby yo qu\u00e9\u00bb. Ella tampoco pensaba quedarse sentada en el vag\u00f3n. Se incorpor\u00f3 y convenci\u00f3 a su joven vecino de asiento, que cort\u00e9smente acept\u00f3 la propuesta. Cada uno con su respectiva pareja, los ancianos bailaron agarrados, animando un viaje \u00fanico.", "title": "Dos ancianos \"lo petan\" bailando a ritmo de hip hop en un vag\u00f3n del metro de Barcelona", "url": "http://www.abc.es/recreo/abci-ancianos-petan-bailando-ritmo-vagon-metro-barcelona-201610101313_noticia.html", "keywords": "ancianos,facebooj,metro,bailan", "date": "2016-10-10", "id": "ff21f692a2c4f518d02ed1e0b6e06e0caaeaf800", "summary": "Unos raperos cantaban pidiendo \u00absonrisas\u00bb, y se encontraron con una pareja que ha demostrado que, a pesar de las arrugas, se puede ser joven de esp\u00edritu"}]