[{"article": "Actualizado:04/06/2016 17:47hTreinta soldados de N\u00edger y dos de Nigeria han sido asesinados en un ataque de Boko Haram llevado a cabo este viernes en la ciudad de Bosso, en N\u00edger, cerca de la frontera nigeriana, seg\u00fan ha comunicado el Ministro de Defensa de N\u00edger este s\u00e1bado.\u00abLa contraofensiva llevada a cabo esta ma\u00f1ana ha ayudado a retomar el control de todas las posiciones en la ciudad de Bosso. La situaci\u00f3n est\u00e1 bajo control\u00bb, se\u00f1al\u00f3 el ministro. Siete soldados m\u00e1s de N\u00edger y otros ocho de Nigeria fueron heridos en el ataque, seg\u00fan el ministro, que inform\u00f3 de \u00abvarias muertes\u00bb entre los \u00abcientos de asaltantes\u00bb del grupo terrorista que protagonizaron el ataque.Bosso es parte de la regi\u00f3n de Diffa, residencia de muchos refugiados y desplazados internos que han hu\u00eddo para evitar la violencia de Boko Haram. La regi\u00f3n ha sido objetivo de ataques en numerosas ocasiones, responsabilizdos habitualmente a los militantes del grupo islamista.Seis personas fueron asesinadas el mes pasado en la ciudad de Yebi, a cuatro kil\u00f3metros de Bosso, en un ataque del que tambi\u00e9n se cree que fue llevado a cabo por Boko Haram. El grupo, cuyos cuarteles generales est\u00e1n cerca de la frontera del nordeste de Nigeria, quiere crear un emirato e imponer una estricta interpretaci\u00f3n de la ley isl\u00e1mica.", "title": "Boko Haram mata a 32 soldados en N\u00edger", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-boko-haram-mata-32-soldados-niger-201606041601_noticia.html", "keywords": "soldados,haram,32,mata,boko", "date": "2016-06-04", "id": "ba129c26592b8707c2107b156d2e8836fcf3d859", "summary": "Cientos de militantes del grupo islamista han asaltado a un grupo de militares de N\u00edger y Nigeria, en el que adem\u00e1s otros quince soldados han sido heridos"}, {"article": "El sue\u00f1o de \u00c1ngeles era ser psiquiatra. Miriam quer\u00eda abrir su propia peluquer\u00eda, para que nada les faltara a sus hijos. Dana iba para cantante. Jessica so\u00f1aba con ser mam\u00e1. Cientos, miles de anhelos como estos son truncados cada a\u00f1o en Argentina. Fueron al menos 275 los sue\u00f1os que desaparecieron desde que el 3 de junio de 2015 m\u00e1s de 200.000 personas gritaron por primera vez en Buenos Aires \"Ni una menos\". Este viernes una multitud volvi\u00f3 a lanzar este pedido de ayuda en varias ciudades de Argentina, un pa\u00eds en el que una mujer muere, por el simple hecho de serlo, aproximadamente cada 30 horas. Esos sue\u00f1os perdidos, ese vac\u00edo lo llenan frente a la c\u00e1mara los padres y amigos de una decena de mujeres asesinadas en el v\u00eddeo de la Mesa de Trabajo de Familiares de V\u00edctimas de Femicidio que se ha difundido estos d\u00edas para convocar a la segunda marcha #NiUnaMenos. La primera surgi\u00f3 espont\u00e1neamente frente al horror del asesinato de una adolescente. Esta vez ha habido varias reuniones preparatorias, y se han sumado sindicatos, partidos pol\u00edticos, asociaciones... \"Es emocionante ver c\u00f3mo se han organizado grupos de estudiantes para acudir a la marcha, c\u00f3mo han venido mucha familias desde lejos en transportes contratados por asociaciones vecinales\", explica Mar\u00eda P\u00eda L\u00f3pez, del colectivo Ni Una Menos. VIDEOPara ella el hecho de haber instalado el tema de la violencia machista en la agenda social es el gran logro de esta iniciativa que surgi\u00f3 de unas amigas periodistas. Y pr\u00e1cticamente el \u00fanico. \"La verdad es que el balance es malo. Estamos peor que el a\u00f1o pasado. Los recortes del nuevo gobierno est\u00e1n haciendo desaparecer los pocos programas que funcionaban, y sigue sin haber presupuesto para aplicar la ley 26.485\", explica L\u00f3pez. La ley de protecci\u00f3n integral para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres es una de las pocas normas espec\u00edficas que existen en Am\u00e9rica Latina, pero no est\u00e1 desarrollada.\"Hoy volvemos a gritar Ni una menos por todas, por todos. Reclamamos por las mujeres violentadas, por las golpeadas, por las acusadas, por las amenazadas. Tambi\u00e9n por las que no pudieron gritar, por las que no pudieron salvarse, por eso hijos que el femicidio deja sin madre. Exigimos Justicia y un Estado que luche activamente, cada d\u00eda, contra la violencia machista\", sostiene el comunicado de la convocatoria.El invierno adelantado no enfri\u00f3 las voluntades y otra vez fueron cientos de miles en la calle, frente al Congreso y la Casa de Gobierno, repitiendo en carteles y pancartas \"Vivas nos queremos\", el leit motivo que se sumaba este a\u00f1o. Esa fue la frase que usaron los colectivos que organizaron marchas similares en M\u00e9xico, otro pa\u00eds asolado por la violencia machista. \"Cuando decimos vivas no nos referimos solo a la persistencia biol\u00f3gica. Hablamos de plenitud, de libertad, de capacidad de decisi\u00f3n, de respeto. Muchas cosas que nos est\u00e1n faltando a las mujeres en Argentina\", detalla L\u00f3pez. Por eso esta vez las reclamaciones se ampliaron y amplificaron. Por ejemplo, se vieron muchas pancartas pidiendo \"aborto libre y gratuito\". En este pa\u00eds en el que existe el matrimonio homosexual y hay una ley de identidad de g\u00e9nero pionera en el mundo, interrumpir un embarazo sigue siendo un delito. Tanto es as\u00ed que hay una joven en Tucum\u00e1n encarcelada por homicidio a causa de un supuesto aborto provocado, que ella asegura que fue espont\u00e1neo.Este tipo de situaciones sigue siendo habitual en Am\u00e9rica Latina, una de las regiones con menos libertades reproductivas del mundo. En muchos pa\u00edses con leyes a\u00fan m\u00e1s restrictivas, como Paraguay o El Salvador, abortar no est\u00e1 permitido ni siquiera en caso de violaci\u00f3n o cuando corre riesgo la vida de la mujer. \"Esto va m\u00e1s all\u00e1 de una discusi\u00f3n ideol\u00f3gica o moral. La realidad es que el aborto es un factor de mortalidad femenina muy importante. Y mantenerlo en la ilegalidad tiene un efecto clasista: mueren aquellas que pueden pagarse peores abortos\", sostiene L\u00f3pez. La clave, dicen en Ni Una Menos, es identificar el machismo cotidiano que sostiene la normalizaci\u00f3n de la violencia contra la mujer. \"Yo cre\u00eda que violencia eran los golpes, pero no\", dice la madre de una adolescente a la que mat\u00f3 su novio en octubre pasado. \"No quiero que a otros padres les pase lo mismo que a nosotros. Era violencia el control, que le dijera que se cambiara de ropa, que la alejara de sus amigas, que la insultara. La misma violencia que acab\u00f3 con su vida\", dec\u00eda entre l\u00e1grimas ante las c\u00e1maras de televisi\u00f3n que cubr\u00edan en directo la marcha.Junto a ella, decenas de hombres y mujeres enarbolaban carteles con nombres y rostros de v\u00edctimas. Muchos de ellos siguen peleando para que la justicia encuentre a los responsables. Otros, para un sistema judicial sin visi\u00f3n de g\u00e9nero pero seg\u00fan el no libere a los agresores o no les otorgue la custodia de los hijos a los que han dejado sin madre. Seg\u00fan el portal Chequeado, las mujeres representan el 56% del sistema judicial argentino, aunque en los \u00f3rganos de decisi\u00f3n siguen mandando ellos: el porcentaje femenino en la magistratura baja al 42%.Mientras se apaguen los ecos de otra marcha hist\u00f3rica el anhelo de otra mujer se habr\u00e1 truncado, seg\u00fan las estad\u00edsticas. Unas estad\u00edsticas que realiza la ONG La Casa del Encuentro a partir de lo que se publica en la prensa, a falta de datos oficiales. Por eso se calcula que son muchas m\u00e1s que 275 argentinas las que han muerto desde el \u00faltimo Ni Una Menos. La tragedia es de proporciones insoportables. D\u00edas atr\u00e1s engrosaron las cifras tres peque\u00f1as que, por su edad, acaso so\u00f1aban con acabar la escuela. Ten\u00edan 12 a\u00f1os.", "title": "Ni una menos vuelve a gritar, un a\u00f1o despu\u00e9s", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ano-despues_0_522848632.html", "keywords": "despues,ano", "date": "2016-06-04", "id": "83685dc69b3e4dee83f81422b61e9736f1b0fbc3", "summary": "Otra multitudinaria movilizaci\u00f3n ha vuelto a alertar sobre el drama de los feminicidios en ArgentinaDenuncian que los recortes del nuevo gobierno agravan la situaci\u00f3n de las v\u00edctimas sin detener la sangr\u00eda: asesinan a una mujer cada poco m\u00e1s de 30 horas."}, {"article": "MADRID. -Aunque parezca novedoso es el sistema de siempre: pagar un peque\u00f1o dep\u00f3sito por la compra de bebidas que se recupera al devolver el envase vac\u00edo en las tiendas o grandes establecimientos. Es el llamado sistema de dep\u00f3sito, devoluci\u00f3n y retorno (SDDR), que lleva funcionando con \u00e9xito en varios pa\u00edses de Europa como Alemania, Finlandia o Dinamarca desde hace a\u00f1os y similar al que se utilizaba en Espa\u00f1a para los cascos de los vidrios hace d\u00e9cadas y que despu\u00e9s se abandon\u00f3. Aqu\u00ed desde los a\u00f1os noventa se opt\u00f3 por el sistema integrado de gesti\u00f3n (SIG), que separa los residuos en los tradicionales contenedores de reciclaje amarillo, verde y azul. Ahora, la Generalitat Valenciana ha anunciado que recuperar\u00e1 el sistema de retorno ante \u201clos resultados negativos\u201d de la actual gesti\u00f3n. Es la primera comunidad en hacerlo, aunque tambi\u00e9n Catalunya y Baleares est\u00e1n interesadas.\u201cCada d\u00eda se tiran siete millones de envases, de los que s\u00f3lo dos millones se reciclan. Los otros cinco van a vertederos a trav\u00e9s del contenedor normal, o acaban en las carreteras y las calles. El resultado es muy negativo y hace falta mejorarlo\u201d, se\u00f1ala en conversaci\u00f3n con P\u00fablico Juli\u00e0 \u00c1lvaro, secretario auton\u00f3mico de Medio Ambiente y Cambio Clim\u00e1tico de la Comunitat Valenciana. La iniciativa lanzada por la Generalitat, que pretende comenzar a funcionar a partir de 2018, se aplicar\u00e1 \u00fanicamente para los envases de pl\u00e1stico, cristal, vidrio y tetrabrik de refrescos, cervezas, aguas y zumos. El resto de envases que van al contenedor amarillo, como las latas de conservas, las bandejas de poliestireno o los botes de detergente, por ejemplo, seguir\u00e1n gestion\u00e1ndose a trav\u00e9s del actual sistema, que funcionar\u00e1 de manera complementaria.Los productos que entrar\u00e1n a formar parte del modelo de retorno tendr\u00e1n un gravamen de 10 c\u00e9ntimos, que el consumidor recuperar\u00e1 cuando devuelva el envase vac\u00edo en una tienda. Los comercios, a cambio de hacerse cargo de la recogida, recibir\u00e1n a su vez 2 c\u00e9ntimos por cada envase devuelto. La Generalitat estima que, gracias al incentivo de cobro, se recuperar\u00e1 el 93% de los envases de este tipo y se crear\u00e1n alrededor de 1.300 puestos de trabajo en la regi\u00f3n por el mayor volumen de material reciclable. Por ahora se desconoce si la gesti\u00f3n ser\u00e1 p\u00fablica o privada, aunque el propio Gobierno auton\u00f3mico baraja hacerse cargo. \u00c1lvaro defiende que \u201cel coste es cero\u201d y que \u201cel ahorro para los ayuntamientos es enorme\u201d. El sistema se mantiene, seg\u00fan el plan de la Generalitat, a trav\u00e9s del dinero del material que antes terminaba en los vertederos y que ahora se reciclar\u00e1 y por el porcentaje de envases por el que se ha pagado dep\u00f3sito y que se estima que el consumidor no devolver\u00e1 (un 7% del total). \u201cHay un mont\u00f3n de dinero que se reincorpora al sistema\u201d, sostiene. Opositores y reticencias Pero no todos son ventajas. Para poner en marcha este sistema, que en Alemania ha conseguido tasas de reciclaje de envases del 98,5%, el Gobierno auton\u00f3mico tendr\u00e1 que salvar todav\u00eda varios escollos, entre ellos en el marco legislativo. Seg\u00fan el Ministerio de Medio Ambiente, la nueva normativa que pretende impulsar la Generalitat valenciana es incompatible con la ley estatal, que aunque contempla el sistema de retorno, no obliga a los envasadores ni a los comerciantes a participar en \u00e9l si ya lo hacen en un modelo alternativo, en este caso, el SIG. La Generalitat, no obstante, asegura que cuenta con informes que avalan su propuesta y no cree que vaya a ser necesario un litigio en los tribunales ni un cambio de Gobierno central para llevarla a cabo.\u00c1lvaro reconoce que existen recelos entre los comerciantes, con quien est\u00e1n manteniendo reuniones. \u201cHay reticencias por el temor ante un sistema que es nuevo y que puede suponer una molestia, pero estoy convencido de que terminar\u00e1n entendiendo que es beneficioso\u201d. La Generalitat calcula que, con una media de 120 envases al d\u00eda, cada comercio podr\u00e1 beneficiarse de unos 1.000 euros de media al a\u00f1o.Las empresas envasadoras, que s\u00ed est\u00e1n obligadas por ley a hacerse cargo del reciclaje de los envases que producen, son las principales detractoras del sistema de retorno. En Espa\u00f1a, estas empresas est\u00e1n integradas dentro de los dos \u00fanicos gestores del reciclaje en nuestro pa\u00eds: Ecoembes (que se encarga de la recuperaci\u00f3n de los residuos que van a parar al contenedor amarillo y al de papel y cart\u00f3n) y Ecovidrio (del contenedor verde). \u201cSu alcance es muy peque\u00f1o. Los envases suponen un 8% del total de residuos urbanos y los que entrar\u00edan a formar parte del sistema de retorno son un 8% de ese 8%. No aporta una verdadera soluci\u00f3n, ni es necesario. En envases tenemos una tasa de reciclaje del 70% \u00bfPor qu\u00e9 no seguir trabajando en lo que tenemos ahora? Lo que van a conseguir con esto es que el ciudadano deje de reciclar\u201d, asegura a este peri\u00f3dico Nieves Rey, directora de comunicaci\u00f3n de Ecoembes. Esta gestora va m\u00e1s lejos y acusa directamente a las ONG y a las agrupaciones sociales impulsoras del modelo, integradas dentro de la Plataforma Retorna, de estar movidas por el inter\u00e9s de un lobby que pretende vender sus m\u00e1quinas de reciclaje en Espa\u00f1a.En otros pa\u00edses de Europa con el sistema de retorno, los comercios que recogen los envases vac\u00edos pueden hacerlo manualmente o a trav\u00e9s de unas m\u00e1quinas en las que se depositan los botes y devuelve el dinero.C\u00e9sar S\u00e1nchez, director de comunicaci\u00f3n de la Plataforma Retorna, defiende que en ning\u00fan caso es obligatorio para los comercios instalar las m\u00e1quinas y que, en Europa, s\u00f3lo el 20% de los establecimientos optan por esa v\u00eda. Adem\u00e1s, asegura, existen varias empresas que las fabrican y la Generalitat no va a imponer ninguna de ellas. \u201cEs rid\u00edculo este ataque, como no pueden atacar el modelo van contra nosotros, que ni siquiera nos vamos a hacer cargo de la gesti\u00f3n\u201d, dice.Juli\u00e0 \u00c1lvaro cree que la verdadera raz\u00f3n de la oposici\u00f3n de Ecoembes es debido al mayor n\u00famero de envases al que tendr\u00e1n que hacer frente. \u201cAhora pagan s\u00f3lo por los 2 millones de envases que terminan en el contenedor amarillo, pero en un futuro tendr\u00e1n que pagar por los 7 millones que se recoger\u00e1n con el sistema de retorno\u201d.", "title": "Los envases retornables vuelven a Espa\u00f1a", "url": "http://www.publico.es/sociedad/envases-retornables-vuelven-espana.html", "keywords": "Espana,retornables,vuelven,envases", "date": "2016-06-04", "id": "961a70accbe94cd3851964b24c45c10491c2bee4", "summary": "La Comunitat Valenciana implantar\u00e1 el viejo modelo de devolver el casco a la tienda a cambio de un dep\u00f3sito de 10 c\u00e9ntimos, un sistema que ya funciona con \u00e9xito en otros pa\u00edses de Europa. Aqu\u00ed su puesta en marcha tiene que sortear a\u00fan varios obst\u00e1culos."}, {"article": "MadridActualizado:05/06/2016 19:01hLa Plaza Mayor de Madrid se cubri\u00f3 el pasado s\u00e1bado de miles de esterillas azules para celebrar, por cuarto a\u00f1o consecutivo, la mayor clase de yoga al aire libre de la capital. Con una participaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.000 personas, se ha logrado que la simb\u00f3lica y representativa plaza madrile\u00f1a \u2013tiempo atr\u00e1s escenario de corridas taurinas, fiestas y teatro\u2013, abandone por unas horas su habitual bullicio y se convierta en un espacio de relajaci\u00f3n y paz. Este proyecto tiene como principal objetivo promover el ejercicio del yoga entre todo tipo de personas, tratando de potenciar la salud f\u00edsica y la tranquilidad mental en entornos urbanos. Mujeres y hombres de todas las edades, han disfrutado de una sesi\u00f3n de cerca de una hora y media de yoga, desde la direcci\u00f3n de la profesora Mercedes de la Rosa, que es una de las fundadoras de Freeyoga . Refiere \u00e9sta: \u00abNuestro objetivo al crear este evento era sacar el yoga a la calle para que la gente lo probase\u00bb.El yoga es una pr\u00e1ctica milenaria, originaria de la India, cada vez m\u00e1s practicado en Europa y que ofrece beneficios para el cuerpo y la mente. \u00abEl yoga ayuda a tonificar el cuerpo, mejorar la flexibilidad, relaja, sube el estado de \u00e1nimo y da equilibrio\u00bb, explica la mencionada profesora.EFEParece, no obstante, que es preciso distinguir entre el yoga como mero ejercicio f\u00edsico y pr\u00e1ctica de relajaci\u00f3n, del yoga m\u00e1s profundo como un sistema de filosof\u00eda vinculado a la religi\u00f3n Hind\u00fa. En este formato hondo, el practicante del yoga trata de \u00abhacerse uno\u00bb con la energ\u00eda c\u00f3smica, llamada realidad superior, y no se considera \u00fanico y distinto a todo lo dem\u00e1s creado. Ello choca con las concepciones religiosas cristianas occidentales. Esta pr\u00e1ctica urbana ya hab\u00eda sido probada, con \u00e9xito, en otras ciudades del mundo antes de llegar a Madrid. Sus inicios se remontan a lugares tan emblem\u00e1ticos como los alrededores de la Torre Eiffel o de la plaza neoyorquina de Times Square. \u00abEl primer a\u00f1o que lo celebramos en Madrid hubo un poco m\u00e1s de mil personas, cada a\u00f1o el aforo va aumentando hasta lograr llenar la Plaza completamente con m\u00e1s de 3.000 participantes\u00bb, recuerda de la Rosa.Otra profesora de yoga, Xuan-Lan, que tambi\u00e9n forma parte del grupo de fundadoras de Freeyoga, ha acompa\u00f1ado, durante la clase, a Mercedes de la Rosa a modo de apoyo. Para ella, el yoga es una de las actividades fundamentales de su d\u00eda a d\u00eda: \u00abEs una pr\u00e1ctica que deber\u00eda realizarse de manera habitual. La gente se est\u00e1 dando cuenta de que el yoga ofrece bienestar\u00bb, explica. En este caso se trata de una iniciativa saludable y, a la vez, solidaria. El evento ha servido para rendir homenaje a todas las mujeres v\u00edctimas de la violencia machista, a trav\u00e9s de una campa\u00f1a realizada por el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad bajo el lema de \u00abHay salida\u00bb. Se ha querido, as\u00ed, enviar un mensaje de apoyo a todas las mujeres que sufren este tipo de violencia. \u00abNos hemos unido a la causa del Ministerio porque, aparte de que la mayor\u00eda de las personas que practican este deporte son mujeres, es algo que apoyamos firmemente\u00bb, ha aclarado de la Rosa. Todos los participantes han sido equipados con un kit proporcionado por \u00abOysho\u00bb, una conocida marca de ropa, que ha aportado todo el material dise\u00f1ado especialmente para este evento. \u00abHemos contado con la ayuda del Ayuntamiento, de Oysho y, por supuesto, de m\u00e1s de 70 voluntarios que llevan aqu\u00ed desde las 7 de la ma\u00f1ana, sin los cuales esto no hubiera sido posible\u00bb, ha recalcado la profesora Xuan-Lan. Gracias a ellos, la Plaza Mayor se ha convertido en una multitudinaria clase, donde miles de personas han disfrutado del ejercicio yoga.", "title": "Madrid, a ritmo de yoga", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-marea-practicantes-yoga-inunda-plaza-mayor-201606042118_noticia.html", "keywords": "aire,yoga,mayor,libre,plaza", "date": "2016-06-04", "id": "561515d8e576cc78acbe9e71130887a0832526ec", "summary": "M\u00e1s de 3.000 personas se reunieron en Madrid para celebrar una clase al aire libre"}, {"article": "James Fata pas\u00f3 de los analg\u00e9sicos a la hero\u00edna con una facilidad pasmosa. El joven, de veinticuatro a\u00f1os de edad, viaj\u00f3 a Florida para quitarse la adicci\u00f3n a las p\u00edldoras de opi\u00e1ceos; pero rehabilitarse en la capital estadounidense de las recetas no es tan sencillo y, cuando el Gobierno del Estado redujo el suministro de p\u00edldoras, Fata llen\u00f3 el vac\u00edo con el producto que estaba m\u00e1s a mano: la hero\u00edna.\"Las p\u00edldoras eran muy caras, y dif\u00edciles de obtener. En cambio, la hero\u00edna es barata. Casi todos mis conocidos, casi todas las personas que se met\u00edan pastillas conmigo, se vieron obligadas a dejarlas. No ten\u00edamos m\u00e1s remedio que esnifar hero\u00edna o pinch\u00e1rnosla.\" Florida fue el origen de la epidemia que asola los Estados Unidos. Antes de que las muertes por consumo de opi\u00e1ceos se dispararan en todo el pa\u00eds, el Estado sure\u00f1o se hab\u00eda ganado el sobrenombre de Oxy Express por la facilidad de conseguir OxyContin, un analg\u00e9sico de hero\u00edna sint\u00e9tica extraordinariamente potente, la oxicodona. Decididas a quitarse de encima su mala reputaci\u00f3n, las autoridades cambiaron de pol\u00edtica sobre las \"cl\u00ednicas de pastillas\" y las persiguieron durante a\u00f1os, pero con un resultado muy distinto al previsto. Cuando los adictos de Florida se quedaron sin recetas de opi\u00e1ceos, se pasaron a la hero\u00edna.\"Me gustar\u00eda decir que las cosas han mejorado; al menos, el problema ha salido a la luz y se ha creado un movimiento reivindicativo -contin\u00faa Fata-. Pero las cifras no dejan de crecer. Cada vez muere m\u00e1s gente. El consumo de hero\u00edna es cada vez mayor.\"Las muertes relacionadas con la hero\u00edna se han triplicado desde el a\u00f1o 2010, y los cr\u00edticos afirman que los esfuerzos de Florida por contener la epidemia que surgi\u00f3 en dicho Estado s\u00f3lo han servido para atajar una crisis a costa de empeorar otra.Los problemas de Florida empezaron en 1996, cuando el OxyContin lleg\u00f3 a los mercados. Las autoridades sanitarias presionaron a los m\u00e9dicos para prestaran mayor atenci\u00f3n al alivio del dolor, y algunos empresarios sin escr\u00fapulos aprovecharon la ocasi\u00f3n de hacer negocio. Al cabo de unos a\u00f1os, se hab\u00edan abierto cientos de cl\u00ednicas del dolor que dispensaban p\u00edldoras opi\u00e1ceas a pr\u00e1cticamente cualquiera. Una de las primeras, y tambi\u00e9n de las m\u00e1s grandes, era la American Pain (de Fort Lauderdale, en el \u00e1rea metropolitana de Miami), con doctores que llevaban pistolas bajo la bata y antiguas strippers que ejerc\u00edan de farmac\u00e9uticas.Todos los a\u00f1os, ganaban decenas de millones de d\u00f3lares vendiendo OxyContin y gen\u00e9ricos de oxicodona a ciudadanos de Kentucky y Virginia Occidental, donde las pastillas se conoc\u00edan como \"la hero\u00edna de los paletos\". Tomaban la Oxy Express en autobuses y coches abarrotados que a veces fletaban los propios traficantes, quienes se quedaban con una parte de las pastillas.El asunto lleg\u00f3 a tal extremo que, en determinado momento, m\u00e1s del 90% de los opi\u00e1ceos recetados en los Estados Unidos se vend\u00edan en Florida.\"Nunca hab\u00eda sido adicto a nada\"Robert Eaton empez\u00f3 con los opi\u00e1ceos a los veinticuatro a\u00f1os, por culpa de una hernia de disco que sufri\u00f3 en el 2009. Tras dos meses de terapia y cantidades bajas de analg\u00e9sicos, su m\u00e9dico dijo que no pod\u00eda hacer nada m\u00e1s por \u00e9l y lo deriv\u00f3 a las cl\u00ednicas de pastillas. \"Me recomend\u00f3 que viera a un especialista en tratamiento del dolor, quien me aument\u00f3 autom\u00e1ticamente la medicaci\u00f3n. Yo iba todos los meses a su consulta.\"Eaton menciona la larga lista de relajantes musculares y medicamentos de oxicodona y metadona que le recetaban, y a\u00f1ade: \"Puede parecer excesiva, pero ya estaba acostumbrado a las pastillas cuando llegu\u00e9 a su consulta, y me pareci\u00f3 bien que me recetara m\u00e1s. Por entonces, yo no era consciente del riesgo que corr\u00eda. Nunca hab\u00eda sido adicto a nada... hasta que sent\u00ed el efecto de la oxicodona. En cuanto la prob\u00e9, me dije: 'guau, esto es realmente bueno. Necesito m\u00e1s'\".Los enganchados a la oxicodona dicen que la necesidad de tomarla no es tan intensa como el miedo a quedarse sin ella y, en su opini\u00f3n, enfermar. Si no consiguen su dosis, la abstinencia les provoca un dolor mucho mayor que el dolor por el que recib\u00edan tratamiento. \"Al final, me encerraba en una habitaci\u00f3n e intentaba colocarme, pero ya no lo consegu\u00eda -afirma Eaton-. Lo necesitas para no estar enfermo, y terminas sin poder levantarte de la cama.\"Eaton se dio cuenta enseguida de que el m\u00e9dico no estaba tan interesado en tratar su enfermedad como en llevarse su dinero. Le extend\u00eda recetas y lo echaba de la consulta a toda prisa para que pasara el siguiente paciente: \"No me pregunt\u00f3 ni una sola vez si mi dolor hab\u00eda mejorado. No ten\u00eda intenci\u00f3n alguna de bajarme la medicaci\u00f3n. Desde que entras en esas consultas, te prescriben la m\u00e1xima posible. Y no importa que tengas seguro m\u00e9dico, porque pagas en met\u00e1lico.\"Eaton no recuerda cu\u00e1nto dinero se gast\u00f3 entre m\u00e9dicos y pastillas, pero calcula que eran cientos de d\u00f3lares por sesi\u00f3n. Adem\u00e1s, su rendimiento laboral se vio afectado y termin\u00f3 por perder su trabajo como repartidor de Budweiser. Tambi\u00e9n perdi\u00f3 su casa, y hasta lleg\u00f3 a vender los juguetes de sus hijastros. \"Me quedaba con el dinero de la hipoteca. Mi esposa de entonces se ve\u00eda obligada a pedir dinero para comprar cosas, pero yo se lo robaba\", dice.Eaton hizo un cursillo y consigui\u00f3 que lo contrataran en el servicio m\u00e9dico de urgencias del departamento de bomberos, donde se las arregl\u00f3 para disimular su adicci\u00f3n durante una temporada.\"Un d\u00eda, entramos en la casa de una anciana. Estaba muerta. La descubrimos sentada en la cama, con un bote de pastillas en la mano. Y a m\u00ed me afect\u00f3 tanto que me tuve que meter roxies [oxicodona] -explica-. Mi forma de afrontarlo consisti\u00f3 en tomar la misma droga que la hab\u00eda matado a ella.\"Baja la oxicodona, sube la hero\u00ednaFlorida empez\u00f3 a perseguir las \"cl\u00ednicas de pastillas\" en el a\u00f1o 2010. American Pain cerr\u00f3 tras una redada del FBI, y sus propietarios fueron detenidos. El Parlamento del Estado aprob\u00f3 leyes para clausurar otros centros y restringir la prescripci\u00f3n de opi\u00e1ceos, que hasta entonces ten\u00eda pocas restricciones. Cinco a\u00f1os despu\u00e9s, las muertes relacionadas con la oxicodona se hab\u00edan reducido un 69% en Florida.Sin embargo, la pol\u00edtica de mano dura dej\u00f3 sin suministro a los que ya eran adictos. Al limitar el acceso a las p\u00edldoras, los precios de la calle se dispararon y la hero\u00edna, que llegaba de M\u00e9xico en grandes cantidades, se convirti\u00f3 en una alternativa m\u00e1s barata. Como consecuencia, el \u00edndice de fallecimientos por consumo de hero\u00edna se duplic\u00f3 en el a\u00f1o 2014, llegando a la cifra r\u00e9cord de 408 v\u00edctimas. Los m\u00e9dicos tambi\u00e9n informaron de un aumento en la cantidad de reci\u00e9n nacidos adictos a la hero\u00edna y, para empeorar las cosas, Florida se puso a la cabeza de los Estados Unidos en infecciones nuevas de VIH/sida, atribuidas a la pr\u00e1ctica de compartir jeringuillas.\"Lo que ocurr\u00eda en Florida no se parec\u00eda nada a lo del resto del pa\u00eds -dice Fata-. Las cl\u00ednicas de pastillas actuaban de forma descaradamente ilegal, y cualquiera pod\u00eda conseguir recetas. Cuando la pol\u00edtica se volvi\u00f3 m\u00e1s restrictiva, la gente acudi\u00f3 a conocidos que recib\u00edan prescripciones o se pas\u00f3 a la hero\u00edna. Y, a medida que las prescripciones fueron menguando, no tuvieron m\u00e1s remedio que decantarse por la segunda opci\u00f3n.\"Hace dos a\u00f1os, el National Institute on Drug Abuse declar\u00f3 que el Sur de Florida sufr\u00eda una epidemia de hero\u00edna. Adem\u00e1s, la revista de la American Medical Association Psychiatry denunci\u00f3 un aumento del consumo entre sectores acaudalados de la poblaci\u00f3n blanca, que hab\u00edan terminado en dicha droga tras convertirse en adictos a los analg\u00e9sicos de opi\u00e1ceos. En su informe del a\u00f1o 2014, se informaba de que el 75% hab\u00edan llegado a la hero\u00edna a trav\u00e9s de las recetas, y de que hab\u00eda una relaci\u00f3n directa entre el aumento de la primera y la disminuci\u00f3n de las segundas.El problema de la hero\u00edna pill\u00f3 a las autoridades con el paso tan cambiado como durante el repentino auge de las cl\u00ednicas de pastillas a finales de la primera d\u00e9cada del siglo XXI.Fata se acostumbr\u00f3 las pastillas de oxicodona en Texas, su Estado natal. Miembro de una familia de clase media-alta, las empez\u00f3 a tomar en la adolescencia con un sistema que, seg\u00fan afirma, era com\u00fan entre sus amigos: sustraerlas del armario donde sus padres las guardaban. Con el tiempo, se enganch\u00f3 a ellas y empez\u00f3 a tomar dosis mayores, que combinaba con hero\u00edna. Para financiar su adicci\u00f3n, traficaba con drogas. Pero, cuando ten\u00eda veinte a\u00f1os, sus padres lo obligaron a viajar a Florida para someterse a un proceso de rehabilitaci\u00f3n: \"Llegu\u00e9 a estar al borde de la muerte, e insistieron en que me sometiera a un tratamiento\".Fata se abstuvo de tomar drogas durante alrededor de seis meses; pero su voluntad flaque\u00f3 porque estaba rodeado de personas con acceso directo a las recetas de analg\u00e9sicos. \"Estaba viviendo en una residencia cuando reca\u00ed. Ten\u00eda un empleo de baja categor\u00eda, y me sent\u00eda atrapado. No pod\u00eda ir a ninguna parte\", afirma.Pero las pastillas ya eran dif\u00edciles de encontrar. Las autoridades federales hab\u00edan decidido actuar contra los propietarios de las cl\u00ednicas. Los fiscales acusaron a American Pain de ser la mayor red de recetas ilegales de los Estados Unidos, con unos ingresos aproximados de 43 millones de d\u00f3lares en tres a\u00f1os. Adem\u00e1s, los hicieron responsables de al menos 50 muertes por sobredosis, s\u00f3lo en Florida. Jeff George, presidente de la empresa, fue condenado a 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n por el fallecimiento de un paciente; y su hermano, Chris George, consigui\u00f3 una sentencia reducida de 14 tras haber testificado contra los m\u00e9dicos que \u00e9l mismo contrataba.Hace cinco a\u00f1os, el Parlamento de Florida aprob\u00f3 una serie de leyes seg\u00fan las cuales las cl\u00ednicas del tratamiento del dolor deb\u00edan ser propiedad de m\u00e9dicos y estar dirigidas por m\u00e9dicos. Tambi\u00e9n estableci\u00f3 un sistema para que los m\u00e9dicos y las farmacias hicieran un seguimiento de las recetas e impidieran que la situaci\u00f3n se volviera a repetir.\"Yo era consciente de que el esc\u00e1ndalo terminar\u00eda con el cierre de las cl\u00ednicas y, como no tengo ninguna enfermedad que lo justifique, sab\u00eda que no podr\u00eda conseguir pastillas\", contin\u00faa.Fata se fue a vivir con el hombre que iba a ser su principal camello. Su compa\u00f1ero de piso, que recib\u00eda recetas por una lesi\u00f3n de espalda, segu\u00eda con acceso a las pastillas y vend\u00eda una parte. Pero cada vez era m\u00e1s dif\u00edcil, porque los m\u00e9dicos estaban preocupados con los fiscales y con la investigaci\u00f3n de la Drug Enforcement Administration (DEA). Y, por eso fuera poco, la escasez provoc\u00f3 un aumento del precio en el mercado negro.\"Cuando las pastillas se volvieron prohibitivas, me di cuenta de que tendr\u00eda que pasarme a la hero\u00edna. El OxyContin lleg\u00f3 a costar m\u00e1s que una onza de oro.\" En cambio, la hero\u00edna costaba una octava parte de lo que costaban las pastillas, y era m\u00e1s f\u00e1cil de obtener.Con el aumento de su consumo se produjo tambi\u00e9n un aumento de fallecimientos por culpa de una droga que, seg\u00fan las autoridades, es 50 veces m\u00e1s potente: el fentanilo, un opi\u00e1ceo sint\u00e9tico. El a\u00f1o pasado, la DEA emiti\u00f3 una alerta de car\u00e1cter nacional por lo que consideraba un incremento alarmante de las muertes relacionas con el fentanilo y la hero\u00edna. Pero la extensi\u00f3n de la hero\u00edna no implica que la crisis de prescripci\u00f3n de opi\u00e1ceos haya terminado.\"Cada d\u00eda hay m\u00e1s adictos\"Janet Colbert fue una pieza clave en el proceso que llev\u00f3 al cierre de las cl\u00ednicas de pastillas. Es enfermera en una unidad neonatal de cuidados intensivos de Fort Lauderdale, y se encontraba con muchos beb\u00e9s que nac\u00edan adictos a los opi\u00e1ceos.\"Hasta hace unos a\u00f1os, s\u00f3lo ve\u00edamos casos espor\u00e1dicos de beb\u00e9s adictos a la coca\u00edna. Pero todo cambi\u00f3 de repente. La unidad se llen\u00f3 de beb\u00e9s con problemas, y no sab\u00edamos por qu\u00e9 hab\u00eda tantos. Gritaban y gritaban. Era terrible. No los pod\u00edamos alimentar. Ten\u00edan s\u00edndrome de abstinencia -dice-. Pero, si efectivamente hay una epidemia de hero\u00edna, hay que a\u00f1adir que 9 de cada 10 heroin\u00f3manos empiezan con las recetas de opi\u00e1ceos. Y nunca controlaremos la hero\u00edna si no controlamos los opi\u00e1ceos, porque cada d\u00eda hay m\u00e1s adictos.\"Colbert acusa a las farmac\u00e9uticas (capitaneadas por Purdue Pharma, que produce el OxyContin) y al establishment m\u00e9dico que, desde su punto de vista, pone demasiado \u00e9nfasis en la prescripci\u00f3n de drogas potentes para tratar el dolor. El a\u00f1o 2007, Purdue tuvo que pagar una multa de 634 millones de d\u00f3lares por no informar con claridad sobre el car\u00e1cter adictivo de su producto. En diciembre, lleg\u00f3 a un acuerdo por valor de 24 millones con el Estado de Kentucky despu\u00e9s de que las autoridades acusaran a la empresa de haber sacrificado \"una generaci\u00f3n entera\" con el OxyContin.Colbert afirma que las farmac\u00e9uticas y los m\u00e9dicos pretender derivar la responsabilidad de la epidemia a las propias v\u00edctimas, mediante el argumento de que \"abusaron\" de las recetas de opi\u00e1ceos. Incluso Eaton, que se muestra tranquilo cuando recuerda el trauma de sus a\u00f1os de adicci\u00f3n, pierde la calma cuando me intereso al respecto: \"Esa droga me conden\u00f3 a una vida que yo no quer\u00eda. \u00bfAcepto mi responsabilidad? S\u00ed, por supuesto; soy un adicto. Pero no soy mala persona. Yo iba a un m\u00e9dico que se quedaba con mi dinero y no ten\u00eda intenci\u00f3n alguna de ayudarme. Tengo muchos amigos que murieron por culpa de sus recetas, y se supone que los m\u00e9dicos est\u00e1n para cuidar de los enfermos. Me enfado cada vez que pienso en lo que hicieron\".Pam Bondi, fiscal general de Florida, dice que los m\u00e9dicos que trabajaban en las cl\u00ednicas de pastillas eran \"narcotraficantes de bata blanca\". Y algunos tuvieron que responder de sus actos: Sergio Rodr\u00edguez, un m\u00e9dico de Lake Worth, fue condenado a 27 a\u00f1os de c\u00e1rcel por cuatro muertes por sobredosis. Pero otros tuvieron m\u00e1s suerte. Cynthia Cadet gan\u00f3 un mill\u00f3n y medio de d\u00f3lares en American Pain, donde firm\u00f3 m\u00e1s recetas que ninguno de sus compa\u00f1eros; sin embargo, eso no impidi\u00f3 que un jurado la declarara inocente despu\u00e9s de que afirmara que no pod\u00eda saber que los pacientes estaban mintiendo sobre su grado de dolor. M\u00e1s tarde, acab\u00f3 en la c\u00e1rcel por lavado de dinero.Colbert opina que encarcelar a unos cuantos m\u00e9dicos no sirve de mucho, teniendo en cuenta que cientos de profesionales siguen trabajando en lo que ella considera una organizaci\u00f3n criminal; en su opini\u00f3n, las autoridades sanitarias deber\u00edan retirarles el permiso para ejercer. Su organizaci\u00f3n, Stopp Now, pretende adem\u00e1s que los m\u00e9dicos utilicen un programa de seguimiento que les permita saber si sus pacientes consiguen recetas en otras consultas. El programa es obligatorio en 20 Estados, pero s\u00f3lo es voluntario en Florida.Seg\u00fan Colbert, algunos diputados le han confesado que no apoyan la medida porque la Asociaci\u00f3n M\u00e9dica de Florida est\u00e1 en contra. \"Los m\u00e9dicos tienen mucha influencia, y no quieren que nadie les diga lo que deben hacer.\" Preguntados al respecto, los representantes de la asociaci\u00f3n mencionada se negaron a hacer declaraciones.Fata asegura que se liber\u00f3 definitivamente de la hero\u00edna cuando se dio cuenta de que lo iba a matar. Ahora est\u00e1 estudiando para convertirse en trabajador social, y pretende volver a Texas. \"Supe que aquello acabar\u00eda conmigo. Hab\u00eda llegado a un punto l\u00edmite, y decid\u00ed desintoxicarme.\"Eaton super\u00f3 su adicci\u00f3n a las drogas con ayuda de un grupo religioso, y en la actualidad dirige un negocio de formaci\u00f3n de personal. Pero la experiencia con las pastillas le sali\u00f3 muy cara. Su matrimonio se rompi\u00f3, y perdi\u00f3 a seres queridos: \"Mi mejor amigo muri\u00f3 por las recetas, sin tomar nada m\u00e1s. Su hermana lo encontr\u00f3 muerto en su habitaci\u00f3n el mismo d\u00eda en que habr\u00eda cumplido treinta a\u00f1os\".Eaton no pude asistir al entierro porque estaba buscando un chute.Traducci\u00f3n de Jes\u00fas G\u00f3mez", "title": "El analg\u00e9sico que provoc\u00f3 una epidemia de heroin\u00f3manos", "url": "https://www.eldiario.es/theguardian/analgesico-provoco-epidemia-heroinomanos_0_522498468.html", "keywords": "heroinomanos,provoco,analgesico,epidemia", "date": "2016-06-04", "id": "7f948b7d92e57e590dd6a12e0fd89def7ecebb4d", "summary": "Antes de que las muertes por consumo de opi\u00e1ceos se dispararan, Florida se hab\u00eda ganado el sobrenombre de Oxy Express por la facilidad de conseguir OxyContinLos cr\u00edticos dicen que los esfuerzos por reducir la epidemia que se desat\u00f3 en el Estado s\u00f3lo han servido para atajar levemente una crisis y empeorar otra"}, {"article": "Actualizado:04/06/2016 09:51hEs de sobra conocido el largo periplo de \u00c1ngel Mar\u00eda Villar al frente de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol: 28 a\u00f1os cumplir\u00e1 en julio. Todo un r\u00e9cord mundial. Sin embargo, no le va a la zaga Victoriano S\u00e1nchez Arminio, que el pasado mes de marzo alcanz\u00f3 los 23 a\u00f1os como mandam\u00e1s de los trencillas espa\u00f1oles. Al eterno presidente del Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros, de 73 a\u00f1os, le ha surgido una alternativa de renombre: Eduardo Iturralde Gonz\u00e1lez, que a sus 49 a\u00f1os ha decidido unirse a la candidatura de Jorge P\u00e9rez, la que m\u00e1s posibilidades tiene de desbancar a Villar en las elecciones del pr\u00f3ximo oto\u00f1o. \u00abS\u00e9 que a muchos les va a chocar esta noticia porque siempre me hab\u00edan catalogado de \u201cvillarista\u201d\u00bb, comenta Iturralde a ABC. El bilba\u00edno asegura que no llega para derribar todo lo anterior, sino \u00abpara intentar mejorar lo que hay. No voy a decir una mala palabra de nadie, no tengo resquemor\u00bb, afirma a pesar de que su retirada despu\u00e9s de diecisiete temporadas en Primera divisi\u00f3n (es el \u00e1rbitro que m\u00e1s partidos de la m\u00e1xima categor\u00eda ha dirigido) se produjo de una manera bastante an\u00f3mala: en mitad de un Betis-Real Madrid que no pudo concluir por una contractura. Desde el Comit\u00e9 le pidieron que presentara un parte de baja y luego se diera de alta, pero \u00e9l se neg\u00f3 a falsear lo que no hab\u00eda ocurrido:\u00abNo daba cr\u00e9dito, me estaban pidiendo que mintiera\u00bb. Aun as\u00ed sigui\u00f3 vinculado unos meses al f\u00fatbol como director de partido. Luego empez\u00f3 a colaborar en radio y televisi\u00f3n, y ah\u00ed Villar le avis\u00f3 de que si hablaba en los medios se cerraban para siempre las puertas de la Federaci\u00f3n.Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de colgar las botas, le ha llegado la propuesta de Jorge P\u00e9rez para ser el nuevo jefe de los \u00e1rbitros. Un presidente del Comit\u00e9 que, sin embargo, no participar\u00e1 en las designaciones de cada jornada, como ocurre ahora. \u00abMi funci\u00f3n no debe ser esa. Las designaciones las har\u00e1 una sola persona, el director t\u00e9cnico, que es el que realiza un seguimiento de todos los \u00e1rbitros\u00bb, indica Iturralde, quien pretende dotar a todo el colectivo de \u00abuna estructura profesional\u00bb, sobre todo en el \u00e1mbito de la formaci\u00f3n. Eso no implica que los colegiados tengan que tener una dedicaci\u00f3n exclusiva o percibir una mayor remuneraci\u00f3n: \u00abLos \u00e1rbitros ya son cien por cien profesionales.La profesionalidad no se mide por los sueldos\u00bb, opina Iturralde, que sin embargo est\u00e1 empe\u00f1ado en conseguir que los colegiados coticen a la Seguridad Social y no se queden literalmente \u00abcolgados\u00bb cuando se retiran del arbitraje con 40 a\u00f1os o m\u00e1s. Iturralde sonr\u00ede cuando se le hace la \u00faltima pregunta, la m\u00e1s previsible: \u00bfdejar\u00e1 a los \u00e1rbitros realizar declaraciones antes y despu\u00e9s de los partidos? \u00abNo voy a obligar a nadie. Ser\u00e1n totalmente libres, pero no habr\u00e1 consecuencias para el que decida hablar\u00bb.", "title": "Iturralde quiere ser el jefe de los \u00e1rbitros", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-iturralde-quiere-jefe-arbitros-201606040833_noticia.html", "keywords": "iturralde,jefe,arbitros", "date": "2016-06-04", "id": "1baf70cf0e154a9d8283be53101efcd3d48c4ac9", "summary": "El colegiado que dirigi\u00f3 m\u00e1s partidos en Primera opta a relevar a S\u00e1nchez Arminio, en el cargo desde 1993"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 13:17hEl televisor, el m\u00f3vil y el ordenador enmarcan la vida diaria de los adultos, ni\u00f1os y adolescentes. Los j\u00f3venes pasan con ellas la mayor parte de su tiempo libre, lo que provoca el problema de adicci\u00f3n e hiperconectividad a la que la sociedad y los trabajadores se encuentran sometidos. Tres de cada cinco espa\u00f1oles afirman utilizar los tres dispositivos a la vez un par de horas al d\u00eda, preferentemente por la noche y en casa. Esta es la llamada generaci\u00f3n multimedia o de los nativos digitales, y no s\u00f3lo por la versatilidad de los aparatos y medios tecnol\u00f3gicos disponibles, sino por la simultaneidad en su utilizaci\u00f3n: mientras se ve la televisi\u00f3n, se habla por el m\u00f3vil o se escucha m\u00fasica por el ordenador, la dependencia es total.Seg\u00fan Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez Orellana, terapeuta y directora de Coaching Club, \u00abesta subordinaci\u00f3n al mundo tecnol\u00f3gico y al multiproceso provocan una verdadera desaz\u00f3n en los padres, al considerar que tanta fragmentaci\u00f3n de la actividad y de la atenci\u00f3n incidir\u00e1 negativamente en el rendimiento escolar de los hijos\u00bb.Sin embargo, no existen estudios que ratifiquen esta negativa repercusi\u00f3n, tal vez porque es un suceso novedoso, y no se puede asegurar que si un ni\u00f1o se acostumbra a utilizar varios \u00abgadgets\u00bb a la vez que estudia vaya necesariamente a aminorar el rendimiento o suspender en la escuela.\u00abDebemos admitir y asumir que, simplemente, los procedimientos han cambiado y los j\u00f3venes de ahora tienen un modo distinto de aprender y de relacionarse con el entorno; en suma, de concebir el mundo. El atractivo de la lectura ya no s\u00f3lo depende de la calidad literaria o de contenidos del autor, sino que enlaza directamente con el soporte utilizado para disfrutarla\u00bb, explica la directora de Coaching Club.La atadura del teletrabajoExiste una paradoja con el uso de las tres pantallas, seg\u00fan la experta. Y es que, \u00absiempre se ha fantaseado con la posibilidad de suprimir las ataduras que implica el trabajo, so\u00f1ando con la conciliaci\u00f3n familiar y el teletrabajo y, sin embargo, la movilidad de la que ahora se disfruta encubre una nueva forma de dependencia y de subordinaci\u00f3n, ya que por medio de las pantallas, cualquier lugar puede transformarse en un puesto de trabajo y cualquier instante puede ser id\u00f3neo para realizar tareas con motivo de la aparici\u00f3n y desarrollo de la tecnolog\u00eda\u00bb, apunta Ver\u00f3nica.Seg\u00fan Coaching Club, se est\u00e1 pagando con creces la libertad de movimiento mediante el terrible peaje de estar disponibles en todo momento y en todo lugar. Esto genera un incremento del estr\u00e9s, la presi\u00f3n y la angustia en los trabajadores, que se encuentran hiperconectados casi las 24 horas del d\u00eda, incluidas las vacaciones o fines de semana.El nivel de exigencia a la hora de maximizar el rendimiento laboral ha alcanzado l\u00edmites insospechados, y esta implicaci\u00f3n no viene solo impulsada por los sujetos que controlan nuestro trabajo, sino que se ha convertido en una especie de autoexplotaci\u00f3n, mucho m\u00e1s eficaz desde el momento en que va acompa\u00f1ada de una enga\u00f1osa sensaci\u00f3n de libertad.Hiperconectividad y adicci\u00f3nSi bien la adicci\u00f3n a internet y a los dispositivos digitales no est\u00e1 todav\u00eda contemplada en la \u00faltima versi\u00f3n del Manual de Diagn\u00f3stico y Tratamiento de los Trastornos Mentales, existen estudios realizados en varios pa\u00edses que muestran una creciente y global preocupaci\u00f3n al respecto, resaltando un incremento de la adicci\u00f3n y del uso compulsivo de los m\u00f3viles hasta cifrar en 176 millones los usuarios con este tipo de dependencia.\u00abResulta rese\u00f1able el modo en que se ha disparado el n\u00famero de aplicaciones, ofreci\u00e9ndonos soluciones para la vida cotidiana y nuevas maneras de establecer un cierto orden en un mundo tan ca\u00f3tico. Sin embargo, el problema surge cuando la l\u00ednea que separa el uso del abuso se torna delgada e imperceptible hasta el punto de que los problemas que ocasionan superan a las soluciones y la dependencia alcanza unos l\u00edmites que imposibilitan nuestra propia autogesti\u00f3n\u00bb, explica la directora del centro.Es importante resaltar que no todas las personas son susceptibles de desarrollar una adicci\u00f3n, ya que para ello se requiere la presencia de una serie de factores, entre los cuales destaca la propia vulnerabilidad y predisposici\u00f3n particular del individuo.S\u00edntomas de adicci\u00f3n\u2022 Cuando la ansiedad comienza a ser acusada y persistente, generando una necesidad imperiosa de tener que revisar el m\u00f3vil o la tablet, utilizar una determinada app o un juego.\u2022 Cuando su utilizaci\u00f3n regula y condiciona de tal modo el funcionamiento de nuestra vida que se comienzan a tener problemas de tipo laboral, socio-afectivos e incluso de salud. Todo ello est\u00e1 relacionado con restar horas de descanso y prolongar la conexi\u00f3n hasta altas horas de la madrugada, o no realizar ninguna actividad f\u00edsica debido a que cada vez queda menos tiempo libre, etc.\u2022 Cuando se detecta exasperaci\u00f3n o angustia si falla el wifi, no funciona una app o se corta la conexi\u00f3n.\u2022 Cuando se empiezan a notar problemas de salud como irritabilidad en los ojos, molestias y contracturas en la espalda, asociadas a una mala postura o a un exceso de horas en id\u00e9ntica posici\u00f3n, dolores de cabeza, etc.Cinco consejos para desengancharse\u2014 Disfrutar intensamente el presente sin estar pendientes de inmortalizar un momento en un post o una imagen para compartirla inmediatamente con el c\u00edrculo virtual de las redes sociales.\u2014 Estar abiertos al mundo y a lo que pasa alrededor sin aislarnos con cascos para escuchar m\u00fasica o mirar fijamente una pantalla cuando paseamos por la calle.\u2014 Gozar de los placeres de una pel\u00edcula o de un concierto sin estar pendientes de lo que est\u00e1 ocurriendo en Facebook o Twitter.\u2014 Saber escuchar a los dem\u00e1s sin interrumpir la capacidad de concentraci\u00f3n y distraerse con el tel\u00e9fono.\u2014 Comprender que estar desconectado significa estar conectado a lo que est\u00e1 ocurriendo \u00abahora mismo\u00bb y no olvidarse de vivir.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Tres de cada cinco espa\u00f1oles utilizan al menos dos horas al d\u00eda las tres pantallas a la vez", "url": "http://www.abc.es/familia/educacion/abci-tres-cada-cinco-espanoles-utilizan-menos-horas-tres-pantallas-201606050054_noticia.html", "keywords": "hiperconectividad,adiccion,tecnologia", "date": "2016-06-04", "id": "f7644a4c5e3e67af36dd66402d35abca545821b9", "summary": "La hiperconectividad y la dependencia al m\u00f3vil, ordenador y televisi\u00f3n son la causa de 176 millones de adictos"}, {"article": "HORCAJO DE LOS MONTES (CIUDAD REAL)MADRIDActualizado:05/06/2016 18:20hEncajonado entre peque\u00f1as hoces, el r\u00edo Estena discurre por las estribaciones de la Sierra Fr\u00eda. En sus orillas, plagadas de margaritas, amapolas y lirios tras una primavera en la que no han faltado las lluvias, compiten fresnos y sauces por sus aguas. Un poco m\u00e1s lejos, bajo un sol que ya se muestra implacable a principios de junio en esta zona lim\u00edtrofe entre Ciudad Real y Badajoz, resisten encinas, madro\u00f1os y rebollos.El agua es cristalina y se pueden ver barbos, bogas y calandinos brujuleando entre los cantos rodadados que a\u00fan permanecen sumergidos. Exactamente la misma escena que debieron ver los romanos hace m\u00e1s de dos mil a\u00f1os, cuando ocuparon esta regi\u00f3n de Espa\u00f1a. El Estena es uno de los 82 r\u00edos declarados Reserva Natural Fluvial. Su m\u00e9rito, haber permanecido inalterado durante siglos. Ahora est\u00e1 blindado y seguir\u00e1 as\u00ed otros dos mil a\u00f1os m\u00e1s, si el cambio clim\u00e1tico lo permite.Protecci\u00f3n complementariaLos r\u00edos siempre han sido las arterias de la humanidad. Todas las grandes civilizaciones han surgido en sus m\u00e1rgenes. Y les hemos pagado su hospitalidad envenen\u00e1ndoles. Con el desarrollismo descontrolado de los siglos XIX y XX, hemos estado a punto de convertirlos en aut\u00e9nticas cloacas al aire libre. Este delirante proceso ha empezado a revertirse con la creaci\u00f3n de una figura complementaria de protecci\u00f3n para nuestros \u00faltimos r\u00edos v\u00edrgenes, las Reservas Naturales Fluviales. \u00abUno de los elementos ambientales que m\u00e1s se han degradado por la acci\u00f3n del hombre son los ecosistemas fluviales, que adem\u00e1s ahora se ven sometidos a la presi\u00f3n adicional del cambio clim\u00e1tico. En la Cumbre del Clima de Par\u00eds presentamos un informe en el que se prev\u00e9 que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se reduzcan los recurso h\u00eddricos disponibles en un 20% a la par que aumenta la demanda de agua en un 10%\u00bb, explica a ABC el coautor de ese informe, Santiago Mart\u00edn Barajas. Espa\u00f1a sufrir\u00e1 en 2040 el mismo estr\u00e9s h\u00eddrico que ahora padece T\u00fanezSeg\u00fan el World Resources Institute, Espa\u00f1a y Grecia son los pa\u00edses europeos que presentan un mayor riesgo de estr\u00e9s h\u00eddrico. Para 2040 se estima que nuestro pa\u00eds podr\u00eda sufrir una presi\u00f3n sobre el agua similar a la que actualmente padecen Afganist\u00e1n o T\u00fanez. Por eso es vital el impulso de la figura de las Reservas Naturales Fluviales. \u00abCon la aprobaci\u00f3n por parte del Gobierno de los planes hidrol\u00f3gicos de cuenca, que prev\u00e9n por primera vez el desarrollo de esta nueva figura de especial protecci\u00f3n medioambiental de los r\u00edos, Espa\u00f1a est\u00e1 cumpliendo sus compromisos con Europa\u00bb, asegura a este diario la directora general del Agua, dependiente del Ministerio de Medio Ambiente, Liana Ardiles.R\u00edos \u00abblindados\u00bbLas Reservas Naturales Fluviales se pueden definir como aquellos r\u00edos \u2013o tramos de estos- con escasa o nula intervenci\u00f3n humana y con una elevada naturalidad. Cuando un tramo de un r\u00edo queda declarado Reserva Fluvial se le blinda literalmente contra cualquier actividad que pueda alterarlo. \u00abLos convertimos en el Arca de No\u00e9 de los r\u00edos de Espa\u00f1a\u00bb, afirma Mart\u00edn Barajas.En 2005 se incluy\u00f3 \u2013a propuesta de Ecologistas en Acci\u00f3n- la figura de las Reservas Fluviales en la ley de Aguas, pero no fue hasta 2015, con el Gobierno de Rajoy, cuando se dio luz verde a las primeras. En concreto, el 20 de noviembre de 2015, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 la declaraci\u00f3n de 82 reservas fluviales en las demarcaciones hidrogr\u00e1ficas intercomunitarias (competencia del Gobierno central), en total 1.755 km. A estos, se sumaron los 319 km de las 54 reservas de las demarcaciones intracomunitarias aprobadas por las comunidades aut\u00f3nomas, para dejar un total de 2.074 km de r\u00edos blindados para las siguientes generaciones.A la espera de otras 53 ReservasPero este es solo el primer paso. Fuera de esta figura de protecci\u00f3n han quedado 53 tramos de r\u00edos (928 km) que fueron aprobados por el Consejo Nacional del Agua pero no pudieron ser declarados Reservas Naturales Fluviales por el Consejo de Ministros porque la ley establece que para ello el estado ecol\u00f3gico de un r\u00edo debe ser clasificado de \u00abmuy bueno\u00bb. Estos r\u00edos solo reun\u00edan la calificaci\u00f3n de \u00abbuen estado\u00bb ecol\u00f3gico.Afortunadamente, \u00abes solo el principio; hasta ahora solo se han podido declarar las Reservas Naturales Fluviales que est\u00e1n en muy buen estado, pero cuando se modifique el Reglamento del Dominio P\u00fablico Hidr\u00e1ulico y se puedan declarar las Reservas Naturales Fluviales en buen estado llegaremos a 135, con 2.669,17 kil\u00f3metros\u00bb, adelanta Ardiles.M\u00e1s all\u00e1 de la protecci\u00f3n, la declaraci\u00f3n de una Reserva Fluvial supone tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un observatorio privilegiado de los efectos del cambio clim\u00e1tico al ser tramos con alteraciones m\u00ednimas por la nula interferencia de perturbaciones antr\u00f3picas. \u00abCuando le adelantamos a los ciudadanos c\u00f3mo estar\u00e1n nuestros r\u00edos dentro de veinte o cien a\u00f1os lo hacemos en base a modelos matem\u00e1ticos, que pueden cumplirse o no. Y adem\u00e1s sobre r\u00edos muy alterados en general por la acci\u00f3n humana. Pero en estas reservas, se trabaja con masas de agua que no han sido modificadas. Son un aut\u00e9ntico laboratorio para ver c\u00f3mo se est\u00e1n comportando los r\u00edos frente al cambio clim\u00e1tico en ausencia de interferencias humanas\u00bb, dice Mart\u00edn Barajas. Estos r\u00edos son un importante corredor ecol\u00f3gico para las especies amenazadasY a\u00fan hay otra raz\u00f3n para proteger estos r\u00edos v\u00edrgenes. \u00abJuegan un importante papel en la conservaci\u00f3n de las especies porque act\u00faan como corredores ecol\u00f3gicos. La tupida vegetaci\u00f3n de ribera permite a los animales desplazarse de un territorio a otro sin ser vistos. Si un lince quisiese ir desde Do\u00f1ana a los Montes de Toledo o a Madrid, lo har\u00eda justo por aqu\u00ed\u00bb, se\u00f1ala el responsable del proyecto de Reservas Naturales Fluviales de Ecologistas en Acci\u00f3n, Ra\u00fal Urquiaga. \u00abEn estos ecosistemas encuentran agua, comida y protecci\u00f3n. Sin estos pasillos verdes quedar\u00edan confinados sin posibilidad de extenderse a otras zonas para garantizar su supervivencia\u00bb, sentencia.El laberinto auton\u00f3micoUna de las razones por las que Ecologistas propuso la creaci\u00f3n de esta figura, tan bien acogida en el Ministerio de Medio Ambiente, fue la clarificaci\u00f3n del laberinto de competencias auton\u00f3micas que en materia hidrogr\u00e1fica, y en otras, caracteriza a nuestro pa\u00eds. Una prueba de ello son los casos de Andaluc\u00eda, Baleares y Mallorca. La Junta de Andaluc\u00eda, por ejemplo, no ha hecho uso de sus competencias en el caso de 24 reservas intracomunitarias que sus servicios t\u00e9cnicos han aprobado pero que todav\u00eda est\u00e1n pendientes de declaraci\u00f3n formal por el Consejo de Gobierno de la propia Junta. Estas nuevas reservas sumar\u00edan 261 km. Canarias no se ha propuesto la creaci\u00f3n de ninguna Reserva FluvialEn las islas Baleares es a\u00fan peor. Aunque existen varios cauces y cursos de agua que re\u00fanen todos los requisitos para ser declarados RNF, en su Plan Hidrol\u00f3gico no se incluye ninguna. Y ello a pesar de que en Mallorca existen 14 masas de agua clasificadas como muy buen estado ecol\u00f3gico, mientras que en Menorca e Ibiza las hay con clasificaci\u00f3n de buen estado. De hecho, se trata del \u00fanico Plan hidrol\u00f3gico aprobado en este segundo ciclo que no incorpora la declaraci\u00f3n de ninguna Reserva Natural Fluvial.Algo similar ocurre en Canarias, donde no se ha propuesto la creaci\u00f3n de ninguna Reserva, en un territorio en el que pese a la presi\u00f3n tur\u00edstica a\u00fan subsisten cursos fluviales de gran valor. A d\u00eda de hoy, todav\u00eda se puede disfrutar en estas islas de los \u00fanicos r\u00edos propios de la Regi\u00f3n Macaron\u00e9sica de todo el territorio espa\u00f1ol; ma\u00f1ana...", "title": "Los \u00faltimos r\u00edos v\u00edrgenes de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-medio-ambiente-ultimos-rios-virgenes-espana-201606050056_noticia.html", "keywords": "ultimos,rios,virgenes,espana", "date": "2016-06-04", "id": "d157a80864d3de66cbf0be36cb3e02c6f5f14d03", "summary": "Con la declaraci\u00f3n de las Reservas Naturales Fluviales se pretende conservar las pocas masas de agua que han permanecido inalteradas durante siglos"}, {"article": "Hospital de Basurto, Bilbao\u00bfQui\u00e9n no ha visitado alguna vez durante sus vacaciones uno de esos lugares que desprenden algo especial o incluso inquietante? Dejemos volar nuestra imaginaci\u00f3n y, c\u00e1mara en mano, improvisemos una pel\u00edcula de esas que hacen que nos peguemos al asiento. Emulemos a nuestros directores favoritos. Podemos inspirarnos en grandes cl\u00e1sicos como Viernes 13 o El Resplandor. Aunque\u2026 \u00bfseguro que te atreves a subir a buscarlos? A continuaci\u00f3n, algunas ideas para que tu pr\u00f3xima escapada sea de miedo.Hospital de Basurto, BilbaoPuede parecer un lugar poco tur\u00edstico, pero s\u00ed se trata de un hospital peculiar. Se construy\u00f3 en 1908 y su singularidad radica en que son pabellones independientes con cuidados jardines y conectados por pasadizos subterr\u00e1neos. Cada uno lleva el nombre de familias bilba\u00ednas que hicieron donaciones para su construcci\u00f3n o de eminencias en medicina de la \u00e9poca. Se organizan visitas guiadas gratuitas organizadas por el Ayuntamiento.Fuente: Gu\u00eda RepsolCementerio de Luarca, AsturiasCementerio de LuarcaEl de Luarca es uno de los camposantos m\u00e1s fotografiados de Espa\u00f1a. Con vistas espectaculares al mar y la monta\u00f1a es de esos sitios que, extra\u00f1amente, relajan. Cuenta con capillas funerarias y panteones de excepcional belleza que aportan ese toque melanc\u00f3lico. Es aqu\u00ed donde adem\u00e1s est\u00e1n los restos del Premio Nobel Severo Ochoa.Desierto de Tabernas, Almer\u00edaVistas del desierto natural de Tabernas y el monte Alfaro, en Almer\u00eda - JOS\u00c9 MANUEL VIDALEste lugar almeriense es conocido internacionalmente por las pel\u00edculas del lejano oeste pero esta vez pensamos en algo m\u00e1s lejano, de otra galaxia tal vez. Adem\u00e1s de unos atardeceres que parecen tambi\u00e9n de otro mundo, por su orograf\u00eda es f\u00e1cil imaginar la llegada de un gran n\u00famero de naves extraterrestres. \u00bfVendr\u00e1n en son de paz?Casas Indianas en AsturiasVilla la ArgentinaLa costa oriental asturiana est\u00e1 salpicada de villas de quienes emigraron a Am\u00e9rica e hicieron buena fortuna. No podremos evitar pensar en la similitud de estas casonas con el famoso Bates Motel. Sin embargo y pese a que muchas de estas son hoy hoteles rurales, m\u00e1s que miedo, ser\u00e1 un placer alojarse en ellas.Fragas do Eume, La Coru\u00f1aUno de los bosques atl\u00e1nticos m\u00e1s exuberantes y mejor conservados de Europa. No ser\u00e1 dif\u00edcil encontrar localizaciones incre\u00edbles para filmar o sacar fotograf\u00edas. Tanto en las ruinas del antiguo molino o en el impresionante monasterio de Caaveiro, que aparece como por sorpresa en mitad del bosque.Barrio G\u00f3tico, BarcelonaBarrio G\u00f3tico, Barcelona - FlickrUn barrio que, al entrar nos sumerge en otra \u00e9poca y que ofrece dos escenarios diferentes si vamos de d\u00eda o de noche. Con la luz del sol nos sentiremos en la Edad Media mientras que la noche le aporta una mezcla de misterio y encanto. Es entonces cuando las callejuelas y plazas quedan libres de turistas y vecinos. \u00bfSon pasos lo que o\u00edmos detr\u00e1s de nosotros?Setenil, C\u00e1dizEst\u00e1 claro que tiene su encanto, es original y sorprende a todos los que visitan este pueblo gaditano. Pero tambi\u00e9n es indudable que sintamos esa sensaci\u00f3n, paseando por su calle m\u00e1s famosa, que podr\u00eda llegar a derrumbarse. Algo que no pasar\u00e1 pero que si contamos con un buen guion y somos h\u00e1biles con los efectos especiales, lo tendremos.La Mussara, TarragonaSon numerosos los pueblos abandonados y con incre\u00edbles leyendas de fantasmas. Pero La Mussara, en Tarragona, envuelta casi permanentemente por una espesa niebla, es conocida porque se cuenta que all\u00ed existe una puerta a mundos paralelos. A m\u00e1s de 1.000 metros de altitud, a\u00fan se conservan las ruinas de ocho edificios. \u00bfEn cu\u00e1l estar\u00e1 esa puerta hacia lo desconocido?Pedrafita do Cebreiro, LugoVista de Pedrafita do Cebreiro en Lugo, en enero de 2016 - EFE/Eliseo TrigoMerece la pena visitar este pueblo de Lugo en oto\u00f1o o incluso invierno, cuando la niebla y la nieve cubren las pallozas, edificaciones de origen prerrom\u00e1nico y, aunque parezcan sacadas de un cuento, podemos imaginar la t\u00edpica pel\u00edcula de misterio cuando, por error, se nos estropea el coche y este es el pueblo m\u00e1s cercano. \u00bfPediremos ayuda en la casa equivocada?Faro de Trafalgar, C\u00e1dizTodos recordamos a Robert de Niro en El Cabo del Miedo. Y, pese a que desde esta playa tenemos una de las puestas del sol m\u00e1s rom\u00e1nticas de Andaluc\u00eda, en esta ocasi\u00f3n pensaremos en una de esas pel\u00edculas que nos mantiene en tensi\u00f3n permanentemente. Una investigaci\u00f3n policial que nos lleva hasta el farero, el escondite de un criminal\u2026las posibilidades son infinitas.", "title": "Diez lugares reales de Espa\u00f1a donde rodar una pel\u00edcula de terror", "url": "http://www.abc.es/viajar/guia-repsol/abci-diez-lugares-reales-espana-donde-rodar-pelicula-terror-201606040210_noticia.html", "keywords": "rodar,sitios,pelicula,terror", "date": "2016-06-04", "id": "3c172b6ddcce854506a91fd93609b0e374458bfb", "summary": "Bellos escenarios donde dejar volar la imaginaci\u00f3n y adentrarse en una cuarta dimensi\u00f3n"}]