[{"article": "Actualizado:25/09/2017 08:48hLarry Page, cofundador de Google, ha destinado personalmente m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares en la start-up que estar\u00eda detr\u00e1s de una futura invenci\u00f3n que revolucionar\u00eda el transporte: el desarrollo de los coches voladores.Un extenso reportaje de Bloomberg Businessweek aborda los entresijos de Zee.Aero, una empresa que fue creada inicialmente hace seis a\u00f1os y que ahora est\u00e1 en boca de todos. Hace tres a\u00f1os, lllam\u00f3 la atenci\u00f3n cuando se supo que estaba trabajando en aviones totalmente el\u00e9ctricos, capaces de despegar y aterrizar verticalmente. Este revolucionario proyecto consiste en desarrollar el primer veh\u00edculo a\u00e9reo individual, controlado por ordenador y que despegue de forma vertical.El art\u00edculo, donde se cita a 10 fuentes cercanas a los ide\u00f3logos de la compa\u00f1\u00eda, entre ellos ex empleados, da cuenta que Zee.Aero desarrolla vuelos de prueba para sus prototipos en un aeropuerto que se encuentra a una hora de la sede de Google en Mountain View. Esta firma ha contratado a dise\u00f1adores aeroespaciales e ingenieros de la NASA, as\u00ed como compa\u00f1\u00edas como Boeing y Space X. Hasta ahora, ha probado dos prototipos, uno similar a un peque\u00f1o avi\u00f3n convencional y otro con h\u00e9lices a los lados.Adem\u00e1s de los 100 millones invertidos en esa start up, Page ha invertido en la apertura de Kitty Hawk (colina desde la que los hermanos Wright volaron por vez primera), otra empresa creada con personal tra\u00eddo de Zee.Aero. Su objetivo: hacer un proyecto paralelo al de su empresa hermana.", "title": "Larry Page, de Google, destina 100 millones de d\u00f3lares en un proyecto ultrasecreto: coches voladores", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/informatica/soluciones/abci-larry-page-google-destina-100-millones-dolares-proyecto-ultrasecreto-coches-voladores-201606092151_noticia.html", "keywords": "larry,coche,google,page", "date": "2016-06-09", "id": "90a98245ac7004e0f3c34859379ce387b295496f", "summary": "Consistir\u00eda seg\u00fan Bloomberg en desarrollar el primer veh\u00edculo a\u00e9reo individual, controlado por ordenador y que despegue de forma vertical"}, {"article": "Actualizado:09/06/2016 18:47hJhon Jairo Vel\u00e1squez asegura haber matado a 300 personas desde su puesto de sicario y mano derecha de Pablo Escobar, el popular narcotraficante que puso en jaque Colombia a finales del siglo XX, aunque reconoce que indirectamente puede haber acabado con la vida de 3.000. Tras pasar 23 a\u00f1os en la c\u00e1rcel, uno de los cabecillas del sangriento c\u00e1rtel de Medell\u00edn se ha convertido ahora en una estrella de Youtube en Colombia.Apodado durante en sus tiempos de criminal como el popular personaje de dibujos, el sicario se hace ahora llamar en su cuenta de Youtube el \u00abPopeye Arrepentido\u00bb y ha emergido como el fen\u00f3meno de moda en Colombia. Lo ha hecho a trav\u00e9s de v\u00eddeos donde narra su experiencia de sicario y trata de desmitificar a Pablo Escobar, considerado todav\u00eda un \u00eddolo entre algunos sectores. \u00abPablo Escobar Gaviria era un asesino, un terrorista, un narcotraficante, un secuestrador y un extorsionista, pero era mi amigo\u00bb, seg\u00fan lo describe en uno de sus v\u00eddeos.En nueve meses, Popeye ha conseguido m\u00e1s de 110.000 suscriptores, lo suficiente para vivir de ello. Algunos de sus v\u00eddeos superan la barrera del mill\u00f3n de visitas y su canal ya ha recibido m\u00e1s de 9,5 millones de visitas. \u00abDe un momento a otro tuve 1.000 seguidores, luego 2.000 y as\u00ed fui creciendo. Hay un cierto grado de curiosidad morbosa por los homicidios, especialmente por parte de los j\u00f3venes. (...) Gano dinero limpio con un trabajo honesto, ciertamente hay peores alternativas\u00bb, explic\u00f3 en una entrevista con \u2018The Guardian\u2019.Adem\u00e1s de su pasado, el youtuber emplea sus v\u00eddeos para criticar al gobierno de Nicol\u00e1s Maduro y el actual estado de Venezuela. Partidarios del r\u00e9gimen y familiares de las v\u00edctimas del narcotr\u00e1fico cargan duramente contra sus v\u00eddeos en los comentarios. \u00abPara nosotros es una bofetada en la cara que se presente ahora como un experto en la materia y consulto. \u00c9l no ha mostrado ning\u00fan remordimiento por lo que nos hizo\u00bb, explica en \u2018The Guardian\u2019 uno de los padres que perdieron a su hijo en uno de los atentados de Escobar.", "title": "\"Popeye\", el sanguinario sicario de Pablo Escobar que ahora triunfa en Youtube", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-youtube-popeye-sanguinario-sicario-pablo-escobar-ahora-triunfa-youtube-201606091808_noticia.html", "keywords": "pablo,escobar,sicario,youtube", "date": "2016-06-09", "id": "09c34117e36ba11071aa966c3c384d18ab8bb09d", "summary": "En nueve meses, Jhon Jairo Vel\u00e1squez ha conseguido reunir m\u00e1s de 110.000 suscriptores en Youtube, lo suficiente para vivir del negocio online"}, {"article": "MadridActualizado:10/06/2016 11:21hLa nueva \u00abcaca gigante\u00bb que formar\u00e1 parte de la campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n para que los vecinos recojan los excrementos caninos estar\u00e1 en Torrelodones el pr\u00f3ximo 16 de junio, seg\u00fan han informado a Europa Press fuentes municipales. El nuevo hinchable, valorado en 2.416 euros, ser\u00e1 pagado por la empresa adjudicataria de la campa\u00f1a, tras haber sido robado el anterior en las inmediaciones de la plaza de la Constituci\u00f3n, seg\u00fan estas fuentes.Estas fuentes han relatado que del robo del antiguo hinchable, que en el momento del robo estaba desinflada y dentro de una mochila, con un peso de 30 kilos, a\u00fan se desconoce la autor\u00eda. La sustracci\u00f3n se produjo a \u00faltima hora de la tarde de este domingo, y ha sido denunciada ante la Guardia Civil.El hinchable sustra\u00eddo tiene unas dimensiones de dos metros y medio de alto por tres de ancho. Desde mayo y hasta finales de este mes continuar\u00e1 la campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n, en la que la gran caca se instalar\u00e1 en espacios como la Plaza de la Constituci\u00f3n, la Casa de la Cultura y polideportivos, entre otros lugares.La iniciativa forma parte de la campa\u00f1a c\u00edvica puesta en marcha por el Ayuntamiento y que se denomina \u00abPon un huevo\u00bb. A trav\u00e9s de la misma tambi\u00e9n se colocar\u00e1n cacas de menor tama\u00f1o, elaboradas en cemento, en los puntos donde suelen pasear los perros con el mensaje \u00abEste es uno de los mayores obst\u00e1culos para la convivencia. Si tienes perro ay\u00fadanos\u00bb.El Consistorio ha creado el hastag \u00ab#nomascacas\u00bb. A quienes se fotograf\u00eden con las cacas gigantes se les regalar\u00e1 una camiseta y un folleto en el que, entre otras cuestiones, se recogen las distintas formas que tiene el castellano para designar a los excrementos.", "title": "La nueva \"caca gigante\" de Torrelodones volver\u00e1 a las calles el 16 de junio", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-nueva-caca-gigante-torrelodones-volvera-calles-16-junio-201606091826_noticia.html", "keywords": "caca,vuelve,gigante,torrelodones", "date": "2016-06-09", "id": "2ef303a15941448f7e3c6628a31f632316a5196c", "summary": "El Ayuntamiento tambi\u00e9n ha acordado que se colocar\u00e1n heces de menor tama\u00f1o, elaboradas en cemento, en los puntos donde suelen pasear los perros"}, {"article": "La Sala Black Bird en Santander ser\u00e1 la anfitriona de la gira 'Tres en ac\u00fastico' de la banda madrile\u00f1a de rock & roll Sidecars. Se podr\u00e1 disfrutar del concierto este s\u00e1bado 11 de junio a partir de las 21.30 horas. Al igual en que los dem\u00e1s conciertos de esta gira, la idea de sus componentes es realizar el recital en un lugar acogedor y especial en el que mostrar su esencia.Sidecars lanzaron recientemente su disco 'Contra las cuerdas', un directo grabado en Madrid en el d\u00e9cimo aniversario de la creaci\u00f3n de la banda, en el que han participado numerosos artistas como Dani Mart\u00edn, Leiva, Iv\u00e1n Ferreiro o M Clan. El resultado es un disco con 15 temas, de los cuales tres son totalmente in\u00e9ditos, entre ellos su primer single titulado 'La tormenta'. Juancho, el vocalista de la banda, explica c\u00f3mo est\u00e1n viviendo esta nueva etapa. Tras diez a\u00f1os de carrera, \u00bfqu\u00e9 acogida est\u00e1 teniendo el disco 'Contra las Cuerdas'?La mejor hasta el momento. Se est\u00e1n agotando las entradas de todos los conciertos, est\u00e1n gustando mucho las canciones nuevas y se nos est\u00e1n abriendo las radios con algunas de ellas. Hemos notado que hemos subido un peque\u00f1o escal\u00f3n.\u00bfQu\u00e9 parte de su trabajo es la que m\u00e1s disfrutan?Yo creo que las giras. Estar de gira es muy cansado y nos quejamos mucho porque pasamos muchas horas viajando y muchas horas esperando a que llegue la prueba de sonido, a que llegue el concierto, pero estamos aqu\u00ed para eso. En las giras es donde te vas encontrando con la gente en cada ciudad, vas escuchando tus canciones en bocas de otros y es la parte m\u00e1s bonita de todo.En este nuevo disco han contado con varias colaboraciones ilustres, como la de Leiva, Iv\u00e1n Ferreiro o M Clan. \u00bfC\u00f3mo ha sido grabar con ellos?Ha sido muy bonito. Son amigos y nos apetec\u00eda compartir ese d\u00eda tan especial para nosotros. Cada uno ha convertido la canci\u00f3n, la ha hecho propia al cantarla y ha sido una experiencia muy bonita. Hemos aprendido, llegaron y nos templaron en un momento de muchos nervios. Su experiencia nos ayud\u00f3 a relajarnos. Ha sido una experiencia magn\u00edfica.\u00bfContar\u00e1n con la colaboraci\u00f3n de alg\u00fan artista en el concierto de Santander?No lo s\u00e9, a priori no. Tenemos alg\u00fan amigo por ah\u00ed, pero estamos intentando no tener las colaboraciones muy pensadas, no anunciarlas y no darles mucha importancia. Si surge sobre la marcha lo haremos, pero la verdad es que no tenemos nada en mente.\u00bfC\u00f3mo ven el panorama musical en Espa\u00f1a? \u00bfConsideran que est\u00e1 en crisis?No, para nada. Creo que lo que est\u00e1 en crisis son los medios, la industria y el pa\u00eds en s\u00ed, absolutamente todo. La m\u00fasica como m\u00fasica, esa parte del arte de Espa\u00f1a, creo que est\u00e1 viviendo un momento muy bonito. Hay much\u00edsimos grupos nuevos, muchos grupos creciendo ahora. Creo que se le empieza a prestar atenci\u00f3n otra vez a los grupos nuevos, incluyendo los medios, que ha costado mucho que lo hiciesen. As\u00ed que yo creo que la m\u00fasica vive un momento bonito.\u00bfC\u00f3mo llevan lo de tocar en ac\u00fastico, teniendo en cuenta las giras anteriores?Nos gusta. Nosotros escuchamos mucha m\u00fasica as\u00ed y muchos discos con esta instrumentaci\u00f3n y nos apetec\u00eda mucho hacer algo parecido. Nos gusta mucho escuchar las canciones de esa manera, nos parece que puedes demostrar que una buena canci\u00f3n se aguanta con mucha distorsi\u00f3n y mucha rapidez o con poca distorsi\u00f3n o nada o poca rapidez. Al final las canciones son las que mandan. Lo que est\u00e1 en crisis son los medios, la industria y el pa\u00eds en s\u00ed, absolutamente todo. La m\u00fasica como m\u00fasica, esa parte del arte de Espa\u00f1a, creo que est\u00e1 viviendo un momento muy bonito. \u00bfPlanean hacer giras as\u00ed m\u00e1s veces o esto es algo puntual?Ahora estamos girando as\u00ed, tenemos varias giras diferentes abiertas dentro del modo ac\u00fastico. Estamos haciendo una los tres que es la que vamos a pasar por Santander y por otro lado tenemos abierta la gira de teatros con toda la banda. Tambi\u00e9n tenemos conciertos el\u00e9ctricos que hacemos en La Riviera en Madrid este mes. No lo s\u00e9, vamos a dejar fluir un poco este disco, vamos a disfrutar de esto y cuando llegue el momento de meternos a grabar el pr\u00f3ximo disco, ser\u00e1 un disco de estudio normal con la evoluci\u00f3n l\u00f3gica de 'Fuego Cruzado'. Quiz\u00e1 esto ha sido un peque\u00f1o impasse.\u00bfSu p\u00fablico se ha adaptado bien a este cambio?Muy bien. A la gente le est\u00e1 gustando mucho. Normalmente cuando llega mucha gente nueva, cuando crecen las cosas y aparece mucha gente a la que le gusta lo que haces, tambi\u00e9n suele aparecer mucha gente, por l\u00f3gica y por probabilidad, a la que no le gusta o a la que le gusta menos. Y la verdad es que todav\u00eda no nos lo hemos encontrado. No nos hemos encontrado malas cr\u00edticas, ni reproches y estamos sintiendo que todo el mundo lo ha entendido como lo que es, un regalo para la gente y para nosotros. Al final somos m\u00fasicos y nos apetec\u00eda salir de la rutina de siempre y hacer algo diferente.\u00bfCon qu\u00e9 estilo o estilos musicales se definir\u00edan?Somos una banda de rock & roll, siempre lo hemos sido y siempre nos hemos considerado eso m\u00e1s por una cuesti\u00f3n de actitud y de show en directo que por otra cosa. Al final las canciones te llevan hacia un sitio o hacia otro, pero somos una banda de rock & roll.\u00bfSienten que en Espa\u00f1a no se apoya demasiado la m\u00fasica? \u00bfDedicarse a esto da para vivir en este pa\u00eds?Da para sobrevivir trabajando mucho y sufriendo m\u00e1s. No es nada f\u00e1cil a d\u00eda de hoy y te lo ponen muy dif\u00edcil. Cuesta mucho que los medios te presten atenci\u00f3n, que el Gobierno y las alcald\u00edas te lo pongan f\u00e1cil. Ahora hemos tenido que luchar encarnizadamente para que los menores puedan entrar a ver conciertos en Madrid, que es la lucha m\u00e1s absurda del mundo porque no tendr\u00eda que hacer falta. Deber\u00eda estar abierto ese acceso a la cultura para todo el mundo. As\u00ed que creo que s\u00ed, nos lo est\u00e1n poniendo dif\u00edcil y eso no hace m\u00e1s que darnos m\u00e1s ganas y que nos afilemos m\u00e1s los colmillos.\u00bfAlg\u00fan proyecto de futuro en mente?S\u00ed, seguir. Tenemos un calendario bastante agitado y tenemos ya m\u00e1s o menos organizado en nuestra cabeza cuando empezar a grabar el siguiente disco. Todo est\u00e1 en marcha, no puedo desvelar fechas pero est\u00e1 todo en marcha ya.", "title": "\"Nos lo est\u00e1n poniendo dif\u00edcil y eso hace que nos afilemos m\u00e1s los colmillos\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/poniendo-dificil-hace-afilemos-colmillos_0_524947906.html", "keywords": "poniendo,afilemos,dificil,colmillos,hace", "date": "2016-06-09", "id": "1cddde703e1c8191468de0ced77278b255db2f5f", "summary": "La banda Sidecars, inmersa en la gira 'Tres en ac\u00fastico', tocar\u00e1 este s\u00e1bado 11 de junio en la sala Black Bird\u00a0para presentar\u00a0su disco 'Contra las cuerdas'\"Somos una banda de rock & roll, siempre lo hemos sido y siempre nos hemos considerado eso\", explica el vocalista del grupo madrile\u00f1o"}, {"article": "MadridActualizado:09/06/2016 18:29hRyanair entra de lleno en el sector hotelero. La aerol\u00ednea ha anunciado hoy el lanzamiento de \u00abRyanair Rooms\u00bb a partir del pr\u00f3ximo 1 de octubre, un servicio que ofrecer\u00e1 hoteles, hostales, B&B y casas de vacaciones a sus clientes \u00abpero siempre con los precios m\u00e1s bajos\u00bb, ha informado Ryanair en un comunicado. De esta forma, la compa\u00f1\u00eda incrementa su apuesta por los alojamientos. Hasta ahora, la aerol\u00ednea irlandesa ofrec\u00eda solo ofrec\u00eda hoteles a sus usuarios. Con esta nueva propuesta, Ryanair pretende ampliar su gama y lanzar otro tipo de servicios. Adem\u00e1s, la empresa ha invitado a los proveedores interesados a presentar sus propuestas para convertirse en partners de \u00abRyanair Rooms\u00bb.Esta \u00faltima iniciativa se engloba dentro de la pol\u00edtica de Ryanair \u00abSiempre Mejorando\u00bb, que incluye un servicio de alquiler de veh\u00edculos lanzado el pasado mes de agosto o la mejora de su servicio a trav\u00e9s de los dispositivos m\u00f3viles. Kenny Jacobs, Chief Marketing Officer de Ryanair, ha asegurado que \u00ablas tarifas bajas de Ryanair han revolucionado los viajes en avi\u00f3n para los pasajeros europeos. Ahora, con \u201cRyanair Rooms\u201d, vamos a transformar la reserva de alojamiento\u00bb. La nueva oferta de la aerol\u00ednea se podr\u00e1 reservar a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web. En su comunicado, la empresa ha asegurado que pretende convertir a \u00abRyanair.com en el Amazon de los viajes en avi\u00f3n\u00bb. Es una pol\u00edtica que refleja, seg\u00fan Jacobs, \u00abel cambio en la demanda de los clientes, que buscan otros tipos de alojamientos y que se ver\u00e1n as\u00ed reflejados en la variada oferta de 'Ryanair Rooms'\u00bb", "title": "Ryanair lanza un servicio de alojamientos tur\u00edsticos \"low-cost\"", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-ryanair-lanza-servicio-alojamientos-turisticos-low-cost-201606091819_noticia.html", "keywords": "hotelera,ryanair,oferta", "date": "2016-06-09", "id": "0da3b799f454d8b878e6745eb843e30df63bc974", "summary": "La aerol\u00ednea irlandesa pondr\u00e1 en marcha el pr\u00f3ximo 1 de octubre \u00abRyanair Rooms\u00bb, con una amplia gama de hoteles, hostales y casas de vacaciones"}, {"article": "Par\u00edsActualizado:09/06/2016 14:35hLas muertes prematuras en el mundo a causa de la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica, que fueron 2.933.000 en 2010, sevan a duplicar o incluso a triplicar para 2060 si se mantienen las tendencias actuales, previene la OCDE en un estudio publicado hoy sobre los costes econ\u00f3micos de ese fen\u00f3meno.En t\u00e9rminos globales, la contaminaci\u00f3n recortar\u00e1 el producto interior bruto (PIB) global en un 1% para 2060, es decir, el equivalente de 2,6 billones de d\u00f3lares anuales a causa de los d\u00edas de baja laboral, los gastos sanitarios y la disminuci\u00f3n de la productividad agr\u00edcola, explic\u00f3 la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico (OCDE).Los impactos ser\u00e1n muy desiguales entre unas y otras regiones, lo que se explica por los diferentes niveles de contaminaci\u00f3n.Los mayores en t\u00e9rminos relativos se dar\u00e1n en la regi\u00f3n del Caspio, donde su PIB se ver\u00e1 recortado en un 3,1%, en China (-2,6%), en algunos pa\u00edses europeos del antiguo bloque sovi\u00e9tico (entre -2 y 2,7%), en Rusia (-1,7%).Se situar\u00e1 entre el -1% y el -1,5% en la mayor parte de los otros pa\u00edses del sudeste asi\u00e1tico (como India), de Oriente Medio y del norte de \u00c1frica.Por el contrario, el efecto de recorte de la producci\u00f3n ser\u00e1 inferior al 0,5 % del PIB en Europa occidental, en Norteam\u00e9rica o en Latinoam\u00e9rica, as\u00ed como en Australia, Nueva Zelanda o Sud\u00e1frica.Los autores del informe indicaron que de las 2.933 muertes prematuras atribuidas a la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica en 2010, 905.000 correspondieron a China. En 2060, la cifra de China subir\u00e1 a una horquilla de entre 2.065.000 y 2.711.000 personas, cuando el total mundial se situar\u00e1 entre 6.162.000 y 9.043.000. En datos absolutos, las muertes prematuras aumentar\u00e1n tambi\u00e9n en la mayor parte de las grandes regiones, en particular en Asia.Entre las pocas excepciones a esa regla, estar\u00e1n los cuatro grandes pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea (Alemania, Reino Unido, Francia e Italia), donde se espera que de 111.000 muertes prematuras en 2010 se pase a entre 89.000 y 95.000 anuales en 2060.En t\u00e9rminos relativos, la tasa de mortalidad por mill\u00f3n de habitantes donde m\u00e1s va a incrementarse es en China, de 662 en 2010 a 1.563 en 2060, la mayor con diferencia de las grandes \u00e1reas contempladas en el estudio.Tambi\u00e9n ser\u00e1 particularmente elevada esa tasa de mortalidad por la contaminaci\u00f3n del aire en Corea del Sur (1.069 fallecimientos por cada mill\u00f3n de habitantes, frente a 359 en 2010), la regi\u00f3n del Caspio (1.061 frente a 558), India (945 frente a 508), Rusia (806 frente a 826) o Jap\u00f3n (755 frente a 468).Los niveles m\u00e1s bajos se esperan en Australia y Nueva Zelanda (65 muertes prematuras anuales en el horizonte de 2060, comparadas con 77 en 2010), el \u00c1frica subsahariana (167 frente a 224 en 2010), M\u00e9xico (269 frente a 122 en 2010), Estados Unidos (293 frente a 299), los cuatro grandes pa\u00edses de la UE (319 frente a 412).La OCDE tambi\u00e9n evalu\u00f3 los costos en t\u00e9rminos de p\u00e9rdida de bienestar por la contaminaci\u00f3n del aire, que pasar\u00e1n de 3 billones de d\u00f3lares en 2015 a una horquilla de entre 18 y 25 billones en 2060. En t\u00e9rminos por habitante, eso supone un alza de 500 d\u00f3lares por persona en 2015 a unos 2.100 a 2.800 en 2060.Estos c\u00e1lculos se han realizado sobre la base de proyecciones de algunos de los principales contaminantes, como el di\u00f3xido de sulfuro (SO2), los \u00f3xidos de nitr\u00f3geno (NOX) y el carb\u00f3n negro (BC).", "title": "Las muertes por contaminaci\u00f3n del aire se duplicar\u00e1n o triplicar\u00e1n para 2060", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-muertes-contaminacion-aire-duplicaran-o-triplicaran-para-2060-201606091427_noticia.html", "keywords": "contaminacion,aire,muerte,paris", "date": "2016-06-09", "id": "f499f858619844dbbe3d8fbc74b9183b2dfef22a", "summary": "Seg\u00fan un informe de la OCDE, en 2010 la cifra ya ascendi\u00f3 a 2.933.000 fallecimientos prematuros"}]