[{"article": "MadridActualizado:09/06/2016 14:09hLa Guardia Civil busca desde hace m\u00e1s de nueve a\u00f1os a Y\u00e9remi Vargas, un ni\u00f1o que desapareci\u00f3 cuando ten\u00eda siete a\u00f1os en Vecindario (Gran Canaria), una zona pr\u00f3xima a donde ayer apareci\u00f3 un cr\u00e1neo \u00abcompatible\u00bb con el de un menor de edad. El \u00faltimo avance en la investigaci\u00f3n apunta a un hombre, vecino del barrio y que actualmente se encuentra en prisi\u00f3n en Algeciras como presunto autor de la desaparici\u00f3n y homicidio del ni\u00f1o. Y\u00e9remi Vargas fue visto por \u00faltima vez el 10 de marzo de 2007 y desde entonces la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil no ha cejado en el empe\u00f1o en su b\u00fasqueda y la de los posibles responsables de la investigaci\u00f3n, centrada en el entorno de agresores sexuales.Tras la desaparici\u00f3n, el 10 de marzo mientras jugaba con sus primos cerca de casa, en Santa Luc\u00eda de Rirajana (Gran Canaria), su familia denuncia lo ocurrido. Se conoce entonces que el ni\u00f1o, que padece insuficiencia respiratoria, necesita medicaci\u00f3n. Entonces, unas 400 personas se encargan de buscarlo. Participan la Guardia Civil, Protecci\u00f3n Civil, la Polic\u00eda Local y el Grupo de Emergencia del Gobierno de Canarias. D\u00edas m\u00e1s tarde, el presidente del PP canario y titular del Cabildo de Gran Canaria, Jos\u00e9 Antonio Soria, asegura que \u00abla hip\u00f3tesis m\u00e1s aceptada es que al ni\u00f1o se lo han llevado\u00bb. El 19 de marzo la Guardia Civil detiene a un hombre de 27 a\u00f1os, acusado de extorsi\u00f3n a la familia de Y\u00e9remi Vargas, aunque descartan que est\u00e9 implicado en la desaparici\u00f3n del menor. Hab\u00eda pedido 6.000 euros a cambio de, supuestamente, liberarlo. Ya el 13 de marzo de 2010, la juez del caso rechaza excavar en el jard\u00edn de la vivienda de Fernando Torres Baena, el principal acusado del denominado \u00abcaso K\u00e1rate\u00bb sobre presuntos abusos sexuales en una escuela de artes marciales. En junio de ese mismo a\u00f1o, los investigadores descubren un cr\u00e1neo en un parque infantil del municipio de Y\u00e9remi, aunque m\u00e1s tarde descartan que tenga relaci\u00f3n con su caso. Pertenec\u00eda a una mujer muerta hac\u00eda diez a\u00f1os.En marzo de 2012, cinco a\u00f1os despu\u00e9s de la desaparici\u00f3n, la Guardia Civil anuncia nuevos datos sobre un veh\u00edculo y ropa del menor y pide entonces colaboraci\u00f3n ciudadana para localizar al due\u00f1o del veh\u00edculo. Trabajan entonces sobre varias hip\u00f3tesis: venganza familiar, tr\u00e1fico de series humanos, pederastia o tr\u00e1fico de \u00f3rganos. Investigaron a 195 personas acusadas de pederastia que fueran menores de 65 a\u00f1os y con delitos registrados a menores de quince.En noviembre de 2013, se conoci\u00f3 que el Instituto Armado indagaba sobre tres pederastas escoceses, dos de ellos en la c\u00e1rcel en su pa\u00eds, por si tuvieran alguna relaci\u00f3n con la desaparici\u00f3n.Los agentes se desplazaron en octubre de ese a\u00f1o a Escocia para tomar declaraci\u00f3n a los tres investigados, que guardaron silencio respecto a la desaparici\u00f3n del ni\u00f1o cuando jugaba con sus primos en un solar. Los tres se encontraban en Gran Canaria cuando ocurri\u00f3 la desaparici\u00f3n del menor, por lo que la Guardia Civil, que manej\u00f3 el m\u00f3vil sexual como la hip\u00f3tesis m\u00e1s probable, difundi\u00f3 la foto de dos de ellos. Seg\u00fan las fuentes, uno de los reclusos cumple cadena perpetua en una c\u00e1rcel escocesa por homicidio y desaparici\u00f3n de una madre y agresi\u00f3n sexual al hijo de \u00e9sta, mientras que el otro preso tambi\u00e9n est\u00e1 condenado por agresiones a menores. El tercero, en libertad, ha sido investigado en varias ocasiones por el mismo delito.Los tres estaban en marzo de 2007 en Gran Canaria y ten\u00edan relaciones de amistad y de trabajo en el barrio de Los Llanos, donde se ubicaba la vivienda familiar de Y\u00e9remi. De hecho, los dos encarcelados ten\u00edan una empresa de limpieza en la isla de nombre Rainbow Cleaning Service S.L.En julio de 2014, el ministro del Interior, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz dice que hay l\u00edneas de investigaci\u00f3n \u00abbastante buenas\u00bb. En septiembre de 2015 la pista vuelve a ce\u00f1irse sobre otro cr\u00e1neo hallado en Gran Canaria. De nuevo, se descarta que pertenezca al menor. El \u00faltimo avance apunta a un Renault Oasis blanco con pegatinas y un ocupante de mediana edad con una gorra.", "title": "Nueve a\u00f1os buscando una explicaci\u00f3n a la desaparici\u00f3n de Y\u00e9remi Vargas", "url": "http://www.abc.es/espana/canarias/abci-nueve-anos-buscando-explicacion-desaparicion-yeremi-vargas-201606011112_noticia.html", "keywords": "vargas,cronologia,yeremi", "date": "2016-06-01", "id": "e93ace7e1816b576336a54e3df97bf1dd46bcd84", "summary": "La Guardia Civil ha investigado a numerosas personas; ahora pone el foco sobre un vecino del municipio que tiene antecedentes por abusos"}, {"article": "Actualizado:02/06/2016 09:41h-\u00bfQu\u00e9 balance realizan en Europa Nostra sobre el Congreso celebrado Madrid?-Nuestro Congreso en Madrid ha sido una verdadera cumbre europea por el patrimonio. Ha reunido a 400 delegados de toda Europa y les ha permitido interactuar con miembros espa\u00f1oles de nuestro movimiento europeo de protecci\u00f3n del patrimonio. Ha sido un congreso de celebraci\u00f3n. Hemos celebrado el cuarenta aniversario de Hispania Nostra honrando nuestros premiados logros en Espa\u00f1a con una importante exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica. Tambi\u00e9n a los ganadores de nuestros premios en una memorable ceremonia en el Teatro de la Zarzuela, con la presencia del Comisario de la UE, Tibor Navracsis, y nuestro ic\u00f3nico presidente, Pl\u00e1cido Domingo. \u00abEl movimiento en pro del patrimonio europeo est\u00e1 reventando con creatividad y energ\u00eda\u00bbEste tambi\u00e9n ha sido un congreso de movilizaci\u00f3n: hemos debatido sobre c\u00f3mo salvar los lugares en peligro, seleccionados en nuestra lista de los siete m\u00e1s amenazados. Adem\u00e1s Hispania Nostra organiz\u00f3 un foro excelente sobre participaci\u00f3n social y patrimonio cultural. Finalmente, hemos discutido los mensajes clave formulados por nuestro informe \u00abEl patrimonio cultural cuenta para Europa\u00bb y mantuvimos extensas conversaciones sobre el a\u00f1o europeo del patrimonio cultural que ser\u00e1 2018. Este congreso ha confirmado que el movimiento en pro del patrimonio europeo est\u00e1 reventando con creatividad y energ\u00eda. Y demuestra claramente los beneficios de una mayor y m\u00e1s fuerte interacci\u00f3n entre las autoridades p\u00fablicas y las organizaciones de la sociedad civil. Pl\u00e1cido Domingo se dirige al p\u00fablico en la entrega de premios en el Teatro de la Zarzuela - EUROPA NOSTRA-\u00bfC\u00f3mo valora el trabajo de Hispania Nostra, su filial espa\u00f1ola?-Hispania Nostra ha sido un gran hu\u00e9sped de nuestro congreso de la semana pasada den Madrid. Su presidenta, Araceli Pereda y su equipo, trabajaron con gran dedicaci\u00f3n para organizar con nosotros un complejo programa. Evidentemente, no fue f\u00e1cil de preparar con la econom\u00eda actual y la inestabilidad pol\u00edtica en Espa\u00f1a. Pero gracias a su determinaci\u00f3n, su credibilidad y su amplia red de miembros y contactos, hemos conseguido el apoyo de muchos patrocinadores, p\u00fablicos y privados. Debemos, por supuesto, mencionar el vital apoyo de la Reina Do\u00f1a Letizia, como Presidenta Honoraria de Hispania Nostra. Su presencia activa en la inauguraci\u00f3n de la muestra sobre los galardonados espa\u00f1oles con nuestros premios ha impresionado a todos nuestros congresistas. \u00abEstamos ciertamente muy orgullosos de nuestra representaci\u00f3n en Espa\u00f1a\u00bbHispania Nostra est\u00e1 comprometida para promover el valor de la participaci\u00f3n social en la salvaguarda de nuestro patrimonio. Tambi\u00e9n juega un papel clave en la conexi\u00f3n de las organizaciones de protecci\u00f3n del patrimonio espa\u00f1ol con el amplio movimiento patrimonial europeo representado por Europa Nostra. Estamos ciertamente muy orgullosos de la representaci\u00f3n en Espa\u00f1a y buscamos una cooperaci\u00f3n m\u00e1s fuerte en el futuro, especialmente en el marcodel a\u00f1o del patrimonio cultural europeo de 2018.La Reina, junto a Araceli Pereda, Jos\u00e9 Mar\u00eda Lassalle y Miguel \u00c1ngel Recio en la inauguraci\u00f3n de la muestra de premiados - EUROPA NOSTRA-\u00bfHay alg\u00fan monumento que sea especialmente se\u00f1alado para Espa\u00f1a como un paradigma de buenas pr\u00e1cticas en la recuperaci\u00f3n del patrimonio?-Espa\u00f1a es defnitivamente uno de los pa\u00edses europeos l\u00edderes en el campo del patrimonio. Hay en su pa\u00eds numerosos ejemplos de logros premiados por Europa Nostra desde 1978, un total de 191 proyectos. Ning\u00fan otro pa\u00eds en Europa ha recibido m\u00e1s premios. Los delegados del congreso de Madrid quedaron muy impresionados al visitar, en el Colegio de Arquitectos, la exposici\u00f3n del cuarenta aniversario de Hispania Nostra sobre esos proyectos o iniciativas de patrimonio espa\u00f1ol que han recibido un gran reconocimiento por Europa Nostra y la UE. \u00bfUno que destacar? Probablemente \"El camino del Rey\", cerca de M\u00e1laga, que es el gran ganador de este a\u00f1o: este proyecto recibi\u00f3 uno de los 7 grandes premios entregados por nuestro jurado y adem\u00e1s el premio del publico, votado por 7.500 personas de toda Europa y otros lugares. El lugar es excepcional y el proyecto de rehabilitaci\u00f3n tambi\u00e9n es asombroso. Yo espero visitarlo en el futuro cercano. Sin embargo no s\u00e9 si tendr\u00e9 el valor suficiente como para recorrerlo.Pl\u00e1cido Domingo, Araceli Pereda, y El\u00edas Bendodo Benasayag, en la entrega del permio al Caminito del Rey-\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 la misi\u00f3n a las ruinas de San Antonio de Garrovillas, uno de los 7 lugares en peligro?-Estamos plane\u00e1ndola y tendr\u00e1 lugar tras el verano. Para preparar la misi\u00f3n de la mejor manera hemos organizado durante nuestro Congreso en Madrid una reuni\u00f3n con representantes de la zona, incluidos el alcalde C\u00e1ndido J. Gil, el arque\u00f3logo V\u00edctor Gibello y el profesor Alejo Hern\u00e1ndez. Por nuestra parte, asistieron Carlos Moren\u00e9s, vicepresidente de Hispania Nostra, nuestros colegas Guy Clausse y Mario Aymerich del Instituto EIB, as\u00ed como Jose Mar\u00eda Ballester, miembro espa\u00f1ol de nuestro consejo y Jos\u00e9 Alonso Campanero, miembro espa\u00f1ol de nuestro consejo cient\u00edfico. Estamos determinados a salvar San Antonio de Garrovillas, con el apoyo imprescindible de los voluntarios y la comunidad local, y a transformar y mejorar el lugar en otra historia exitosa para el patrimonio.Una foto del proyecto premiado, liderado por Dinamarca - SASMAP-Espa\u00f1a tiene un desaf\u00edo cultural con el patrimonio subacu\u00e1tico, siempre amenazado por los cazatesoros. \u00bfSe encuentra tambi\u00e9n entre los objetivos de protecci\u00f3n de Europa Nostra?-El fondo mar\u00edtimo europeo es un tesoro repleto de patrimonio cultural. Naufragios, ciudades sumergidas y un significativo n\u00famero de restos arqueol\u00f3gicos sin descubrir o por investigar por completo. La Unesco estima que hay unos 3 millones de naufragios en el fondo de los oc\u00e9anos del mundo, que contienen restos por explorar. Somos conscientes de que es un elemento particularmente delicado de nuestro patrimonio. Est\u00e1 amenazado por las fuerzas naturales y por actos il\u00edcitos del hombre, perpetrados por cazatesoros o buscadores de metal. Desgraciadamente, Espa\u00f1a comparte este problema con otras naciones europeas y del mundo. Esta es la raz\u00f3n por la que el problema requiere una cooperaci\u00f3n europea e internacional. \u00abNecesitamos compartir mejores pr\u00e1cticas en el uso de tecnolog\u00eda para la preservaci\u00f3n del patrimonio subacu\u00e1tico\u00bbAdem\u00e1s necesitamos compartir mejores pr\u00e1cticas en el uso de las nuevas tecnolog\u00edas relacionadas con la preservaci\u00f3n del patrimonio cultural submarino. Hemos otorgado uno de nuestros premios de 2016 en la categor\u00eda de investigaci\u00f3n a un impresionante proyecto llevado por investigadores europeos de 7 pa\u00edses (Dinamarca, Alemania, Grecia, Italia, Holanda, Suecia y Reino Unido). Este proyecto SASMAP anima al cambio de estado de la arqueolog\u00eda marina y a mejorar con nuevas metodolog\u00edas la conservaci\u00f3n en los mares de Europa y expande sus hallazgos a profesionales del patrimonio alrededor del mundo.Otra imagen de la ceremonia de premios de Europa Nostra en Madrid - EUROPA NOSTRA-\u00bfCu\u00e1les son los principales objetivos para el a\u00f1o europeo del patrimonio cultural previsto para 2018?-En su discurso en la ceremonia del Teatro de la Zarzuela, nuestro presidente, Pl\u00e1cido Domingo, subray\u00f3 que ahora mismo hay demasiadas fuerzas buscando la division de Europa y la reconstrucci\u00f3n de sus barreras, y por ello debemos presentar nuestro patrimonio cultural como una de las mayores fuerzas de cohesi\u00f3n para el continente y sus ciudadanos. El maestro Domingo tambi\u00e9n dijo: \u00abTenemos esperanza en que este a\u00f1o se convierta en una fiesta de energ\u00eda positiva y creativa generada por varias formas de participaci\u00f3n social, tanto a nivel local como europeo. \u00abDebemos mostrar el formidable poder intr\u00ednseco de nuestra cultura\u00bbBajo la propuesta \u00abCompartir el patrimonio\u00bb, el a\u00f1o deber\u00eda ayudar a conectar a trav\u00e9s de Europa diversos proyectos comunitarios innovadores que animen a regenerar nuestras ciudades y nuestro campo a trav\u00e9s de trabajos de conservaci\u00f3n respetuosos y de los nuevos usos del patrimonio. Deber\u00edamos conectar eventos art\u00edsticos, festivales, museos y lugares patrimoniales europeos para demostrar el formidable poder intr\u00ednseco de nuestra cultura. Adem\u00e1s deseamos impulsar negocios visionarios, mecenas y emprendedores. Por \u00faltimo, pero no menos importante, debemos tener a la juventud como objetivo prioritario, porque ser\u00e1n los futuros custodios de nuestro patrimonio.Perm\u00edtame acentuar, para acabar, que el a\u00f1o del patrimonio cultural europeo no deber\u00eda ser una ocasi\u00f3n aislada. Deber\u00eda marcar el comienzo de un renovado compromiso de las instituciones europeas y los ciudadanos para preocuparse por nuestro patrimonio, y compartirlo tanto dentro como fuera de Europa.", "title": "\"Espa\u00f1a es uno de los l\u00edderes de Europa en el campo del cuidado del patrimonio\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-espana-lideres-europa-campo-cuidado-delpatrimonio-201606020127_noticia.html", "keywords": "europanostra", "date": "2016-06-01", "id": "2d2fc3b87ba1452759c45a375a5379320b641bf3", "summary": "La secretaria general de Europa Nostra, Sne\u0161ka Quaedvlieg-Mihailovic, valora el congreso de la asociaci\u00f3n celebrado en Madrid y los 40 a\u00f1os de Hispania Nostra, la rama espa\u00f1ola"}, {"article": "El Festival Renedo Rock inaugurar\u00e1 las fiestas de San Antonio del municipio de Pi\u00e9lagos, que se celebrar\u00e1n del 3 al 14 de junio, con el concierto que ofrecer\u00e1 El Drogas en el aparcamiento de camiones de Renedo el viernes a partir de las 19.00 horas. El exbajista de Barricada estar\u00e1 acompa\u00f1ado de los grupos y bandas locales A-tono, The Birras, Genio Maligno y Soul & Flesh.La m\u00fasica ser\u00e1 uno de los platos fuertes de estas fiestas, que contar\u00e1n con la actuaci\u00f3n de cuatro orquestas: Grupo Assia (viernes, 10 de junio); Domin\u00f3 (s\u00e1bado, 11 de junio); D'Fiesta (domingo, 12 de junio) y Versi\u00f3n Original (lunes, 13 de junio). Tambi\u00e9n visitar\u00e1n Renedo el grupo Jueves de Boleros, que actuar\u00e1 en la carpa de las fiestas el jueves, 9 de junio, a partir de las 21.00 horas; los Celtas Cortos, protagonistas del Gran Concierto de San Antonio 2016, que tendr\u00e1 lugar el s\u00e1bado 11 a las 22.30 horas y el Coro L\u00edrico de Cantabria que, en colaboraci\u00f3n con la Escuela Municipal de Danza, ofrecer\u00e1 la Gran Gala L\u00edrica 'Antolog\u00eda de la Zarzuela' en los jardines del Palacio de Bustamante, el domingo 12 desde las 20.00 horas.Feria de D\u00edaEl s\u00e1bado 4, a las 13.00 horas, abrir\u00e1 al p\u00fablico la Feria de D\u00eda en la que, hasta el d\u00eda 13, participar\u00e1n, adem\u00e1s de la Asociaci\u00f3n de Hosteler\u00eda de Renedo, otros cinco establecimientos que ofrecer\u00e1n, como m\u00ednimo, un pincho y bebida a un precio no superior a 2,5 euros todos los d\u00edas.Para los m\u00e1s peque\u00f1os habr\u00e1 parque infantil gratuito con jumping, hinchables, karts y talleres de manualidades y teatro de marionetas. Adem\u00e1s, el martes 14 se celebrar\u00e1 el D\u00eda del ni\u00f1o, con precios populares en las atracciones de la feria.Tambi\u00e9n se celebrar\u00e1 la 141 edici\u00f3n del Concurso-Exposici\u00f3n de ganado vacuno fris\u00f3n 'San Antonio', que tendr\u00e1 lugar el domingo 12 a partir de las 9.30 horas.El mismo d\u00eda tendr\u00e1 lugar la Feria Alimentaria y una Gran Fiesta de la Leche, en la que habr\u00e1 mercado de productos t\u00edpicos, talleres tem\u00e1ticos, show cooking y actuaciones musicales de la Escuela Municipal de Folklore, as\u00ed como un Concurso de Arrastre de Bueyes.El lunes 13, con motivo de la Festividad de San Antonio, se celebrar\u00e1n misas a las 9.00 y 10.00 horas, mientras que a las 12.00 horas tendr\u00e1 lugar la Misa Mayor y posterior procesi\u00f3n del Santo.A partir de las 14.00 horas dar\u00e1 comienzo en el recinto del Polideportivo Fernando Exp\u00f3sito de Renedo una Comida popular, organizada por la Junta Vecinal de Renedo, para la que \u00fanicamente ser\u00e1 necesario llevar cuchara y a la que seguir\u00e1 una tarde de baile.", "title": "El Drogas, en el Festival Renedo Rock de las Fiestas de San Antonio", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Drogas-Festival-Renedo-Fiestas-Antonio_0_522148838.html", "keywords": "Antonio,Renedo,Drogas,Festival,Fiestas", "date": "2016-06-01", "id": "293baa74091e9df2a3b0db1aa185da0c01ff8872", "summary": "El exbajista de Barricada actuar\u00e1 este viernes y estar\u00e1 acompa\u00f1ado de los grupos y bandas locales A-tono, The Birras, Genio Maligno y Soul & Flesh"}, {"article": "MADRID.- Liberbank y el comit\u00e9 de empresa han firmado un nuevo ajuste de plantilla que afectar\u00e1 finalmente a 1.090 personas en toda Espa\u00f1a entre bajas voluntarias e incentivadas.Seg\u00fan ha informado CSIF, el acuerdo final incluye una propuesta elaborada por el sindicado que ampl\u00eda en 120 personas el plan de bajas voluntarias, incorporando a aquellos que no pudieron adherirse al plan de bajas presentado el a\u00f1o pasado, en concreto, los nacidos en 1956, 1957 y 1958. El resto, hasta un total de 595 trabajadores, corresponde a Liberbank y otros 375 al Banco CCM. Por otra parte, las prejubilaciones contemplan una indemnizaci\u00f3n de 30 d\u00edas por a\u00f1o, hasta un m\u00e1ximo de 20 meses.\"Con estas premisas, tendr\u00e1n cabida todas las bajas, lo que descartar\u00e1 cualquier medida traum\u00e1tica\", destaca el sindicato, que se\u00f1ala que la salida voluntaria de la mayor cantidad de personas de m\u00e1s edad en condiciones aceptables \"es la mayor garant\u00eda de mantenimiento de los puestos de trabajo\" de los empleados que siguen en activo.CSIF valora de manera positiva el acuerdo alcanzado con Liberbank, ya que es una oferta \"totalmente voluntaria\" y beneficia a ambas partes.La entidad, que desde 2010 ha realizado ajustes sobre cerca de un millar de trabajadores, sit\u00faa esta nueva operaci\u00f3n en el marco de un nuevo plan comercial que tiene como meta dotar al banco de una estrategia y una acci\u00f3n comercial \"activa, din\u00e1mica y s\u00f3lida en la b\u00fasqueda de un objetivo de rentabilidad del negocio minorista\".", "title": "Liberbank y el comit\u00e9 de empresa firman un ajuste de plantilla de 1.090 trabajadores", "url": "http://www.publico.es/economia/liberbank-y-comite-empresa-firman.html", "keywords": "firman,Liberbank,empresa,ERE,ajuste,comite", "date": "2016-06-01", "id": "800d5a9e0cd3d03ac6c709c64d0012d685b570b7", "summary": "El acuerdo incluye un plan de 120 personas bajas voluntarias. El resto, hasta un total de 595 trabajadores, corresponde a Liberbank y otros 375 al Banco CCM."}, {"article": "MadridActualizado:03/06/2017 12:13hArgentina busca investigar a 41 dirigentes de Batasuna y la banda terrorista ETA. Por ello, la Justicia andina ha remitido a Espa\u00f1a un requerimiento en el que pregunta por las investigaciones que ha desarrollado sobre la c\u00fapula de Batasuna y la banda terrorista ETA. En \u00e9l pide saber qu\u00e9 actuaciones ha puesto en marcha con el fin de reparar a las v\u00edctimas y proporcionarles el derecho a la \u00abverdad\u00bb que les asiste.El juez Rodolfo Canicoba ha abierto la puerta a investigar 379 cr\u00edmenes cometidos por ETA bajo el principio de lesa humanidad, tras la admisi\u00f3n a tr\u00e1mite de una querella presentada por la asociaci\u00f3n de v\u00edctimas Dignidad y Justicia (Dyj) para que el pa\u00eds andino investigara, bajo el principio de la justicia universal, los asesinatos de los concejales del Partido Popular en Renter\u00eda Jos\u00e9 Luis Caso y Manuel Zamarre\u00f1o el 11 de diciembre de 1997 y el 25 de mayo de 1998, respectivamente.En el exhorto, al que ha tenido acceso Europa Press, el magistrado argentino explica que la investigaci\u00f3n \u00abtiene por objeto la investigaci\u00f3n y el enjuiciamiento de los responsables de hechos que tuvieron por v\u00edctimas a 379 espa\u00f1oles, quienes han sufrido asesinatos y masacres de lesa humanidad, siendo que 377 habr\u00edan quedado impunes\u00bb.Por ello, el titular del Juzgado Nacional en lo Criminal y Correccional Federal n\u00famero 6 de Buenos Aires pregunta a Espa\u00f1a si ha desarrollado investigaciones sobre estos casos y, si es as\u00ed, pide que le remita copia de las actuaciones para determinar si \u00abexiste identidad con los hechos\u00bb denunciados en su juzgado. En el caso de que no se hubieran instruido, el magistrado quiere saber \u00abcu\u00e1l ha sido la raz\u00f3n por la que no se han realizado y remita, si los hubiere, copia de los pronunciamientos judiciales u otros actos administrativos que dieran cuenta de la decisi\u00f3n de no investigar\u00bb.Canicoba requiere adem\u00e1s que se consulte al Gobierno espa\u00f1ol para averiguar si \u00abse ha implementado una pol\u00edtica de persecuci\u00f3n criminal de los delitos cometidos por integrantes de la organizaci\u00f3n ETA y, en su caso, si esa pol\u00edtica contempla un criterio de oportunidad a los fines de disponer la acci\u00f3n penal correspondiente\u00bb.En este sentido, cuestiona si el Estado ha impulsado investigaciones de car\u00e1cter \u00abno penal\u00bb a fin de esclarecer los casos y proporcionar el derecho a la verdad que asiste a las v\u00edctimas y al conjunto de la sociedad espa\u00f1ola.Pol\u00edtica de reparaci\u00f3nEn tal caso, reclama tambi\u00e9n la copia de todo lo actuado, mientras que pregunta si Espa\u00f1a ha \u00abimplementado una pol\u00edtica de reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas de los delitos perpetrados por ETA, en particular a las identificadas por la querella\u00bb.El juez, que invoca el tratado de extradici\u00f3n y asistencia judicial suscrito entre ambos pa\u00edses, explica que el procedimiento hace referencia al delito contemplado en el art\u00edculo 79 del C\u00f3digo Penal argentino, que prev\u00e9 penas de ocho a 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n, \u00absiempre que en este c\u00f3digo no se estableciere otra pena\u00bb.El abogado de Dignidad y Justicia, Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez Arias, argument\u00f3 que la Audiencia Nacional admiti\u00f3 investigar por lesa humanidad solamente los cr\u00edmenes cometidos por ETA a partir del 1 de octubre de 2004, cuando este delito fue incorporado al C\u00f3digo Penal. El letrado ha apuntado que existen 377 v\u00edctimas con anterioridad a esas fechas cuyos cr\u00edmenes siguen sin esclarecerse, adem\u00e1s del asesinato de los guardias civiles Carlos S\u00e1enz de Tejada y Diego Salv\u00e1 en julio de 2009 en el cuartel de Palmanova.EFELista de querelladosEn la lista de los 22 miembros de Batasuna y a 19 jefes de la banda terrorista ETA querellados por los cr\u00edmenes cometidos entre 1994 y 2004, se encuentran Tasio Erkizia, Itziar Aizpur\u00faa, Mar\u00eda Jos\u00e9 Andueza, Karlos Rodr\u00edguez, Gorka Mart\u00ednez, Juan Pedro Plaza, Juan Mar\u00eda Olano, Mati Iturralde, Jos\u00e9 Luis Elkoro, Alberto de Lorenzo, Joseba \u00c1lvarez, Jos\u00e9 Mar\u00eda Olarra, Mikel Arregi, Joseba Mart\u00edn, Rufi Etxebarria, Koldo Casta\u00f1eda, Karmelo Landa, Floren Aoiz, Adolfo Araiz, Antton Morcillo, Koldo Celestino y Amaia Bao.La acci\u00f3n penal tambi\u00e9n acusa de lesa humanidad a Ignacio Miguel Gracia Arregui, alias 'I\u00f1aki de Renter\u00eda'; Jos\u00e9 Javier Arizcuren Ruiz, alias 'Kantauri'; Mar\u00eda Soledad Iparaguirre, 'Anboto'; Asier Oyarz\u00e1bal, 'Baltza'; Juli\u00e1n Achurra Egurola, 'Pototo'; Juan Luis Aguirre Lete, 'Isuntza'; Mikel Albisu Iriarte, 'Mikel Antza'; Vicente Goicoechea Barandiaran, 'Willy'; Jokin Echevarria Lagisquet, Carlos Ibarguren Aguirre, 'Nervios'; y Juan Carlos Iglesias, alias 'Gadafi'.Por \u00faltimo, la lista incluye a Javier Garc\u00eda Gaztelu, conocido como 'Txapote'; Juan Antonio Olarra Guridi; Ainhoa M\u00fagica Go\u00f1i; Ram\u00f3n Sagarzazu Gaztelumendi; F\u00e9lix Ignacio Ezparza Luri, 'Navarro'; Juan Fernandez Iradi, 'Susper'; Garikoitz Aspiazu Rubina, 'Txeroki'; y Aitzol Iriondo, 'Gurbitz'.", "title": "Argentina pide datos a Espa\u00f1a para investigar a la c\u00fapula de Batasuna y ETA por lesa humanidad", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-argentina-pide-datos-espana-para-investigar-cupula-batasuna-y-lesa-humanidad-201606011013_noticia.html", "keywords": "argentina,justicia,espana", "date": "2016-06-01", "id": "eb80d9eeb7b76e677382ecde9836118e9cc97aec", "summary": "La Justicia andina busca investigar a 41 dirigentes de Batasuna y la banda terrorista ETA"}, {"article": "MADRIDActualizado:02/06/2016 11:27hEl director corporativo del \u00c1rea Social de la Fundaci\u00f3n Bancaria la Caixa, Marc Sim\u00f3n, y la directora cient\u00edfica de Matia Instituto Gerontol\u00f3gico, Mayte Sancho, han presentado esta ma\u00f1ana en CaixaForum Madrid la carta Primero, las personas: Cuidar como nos gustar\u00eda ser cuidados, un documento que resume los resultados de un proceso de investigaci\u00f3n participativa sobre los cuidados y la dependencia de las personas mayores.Como parte de este proceso, desarrollado bajo la direcci\u00f3n cient\u00edfica de Matia Instituto Gerontol\u00f3gico, se ha realizado una encuesta a una muestra de 4.784 personas (3.696 ciudadanos y 1.088 profesionales), en la que se perfila un cambio en la forma como queremos cuidar a los mayores en situaci\u00f3n de dependencia y en la que ellos quieren ser cuidados. La tendencia apunta a que la persona se haga responsable de su propio proceso de envejecimiento y dependencia. Especialmente, se hace evidente la necesidad de una provisi\u00f3n y recepci\u00f3n de servicios en que se complementen las familias, los servicios p\u00fablicos y privados \u2015que por primera vez adquieren una importancia similar a la de las familias\u2015 y la iniciativa social. Entre las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes, la responsabilidad del cuidado recae, en primer lugar, en uno mismo, y en segundo lugar, en los servicios p\u00fablicos y privados, relegando la familia al tercer lugar. Para estas generaciones, el apoyo de la comunidad en forma de amigos y vecinos es m\u00e1s relevante que para las de m\u00e1s edad. En esta l\u00ednea, la mitad de los individuos muestran su preferencia por vivir en el propio hogar (42,3 %). En segundo lugar aparece la residencia para personas mayores (28,6 %), y a mucha distancia, un hogar adaptado (7,4 %). Destaca, por otro lado, el rechazo a vivir en casa de los hijos (4,5 %, una cifra que desciende hasta el 2 % en la generaci\u00f3n de entre 55 y 74 a\u00f1os).Cuidar ahora y cuidar bienDel total de participantes en la encuesta, uno de cada cuatro afirman cuidar a alguna otra persona de edad avanzada. Existen diferencias estad\u00edsticamente significativas entre grupos de distintas edades. El tramo de edad donde se encuentran m\u00e1s personas cuidadoras es de 35 a 54 a\u00f1os (38,3 %). Entre todas las personas que cuidan, preguntadas por los efectos que el cuidado ejerce sobre sus vidas, el 84,1 % destacan los beneficios emocionales que tiene el cuidado, al crear un sentimiento de utilidad y satisfacci\u00f3n. Frente a este dato, el 40,5% declaran que cuidar les supone problemas emocionales que pueden afectar a su estado de \u00e1nimo. Sin embargo, es el ocio donde se perciben m\u00e1s problemas que beneficios: el 50,9 % sienten que se reduce su tiempo libre. Por lo que respecta a las percepciones sobre el buen cuidado, para el 30,9 % de la muestra disponer de tiempo es uno de los aspectos m\u00e1s relevantes al respecto, por delante de contar con apoyos y servicios profesionales (26,7 %), tener formaci\u00f3n (22,8 %) y disponer de informaci\u00f3n y asesoramiento (19,6 %). Asimismo, entre los aspectos considerados m\u00e1s importantes para el cuidado, el 39,4 % de los encuestados priorizan conocer bien qu\u00e9 es lo que necesita la persona cuidada y la cuidadora. Otras cuestiones relevantes son mantener una buena comunicaci\u00f3n (26,7 %) y saber ponerse en el lugar del otro (23,8 %).Una carta consensuada que invita a la reflexi\u00f3nLa elaboraci\u00f3n de dos estudios \u2015uno cuantitativo y otro cualitativo\u2015, la promoci\u00f3n de foros de debate en los que participaron administraciones p\u00fablicas, asociaciones de personas mayores y cuidadoras, expertos y profesionales del sector gerontol\u00f3gico, y la realizaci\u00f3n de entrevistas en profundidad a expertos en materia de cuidados han desembocado en la carta Primero, las personas: Cuidar como nos gustar\u00eda ser cuidados, en la que se habla de los principios del cuidado, entre los que se encuentran la dignidad, la autonom\u00eda, la corresponsabilidad y la transversalidad.Pero en este documento tambi\u00e9n se trata de la importancia de la comunicaci\u00f3n, de la prevenci\u00f3n \u2015tomar decisiones a tiempo sobre el propio proyecto de vida\u2015 y de una mayor informaci\u00f3n y formaci\u00f3n para aprender y ense\u00f1ar a cuidar y a cuidarse. Asimismo, se invita a la construcci\u00f3n de una cultura de los cuidados que vaya m\u00e1s all\u00e1 de un asunto privado cuya responsabilidad recae exclusivamente en las familias. Por el contrario, la carta, contrastada por todos los participantes en el proceso de investigaci\u00f3n, avala que los temas relativos a los cuidados deben ser contemplados como una cuesti\u00f3n social que \u00fanicamente puede afrontarse desde la responsabilidad compartida, la solidaridad y el buen trato.Una poblaci\u00f3n cada vez m\u00e1s envejecida La carta est\u00e1 fundamentada en fen\u00f3menos complejos como la evoluci\u00f3n sociodemogr\u00e1fica de Espa\u00f1a, seg\u00fan la cual en la actualidad m\u00e1s de 8,5 millones de personas han superado los 65 a\u00f1os, y el 31,8 % de esas personas son mayores de 80 a\u00f1os. En cuanto a las dimensiones de la dependencia, seg\u00fan la Encuesta Europea de Salud, el 20,73 % de la poblaci\u00f3n de 65 a\u00f1os y m\u00e1s tienen dificultades para llevar a cabo alguna de las actividades b\u00e1sicas de la vida diaria, como pueden ser comer, vestirse o ducharse. Estas dificultades aumentan con la edad, afectando al 53,68 % de los mayores de 85 a\u00f1os. En el actual escenario social, se calcula que existen 4,4 millones de personas que realizan tareas de cuidado no profesional en el \u00e1mbito dom\u00e9stico, de las cuales 702.000 han superado los 65 a\u00f1os. A ellas se suman cientos de miles de mujeres que realizan tareas de cuidado remunerado desde su posici\u00f3n de empleadas del hogar. Estas cifras solo pueden aumentar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, ya que se calcula que en 2050 el n\u00famero de personas mayores se habr\u00e1 duplicado, y casi la mitad de esa poblaci\u00f3n tendr\u00e1 m\u00e1s de 80 a\u00f1os, seg\u00fan datos del estudio Proyecciones de poblaci\u00f3n 2014-2064 (INE). Adem\u00e1s, se calcula que para ese mismo a\u00f1o habr\u00e1 m\u00e1s de 172.000 personas mayores de 100 a\u00f1os, 13 veces m\u00e1s que en la actualidad.Del mismo modo, en paralelo al aumento de la esperanza de vida tambi\u00e9n se ha multiplicado la participaci\u00f3n de las mujeres \u2015principales pilares del cuidado familiar hasta ahora\u2015 en el mundo laboral. La consecuencia de esta realidad es la necesidad de transformar el sistema de los cuidados, teniendo en cuenta las nuevas responsabilidades laborales y personales de las mujeres.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Solo el 4,5 de los mayores quiere ser cuidado en casa de sus hijos", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-cambio-tendencia-cuidado-personas-mayores-vulnerables-201606011345_noticia.html", "keywords": "cuidados,mayores,casa", "date": "2016-06-01", "id": "1307ffa122e8c21c684755db0537e97fd6c70749", "summary": "En 2050 habr\u00e1 m\u00e1s de 172.000 personas mayores de 100 a\u00f1os, 13 veces m\u00e1s que en la actualidad"}, {"article": "Bilba\u00ednasBodegas Bilba\u00ednasEl enoturismo dentro de la Denominaci\u00f3n de Origen Calificada Rioja empieza a ser una realidad. Todo, quiz\u00e1, empez\u00f3 con Dinast\u00eda Vivanco y su Museo de la Cultura del Vino por una parte, y con algunas bodegas, como Bilba\u00ednas, que empezaron a darse cuenta de la importancia de abrir en domingo. El concepto de turismo y la apertura de puertas de las bodegas tanto en el s\u00e9ptimo d\u00eda de la semana como en festivos es una necesidad. Les ofrecemos diez bodegas tanto en la provincia de La Rioja como en \u00c1lava con un gran nivel de calidad en todos los sentidos. Es imprescindible una comunicaci\u00f3n previa con la bodega a visitar para que no surjan problemas de \u00faltima hora.Bilba\u00ednasUna de las primeras bodegas de la zona, o la primera, que abri\u00f3 sus puertas a visitas todos los d\u00edas de la semana, incluidos festivos. M\u00e1s de tres mil metros cuadrados de calados y una atenci\u00f3n siempre especial con los turistas Marcas principales: Vi\u00f1a Pomal Reserva, La Vicalanda Reserva. Direcci\u00f3n: c/La Estaci\u00f3n, 3. Haro (La Rioja). Tel: 941 310 147/610 486 693. www.bodegasbilbainas.comDinast\u00eda VivancoDinast\u00eda VivancoAl pie de la carretera N-232, en Briones, esta bodega representa la cultura del vino en Espa\u00f1a. Es un ejemplo de enoturismo y visita nunca obligada pero s\u00ed repleta de placer. Abierto en domingo tambi\u00e9n.Marcas principales: Vivanco Reserva y Colecci\u00f3n Vivanco Cuatro Varietales. Direcci\u00f3n: N-232, Briones (La Rioja). Tel: 941 322 350. www.vivancoculturadelvino.esLa Rioja AltaToneler\u00eda de La Rioja AltaSituada en el Barrio de la Estaci\u00f3n de Haro, abre todos los d\u00edas incluido domingos, aunque en este caso s\u00f3lo entre 20 de marzo y 17 de diciembre (agosto excluido), con una visita a las 12 horas, que incluye cata de tres vinos.Marcas principales: Vi\u00f1a Arana, Gran Reserva 904, Gran Reserva 890. Direcci\u00f3n: Avenida de Vizcaya, 8. Haro (La Rioja). Tel: 902 123 904. www.riojalta.comLuis Ca\u00f1asTres bodegas contemplan a este grupo repleto de calidad personal y profesional, dos de ellas en la D.O.C. Rioja y otra en Ribera del Duero. Tres opciones de visita en la propia Luis Ca\u00f1as, incluida una en vi\u00f1edo. No abren los domingos.Marcas principales: Luis Ca\u00f1as Blanco Barrica, Luis Ca\u00f1as Crianza, Luis Ca\u00f1as Selecci\u00f3n de Familia. Direcci\u00f3n: Villabuena (\u00c1lava). Tel: 945 62 33 73. www.luiscanas.comMarqu\u00e9s de MurrietaTodas las visitas incluyen recorrido por los vi\u00f1edos de la Finca Ygay, visita al Castillo de Ygay y a la colecci\u00f3n privada de documentos y etiquetas originales y botellas hist\u00f3ricas, m\u00e1s una cata profesional guiada de vinos. No abre en domingo.Marcas principales: Cappelan\u00eda, Marqu\u00e9s de Murriera Reserva y Dalmau. Direcci\u00f3n: N 232/LO 20 Logro\u00f1o-Zaragoza (Salida 0). Logro\u00f1o (La Rioja). Tel: 941 271 374. www.marquesdemurrieta.comMarqu\u00e9s de RiscalUn ejemplo de arquitectura asociada al vino, junto a un hotel espl\u00e9ndido y una gastronom\u00eda semejante. Todo, impactante. Pero lo m\u00e1s importante son sus vinos: seres distintos, especiales y para todos los p\u00fablicos y bolsillos. Abre los domingos.Marcas principales: Marqu\u00e9s de Riscal Reserva, Marqu\u00e9s de Riscal Gran Reserva y Bar\u00f3n de Chirel. Direcci\u00f3n: c/ Torrea, 1. Elciego (\u00c1lava). Tel: 945 180 888. www.marquesderiscal.comMart\u00ednez LacuestaHace pocos a\u00f1os se trasladaron del pueblo de Haro a una bodega de nueva creaci\u00f3n, junto al mismo Haro. Cuatro tipos de visitas guiadas, incluida una de car\u00e1cter gratuito y una hora de duraci\u00f3n. No abre los domingos.Marcas principales: Mart\u00ednez Lacuesta Crianza, F\u00e9lix Mart\u00ednez Lacuesta e Hinia. Direcci\u00f3n: Paraje de Ubieta s/n. Haro (La Rioja). Tel: 941 310 050. www.martinezlacuesta.comMugaSituada en el Barrio de la Estaci\u00f3n de Haro Incluye, bajo petici\u00f3n previa, un curso de iniciaci\u00f3n a la cata. Tiene varios tipos de visita, incluido hasta viaje en globo. Abre domingos en \u00e9poca de vendimia.Marcas principales: Muga Selecci\u00f3n Especial, Prado Enea, Torre Muga. Direcci\u00f3n: Barrio de la Estaci\u00f3n s/n, Haro (La Rioja). Tel: 941 31 18 25. www.bodegasmuga.comPaco Garc\u00edaA las afueras de Murillo de R\u00edo Leza, al sur de la ciudad de Logro\u00f1o. Una bodega con todo el encanto y grandes vinos actuales y en proyecto. Como norma general, se reciben visitas tambi\u00e9n los domingos, siempre con cita previa.Marcas principales: Paco Garc\u00eda Seis y Beautiful Things. Direcci\u00f3n: Carretera Ventas Blancas s/n. Murillo de R\u00edo Leza (La Rioja). Tel: 941 432 372. www.bodegaspacogarcia.comPuellesUn peque\u00f1o hotel, visitas diarias incluido domingos, una piscina cubierta, los vi\u00f1edos te rodean y duermes al pie de la bodega. Goce hecho realidad. Vinos muy poco conocidos, magn\u00edficos vinos y una atenci\u00f3n personal extraordinaria. Todo es parte de la magia.Marcas principales: Molino de Puelles, Puelles Reserva y Puelles Zenus. Direcci\u00f3n: Camino de los Molinos s/n. \u00c1balos (La Rioja). Tel: 941 334 415. www.bodegaspuelles.com", "title": "Diez de las mejores bodegas de La Rioja para un gran d\u00eda de enoturismo", "url": "http://www.abc.es/viajar/vinos/abci-diez-mejores-bodegas-rioja-para-gran-enoturismo-201606011939_noticia.html", "keywords": "bodegas,rioja", "date": "2016-06-01", "id": "d1202401e2b04421e22254b3eae005ec45a5174e", "summary": "El cr\u00edtico de ABC nos descubre sus bodegas favoritas dentro de la Denominaci\u00f3n de Origen Calificada Rioja"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/06/2016 18:29hEl consumo a largo plazo de cannabis se asocia, entre otros efectos nocivos y seg\u00fan alertan numerosos estudios, con un mayor riesgo de bronquitis, de distintos episodios cardiovasculares mayores \u2013caso del infarto de miocardio y del ictus\u2013 y de, muy probablemente, enfermedades infecciosas y c\u00e1ncer. Todo ello sin olvidar que este consumo tambi\u00e9n conlleva una mayor probabilidad de desarrollar distintos trastornos mentales. Sin embargo, los da\u00f1os para la salud del cannabis no acaban aqu\u00ed. Tambi\u00e9n perjudica la salud bucodental. Y es que como muestra un estudio llevado a cabo por investigadores de la Universidad Estatal de Arizona en Tempe (EE.UU.), el consumo a largo plazo de cannabis tambi\u00e9n se asocia con un riesgo mucho mayor de periodontitis \u2013la consabida \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019, com\u00fanmente conocida como piorrea.Como explica Madeline H. Meier, directora de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab JAMA Psychiatry\u00bb, \u00abentre otras implicaciones, nuestro estudio muestra que el consumo de cannabis durante 20 a\u00f1os no se asocia con una serie de problemas espec\u00edficos de salud en la mediana edad. De hecho, la \u00fanica excepci\u00f3n es que este consumo de cannabis se asocia con la periodontitis\u00bb.Dos d\u00e9cadas de marihuanaPara llevar a cabo el estudio, los autores analizaron los historiales m\u00e9dicos hasta que alcanzaron la edad de 38 a\u00f1os de 1.073 adultos nacidos en Nueva Zelanda en los a\u00f1os 1972 y en 1973. Hasta 675 de los participantes hab\u00edan reconocido fumar cannabis durante alg\u00fan tiempo tras cumplir los 18 a\u00f1os, mientras que 478 se declararon fumadores diarios de tabaco.Concretamente, el objetivo del estudio fue evaluar los posibles problemas de salud f\u00edsica a los 38 a\u00f1os que pudieran derivarse del consumo de cannabis entre los 18 y los 38 a\u00f1os de edad. Y para ello, los autores, que contaban con los historiales tanto cl\u00ednicos como dentales de todos los participantes, centraron su b\u00fasqueda en la salud periodontal, la funci\u00f3n pulmonar, la presencia de inflamaci\u00f3n sist\u00e9mica y la salud metab\u00f3lica. El consumo de cannabis durante 20 a\u00f1os supone una peor salud periodontal una vez alcanzada la mediana edad Madeline MeierLos resultados mostraron que el consumo a largo plazo, m\u00e1s o menos continuo, de cannabis se asocia con una mala salud periodontal una vez cumplidos los 38 a\u00f1os. Una relaci\u00f3n que, seg\u00fan han sugerido otras investigaciones \u2013pero que no se evalu\u00f3 en este estudio\u2013, podr\u00eda explicarse por una mayor adicci\u00f3n al alcohol y un menor uso del cepillado y el hilo dental por los fumadores de cannabis.Sin embargo, el estudio no muestra que este uso a largo plazo de la droga suponga mayores problemas para la salud \u2013m\u00e1s all\u00e1 de los referidos a la salud bucodental\u2013. Y es que como reconocen los investigadores, \u00abel consumo registrado en nuestro estudio fue directamente el comunicado por los participantes. Y una segunda limitaci\u00f3n de nuestro trabajo es que nos centramos solo unos problemas de salud muy espec\u00edficos alcanzada la mediana edad\u00bb.Cuidado: no es inocuoDe la misma manera, el estudio tampoco mostr\u00f3 que el consumo durante dos d\u00e9cadas de cannabis tuviera, tal y como hab\u00edan sugerido algunas investigaciones previas, ning\u00fan beneficio metab\u00f3lico neto \u2013como ser\u00eda, por ejemplo, un menor riesgo de s\u00edndrome metab\u00f3lico.Sea como fuere, concluye Madeline Meier, \u00abnuestros resultados deben ser siempre interpretados en el contexto de la investigaci\u00f3n que ya ha mostrado que el consumo de cannabis se asocia con un mayor n\u00famero de accidentes y lesiones, bronquitis, eventos cardiovasculares agudos y, posiblemente, enfermedades infecciosas y oncol\u00f3gicas, as\u00ed como con peores resultados psicosociales y de salud mental\u00bb.", "title": "El consumo de cannabis tambi\u00e9n se asocia a un mayor riesgo de periodontitis", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-consumo-cannabis-tambien-asocia-mayor-riesgo-periodontitis-201606011821_noticia.html", "keywords": "periodontitis,consumo,cannabis", "date": "2016-06-01", "id": "59b082cec6f9a5c0025c35d1ef3346219afd9aab", "summary": "Las personas que consumen cannabis durante dos d\u00e9cadas tienen una peor salud periodontal una vez alcanzada la mediana edad"}, {"article": "MadridActualizado:01/06/2016 13:57hSempre hablamos de que hay que llevar una dieta equilibrada. De que es necesario reducir la ingesta de alimentos grasos y apostar por lo verde. Sin embargo, estas normas no suelen concretarse y, con la llegada del verano, son muchos los que se preguntan qu\u00e9 diablos deben hacer para poder alimentarse de una forma adecuada y, como no, perder unos \u00abkilitos\u00bb con la llegada del verano. Es por ello que el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n Argentina ha desvelado las reglas b\u00e1sicas para cumplir estos objetivos. Coge papel y boli, y apunta bien.1-Come, al menos, cuatro veces al d\u00edaYa, te lo habr\u00e1n dicho una y otra vez, pero es totalmente cierto. Si ingieres comida cuatro o cinco veces al d\u00eda en peque\u00f1as cantidades lograr\u00e1s que tu organismo siempre est\u00e9 activo y gaste una buena cantidad de calor\u00edas como resultado. Adem\u00e1s, te sentir\u00e1s m\u00e1s lleno y no necesitar\u00e1s comer m\u00e1s para saciarte. Todo ventajas.2-Bebe ocho vasos de agua al d\u00edaPuede que te llame la atenci\u00f3n, pero tomar agua (sin aditivos como el az\u00facar) evita la retenci\u00f3n de l\u00edquidos y te ayuda a eliminar las toxinas de tu cuerpo. Por descontado, evita los cal\u00f3ricos refrescos y toma agua una vez cada hora, como m\u00ednimo.3-Toma cinco piezas de fruta al d\u00edaLo mejor es seleccionar las de temporada, por su facilidad para ser conseguidas. Ten en cuenta que una manzana tiene solo 50 calor\u00edas y evitar\u00e1 que llegues muerto de hambre a la cena. 4-No tomes tanta salLa sal te hace retener l\u00edquidos y provoca que se te hinche el vientre. Algo malo para el verano. As\u00ed pues, lo mejor es que cambies este condimento por pimienta, perejil, or\u00e9gano o curry. Aunque ten cuidado con este \u00faltimo, pues puede provocarte una mala digesti\u00f3n y hacer que se te infle el est\u00f3mago.5-Come o bebe l\u00e1cteos tres veces al d\u00edaDa igual que sea un yogur, un vaso de leche... Eso s\u00ed, tienes que saber que la leche entera engorda hasta tres veces m\u00e1s que la desnatada y la semidesnatada. As\u00ed que no la bebas a no ser que sea absolutamente necesario.6-Ten cuidado a la hora de comer carne.La mejor, y la que menos engorda, es la carne blanca, as\u00ed que come m\u00e1s habitualmente. Al resto es mejor que le quites la grasa sobrante. 7-Como, como mucho, un huevo al d\u00eda.8-Come legumbres, pero no con prote\u00edna.Ten en cuenta que los garbanzos, las jud\u00edas blancas, las lentejas... tienen un alto contenido en proteinas. Por ello, si te las comes con un filete tendr\u00e1s una sobrecarga de ellas. \u00bfLo mejor? Con verdura.9-Come dos cucharadas de aceite de oliva al d\u00eda, adem\u00e1s de frutos secos (que son buenos para la memoria).10-No bebas tanto alcohol. Engorda mucho.", "title": "Claves b\u00e1sicas y r\u00e1pidas para adelgazar con la llegada del verano", "url": "http://www.abc.es/salud/habitos-vida-saludable/abci-dieta-coherente-claves-basicas-y-rapidas-para-adelgazar-llegada-verano-201606011357_noticia.html", "keywords": "dieta,verano,comer,coherente,sano", "date": "2016-06-01", "id": "d65f20cc5b6b7cb8215bca273f39a43f58e69927", "summary": "El Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n de Argentina te desvela los secretos para comer realmente sano"}, {"article": "\u00c1vilaActualizado:01/06/2016 18:49hEl ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha dicho hoy que el pr\u00f3ximo 26 de junio se decide entre una opci\u00f3n \u00abclaramente constitucionalista\u00bb del PP y otra \u00abclaramente populista\u00bb representada por la coalici\u00f3n Unidos Podemos.Garc\u00eda-Margallo, que ha inaugurado la Escuela de Verano \u00abLos populismos en el siglo XXI\u00bb, organizada por la Universidad Cat\u00f3lica de \u00c1vila (UCAv) y el diario La Raz\u00f3n, ha comentado a los periodistas que las pr\u00f3ximas elecciones son \u00abcapitales\u00bb.Y ello, teniendo en cuenta que tras esos comicios habr\u00e1 que enfrentarse a \u00abretos\u00bb que no exist\u00edan desde el a\u00f1o 1977, en referencia a asuntos como la forma de afrontar el terrorismo internacional, la pertenencia de Espa\u00f1a a la uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria de Europa, el modelo econ\u00f3mico y el \u00abdesaf\u00edo secesionista\u00bb de Catalu\u00f1a.En este contexto ha comentado que los ciudadanos deben considerar \u00abcu\u00e1les son las opciones\u00bb que se presentan a estos comicios y si las \u00absoluciones m\u00e1gicas\u00bb que plantean los movimientos que \u00abse identifican con estos movimientos populistas son las que van a darles satisfacci\u00f3n a ellos y a los que vienen detr\u00e1s\u00bb.El ministro en funciones ha argumentado que en v\u00edsperas de las elecciones generales existen \u00abdos opciones posibles\u00bb que ha definido como \u00abclaramente constitucionalista\u00bb y \u00abclaramente populista\u00bb.De esta \u00faltima ha dicho que \u00abno es un fen\u00f3meno original de Espa\u00f1a\u00bb, poniendo como ejemplo lo sucedido en las \u00faltimas elecciones presidenciales austr\u00edacas, el refer\u00e9ndum sobre la posible salida del Reino Unido de la Uni\u00f3n Europea o los sondeos que apuntan al Frente Nacional franc\u00e9s como una fuerza con posibilidades de pasar a la segunda vuelta.En este contexto, Garc\u00eda-Margallo ha reconocido que el asunto de los populismos es \u00abde absoluta actualidad, pero no es nuevo\u00bb, ya que \u00aben Europa se vivi\u00f3 tras la guerra del 14 al 18\u00bb, cuando, tras \u00abla amenaza de un avance bolchevique empezaron a crearse movimientos totalitarios de signo contrario\u00bb.Tras referirse igualmente al \u00abfen\u00f3meno\u00bb Donald Trump en los Estados Unidos, el ministro de Asuntos Exteriores en funciones ha sostenido que la situaci\u00f3n actual es producto de \u00abla resaca, la secuela de la crisis de 2007\u00bb.\u00abCuando se produce una crisis tan severa, que exige unos sacrificios tan importantes a toda la poblaci\u00f3n y sobre todo a las clases medias, es explicable que haya fen\u00f3menos de protesta como los movimientos populistas\u00bb, ha argumentado Garc\u00eda-Margallo.En este sentido, ha a\u00f1adido que \u00abel problema es que los populistas aciertan a canalizar la insatisfacci\u00f3n de gran parte de la poblaci\u00f3n que ha sufrido la crisis, pero no dan soluciones realistas y posibles a los problemas que hay que afrontar\u00bb.Al ser preguntado por el procesamiento de los expresidentes de la Junta de Andaluc\u00eda, Manuel Chavez y Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n respectivamente, el ministro de Asuntos Exteriores en funciones ha preferido \u00abesperar al desarrollo del procedimiento judicial\u00bb.", "title": "Garc\u00eda-Margallo afirma que el 26-J Espa\u00f1a deber\u00e1 decidir entre la Constituci\u00f3n y el populismo", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garcia-margallo-afirma-26-j-espana-debera-decidir-entre-constitucion-y-populismo-201606011849_noticia.html", "keywords": "populismo,constitucion,margallo,elecciones", "date": "2016-06-01", "id": "87cc5a03a216b2d656a8c256c310d2e387b474a0", "summary": "El ministro de Asuntos Exteriores admite que tras los comicios habr\u00e1 que enfrentarse a \u00abretos\u00bb desaparecidos desde 1977"}, {"article": "MADRIDActualizado:03/06/2016 15:54hA medida que el ascensor sube hacia la \u00faltima planta del Hotel Urban, la sensaci\u00f3n de que se asciende a un estado mental de paz incrementa por segundos. Con el espectacular decorado que ofrecen los tejados del Madrid m\u00e1s c\u00e9ntrico, la terraza de este establecimiento de cinco estrellas gran lujo se presta a la m\u00e1s absoluta relajaci\u00f3n. Hasta hace unas semanas, la desconexi\u00f3n del mundanal ruido de la ciudad era posible a trav\u00e9s de un c\u00f3ctel nocturno o un caf\u00e9 bajo el cielo de la capital. Pero la actriz Marta Nieto a\u00f1ade ahora a esta oferta un concepto m\u00e1s profundo: clases de yoga en las alturas. \u00abUna iniciativa, que se hace por primera vez en un hotel de Madrid, para fomentar un estilo de vida saludable\u00bb, destaca Felipe Turell, director general del Hotel Urban.Marta Nieto y Toni Acosta, practicando yoga en la azotea del Hotel Urban- I. P.Cada martes y jueves por la ma\u00f1ana, de 9 a 10 horas, la \u00abyoggi\u00bb impartir\u00e1 durante 60 minutos clases personalizadas en esta terraza. Esta experta aprovecha para abordar con los asistentes trucos, ejercicios y posturas para alcanzar el equilibrio entre cuerpo y mente. \u00abNunca se es lo suficientemente mayor ni se est\u00e1 demasiado enfermo para empezar a practicar yoga\u00bb, recuerda Nieto. La actriz lleva m\u00e1s de una d\u00e9cada dedicada a explorar los beneficios que conlleva practicar esta disciplina. \u00abHan sido reconocidos incluso por la ONU\u00bb, destaca Turell. Entre los primeros privilegiados que se han apuntado a esta nueva experiencia hay clientes del hotel pero, sobre todo \u00abgente de la ciudad\u00bb. \u00abLa idea es crear un espacio com\u00fan en el que se puedan encontrar los turistas que vienen a Madrid, a nuestro hotel, con gente de la propia capital. En total, los grupos conformados no superan las ocho personas, incluida la propia entrenadora. \u00abSe trata de una experiencia s\u00faper exclusiva, pero abierta a todo el mundo. No tiene sentido hacerlo con grupos m\u00e1s numerosos\u00bb, apunta el director. \u00abMarta adapta cada ejercicio a las dolencias de cada persona que se apunte a estas clases\u00bb, a\u00f1ade. \u00abMis clases son para todos los p\u00fablicos, incluso para aquellos que no han practicado esta disciplina nunca\u00bb, asegura la \u00abyoggi\u00bb que tiene entre sus alumnos aventajados a actrices como Toni Acosta.Zumos \u00abcold pressed\u00bbZumos depurativos y multivitam\u00ednicos, tras la sesi\u00f3n de yoga- URBANEntre \u00abasanas\u00bb \u2013nombre que recibe cada una de las posiciones del yoga\u2013 el grupo consigue abstraerse con el tel\u00f3n de fondo de unas vistas privilegiadas. \u00abEl entorno favorece mucho la concentraci\u00f3n\u00bb, destaca. Las clases se ubican en un extremo de la terraza que el hotel denomina la \u00abproa\u00bb. Desde ella es posible ver el Madrid de los Austrias con sus tejados abuhardillados, al este la zona de los Borbones con sus grandes avenidas y la Casa de Campo y los Jer\u00f3nimos. Impresiona poder ver desde la azotea la parte trasera de las cuadrigas de la antigua sede del Banco de Bilbao de la calle Alcal\u00e1. Al t\u00e9rmino de las clases los asistentes disfrutan de una variedad de bebidas saludables como zumos \u00abcold pressed\u00bb \u2013depurativos y multivitam\u00ednicos\u2013 infusiones y agua con menta y lim\u00f3n para tomar bajo los rayos del sol.Sesiones: Martes y Jueves, de 9 a 10 h. Precio por sesi\u00f3n: 21 euros. Inscripci\u00f3n: 91 787 77 70 / urbanguest@derbyhotels.com", "title": "Hotel Urban, el \u00faltimo rinc\u00f3n \"zen\" para practicar yoga en las alturas", "url": "http://www.abc.es/plan-b/relajarse/abci-hotel-urban-ultimo-rincon-para-practicar-yoga-alturas-201606012349_noticia.html", "keywords": "rincon,hotel,para,ultimo,urban", "date": "2016-06-01", "id": "f82c56870cefa8221da53bdc32886d301fd722b1", "summary": "El Hotel Urban estrena la temporada de verano con clases de esta disciplina en su azotea para potenciar la vida saludable"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/06/2016 13:56hCon la llegada del buen tiempo, las escapadas y actividades al aire libre son los mejores planes para disfrutar con los m\u00e1s peque\u00f1os de la familia. Adem\u00e1s, son oportunidades \u00fanicas para pasar m\u00e1s tiempo en contacto con la naturaleza y recibir los beneficios que los espacios verdes proporcionan a la salud.Por ello, ABC propone un plan especial para pasar un d\u00eda en familia y que un fin de semana se convierta en toda una experiencia divertida y saludable: El Bosque Encantado.El Bosque Encantado es un jard\u00edn bot\u00e1nico \u00fanico en Europa, un lugar lleno de magia y fantas\u00eda en el que pasar un d\u00eda inolvidable. Sus senderos, cascadas y laberintos sorprenden tanto a padres como a hijos, y son el escenario perfecto para pasear, relajarse o perderse en ellos.Adem\u00e1s, se pueden encontrar m\u00e1s de 300 esculturas de tama\u00f1os imposibles, realizadas por los mejores artistas de arte topiario de Europa, as\u00ed como m\u00e1s de 500 especies vegetales de todo el mundo plantadas en el parque.Adem\u00e1s de todo esto, El Bosque Encantado tiene exposiciones de cactus, bons\u00e1is, plantas arom\u00e1ticas y muchas m\u00e1s opciones que hacen del entorno un espacio tranquilo, donde adem\u00e1s transita un arroyo y una de las pocas cascadas naturales de la Sierra Oeste de Madrid: la cascada Barbellido.Compra tus entradas con un 21% de descuento en Oferplan.", "title": "un plan m\u00e1gico para disfrutar en familia", "url": "http://www.abc.es/plan-b/abci-madrid-bosque-encantado-plan-magico-para-disfrutar-familia-201606012349_noticia.html", "keywords": "enantado,entradas,bosque", "date": "2016-06-01", "id": "4954fec97c12f4a7a6597dd01f90c7ac9bb2a7d7", "summary": "Oferplan ofrece descuentos para visitar el jard\u00edn bot\u00e1nico y el parque tem\u00e1tico que har\u00e1n que el fin de semana sea especial y difrente para padres e hijos"}, {"article": "MADRIDActualizado:04/06/2016 13:06hLos esclavos de hoy no guardan parecido con los que aparec\u00edan en los libros de Historia. No reman en galeras ni consagran su vida a levantar una pir\u00e1mide. Tampoco se deben a un fara\u00f3n ni le rinden tributo a un se\u00f1or feudal: son v\u00edctimas de la dictadura del tiempo y el dinero. Los esclavos del siglo XXI trabajan hasta la extenuaci\u00f3n, les fuerzan a un matrimonio que no desean o caen al pozo de la trata de blancas. Lo que hoy llaman \u00abesclavitud moderna\u00bb afecta a 45,8 millones de personas en todo el mundo, que es casi como la poblaci\u00f3n de Espa\u00f1a.El informe que la fundaci\u00f3n Walk Free public\u00f3 el 30 de mayo arroja datos que se\u00f1alan gravemente a varios pa\u00edses del mundo. Entre la esclavitud moderna se cuentan actividades como la explotaci\u00f3n laboral, los matrimonios forzados o la explotaci\u00f3n sexual. A diferencia de la grandes epidemias mundiales, la esclavitud es algo que hemos fabricado nosotros Andrew ForrestSeg\u00fan los c\u00e1lculos de este informe, el 58% de los esclavos del mundo viven en India, China, Pakist\u00e1n, Bangladesh y Uzbekist\u00e1n. En datos relativos, los pa\u00edses con mayor porcentaje de esclavos por habitante son Corea del Norte, Uzbekist\u00e1n, India, Camboya y Qatar, pa\u00eds que acoge grandes premios de motociclismo y F\u00f3rmula 1, patrocina equipos de f\u00fatbol y organizar\u00e1 el Mundial del a\u00f1o 2022. Seg\u00fan este informe, Qatar tiene 30.300 esclavos sobre una poblaci\u00f3n de 2.235.000 habitantes. \u00abA diferencia de las grandes epidemias mundiales como la malaria o el SIDA, la esclavitud es algo de nuestra propia fabricaci\u00f3n\u00bb, ha dicho Andrew Forrest, director de Walk Free, que ha realizado 42.000 entrevistas en 53 idiomas para elaborar este informe.Ni\u00f1os acuden a trabajar en la carretera que une Pyongyang con Kaesong - P. M. D\u00cdEZPa\u00edses con mayor porcentaje de esclavos:- C. del Norte: 1.100.000 esclavos / 25.155.000 hab. = 4,373%- Uzbekist\u00e1n: 1.236.600 esclavos / 31.125.000 hab. = 3,973%- Camboya: 256.800 esclavos / 15.578.000 hab. = 1,648%- India: 18.354.700 esclavos / 1.311.051.000 hab. = 1,403%- Qatar: 30.300 esclavos / 2.235.000 hab. = 1,356%Este estudio proporciona dos mapas que se\u00f1alan la costa del Oc\u00e9ano \u00cdndico como el epicentro de la injusticia. En rojo aparecen otros pa\u00edses como Corea del Norte (el que mayor porcentaje de esclavos tiene por habitante), que acent\u00faan las diferencias norte-sur.Trabajar desde los 6 a\u00f1osTras cinco a\u00f1os de guerra en Siria, la crisis de refugiados ha derivado en otras igualmente desagradables: los ni\u00f1os de la guerra, los que llevan cinco a\u00f1os sin pisar un aula, se ven obligados a trabajar desde muy peque\u00f1os. Hay ni\u00f1os sirios que aprenden a cultivar trigo antes que a multiplicar. Chavales que son cabeza de familia mucho antes de amueblar la suya: \u00abSe estima que hay 168 millones de ni\u00f1os trabajando en todo el mundo. Y, m\u00e1s de la mitad, unos 85 millones, estar\u00edan realizando trabajos peligrosos\u00bb, explica al tel\u00e9fono Eul\u00e0lia Tort, del Departamento de Pol\u00edticas de Infancia y Sensibilizaci\u00f3n de \u201c Save the children\u201d.\u00cdndice de esclavitud a nivel mundial seg\u00fan la fundaci\u00f3n Walk Free\u00abLa crisis de refugiados est\u00e1 afectando en esto \u2014incide Tort\u2014. En Siria, quedan dos millones de ni\u00f1os que no van a la escuela. Despu\u00e9s de esos cinco a\u00f1os de conflicto cada vez m\u00e1s ni\u00f1os se ven empujados a los mercados de trabajo tanto dentro de Siria como en los campos de refugiados\u00bb. Hay ni\u00f1os sirios que aprenden antes a cultivar la tierra que a multiplicarHace poco, \u201cSave the children\u201d hizo una encuesta en Siria por la que han descubierto que, en tres de cada cuatro casos, los ni\u00f1os contribuyen con su trabajo a la econom\u00eda familiar. Esta circunstancia se extiende tambi\u00e9n por los campos de refugiados: \u00abEn Jordania, cerca de la mitad de los ni\u00f1os sirios llevan dinero a casa. Y en campos de L\u00edbano hemos encontrado peque\u00f1os de seis a\u00f1os trabajando. Estos ni\u00f1os que trabajan luego tienen problemas de salud laboral que hay que sumarlos a los efectos de no ir a la escuela. Ah\u00ed Europa tenemos mucho que decir\u00bb.Espa\u00f1a, enferma de trataSeg\u00fan los datos de la fundaci\u00f3n Walk Free, en Europa viven 1.243.400 v\u00edctimas de esclavitud moderna, lo que representa el 2,7% del total mundial. Es una cifra buena comparada con otros continentes pero no esconde un problema grave: la trata de personas. En Europa, donde la legislaci\u00f3n laboral es bastante m\u00e1s estricta que en otras \u00e1reas del globo, la trata de seres humanos es la esclavitud m\u00e1s practicada. Y un mal del que no se sabe mucho. La Polic\u00eda estima que en Espa\u00f1a que hay unas 14.000 v\u00edctimas de trata entre mujeres y ni\u00f1as Eul\u00e0lia Tort\u00abLa explotaci\u00f3n sexual es la forma de trata m\u00e1s visibilizada, aunque sigue siendo pr\u00e1cticamente invisible\u00bb, apunta Roc\u00edo Mora, directora de APRAMP (Asociaci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n, Reinserci\u00f3n y Atenci\u00f3n a la Mujer Prostituida). \u00abLos casos de explotaci\u00f3n laboral conocidos son m\u00e1s escasos. Y la trata con otros fines, en Espa\u00f1a, casi apenas se conoce, lo que no quiere decir que no exista\u00bb. Coincide en esta duda Eul\u00e0lia Tort, quien desde \u201cSave the children\u201d tambi\u00e9n aborda este problema: \u00abEn Espa\u00f1a, seg\u00fan los datos de 2014 y en 2014 solo se detectaron 17 casos de ni\u00f1as en manos de proxenetas. Despu\u00e9s la Polic\u00eda estima que habr\u00eda unas 14.000 v\u00edctimas entre ni\u00f1as y adultas solo en nuestro pa\u00eds. Pero otras ONGS hablan de 45.000. Esta disparidad es un dato alarmante porque no arroja luz sobre la verdadera magnitud del problema\u00bb.La esclavitud moderna, cifra por cifra- Hay 45,8 millones de esclavos hay en el mundo, que es casi el equivalente a toda la poblaci\u00f3n de Espa\u00f1a.- El 58% de esos esclavos viven repartidos entre cinco pa\u00edses: India, China, Pakist\u00e1n, Bangladesh, Uzbekist\u00e1n.- Solo en Europa viven hoy 1.243.400 v\u00edctimas de esclavitud. Representan el 2,7% del total mundial.- Pa\u00edses con m\u00e1s esclavos por cada 100 habitantes: Corea del Norte, Uzbekist\u00e1n, Camboya, India y Qatar.- Hay 168 millones de ni\u00f1os trabajando en todo el mundo. Y unos 85 millones estar\u00edan realizando trabajos peligrosos- Para elaborar este informe, la fundaci\u00f3n Walk Free han realizado 42.000 entrevistas en 53 idiomas.", "title": "Trata de personas y explotaci\u00f3n laboral: la esclavitud del siglo XXI que afecta a Europa", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-trata-personas-y-explotacion-laboral-esclavitud-siglo-afecta-europa-201606011903_noticia.html", "keywords": "laboral,esclavitud,explotacion,personas,trata", "date": "2016-06-01", "id": "c7db5a447f6ad67194d00e23c378821de24c1748", "summary": "Corea del Norte y la India lideran el ranking de los pa\u00edses con peores \u00edndices de esclavitud, pero Espa\u00f1a y Europa tienen un problema con el abuso de menores y la gesti\u00f3n de los refugiados"}]