[{"article": "VALENCIAActualizado:29/06/2016 16:59hNuevo golpe al tr\u00e1fico de drogas en la provincia de Valencia. Agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda han detenido en su domicilio de la localidad valenciana de Sagunto a un hombre de 27 a\u00f1os, de origen espa\u00f1ol, como supuesto autor de un delito de tr\u00e1fico de drogas al hallar en su domicilio 6.756 gramos de hach\u00eds y 39 de marihuana, as\u00ed como efectos para manipular droga.Seg\u00fan informa la Polic\u00eda, en el registro de su vivienda tambi\u00e9n se intervinieron 950 euros en efectivo, dos b\u00e1sculas de precisi\u00f3n, una defensa extensible y unos grilletes.Las investigaciones se iniciaron a principios de mayo al tener conocimiento los polic\u00edas de que un hombre se estar\u00eda dedicando a distribuir hach\u00eds en Sagunto.Durante las investigaciones, los polic\u00edas establecieron diversos dispositivos de vigilancia en las inmediaciones del domicilio del sospechoso, averiguando que este lo usaba para la venta de sustancias estupefacientes, principalmente hach\u00eds y marihuana.El posterior registro en el domicilio finaliz\u00f3 con la detenci\u00f3n del sospechoso, con antecedentes policiales y ya en prisi\u00f3n tras haber sido puesto a disposici\u00f3n judicial.", "title": "Detienen a un traficante en su casa de Sagunto con siete kilos de hach\u00eds", "url": "http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-detienen-traficante-casa-sagunto-siete-kilos-hachis-201606291659_noticia.html", "keywords": "hachis,sagunto,detenido", "date": "2016-06-29", "id": "e5f40c60a02ec2cd16b73c6b36134bb1eacd6f94", "summary": "El apresado utilizaba el domicilio para vender la droga"}, {"article": "LONDRESActualizado:29/06/2016 21:50hTras pasar por una desagradable cena el martes en Bruselas, David Cameron tal vez se desahog\u00f3 con Jeremy Corbyn. Este mi\u00e9rcoles, al final de la sesi\u00f3n de control, fue dur\u00edsimo con el l\u00edder laborista, cuestionado despu\u00e9s de que el 81% de sus diputados votasen a favor de relevarlo. \u00abEl inter\u00e9s de mi partido ser\u00eda que usted siguiese ah\u00ed sentado \u2013dijo mirando a Corbyn, ubicado en la bancada de enfrente-, pero no es el inter\u00e9s nacional. Por el amor de Dios, hombre, \u00a1v\u00e1yase!\u00bb. El veterano l\u00edder de la oposici\u00f3n, que est\u00e1 mostrando una piel de rinoceronte en esta crisis, encaj\u00f3 el mandoble imperturbable.La sesi\u00f3n de control fue extra\u00f1a: un l\u00edder laborista con un mot\u00edn a bordo y que se atornilla a su cargo frente a un primer ministro ya de salida, que ser\u00e1 sustituido antes del 9 de septiembre. Corbyn intent\u00f3 llevar la sesi\u00f3n de control como si fuese un d\u00eda cualquiera y desglos\u00f3 su habitual inventario de supuestos desastres que estar\u00eda provocando en el pa\u00eds la \u00abausteridad tory\u00bb. Cameron, que normalmente es un parlamentario educado, deb\u00eda estar escocido por su velada en Bruselas y por la herida del refer\u00e9ndum, porque le contest\u00f3 que parec\u00eda \u00abun disco rayado\u00bb. \u00abCualquiera que sea el problema, solo propone m\u00e1s gasto y m\u00e1s deuda. Pero no puede haber estabilidad econ\u00f3mica sin unas cuentas s\u00f3lidas. Se ha probado en todo el mundo, hasta en uno de sus pa\u00edses favoritos, Venezuela\u00bb.La bancada laborista, que ya ha hecho p\u00fablico votando su apabullante rechazo a Corbyn (172 en contra, 40 a favor), opt\u00f3 por la t\u00e9cnica de guardar un absoluto e ins\u00f3lito silencio durante la intervenci\u00f3n de su l\u00edder, que en la dial\u00e9ctica parlamentaria inglesa siempre es jaleado con voces de aliento. Cameron se mostr\u00f3 tambi\u00e9n dolido por la floja campa\u00f1a de Corbyn a favor del Remain: \u00abUsted dice que lo dio todo. Odiar\u00eda saber c\u00f3mo es la cosa cuando no lo intenta\u00bb. El l\u00edder laborista se ha defendido estos d\u00edas ante reproches similares de los suyos diciendo que dos tercios de los votantes habituales del partido eligieron la permanencia.Corbyn repiti\u00f3 hoy a Sky televisi\u00f3n que \u00abdefinitivamente\u00bb se presentar\u00e1 como candidato a cualquier proceso de primarias que se abra para echarlo. Su tesis y la de su equipo es que se trata de un golpe palaciego de diputados de Westminster y las bases est\u00e1n con \u00e9l. Puede que sea cierto. Tras el Brexit se ha detectado un aumento de la afiliaci\u00f3n al Partido Laborista, que se interpreta como simpatizantes que se dan de alta para proteger a Corbyn, \u201cJez\u201d, cuando emplean el apodo afectuoso.Ed Miliband, el anterior dirigente laborista, callado prudentemente durante el mot\u00edn que comenz\u00f3 el domingo, le ha pedido hoy por fin que renuncie: \u00abMe preocupan mi pa\u00eds y mi partido y su situaci\u00f3n es insostenible\u00bb, ha dicho, aclarando previamente que \u00abno soy blairista ni he participado en complots\u00bb. En t\u00e9rminos parecidos se ha expresado el ex premier laborista Gordon Brown, que considera que su retirada \u00abes lo mejor para el partido y para los propios seguidores de Corbyn\u00bb. \u00abSe tiene que ir, porque sabe que el grupo parlamentario no tiene fe en \u00e9l\u00bb, razona Brown, en su d\u00eda un l\u00edder tambi\u00e9n muy impopular.Pero van a tener que echarlo con agua caliente. Los aspirantes a desafiarlo son su n\u00famero dos, el jovial y tranquilo Tom Watson, de 49 a\u00f1os, y Angela Eagle, que hoy no ha querido hablar cuando una nube de c\u00e1maras la aguardaba ante su casa. Eagle, de 55 a\u00f1os, la primera diputada con una hermana gemela en los Comunes. Estudi\u00f3 en Oxford, fue secretaria de Estado del Tesoro bajo Gordon Brown y es una lesbiana que sali\u00f3 del armario en 1997.", "title": "Cameron a Corbyn: \"Por el amor de Dios, hombre, \u00a1v\u00e1yase!\"", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-cameron-corbyn-amor-dios-vete-201606291413_noticia.html", "keywords": "corbyn,cameron", "date": "2016-06-29", "id": "7d7d8940af92a2cc9947aa3da0266e59114c5152", "summary": "Gordon Brown y Ed Miliban piden tambi\u00e9n al l\u00edder laborista que renuncie"}, {"article": "MadridActualizado:29/06/2016 09:51hUn cami\u00f3n de grandes dimensiones ha volcado esta ma\u00f1ana a la altura del kil\u00f3metro 31 de la M-50 en una curva muy pronunciada en la salida de Valdeming\u00f3mez y los bomberos del Ayuntamiento de Madrid han rescatado al conductor de la cabina, tareas que han durado durante una hora ya que hab\u00eda quedado deformada la estructura por el impacto. El conductor ha sido trasladado intubado al hospital Gregorio Mara\u00f1\u00f3n con pron\u00f3stico reservado ante la posibilidad de fractura de cr\u00e1neo tras el accidente.As\u00ed lo indican a Europa Press fuentes de Emergencias Madrid para detallar que, a causa del accidente, la carga del cami\u00f3n consist\u00eda en escombros y basura que han sido esparcidas por el volcado del cami\u00f3n. A la zona se han desplazado dotaciones de bomberos y del Samur Protecci\u00f3n Civil. Los bomberos han esparcido espuma para controlar el vertido de gasoil que perd\u00eda el cami\u00f3n.Adem\u00e1s, el conductor ha tenido que ser rescatado por los bomberos, actuaci\u00f3n que ha durado m\u00e1s de una hora puesto que la cabina ha quedado bastante da\u00f1ada tras el vuelco. Una vez rescatado, los sanitarios del Samur han constado que el conductor estaba consciente y orientado pero muy agitado por lo ocurrido.", "title": "Vuelca un cami\u00f3n en Valdeming\u00f3mez y los bomberos emplean una hora para rescatar al conductor", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-vuelca-camion-altura-valdemingomez-y-bomberos-emplean-hora-para-rescatar-conductor-201606290947_noticia.html", "keywords": "valdemingomez,camion,accidente,vuelco", "date": "2016-06-29", "id": "01ad8831b5d803b3e9300ffa79d3963795bbc992", "summary": "A causa del accidente, la carga del cami\u00f3n consist\u00eda en escombros y basura que han sido esparcidas por la M-50"}, {"article": "MadridActualizado:29/06/2016 12:13hAgentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido a cinco j\u00f3venes, uno de ellos menor de edad, y ha desmantelado un cap\u00edtulo de labanda latina de los Trinitarios. Los arrestados ten\u00edan como punto de encuentro varias viviendas, que hab\u00edan ocupado ilegalmente, y que utilizaban como centros de captaci\u00f3n o reclutamiento de nuevos miembros de la banda. En los seis registros practicados se han incautado dos armas de fuego, varias armas blancas y diversa sustancia estupefaciente.La investigaci\u00f3n comenz\u00f3 hace varios meses. Los agentes tuvieron conocimiento de la existencia de varias viviendas que hab\u00edan sido ilegalmente ocupadas por miembros de la banda latina de los trinitarios. Tras constatar tales hechos, los polic\u00edas pudieron comprobar que los inmuebles eran utilizados como puntos de reuni\u00f3n, lugar derefugio de menores de edad fugadosy centros de captaci\u00f3n o reclutamiento de nuevos miembros de la banda.Una vez obtenido el correspondiente mandamiento, los investigadores efectuaron seis registros de viviendas en Madrid y en cuatro municipios pr\u00f3ximos, procediendo a la detenci\u00f3n de cinco miembros de la banda Trinitarios. As\u00ed mismo se incautaron dos armas de fuego, varios cartuchos, una defensa extensible, armas blancas y sustancia estupefaciente. Una vez realizados los registros, todos los inmuebles fueron entregados a sus leg\u00edtimos propietarios.La investigaci\u00f3n ha sido llevada a cabo por agentes de la Brigada Provincial de Informaci\u00f3n, perteneciente a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid.", "title": "Detenido un grupo de trinitarios que \"okupaban\" pisos para establecer sus sedes", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-detenido-grupo-trinitarios-okupaban-pisos-para-establecer-sedes-201606291147_noticia.html", "keywords": "tetuan,capitulo,trinitarios", "date": "2016-06-29", "id": "899453ad84f9599752a0dec26f129cfaec697c23", "summary": "Entre los arrestados est\u00e1 el jefe del cap\u00edtulo de Tetu\u00e1n, que usaba los inmuebles refugios de menores de edad fugados y centros de captaci\u00f3n o reclutamiento de nuevos miembros de la banda"}, {"article": "MADRID.- La Guardia Civil se ha personado este mi\u00e9rcoles en la sede del banco suizo Mirabaud para requerir informaci\u00f3n relacionada con el blanqueo de capitales en el marco de la investigaci\u00f3n abierta en la Audiencia Nacional por la 'lista Falciani', han informado a Europa Press fuentes de la investigaci\u00f3n.Los agentes han solicitado informaci\u00f3n sobre sociedades vinculadas a esta entidad por su posible conexi\u00f3n con el entramado de blanqueo de capitales en el que habr\u00eda participado el banco suizo HSBC, desencadenante de la investigaci\u00f3n que se sigue en la Audiencia Nacional.Mirabaud Espa\u00f1a ha confirmado haber recibido esta petici\u00f3n de las autoridades espa\u00f1olas y, seg\u00fan fuentes de la compa\u00f1\u00eda, est\u00e1n prestando su \"m\u00e1xima colaboraci\u00f3n para poder facilitar en todo momento la informaci\u00f3n requerida\". Se trata de la tercera ocasi\u00f3n en la que la Guardia Civil requiere informaci\u00f3n a entidades bancarias con sede en Espa\u00f1a. Las anteriores ocasiones fueron el 7 de junio en la sede del banco BNP en Madrid y el 3 de este mismo mes en la del Banco Santander en Boadilla del Monte (Madrid). La causa est\u00e1 siendo instruida desde el juzgado central n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional y es la Unidad de Crimen Organizado La causa est\u00e1 siendo instruida desde el juzgado central n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional y es la Unidad de Crimen Organizado (UCO) del Instituto Armado la encargada de requerir la informaci\u00f3n en relaci\u00f3n con movimiento bancarios de cuentas que operaban desde estas entidades financieras.La investigaci\u00f3n arranc\u00f3 en junio de 2013 con una denuncia formulada por la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n. El Ministerio P\u00fablico se apoyaba en la documentaci\u00f3n y en soportes inform\u00e1ticos aportados por Herv\u00e9 Daniel Marcel Falciani, informaci\u00f3n derivada de su experiencia laboral en HSBC Private Bank Suisse.La denuncia detallaba hechos presuntamente constitutivos de delitos contra la Hacienda P\u00fablica y de un delito continuado de blanqueo de capitales cometidos por residentes en territorio nacional. 40 evasores Tambi\u00e9n en el marco de la causa abierta a ra\u00edz de la 'lista Falciani', el titular del Juzgado Central de Instrucci\u00f3n 5, Jos\u00e9 de la Mata, remiti\u00f3 este mes a los juzgados territoriales de toda Espa\u00f1a 40 piezas relacionadas con distintas personas o grupos familiares, sospechas de defraudar a Hacienda a trav\u00e9s de sus cuentas en este banco.Determinando caso por caso la competencia judicial, el juez De la Mata concluy\u00f3 que por las cuant\u00edas supuestamente defraudadas, la competencia debe ser la de los juzgados del lugar donde resid\u00edan fiscalmente los investigados en el momento de la consumaci\u00f3n de los delitos, junio de 2008. En todos los casos se investiga un delito contra la Hacienda P\u00fablica.", "title": "La Guardia Civil se persona en la sede del banco suizo Mirabaud para pedir informaci\u00f3n sobre la 'lista Falciani'", "url": "http://www.publico.es/politica/guardia-civil-persona-sede-del.html", "keywords": "persona,banco,Civil,Guardia,sede", "date": "2016-06-29", "id": "9176cf2cbab668c18745f3c83a4a4022396a245c", "summary": "Los agentes han solicitado informaci\u00f3n sobre sociedades vinculadas a esta entidad por su posible conexi\u00f3n con el entramado de blanqueo de capitales en el que habr\u00eda participado el banco suizo HSBC."}, {"article": "Actualizado:29/06/2016 17:34hEl actor Imanol Arias ha asegurado al juez este mi\u00e9rcoles que su voluntad es abonar hasta el \u00faltimo c\u00e9ntimo de euro lo antes posible, ahora que es consciente del error cometido al tributar sus rentas, raz\u00f3n por la que est\u00e1 imputado en la Audiencia Nacional por fraude fiscal. El actor, que est\u00e1 acusado de defraudar 2,1 millones de euros, ha relatado que siempre confi\u00f3 en el despacho de abogados Nummaria, al que siempre pidi\u00f3 que todas las gestiones se hicieran de forma legal. Tras una comparecencia de m\u00e1s de una hora, el actor se ha marchado en un coche con su abogada, sin atender a los medios de comunicaci\u00f3n. Arias, que representa el papel de \"Antonio Alc\u00e1ntara\" en la serie \"Cu\u00e9ntame c\u00f3mo pas\u00f3\", ha narrado al juez que iba una vez al a\u00f1o al despacho de abogados y que se enter\u00f3 de las irregularidades cuando estall\u00f3 el esc\u00e1ndalo, seg\u00fan las mismas fuentes. La Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n le acusa de defraudar 2,18 millones de euros, sobre todo de lo cobrado en la serie, durante cinco ejercicios fiscales: desde 2010 a 2014. En total, el Ministerio P\u00fablico considera que los dos actores, Imanol Arias y Ana Duato (el m\u00edtico matrimonio Alc\u00e1ntara en la serie de TVE \u00abCu\u00e9ntame c\u00f3mo paso\u00bb), dej\u00f3 de pagar a Hacienda casi 3 millones de euros: 2.983.100 millones de euros.Las explicaciones de Arias han ido en consonancia con lo que declar\u00f3 el jefe de Nummaria, Fernando Pe\u00f1a, el supuesto cabecilla de la trama de evasi\u00f3n, quien asegur\u00f3 al juez que no entend\u00eda por qu\u00e9 estaban siendo investigados Arias y Duato. La actriz tambi\u00e9n se desvincul\u00f3 de la gesti\u00f3n de sus tributos, para lo que confi\u00f3 en el bufete de abogados. Seg\u00fan la querella de Anticorrupci\u00f3n, el despacho de abogados ide\u00f3 una compleja trama de sociedades que lleg\u00f3 hasta Reino Unido y Costa Rica, con el objetivo de ocultar las rentas de los clientes. La f\u00f3rmula emple\u00f3 a las llamadas Agrupaciones Europeas de Inter\u00e9s Econ\u00f3mica (AEIE), cuyo esp\u00edritu es permitir que se monten negocios en varios pa\u00edses europeos. El Ministerio P\u00fablico asegura que estas compa\u00f1\u00edas no ten\u00edan ninguna actividad: eran una tapadera.", "title": "Imanol Arias asegura al juez que quiere pagar todo el dinero debido a Hacienda lo antes posible", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-imanol-arias-asegura-juez-quiere-pagar-todo-dinero-debido-hacienda-antes-posible-201606291239_noticia.html", "keywords": "imanol,dinero,arias,devolvera", "date": "2016-06-29", "id": "ff106e55c1da84289438498b625c9ad5df220923", "summary": "El actor explica que confi\u00f3 en su despacho de abogados, al que pidi\u00f3 que todo fuera legal"}, {"article": "MadridActualizado:29/06/2016 22:47hLa primera decisi\u00f3n del Comisionado de la Memoria Hist\u00f3rica que se ha llevado a Pleno este mi\u00e9rcoles ha caldeado el clima de la C\u00e1mara madrile\u00f1a. Se ha aprobado la retirada de distinciones y t\u00edtulos al general Moscard\u00f3, Arias Navarro y otras doce entidades con los votos a favor de Ahora Madrid, PSOE y Ciudadanos, pero se ha encontrado con la oposici\u00f3n del PP porque, como ha explicado el concejal popular Pedro Corral, se trata de una correcci\u00f3n \u00absesgada\u00bb, \u00abincompleta\u00bb, con \u00abfalta de rigor\u00bb y, de nuevo, alg\u00fan error.El edil que fuera responsable de la la Cultura en los \u00faltimos a\u00f1os de Gobierno de Ana Botella ha expuesto que la anulaci\u00f3n de los honores propuestos se extinguen cuando fallecen los homenajeados, algunos de ellos llevan muertos m\u00e1s de 60 a\u00f1os. \u00ab\u00bfQu\u00e9 estamos votando? \u00bfA qu\u00e9 estamos jugando?\u00bb, ha amonestado Corral.El pol\u00edtico del PP ha recriminado las \u00abprisas electorales de Ahora Madrid\u00bb, que ha llevado, a su juicio, a que finalmente la lista de mandatarios que mantienen las distinciones \u00abhace empalidecer a la lista preparada al Comisionado\u00bb porque se dejan fuera m\u00e1s reconocimientos de la Guerra Civil y la dictadura. Ha criticado que proponen retirar el t\u00edtulo de Hijo Predilecto a Arias Navarro, pero le mantienen la Medalla de Honor, \u00ablo mismo que al obispo Eijo de Garay, le proponen quitar la Medalla de Oro de Madrid, pero le dejan el t\u00edtulo de Hijo Adoptivo, y a Blas P\u00e9rez Gonz\u00e1lez , al que le quitan la Medalla de Oro, pero no la de Honor que tambi\u00e9n tiene. \u00bfQu\u00e9 significa esto?\u00bb. Tambi\u00e9n ha reprochado que se haya presentado la medida antes de lo establecido. \u00ab\u00bfPero no hab\u00edamos quedado en que el Comisionado emitir\u00eda su dictamente en un a\u00f1o, se\u00f1or Valiente? No ha pasado ni un mes y medio desde su formaci\u00f3n y ya lo est\u00e1n manipulando para que dictaminaran a toda velocidad sobre una documentaci\u00f3n tambi\u00e9n preparada a toda pastilla, sesgada, incompleta, con falta de rigor. Parece como si el se\u00f1or Valiente hubiera contratado de nuevo, de tapadillo, a esa famosa C\u00e1tedra de Memoria Hist\u00f3rica de la Complutense, coautora de los disparates y las irregularidades de la se\u00f1ora Mayer\u00bb.\u00abCondecoraciones ro\u00f1osas\u00bbCorral ha sacado a la palestra un error cometido por el Comisionado. La Organizaci\u00f3n Juvenil Espa\u00f1ola nunca tuvo ninguna Medalla de Oro de Madrid, como se inform\u00f3 en nota de prensa, sino la Medalla a la Organizaci\u00f3n Juvenil de Madrid. \u00abA ustedes todos estos errores, confusiones, meteduras de pata parece que les dan igual. La cuesti\u00f3n era sacar del ba\u00fal antes de las elecciones para llevarse algo de Memoria Hist\u00f3rica a la boca y una colecci\u00f3n de condecoraciones ro\u00f1osas, tanto, que si e pinchas o te cortas con ellas te tienen que poner la vacuna antitet\u00e1nica\u00bb, ha subrayado.La concejal de Ciudadanos Sof\u00eda Miranda ha aplaudido la primera medida del Comisionado, pero ha reprendido al partido de Gobierno por la falta de documentaci\u00f3n y el poco margen para analizarlo. \u00abNos hubiera gustado poder analizado de otra manera con informes y expedientes m\u00e1s completos, y no un correo diez horas antes de votar esta comisi\u00f3n. Para monumentos o el callejero, tenemos que tener m\u00e1s informaci\u00f3n\u00bb, ha censurado.La edil socialista Mar Espinar ha celebrado que se est\u00e9n \u00abengrasando por fin los mecanismos de una ley que el PP se neg\u00f3 a aplicar\u00bb. Mauricio Valiente, de Ahora Madrid, el responsable del Comisionado, ha negado que hubiera falta de informaci\u00f3n. \u00abHa habido un expediente perfectamente documentado con el trabajo que se ha hecho en los archivos. En esta pol\u00edtica de memoria que estamos construyendo, sobran trucos, poses, sobran maniobras para distraer la atenci\u00f3n y hace falta un trabajo serio y sosegado\u00bb, ha zanjado.La medidaLa propuesta del \u00f3rgano que preside la socialista Francisca Sauquillo pasa por retirar diversas menciones y distinciones de car\u00e1cter honor\u00edfico que la Corporaci\u00f3n otorg\u00f3 en su momento a diferentes personas y entidades. El Comisionado proponer quitar el t\u00edtulo de hijo predilecto de Madrid a Jos\u00e9 Moscard\u00f3 Ituarte, \u00abmilitar que particip\u00f3 en la sublevaci\u00f3n\u00bb, argumenta, y a Carlos Arias Navarro, \u00abfiscal en consejos de guerra, director general de Seguridad y presidente del Gobierno durante la dictadura de Francisco Franco\u00bb.Este \u00f3rgano recomienda tambi\u00e9n revocar la Medalla de Oro de la ciudad que en su d\u00eda les fue concedida a cinco entidades. Por un lado, la bandera de la 1\u00aa L\u00ednea de la Vieja Guardia de Falange Espa\u00f1ola Tradicionalista y de las JONS de Madrid, compuesta por combatientes falangistas en las calles del Madrid y del cuartel de la Monta\u00f1a, en el inicio de la Guerra Civil.Tambi\u00e9n se ha se\u00f1alado la Delegaci\u00f3n Provincial de Sindicatos de Madrid, porque, justifica el Comisionado, agrupaba al sindicato obligatorio para obreros y empresarios y \u00abconstituy\u00f3 un instrumento pol\u00edtico y econ\u00f3mico parejo al partido \u00fanico del r\u00e9gimen franquista, con el que trataba de encuadrar, controlar y reprimir el mundo del trabajo y de la empresa\u00bb.La Escuadra de Caza Garc\u00eda Morato, \u00abuna unidad militar a\u00e9rea del bando sublevado creada por Joaqu\u00edn Garc\u00eda Morato\u00bb, se ha incluido en la lista. \u00abSe convirti\u00f3 en una de las m\u00e1s famosas de la Aviaci\u00f3n Nacional (batalla del Jarama), algunos de cuyos integrantes lucharon despu\u00e9s en la segunda Guerra Mundial junto a la Luftwafe\u00bb, explican.La instituci\u00f3n que preside Sauquillo considera que la Organizaci\u00f3n Juvenil de Madrid fue un movimiento de voluntariado que tiene su origen en 1960, integrado en la Delegaci\u00f3n Nacional del Frente de Juventudes, \u00abdependiente a su vez de la Secretar\u00eda General del Movimiento, el partido \u00fanico del franquismo\u00bb.Apuntan tambi\u00e9n a la Delegaci\u00f3n Nacional de la Secci\u00f3n Femenina, \u00abuna parte org\u00e1nica de las que compon\u00eda el Movimiento, dedicada a la formaci\u00f3n social, cultural y pol\u00edtica de la mujer espa\u00f1ola\u00bb.Personas se\u00f1aladasEl Comisionado de Memoria Hist\u00f3rica propone al Pleno retirar las Medallas de Oro a siete personas. El primero de la lista es Blas P\u00e9rez Gonz\u00e1lez, \u00abfiscal y presidente del Tribunal Supremo y ministro de la Gobernaci\u00f3n en los a\u00f1os de represi\u00f3n de la posguerra, que colabor\u00f3 con la sublevaci\u00f3n militar\u00bb. Le sigue Leopoldo Eijo y Garay, \u00abobispo que particip\u00f3 en tareas pol\u00edticas, siendo nombrado consejero nacional de FET y de las JONS\u00bb; Pilar Primo de Rivera, \u00abjefa de la Secci\u00f3n Femenina de Falange Espa\u00f1ola, uno de los instrumentos relevantes de adoctrinamiento y propaganda pol\u00edtica de la dictadura, dedicado a la formaci\u00f3n espec\u00edfica de la mujer y cuyos valores pol\u00edticos defendi\u00f3\u00bb; Jos\u00e9 Moscard\u00f3 Ituarte, \u00abmilitar que intervino en la sublevaci\u00f3n militar\u00bb; Agust\u00edn Mu\u00f1oz Grandes, \u00abmilitar que colabor\u00f3 y particip\u00f3 en la sublevaci\u00f3n militar y que fue jefe de la Divisi\u00f3n Azul. Combati\u00f3 junto a las tropas nazis en la segunda Guerra Mundial. Fue ministro secretario general del Movimiento\u00bb.Incluyen a Jos\u00e9 Finat y Escriv\u00e1 de Roman\u00ed, \u00abdirector general de Seguridad en \u00e9poca de dura represi\u00f3n y embajador de Espa\u00f1a en la Alemania nazi\u00bb, y Camilo Alonso Vega, \u00abmilitar que particip\u00f3 en la sublevaci\u00f3n. Posteriormente fue ministro de Gobernaci\u00f3n durante la dictadura de Franco entre 1957 y 1969\u00bb.La decisi\u00f3n ha sido adoptada por unanimidad de su presidenta, Francisca Sauquillo, y los vocales Jos\u00e9 \u00c1lvarez Junco, Amelia Valc\u00e1rcel, Teresa Arenillas, Andr\u00e9s Trapiello, Santos Ur\u00edas y Octavio Ruiz-Manj\u00f3n.", "title": "El PP vuelve a sacar los colores a Carmena y a su Comisionado de la Memoria Hist\u00f3rica", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-pp-vuelve-sacar-colores-carmena-y-comisionado-memoria-historica-201606291059_noticia.html", "keywords": "comisionado,historica,memoria", "date": "2016-06-29", "id": "04dfba29e1d4475a5d732fcebd3ef9488dfa7423", "summary": "El Ayuntamiento retira los honores a Arias Navarro, Moscard\u00f3 y otras doce entidades con los votos en contra de los populares por tratarse de una correcci\u00f3n \u00absesgada, incompleta y con falta de rigor\u00bb"}, {"article": "Actualizado:20/01/2017 12:02hInspirados y aleccionados por algunos de los pesos pesados de la industria del videojuego, decenas de peque\u00f1as empresas y particulares se re\u00fanen estos d\u00edas en el Hotel Hesperia de L\u2019Hospitalet de Llobregat para dar a conocer sus proyectos. Gamelab, el congreso internacional del videojuego espa\u00f1ol, da la oportunidad desde hoy y hasta el viernes de que estudios 'indies' y potentes talentos expongan sus creaciones. Y qu\u00e9 mejor forma de hacerlo que escuchando a algunos de los referentes del sector.Esa es de alguna forma la funcionalidad de Gamelab, un espacio de debate que este a\u00f1o celebra su duod\u00e9cima edici\u00f3n con invitados de la talla de Minh Le, creador del m\u00edtico Counter Strike, uno de los videojuegos con m\u00e1s usuarios del mundo; o John Romero, dise\u00f1ador del no menos insigne Doom. Desarrolladores, dise\u00f1adores, programadores, directivos o fundadores de compa\u00f1\u00edas tratar\u00e1n en un horario ininterrumpido temas tan diversos como el futuro de la industria, las retos a encarar o el cambio en la manera de hacer ocio interactivo.En la primera jornada, el responsable de competiciones de la compa\u00f1\u00eda Electronic Arts (editora de la saga Fifa), Peter Moore, ha centrado su conferencia en uno de los 'leitmotivs' de la edici\u00f3n, los deportes electr\u00f3nicos, uno de los g\u00e9neros de la industria que m\u00e1s promete a nivel de crecimiento. \u00abEl videojuego competitivo empieza en tu habitaci\u00f3n. Todo el mundo puede ser una estrella de los eSports\u00bb, ha defendido Moore, una de las estrellas de la edici\u00f3n, ante un auditorio expectante.Por su parte, varias universidades tambi\u00e9n estar\u00e1n presentes estos d\u00edas para promocionar sus grados y m\u00e1steres en desarrollo de videojuegos, un \u00e1rea que cada vez m\u00e1s centros incorporan en sus ofertas educativas. Adem\u00e1s, en un peque\u00f1o espacio, Sony Computer Entertainment Espa\u00f1a ha habilitado para estos d\u00edas una sala donde los asistentes podr\u00e1n probar el dispositivo de realidad virtual de la PlayStation 4, que saldr\u00e1 a la venta en nuestro pa\u00eds el pr\u00f3ximo mes de octubre.Ma\u00f1ana jueves tambi\u00e9n tendr\u00e1 lugar la ceremonia de entrega de los IX Premios de la Academia de las Artes y las Ciencias Interactivas que reconocen la excelencia en la creaci\u00f3n de juegos en Espa\u00f1a sin tener en cuenta la plataforma o el g\u00e9nero. La suerte est\u00e1 echada.", "title": "Gamelab, el para\u00edso de los creadores del videojuego", "url": "http://www.abc.es/espana/catalunya/disfruta/abci-paraiso-creadores-videojuego-201606291950_noticia.html", "keywords": "videojuego,paraiso,creadores", "date": "2016-06-29", "id": "9c0b3b13bfe9f0a44f5eb3ef8b306521e47693ea", "summary": "Emprendedores del sector de toda Espa\u00f1a dan a conocer desde hoy hasta el viernes sus creaciones en el congreso que se celebra en Barcelona"}, {"article": "Actualizado:30/06/2016 13:01hEl matrimonio formado por Alejandro P\u00e9rez Calzada y Margarita Garc\u00eda Valdecasas (inspectora jefa de la ONIF) lleva un elevado nivel de vida y tiene un patrimonio importante, con vivienda en Madrid, cuatro m\u00e1s en Barcelona, yate y propiedades en Palma de Mallorca, seg\u00fan fuentes consultadas. El marido, cuyas actividades investigan la UCO y la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, disfruta de una vida relajada, le gusta dar grandes paseos y en general no puede decirse que lleve una vida agotadora, seg\u00fan los datos de la investigaci\u00f3n.P\u00e9rez Calzada salt\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n en septiembre de 2011 al conocerse que hab\u00eda decidido dar la vuelta al mundo en barco. El empresario explicaba entonces al diario Expansi\u00f3n que \u00abdespu\u00e9s de muchos a\u00f1os en la competici\u00f3n se me ocurri\u00f3 una idea: dar la vuelta al mundo en barco\u00bb. \u00abYo soy cordob\u00e9s, de tierra adentro, y nunca hab\u00eda navegado, pero me fui a estudiar a Barcelona cuando era joven y empec\u00e9 con esta afici\u00f3n a la que ya no he podido renunciar\u00bb, dec\u00eda.Ha competido en numerosas regatas, pero ten\u00eda ganas de afrontar ese reto, que deb\u00eda compaginar adem\u00e1s con su trabajo al frente de Mirabaud, una entidad que administraba una quincena de instituciones de inversi\u00f3n colectiva, con un patrimonio conjunto de 126 millones de euros.Mirabaud se constituy\u00f3 en Barcelona hace trece a\u00f1os por iniciativa de P\u00e9rez Calzada, fundador del banco barcelon\u00e9s Fibanc, de la mano de Carlos Tusquets Tr\u00edas de Bes. En 2001 vendi\u00f3 su paquete del 20% al grupo italiano Mediolanum, participado por Berlusconi por 42 millones de euros, de lo que parte invirti\u00f3 en Venture.El Fibanc le denunci\u00f3 por competencia desleal y le acusaron de haberles quitado parte de la clientela. Venture fue condenada en primera instancia a pagar 4,2 millones, pero recurri\u00f3 y ambas ambas partes llegaron a un acuerdo extrajudicial.En 2010, Calzada y sus socios enajenaron el 25% de Venture al banco suizo Mirabaud. \u00c9ste complet\u00f3 la toma de control a finales de 2011, cuando adquiri\u00f3 el resto de los paquetes accionariales. Alejandro P\u00e9rez Calzada es vicepresidente y consejero delegado.La gran pregunta ahora es c\u00f3mo puede afectar la investigaci\u00f3n a su mujer, Margarita Garc\u00eda Valdecasas, inspectora jefa de la Oficina Nacional del Fraude (ONIF), dependiente del Ministerio de Hacienda. Las fuentes consultadas por ABC creen que est\u00e1 en una situaci\u00f3n delicada y se van a analizar con lupa todas sus actuaciones relacionadas con la totalidad de las las sociedades gestoras de fondos, que es la actividad a la que se dedica su marido.", "title": "Alejandro P\u00e9rez Calzada, una vida relajada y un importante patrimonio", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-vida-relajada-y-importante-patrimonio-201606292219_noticia.html", "keywords": "calzada,perez,matrimonio", "date": "2016-06-29", "id": "922311f6512b06fb303a4c0c50004ab0b2926a8f", "summary": "El marido de la inspectora jefa de la ONIF llevaba una vida c\u00f3moda y a pesar de gestionar fondos millonarios en 2011 comenz\u00f3 a dar la vuelta al mundo en barco"}, {"article": "BOGOT\u00c1Actualizado:29/06/2016 13:55hAir Europa quiere seguir creciendo en el continente americano. Despu\u00e9s de inaugurar este martes su l\u00ednea Madrid-Bogota, ahora se encuentra en negociaciones para abrir una nueva ruta en Colombia, que unir\u00eda la capital de Espa\u00f1a con Cartagena de Indias. As\u00ed lo adelant\u00f3 el presidente de esta compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea, Juan Jos\u00e9 Hidalgo, en el aeropuerto de Barajas, minutos antes de la salida del primer vuelo a Bogot\u00e1, en el que el mismo viaj\u00f3. Una l\u00ednea que se realiz\u00f3 a bordo de uno de los aviones de \u00faltima generaci\u00f3n adquiridos por la compa\u00f1\u00eda, Dreamliner, que combina el rendimiento medioambiental y reduce de forma notable la duraci\u00f3n del vuelo. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando para crecer en China y ampliar su presencia en Am\u00e9rica del NorteHidalgo destac\u00f3 en el acto de inauguraci\u00f3n que, en su primer vuelo, la capacidad de ocupaci\u00f3n del avi\u00f3n alcanz\u00f3 el cien por cien, \u201cnunca me hab\u00eda ocurrido\u201d, se\u00f1al\u00f3, mostrando su satisfacci\u00f3n por el \u201c\u00e9xito del arranque\u201d. En este sentido, se\u00f1al\u00f3 que esto le anima a \u201cseguir apostando fuertemente\u201d por Colombia, concretamente con Cartagena de Indias: \u201cFaltan matices de unos acuerdos que se est\u00e1n realizando\u201d.Por su parte, el embajador de Colombia en Espa\u00f1a felicit\u00f3 a Hidalgo por la puesta en marcha de esta vuelo que, a su juicio, \u201ctraer\u00e1 enormes beneficios a todos\u201d y supone una \u201cventaja adicional para los colombianos que utilizan esta ruta a Madrid y para todos los que conectan a trav\u00e9s de esta ciudad. Un factor importante que puede impulsar este crecimiento es el \u201cnuevo escenario de paz\u201d.El tr\u00e1fico entre ambos pa\u00edses se ha incrementado en torno a los 70.000 viajeros en lo que va de a\u00f1o y el deseo del gobierno colombiano es que los 168.000 pasajeros que llegan a Colombia desde Espa\u00f1a se pueda pasar a 200.000.", "title": "Air Europa negocia abrir una l\u00ednea a Cartagena de Indias despu\u00e9s de inaugurar su vuelo a Bogot\u00e1", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-europa-negocia-abrir-linea-cartagena-indias-despues-inaugurar-vuelo-bogota-201606291117_noticia.html", "keywords": "cartagena,europa", "date": "2016-06-29", "id": "d66d403634309a1c3538215d33aad7c0b8fa0868", "summary": "El presidente de la aerol\u00ednea, Juan Jos\u00e9 Hidalgo destac\u00f3 en el acto de inauguraci\u00f3n que, en su primer vuelo, la capacidad de ocupaci\u00f3n del avi\u00f3n alcanz\u00f3 el cien por cien"}, {"article": "Caras largas de Vicente del Bosque con la derrota de Espa\u00f1a y ese segundo puesto en el grupo que provocar\u00e1 m\u00e1s dificultades para nuestra selecci\u00f3n. \u00abEl camino ya sabemos que no es el ideal, pero bueno, qu\u00e9 le vamos a hacer. A pesar de eso, nunca sabemos d\u00f3nde estar\u00e1 el peligro\u00bb, dijo ante la televisi\u00f3n nada m\u00e1s acabar el choque ante Croacia.Del Bosque no sac\u00f3 el bistur\u00ed o algo por el estilo. Temple y buenas maneras. \u00abVamos a defender nuestro juego. Ten\u00edamos el partido controlado y nos han cogido en un contraataque. Ya hab\u00edamos hablado mucho de Perisic, de lo peligroso que era. Y en el \u00faltimo minuto. No ha sido el resultado m\u00e1s adecuado, sin duda\u00bb.Ya en rueda de prensa, el seleccionador no encontr\u00f3 una causa para la derrota, m\u00e1s all\u00e1 de un momento desafortunado a falta de solo un minuto para el final: \u00abTen\u00edamos el resultado en la mano. No quiero defender en exceso nuestro juego, pero creo que no ha sido malo. Un despiste en el 89 que no deb\u00edamos haber consentido, pero en lo dem\u00e1s no tengo queja\u00bb. Y reiter\u00f3: \u00abLo ideal era ser primeros, pero tenemos que afrontar esta situaci\u00f3n de la mejor manera\u00bb. Tambi\u00e9n defendi\u00f3 su elecci\u00f3n de repetir el mismo once que en los dos partidos anteriores. Seg\u00fan \u00e9l, los jugadores estaban en buenas condiciones f\u00edsicas para afrontar el choque: \u00abHan estado cansados, como es normal por la temperatura y la exigencia del rival, pero los jugadores estaban bien para jugar este partido. No hay una medida exacta, pero los hemos elegido por la confianza que tenemos en su condici\u00f3n f\u00edsica\u00bb.Del Bosque, que evit\u00f3 valorar la actuaci\u00f3n de De Gea (\u00abno se le puede culpar de los goles ni debemos cargar las tintas sobre nadie\u00bb, dijo sobre el guardameta), explic\u00f3 despu\u00e9s que fueron los jugadores que estaban sobre el campo los que decidieron que Sergio Ramos lanzara el penalti: \u00abHay una serie de lanzadores y el que tiene m\u00e1s confianza lo tira\u00bb.Y cerr\u00f3 sorprendido por el gesto de Piqu\u00e9 durante el himno: \u00abNo puedo contestar. Estoy aqu\u00ed para hablar de f\u00fatbol. No lo puedo defender ni atacar porque no lo he visto\u00bb.", "title": "Del Bosque: \"No era el camino deseado\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/abci-bosque-no-camino-ideal-201606212325_noticia.html", "keywords": "Vicente del Bosque Gonz\u00e1lez", "date": "2016-06-29", "id": "9b0764522f7f3790bb716dcba9d1c987b71ae1ee", "summary": "El seleccionador cree que un despiste decidi\u00f3 el partido y se reafirma en su elecci\u00f3n del once. Sobre el gesto de Piqu\u00e9, silencio: \u00abNo lo puedo defender ni atacar porque no lo he visto\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:29/06/2016 12:13hAgentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido a cinco j\u00f3venes, uno de ellos menor de edad, y ha desmantelado un cap\u00edtulo de labanda latina de los Trinitarios. Los arrestados ten\u00edan como punto de encuentro varias viviendas, que hab\u00edan ocupado ilegalmente, y que utilizaban como centros de captaci\u00f3n o reclutamiento de nuevos miembros de la banda. En los seis registros practicados se han incautado dos armas de fuego, varias armas blancas y diversa sustancia estupefaciente.La investigaci\u00f3n comenz\u00f3 hace varios meses. Los agentes tuvieron conocimiento de la existencia de varias viviendas que hab\u00edan sido ilegalmente ocupadas por miembros de la banda latina de los trinitarios. Tras constatar tales hechos, los polic\u00edas pudieron comprobar que los inmuebles eran utilizados como puntos de reuni\u00f3n, lugar derefugio de menores de edad fugadosy centros de captaci\u00f3n o reclutamiento de nuevos miembros de la banda.Una vez obtenido el correspondiente mandamiento, los investigadores efectuaron seis registros de viviendas en Madrid y en cuatro municipios pr\u00f3ximos, procediendo a la detenci\u00f3n de cinco miembros de la banda Trinitarios . As\u00ed mismo se incautaron dos armas de fuego, varios cartuchos, una defensa extensible, armas blancas y sustancia estupefaciente. Una vez realizados los registros, todos los inmuebles fueron entregados a sus leg\u00edtimos propietarios.La investigaci\u00f3n ha sido llevada a cabo por agentes de la Brigada Provincial de Informaci\u00f3n, perteneciente a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid.", "title": "Detenido un grupo de trinitarios que \"okupaban\" pisos para establecer sus sedes", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-detenido-grupo-trinitarios-okupaban-pisos-para-establecer-sedes-201606291147_noticia_amp.html", "keywords": "tetuan,capitulo,trinitarios", "date": "2016-06-29", "id": "af4fdbdcbb3642930c002dbcc5f7d1759dde12e5", "summary": "Entre los arrestados est\u00e1 el jefe del cap\u00edtulo de Tetu\u00e1n, que usaba los inmuebles refugios de menores de edad fugados y centros de captaci\u00f3n o reclutamiento de nuevos miembros de la banda"}, {"article": "MADRIDActualizado:30/06/2016 00:33h\u00abDe pronto, el cielo se parti\u00f3 en dos y, sobre el bosque, toda la parte norte del firmamento parec\u00eda cubierta de fuego... En ese momento, hubo un estallido y una gran estr\u00e9pito. Lo sigui\u00f3 un sonido como de piedras que ca\u00edan del cielo o de pistolas que disparaban. La tierra tembl\u00f3\u00bbEl 30 de junio de 1908, el reloj acababa de dar las siete de la ma\u00f1ana en Vanavara, Siberia, cuando un hombre sentado en el porche de un comercio fue arrancado de su silla por una fuerza violent\u00edsima y sinti\u00f3 como si su ropa estuviera ardiendo en llamas. Las l\u00edneas m\u00e1s arriba son la descripci\u00f3n que varios a\u00f1os despu\u00e9s hizo a los cient\u00edficos. Los hechos han pasado a la historia como el \u00abevento Tunguska\u00bb, una gigantesca explosi\u00f3n en los cielos de Siberia que arras\u00f3 m\u00e1s de 2.000 km cuadrados de tundra. La onda expansiva fue tan fuerte que derrib\u00f3 a ciudadanos, carruajes y caballos a m\u00e1s de 500 km de distancia, y los sism\u00f3grafos de pa\u00edses tan lejanos como Gran Breta\u00f1a pudieron registrarla. Cientos de renos murieron en los alrededores, aunque no hay evidencia directa de que ninguna persona pereciera. Durante varios d\u00edas, en el norte de Europa, Asia y algunas zonas de EE.UU. un extra\u00f1o resplandor permit\u00eda leer el peri\u00f3dico en plena calle a medianoche. La primera expedici\u00f3n cient\u00edfica sobre terreno siberiano lleg\u00f3 bastante tarde, 19 a\u00f1os despu\u00e9s, en 1921, y no fue muy exitosa. El equipo de Leonid Kulik, conservador del Museo de San Petersburgo, se enfrent\u00f3 a condiciones tan duras que no pudo llegar al \u00e1rea de la explosi\u00f3n. Seis a\u00f1os m\u00e1s tarde, Kulik volvi\u00f3 a intentarlo. Curiosamente, los lugare\u00f1os rechazaban hablar del asunto porque cre\u00edan que la explosi\u00f3n hab\u00eda sido obra de un dios enfadado, pero los cient\u00edficos encontraron numerosas evidencias a su alrededor. El bosque estaba partido en dos y 80 millones de \u00e1rboles yac\u00edan a ambos lados. Cuando el grupo lleg\u00f3 al epicentro de la explosi\u00f3n se encontr\u00f3 con los \u00e1rboles en pie, pero con sus ramas y cortezas completamente removidas. Como muy bien describi\u00f3 en su d\u00eda Don Yeomans, director de la Oficina de Objetos Cercanos a la Tierra (NEOs), en el Laboratorio de Propulsi\u00f3n a Chorro (JPL) de la NASA, \u00abparec\u00eda un bosque de postes de tel\u00e9fono\u00bb. Algo parecido se encontr\u00f3 en Hiroshima tras la bomba at\u00f3mica.Hoy en d\u00eda todav\u00eda se debaten las causas del suceso, incluida la hip\u00f3tesis de un cometa, pero la mayor parte de la comunidad cient\u00edfica cree que lo m\u00e1s probable es que el \u00abevento Tunguska\u00bb fuera provocado por un asteroide de unos 37 metros de longitud. Hoy se celebra en todo el mundo el D\u00eda del Asteroide para recordar lo ocurrido y, al mismo tiempo, concienciar a la poblaci\u00f3n en general sobre los peligros reales de estas rocas espaciales y la necesidad de proteger al planeta de un impacto. La iniciativa surgi\u00f3 hace dos a\u00f1os de la mano del cineasta Grigorij Richters y del m\u00fasico y astrof\u00edsico Brian May (guitarrista de \u00abQueen\u00bb).185 bombas de HiroshimaEl asteroide de Tunguska pudo entrar en la atm\u00f3sfera terrestre a una velocidad de 53.900 km por hora, calentando el aire hasta los 24.700 \u00baC. A los 8.500 metros de altitud, la roca se fragment\u00f3 y se destruy\u00f3, produciendo una bola de fuego y liberando una energ\u00eda equivalente a 185 bombas de Hiroshima. Que se sepa, no dej\u00f3 cr\u00e1ter de impacto. Si se hubiera producido en una zona m\u00e1s densamente poblada, las v\u00edctimas se habr\u00edan contado por decenas de miles. Un asteroide como el de Tunguska penetra en la atm\u00f3sfera de la Tierra una vez cada 300 a\u00f1os, seg\u00fan los c\u00e1lculos de los cient\u00edficos. El meteorito que explot\u00f3 sobre los cielos de Chelyabinsk, tambi\u00e9n en Siberia, en febrero de 2013, fue el de mayor intensidad desde el de Tunguska. En esta ocasi\u00f3n, la roca med\u00eda 20 metros de di\u00e1metro, m\u00e1s peque\u00f1a, pero envi\u00f3 a 1.500 personas a hospitales y centros m\u00e9dicos para ser tratadas de sus heridas. Iniciativas como el D\u00eda del Asteroide pretenden que la pr\u00f3xima vez una roca mayor y m\u00e1s peligrosa no nos pille desprevenidos.", "title": "El d\u00eda en que el cielo de Siberia ardi\u00f3 y se parti\u00f3 en dos", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-asteroide-cielo-siberia-ardio-y-partio-201606291432_noticia.html", "keywords": "siberia,ardio,partio,cielo", "date": "2016-06-29", "id": "3a1fd40253fa2d27ff93dd27c01994f45e32071f", "summary": "El \u00abevento Tunguska\u00bb, que se conmemora este 30 de junio, arras\u00f3 m\u00e1s de 2.000 km cuadrados de tundra y derrib\u00f3 a personas, caballos y carruajes"}, {"article": "La banda Los Deltonos se form\u00f3 en 1986 en la localidad c\u00e1ntabra de Muriedas, con el berlin\u00e9s Hendrik R\u00f6ver liderando una formaci\u00f3n que explora las variantes de la m\u00fasica de ra\u00edces americanas. El vocalista habla sobre su \u00faltimo disco y la situaci\u00f3n actual de la banda, que no solo no nota el desgaste de tantos a\u00f1os en el mundo de la m\u00fasico sino que considera que \"ahora tenemos las cosas mucho m\u00e1s claras, as\u00ed que nos resulta mucho m\u00e1s f\u00e1cil que cuando empezamos\".El grupo de rock lleva en la escena musical 30 a\u00f1os y actualmente promociona su \u00faltimo disco, titulado 'Salud!'. Este viernes 1 de julio a las 21.00 horas estar\u00e1n en Escenario Santander, en la fiesta de presentaci\u00f3n del 'Hey Hey My Fest!', junto con los americanos J.P Harris and The Tought Choices y los logro\u00f1eses Johnny Hate. El s\u00e1bado 9 de julio continuar\u00e1 el festival con el \u00fanico concierto en Espa\u00f1a de los americanos Son Volt, la banda tambi\u00e9n procedente de Estados Unidos Ryan Bingham y el cantautor americano Marc Jonson, los australianos Stoneking y los espa\u00f1oles Peralta. \u00bfC\u00f3mo ve la escena rockera en Cantabria?Yo creo que est\u00e1 como en todas partes. Hay un par de sitios para tocar y est\u00e1 bien. El \u00fanico problema de la escena musical de Cantabria es que hay m\u00e1s conciertos que p\u00fablico.\u00bfConsidera que se les ayuda desde las administraciones p\u00fablicas?Yo no creo que la cultura tenga que depender de subvenciones del Gobierno o de la ayuda p\u00fablica. Considero que el oficio de m\u00fasico es igual que el de cartero o electricista, y a esos tampoco se les ayuda especialmente. Creo que la cosa est\u00e1 en tener claro tu proyecto y luchar por \u00e9l sin esperar que otros te ayuden a realizarlo.Despu\u00e9s de 30 a\u00f1os, \u00bfnotan desgaste o siguen con la misma fuerza que cuando empezaron?Notamos que ahora tenemos las cosas mucho m\u00e1s claras, as\u00ed que nos resulta mucho m\u00e1s f\u00e1cil que cuando empezamos.\u00bfHa habido una mejora al encargarse directamente de la grabaci\u00f3n y la producci\u00f3n de los discos?S\u00ed, mejora tu calidad de vida al dejar de tener discusiones bizantinas con directivos de compa\u00f1\u00edas. Nuestros puntos de vista difer\u00edan, as\u00ed que es m\u00e1s f\u00e1cil encargarse uno mismo. En los dos primeros discos cuesta un poco m\u00e1s porque tienes que automatizar los procesos, pero ahora ya no cuesta trabajo.En la portada de su disco 'Salud!' aparece una mujer apuntando con un rifle. \u00bfNos puede hablar un poco del significado de esa imagen?Es una foto que encontr\u00e9 en internet y me pareci\u00f3 que era una buena portada. M\u00e1s adelante averig\u00fc\u00e9 que es de una pel\u00edcula noruega del a\u00f1o 57 en la que una chica se va de excursi\u00f3n de caza con su novio y un amigo, todos podemos imaginar c\u00f3mo acab\u00f3 aquello, como el Rosario de la Aurora... La foto me parec\u00eda potente y que iba bien con el t\u00edtulo del disco.\u00bfC\u00f3mo ha recibido el p\u00fablico este trabajo?Muy bien. Eso se suele medir en el n\u00famero de canciones que la gente canta desde los primeros conciertos de la gira, y en este caso han sido cuatro o cinco canciones las que han entrado entre nuestros peque\u00f1os cl\u00e1sicos, as\u00ed que es un muy buen resultado. Yo no creo que la cultura tenga que depender de subvenciones del Gobierno o de la ayuda p\u00fablica. \u00bfCree que han cambiado de estilo musical a lo largo de todo este tiempo?No creo que hayamos cambiado de estilo, simplemente hemos evolucionado dentro de un gran tronco, que es la m\u00fasica de ra\u00edces americanas. Unas veces hemos explorado m\u00e1s unas ramas y otras veces m\u00e1s las otras, pero no creo que hayamos cambiado nunca de estilo de m\u00fasica.\u00bfEs dif\u00edcil ser m\u00fasico actualmente?Ser m\u00fasico es igual de dif\u00edcil que cualquier otra profesi\u00f3n en la que tengas que ser aut\u00f3nomo. Las penalizaciones financieras son iguales para todos. Reivindico una vez m\u00e1s la normalidad del oficio de m\u00fasico, no creo que haya que hacer especiales distinciones.\u00bfConsidera que se puede vivir de ello?Si ahora sale un grupo nuevo tiene toda la dificultad que supone hacerse una clientela. Primero tienes que convencer a la gente de que realmente te interesa lo que haces y tienes que encontrar a la gente a la que le guste lo que haces.\u00bfQu\u00e9 consejo le dar\u00eda a un grupo empieza de cero?Hacer lo que crea conveniente y hacerlo hasta las \u00faltimas consecuencias. Intentar hacer m\u00fasica definida para un cierto sector no funciona porque las modas pasan demasiado r\u00e1pido, as\u00ed que es mejor tener una cosa clara e ir a por ella.", "title": "\"Reivindico una vez m\u00e1s la normalidad del oficio de m\u00fasico\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/musico-dificil-cualquier-profesion-autonomo_0_531946906.html", "keywords": "profesion,cualquier,dificil,musico,autonomo", "date": "2016-06-29", "id": "fb33d327a1a6068265c38bcd82aefc3ed90f0d6d", "summary": "Hendrik R\u00f6ver, vocalista de Los Deltonos, defiende que \"el \u00fanico problema de la escena musical de Cantabria es que hay m\u00e1s conciertos que p\u00fablicoEl grupo tocar\u00e1 este viernes en Escenario Santander en la presentaci\u00f3n del festival 'Hey Hey My Fest!'\u00a0con los americanos J.P Harris and The Tought Choices"}, {"article": "MADRIDActualizado:29/06/2016 21:53hEl aprendizaje del ingl\u00e9s no se detiene con el curso escolar, de hecho, muchos estudiantes aprovechan las vacaciones para perfeccionar sus conocimientos. Los campamentos de verano y de los cursos intensivos en pa\u00edses de habla inglesa son los recursos tradicionales pero no siempre est\u00e1n al alcance de todos o no son la opci\u00f3n que por distintos motivos m\u00e1s les conviene. Cambridge English ha elaborado cinco planes para integrar la pr\u00e1ctica del ingl\u00e9s en el d\u00eda a d\u00eda de los estudiantes durante la \u00e9poca estival. De una manera l\u00fadica y relajada, hay muchas maneras de reforzar el ingl\u00e9s o intentar no perderlo, lo que m\u00e1s temen los estudiantes en vacaciones.Si est\u00e1s lejos de casaProgramas de intercambio: Los recursos para encontrar otro estudiante de la misma edad e intereses con quien pasar unos d\u00edas en su pa\u00eds son numerosos. No es necesario buscar solo intercambios con estudiantes nativos de habla inglesa: recordemos que la mayor\u00eda de los angloparlantes no son originarios de pa\u00edses de habla inglesa por lo que el multiling\u00fcismo implica tambi\u00e9n multiculturalidad y eso lo hace mucho m\u00e1s interesante. Una de las opciones m\u00e1s econ\u00f3micas y pr\u00e1cticas es encontrar una persona con quien intercambiar correspondencia; algunas p\u00e1gina interesantes son: International Pen Friends, Student letter exchange, My Language Exchange. Otras opciones, que funcionan de una manera parecida a las redes sociales son: World Friends y Pen Pal World. En el trabajoEl verano es tambi\u00e9n para los estudiantes una manera de obtener un dinero extra y tener sus primeras experiencias laborales. Si, adem\u00e1s, \u00e9stas se desarrollan en un entorno angloparlante o un pa\u00eds de habla inglesa, el rendimiento de la actividad es total.Sin duda, una de las opciones m\u00e1s recurridas y que mejor resultados dan a nivel de integraci\u00f3n en la vida cotidiana de un pa\u00eds es \u00abla experiencia au pair\u00bb (Au pair world). Adem\u00e1s, las empresas tienen cada vez m\u00e1s en cuenta los trabajos de voluntariado, que se pueden encontrar en p\u00e1ginas como International volunteer HQ. Para profesores, seguir ense\u00f1ando en otro pa\u00eds es siempre positivo: Teach anywhere. Y, por \u00faltimo, otras p\u00e1ginas m\u00e1s generalistas ofrecen un amplio abanico de posibilidades: Go abroad y CIEE \u2013 International programmes around the world, son algunas.Si no te vas a ning\u00fan sitioEn caso de quedarte en casa qu\u00e9 mejor que recurrir a la lectura.Para los \u00abbeginner\u00bb (A1\u2013A2):-The Gruffalo, de Julia Donaldson-Where the Wild things are, de Maurice Sendak-Room on the Broom, de Julia DonaldsonSi tu nivel es intermedio (B1):-A Wrinkle in Time, de Madeleine L\u2019Engle-Charlotte\u2019s Web, de E.B. White-The Indian in the Cupboard, de Lynne Reid Banks-A Little Princess, de Frances Hodgson BurnettSi tienes nivel (B2, Upper-intermediate):-Mrs. Frisby and the Rats of Nimh, de Robert C. O\u2019Brien-James and the Giant Peach, de Roald Dahl-Harry Potter and the Sorcerer\u2019s Stone, de J.K. RowlingSi tu nivel es avanzado (C1\u2013C2):-The Chronicles of Narnia: The Lion, the Witch and the Wardrobe, de C.S. Lewis-The Great Gatsby, de F. Scott Fitzgerald -The New York Trilogy, de Paul Auster-The Devil wears Prada, de Lauren Weisberger En el cineCada vez es m\u00e1s f\u00e1cil encontrar versiones VO (Versi\u00f3n Original) en casi cualquier cine \u2013sin olvidar la televisi\u00f3n digital-. Con tiempo para que los horarios de estas sesiones, no siempre programadas en el \u00abprime-time\u00bb, no sean un problema, la experiencia es muy gratificante. El truco est\u00e1 en elegir pel\u00edculas que presenten un buen ingl\u00e9s (no hablamos de acentos, sino de vocabulario) y buenos di\u00e1logos; tambi\u00e9n podemos ver en VO una pel\u00edcula que ya conozcamos para comprenderla as\u00ed m\u00e1s f\u00e1cilmente.Estas pel\u00edculas son las recomendadas: \u00abThe Family Stone\u00bb, \u00abSleepless in Seattle\u00bb, \u00abMorning Glory\u00bb, \u00abThe King\u00b4s Speech\u00bb, \u00abNothing Hill\u00bb, \u00abHow to lose a guy in 10 days\u00bb, \u00abBoyhood, Meet the parents\u00bb, \u00abThe Hunt\u00bb\u2026 y muchas m\u00e1s.Encuentros en ingl\u00e9sEn verano, los encuentros para hablar en ingl\u00e9s que se organizan en pubs y centros culturales no se detienen y son un foro ideal para hablar ingl\u00e9s y para conocer gente nueva.", "title": "C\u00f3mo hacer para que el \"Brexit\" no perjudique tu nivel de ingl\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-como-hacer-para-brexit-no-perjudique-nivel-ingles-201606292147_noticia.html", "keywords": "planes,vacaciones,ingles", "date": "2016-06-29", "id": "dfa4f056f5c9e4a2b3bb60f5fd13fcdb874aa8fa", "summary": "De una manera l\u00fadica y relajada, hay muchas maneras de reforzar el ingl\u00e9s o intentar no perderlo, lo que m\u00e1s temen los estudiantes en vacaciones"}]