[{"article": "Pep Carri\u00f3 es un dise\u00f1ador de larga y variada trayectoria, lo cual le convierte en una voz privilegiada para opinar sobre los retos del dise\u00f1o en un momento de primac\u00eda de la imagen pero crisis de la profesi\u00f3n16/06/2016 16:24h PABLO DELGADO ComentarLa colecci\u00f3n MINI FLUID FASHION Capsule Collection, presenta cinco sudaderas con cinco dise\u00f1os distintivosHawkers ha presentado su \u00faltimo modelo de gafas de sol, una fusi\u00f3n entre dise\u00f1o, calidad y precio que ya tienen muchos deportistas, famosos e 'influencers' del pa\u00eds15/06/2016 11:43h MATILDE FENOY ComentarLos modelos Range Rover Evoque, Honda Jazz, Renault Kadjar, Citro\u00ebn E-Mehari, Audi A4 Avant y Fiat 124 Spider son premiados por las lectoras de la revista en cada una de sus categor\u00edasDesde el 8 de junio, el dise\u00f1ador catal\u00e1n presenta al p\u00fablico una retrospectiva de su trabajo en el Museo de Artes Decorativas de MadridEn ocasiones anteponemos el estilo a la comodidad cuando ambos no son incompatibles. Ahora que con el buen tiempo los planes se multiplican, recordamos las claves para ponerse ante el volante sin riesgo algunoEmilio Gil es un pionero del dise\u00f1o espa\u00f1ol: desde su trabajo en el estudio Tau hasta su labor en el asociacionismo de la profesi\u00f3n, ha ayudado a avanzar el mundo gr\u00e1fico espa\u00f1ol. Su \u00faltimo gran trabajo es el cartel de la presente Feria del Libro06/06/2016 13:01h PABLO DELGADO ComentarLa edici\u00f3n integral de \u00abSonambient\u00bb, obra musical compuesta por Harry Bertoia a partir de sus esculturas sonoras, sit\u00faa al dise\u00f1ador italoamericano entre los grandes investigadores y ensayistas del \u00abdrone\u00bbEl famoso dise\u00f1ador de coches de lujo y deportivos SangYup Lee ser\u00e1 el Vicepresidente de Estilismo en Hyundai Design CenterEsta instalaci\u00f3n est\u00e1 compuesta por 88 paneles fotovoltaicos y por bater\u00edas de l\u00edtio-Ion El \u00abbuque insignia\u00bb del grupo Inditex ha hecho del \u00abfast-fashion\u00bb una se\u00f1a de identidad y ha logrado grandes \u00e9xitos con esta estrategiaTodas las claves para que la celebraci\u00f3n de la fiesta en casa sea todo un \u00e9xitoSe llaman NEO, son obra de Design Lab de Peugeot y solo pesan 4 kg por unidad, gracias a su fabricaci\u00f3n en titanio y carbonoProbamos el Evoque m\u00e1s potente, con el motor TD4 de 180 caballos y tracci\u00f3n 4x429/04/2016 10:47h PATXI FERN\u00c1NDEZ ComentarLas principales marcas colocan su logotipo en productos que van m\u00e1s all\u00e1 del autom\u00f3vilDos de los grandes iconos de la m\u00fasica se suman a las tendencias y van a sacar una l\u00ednea de ropa juntos. El 25% de ganancias ir\u00e1 donado a dos fundacionesEl vestido en color marfil y blanco satinado con escote coraz\u00f3n, fue realizado a mano por la Real Escuela de Costura, el atav\u00edo lo firm\u00f3 Sarah Burton, la directora creativa de Alexander McQueen, a quien denuncian por plagioLa marca presentar\u00e1 sus recientes novedades en el cert\u00e1men que se celebra en la capital del 10 al 15 de mayoLa marca brit\u00e1nica acaba de lanzar su primer SUV, el sofisticado F-PACE20/04/2016 13:33h Santiago Ib\u00e1\u00f1ez ComentarLa dise\u00f1adora cumplir\u00e1 su sue\u00f1o de incursionar en el mundo de la cosm\u00e9tica en colaboraci\u00f3n con Est\u00e9e LauderComo si de un lienzo se tratase, el ex futbolista decora cara parte de su cuerpo con pinturas que tiene gran valor para \u00e9l, aunque ha reconocido que no siempre lo aprueba su mujerEl MoMA dedicar\u00e1 al artista norteamericano una gran retrospectiva en oto\u00f1o del pr\u00f3ximo a\u00f1oEl galard\u00f3n, promovido por Fomento y dotado con 60.000 euros, reconoce la calidad de su obra, su contribuci\u00f3n al pensamiento arquitect\u00f3nico y su magisterio en las m\u00e1s prestigiosas universidades de todo el mundoLa artista de Barbados est\u00e1 preparando un documental donde mostrar su vida diaria y su evoluci\u00f3n como artista, el film ser\u00e1 dirigido por Peter Berg, director de confianza de la artista con el que ya trabaj\u00f3 en la pel\u00edcula Battleship.15/04/2016 10:25h ABC Mar\u00eda Saraiba ComentarAdem\u00e1s de la moda que viene, hablaremos de la Marca Espa\u00f1a y las distintas propuestas que nos ofrecen tiendas 100% espa\u00f1olas para la cita con la \u00abBBC\u00bb que viene todos los a\u00f1os: Bodas, bautizos y comuniones; entre otras fechas se\u00f1aladas14/04/2016 11:10h MATILDE FENOY ComentarLa ropa interior siempre ha sido un objeto de fascinaci\u00f3n. La industria de la moda le ha dado un...Aunque la esposa de Guillermo de Inglaterra intent\u00f3 sujeta la tela del vestido, el viento pudo con ellaEl Espacio Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, de la mano de The App Date, acoge desde el d\u00eda 1 abril el...Im\u00e1genes del Espacio Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica. Este acoge desde el d\u00eda 1 abril el Espacio Realidad...Declaraciones del gestor del Espacio Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, Sergio V\u00e1zquez. Este acoge desde el...Con seis programas diferentes, funci\u00f3n mantener caliente y su gran capacidad es el gran aliado en las cocinasEl exceso de calor o fr\u00edo nos frentan ante los descapotables, pero ya o son lo que eran. Ahora s\u00ed se pueden distrutar durante todo el a\u00f1o. Siempre que el presupuesto nos lo permitaLa diva del pop Lady Gaga cumple 30 a\u00f1os, repasamos sus looks m\u00e1s atrevidos de los \u00faltimos eventos p\u00fablicos en los que siempre destaca.28/03/2016 19:24h ABC-Multimedia ComentarAlicia y Jos\u00e9 son amantes de los coches cl\u00e1sicos desde hace 30 a\u00f1os. Lo que descubrieron con el inicio...La prestigiosa firma italiana ha anunciado su decisi\u00f3n y ser\u00e1 puesta en marcha a partir de la pr\u00f3xima temporada de oto\u00f1o invierno 2016/2017 Robot programable de cocina de ABC.El coste de blindar un veh\u00edculo depende del nivel de protecci\u00f3n que se pida, pero puede oscilar entre unos 10.000 y 95.000 eurosRihanna, que ya triunfa en medio mundo con su voz, es la elegida por Vogue para la portada del mes de...Trailer El recuerdo de MarnieEnric Jard\u00ed es uno de los dise\u00f1adores gr\u00e1ficos m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds en la actualidad. Portadas de libros, redise\u00f1os de medios impresos y tipograf\u00edas son s\u00f3lo alguno de los palos que ha tocado17/03/2016 17:07h PABLO DELGADO ComentarEl nuevo Range Rover Evoque Convertible16/03/2016 16:09h ABC-Multimedia ComentarEl Sugar Gallery Market de Madrid abre sus puertas el fin de semana del 12 y 13 de marzo con dise\u00f1os originales de nuevos emprendedores09/03/2016 10:57h Teresa S\u00e1nchez Vicente ComentarLa colecci\u00f3n \u00abDenim Desserts\u00bb saldr\u00e1 a la venta el pr\u00f3ximo 5 de mayo en tiendas seleccionadas de Londres, Nueva York y Hong KongAlojamientos para todos los gustos, cl\u00e1sicos o modernos, donde dormir es lo de menos07/03/2016 22:14h Paloma Santamar\u00eda ComentarUn Land Rover Discovery Sport para el D\u00eda de la Madre07/03/2016 11:00h ABC-Multimedia ComentarSe mire por donde se mire, visitar esta feria es dejarse sorprender. Descubrir libros en lo que parec\u00eda...Si algo se mueve en la moda espa\u00f1ola, est\u00e1 aqu\u00ed, en la Madrid Fashion Week, donde lo normal no tiene...El Istituto Europeo di Desing dedica, dentro de su Feria Internacional de Arte Emergente, un espacio para que los adolescentes exploren su propia imaginaci\u00f3nLa Universidad de Barcelona y el Instituto The Gaud\u00ed Research (TGRI) crean esta c\u00e1tedra con el objetivo de consolidar la investigaci\u00f3n y difusi\u00f3n al entorno de este genial arquitectoNos despertaba hoy David Delf\u00edn con un deseo, que nos saca a la calle, que nos transforma, que nos une....Reapariciones, nombres nuevos, espect\u00e1culos... cualquier motivo es bueno para no perderse esta 63\u00aa edici\u00f3n de la pasarelaMadonna ha aprovechado el paso de su gira 'Rebel Heart' por Jap\u00f3n, para presentar su firma de cosm\u00e9ticos...hablamos con Arnaud Maillard y \u00c1lvaro Castej\u00f3n antes de su paso por la Mercedes Benz Fashion Week Madrid17/02/2016 12:06h Virginia Carrasco ComentarLa exc\u00e9ntrica cantante ser\u00e1 la encargada de hacerle un homenaje de ocho minutos a su \u00eddolo en la gala de los Grammy este lunesPresentado en el Sal\u00f3n de Fr\u00e1ncfort, este modelo recurre al sonido y a la impresi\u00f3n 3-D para crear sensaciones novedosas y lograr una conducci\u00f3n intuitivaCon un traje de chaqueta y pantal\u00f3n de Gucci en color rojo brillante y sombra de ojos a juego, Lady Gaga...Land Rover cl\u00e1sicos en acci\u00f3nBrafa, la principal feria de arte antiguo belga, volvi\u00f3 este a\u00f1o la mirada m\u00e1s all\u00e1 de la pintura flamenca con un estupendo despliegue que fue de la arqueolog\u00eda al dise\u00f1o contempor\u00e1neo01/02/2016 16:29h PATRICIA ESPINOSA DE LOS MONTEROS ComentarJean Paul Gaultier ha presentado en Par\u00eds su colecci\u00f3n de Alta Costura rindiendo homenaje a la d\u00e9cada...El dise\u00f1ador italiano Giorgio Armani ha presentado sus propuestas de Alta Costura para la pr\u00f3xima temporada...La vicepresidenta del Gobierno ha sorprendido esta ma\u00f1ana en su comparecencia ante los medios con un toque de lo m\u00e1s 'chic', luciendo unas gafas de pasta negra que est\u00e1n muy de modaEl cine, el estatus que aportan o las leyendas que surgen en torno a ellos los ha convertido en piezas ansiadas. Repasamos la lista de bolsos que podemos dibujar su silueta con los ojos cerradosDavid Beckham contin\u00faa levantando pasiones en cualquier lugar donde pasa. Esta vez ha sido en Shanghai,...Muchos de nosotros ya tenemos pensado cu\u00e1l ser\u00e1 el modelito que luciremos en esta \u00faltima noche del a\u00f1o....Dentro de muy poco pondremos fin a un a\u00f1o muy intenso en el terreno de la moda, Stylight ha contado con el gur\u00fa de moda m\u00e1s jovende la historia. Jack de 9 a\u00f1os, ha repasado en este v\u00eddeo los mejores momentos fashion del a\u00f1o30/12/2015 15:07h ABC-Multimedia ComentarEmpieza la cuenta atr\u00e1s para que finalice este 2015 y la presentadora ya tiene vestido para dar las campanadasEl arte, la arquitectura o el dise\u00f1o son un granero de t\u00edtulos desde los que evadirse estas Navidades. El contrapunto lo ponen los libros de gastronom\u00eda, fotograf\u00eda e ilustraci\u00f3n21/12/2015 13:47h JAVIER D\u00cdAZ GUARDIOLA ComentarPodr\u00edan parecer distantes, pero las dos \u00faltimas muestras del Guggenheim de Bilbao \u2013la que se nutre de su colecci\u00f3n y la que repasa el dise\u00f1o africano\u2013 ofrecen muchos puntos de encuentro15/12/2015 13:08h Laura Revuelta ComentarRange Rover cruza un puente de papelFashion Academy de la mano de El Corte Ingl\u00e9s ha abierto sus puertas en el Matadero de Madrid para mostar...Diez viviendas unifamiliares en Llavaneras siguen la m\u00e1xima de adaptarse a nuevas formas de vidasLa dise\u00f1adora bromea sobre c\u00f3mo la tiene el trabajo de su pr\u00f3xima colecci\u00f3n, compartiendo una pol\u00e9mica foto en su red socialEl nuevo equipo municipal de Barcelona ha optado por una decoraci\u00f3n navide\u00f1a minimalista y alternativa...Eduardo S\u00e1nchez nos muestra, paso a paso, como realizar un recogido muy f\u00e1cil de hacer pese a que no lo parezca por su espectacular resultado final.06/12/2015 02:55h \u00d3scar Chamorro ComentarLos Duques de Cambrigde han demostado una vez m\u00e1s que les gusta la moda espa\u00f1ola. Para el primer posado... Las calles espa\u00f1olas lucen ya nuevo look porque el color, la luz, la alegr\u00eda y la magia de la...El Range Rover Sport SVR de carreras por el \u00e1rtico27/11/2015 11:20h ABC-Multimedia ComentarComenz\u00f3 encerrada en una jaula, pero la fuerza de la inigualable diva del pop puede con todo y Madonna...En medio de importantes medidas de seguridad, la Reina del Pop, ha hecho vibrar Barcelona en el primero...Madonna ha dicho 'No' al miedo, 'No' al terrorismo, 'No' a suspender una gira que por fin aterriza en...Personalidades de la moda, cine y hasta el deporte acudieron ayer a la cita m\u00e1s elegante del a\u00f1o los...Hoy es viernes y en Par\u00eds parace mentira que hayan pasado solo siente d\u00edas desde los ataques. Al mismo...Emulando a Steve McQueen 50 a\u00f1os despu\u00e9s, aparece Pedro S\u00e1nchez en el n\u00famero de diciembre de la revista...El hombre m\u00e1s sexy del mundo es David Beckham, seg\u00fan la revista People. El brit\u00e1nico reconoce que nunca...El artista suizo Gerry Hofstetter, ha realizado obras de iluminaci\u00f3n ef\u00edmeras en paisajes e iconos arquitect\u00f3nicos...Los Beckham siguen siendo el gran imperio en lo que a popularidad se refiere, David, Victoria y Brooklyn...Range Rover Evoque Convertible12/11/2015 11:52h ABC-Multimedia ComentarLos coches de los malos de Spectre - Land Rover y Jaguar05/11/2015 18:23h ABC-multimedia ComentarSu gasto en electricidad es mucho menor que el de una vivienda tradicional04/11/2015 08:57h BITACORAS.COM ComentarEntrar en el Sal\u00f3n del manga es convertirte en tu personaje favorito. Es vivir de cerca el mundo del...Gafas de escultura, trajes que son pura arquitectura, dise\u00f1o que va m\u00e1s all\u00e1 del color, \u00c1frica como nunca...Madrid es la primera ciudad que acoge un espacio art\u00edstico intervenido con flores, dentro del proyecto...El dise\u00f1ador matiza las declaraciones en las que dec\u00eda estar arruinado: \u00abFue un modo gr\u00e1fico de contar mi situaci\u00f3n\u00bb27/10/2015 09:59h PATRICIA ESPINOSA DE LOS MONTEROS ComentarPor solo 7,95 euros podr\u00e1s elegir entre ocho modelos diferentesEl Museo de Bellas Artes de Bilbao expone una colecci\u00f3n propia de unos 200 carteles que realizan un recorrido...El Museo de Bellas Artes de Bilbao expone una colecci\u00f3n propia con unos 200 carteles que realizan un...El reciente Festival de Dise\u00f1o de Londres destac\u00f3 por aquellas propuestas que permiten al usuario modificar a placer las formas originales de acuerdo con sus preferencias personales 07/10/2015 17:16h ana dom\u00ednguez siemens @la_opinionista ComentarPaco Rabanne ha presentado sus propuestas para la Primavera-verano 2016 en la Semana de la Moda de Par\u00eds. El director art\u00edstico de la firma apuesta por una feminidad techno con prendas de estilo deportivo cargadas de sensualidad. Los materiales cobran vital importancia, angora t\u00e9cnica, lurex o tejidos que simulan el foam componen la colecci\u00f3n. La malla met\u00e1lica, se\u00f1a de identidad de la casa, no falta en la propuesta para esta primavera. El dise\u00f1ador hace una reinterpretaci\u00f3n del esmoquin andr\u00f3gino y pone el \u00e9nfasis en prendas que recuerdan a la lencer\u00eda. El negro, el blanco y los colores crudos destacan en una colecci\u00f3n donde tambi\u00e9n est\u00e1n presentes los dorados y los met\u00e1licos. Dominan los vestidos mini y las faldas cortas de diferentes texturas junto con pantalones deportivos. Paco Rabanne no deja indiferente a nadie.Giorgio Armani ha presentado en Mil\u00e1n su nueva colecci\u00f3n, en la que podemos ver un claro predominio de los colores pastel y los tejidos ligeros. Junto con colores como el rosa palo o el blanco, el dise\u00f1ador tambi\u00e9n propone una paleta m\u00e1s oscura en la que encontramos azul marino o rojo, con prendas de estructuras arquitect\u00f3nicas que se complementan con accesorios muy veraniegos como grandes pamelas.La Nueva Generaci\u00f3n i20 y el Sonata tambi\u00e9n fueron galardonados por su dise\u00f1o", "title": "Noticias de Dise\u00f1o - ABC.es P\u00e1gina 3", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/diseno/pag-3.html", "keywords": "Dise\u00f1o,noticias de Dise\u00f1o", "date": "2016-06-16", "id": "eb68d01dbd58f3f24977b505e63b1a9dff54ed59", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Dise\u00f1o en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Dise\u00f1o \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 3"}, {"article": "MadridActualizado:16/06/2016 07:04hMadrid y Londres deber\u00edan volver a negociar la cosoberan\u00eda de Gibraltar en caso de que la opci\u00f3n del Brexit triunfara en el refer\u00e9ndum del pr\u00f3ximo 23 de junio en el Reino Unido, ha avisado este mi\u00e9rcoles el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo.El ministro se ha referido a la visita sorpresa que el primer ministro brit\u00e1nico har\u00e1 este jueves a Gibraltar \u2013la primera desde que lleg\u00f3 en 2010 a Downing Street\u2013. Ha querido subrayar que Espa\u00f1a y el Reino Unido son \u00absocios y aliados\u00bb, si bien mantienen \u00abprofundas diferencias\u00bb en torno a la cuesti\u00f3n de Gibraltar, unas divergencias que Espa\u00f1a no quiere que interfieran en la amistad con el Reino Unido.El jefe de la diplomacia espa\u00f1ola ha reconocido que Espa\u00f1a \u00abdesea fervientemente\u00bb que Reino Unido permanezca en la UE. \u00abPero si el 'Brexit' se produce, se crear\u00eda una situaci\u00f3n radicalmente distinta a la actual en Gibraltar y un problema de primer orden para el Pe\u00f1\u00f3n. Tendr\u00edamos pues que hablar con el Reino Unido al respecto y creo que la soluci\u00f3n m\u00e1s sensata ser\u00eda llegar a alg\u00fan tipo de acuerdo sobre cosoberan\u00eda en Gibraltar\u00bb, ha reiterado una vez m\u00e1s el ministro.Incluso con un eventual acuerdo sobre la cosoberan\u00eda \u2013que Gibraltar rechaza frontalmente\u2013 el Pe\u00f1\u00f3n seguir\u00eda siendo considerado por la comunidad internacional como un territorio pendiente de descolonizaci\u00f3n, como as\u00ed consideran a Gibraltar la Asamblea General de la ONU y el Tribunal de Justicia de la UE, ha recordado el ministro.Y es que la ONU ha \u00abreconocido en numerosas ocasiones la especificidad del proceso descolonizador de Gibraltar al se\u00f1alar que la situaci\u00f3n colonial de Gibraltar menoscaba la integridad territorial de Espa\u00f1a\u00bb, ha insistido Garc\u00eda-Margallo. \u00abNaciones Unidas ha indicado con claridad que, en el proceso de descolonizaci\u00f3n de Gibraltar, el principio que debe regir es el de restituci\u00f3n de la integridad territorial espa\u00f1ola y no una pretendida libre determinaci\u00f3n que reclaman los ocupantes de Gibraltar, por lo que Espa\u00f1a seguir\u00eda trabajando por recuperar de manera definitiva su integridad territorial\u00bb, ha abundado.Precisamente por ser un territorio pendiente de descolonizaci\u00f3n, Naciones Unidas urge a\u00f1o tras a\u00f1o a Espa\u00f1a y a Reino Unido a poner fin a esta situaci\u00f3n colonial a trav\u00e9s de negociaciones bilaterales.Garc\u00eda-Margallo ha remarcado que Espa\u00f1a, como ha puesto de relieve recientemente en la ONU, ha de hacer frente a comportamientos \u00abirresponsables\u00bb de las autoridades gibraltare\u00f1as y a graves problemas que se originan en el Pe\u00f1\u00f3n, como el contrabando de tabaco y otros derivados de que Gibraltar sea \u00abun para\u00edso fiscal, que ofrece anonimidad y secreto a evasores de impuestos y a todos aquellos que prefieran que sus identidades permanezcan ocultas en los flujos financieros que manejan\u00bb.Ha recordado tambi\u00e9n que la Comisi\u00f3n Europea tiene abierta una investigaci\u00f3n sobre el r\u00e9gimen fiscal gibraltare\u00f1o y que Gibraltar se comporta tambi\u00e9n con \u00abescaso o nulo respeto\u00bb hacia el medio ambiente en la Bah\u00eda de Algeciras.", "title": "Margallo cree que en caso de Brexit la mejor soluci\u00f3n ser\u00eda una \"cosoberan\u00eda\" sobre el Pe\u00f1\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-cree-caso-brexit-mejor-solucion-seria-cosoberania-sobre-penon-201606160404_noticia.html", "keywords": "gibraltar,soberania,margallo", "date": "2016-06-16", "id": "ab13e5ba4a81bd7c4d0d69844df27cec25ce8156", "summary": "El ministro de Exteriores en funciones se muestra molesto con la visita de David Cameron a Gibraltar"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/06/2016 09:26hEl grupo saud\u00ed Alhokair ha aceptado la oferta de un fondo gestionado por un banco de inversi\u00f3n con sede en Dubai para adquirir la cadena textil Blanco por un importe de 350 millones de riales (83,1 millones de euros) en cinco plazos anuales, seg\u00fan ha informado la firma \u00e1rabe.De esta forma, el grupo se desprende de la firma espa\u00f1ola casi dos a\u00f1os y medio despu\u00e9s de adquirirla, a principios de 2014, por m\u00e1s de 40 millones de euros con el compromiso de mantener los 1.200 empleos que ten\u00eda en ese momento.El consejo de administraci\u00f3n de la firma saud\u00ed ha evaluado la oferta y ha dado luz verde a su venta, que tambi\u00e9n ha recibido el visto bueno de la junta de accionistas, donde el presidente del \u00f3rgano de direcci\u00f3n, Fawaz Alhokair Abdulaziz, es uno de los socios del fondo de inversi\u00f3n que ha presentado la oferta.Coincidiendo con el desembarco de la firma \u00e1rabe, Blanco contaba con 245 tiendas repartidas por 23 pa\u00edses como Espa\u00f1a, Portugal, Francia, Emiratos Arabes Unidos, Reino Unido, Grecia, Qatar, Marruecos, Rusia, M\u00e9xico, y Holanda, entre otros, adem\u00e1s de tener tienda 'online' en Espa\u00f1a, Portugal y Francia.", "title": "El grupo saud\u00ed que compr\u00f3 Blanco hace m\u00e1s de dos a\u00f1os vende la cadena textil por 83 millones de euros", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-grupo-saudi-compro-blanco-hace-mas-anos-vende-cadena-textil-83-millones-euros-201606160908_noticia.html", "keywords": "saudi,blanco,venta", "date": "2016-06-16", "id": "53a34ede082c47817e8731870b9db9988bcd1115", "summary": "El consejo de administraci\u00f3n de la firma saud\u00ed ha evaluado la oferta y ha dado luz verde a su venta"}, {"article": "\"Ganemos es una empresa pol\u00edtica, una organizaci\u00f3n donde los objetivos econ\u00f3micos est\u00e1n por encima de cualquier otra cosa\". As\u00ed de contundente se expresa el concejal de Santander Antonio Mantec\u00f3n, que el pasado mes de abril fue expulsado de la estructura de esta formaci\u00f3n pol\u00edtica concebida como un partido instrumental mediante el que numerosas plataformas ciudadanas en toda Espa\u00f1a salvaron los escollos impuestos por el Ministerio del Interior para presentarse a las elecciones municipales de 2015.Mantec\u00f3n, que ahora ejerce como edil no adscrito despu\u00e9s de ser apartado del grupo municipal del que fue cabeza de lista y portavoz desde el inicio de la legislatura, denuncia de forma insistente que su situaci\u00f3n dentro del Ayuntamiento se debe \u00fanica y exclusivamente a \"una represalia\" por no haber aceptado las \"pr\u00e1cticas mafiosas y chantajistas\" de Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n, propietario de la marca electoral de Ganemos a nivel nacional, del que opina que \"comparte intereses\" con el Partido Popular. Este inscribi\u00f3 el partido en el Ministerio del Interior en agosto de 2014 para exigir ser dirigente del Guanyem impulsado por Ada Colau, entre otras personas. La situaci\u00f3n no es un hecho puntual, sino que se repite de forma casi id\u00e9ntica por todo el territorio, con casos similares en municipios de Madrid, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Cantabria, Castilla La Mancha o La Rioja. En total, m\u00e1s de una decena de los cargos electos de Ganemos el 24M \u2013del casi medio centenar que fueron elegidos, excluyendo las listas en las que participaba en coalici\u00f3n con Izquierda Unida\u2013 han decidido dar el paso y denunciar p\u00fablicamente lo que consideran \"una red de extorsi\u00f3n\" para desviar fondos p\u00fablicos a la estructura org\u00e1nica del partido controlado por Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n y lo que ellos denominan \"sus testaferros\".La inmensa mayor\u00eda de los que ahora levantan la voz han sido expulsados por no plegarse a sus condiciones o se enfrentan a expedientes disciplinarios por no aceptar lo que consideran \"amenazas y extorsiones\" de la c\u00fapula del partido, que calificado de \"normales\" las expulsiones y ha tachado de \"burdas mentiras\" las acusaciones contra su forma de actuar. Todas estas candidaturas ciudadanas y los representantes p\u00fablicos afectados anuncian ahora acciones legales -algunos casos ya est\u00e1n judicializados- y se han agrupado bajo una plataforma bautizada como Desmontando Ganemos.Seg\u00fan explican desde este colectivo, existen en todo el pa\u00eds 29 grupos municipales o candidaturas, con 49 concejales, que proceden de la marca Ganemos manejada por Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n. Sin embargo, la relaci\u00f3n de estos movimientos municipalistas con Ganemos es muy controvertida y en ella predomina el conflicto o la ausencia de comunicaci\u00f3n con la estructura nacional.De hecho, han roto con Ganemos, no mantienen relaciones org\u00e1nicas con este partido instrumental o han sufrido las \"presiones\" de Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n al menos once de las candidaturas o grupos municipales, como son los casos de Camargo y Santander, en Cantabria; Azuqueca de Henares, en Castilla La Mancha; Hospitalet, Poliny\u00e1, Palau y Sabadell, en Catalu\u00f1a; Haro, en La Rioja; Meco, en la Comunidad de Madrid, o Erandio y Bilbao, en el Pa\u00eds Vasco. Incluso, cinco de estos grupos han demandado o van a demandar judicialmente a Ganemos.Todos ellos son casos aislados entre s\u00ed, pero con denominadores comunes. Y es que las m\u00faltiples plataformas ciudadanas que surgieron a lo largo de todo el pa\u00eds tras el estallido del 15M y el posterior auge de Podemos hicieron saltar a la arena pol\u00edtica a muchos activistas de base y colectivos sociales. La decisi\u00f3n del partido que dirige Pablo Iglesias de no concurrir a las elecciones municipales salvo en puntos muy concretos del mapa dej\u00f3 hu\u00e9rfanos de siglas a estas plataformas que, ante la imposibilidad de cumplir con los tr\u00e1mites dentro del plazo previsto, recurrieron a la marca Ganemos como 'salvavidas'. Arriba, Marcelo Campos y Jimena Gonz\u00e1lez, de Ganemos Camargo. Abajo, Susana Ruiz y Antonio Mantec\u00f3n, de Ganemos Santander S\u00ed Puede. Todos ellos denuncian amenazas y extorsiones. | JOAQU\u00cdN G\u00d3MEZ SASTRE Llamadas, amenazas y extorsionesEn la media docena de casos contrastados por este diario, el modus operandi ha sido muy similar. En las negociaciones que mantuvieron con Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n o sus personas de confianza \"todo fueron facilidades\". Sin exigencias, sin contraprestaciones, sin obligaciones econ\u00f3micas o pol\u00edticas. \"Nos prometieron absoluta autonom\u00eda e independencia\", relata Francisco Samir, cabeza de lista de Ganemos Goazen Bilbao y concejal en el Consistorio bilba\u00edno.\"Como les ha pasado a otros compa\u00f1eros, a los dos o tres d\u00edas de ser elegidos \u2013obtuvieron 10.471 votos (6,47%) y dos concejales\u2013 nos llam\u00f3 Juli\u00e0 para saber cu\u00e1nto \u00edbamos a cobrar y para explicarnos con toda naturalidad c\u00f3mo iba a ser el reparto. Pretend\u00eda que el dinero del grupo municipal se gestionara desde la organizaci\u00f3n estatal, cuando no ten\u00edamos ning\u00fan v\u00ednculo con ellos. A pesar de sus insultos, sus amenazas y su agresividad fuimos muy firmes desde el primer momento y nos negamos a sus manejos\", explica el edil.Ganemos Goazen Bilbao figura en el Ayuntamiento solo como Goazen Bilbao, lo cual es una peque\u00f1a cobertura de cara a posibles expulsiones de Ganemos y les garantiza la autonom\u00eda. Ese fue uno de los puntos con los que tuvieron mayor problema con Juli\u00e1 de Fabi\u00e1n, que aseguran que amenaz\u00f3 repetidamente con expulsar a los dos concejales electos si no asum\u00edan sus pretensiones econ\u00f3micas.Las mismas experiencias o parecidas las han tenido los ediles de Hospitalet, Sabadell, El Prat, Erandio, Meco... pero con mayores consecuencias para su actividad pol\u00edtica. Antonio Mantec\u00f3n o Marcelo Campos, cabezas de lista respectivamente en los municipios c\u00e1ntabros de Santander y Camargo, han soportado ese mismo tipo de llamadas y exigencias econ\u00f3micas, hasta que su negativa ha provocado su expulsi\u00f3n bajo la etiqueta de \"tr\u00e1nsfugas\".Campos, cuyo voto era determinante, cuenta que los problemas comenzaron desde un inicio, marcados por el pacto de investidura y las negociaciones para conformar el equipo de Gobierno en el Ayuntamiento de Camargo. El conflicto estall\u00f3 definitivamente cuando intentaron imponerle un asesor externo, apoderado y representante legal de Ganemos y que ni siquiera reside en Cantabria, argumentando que \"es tradici\u00f3n en los partidos de izquierdas\" hacerlo de ese modo.Ese mismo asesor -\u00c1ngel Luis Conejo, cuyo nombre aparece en muchos de los documentos oficiales de Ganemos- fue impuesto como secretario del \u00fanico concejal que el partido obtuvo en Azuqueca de Henares. Diego Parra, sin militancia en ninguna organizaci\u00f3n pol\u00edtica y sin experiencia previa, acept\u00f3 en un primer momento. \"Ced\u00ed al chantaje y contrat\u00e9 a este individuo, que no volvi\u00f3 a aparecer por el Ayuntamiento. Al ver que esa situaci\u00f3n era insostenible, en asamblea, decimos despedirlo\". Esta decisi\u00f3n le supuso la expulsi\u00f3n inmediata y su consiguiente paso a concejal no adscrito, como en el caso de Campos o Mantec\u00f3n.Todos estos cargos electos, que se encuentran ahora en un limbo legal, han iniciado las correspondientes acciones judiciales ante lo que consideran \"un atropello\". Sus expulsiones no han pasado por ning\u00fan comit\u00e9 de garant\u00edas, no han sido notificadas convenientemente ni han respetado los plazos para presentar alegaciones, lo que ha provocado su reclamaci\u00f3n ante los tribunales para defender sus derechos.Mientras, recogen pruebas de \"las amenazas, las extorsiones, el chantaje y el desv\u00edo de fondos p\u00fablicos\" para articular una demanda contra Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n como m\u00e1ximo responsable de la marca Ganemos. Otros concejales que tambi\u00e9n han sido tocados, sin embargo, callan para \"no provocar al monstruo\". \"Es todo una burda mentira\" Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n, al que todos sit\u00faan en el centro de la diana, niega rotundamente las acusaciones y las enmarca en lo que denomina \"una campa\u00f1a orquestada para desprestigiar a Ganemos\". A preguntas de eldiario.es, asegura que \u00e9l no act\u00faa como portavoz de este partido instrumental y que la plataforma que \u00e9l mismo fund\u00f3 \"no funciona de forma jer\u00e1rquica y vertical\", sino que \"las decisiones se toman en asambleas\" y \"todas las resoluciones son supervisadas por un comit\u00e9 de garant\u00edas, que fiscaliza la acci\u00f3n de nuestros representantes\".En este sentido, defiende las expulsiones que se han producido sistem\u00e1ticamente desde las pasadas elecciones municipales en distintos puntos de Espa\u00f1a y considera que \"en todos los casos se\u00f1alados est\u00e1n justificadas y documentadas m\u00e1s que de sobra\". De hecho, acusa de \"actividades ilegales\" a algunos de los concejales que han abandonado Ganemos -sin precisar cu\u00e1les- e insiste en que \"es todo una burda mentira\".\"Nosotros no somos como el resto de partidos pol\u00edticos. Actuamos de forma contundente contra la corrupci\u00f3n y no permitimos la m\u00e1s m\u00ednima sospecha o sombra de duda\", insiste. A su juicio, \"es normal\" que los ediles que han sido expulsados protesten y levanten la voz: \"Les interesa hacer ruido porque han perdido su posici\u00f3n de privilegio. As\u00ed llaman la atenci\u00f3n, manchan el nombre del partido y consiguen espacio en los medios, que siempre se ocupan de los que m\u00e1s gritan\".A pesar de que un buen n\u00famero de estos cargos electos han acudido a los tribunales y otros piensan en hacerlo, Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n se muestra \"tranquilo\". \"Nos acusan sin pruebas. Deber\u00edamos ser nosotros los que tom\u00e1ramos medidas legales, porque nos est\u00e1n injuriando\", se\u00f1ala en declaraciones a este diario, aunque se niega a responder si van emprender alg\u00fan acci\u00f3n en este sentido.", "title": "Cargos electos del partido 'fantasma' Ganemos denuncian una red de extorsi\u00f3n para desviar fondos p\u00fablicos", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/politica/Cargos-Ganemos-denuncian-extorsiones-publicos_0_527397378.html", "keywords": "extorsiones,Cargos,Ganemos,publicos,denuncian", "date": "2016-06-16", "id": "33fe00b7c13175e233a863f36a5285e89eac5655", "summary": "Una decena\u00a0de concejales en todo el pa\u00eds se\u00f1alan hacia el propietario\u00a0de esta marca electoral como responsable de\u00a0\"pr\u00e1cticas mafiosas y chantajistas\"Muchos han sido expulsados de la formaci\u00f3n por no plegarse a sus condiciones o se enfrentan a expedientes disciplinarios por no aceptar las amenazasJuli\u00e0 de Fabi\u00e1n inscribi\u00f3 el partido Ganemos en el Ministerio del Interior en agosto de 2014 para exigir ser dirigente de Guanyem en Catalu\u00f1a"}, {"article": "Actualizado:25/09/2017 11:52hM\u00e1s ligera y m\u00e1s potente que la anterior. La nueva consola de sobremesa de Microsoft, Xbox One S, llegar\u00e1 oficialmente a las tiendas el pr\u00f3ximo agosto en su versi\u00f3n de 2 TB de capacidad. y lo har\u00e1 bajo un precio de 399 euros. Este modelo es una versi\u00f3n m\u00e1s peque\u00f1a que la original (una reducci\u00f3n de hasta el 40%) lanzada hace tres a\u00f1os y con la que la compa\u00f1\u00eda norteamericana pretende dar un salto de calidad para convertirse en el verdadero centro neur\u00e1lgico del hogar. De hecho, se convertir\u00e1 en un reproductor BluRay interesante adem\u00e1s de servir de plataforma de juegos. Fabricada en color blanco, el dispositivo, capaz de colocarse de forma vertical con un soporte especial, ser\u00e1 capaz de reproducir video en calidad 4K o UHD, el nuevo est\u00e1ndar de imagen perseguido por la industria de la tecnolog\u00eda de consumo, compatible con el nuevo formato Blu-ray Ultra HD. Tambi\u00e9n podr\u00e1 reproducir im\u00e1genes en HDR -Alto Rango Din\u00e1mico- que permitir\u00e1 ofrecer un mayor nivel de detalle (colores m\u00e1s brillantes y contrastes m\u00e1s logrados) como sucede en los videojuegos para ordenadores PC.Cabe destacar que este modelo no ser\u00e1 capaz de mover los videojuegos en esta calidad. Esta mejora afectar\u00e1 \u00fanicamente a la reproducci\u00f3n de video, por lo cual en servicios de \u00abstreaming\u00bb como Netflix o en formato f\u00edsico las im\u00e1genes ganar\u00e1n considerablemente. El mode Scorpio, que Microsoft se limit\u00f3 a presentar pero su lanzamiento est\u00e1 destinado al pr\u00f3ximo a\u00f1o, s\u00ed estar\u00e1 concebida para reproducir videojuegos en 4K. Ser\u00e1 capaz de mover 6 teraflops, mejorando as\u00ed el rendimiento y la potencia.A la consola Xbox One S le acompa\u00f1ar\u00e1 un nuevo mando de control que se conectar\u00e1 a trav\u00e9s de un sistema inal\u00e1mbrico (Bluetooth), lo que permitir\u00e1 utilizarlo sin cables. La Xbox One S tendr\u00e1, en otros aspectos destacados, una total integraci\u00f3n de su fuente de alimentaci\u00f3n. Otra de las modificaciones realizadas por la compa\u00f1\u00eda afectar\u00e1n al sistema de movimiento Kinect que que requerir\u00e1 de la adquisici\u00f3n de un adaptador. Tendr\u00e1 tres puertos USB y un nuevo puerto de infrarrojos integrado.", "title": "Microsoft lanzar\u00e1 su nueva consola Xbox One S con capacidad de 2 TB en agosto", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/xboxone/abci-microsoft-lanzara-nueva-consola-xbox-capacidad-2-agosto-201606161228_noticia.html", "keywords": "caracteristicas,microsoft,xbox", "date": "2016-06-16", "id": "79e22dbeb0af05c2c71de17cdf05016e8a1f6db7", "summary": "La firma norteamericana confirma la fecha de disponibilidad de su nueva plataforma de est\u00e9tica m\u00e1s ligera y capaz de reproducir video en calidad 4K"}, {"article": "MadridActualizado:16/06/2016 21:54hEl verano y los incendios parecen un binomio indisoluble; al menos eso es lo que nos cuentan las 116.000 hect\u00e1reas quemadas anualmente entre 2000 y 2015, la mayor\u00eda de ellas, en verano. (Esta superficie quemada equivale aproximadamente a la de los municipios de Madrid, Barcelona, Valencia, Sevilla, La Coru\u00f1a, Bilbao y Granada juntos).Se estima que m\u00e1s del 80% de los incendios forestales tienen al ser humano y su actividad como origen. S\u00f3lo el 4% pueden ser atribuibles a causas naturales, como la ca\u00edda de un rayo. M\u00e1s de la mitad de los siniestros se consideran intencionados. En torno al 30% son debidos a descuidos o negligencias, como una quema de rastrojos, un cigarrillo mal apagado, hogueras encendidas por excursionistas, trabajos en el monte, etc. El resto corresponde a incendios de causas desconocidas, es decir, aquellos en los que las causas que originaron el fuego no llegan a determinarse con claridad.Si pensamos que la p\u00e9rdida de cubierta forestal debida a los incendios es una de las siete causas de la desertificaci\u00f3n en Espa\u00f1a, est\u00e1 clara la necesidad de una actuaci\u00f3n decidida para proteger nuestros bosques y detener la degradaci\u00f3n del suelo.Un dato revelador es que el 37 % del suelo en Espa\u00f1a est\u00e1 en riesgo de desertificaci\u00f3n. Tres cuartas partes del territorio espanol se clasifica como arido, semiarido o subhu\u0301medo seco y, por tanto, esta\u0301 expuesto a la desertificacion.Segun el Plan de Acci\u00f3n Nacional contra la Desertificacion (PAND), elaborado por el Gobierno en 2008, ma\u0301s del 13% de la superficie del pa\u00eds sufre un riesgo de desertificacion alto o muy alto, concentrandose especialmente en la mitad sur y en la zona mediterranea, as\u00ed como en las islas Canarias. La situacion se agrava en el arco mediterraneo, cuyas condiciones naturales le hacen de por si vulnerable, debido al progresivo aumento de la poblacion y de la actividad economica en esa zona, que han incrementado la ocupacion y transformacion del suelo y la demanda de agua. Junto con el noroeste peninsular, \u00e9sta es la regi\u00f3n m\u00e1s afectada por los incendios y donde \u00e9stos pueden acentuar m\u00e1s la desertificaci\u00f3n a medio y largo plazo.Campa\u00f1a \u00abCerillas que salvan bosques\u00bbEn este contexto, Reforesta presenta la campa\u00f1a \u00abCerillas que salvan bosques. Enciende tu conciencia, evita los incendios forestales\u00bb. Con este eslogan y la creaci\u00f3n de un objeto simb\u00f3lico, consistente en unas cerillas donde el f\u00f3sforo es sustituido por una semilla, incurre en un aparente contrasentido para llamar la atenci\u00f3n sobre la estrecha vinculaci\u00f3n entre los incendios forestales y la degradaci\u00f3n del suelo, que es la antesala de la desertificaci\u00f3n. Las semillas son de mostajo (Sorbus latifolia), una especie aut\u00f3ctona que habita principalmente en el norte de la pen\u00ednsula.Uno de los objetivos de Reforesta es luchar contra la desertificaci\u00f3n, una de cuyas principales causas es el fuego. Y para luchar contra \u00e9l m\u00e1s vale prevenir, ya que un porcentaje muy alto de incendios son consecuencia de imprudencias humanas.La acci\u00f3n se ha iniciado con voluntarios de Reforesta repartiendo informaci\u00f3n y estas cerillas de forma gratuita en diferentes lugares de la Sierra de Guadarrama (Camping La Fresneda, zonas colindantes al Centro de Visitantes del Parque Nacional en Cotos, \u00e1rea de las Presillas de Rascafr\u00eda y Puerto de Canencia). Seg\u00fan Miguel \u00c1ngel Ortega, presidente de Reforesta, \u00abla prevenci\u00f3n, en la que la educaci\u00f3n y cambios de h\u00e1bitos tienen un papel fundamental, deber\u00eda ser el motor de la lucha contra los incendios forestales y la desertificaci\u00f3n, lo cual no quiere decir que los recursos dedicados a las tareas de extinci\u00f3n deban eliminarse. Se trata de un re equilibrio que redundar\u00eda en beneficio de todos\u00bb.La iniciativa contin\u00faa animando a la participaci\u00f3n, pues a trav\u00e9s de la web de Reforesta se ha habilitado un espacio en el que se puede registrar aquel monte o terreno que haya sido objeto de incendio forestal y a\u00fan no haya sido restaurado. Reforesta quiere recoger esta informaci\u00f3n y buscar la colaboraci\u00f3n privada y p\u00fablica para contribuir a su restauraci\u00f3n.", "title": "El 80% de los incendios forestales est\u00e1n provocados por el hombre y el 30% son descuidos", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-80-por-ciento-incendios-forestales-estan-provocados-hombre-y-30-por-ciento-descuidos-201606162138_noticia.html", "keywords": "desertificacion,mundial", "date": "2016-06-16", "id": "857b4adab4b74d4f4530f9a7e841ace77ae639d7", "summary": "La Administraci\u00f3n Central gasta al a\u00f1o seis veces m\u00e1s en extinguir incendios que en campa\u00f1as de prevenci\u00f3n"}]