[{"article": "El periodismo lleva a\u00f1os inmerso en un periodo convulso marcado por la crisis econ\u00f3mica global y la obligaci\u00f3n de atravesar una transici\u00f3n hacia un mundo plenamente digital. Es una evidencia que el espacio de trabajo -ya no futuro sino actual-, y en el que nos esperan los lectores desde hace tiempo, es el netamente digital, con el \u00e1mbito impreso como un peque\u00f1o reducto que resistir\u00e1 por nostalgia cual famosa aldea gala.Muchos profesionales trabajamos desde hace tiempo convencidos de la importancia de esa realidad digital de la comunicaci\u00f3n y de las posibilidades de este nuevo ecosistema de trabajo que nos obliga a dar, sobre todo, con una nueva f\u00f3rmula de negocio rentable. Una luz al final de un t\u00fanel que se atisba lejos a\u00fan. Durante los primeros a\u00f1os de internet se defendi\u00f3, sin detenernos a pensarlo un minuto, que todo lo que all\u00ed encontr\u00e1bamos era gratuito. Con la mayor\u00eda de edad de la red hemos empezado a comprender que los servicios, productos y, sobre todo contenidos de calidad, no pueden obtenerse de forma gratuita. Hemos comenzado, por ejemplo, a consumir m\u00fasica en streaming de pago, hemos perdido el miedo a realizar pagos electr\u00f3nicos, a contratar servicios para alojar nuestros contenidos o a sacarle rendimiento a la incipiente econom\u00eda colaborativa: Uber, Airbnb o BlaBlacar dan buena nuestra de ello.Los medios de comunicaci\u00f3n han realizado una transici\u00f3n al mundo digital emulando el modelo, tanto period\u00edstico como de negocio, que durante tantos a\u00f1os hab\u00eda venido funcionando. Sin embargo nos estamos dando cuenta de que esas f\u00f3rmulas no funcionan igual en el espacio digital. Hasta ahora hemos aprendido muy r\u00e1pido a adaptar el formato del mensaje, hemos dado con m\u00faltiples herramientas digitales y descubierto la inmediatez como gran aliada, encontrando audiencias que crecen cada d\u00eda y que no solo escuchan o leen.Pero seguimos sin dar con la llave m\u00e1gica del modelo de negocio que haga sostenibles las redacciones digitales aunque estamos encontrando pistas que nos dirigen hacia ella. Pistas como que la calidad de los contenidos y la confianza en la marca personal de quienes emiten el mensaje sigue siendo esencial, que los lectores no quieren verse saturados por publicidad intrusiva que han aprendido r\u00e1pido a ignorar y borrar, pero sin ser conscientes del da\u00f1o que eso supone para la supervivencia econ\u00f3mica de los medios. Necesitamos activistas comprometidos, suscriptores que sostengan econ\u00f3micamente un medio libre e independiente y C\u00d3MPLICES que se sientan orgullosos de formar parte de nuestro equipo. Las pistas tambi\u00e9n nos revelan que los muros de pago duros, aquellos que te obligan a pasar por caja para poder leer cualquier contenido, y planteados por muchos grandes medios, no son la soluci\u00f3n en el mercado nacional. Todo contenido al que se limita el acceso e impide enlazar, la esencia de internet, pierde inevitablemente as\u00ed toda la repercusi\u00f3n y la posibilidad de alcanzar nuevos p\u00fablicos. Esta opci\u00f3n ser\u00e1 el entorno para peque\u00f1as comunidades. Sin embargo los muros de pago 'suaves', porosos, que permiten un alto grado de permeabilidad hacia los contenidos, pero que a la vez incentivan la exclusividad ante determinada informaci\u00f3n para sus lectores, s\u00ed est\u00e1n encontrando un nicho sobre el que seguir investigando. Es el modelo que exploramos en eldiario.es, tanto en su versi\u00f3n nacional como en la segmentaci\u00f3n que podemos realizar las ediciones locales hacia la audiencia m\u00e1s cercana, y que tantos halagos y reconocimientos est\u00e1 recibiendo.En Espa\u00f1a apenas un 10% de los lectores pagan por leer noticias y el 28% de los usuarios emplean programas para bloquear la publicidad, una cifra que crece imparable sondeo tras sondeo, auspiciado por el abuso que se ha hecho de todo tipo de banners.Llega el momento de cambiar el chip. Desde nuestro lado hemos dado muchos pasos para poner en valor a los medios digitales, sobre todo a los nativos, los nacidos exclusivamente en este entorno. Es una apuesta fuerte por un periodismo independiente, inc\u00f3modo y riguroso a la vez que necesario por la labor que realiza de control del poder y obligado a separarse de las influencias pol\u00edticas y empresariales. Es un periodismo dif\u00edcil sobre todo en entornos locales, en peque\u00f1as comunidades, en las que esas presiones se ejercen f\u00e1cilmente. Inc\u00f3modo pero cercano, escuchando siempre las preocupaciones de la audiencia.Tambi\u00e9n debemos trabajar para cambiar el pensamiento de los lectores. El reto se centra en continuar concienciando de la necesidad de pagar por la informaci\u00f3n consultada en la red (trabajo de alta calidad, exclusivas, revelaciones de gran trascendencia\u2026) haci\u00e9ndoles ver que esa informaci\u00f3n que exige gran rigor, esa investigaci\u00f3n que tanto tiempo lleva elaborar, o esa fotograf\u00eda que logra el gran impacto, tiene detr\u00e1s un trabajo que debe ser remunerado.Esa labor pedag\u00f3gica debe reforzar tambi\u00e9n la necesidad de construir una comunidad de lectores activos cuyo rol no sea de meros 'retuiteadores' o identificadores de emociones megusta-meencanta-meponetriste de cada noticia en redes sociales. Necesitamos que los medios tengan lectores comprometidos y cuya implicaci\u00f3n econ\u00f3mica no sea solo para leer informaciones en exclusiva, sino para que ellos se sientan part\u00edcipes de que esa historias salgan a la luz: 'accionistas' que hagan posible el trabajo de trinchera de los reporteros.Esa entrega ser\u00e1 devuelta con compromiso, con la construcci\u00f3n de una comunidad real en torno a ellos, con trabajo riguroso y cercano a los problemas que de verdad importan a los ciudadanos y no tanto de los intereses de los poderes econ\u00f3micos y pol\u00edticos. En eldiario.es Cantabria lo tenemos claro: necesitamos activistas comprometidos, suscriptores que sostengan econ\u00f3micamente un medio libre e independiente y C\u00d3MPLICES que se sientan orgullosos de formar parte de nuestro equipo.", "title": "El reto de crear lectores c\u00f3mplices", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/reto-crear-lectores-complices_6_530257016.html", "keywords": "reto,complices,crear,lectores", "date": "2016-06-25", "id": "7cf9b72c8a551b93055bfbdfb246272483a21579", "summary": "Necesitamos que los medios tengan lectores comprometidos y cuya implicaci\u00f3n econ\u00f3mica no sea solo para leer informaciones en exclusiva, sino para que ellos se sientan part\u00edcipes de que esa historias salgan a la luz."}, {"article": "MADRIDActualizado:28/06/2016 20:28hA pesar de haber nacido en Bombay, la actriz india Freida Pinto, reconocida internacionalmente por su papel en la pel\u00edcula \u00abSlumdog Millionaire\u00bb, nunca ha trabajado en Bollywood. Ha actuado en pel\u00edculas de coproducci\u00f3n india e inglesa o india y americana, pero no pone \u00abbarreras\u00bb. Trabaja con lo que se siente c\u00f3moda y en lo que cree que puede \u00abdar el 100%\u00bb, explic\u00f3 ayer antes de que comenzara IIFA Rocks, un festival enmarcado en la gala de la International Indian Film Academy (IIFA), la ceremonia de los \u00aboscar indios\u00bb que se celebraron durante el fin de semana en la capital.En torno a esta fiesta de la IIFA, Pinto reconoce que el papel femenino en las pel\u00edculas de la industria de Bollywood est\u00e1 cambiando. \u00abLas actrices en pel\u00edculas indias ya no son bailarinas y esposas, sino que ya tienen m\u00e1s protagonismo. No es una cosa solo de india, pasa en todo el mundo. En Hollywood hay actrices tratando de salvar el mundo en tacones porque los productores quieren que vayan en tacones. Las industrias de Hollywood y Bollywood deber\u00edan pararse a pensar la \u2018sexualizaci\u00f3n\u2019 de la mujer que representan\u00bb.M\u00e1s all\u00e1 de su faceta m\u00e1s conocida, la actriz ejerce de embajadora, junto a Michelle Obama, en la plataforma \u00abLet Girls Learn\u00bb, que promueve el acceso a la educaci\u00f3n de millones de mujeres en el mundo. \u00abEs una de las cosas m\u00e1s importantes para m\u00ed. Es una forma de hacer algo que ya hac\u00eda antes pero con un mayor impacto\u00bb. Otro de los problemas a los que se enfrentan muchas mujeres es la inseguridad. Hay mucha gente, explica Pinto, que no quiere ir a la India por las noticias que salen en los medios de comunicaci\u00f3n. Sin embargo, a ella no le ocurre con Bombay. \u00abCuando est\u00e1s c\u00f3modo con algo, por muchas cosas que pasen, te sientes en casa\u00bb. A sus 31 a\u00f1os, Freida Pinto se siente internacional (pasa nueve meses viajando por el mundo), aunque asegura que no le gusta el t\u00e9rmino \u00abicono\u00bb o \u00absuperestrella\u00bb, con los que a menudo se le relaciona. Le encanta leer libros en los que pueda aprender cosas, sobre todo de \u00abtemas espirituales, sobre lo desconocido\u00bb, ver pel\u00edculas y tener conversaciones con la gente que le rodea. A pesar de ser admirada por muchos por su forma de vestir, la moda no es algo en lo que gaste tiempo. \u00abEs algo que viene como parte de algo que adoro hacer, de forma natural\u00bb. Con la gala de anoche, IIFA pone fin a su gran fiesta cinematogr\u00e1fica. Lo hace en un pa\u00eds, Espa\u00f1a, en el que la distribuci\u00f3n de pel\u00edculas indias es, seg\u00fan Pinto, \u00abd\u00e9bil\u00bb, pese a que Bollywood produce m\u00e1s del doble de filmes que Hollywood, La Meca del cine mundial. \u00abOjal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda\u2026\u00bb", "title": "Freida Pinto: \"Las actrices de Bollywood ya no son bailarinas y esposas\"", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-freida-pinto-actrices-bollywood-no-bailarinas-y-esposas-201606252236_noticia.html", "keywords": "entrevista,freida,pinto,bollywood", "date": "2016-06-25", "id": "8d59bbe4bff8095bccb683abd78b9be1ef30e72a", "summary": "La estrella de Slumdog Millionaire ha recibido el premio International Icon en la gala de los \u00aboscar indios\u00bb en Madrid"}, {"article": "MadridActualizado:26/06/2016 20:56h\u00abPero agente, \u00bfel zagalico c\u00f3mo est\u00e1?\u00bb. Eran las 8.30 de la ma\u00f1ana del 25 de junio de 1986 y a Mar\u00eda Legaz un guardia civil de Tr\u00e1fico de Buitrago (Madrid) acababa de darle por tel\u00e9fono la noticia que le parti\u00f3 la vida. Su hija Carmen y su yerno estaban muertos. Su cami\u00f3n hab\u00eda volcado. La mujer, descompuesta, quer\u00eda saber d\u00f3nde estaba su nieto que por primera vez sal\u00eda de Murcia para acompa\u00f1ar a sus padres. \u00ab\u00bfDe qu\u00e9 zagal habla usted?\u00bb, pregunt\u00f3 el guardia. \u00abMi nieto, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 mi nieto?\u00bb. Treinta a\u00f1os despu\u00e9s de esa dura conversaci\u00f3n, la pregunta sigue sin respuesta, y Mar\u00eda jam\u00e1s podr\u00e1 conocerla. Muri\u00f3 hace cuatro a\u00f1os con la convicci\u00f3n de que a Juan Pedro, vestido de rojo y emocionado por la aventura, lo secuestraron poco antes del accidente del cami\u00f3n cargado de \u00e1cido sulf\u00farico que desfigur\u00f3 en parte los cuerpos de su hija y su yerno.\u00bfUn secuestro?El resto de la familia mantiene esa convicci\u00f3n pese a que en el atestado inicial de tr\u00e1fico la palabra secuestro o rapto ni se menciona. La versi\u00f3n oficial se\u00f1ala que el Volvo M-5383-CY, con 23.000 kilos de \u00e1cido, sali\u00f3 de Fuente del \u00c1lamo (Murcia) a las siete de la tarde del d\u00eda de San Juan. Andr\u00e9s Mart\u00ednez, 36 a\u00f1os, Carmen, 34, y su hijo de nueve se dirig\u00edan a Bilbao. Hicieron tres paradas, la \u00faltima pasadas las cinco de la madrugada, cuando desayunaron. El camarero del bar de Cabanillas de la Sierra fue la \u00faltima persona que vio al ni\u00f1o. A las 6.40 de la ma\u00f1ana, el cami\u00f3n, que circulaba a entre 15 y 20 kil\u00f3metros por hora por la antigua N-I, pas\u00f3 a descender el peligroso Puerto de Somosierra a 110 km: una locura.La Guardia Civil se\u00f1ala en su atestado que \u00abde forma imprevista perdi\u00f3 la eficacia de su sistema de frenado\u00bb y que la causa del accidente fue la \u00abaver\u00eda mec\u00e1nica\u00bb de ese sistema. Andr\u00e9s sorte\u00f3 tres camiones que circulaban en su misma direcci\u00f3n, pero al intentar esquivar un cuarto en sentido contrario choc\u00f3, perdi\u00f3 el control y volc\u00f3. La pareja muri\u00f3, pero cuando los agentes llegaron no hab\u00eda ning\u00fan ni\u00f1o, solo sus juguetes y ropa desparramada. \u00abExistiendo la posibilidad de que parte del cuerpo hubiera sido consumido por la carga derramada de la cisterna\u00bb, consta en aquel vetusto atestado inicial al que ha tenido acceso ABC. Numerosos an\u00e1lisis posteriores invalidaron esa creencia. Era imposible que no hubieran quedado restos \u00f3seos o los dientes del peque\u00f1o. La familia comenz\u00f3 a investigar por su cuenta. Enviaron el tac\u00f3grafo del cami\u00f3n a Alemania para analizarlo. Hab\u00eda registrado doce paradas en 18 kil\u00f3metros. \u00abAlgunas son de cero segundos (por los repechos de la carretera) y otras de dos, pero un kil\u00f3metro y medio antes del accidente se detuvo durante 22 segundos. En ese tiempo se lo llevaron\u00bb, explica a ABC Juan Garc\u00eda, primo de Carmen.Un testigo del accidenteSe basan en el cruce de esa pesquisa con un testigo del accidente. Asegur\u00f3 que, nada m\u00e1s volcar el Volvo, una furgoneta Vanette se detuvo, su ocupante revis\u00f3 la cabina del cami\u00f3n y huy\u00f3. La teor\u00eda de la familia es que raptaron al cr\u00edo y su padre enloquecido los persigui\u00f3 Puerto de Somosierra abajo. Las paradas anteriores las atribuyen a que un turismo iba ralentizando su marcha. Especulan con la actuaci\u00f3n de unos narcos. Interpol la calific\u00f3 como la desaparici\u00f3n m\u00e1s extra\u00f1a de Europa y la ficha del \u00abni\u00f1o de Somosierra\u00bb sigue activa. Hace unos meses se hallaron unos huesos en Guadalajara y la Guardia Civil llev\u00f3 a cabo un cotejo de ADN de las muestras tomadas a la familia. El resultado fue negativo, pero ellos no pierden la esperanza y de nuevo van a acudir a la Justicia.", "title": "Treinta a\u00f1os de la desaparici\u00f3n del ni\u00f1o de Somosierra: \"Se lo llevaron en veintid\u00f3s segundos\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-treinta-anos-desaparicion-nino-somosierra-llevaron-veintidos-segundos-201606252103_noticia_amp.html", "keywords": "accidente,desaparicion,somosierra", "date": "2016-06-25", "id": "d750fecf68c549dbe0fb4e58181a407eb86b909c", "summary": "El cami\u00f3n cargado de \u00e1cido en el que Juan Pedro viajaba con sus padres volc\u00f3. Ellos murieron en el acto. Del ni\u00f1o jam\u00e1s se supo"}, {"article": "MadridActualizado:25/06/2016 20:58hEl exclusivo \u00abcirco\u00bb de la h\u00edpica sigue su itinerario seg\u00fan el calendario trazado por el Longines Global Champions Tour. Tras recalar en Cannes \u2013con el esperado encuentro entre la amazona y heredera griega Athina Onassis y la espa\u00f1ola Pilar Lucrecia Cordon\u2013, este fin de semana ha llegado al Principado de M\u00f3naco, donde hoy culmina un torneo de tres d\u00edas. El Jumping International of Montecarlo, que alcanza su und\u00e9cima edici\u00f3n, ha congregado a los rostros m\u00e1s conocidos de la h\u00edpica internacional y, por supuesto, a la Familia Real monegasca. No en vano, Carlota Casiraghi ha tomado parte en uno de los premios de la competici\u00f3n ante el entusiasmo de su madre, Carolina de M\u00f3naco, quien la anim\u00f3 desde uno de los palcos. Carolina estuvo acompa\u00f1ada por sus hijos Andrea Casiraghi y Alejandra de Hannover, as\u00ed como su nuera Tatiana Santo Domingo.La puesta en escena de este torneo internacional de saltos no ha podido ser m\u00e1s espectacular: en el Puerto de H\u00e9rcules, que ocupa una bah\u00eda natural en la que se amarran lujosos yates de recreo y embarcaciones deportivas. Precisamente en una de ellas se tom\u00f3 un respiro Marta Ortega, el pasado viernes y bajo un sol de justicia. La heredera de Inditex ha participado en el torneo junto a otra de las amazonas habituales en el circuito internacional, Jessica Springsteen, hija del cantante Bruce Springsteen y asidua al Club de Campo de Madrid.A lo largo del fin de semana, los palcos del recinto ecuestre han estado ocupados por personalidades del deporte, la moda, las finanzas y la televisi\u00f3n. Las pr\u00f3ximas paradas del Longines Global Champions Tour ser\u00e1n Par\u00eds (del 1 al 3 de julio) y Cascais (del 7 al 9 de julio).Carlota Casiraghi- ABC", "title": "Marta Ortega y Carlota Casiraghi compiten en Montecarlo", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-marta-ortega-y-carlota-casiraghi-compiten-montecarlo-201606252057_noticia.html", "keywords": "marta,carlota,ortega", "date": "2016-06-25", "id": "42a0b8cb6fbcba7afded2cf2ff527e9f3ad294bf", "summary": "El Puerto de H\u00e9rcules ha sido el escenario del Concurso Internacional de Saltos monegasco"}, {"article": "TOLEDOActualizado:25/06/2016 19:09h Una representaci\u00f3n del Cuerpo de Bomberos del Ayuntamiento de Madrid ha organizado una fiesta con exhibici\u00f3n en el Hospital Nacional de Parapl\u00e9jicos, para homenajear a su compa\u00f1ero Manu Pastor, quien lleva desde el mes de mayo ingresado en el centro, dependiente del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha, Sescam, tras sufrir un accidente con su bicicleta.La tarde comenz\u00f3 con una exhibici\u00f3n de la Unidad Canina de Rescate, en la que trabaja Manu como adiestrador, durante la cual tres de los perros mostraron algunas de las maniobras que llevan a cabo en situaciones extremas, como derrumbamientos o terremotos.Durante el homenaje, los compa\u00f1eros de Manu realizaron tambi\u00e9n una exhibici\u00f3n con escalada por la fachada principal del Hospital y descensos desde dos escalas de 20 metros de altura y desde una tirolina que atravesaba todo el jard\u00edn.Uno de los momentos m\u00e1s emotivos fue el despliegue de una pancarta sobre la fachada principal del edificio, en la que pod\u00eda leerse el lema: \u00abVuestro esfuerzo es nuestra fuerza\u00bb; un mensaje de \u00e1nimo que los compa\u00f1eros de Manu quisieron trasladar a todos los pacientes del Hospital.Para finalizar esta tarde de fiesta, los bomberos del Ayuntamiento de Madrid activaron las mangueras de espuma y montaron una estaci\u00f3n de agua para que los m\u00e1s peque\u00f1os pudiesen apagar un simulacro de fuego, ataviados con cascos y chalecos de los propios bomberos. Esta fiesta homenaje cont\u00f3 con la presencia de la gerente del Hospital, Blanca Parra; el director m\u00e9dico, Juan Carlos Adau y la directora general de Emergencias del Ayuntamiento de Madrid, Virginia Torres.", "title": "Los bomberos de Madrid organizan una fiesta con exhibici\u00f3n para los pacientes de Parapl\u00e9jicos", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/toledo/gente-estilo/abci-bomberos-madrid-organizan-fiesta-exhibicion-para-pacientes-paraplejicos-201606251907_noticia.html", "keywords": "exhibicion,bomberos,organizan,madrid,fiesta", "date": "2016-06-25", "id": "7a455191dbd82b9370c1519eadec0afee7eedf3f", "summary": "Todo un homenaje a su compa\u00f1ero Manu Pastor, que lleva desde mayo ingresado en el centro tras sufrir un accidente en su bicicleta"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/06/2016 17:49hEl esc\u00e1ndalo de las grabaciones al ministro del Interior, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, ha paralizado \u00absine die\u00bb el nombramiento de un nuevo Director Adjunto de la Polic\u00eda, tras la jubilaci\u00f3n el jueves de Eugenio Pino. Catorce comisarios principales optaban a una plaza que parec\u00eda destinada al actual director del CITCO, Jos\u00e9 Luis Olivera, pero que ahora queda en el aire.\u00abAl haber quedado vacante el puesto de Director Adjunto Operativo, se comunica que, con car\u00e1cter provisional y hasta tanto se cubra dicho puesto de trabajo, ejercer\u00e1 las funciones propias de la Direcci\u00f3n Adjunta Operativa el Sr. Subdirector General de Recursos Humanos, Comisario Principal, D. Antonio Rodr\u00edguez Mar\u00edn\u00bb, dice el oficio de la Direcci\u00f3n Adjunta remitido a la Junta de Gobierno de la Polic\u00eda y los jefes superiores de todas las Comunidades.Interior argument\u00f3 para convocar la plaza de nuevo DAO antes de la formaci\u00f3n de nuevo gobierno que en un escenario como el actual, en alerta 4 antiterrorista y con unas elecciones, ese puesto no pod\u00eda estar vacante en ning\u00fan caso. Ahora Rodr\u00edguez se hace cargo del operativo del 26-J.Un cambio radicalLa situaci\u00f3n cambi\u00f3 de forma radical tras la difusi\u00f3n de las conversaciones entre el ministro del Interior y el director de la Oficina Antifraude de Catalu\u00f1a, Daniel de Alfonso. Fern\u00e1ndez D\u00edaz y su secretrario de Estado, Francisco Mart\u00ednez, han visto c\u00f3mo el esc\u00e1ndalo arruina su estrategia en Catalu\u00f1a. Ambos eran partidarios de nombrar a Olivera pero el perfil de \u00e9ste, tambi\u00e9n con implicaciones en esa estrategia y no querido en la Direcci\u00f3n General, lo complica todo. Adem\u00e1s, la c\u00fapula de Interior ha perdido poder.Esta semana se re\u00fane la Junta de Gobierno de la Polic\u00eda con su director general, Ignacio Cosid\u00f3, al frente. \u00c9ste no particip\u00f3 en las pol\u00e9micas actuaciones en esa Comunidad de algunos de sus hombres. Primero, al ser marginado por la c\u00fapula de Interior, que prefer\u00eda tratar directamente con el ya jubilado Eugenio Pino y alguno de sus \u00abPino boys\u00bb, como eran conocidos coloquialmente; y segundo, por decisi\u00f3n propia.Precisamente ma\u00f1ana Cosid\u00f3 declara como testigo en el caso del \u00abpeque\u00f1o Nicol\u00e1s\u00bb. Tras \u00e9l ser\u00e1 interrogado como investigado el pol\u00e9mico comisario Villarejo. Cosid\u00f3 podr\u00eda confirmar ante el juez que jam\u00e1s se reuni\u00f3 con este mando pese a su insistencia, y que esa relaci\u00f3n la llevaba el ex DAO, Eugenio Pino.", "title": "Aplazado el nombramiento del n\u00famero 2 de la Polic\u00eda tras el esc\u00e1ndalo de las grabaciones a Fern\u00e1ndez D\u00edaz", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-aplazado-nombramiento-numero-2-policia-tras-escandalo-grabaciones-ministro-201606252046_noticia.html", "keywords": "policia,aplazan", "date": "2016-06-25", "id": "a6905602fb22c66bba5f64b2adf972a591e55145", "summary": "El jefe de personal, Antonio Rodr\u00edguez, toma el relevo de forma provisional"}]