[{"article": "Actualizado:27/06/2016 02:38hEn la noche del 26 de junio, los dirigentes de Podemos perdieron \u00abla sonrisa de un pa\u00eds\u00bb y los afiliados del PP gritaron \u00abs\u00ed se puede\u00bb. As\u00ed se resume una noche electoral que ense\u00f1\u00f3 el amargo sabor de la derrota a los populistas y que sirvi\u00f3 de b\u00e1lsamo para unos votantes moderados necesitados de buenas noticias. El presidente del PP ha conseguido casi 700.000 votos m\u00e1s y ha subido catorce esca\u00f1os. Un ba\u00f1o de legitimidad apuntalado por tres claves, m\u00e1s all\u00e1 de la rotundidad de los datos. La primera es que la distancia sobre el PSOE ha aumentado de 33 a 52 diputados, lo que hace imposible que Pedro S\u00e1nchez aspire a formar un gobierno del cambio. y le condena a la oposici\u00f3n. En segundo t\u00e9rmino, la posibilidad de un Gobierno sin Rajoy se presenta ya poco menos que imposible. Si el PP y Ciudadanos juntan hoy seis esca\u00f1os m\u00e1s que el 20-D (De 163 a 169), la suma de PSOE y Podemos se ha dejado cinco en el camino (de 161 a 156). Esos once esca\u00f1os son el peque\u00f1o cambio que lo cambia todo. Por \u00faltimo, y muy importante: la suma de PSOE y Ciudadanos es inferior al resultado del PP (137 frente a 117). Esa suma, ese acuerdo seudocentrista, es al que aspiraban los socialistas para arrebatar a Rajoy la iniciativa para formar Gobierno pese a no ser la lista m\u00e1s votada. Sue\u00f1os de perdedores. La victoria de Rajoy es a\u00fan m\u00e1s grande poque es el \u00fanico de los cuatro que ha mejorado. Aunque el PSOE ha evitado el \u00absorpasso\u00bb, y eso es un \u00e9xito en s\u00ed mismo, Pedro S\u00e1nchez a\u00f1adi\u00f3 ayer otros cinco esca\u00f1os a la sangr\u00eda del postzapaterismo socialista. Desde 2008, en ocho a\u00f1os, el PSOE se ha dejado la mitad de su apoyo electoral: de 167 a 85. En el pa\u00eds de los tuertos, el ciego es el rey, pero S\u00e1nchez y los socialistas se lo tienen que hacer mirar. Tampoco pueden estar muy contentos en Ciudadanos, pues los votantes han evidenciado el error que fue pedir la cabeza de Rajoy. No era necesario llegar tan lejos y, aunque Rivera ayer culpaba a la ley electoral, el error fue su estrategia. Es la segunda campa\u00f1a consecutiva en la que Ciudadanos se equivoca. Aun as\u00ed, las urnas han sido generosas con Rivera, que por mor de la arim\u00e9tica ser\u00e1 necesario para Rajoy y podr\u00e1 jugar un papel relevante en esta legislatura. Deber\u00e1 jugar bien sus cartas y ser consciente de que su labor es contribuir a la regeneraci\u00f3n del sistema y a la gobernabilidad. Los pies en el suelo. La magnitud de la victoria de Rajoy es s\u00f3lo comparable a la derrota de Pablo Iglesias: aunque ha conseguido los mismos esca\u00f1os que el 20 de diciembre (71), Pablo Iglesias perdi\u00f3 ayer m\u00e1s de un mill\u00f3n de votos. La decepci\u00f3n atravesaba ayer los rostros de unos dirigentes acostumbrados a crecer de elecci\u00f3n en elecci\u00f3n. As\u00ed, en su primera comparecencia p\u00fablica tras el cierre de los colegios, reapareci\u00f3 el Iglesias seco, distante y poco amigo de dar explicaciones. El aut\u00e9ntico Iglesias que tanto se han esforzado en esconder los estrategas de Podemos. Les sali\u00f3 mal. Pero este gran \u00e9xito para el PP conlleva una gran responsabilidad, pues por un momento dio la sensaci\u00f3n de que Espa\u00f1a abrazaba irremediablemente el populismo, y eso no se puede volver a repetir. Cuando Mariano Rajoy gan\u00f3 las elecciones en 2011 dej\u00f3 muy claro que en su hoja de ruta s\u00f3lo hab\u00eda una prioridad: sacar a Espa\u00f1a de la crisis. Un buen morlaco. Cuatro a\u00f1os y medio despu\u00e9s el presidente del PP tiene ante s\u00ed un triple mandato de las urnas: apuntalar la salida de la crisis, reconducir la cuesti\u00f3n catalana y reducir al populismo. S\u00ed se puede.Juan Fern\u00e1ndez-MirandaRedactor jefe", "title": "\"S\u00ed se puede\"", "url": "http://www.abc.es/opinion/abci-si-puede-201606270238_noticia.html", "keywords": "puede,juan,miranda,fdez", "date": "2016-06-27", "id": "a78539c0e9775c864cc69c3f01980cbba44ab59f", "summary": "Triple mandato: apuntalar el fin de la crisis, reconducir la cuesti\u00f3n catalana y reducir al populismo"}, {"article": "Actualizado:27/06/2016 16:39hLas artes marciales mixtas se han vuelto a te\u00f1ir de luto. Si apenas hace unas semanas se anunciaba que el archiconocido Kimbo Slice hab\u00eda fallecido, ahora los amantes de este deporte han vuelto a recibir un duro golpe. El luchador Ryan Jimmo, m\u00e1s conocido como \u00abThe Big Deal\u00bb, ha fallecido a los 34 a\u00f1os a causa de las graves heridas que sufri\u00f3 tras un atropello en el parking del local H2O, en la localidad de Edmonton.Pese a que los hechos todav\u00eda se est\u00e1n investigando y falta por esclarecer oficialmente esta muerte, informes policiales apuntan a que el peleador canadiense se vio inmerso en una discusi\u00f3n a la salida del local citado, fue entonces cuando dos ocupantes de una furgoneta de color oscuro aceleraron fuertemente para llevarse por delante a Ryan Jimmo y, posteriormente, se dieron a la fuga. La polic\u00eda se encuentra buscando testigos para tratar se encontrar a los dos preguntos homicidas.", "title": "Fallece tras un atropello un exluchador de UFC", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-fallece-tras-atropello-exluchador-201606271637_noticia.html", "keywords": "muere,luchador", "date": "2016-06-27", "id": "4110fbe2c06f37640d1e7094f0251f8072c85577", "summary": "Tras una breve discusi\u00f3n dos hombres atropellaron a Ryan Jimmo mortalmente y se dieron a la fuga"}, {"article": "LONDRESActualizado:27/06/2016 11:05hTras la dimisi\u00f3n el domingo de once de los 27 miembros de su Gobierno en la sombra, Jeremy Corbyn ha respondido reemplaz\u00e1ndolos por nuevas caras. Pese al espectacular golpe interno para desbancarlo, que comenz\u00f3 en la noche del s\u00e1bado, cuando Corbyn despidi\u00f3 al instigador de la revuelta, el moderado Hilary Benn, el veterano l\u00edder, de 67 a\u00f1os, se aferra al puesto. Alega que cuenta con el apoyo de las bases \u2013lo cual probablemente es cierto, pues gan\u00f3 las primarias de calle hace solo diez meses- y reta a los rebeldes diciendo que se presentar\u00e1 a cualquier proceso de elecci\u00f3n de un nuevo l\u00edder que se convoque. Hoy, otros once miembros del equipo del l\u00edder laborista brit\u00e1nico, Jeremy Corbyn, presentaron este lunes la dimisi\u00f3n descontentos con el liderazgo del pol\u00edtico izquierdista, tras la victoria del \u00abBrexit\u00bb en el refer\u00e9ndum del jueves.Pasado el mediod\u00eda se anunciaba la dimisi\u00f3n de la responsable de Cambio Clim\u00e1tico y Energ\u00eda Lisa Nandy quien se rumorea podr\u00eda ir a por el poder tras la presumible ca\u00edda de Corbyn.La c\u00fapula laborista se re\u00fane esta tarde para debatir una moci\u00f3n de confianza. A las seis \u2013siete en Espa\u00f1a- mientras se celebra ese encuentro en la calle, frente al Parlamento, habr\u00e1 una manifestaci\u00f3n organizada por Momentum, la plataforma que apoy\u00f3 a Corbyn en las primarias. El n\u00famero dos del partido, Tom Watson, se reuni\u00f3 esta ma\u00f1ana con el l\u00edder y le explic\u00f3 que ha perdido el apoyo del grupo parlamentario laborista y habr\u00e1 probablemente una elecci\u00f3n de nuevo l\u00edder.La duda es si Corbyn puede ser candidato contra el criterio de sus diputados, como pretende bajo el pretexto de que cuenta con el apoyo de las bases. Las nuevas elecciones generales tendr\u00e1n lugar previsiblemente antes de fin de a\u00f1o. La revuelta se ha activado porque la mayor\u00eda de sus compa\u00f1eros lo ven incapaz de derrotar al candidato tory, previsiblemente Boris Johnson (o la ministra del Interior, Theresa May, como segunda opci\u00f3n).Adem\u00e1s, hay un gran enfado con la campa\u00f1a displicente de Corbyn a favor del In, con nula implicaci\u00f3n y tono cr\u00edtico con la UE, pues el l\u00edder es euroesc\u00e9ptico de siempre, y no lo oculta. El n\u00famero dos del grupo laborista en los Comunes dice que tal vez votase Leave, pues le pregunt\u00f3 cu\u00e1l hab\u00eda sido su voto y se neg\u00f3 a contestarle.", "title": "Jeremy Corbyn se aferra al puesto pese a perder el apoyo de su grupo parlamentario", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-otros-tres-miembros-gobierno-sombra-corbyn-dimiten-201606270936_noticia.html", "keywords": "corbyn,laborismo,dimisiones", "date": "2016-06-27", "id": "fd0650f0aaf6ed79f309939e9f3a15fe75fd3e4f", "summary": "Nombra un nuevo \u201cgobierno en la sombra\u201d mientras sigue el goteo de dimisiones"}, {"article": "Actualizado:25/09/2017 13:02hKia, Porsche y Hyundai son las tres marcas mejor valoradas por su cal\u00f1idad, seg\u00fan la clasificaci\u00f3n que anualmente realiza en Estados Unidos J.D. Power. Se trata de un \u00abranking\u00bb, que analiza los problemas experimentados por los veh\u00edculos en los primeros 90 d\u00edas desde su compra.Ejn su informe de 2016 J.D. Power la calidad se determina por el n\u00famero de problemas experimentado por cada cien veh\u00edculos, por lo que una menor puntuaci\u00f3n refleja una mayor calidad por parte de los veh\u00edculos y de las marcas analizados.De esta forma, la primera posici\u00f3n en la clasificaci\u00f3n de calidad de este a\u00f1o recae en Kia, con 83 problemas, lo supone la primera ocasi\u00f3n en 27 a\u00f1os en que una marca no perteneciente al segmento premium ocupa dicha plaza. Por detr\u00e1s se situaron Porsche (84), Hyundai (92), Toyota (93) y BMW (94).El listado de las diez marcas con mayor calidad en 2016 seg\u00fan J.D. Power lo completan Chevrolet, con 95 puntos, as\u00ed como Buick, con 96 puntos; Lexus, con 96 puntos; Lincoln, con 96 puntos, y Nissan, con 101 puntos.En cuanto a los modelos con mejores valoraciones de calidad, General Motors cont\u00f3 con siete veh\u00edculos situados en las primeras posiciones, por delante de Toyota, con seis modelos, y de Hyundai y Volkswagen, con cuatro veh\u00edculos ganadores en sus categor\u00edas, respectivamente.Ante los datos del informe de este a\u00f1o, la vicepresidenta de Calidad de Automoci\u00f3n de J.D. Power, Renee Stephens, apunt\u00f3 que los fabricantes est\u00e1n lanzando algunos de los veh\u00edculos con mayor calidad de la historia.", "title": "Kia, Porsche y Hyundai, las marcas m\u00e1s valoradas por su calidad", "url": "http://www.abc.es/motor/reportajes/abci-porsche-y-hyundai-marcas-mas-valoradas-calidad-201606271835_noticia.html", "keywords": "porsche,calidad,hyundai", "date": "2016-06-27", "id": "8715045bb72169471060d0ec55dd37a7a4aff715", "summary": "Ocupan las primeras posiciones del ranking realizado por J. D. Power en Estados Unidos"}, {"article": "MadridActualizado:27/06/2016 23:21hLa moda por los gimnasios y el culto al cuerpo ha inundado cada rinc\u00f3n del planeta con numerosos locales de entrenamiento. El caso de Madrid, aunque tenga unas cifras similares a otros lugares, esconde una historia muy particular: el primer centro deportivo de Espa\u00f1a se levant\u00f3 en la capital. Fue en el barrio de Chueca donde una consulta m\u00e9dica de ejercicios f\u00edsicos se convirti\u00f3 en el germen de lo que hoy conocemos. El gimnasta franc\u00e9s Alfonso Vignolles constituy\u00f3 esta suerte de gimnasio en Madrid en el a\u00f1o 1859. Lo cierto es que el centro que ide\u00f3 se encontraba a caballo entre un gimnasio convencional y una consulta. El servicio que prestaba, seg\u00fan figura en recortes de prensa de la \u00e9poca, eran \u00abGimnasia M\u00e9dica, Higi\u00e9nica y Ortop\u00e9dica\u00bb. El m\u00e9todo, revolucionario en la fecha, estaba inspirado en los implantados por la Academia de medicina de Par\u00eds, y su objetivo era prestar auxilio espec\u00edfico a todas las personas, con independencia de su condici\u00f3n. \u00abHay gabinete especial para se\u00f1oras y para enfermos, y clase gratuita de doce a una para los enfermos pobres\u00bb, detallaba un anuncio. Los novedosos m\u00e9todos se complementaban con rudimentarias y pesadas m\u00e1squinas, algo in\u00e9dito en aquellos a\u00f1os.El centro se ubicaba en el n\u00famero 14 de la actual calle de la Reina, en el barrio de Chueca. Paralelo a la Gran V\u00eda (a\u00fan no exist\u00eda), se asentaba en una zona donde hoy abundan locales de copas, restaurantes y cotetos clubes de \u00abgin-tonics\u00bb y c\u00f3cteles. Aunque naci\u00f3 con ese esp\u00edritu sanitario, y as\u00ed se mantuvo durante un largo periodo, su aceptaci\u00f3n y evoluci\u00f3n estuvo marcado por la influencia de la alta sociedad brit\u00e1nica, que contagi\u00f3 a su hom\u00f3loga espa\u00f1ola con el cultivo al cuerpo.Imaginar el gimnasio de Chueca, el primero de Espa\u00f1a, es bastante dif\u00edcil si tomamos como referencia los actuales. Como es evidente, ni contaba con las m\u00e1quinas actuales ni practicaba los mismos ejercicios; ni siquiera buscaba el mismo prop\u00f3sito. No obstante, s\u00ed se pueden destacar algunos artilugios que facilitaban la puesta a tono f\u00edsica de quienes acud\u00edan. Seg\u00fan el fisioterapeuta Sebastian Busqu\u00e9 Torr\u00f3, en este centro se empleaban algunos objetos, como unas picas, que manipuladas entre dos sujetos fortalec\u00edan los hombros y el pecho. Pero la mejor y m\u00e1s revolucionada herramienta era la conocida como M\u00e1quina Vignolles, un artilugio con poleas, escaleras y resortes para trabajar diferentes partes del cuerpo.", "title": "El centro m\u00e9dico de Chueca que se convirti\u00f3 en el primer gimnasio de Espa\u00f1a en el siglo XIX", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-centro-medico-chueca-convirtio-primer-gimnasio-espana-siglo-201606272321_noticia.html", "keywords": "primer,gimnasio,madrid,chueca", "date": "2016-06-27", "id": "ca524f80c03ab1b21bebd65b811d0608710959a8", "summary": "El local, con un m\u00e9todo revolucionario, se ubicaba en la calle de la Reina, donde hoy se suceden los bares y restaurantes"}, {"article": "MADRIDActualizado:28/06/2016 08:34hEn un contexto marcado por el Brexit y su repercusi\u00f3n sobre el holding matriz de la aerol\u00ednea, IAG, que en dos d\u00edas ha perdido casi un 40% de su valor en Bolsa (cerca de 5.598 millones de euros de capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til), Iberia da luz verde a la que es su principal apuesta estrat\u00e9gica durante este a\u00f1o: su expansi\u00f3n por el mercado asi\u00e1tico. La aerol\u00ednea que preside Luis Gallego inaugurar\u00e1 hoy, en un vuelo cuya salida est\u00e1 prevista a las 12.50 horas, la nueva conexi\u00f3n entre el Aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas y Shangh\u00e1i, la primera con el gigante asi\u00e1tico en los 89 a\u00f1os de la aerol\u00ednea (de hecho, hoy es el aniversario de su fundaci\u00f3n).Despu\u00e9s de meses de negociaciones, la firma ha logrado su prop\u00f3sito: adelantar el inicio de las operaciones con el fin de aprovechar la demanda tur\u00edstica para el periodo estival. La ruta se operar\u00e1 con el avi\u00f3n m\u00e1s moderno de la flota de la compa\u00f1\u00eda, un Airbus A330-200, con una capacidad de 288 plazas y el sistema de wifi a bordo mejorado (v\u00eda sat\u00e9lite con banda KU, que permite velocidades de descarga de entre 7 y 8 megas). En total, ofrecer\u00e1, tres frecuencias semanales de ida (martes, viernes y domingo) y otras tres de vuelta (lunes, mi\u00e9rcoles y s\u00e1bados). La competencia por atraer a los turistas extranjeros y aterrizar en la metr\u00f3poli que acoge el principales puertos de mercanc\u00edas del mundo no se presenta sencilla. Numerosos operadores han optado en los \u00faltimos a\u00f1os por abrir rutas directas entre diversas localidades chinas y Espa\u00f1a, una tendencia creciente a la que se a\u00f1ade la amenaza de las aerol\u00edneas del Golfo P\u00e9rsico. Por ello, Iberia tratar\u00e1 de atraer al cliente asi\u00e1tico incorporando a los men\u00fas platos de este continente e, incluso, ha contratado personal chino para formar parte de la flota de tripulantes de cabina. La acogida con que cuente la nueva conexi\u00f3n tambi\u00e9n ser\u00e1 importante para evaluar el segundo paso en la ofensiva de la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea en el mercado asi\u00e1tico, la inauguraci\u00f3n de la ruta Madrid-Tokio, prevista para el mes de octubre. Air Europa vuela Bogot\u00e1En el terreno nacional, el estreno tambi\u00e9n supondr\u00e1 un golpe sobre la mesa en la pugna que libran Iberia y Air Europa, que hoy tambi\u00e9n se encuentra de estreno. La compa\u00f1\u00eda de Juan Jos\u00e9 Hidalgo inaugurar\u00e1 la ruta Madrid-Bogot\u00e1 (destino que tambi\u00e9n opera Iberia), lo que representa un envite en la batalla por ganar presencia en Iberoam\u00e9rica. Su principal baza es que contar\u00e1 con los novedosos aviones Boeing 787 \u00abDreamliner\u00bb, que incorporan importantes mejoras t\u00e9cnicas. Hidalgo, adem\u00e1s, ha advertido de que, aunque a\u00fan resulta inviable, tambi\u00e9n estudia lanzarse al mercado asi\u00e1tico, tras abandonarlo en 2006.", "title": "Iberia inaugura la primera ruta a China de su historia", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-iberia-inaugura-primera-ruta-china-historia-201606272218_noticia.html", "keywords": "ruta,iberia,china", "date": "2016-06-27", "id": "13e016d76c138116be398fbf76f7e7577837c82f", "summary": "La aerol\u00ednea ofrecer\u00e1 a partir de hoy tres frecuencias semanales directas a Shangh\u00e1i"}]