[{"article": "\u00ab\u00a1Prot\u00e9janse!\u00bb. Las botellas llov\u00edan mientras violentas peleas se suced\u00edan este s\u00e1bado en el centro de Marsella, entre aficionados en su mayor\u00eda brit\u00e1nicos, pero tambi\u00e9n rusos y franceses, mientras la Polic\u00eda trataba de dispersarles, con muchos problemas, mediante gases lacrim\u00f3genos. Una calle junto al emblem\u00e1tico Vieux-Port (Puerto Viejo). \u2018Hooligans\u2019 lanzando sillas, mientras un hombre en el suelo recib\u00eda patadas y golpes por parte de un grupo, hasta la intervenci\u00f3n de las fuerzas del orden. En las calles colindantes al puerto, la gente se cobijaba en las tiendas intentando escapar de una ola de peleas que se han repetido desde el jueves y que dejaron este s\u00e1bado a un hincha ingl\u00e9s en estado cr\u00edtico. El balance de heridos ascend\u00eda a 31, entre ellos el citado aficionado ingl\u00e9s, cuya vida preocupa tras recibir \"golpes con barra de hierro, al parecer en la cabeza\", seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 una fuente policial.S\u00f3lo faltaban unas horas para el inicio del partido Inglaterra-Rusia de la Eurocopa en el estadio Velodrome y el Port-Vieux, tranquilo habitualmente, se llenaba de gases y de cristales rotos. Unos 250 polic\u00edas y gendarmes fueron movilizados para poner fin al tercer d\u00eda de incidentes violentos en el lugar, provocados por varios centenares de aficionados, a menudo \u00abborrachos y muy enervados\u00bb, seg\u00fan el prefecto de Polic\u00eda. Un ingl\u00e9s sin camiseta aparece de repente con la cabeza ensangrentada. \u00abNecesito ayuda, me han robado todo, mi tel\u00e9fono\u00bb, dice desorientado y llorando. Dos mujeres que repart\u00edan publicidad en la calle se acercan a \u00e9l y le invitan a entrar en un establecimiento vecino de la cadena de comida r\u00e1pida McDonald\u2019s.En el suelo de las orillas del Vieux-Port, un mar de botellas de cerveza rotas, sillas y mesas de bares tiradas, mientras los comerciantes se apresuraban a bajar sus persianas y esperar en el interior, protegidos, el regreso de la calma. \u00abTenga cuidado, se va a hacer da\u00f1o\u00bb, aconseja una fot\u00f3grafa a un hincha ingl\u00e9s, titubeante, que sostiene una cerveza en la mano. \u00abHe perdido a mis amigos\u00bb, dice otro ingl\u00e9s de unos 50 a\u00f1os. \u00abNo hemos venido para esto\u00bb, a\u00f1ade, antes de caerse detr\u00e1s de un kiosko de prensa.Franck Nicod y Cesar Gastaldin, de 26 a\u00f1os y de Grenoble, hab\u00edan ido a Marsella para pasar el fin de semana. \u00abNo parece que sea el mejor momento para una visita\u00bb, constatan viendo el panorama del Vieux-Port. \u00abVamos a ver el partido, pero en Aubagne (una localidad vecina). Aqu\u00ed todo est\u00e1 demasiado tenso\u00bb, apuntan.El recuerdo de 1998Las escenas hacen pensar inevitablemente en 18 a\u00f1os atr\u00e1s, en los incidentes violentos que ya rodearon el partido Inglaterra-T\u00fanez los d\u00edas 14 y 15 de junio de 1998, en la primera ronda del Mundial. El domingo 14 de junio de aquel a\u00f1o, en la v\u00edspera de un partido, \u2018hooligans\u2019 ingleses quemaban una bandera tunecina. Ah\u00ed se prend\u00eda la mecha de dos d\u00edas en los que \u2018hooligans\u2019 ingleses, tunecinos y marselleses protagonizaron escenas de horror que dieron la vuelta al mundo.En Marsella, este s\u00e1bado, a cuatro kil\u00f3metros del ambiente revuelto del Vieux-Port, los aficionados ingleses y rusos llegaban con tranquilidad al estadio Velodrome. S\u00f3lo unos incidentes ya cerca del recinto empa\u00f1aron esa ruta hacia el partido. \u00abHemos o\u00eddo lo que ha pasado all\u00ed (en el Vieux-Port), pero somos miles de aficionados y es inevitable que haya algunos sin control\u00bb, explica Clive, que viaj\u00f3 a Marsella desde Newcastle. \u00abCantamos mucho, bebemos mucho, pero por encima de todo venimos a divertirnos\u00bb, a\u00f1ade este gigante, con la cruz roja sobre fondo blanco pintada en las mejillas. Admite haber tomado ya \u00abalgunas\u00bb pintas de cerveza, pese a que son las cinco de la tarde.La avenida de delante del Velodrome qued\u00f3 bloqueada a la circulaci\u00f3n y las fuerzas del orden se hicieron ver cerca del estadio y de la \u2018fan zone\u2019, donde una compa\u00f1\u00eda est\u00e1 estacionada. Hinchas brit\u00e1nicos y rusos, acompa\u00f1ados por polic\u00edas franceses de la brigada contra los \u2018hooligans\u2019 colaboraron haciendo rondas, ayudando a identificar a eventuales radicales con prohibici\u00f3n de acceso a los estadios y comunicarlo al momento a las fuerzas francesas.", "title": "Un hincha ingl\u00e9s, en estado cr\u00edtico en Marsella", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/rc-hincha-ingles-estado-critico-201606112005_noticia.html", "keywords": "Marsella", "date": "2016-06-11", "id": "058e271675f1a81cdf7e87ad7be59c3747a4e4a6", "summary": "La ciudad fue un campo de batalla antes del partido entre la selecci\u00f3n brit\u00e1nica y Rusia y los enfrentamientos se saldaron con 31 heridos"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/06/2016 23:12hLa portavoz de Ciudadanos (C's) en Madrid, Bego\u00f1a Villac\u00eds, ha lamentado el \u00abataque\u00bb sufrido hoy por una mesa con informaci\u00f3n de la campa\u00f1a electoral de este partido en el distrito madrile\u00f1o de Vallecas. Seg\u00fan un comunicado de C's, \u00abun joven se ha acercado a la mesa y ha propinado patadas acompa\u00f1ado de gritos y amenazas contra los afiliados y simpatizantes que estaban presentes\u00bb. Entre otras frases el joven ha dicho: \u00ab\u00a1Putos nazis de mierda, voy a venir con otros diez a reventaros!\u00bb.Villac\u00eds ha lamentado \u00abprofundamente este tipo de comportamientos violentos y que coartan la libertad de las personas\u00bb. \u00abNo vamos a permitir que nadie por su propio inter\u00e9s nos aplique su propia y violenta ley mordaza. Nosotros s\u00ed que defendemos la libertad\u00bb, ha apostillado Villac\u00eds.El l\u00edder de C's en Madrid y portavoz en la Asamblea, Ignacio Aguado, por su parte, ha afirmado que \u00abeste tipo de agresiones, insultos y ataques suceden cuando se llama a la confrontaci\u00f3n, a los bandos y a la Espa\u00f1a de rojos y azules\u00bb. \u00abFlaco favor hacen a la democracia y a la libertad los que, de forma deliberada, intentan crispar el ambiente y polarizar la campa\u00f1a\u00bb, ha a\u00f1adido Aguado", "title": "Ataque a Ciudadanos al grito de \"\u00a1putos nazis de mierda, voy a venir con otros diez a reventaros!\"", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-ataque-ciudadanos-grito-putos-nazis-mierda-venir-otros-diez-reventaros-201606111655_noticia.html", "keywords": "nazis,ciudadanos,ataque,grito,putos", "date": "2016-06-11", "id": "b64c420577150524282c627a7733a3b91f23f578", "summary": "Un joven de est\u00e9tica radical se ha acercado a una mesa de la formaci\u00f3n naranja y ha propinado patadas contra los afiliados y simpatizantes que estaban presentes"}, {"article": "BarcelonaActualizado:13/06/2016 16:12hEl sue\u00f1o de todo crucerista se ha hecho realidad con la presentaci\u00f3n oficial del \u00faltimo macrobarco de la naviera estadounidense Royal Caribbean. Este tit\u00e1n de los mares parti\u00f3 el domingo pasado de Barcelona para un viaje inaugural de 48 h. con m\u00e1s de 4000 invitados a bordo antes de comenzar la que ser\u00e1 su ruta normal durante este verano con cruceros de siete d\u00edas con escalas en Palma de Mallorca, Marsella, La Spezia, Civitavecchia y Capri. Despu\u00e9s se trasladar\u00e1 a Florida para navegar por el Caribe durante la temporada de oto\u00f1o/invierno. Dos a\u00f1os y medio de tareas de construcci\u00f3n a cargo del astillero franc\u00e9s de STX de Saint Nazare y un presupuesto estimado de 1,5 billones de d\u00f3lares (1500 millones de euros) han sido necesarios para rematar un barco colosal en el que sus cifras lo dicen todo: 362 m. de eslora; 65,7 m. de manga; 9,1 m. de calado y casi 227.000 toneladas de peso para un coloso que puesto en vertical superar\u00eda en altura a la Torre Eiffel (324 m) y al Burj Al Arab de Dubai (320 m) dejando atr\u00e1s todos los registros de grandes barcos de la historia incluido su hermano el Allure of the Seas.Sin dejarse ni un detalle por pulir, el Harmony of the Seas cuenta con internet de alta velocidad, pulseras para los pasajeros que se asemejan a smartwatches y un total de 2.747 camarotes de diferentes categor\u00edas, lo que permite una ocupaci\u00f3n m\u00e1xima de 6.780 pasajeros sin contar a los 2.100 tripulantes. Las cabinas m\u00e1s b\u00e1sicas son interiores pero provistas de balcones virtuales que simulan vistas al mar en tiempo real mientras que los m\u00e1s exclusivos son lofts de dos plantas con amplias terrazas y servicio de mayordomo 24 h. al d\u00eda.M\u00fasica en vivo Sus 18 cubiertas para pasajeros se conectan entre s\u00ed mediante 24 ascensores acristalados y comprenden siete vecindarios de los que destacan sobre todo el Boardwalk, una especie de avenida en la que se ubican varios bares y boutiques de lujo, y el Central Park Park, un espacio al aire libre con plantas, \u00e1rboles, restaurantes y caf\u00e9s.Una vez embarcados, cada d\u00eda los pasajeros tienen ante s\u00ed una apabullante oferta de actividades de ocio a su alcance empezando por una completa agenda de espect\u00e1culos de m\u00fasica en vivo, actuaciones de c\u00f3micos, demostraciones de patinaje sobre hielo o un impactante show de acrobacias en el agua en el llamado AquaTheather. Adem\u00e1s, durante esta temporada cada d\u00eda se representa el musical \u00abGrease\u00bb en el teatro principal exactamente igual que en Broadway. Para los momentos de tranquilidad est\u00e1n los solariums repletos de tumbonas junto a distintas piscinas y jacuzzis y tambi\u00e9n el spa eligiendo alg\u00fan sofisticado masaje con piedras arom\u00e1ticas, por ejemplo, o un ritual facial con oro de 24 quilates. Previa reserva, hay tambi\u00e9n terapias de acupuntura o tratamientos de blanqueamiento dental. Si apetece hacer algo de deporte, el gimnasio es espectacular e incluye hasta una pista de atletismo con vistas 360\u00ba.Actividades de ocioEn el barco en el que todo es posible se puede tambi\u00e9n patinar sobre ruedas, jugar al golf o al basket, entrenar en un cuadril\u00e1tero de boxeo y, por supuesto, participar en clases dirigidas de yoga, pilates o spinning. Para los m\u00e1s activos, varias propuestas se encargan de subir los niveles de adrenalina ya sea practicando surf en un simulador Flow Rider, tir\u00e1ndose en tirolina desde la cubierta 16 a la 6 o desliz\u00e1ndose por The Perfect Storm, el tr\u00edo de toboganes de agua, o The Ultimate Abyss, el tobog\u00e1n seco m\u00e1s grande construido nunca en un barco a m\u00e1s de 42 m. de altura sobre el nivel del mar. Para los m\u00e1s peque\u00f1os tambi\u00e9n hay todo un parque acu\u00e1tico interactivo y un mill\u00f3n de actividades adaptadas a distintas edades, algunas de ellas con la participaci\u00f3n de los personajes m\u00e1s famosos de DreamWorks como Shrek o Kung Fu Panda.A la hora de comer o cenar, se puede elegir entre 23 restaurantes, cada uno con un estilo y una tem\u00e1tica. Los hay m\u00e1s o menos informales para ir a tomar un snack entre horas o para una cena elegante. De ellos, ocho son de especialidades y destacan sobre todo el japon\u00e9s Izumi Hibachi & Sushi, el mexicano Sabor Taquer\u00eda y Tequila Bar, el Wonderland Imaginative Cuisine (en el que todo recuerda al universo de Alicia en el Pa\u00eds de las Maravillas) y, sobre todo, el Jamie\u2019s Italian, cuya carta y puesta en escena ha corrido a cargo del ultrafamoso chef brit\u00e1nico Jamie Oliver.Por haber hay todo lo y todo est\u00e1 incluido en el precio: pizzas, hot-dogs, hamburguesas, peque\u00f1os bocados de fusi\u00f3n californiana y asi\u00e1tica, costillas a la brasa, delicattesen francesas, dulces y helados de todos los tipos e incluso tambi\u00e9n hay un Starbucks. Y, para animar las veladas: casino, discoteca, un bar que sube y baja como un ascensor o el m\u00e1s impresionante todav\u00eda Bionic Bar, donde no hay barmans sino brazos robotizados que preparan los c\u00f3cteles que se piden a trav\u00e9s de una tablet.", "title": "El crucero de superlujo m\u00e1s largo que la Torre Eiffel", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-crucero-superlujo-mas-largo-torre-eiffel-201606112026_noticia.html", "keywords": "crucero,mundo,grande", "date": "2016-06-11", "id": "8d2bc1175f4031251d805a16af2c92a815d0ae78", "summary": "Reci\u00e9n inaugurado, el marcrobarco de Royal Caribbean cuenta con su propio Central Park, pistas de atletismo y un bar robotizado"}, {"article": "MadridActualizado:14/06/2016 11:08hSeg\u00fan el \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS, el 40% de los espa\u00f1oles se define de izquierdas. Seg\u00fan esa misma encuesta, solo el 15% se sit\u00faa en la derecha pol\u00edtica. Esta separaci\u00f3n ideol\u00f3gica, inexistente ya para algunos, centra cada campa\u00f1a el trabajo de los analistas. Muchos dicen que el partido pol\u00edtico que se imponga en el centro ganar\u00e1 las elecciones pero, \u00bfde d\u00f3nde viene la divisi\u00f3n izquierda-derecha? \u00bfQui\u00e9n puso sustantivos a la ideolog\u00eda?El 40% de los espa\u00f1oles se considera de izquierdas - CISLa divisi\u00f3n izquierda-derecha tiene una fecha de nacimiento dudosa. Todos la sit\u00faan en las primeras semanas de la Revoluci\u00f3n Francesa, pero no todos coinciden en cuanto al d\u00eda. Hay un primer grupo de autores que ubica el origen de la expresi\u00f3n el 28 de agosto de 1789. Los partidarios de que el Rey tuviera derecho de veto se sentaron a derecha del presidenteUno de ellos es Gustavo Bueno, que en \u00abEl mito de la izquierda. Las izquierdas y la derecha\u00bb (Ediciones B) dice lo siguiente: \u00abFue en la sesi\u00f3n del 28 de agosto de 1789, es decir, ya constituido el tercer estado como Asamblea Nacional cuando (acaso por analog\u00eda con la C\u00e1mara de los Comunes, en la que el partido en el poder se sienta siempre a la derecha, dejando la izquierda para la oposici\u00f3n) los partidarios del veto real absoluto se pusieron a la derecha y los que se aten\u00edan a un veto suavizado, o nulo, a la izquierda. Esta \u201cgeograf\u00eda de la Asamblea\u201d \u2014como dec\u00eda Mirabeau ya el 15 de septiembre de 1789\u2014 se mantuvo\u00bb.Por contra, un segundo grupo sit\u00faa el nacimiento de la izquierda y la derecha el 11 de septiembre de 1789, solo dos semanas despu\u00e9s. Aunque las fechas bailan, s\u00ed hay consenso en torno a la circunstancia que provoc\u00f3 este reparto del espacio en la Asamblea Nacional.Una forma pr\u00e1ctica de votarAl parecer sucedi\u00f3 en Versalles. Los pol\u00edticos estaban debatiendo sobre el derecho a veto del Rey en las decisiones que tomase la Asamblea y surgieron tres grupos. Uno que estaba a favor que el monarca pudiera tumbar las decisiones de la Asamblea. Otro que estaba en contra y que contemplaba la opci\u00f3n del veto suspendido, que imped\u00eda al Rey derogar las decisiones de la Asamblea durante una o m\u00e1s legislaturas. Y, por \u00faltimo, un grupo de indecisos. En vez de llamarlos izquierda y derecha, los bautizaron como \u00abllanura\u00bb, \u00abmonta\u00f1a\u00bb y \u00abmarisma\u00bbCuentan que para facilitar el recuento (pues votaban a mano alzada) las distintas tendencias se repartieron el espacio de la Asamblea. Hay quien dice que fue para facilitar el di\u00e1logo entre los partidarios de una y otra opci\u00f3n. El caso es que a la derecha del presidente se colocaron los que estaban a favor del veto real, a la izquierda los que estaban en contra y en el centro los indecisos. Despu\u00e9s de este reparto, los franceses de la \u00e9poca no bautizaron las distintas tendencias como izquierda o derecha, sino como \u00abla monta\u00f1a\u00bb (izquierda), \u00abla llanura\u00bb (derecha) y \u00abla marisma\u00bb (los indecisos que ocuparon el centro de la sala).\u00bfQu\u00e9 defend\u00eda cada ideolog\u00eda?\u2013 A la izquierda del presidente se sentaron los partidarios de una nueva constituci\u00f3n. Entre ellos estaba, desde el primer d\u00eda, Robespierre. Estos eran partidarios del veto nulo o suspendido, es decir, de impedir que el Rey pudiera tumbar las decisiones de la Asamblea.\u2013 En el centro de la Asamblea se situaron los indecisos (o moderados, seg\u00fan otras publicaciones). Estos no ten\u00edan una postura definida en torno al papel del Rey.\u2013 A la derecha del presidente se situaron los defensores del poder real. Estaban a favor de que el monarca pudiera vetar las decisiones de la Asamblea Nacional. Este grupo lo formaron absolutistas convencidos, gente de la Nobleza y el clero principalmente.", "title": "El origen hist\u00f3rico de la izquierda y la derecha pol\u00edtica", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-origen-historico-izquierda-y-derecha-politica-201606120158_noticia.html", "keywords": "origen,izquierda,derecha", "date": "2016-06-11", "id": "b56db6ba02b968b029b23fdb1d238966d4ab382a", "summary": "Seg\u00fan el CIS, el 40% de los espa\u00f1oles se define de izquierdas por solo un 15% que se sit\u00faa en la derecha pol\u00edtica. Pero, \u00bfde d\u00f3nde viene esta divisi\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n puso sustantivos a la ideolog\u00eda?"}, {"article": "/ MadridActualizado:12/06/2016 21:44hEra Elvira Merlo, la madre de Vicente Aleixandre, quien invitaba a Federico Garc\u00eda Lorca a que cantara sus canciones en la casa familiar, ubicada en el n\u00famero 3 de la calle Velintonia, en Madrid. De hecho, el de Fuente Vaqueros recit\u00f3 all\u00ed, por primera vez, los \u00abSonetos del amor oscuro\u00bb, cuyo t\u00edtulo debe mucho al genio del Nobel, maestro de todas las generaciones de poetas que dio el siglo XX espa\u00f1ol. Y es que, como dijo Pere Gimferrer en su discurso de entrada en la RAE, \u00abAleixandre no vivi\u00f3 una sola vida, sino muchas: la suya propia, y, adem\u00e1s, tanto la literaria como la personal de cada uno de sus numerosos amigos y disc\u00edpulos pr\u00f3ximos\u00bb. Todos ellos \u2013el mencionado Lorca, Luis Cernuda, Gerardo Diego, Jorge Guill\u00e9n, Jos\u00e9 Hierro, Pablo Neruda\u2026 y tantos otros\u2013 pasaron por Velintonia, convertida en morada de versos y encuentros. Un hecho que convierte en hiriente paradoja que la que fuera \u00abCasa de la Poes\u00eda\u00bb se encuentre hoy en estado ruinoso.Ni rastro hay de aquellas voces en sus estrechos pasillos, en el sal\u00f3n, en las habitaciones, en el patio que alberga el cedro liban\u00e9s (protegido, por cierto, no as\u00ed la vivienda). Al buscar alg\u00fan eco en los rincones s\u00f3lo se escucha el estruendoso silencio. Como en un sepulcro blanqueado, vac\u00edo, abandonado a su suerte, con la sola presencia del olvido. Unas cuantas bombillas de 125 vatios, el orinal que en su d\u00eda us\u00f3 el Nobel y su pastilla de jab\u00f3n son los \u00fanicos enseres que se conservan en la casa, que actualmente est\u00e1 en venta. \u00abEn este momento, ni tenemos claro qu\u00e9 podr\u00eda valer. Es verdad que alguna agencia tiene datos de la casa, pero es algo m\u00e1s te\u00f3rico que pr\u00e1ctico\u00bb, asegura Mar\u00eda Amaya Aleixandre. La sobrina nieta del poeta es due\u00f1a de tres quintas partes de la casa, un proindiviso que pertenece a cinco personas.Frente a la posibilidad de que la vivienda sea declarada Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC), como recientemente sucedi\u00f3 con el legado de Garc\u00eda Lorca, la heredera de Aleixandre no lo ve \u00abmuy deseable\u00bb. \u00abMe gustar\u00eda que las administraciones se portaran adecuadamente con los due\u00f1os, porque a esta situaci\u00f3n hemos llegado tambi\u00e9n en parte por culpa de ellos, porque llegamos a tener alguna oferta de compra que desechamos\u00bb. Entretanto, la casa ha llegado a estar okupada y ha sido v\u00edctima de alg\u00fan v\u00e1ndalo, que no ha dudado en llevarse el n\u00famero 3 de la entrada. Ante esta situaci\u00f3n, Mar\u00eda Amaya Aleixandre considera que el proyecto de la Asociaci\u00f3n de Amigos de Vicente Aleixandre de convertir Velintonia en un centro vivo de la poes\u00eda es \u00abel mejor\u00bb. Eso s\u00ed, la heredera reconoce que \u00abnunca hemos puesto ninguna condici\u00f3n a la hora de venderla\u00bb.La Asociaci\u00f3n, por su parte, en palabras de su presidente, Alejandro Sanz, tiene claro que el objetivo es \u00absalvar esa casa\u00bb. \u00abEl problema es la falta de voluntad pol\u00edtica y la ignorancia, porque muchos de los que forman parte de las administraciones p\u00fablicas no saben qui\u00e9n es Vicente Aleixandre\u00bb, asegura Sanz. Tras las \u00faltimas elecciones municipales y auton\u00f3micas, la Asociaci\u00f3n se puso en contacto con la Comunidad de Madrid, presidida por Cristina Cifuentes. Como respuesta, recibieron una carta, firmada el 16 de febrero, en la que la presidenta les comunicaba que hab\u00eda \u00abremitido su escrito a la Oficina de Cultura y Turismo para que se pongan en contacto con ustedes\u00bb. No han tenido noticias.\u00bfY qu\u00e9 piensan sus amigos, a quienes el Nobel abri\u00f3 Velintonia como si fuera su propia casa? \u00abUna vez que la Administraci\u00f3n y la familia no han llegado a un acuerdo, \u00bfa qui\u00e9n culpamos?\u00bb, se queja Antonio Carvajal, uno de los \u00edntimos de Aleixandre. Entre sus recuerdos guarda, con cari\u00f1o, el d\u00eda que, tras comer en el sal\u00f3n \u00abnos pas\u00f3 una botella de co\u00f1ac y, copita va, copita viene, nos sentamos a su lado mientras reposaba\u00bb. Carvajal se hab\u00eda tomado media botella y estaba que se \u00abca\u00eda de sue\u00f1o\u00bb. Entonces, Aleixandre le dijo: \u00abTi\u00e9ndete en la alfombra con el coj\u00edn, que eso lo hac\u00eda mucho Miguel\u00bb. Eso hizo entonces y, al rememorarlo hoy, la voz casi se le quiebra. \u00abLo quise mucho en vida, y lo sigo queriendo en muerte. Era una bendici\u00f3n\u00bb.\u00abCernuda nos dice en los a\u00f1os 30 que Aleixandre ten\u00eda esa capacidad para buscar la concordia entre amigos, y el reflejo es su casa\u00bb, asegura Antonio Colinas. El \u00faltimo premio Reina Sof\u00eda de Poes\u00eda lo conoci\u00f3 cuando lleg\u00f3 a Madrid, a los 18 a\u00f1os, y lo trat\u00f3 hasta su muerte. De hecho, la \u00faltima vez que lo vio fue, con D\u00e1maso Alonso, en la UCI de la Cl\u00ednica Santa Elena, a pocos pasos de Velintonia. Colinas tiene a Aleixandre por su \u00abmaestro literario\u00bb y recuerda c\u00f3mo en \u00abesas primeras visitas le llevaba mis poemas y me aconsejaba de una manera pr\u00e1ctica, para que empezara a escribir verso libre\u00bb. \u00c9l \u00absiempre\u00bb est\u00e1 pensando \u00aben la salvaci\u00f3n de la casa\u00bb y por eso le resulta \u00abinexplicable esa unanimidad en no solucionar el problema\u00bb.Para Jaime Siles \u00abesa casa era una especie de santuario m\u00e1gico de la poes\u00eda\u00bb. El poeta mantiene intacta la primera impresi\u00f3n que le produjo llegar all\u00ed (\u00abComo asistir a un cap\u00edtulo de la historia, pero en vivo\u00bb) y recuerda un d\u00eda, en marzo, que en Madrid hab\u00eda ca\u00eddo una nevada imponente y Aleixandre le dijo: \u00abQu\u00e9 gran momento para escribir un poema sobre el verano\u00bb. All\u00ed, tambi\u00e9n, una tarde, C\u00e9sar Antonio Molina le ley\u00f3 su primer libro, \u00abpoema por poema\u00bb. \u00abEra muy generoso y escuchaba \u2013recuerda el exministro\u2013, por eso trat\u00e9 de sacar esto adelante, pero contra todos no se puede\u00bb. Al traspasar el umbral de Velintonia y cerrar la puerta, una no puede evitar derramar unas l\u00e1grimas, como Jaime Gil de Biedma hizo uno de los \u00faltimos d\u00edas que visit\u00f3 al maestro.Cronolog\u00eda de una negociaci\u00f3n fallida1995: Esperanza Aguirre, por entonces concejala de Cultura en el Ayuntamiento de Madrid, pide al alcalde Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez del Manzano que declare la casa Bien de Inter\u00e9s Cultural. El intento queda en nada. Al poco tiempo, el Ayuntamiento manifiesta su deseo de adquirir la vivienda, pero se topa con el problema de que los herederos han alquilado la primera planta del inmueble a un diplom\u00e1tico.18 de abril de 2005: El Ministerio de Cultura, la Comunidad y el Ayuntamiento de Madrid acuerdan ponerse en contacto con los herederos del Nobel para \u00abbuscar posibilidades y f\u00f3rmulas de adquisici\u00f3n\u00bb de la casa y \u00abdarle un futuro cultural al inmueble\u00bb.23 de enero de 2007: Las partes se sientan por primera vez a negociar, pero no se llega a ning\u00fan acuerdo. La Administraci\u00f3n ofreci\u00f3 entonces 1,95 millones de euros, muy por debajo de los m\u00e1s de 5 millones que los herederos ped\u00edan.6 de julio de 2007: C\u00e9sar Antonio Molina es nombrado ministro de Cultura, en sustituci\u00f3n de Carmen Calvo. El ahora director de la Casa del Lector manifiesta a la familia su deseo de retomar las negociaciones para una posible compra.7 de abril de 2009: El presidente del Gobierno Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero cesa a C\u00e9sar Antonio Molina como ministro de Cultura y nombra a \u00c1ngeles Gonz\u00e1lez Sinde, cambio de Cartera que hace que la posible adquisici\u00f3n de la casa de Aleixandre se guarde en un caj\u00f3n, hasta el d\u00eda de hoy.Federico Garc\u00eda Lorca vuelve a VelintoniaEl pr\u00f3ximo viernes, 17 de junio, el n\u00famero 3 de la Calle Velintonia, en Madrid, volver\u00e1 a abrir sus puertas, durante unas horas, a la poes\u00eda para rendir homenaje a Federico Garc\u00eda Lorca, quien fuera uno de sus m\u00e1s ilustres visitantes y de cuyo asesinato se cumplen 80 a\u00f1os. El acto, organizado por la Asociaci\u00f3n de Amigos de Vicente Aleixandre dentro del ciclo \u00abLos poetas vuelven a Velintonia\u00bb, contar\u00e1 con las actuaciones de Rosa Torres-Pardo, Amancio Prada (cantar\u00e1 algunos de los \u00abSonetos del amor oscuro\u00bb que el de Fuente Vaqueros recitara por primera vez en la casa de Aleixandre), Patxi Andi\u00f3n y Charo L\u00f3pez, y la presencia, entre otros, de Vicente Molina Foix, Francisca Aguirre, Luis Garc\u00eda Montero o Mar\u00eda Amaya Aleixandre, sobrina nieta del premio Nobel.", "title": "Velintonia, la casa donde habita el olvido", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-velintonia-casa-donde-habita-olvido-201606120126_noticia.html", "keywords": "aleixandre,velintonia,vicente aleixandre,poemas aleixandre,aleixandre velintonia,casa vicente aleixandre", "date": "2016-06-11", "id": "8f0fcb6c78ee4f83030dacf6725f011f0245e071", "summary": "La vivienda de Vicente Aleixandre en Madrid se encuentra en estado ruinoso, a la espera de encontrar comprador"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/06/2016 03:24hBego\u00f1a Villac\u00eds, portavoz de Ciudadanos en la capital, estren\u00f3 su carrera pol\u00edtica el 13 de junio de 2015, dejando atr\u00e1s su trayectoria como abogada. Representa al partido que hace de puente entre la izquierda y la derecha.Defina con cuatro adjetivos la gesti\u00f3n de Ahora Madrid al frente del Gobierno municipal.Claramente ideol\u00f3gica, dispersa, desorganizada y derrochadora.\u00bfQu\u00e9 le parece lo m\u00e1s criticable de su gesti\u00f3n?El gasto compulsivo y la alergia a la iniciativa privada. Eso al final tiene consecuencias. Por ejemplo, la subida del desempleo que ha experimentado la capital. Por primera vez en muchos a\u00f1os se ha puesto por encima del paro en la regi\u00f3n. \u00bfY lo m\u00e1s encomiable? Si tuviese que elegir algo en lo que creo que han obrado correctamente, con los defectos, l\u00f3gicamente, dir\u00eda que es el protocolo medioambiental, porque nosotros s\u00ed pensamos que la salud es un bien que hay que proteger por encima de otras cuestiones. Y quiz\u00e1 tambi\u00e9n en el \u00e1rea de Transparencia, en el que ha habido muchos avances, de la mano tambi\u00e9n de Ciudadanos. Propusimos la herramienta para que los ciudadanos tengan acceso a la gesti\u00f3n del gobierno.\u00bfA qu\u00e9 o cu\u00e1les concejales suspender\u00eda o aprobar\u00eda a todos? Suspenso a Cultura, evidentemente, por los grandes fallos que se han cometido en el \u00e1rea y en la gesti\u00f3n tan sensible y tan tendente a dividir como es la Memoria Hist\u00f3rica; suspender\u00eda a Econom\u00eda porque entiendo que la obsesi\u00f3n que tienen del gasto por el gasto obvia totalmente el sufrimiento que causan a los ciudadanos con unos impuestos tan altos. Nos ha costado mucho conseguir bajar los impuestos en Madrid: no ha sido con el equipo de gobierno, que no lo tiene como una prioridad y nosotros no somos partidarios de esa teor\u00eda de tanta presi\u00f3n fiscal y tanto gasto. No nos lo podemos permitir. Por \u00faltimo, Urbanismo. Creo que la paralizaci\u00f3n de los grandes proyectos es lo mismo que la paralizaci\u00f3n del empleo. De hecho, est\u00e1 generando un efecto de inseguridad jur\u00eddica que impide que muchos inversores conf\u00eden en Madrid. El efecto ser\u00e1 devastador a largo plazo si sigue as\u00ed. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda su prioridad para Madrid el pr\u00f3ximo a\u00f1o?El empleo, sin duda. Creo que se puede incidir poni\u00e9ndoselo f\u00e1cil a las empresas y a los aut\u00f3nomos, y no se lo ponemos f\u00e1cil si nos dedicamos a subirle los impuestos (IBI, IAE...). Tampoco cuando se le pone tan complicado a las terrazas y las van cerrando caprichosamente. \u00bfPor qu\u00e9 en algunas zonas s\u00ed y en otras no?", "title": "\"Lo criticable es el gasto compulsivo y la alergia a la iniciativa privada\"", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-entrevista-villacis-criticable-gasto-compulsivo-y-alergia-iniciativa-privada-201606112105_noticia.html", "keywords": "carmena,villacis,ciudadanos,entrevista", "date": "2016-06-11", "id": "ed74f92ae3f5f1552b0dc660e6e6aa5e34ae8805", "summary": "La portavoz de Ciudadanos hace balance del primer a\u00f1o de legislatura de la alcaldesa Manuela Carmena"}, {"article": "MadridActualizado:11/06/2016 02:00hLa incertidumbre internacional hundi\u00f3 ayer las Bolsas europeas. La proximidad del refer\u00e9ndum sobre el Brexit, las nuevas ca\u00eddas del petr\u00f3leo -que se estableci\u00f3 en el nivel m\u00e1s bajo de toda la semana- y la inminente reuni\u00f3n de la Reserva Federal (Fed) estadounidense se han conjugado para provocar una \u00abtormenta perfecta\u00bb en las plazas del Viejo continente, que cerraron con violentas ca\u00eddas la semana. El Ibex 35, lastrado adem\u00e1s por los grandes valores, ampli\u00f3 sus p\u00e9rdidas semanales hasta el 3,53%, tras registrar una ca\u00edda del 3,18% el mismo viernes. La Bolsa espa\u00f1ola, que cerr\u00f3 pr\u00e1cticamente plana el resto de la semana, comenz\u00f3 con ligeras p\u00e9rdidas la sesi\u00f3n de ayer y finalmente se desplom\u00f3 en las \u00faltimas horas de la jornada. En esta misma l\u00ednea se mostraron el resto de \u00edndices europeos. Fr\u00e1ncfort y Par\u00eds, sufrieron un retroceso del 2,52% y 2,24%, respectivamente, mientras que Mil\u00e1n se dej\u00f3 el 3,62% y Londres, el 1,86%.Temor al Brexit La incertidumbre ha regresado a la econom\u00eda global con la llegada del verano. Faltan apenas menos de dos semanas para que se celebre el refer\u00e9ndum sobre la permanencia del Reino Unido en la Uni\u00f3n Europea y la simple posibilidad del Brexit ha supuesto un terremoto en los mercados burs\u00e1tiles. Organismos internacionales, como la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico (OCDE), o el Fondo Monetario Internacional (FMI) ya han alertado de las consecuencias econ\u00f3micas que supondr\u00eda para Europa la salida del Reino Unido de la UE, un miedo que han reproducido las plazas burs\u00e1tiles ante la igualdad que muestran las encuestas realizadas sobre el resultado de la votaci\u00f3n. No solo el Brexit perturba el futuro de la Bolsa; los posibles cambios que se pueden registrar en la pol\u00edtica monetaria tambi\u00e9n est\u00e1n repercutiendo en los mercados. Aunque la reuni\u00f3n de la semana pasada del Banco Central Europeo (BCE), en la que se mantuvieron los tipos de inter\u00e9s en el 0%, tranquiliz\u00f3 relativamente a los inversores, el encuentro de la Fed de la semana que viene ha despertado nuevas dudas en los mercados. El banco central norteamericano ha lanzado varios mensajes en los que ha sugerido que subir\u00e1 de nuevo los tipos de inter\u00e9s, gracias a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, un hecho que reducir\u00e1 la liquidez en el mercado y, te\u00f3ricamente, arrastrar\u00e1n a los \u00edndices a nuevas p\u00e9rdidas. Por si todo ello fuera poco, tambi\u00e9n est\u00e1 jugando un papel relevante los vaivenes de petr\u00f3leo. El barril de Brent registr\u00f3 una ca\u00edda del 2,5% durante la sesi\u00f3n de ayer y se estableci\u00f3 en los 50,54 d\u00f3lares, el precio m\u00e1s bajo de toda la semana. Pese a ello, el crudo ha logrado afianzar los 50 d\u00f3lares en las \u00faltimas sesiones. En enero, marcaba m\u00ednimos de los \u00faltimos doce a\u00f1os y se situaba en los 27,88 d\u00f3lares. Todos estos factores lastraron los \u00abblue chips\u00bb europeos. \u00abLas Bolsas del Viejo Continente se est\u00e1n viendo lastradas por los sectores m\u00e1s din\u00e1micos: los bancos y aseguradoras, y los recursos b\u00e1sicos\u00bb, afirma Daniel Pingarr\u00f3n, analista de mercados de IG. Las pr\u00f3ximas sesiones estar\u00e1n marcadas por todos estos eventos internacionales, sin olvidar el posible efecto que pudiera tener en el Ibex la cercan\u00eda de las nuevas elecciones generales.", "title": "Las razones que explican el desplome burs\u00e1til", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-razones-explican-desplome-bursatil-201606110200_noticia.html", "keywords": "dudas,bolsa,amenazan", "date": "2016-06-11", "id": "874635f4854c953ea4a05886cb1562bdc9290977", "summary": "El temor al Brexit y a una posible subida de tipos de la Fed lastra a los mercados"}]