[{"article": "MADRIDActualizado:14/06/2016 20:39hLa mayor\u00eda de las enfermedades infecciosas que est\u00e1n surgiendo como epidemias humanas se originaron en los mam\u00edferos, pero a\u00fan se sabe muy poco acerca de los patrones globales de transmisi\u00f3n de pat\u00f3genos desde un mam\u00edfero a un humano.Como primer paso, investigadores del Instituto Cary de Estudios de Ecosistemas y la Universidad de Georgia, en Estados Unidos, han reunido mapas del mundo sobre las enfermedades que se pasan de mam\u00edferos a humanos para centrarse en la cuesti\u00f3n de si es posible predecir la aparici\u00f3n de nuevas enfermedades zoon\u00f3ticas, como se detalla en un art\u00edculo sobre el trabajo publicado en \u00abTrends in Parasitology\u00bb.Los mapas incluyen datos sobre los 27 \u00f3rdenes de mam\u00edferos terrestres, incluyendo los murci\u00e9lagos con la rabia, camellos que transportan el s\u00edndrome respiratorio de Oriente Medio, la ganader\u00eda ungulada que pasa enfermedades transmitidas por los alimentos y muchos tipos diferentes (m\u00e1s de 2.000 especies) de roedores. Se cree que los brotes de enfermedades causadas por pat\u00f3genos que se originan en hu\u00e9spedes no humanos (llamadas zoonosis) son inherentemente impredecibles, pero los mapas revelan patrones que no se han estudiado.\u00abMe sorprendi\u00f3 bastante ver que los puntos calientes de enfermedades zoon\u00f3ticas no coincid\u00edan con puntos calientes de biodiversidad m\u00e1s de cerca --dice la primera autora, Barbara Han, ecologista de enfermedades en el Instituto Cary de Estudios de Ecosistemas en Nueva York--. Por ejemplo, hay gran diversidad de especies en los tr\u00f3picos, as\u00ed que se espera ver un patr\u00f3n similar de m\u00e1s par\u00e1sitos zoon\u00f3ticos y pat\u00f3genos en los tr\u00f3picos tambi\u00e9n\u00bb.\u00abNosotros encontramos m\u00e1s anfitriones de zoonosis en los tr\u00f3picos, pero detectamos m\u00e1s enfermedades zoon\u00f3ticas en regiones templadas, posiblemente debido a que estas patolog\u00edas pueden producirse en m\u00faltiples especies hu\u00e9sped\u00bb, explica.La \u00abinjusta reputaci\u00f3n\u00bb de los murci\u00e9lagosM\u00e1s del 10 por ciento de las especies de roedores (244 sobre 2.220) son anfitriones zoon\u00f3ticos que llevan 85 enfermedades zoon\u00f3ticas \u00fanicas y aunque hay menos especies de primates en general, una mayor proporci\u00f3n de primates (77 sobre 365 o el 21 por ciento) son anfitriones zoon\u00f3ticos.A pesar de su riqueza en especies y su mala reputaci\u00f3n como prominentes reservorios zoon\u00f3ticos, los murci\u00e9lagos llevan muchos menos zoonosis (25) que los roedores (85), primates (61), carn\u00edvoros (83) y mam\u00edferos con pezu\u00f1a (59).Europa y Rusia son puntos de acceso globales para hu\u00e9spedes roedores, mientras que Am\u00e9rica Central y del Sur son puntos calientes globales para los murci\u00e9lagos hu\u00e9sped, mientras que la riqueza de primate hu\u00e9sped es mayor en el \u00c1frica ecuatorial. Los mam\u00edferos llevan m\u00e1s bacterias que cualquier otro tipo de pat\u00f3geno, seguido por los virus.\u00abTambi\u00e9n vemos que a pesar de que hay m\u00e1s especies en los tr\u00f3picos, menos de ellos llevan zoonosis\u00bb, dice Han. \u00abPor el contrario, varias de las especies que viven en las latitudes septentrionales, como el c\u00edrculo polar \u00e1rtico, llevar m\u00e1s zoonosis. La comprensi\u00f3n de las implicaciones de este patr\u00f3n a la luz de las tendencias de calentamiento clim\u00e1tico ser\u00e1 una importante l\u00ednea de investigaci\u00f3n que se deben abordar m\u00e1s pronto que tarde \u00ab.Si conocemos el punto de acceso y podemos estudiar activamente las enfermedades que llevan los animales, en teor\u00eda, podemos prepararnos para la potencial transmisi\u00f3n a los humanos. Sin embargo, vamos a necesitar un mayor esfuerzo colectivo para registrar datos sobre las zoonosis.Los datos de los mapas se generaron en parte de la informaci\u00f3n recogida en la Base de Datos de la Red Global de Enfermedades Infecciosas y Epidemiolog\u00eda (GIDEON), as\u00ed como mapas de distribuci\u00f3n de mam\u00edferos publicados por la Uni\u00f3n Internacional para la Conservaci\u00f3n de la Naturaleza.", "title": "El mapa que revela qu\u00e9 animales transmitir\u00e1n m\u00e1s enfermedades a los humanos", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-mapa-revela-animales-transmitiran-mas-enfermedades-humanos-201606142033_noticia.html", "keywords": "ratas,enfermedades,transmision,monos", "date": "2016-06-14", "id": "f76799c823115f39ec657c8eb66a6bd9c160ddbc", "summary": "Una investigaci\u00f3n publicada en \u00abTrends in Parasitology\u00bb revela que los primates transmiten m\u00e1s enfermedades a los hombres (llevan m\u00e1s zoonosis) que los murci\u00e9lagos o los roedores"}, {"article": "Hace nueve meses, en octubre de 2015, ConsumoClaro habl\u00f3 por primera vez en Espa\u00f1a de las complicaciones que el m\u00e9todo anticonceptivo Essure, comercializado por la farmac\u00e9utica Bayer, hab\u00eda causado a decenas de miles de mujeres en Estados Unidos, hasta el punto de forzar una audiencia ante la Food and Drugs Administration (FDA) para que revisara su permiso al mismo.La FDA, el equivalente en Espa\u00f1a del ministerio de Sanidad y Consumo, escuch\u00f3 el testimonio de numerosas v\u00edctimas, de algunos expertos y de los abogados de Bayer, tras lo cual decidi\u00f3 no prohibir la implantaci\u00f3n de Essure, pero s\u00ed endurecer las condiciones para su aplicaci\u00f3n. As\u00ed, todas las pacientes que se lo vayan a implantar deber\u00e1n ser debidamente informadas sobre los posibles efectos secundarios y complicaciones. Tambi\u00e9n prohibi\u00f3 su uso para mujeres con trastornos autoinmunes, mujeres con alergia al n\u00edquel o a cualquier otro compuesto de los que lleva el Essure; mujeres con cirug\u00edas p\u00e9lvicas anteriores y mujeres con problemas de enfermedades inflamatorias p\u00e9lvicas. Este protocolo y estas limitaciones se deben aplicar estrictamente en Estados Unidos.En Espa\u00f1a hay protocolo, pero se aplica irregularmenteLa situaci\u00f3n en Espa\u00f1a -donde un grupo de afectadas se reunieron en torno a la p\u00e1gina de Facebook Libres de Essure y denunciaron el tema p\u00fablicamente- var\u00eda seg\u00fan la comunidad aut\u00f3noma, e incluso la ciudad, de que se trate. \"En Andaluc\u00eda me aseguran que se informa, pero me consta que no en todas partes es as\u00ed\", dice Susana V\u00e1zquez, cordobesa y afectada por un implante en 2013.V\u00e1zquez se ha reunido varias veces con el doctor Jos\u00e9 Eduardo Arjona, jefe de servicio de ginecolog\u00eda del Hospital Reina Sof\u00eda de C\u00f3rdoba y pionero en Espa\u00f1a en la implantaci\u00f3n del Essure. Arjona es autor de un protocolo informativo que explica los riesgos del dispositivo y es quien le ha asegurado que en Andaluc\u00eda s\u00ed se aplica. ConsumoClaro ha intentado ponerse en contacto con el doctor Arjona, pero no ha respondido a nuestra llamada. No en todas partes ocurre igual. Seg\u00fan Almudena Alegre, representante en Extremadura de las afectadas, \"a pesar de que el protocolo est\u00e1 colgado desde enero en la p\u00e1gina de la Sociedad Espa\u00f1ola de Ginecolog\u00eda y Obstetricia (SEGO), en esta comunidad no se ha informado hasta la fecha de los riesgos a las pacientes\". De hecho, la consejer\u00eda de Salud extreme\u00f1a se ha comprometido hace menos de un mes a velar para que se aplique este protocolo.Tampoco en Madrid o Catalu\u00f1aUn caso similar comenta Ainhoa de la Rosa, a la que le implantaron el Essure hace tres meses en el Hospital del Henares de Coslada, en Madrid: \"me dijeron que el tratamiento era totalmente seguro y sin efectos secundarios de importancia y me pidieron firmar unos papeles\". Nadie le inform\u00f3 de las posibles -aunque no muy probables- complicaciones del Essure: reacciones autoinmunes, dolores abdominales, en las piernas y la pelvis, v\u00f3mitos, cansancio cr\u00f3nico, etc.Estas complicaciones est\u00e1n citadas en el protocolo, pero a Ainhoa nadie del personal m\u00e9dico se las ley\u00f3 en voz alta ni le pidi\u00f3 que leyera atentamente los papeles que firmaba. A las pocas semanas comenz\u00f3 con dolores fort\u00edsimos en las piernas y ahora est\u00e1 en la lista para que le extraigan el Essure, lo que puede implicar perder el \u00fatero adem\u00e1s de las trompas de falopio. Es el problema de este m\u00e9todo: pocas veces sale mal, pero si sale mal se paga caro. Vanessa Cruz, de Badalona, es un caso id\u00e9ntico al de Ainhoa pero en Catalu\u00f1a: le implantaron hace dos meses un Essure en cada trompa y desde entonces ha sufrido dolores y complicaciones que nunca antes hab\u00eda experimentado. Se inform\u00f3 a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de las afectadas y ahora tambi\u00e9n est\u00e1 estudiando la posibilidad de retir\u00e1rselo. \"Solo me dijeron que firmase unos papeles, pero no me explicaron nada; al contrario, me dijeron que no tendr\u00eda problemas\", se queja.100% titanio... con algo de n\u00edquel\"Ahora puede que ya no lo digan, pero cuando yo me implant\u00e9 el Essure en Basurto hace diez a\u00f1os, los m\u00e9dicos te dec\u00edan que no daba problemas de rechazo porque era 100% titanio\", explica Gema Parra, una de las afectadas m\u00e1s veteranas. Lo mismo dicen Almudena Alegre, que se lo puso en M\u00e9rida, Susana V\u00e1zquez, en C\u00f3rdoba, Carol Hern\u00e1ndez, de Ermua, o Teresa Prados de Badalona. A todas ellas les aseguraron que al ser 100% titanio, un metal que el cuerpo raramente rechaza, el Essure no daba problemas.De ser esto cierto, les escondieron -\"algunos m\u00e9dicos me han asegurado que al principio lo ignoraban completamente\", comenta Alegre- que contiene una proporci\u00f3n de n\u00edquel capaz de crear reacciones al\u00e9rgicas. \"Hay un elevado n\u00famero de mujeres al\u00e9rgicas al n\u00edquel\", explica Parra, \"con lo que lo normal ser\u00eda que nos hicieran como m\u00ednimo la prueba de los parches antes de implantarnos el dispositivo\".Como ya se ha explicado, la FDA obliga en Estados Unidos a comprobar si la paciente es al\u00e9rgica al n\u00edquel y en caso afirmativo, proh\u00edbe el implante del Essure. All\u00ed se utiliza el test MELISA, que analiza los anticuerpos en sangre para saber el grado de alergia; en Espa\u00f1a esta prueba no la cubre la Seguridad Social. \u00bfCual es la proporci\u00f3n de afectadas?Es dif\u00edcil saber cu\u00e1ntas mujeres hay en Espa\u00f1a a las que el Essure no les haya funcionado; en realidad, es dif\u00edcil saber si la relaci\u00f3n entre el Essure y los s\u00edntomas es exacta; hay que basarse m\u00e1s en la estad\u00edstica y la similitud de s\u00edntomas que en posibles diagn\u00f3sticos. El motivo es que \"en este tema se ha investigado m\u00e1s bien poco\", opina Merc\u00e8 Piera, una m\u00e9dico que antes asesoraba a la industria sobre m\u00e9todos anticonceptivos y ahora colabora con las afectadas.Piera explica que \"el problema es que cuando el Essure sali\u00f3 al mercado hace catorce a\u00f1os, apenas hab\u00eda estudios detr\u00e1s que ponderaran el riesgo de sufrir complicaciones o efectos secundarios\". En Extremadura, por ejemplo, hay comparativamente pocas afectadas, unas 80, pero como destaca Almudena Alegre, \"te pasas a\u00f1os buscando la consecuencia de tus malestares hasta que alguien te menciona el Essure y entonces atas cabos\".Es lo que ha ocurrido en todo el mundo: las afectadas no son visibles en un primer momento porque son porcentualmente pocas, pero en cuanto se asocian y se hacen p\u00fablicos los s\u00edntomas, el n\u00famero crece r\u00e1pido y el porcentaje de mujeres con las que el Essure no ha funcionado aumenta. Gemma Parra calcula que hay actualmente unas 1.200 afectadas visibles en Espa\u00f1a, pero asegura que en cuanto el tema sale a la luz p\u00fablica, nuevas mujeres se identifican con los s\u00edntomas.Seg\u00fan algunos expertos, el m\u00e9todo Essure fracasa en una de cada ocho mujeres. Esto es un 12,5% de los casos, lo que rebaja su nivel de eficiencia al 87,5% respecto al n\u00famero que propone Bayer, que es del 97% de satisfacci\u00f3n. En Estados Unidos, donde se han colocado implantes a unas 800.000 mujeres, ser\u00edan 100.000 las afectadas. La presi\u00f3n de las mismas fue la que forz\u00f3 a la FDA a tomar medidas preventivas y obligar a la informaci\u00f3n expl\u00edcita. Queremos conocer m\u00e1s datos sobre este caso Si has tenido relaci\u00f3n con Essure y su implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a y quieres contarnos algo, por favor ponte en contacto con redaccion@consumoclaro.es. Adem\u00e1s te recomendamos:", "title": "Las afectadas denuncian que la Seguridad Social no informa regularmente sobre los riesgos del Essure antes de implantarlo", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/cuidarse/essure-informacion-efectos-secundarios_0_526348243.html", "keywords": "secundarios,essure,efectos,informaci\u00f3n", "date": "2016-06-14", "id": "01d64cd72f8ffa949a34aa6d37cf7efa312025ef", "summary": "Afectadas recientes se quejan de que se les pidi\u00f3 firmar papeles de consentimiento informado, pero en ning\u00fan caso les explicaron las posibles complicaciones y consecuencias si el tratamiento no daba resultado.\u00a0Existe un protocolo de informaci\u00f3n, mejorado desde enero y colgado en la p\u00e1gina de la Sociedad Espa\u00f1ola de Ginecolog\u00eda y Obstetricia (SEGO).Pacientes a quienes el tratamiento les trajo complicaciones serias denuncian que nueve meses despu\u00e9s de que la FDA dictara en Estados Unidos la obligaci\u00f3n de informar, en Espa\u00f1a muchas veces no se sigue este protocolo.\u00a0"}, {"article": "MadridActualizado:15/06/2016 08:37hRetrasos, cancelaciones, \u00abrecolocaciones\u00bb... en los \u00faltimos d\u00edas, miles de viajeros se han visto afectados por la huelga del sindicato de maquinistas de Renfe. El plan de bajas de la compa\u00f1\u00eda y las pruebas para la incorporaci\u00f3n de nuevos trabajadores son algunas de las razones por las que los maquinistas han convocado estos paros, que se producen desde el pasado 10 de junio. Si un acuerdo en la reuni\u00f3n que mantienen esta ma\u00f1ana Renfe y el sindicato de maquinistas (Semaf) no lo impide, los paros tambi\u00e9n se producir\u00e1n este mi\u00e9rcoles. Y el pr\u00f3ximo d\u00eda 24 de junio. Y el 29. Y el 1 de julio. Y en el caso de prolongarse esta situaci\u00f3n, los maquinistas ya han advertido que pueden mantener su huelga todo el verano. No es la primera vez que una huelga condiciona las vacaciones de miles de espa\u00f1oles. En 2008, los transportistas colapsaron las principales carreteras espa\u00f1olas y orginaron retenciones en Madrid, Barcelona y Valencia. Protestaban contra la subida de carburantes producida esos meses, que hab\u00eda lastrado su actividad en gran medida. El Gobierno de entonces solvent\u00f3 la situaci\u00f3n con un paquete de medidas que pretend\u00eda limitar el impacto de la subida del crudo. Los controladores, en 2010El tr\u00e1fico a\u00e9reo tambi\u00e9n se ha visto condicionado por las protestas. Entre ellas, destaca una por encima de todas: la de los controladores a\u00e9reos de 2010. Casi un a\u00f1o dur\u00f3 un conflicto provocado por una bajada del salario de estos trabajadores por parte de AENA. Cuando parec\u00eda que el acuerdo estaba cercano, en diciembre de 2010 los controladores se levantaron de su puesto de trabajo al haber recibido una programaci\u00f3n que inclu\u00eda m\u00e1s horas de las correspondidas. El Gobierno lleg\u00f3 a declarar el estado de alarma, una medida que no se tomaba desde el fin del Franquismo, y militariz\u00f3 el espacio a\u00e9reo. Las sentencias sobre esta huelga todav\u00eda se reproducen en los tribunales. Otros paros en Renfe Dejando a un lado estos dos acontecimientos, Renfe ha sido la gran protagonista de las huelgas producidas en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os. Quiz\u00e1s la m\u00e1s relevante de todas fue la convocada en 2012, en pleno mes de agosto. Los sindicatos de Renfe convocaron paros de 24 horas para protestar contra la reforma del sector ferroviario. Esta fue la que dividi\u00f3 la compa\u00f1\u00eda en cuatro empresas (Renfe Viajeros, Renfe Mercanc\u00edas y Renfe Fabricaci\u00f3n y Mantenimiento).Adem\u00e1s de ella, los propios maquinistas tambi\u00e9n han convocado paros en los \u00faltimos a\u00f1os por aspectos sobre bajas y altas recogidos en el convenio colectivo de la empresa. De hecho, hace unos meses Semaf amenaz\u00f3 con convocar paros en Semana Santa por interpretar que se estaba vulnerando de nuevo el convenio. Finalmente se logr\u00f3 una soluci\u00f3n \u00abin extremis\u00bb. Como ambas partes esperan que se produzca en la ma\u00f1ana de hoy.", "title": "De camioneros a controladores a\u00e9reos: las otras huelgas que paralizaron Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-camioneros-controladores-aereos-otras-huelgas-paralizaron-espana-201606142132_noticia.html", "keywords": "renfe,huelga,transporte", "date": "2016-06-14", "id": "33aaa4018cfbc80a3632d6151873cc9b92914a1c", "summary": "En los \u00faltimos d\u00edas, miles de viajeros se han visto afectados por la huelga del sindicato de maquinistas de Renfe, una situaci\u00f3n que se podr\u00eda resolver este mismo mi\u00e9rcoles"}, {"article": "MADRIDActualizado:29/08/2017 09:14hEl \u00cdndice de Precios de Consumo (IPC) subi\u00f3 una d\u00e9cima en mayo, hasta el -1% interanual, debido principalmente al aumento de los precios de la electricidad frente al descenso del a\u00f1o pasado, seg\u00fan ha confirmado el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).Con el dato del quinto mes del a\u00f1o, los precios de consumo encadenan cinco meses en negativo despu\u00e9s de que en diciembre cerraran el a\u00f1o de forma estable, en el 0%. La \u00faltima tasa en positivo se remonta a julio de 2015, en el 0,1%.Adem\u00e1s de la electricidad, otro grupo de influencia ha sido el ocio y la cultura, que aument\u00f3 su tasa siete d\u00e9cimas, hasta el -1,9%, debido, en su mayor\u00eda, a que este mes los precios del viaje organizado bajaron menos de lo que lo hicieron en mayo del a\u00f1o pasado. Frente a estos aumentos, Estad\u00edstica destaca el recorte de la tasa interanual de comunicaciones en m\u00e1s de 1,5 puntos, hasta el 1,8%, por la estabilidad de los precios telef\u00f3nicos frente a la subida de mayo de 2015, y el descenso de la tasa interanual de los alimentos en tres d\u00e9cimas, hasta el 1,7%, por las frutas frescas, el pescado fresco y las legumbres y hortalizas.En t\u00e9rminos mensuales, el IPC repunt\u00f3 un 0,5% en mayo respecto al mes anterior, una d\u00e9cima menos de lo avanzado inicialmente por Estad\u00edstica a finales del mes pasado.La inflaci\u00f3n subyacente, que no incluye los precios de los productos energ\u00e9ticos ni de los alimentos no elaborados, se mantuvo en el 0,7% en mayo, al tiempo que el \u00cdndice de Precios de Consumo Armonizado (IPCA) situ\u00f3 su tasa anual en el -1,1%, una d\u00e9cima m\u00e1s que en abril.La diferencia entre la inflaci\u00f3n subyacente y el IPC general se sit\u00faa casi en dos puntos, seg\u00fan el INE.", "title": "El IPC sube una d\u00e9cima en mayo, hasta el -1%, por el incremento de los precios de la luz", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-sube-decima-mayo-hasta--1-por-ciento-incremento-precios-201606140907_noticia.html", "keywords": "mayo", "date": "2016-06-14", "id": "706d17ddc5620f638411151a25c157a5f245743a", "summary": "Los precios de consumo encadenan cinco meses en negativo despu\u00e9s de que en diciembre cerraran el a\u00f1o de forma estable"}, {"article": "MadridActualizado:14/06/2016 17:50hEl presidente y consejero delegado de Aena, Jos\u00e9 Manuel, ha sido elegido hoy Directivo del a\u00f1o 2015 por el jurado de la 24\u00aa edici\u00f3n del Premio AED, certamen que organiza anualmente la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Directivos (AED) y cuyo galard\u00f3n se entregar\u00e1 el pr\u00f3ximo 14 de julio en Madrid.El jurado, formado por una veintena de representantes del mundo empresarial, la sociedad civil y los medios de comunicaci\u00f3n, ha valorado la gesti\u00f3n de Vargas al frente del operador aeroportuario, que protagoniz\u00f3 bajo su impulso la mejor salida a Bolsa del ejercicio 2015.Bajo su liderazgo, Aena ha mejorado su resultado bruto de explotaci\u00f3n (Ebitda) de 2.475 millones de euros en 2011 a 3.518 millones en 2015. Actualmente, el directivo apuesta firmemente por la internacionalizaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, destaca la AED.La red de Aena est\u00e1 formada por 46 aeropuertos y dos helipuertos y cuenta con participaci\u00f3n directa en 15 aeropuertos de fuera del pa\u00eds, repartidos entre M\u00e9xico, Colombia y Reino Unido (Luton). En estos momentos, tiene capacidad para absorber futuros crecimientos de tr\u00e1fico y pasar de los 207 millones de pasajeros actuales a 335 millones de pasajeros.Trayectoria Vargas, licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales y en Derecho y censor jurado de Cuentas, es presidente y consejero delegado de Aena desde enero de 2012. Asimismo, es consejero delegado solidario de Aena Internacional.Dedic\u00f3 m\u00e1s de diez a\u00f1os de actividad profesional a Vocento, grupo de comunicaci\u00f3n donde ocup\u00f3 diferentes puestos de responsabilidad, como director jur\u00eddico y secretario del Consejo de ABC, director general financiero de Vocento y consejero delegado de la compa\u00f1\u00eda.Anteriormente Vargas fue director financiero y secretario general en JOTSA (grupo Philipp Holzman) y trabaj\u00f3 en la auditora Price Waterhouse entre 1993 y 1995.El Premio AED al Directivo del A\u00f1o se remonta a 1992 y tiene por objetivo poner en valor la contribuci\u00f3n de los ejecutivos en la generaci\u00f3n de riqueza y empleo, distinguiendo al l\u00edder empresarial que m\u00e1s \u00e9xito ha tenido en el \u00faltimo a\u00f1o.", "title": "Jos\u00e9 Manuel Vargas (AENA) elegido directivo del a\u00f1o 2015", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-jose-manuel-vargas-aena-elegido-directivo-2015-201606141748_noticia.html", "keywords": "vargas,directivo", "date": "2016-06-14", "id": "929ef6937962c70cd265ec76dc24281af049ec2c", "summary": "El jurado, formado por una veintena de representantes del mundo empresarial, la sociedad civil y los medios de comunicaci\u00f3n, ha valorado la gesti\u00f3n de Vargas al frente del operador aeroportuario"}, {"article": "Actualizado:14/06/2016 20:00hLa sincronizaci\u00f3n casi castrense de los hinchas rusos m\u00e1s salvajes ha puesto en alerta a las fuerzas policiales francesas. Con una c\u00e1mara colocada en el pecho, un hooligan ruso nos introduce en su particular jornada sangrienta, la del pasado s\u00e1bado que acab\u00f3 con 35 heridos, uno de ellos con muerte cerebral. El objetivo es cualquier hincha ingl\u00e9s, a poder ser alcoholizado. Los rusos, m\u00e1s de 300, se precian de no beber y de utilizar t\u00e1cticas paramilitares, aunque, al final, sean las patadas con ensa\u00f1amiento, los pu\u00f1etazos y el lanzamiento de sillas y botellas lo que les distinga. La ultra violencia vivida en el puerto de Marsella por estos comandos que exhiben sus batallas 2.0 convierten esta Eurocopa en un escaparate de s\u00edmbolos pol\u00edticos. Una guerra en pantal\u00f3n corto protagonizada por violentos j\u00f3venes rusos que mezclan idelog\u00eda neonazi con nostalgia sovi\u00e9tica, y que Francia se apresura a deportar antes del partido de ma\u00f1ana contra Eslovaquia.-Redacci\u00f3n-", "title": "Los hinchas rusos m\u00e1s salvajes, desde dentro", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-hinchas-rusos-salvajes-desde-4941018941001-20160614025511_video.html", "keywords": "salvajes,desde,dentro,hinchas,rusos", "date": "2016-06-14", "id": "51d0203e45ca352685cc50aef38ae4f57b2a20a2", "summary": "La sincronizaci\u00f3n casi castrense de los hinchas rusos m\u00e1s salvajes ha puesto en alerta a las..."}]