[{"article": "BARCELONA- El piloto espa\u00f1ol de Moto2 Luis Salom (Kalex) ha fallecido tras sufrir una ca\u00edda en la curva 12 del Circuit de Barcelona-Catalunya a falta de 24:39 minutos para el final de la segunda sesi\u00f3n de entrenamientos libres del Gran Premio de Catalunya. Las \"complicaciones\" de la situaci\u00f3n y la \"severidad\" del estado de salud obligaron a trasladar a Salom por carretera al hospital m\u00e1s cercano, el Hospital General de Catalunya. A su llegada entr\u00f3 a quir\u00f3fano pero pese a los esfuerzos del equipo m\u00e9dico muri\u00f3 a las 16.55 horas. \"A ra\u00edz del incidente durante la segunda sesi\u00f3n de entrenamientos libres en el Circuit de Barcelona-Catalunya, con gran tristeza tenemos que anunciar el fallecimiento de Luis Salom\", comunic\u00f3 la organizaci\u00f3n del Mundial. VIDEO El mallorqu\u00edn qued\u00f3 tendido en la grava en la escapatoria de la curva 12 tras irse al suelo a falta de poco menos de 25 minutos para el final de la segunda sesi\u00f3n de libres de Moto2, una curva que se coge a gran velocidad. Direcci\u00f3n de carrera despleg\u00f3 inmediatamente la bandera roja y, tras varios minutos en los que Salom fue atendido, optaron por suspender la sesi\u00f3n y no retomarla por \"motivos de seguridad\" y por la presencia del helic\u00f3ptero, que aterriz\u00f3 justo al lado de las dos ambulancias, en esa curva 12, que atend\u00edan al piloto.\u200b \"Fue sometido a una intervenci\u00f3n quir\u00fargica a su llegada al hospital, pero pese a los esfuerzos del equipo de traumatolog\u00eda, falleci\u00f3 a las 16.55 hora local\", agreg\u00f3 el comunicado. Luis Salom hizo su debut en el Campeonato Mundial en Jerez en 2009 en la categor\u00eda de 125cc. Termin\u00f3 en el podio en 25 carreras, incluyendo nueve victorias en el Campeonato Mundial de Moto3.En 2012, alcanz\u00f3 el subcampeonato de Moto3 y, un a\u00f1o m\u00e1s tarde, fue tercero en la general despu\u00e9s de luchar con los tambi\u00e9n espa\u00f1oles Maverick Vi\u00f1ales y Alex Rins hasta la ronda final en Valencia. Tambi\u00e9n termin\u00f3 en el podio tres veces en 41 apariciones en el Campeonato del Mundo de Moto2, la \u00faltima vez, en la primera carrera de este a\u00f1o, que se disput\u00f3 en el circuito de Losail, en Catar. Los servicios sanitarios atienden en la pista al piloto espa\u00f1ol de Moto2 Luis Salom, tras sufrir un grave accidente en la segunda sesi\u00f3n de entrenamientos libres del Gran Premio de Catalunya de motociclismo. EFE/Toni Albir La Federaci\u00f3n Internacional de Motociclismo (FIM), Dorna, empresa organizadora del Mundial, La Federaci\u00f3n Internacional de Equipos (IRTA), Real Federaci\u00f3n Motociclista Espa\u00f1ola (RFME) y el Circuit de Barcelona-Catalu\u00f1a han transmitido, de forma conjunta, sus condolencias a los familiares, amigos y equipo de Luis Salom.", "title": "Muere el piloto de motos Luis Salom tras un grave accidente en Montmel\u00f3", "url": "http://www.publico.es/deportes/muere-piloto-motos-luis-salom.html", "keywords": "motociclismo,Muere,Luis salom,motos,piloto,Salom,Luis", "date": "2016-06-03", "id": "3c1c5ffa82a3a31b2522523105181d17c1ee719e", "summary": "El mallorqu\u00edn sufri\u00f3 una ca\u00edda en la curva 12 del Circuit de Barcelona-Catalunya y fue trasladado a un hospital para ser sometido a intervenci\u00f3n quir\u00fargica. Pese a ello, el equipo de traumatolog\u00eda no pudo evitar su fallecimiento."}, {"article": "\u00abBajo ciertas circunstancias, la violencia \u2013actuando sin argumentaci\u00f3n ni palabras y sin consideraci\u00f3n a las consecuencias\u2013 es el \u00fanico medio de restablecer el equilibrio de la balanza de la justicia\u00bb. (Hannah Arendt) Pocos t\u00f3picos consiguen falsear y ocultar la realidad como el que dice que \u00abcon la violencia no se consigue nada\u00bb. Una interpretaci\u00f3n en clave moral, prescriptiva (\"con la violencia no se deber\u00eda conseguir nada\"), quiz\u00e1 tenga m\u00e1s recorrido; pero quien cree que con semejante trivialidad se est\u00e1 describiendo un hecho, una realidad, es un iluso y un irresponsable. Iluso porque al desentenderse de la realidad olvida que la violencia ha sido uno de los medios m\u00e1s eficaces para conseguir casi cualquier fin. Irresponsable porque al menospreciar el poder de la violencia est\u00e1 cediendo su uso a otros, precisamente a aquellos que quiz\u00e1 ya la est\u00e9n usando para conseguir sus objetivos, por ejemplo los estados.El poder forma parte de la esencia de cualquier estado. Y nada es tan corriente como la combinaci\u00f3n de poder y violencia. Como se\u00f1alaba el soci\u00f3logo C. Wright Mills, toda pol\u00edtica es la lucha por el poder, y el \u00faltimo g\u00e9nero de poder es la violencia; una idea vinculada con la c\u00e9lebre formulaci\u00f3n de Max Weber: \"El Estado es la \u00fanica fuente del \"derecho\" a la violencia\". La violencia es la herramienta de control y dominio m\u00e1s potente de que disponen los estados; y lo es hasta el punto que los estados se atribuyen (se conceden a s\u00ed mismos) el uso leg\u00edtimo de la violencia, y no est\u00e1n dispuestos a renunciar a ese monopolio de ninguna manera. Es f\u00e1cil ver que eso es as\u00ed al pensar en las acciones que los cuerpos y fuerzas de seguridad pueden llevar a cabo, desde las m\u00e1s cotidianas y/o necesarias (leg\u00edtimas, si nos ponemos weberianos) hasta su participaci\u00f3n en actos de terrorismo de Estado, esa violencia ileg\u00edtima que no siempre es considerada, juzgada y condenada como tal (un ejemplo de ello es el Caso Almer\u00eda, del cual se cumplieron 35 a\u00f1os recientemente).Pero no creo que la violencia que ejercen los estados se pueda reducir a esos actos de violencia visible, sea leg\u00edtima o ileg\u00edtima. La violencia tambi\u00e9n se ejerce a trav\u00e9s de leyes como la Ley Mordaza (la Ley Org\u00e1nica 4/2015, de 30 de marzo, de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana), algunas de cuyas disposiciones lesionan el derecho de defensa y la presunci\u00f3n de inocencia, el derecho a la intimidad y a la libertad personal, o el derecho a la informaci\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9 no se puede interpretar que eso es violencia contra la ciudadan\u00eda? Por no hablar de todo el entramado de leyes aprobado en la pasada legislatura (de 2011 a 2015) que ha convertido a Espa\u00f1a en el segundo pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s ha crecido la desigualdad desde el inicio de la crisis.Pero la violencia de la que se suele hablar \u2013y no s\u00f3lo en los medios de comunicaci\u00f3n\u2013 no es la que ejercen los estados, la violencia sist\u00e9mica, sino la que padecen los propios estados \u2013y, evidentemente, los ciudadanos\u2013, como por ejemplo la de los disturbios civiles. Seg\u00fan el fil\u00f3sofo Slavoj \u017di\u017eek debemos aprender a distinguir esa violencia \"subjetiva\", directamente visible, ejercida por alguien identificable de inmediato, de la violencia \"objetiva\", la que genera el propio sistema, que \u017di\u017eek identifica con \"las consecuencias a menudo catastr\u00f3ficas del funcionamiento homog\u00e9neo de nuestros sistemas econ\u00f3mico y pol\u00edtico\".La violencia subjetiva se percibe sobre un nivel cero de violencia; es una perturbaci\u00f3n del estado normal de cosas. As\u00ed, violencia subjetiva son los destrozos en el mobiliario urbano que pueden producir unos manifestantes. Es una violencia tan indiscutible e inmediatamente visible como la punta de un iceberg sobre la superficie del mar. La violencia objetiva es la violencia inherente al estado de cosas \"normal\", es la que sostiene el nivel cero de violencia sobre el que se percibe la violencia subjetiva; la parte sumergida del iceberg, que existe a pesar de no ser directamente visible. Es, por ejemplo, la violencia de las leyes que mencionaba m\u00e1s arriba. \u00bfAcaso no es violencia un desahucio, paradigma de la complicidad habitual entre el sistema pol\u00edtico (los legisladores) y el sistema econ\u00f3mico (las entidades bancarias) que aplasta a los ciudadanos?El psiquiatra James Gilligan, director del Centro para el Estudio de la Violencia de la Escuela de Medicina de la Universidad de Harvard, se\u00f1ala que los actos violentos de los individuos suelen ser una respuesta a la falta de respeto, la humillaci\u00f3n y la p\u00e9rdida de reconocimiento (sea real o no), un intento por recuperar el orgullo lesionado. En ese sentido parece f\u00e1cil entender que la desigualdad puede ser una de las causas de los actos violentos, pues la desigualdad produce en quien la padece dolorosos sentimientos de humillaci\u00f3n de manera casi inevitable. Esto no implica que todas las personas que sufren la desigualdad (que limita o directamente elimina la movilidad social, contribuye a empeorar la salud f\u00edsica y mental, y a reducir la esperanza de vida, que hace que se resienta el rendimiento acad\u00e9mico, etc.) reaccionen violentamente; porque lo m\u00e1s habitual es que la humillaci\u00f3n, el miedo, etc. anulen o paralicen.La influencia del entorno en las tasas de violencia \u2013la relaci\u00f3n entre desigualdad y violencia\u2013 es algo aceptado desde hace tiempo y cuenta con evidencias s\u00f3lidas. En el libro 'Desigualdad. Un an\u00e1lisis de la (in)felicidad colectiva', de Richard Wilkinson y Kate Pickett, se pueden encontrar numerosos estudios que corroboran esa estrecha relaci\u00f3n entre desigualdad y violencia. En ese libro se menciona, entre otros, un estudio dirigido por el soci\u00f3logo Robert J. Sampson y sus colegas de la Universidad de Harvard en el que \"han demostrado que las tasas de delitos con violencia son m\u00e1s bajos en sociedades cohesionadas, cuyos residentes mantienen v\u00ednculos estrechos entre ellos y est\u00e1n dispuestos a trabajar por el bien com\u00fan, incluso cuando conviven con la pobreza, la experiencia de la violencia pasada o la concentraci\u00f3n de inmigrantes\".Hannah Arendt afirmaba que la violencia puede brotar de la rabia, pero que \u00e9sta \"no es en absoluto una reacci\u00f3n autom\u00e1tica ante la miseria y el sufrimiento como tales; nadie reacciona con rabia ante una enfermedad incurable, ante un terremoto o, por lo que nos concierne, ante condiciones sociales que parecen inmodificables. La rabia s\u00f3lo brota all\u00ed donde existen razones para sospechar que podr\u00edan modificarse esas condiciones y no se modifican\". La desigualdad (un ejemplo de la violencia objetiva, sist\u00e9mica, que provocan los gobiernos neoliberales) correlaciona estrechamente con la violencia subjetiva. Que los ciudadanos tengamos que soportar la demonizaci\u00f3n de la violencia subjetiva por parte de quienes administran a diario la violencia objetiva es algo llamativo. Y asumiendo el t\u00f3pico de que \"con la violencia no se consigue nada\" quiz\u00e1 estamos aceptando inconscientemente no s\u00f3lo que sigan ejerciendo sin l\u00edmites esa violencia objetiva, sino tambi\u00e9n nuestra derrota ante ella.", "title": "Violencia", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/Violencia_6_522557766.html", "keywords": "Violencia", "date": "2016-06-03", "id": "ff8f7c1cfe55836866f5353205210f7ba6fb220b", "summary": "Pocos t\u00f3picos consiguen falsear y ocultar la realidad como el que dice que \"con la violencia no se consigue nada\""}, {"article": "Actualizado:04/06/2016 13:29hEste verano no se espera una ola de calor tan intensa y prolongada en el tiempo como la que sufri\u00f3 gran parte del pa\u00eds durante el mes de julio pasado. La predicci\u00f3n estacional del MedCOF, la instituci\u00f3n que realiza pron\u00f3sticos para el clima mediterr\u00e1neo, prev\u00e9 temperaturas consideradas \u00abnormales\u00bb para gran parte de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica durante los meses de junio, julio y agosto. \u00abEso no quiere decir que sea un verano fresco. En Espa\u00f1a lo normal es que haga mucho calor en buena parte del pa\u00eds\u00bb, apunta Ernesto Rodr\u00edguez Camino, de la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet), organismo integrado en MedCOF. \u00abLa ola de calor del a\u00f1o pasado fue terrible porque pr\u00e1cticamente cubri\u00f3 todo el mes de julio, durante casi 30 d\u00edas. Esto es m\u00e1s demoledor que dos olas puntuales y separadas durante el verano. Esperamos que este a\u00f1o no se repita, al menos de la misma forma que lo hizo el verano pasado. Pero la tendencia generalizada es que el cambio clim\u00e1tico nos lleve a olas de calor m\u00e1s frecuentes en la regi\u00f3n mediterr\u00e1nea\u00bb, explica el experto de la Aemet.Se espera -hay un 40% m\u00e1s de posibilidades- que el term\u00f3metro suba m\u00e1s en el sureste espa\u00f1ol mientras que en el oeste (que incluye gran parte de la pen\u00ednsula y Canarias) no hay diferencias significativas de variaciones t\u00e9rmicas. Peor en el suresteM\u00e1s all\u00e1 de la Pen\u00ednsula, la previsi\u00f3n para los pa\u00edses ba\u00f1ados por el Mediterr\u00e1neo es que vivir\u00e1n un verano caluroso. Las temperaturas estar\u00e1n por encima de la media en gran parte de la regi\u00f3n del Mediterr\u00e1neo, pero sobre todo en el sureste, es decir, en Libia, Egipto y varios pa\u00edses de Oriente Medio. As\u00ed, el \u00e1rea sureste del Mediterr\u00e1neo tiene un 60% de probabilidades de que el verano sea m\u00e1s caluroso de lo habitual teniendo en cuenta lo sucedido entre 1981 y 2010.", "title": "Los meteor\u00f3logos prev\u00e9n un verano con temperaturas \"normales\" y sin olas de calor tan intensas", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-metereologos-preven-verano-temperaturas-normales-y-sin-olas-calor-intensas-201606032256_noticia.html", "keywords": "calor,prevision", "date": "2016-06-03", "id": "293581c23eb7edb0479593ee328386613771ba84", "summary": "Solo en el sureste espa\u00f1ol hay m\u00e1s probabilidades de que el term\u00f3metro se eleve m\u00e1s de la media"}, {"article": "MadridActualizado:03/06/2016 17:21hEn estos meses en que conmemoramos el centenario de la Primera Guerra Mundial son muchos los recuerdos emotivos y los homenajes que, desde muchos puntos del planeta, se rinden a la generaci\u00f3n que conoci\u00f3 como ninguna antes la tragedia de la guerra m\u00e1s mort\u00edfera padecida por el hombre hasta ese momento, la \u00abmadre de todas las guerras\u00bb.Aunque eclipsada por la crueldad de la Segunda Guerra Mundial, veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s, la Primera Guerra Mundial ha sido el conflicto con m\u00e1s consecuencias a todos los niveles en la Historia de la humanidad.ABC fue el principal cronista en nuestro pa\u00eds de dicha barbarie. El peri\u00f3dico fundado unos a\u00f1os antes por Don Torcuato Luca de Tena realiz\u00f3 una importante inversi\u00f3n econ\u00f3mica en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos y humanos durante los a\u00f1os del conflicto.Cre\u00f3 una amplia red de corresponsales propios que, debido a su alto coste, muy pocos peri\u00f3dicos en todo el mundo pod\u00edan permitirse: Par\u00eds, Londres, Berl\u00edn, Mosc\u00fa, Viena, Roma\u2026 De este modo, ABC pudo ofrecer su propia informaci\u00f3n, distinta a la de los dem\u00e1s diarios. Ning\u00fan otro peri\u00f3dico espa\u00f1ol dispuso de tantos corresponsalesAdem\u00e1s, public\u00f3 partes oficiales de guerra de los pa\u00edses beligerantes de ambos bandos y ofreci\u00f3 a sus lectores las claves para saber qu\u00e9 hab\u00eda de cierto o no en ellos, ya que, gracias a sus propios recursos, pod\u00eda tener la suficiente informaci\u00f3n como para valorar la veracidad o no de lo que los gobiernos, o incluso los otros diarios, hac\u00edan p\u00fablico.El peri\u00f3dico dibuj\u00f3 la guerra a diario en mapas para ofrecer visualmente la informaci\u00f3n de en qu\u00e9 punto se encontraban las tropas de ambos bandos y cu\u00e1les hab\u00edan sido las novedades log\u00edsticas hasta ese momento. As\u00ed como contrat\u00f3 los servicios de varias agencias que le suministraba fotograf\u00edas de la guerra. Con el tiempo, ABC lleg\u00f3 a almacenar en su Archivo unos fondos fotogr\u00e1ficos tan variados y numerosos que lo han convertido en referente mundial sobre el conflicto.ABC despleg\u00f3 un ampl\u00edsimo n\u00famero de fotograf\u00edas de la guerra en su p\u00e1ginas interiores: soldados, innovaciones tecnol\u00f3gicas, autoridades militares y pol\u00edticas, casas reales, los campos y ciudades que la guerra arras\u00f3. En particular, la fotograf\u00eda de la portada fue el espacio preferido para mostrar, a gran tama\u00f1o, las im\u00e1genes de la guerra.La redacci\u00f3n de ABC, cronista por antonomasia de la Primera Guerra Mundial en nuestro pa\u00eds, relata en primera persona en este v\u00eddeo c\u00f3mo fue el trabajo realizado por los periodistas de la Casa que les precedieron hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os.\u2013Como recuerda T.D. Allman: \u00abEl periodismo genuinamente objetivo no s\u00f3lo capta los hechos correctamente: capta el significado de los hechos correctamente. Es validado no s\u00f3lo por las fuentes \"dignas de todo cr\u00e9dito\", sino por el despliegue de la Historia. Es periodismo que diez, veinte, cincuenta a\u00f1os depu\u00e9s del hecho, contin\u00faa sosteniendo un espejo veraz e inteligente ante los hechos\u00bb.Hoy podemos acercarnos a las p\u00e1ginas de ABC de hace 100 a\u00f1os y descubrir en ellas la frescura y la valent\u00eda de unas cr\u00f3nicas y unas fotograf\u00edas dignas del mejor periodismo.[ Ver aqu\u00ed el v\u00eddeo completo de \u00abLa Gran Guerra, en portada\u00bb]", "title": "As\u00ed cont\u00f3 el diario ABC \"la madre de todas las guerras\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-primera-guerra-mundial-conto-diario-abc-madre-todas-guerras-201606030411_noticia.html", "keywords": "conto,diario,guerras,madre,todas", "date": "2016-06-03", "id": "581553870d15f738ac6075e58c7a2d9dac543433", "summary": "El peri\u00f3dico fundado unos a\u00f1os antes por Don Torcuato Luca de Tena realiz\u00f3 una importante inversi\u00f3n econ\u00f3mica en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos y humanos durante los a\u00f1os del conflicto"}, {"article": "Actualizado:03/06/2016 14:05hEl reino de Macedonia, donde naci\u00f3 Alejandro Magno, era considerado en la Antig\u00fcedad un territorio de b\u00e1rbaros y extranjeros. Atenas, Esparta, Tebas y otras ciudades estado helenas se negaban a aceptar que lo que hoy forma parte de la Grecia hist\u00f3rica estuviera habitado por compatriotas. Nacido en Estagira (Pen\u00ednsula de Calc\u00eddica), al este de Macedonia, Arist\u00f3teles sufri\u00f3 parte de esos mismos recelos y, de cara a la historia, educ\u00f3 al hombre llamado a someter toda Grecia y lanzarse al coraz\u00f3n de Asia: Alejandro Magno.La semana pasada se anunci\u00f3 el posible hallazgo de la tumba de Arist\u00f3teles en Estagira, precisamente en la localidad donde tuvo lugar el nacimiento del fil\u00f3sofo. La pen\u00ednsula de Calc\u00eddica, a menos de dos horas de Tesal\u00f3nica, era parte del reino de Macedonia hace 24 siglos. El lugar, muy cerca de la acr\u00f3polis y con vistas sobre la bah\u00eda, ten\u00eda un altar para sacrificios, y una arquitectura que revela su importancia. No en vano, su valor hist\u00f3rico deriva de haber sido la cuna de uno de los tres grandes fil\u00f3sofos griegos de la Antig\u00fcedad y genio dedicado a m\u00faltiples campos. Arist\u00f3teles est\u00e1 considerado el primer investigador cient\u00edfico en el sentido moderno de la palabra.M\u00e1s all\u00e1 de su obra, Arist\u00f3teles es recordado por su vinculaci\u00f3n con los reyes de Macedonia. Su padre, Nic\u00f3maco, era m\u00e9dico de la corte de Amintas III, padre de Filipo II de Macedonia, y, por tanto, abuelo de Alejandro Magno. De hecho, Arist\u00f3teles fue iniciado de ni\u00f1o en los secretos de la medicina, pero su carrera se encamin\u00f3 pronto hacia la filosof\u00eda. Con 17 a\u00f1os, el joven fue enviado a Atenas para estudiar en la Academia de Plat\u00f3n. No est\u00e1 claro cu\u00e1nto de pr\u00f3xima fue la relaci\u00f3n entre Plat\u00f3n (disc\u00edpulo, a su vez, de S\u00f3crates) y Arist\u00f3teles, as\u00ed como no lo est\u00e1n las razones por las que a la muerte del maestro su alumno m\u00e1s aventajado no hered\u00f3 la direcci\u00f3n de la Academia de Atenas. La leyenda ha querido ver en la decisi\u00f3n de Plat\u00f3n de poner a su sobrino, Espeusipo, al frente de la Academia una humillaci\u00f3n hacia Arist\u00f3teles y una muestra de cierta aversi\u00f3n entre ambos. Tutor del hijo de Filipo II de MacedoniaEn verdad, la condici\u00f3n de macedonio invalidaba legalmente a Arist\u00f3teles para hacerse cargo del puesto, al igual que provocaba el desd\u00e9n de muchos griegos hacia Filipo II a pesar de su potencia militar. Su historia es la de un rey que convirti\u00f3 un empobrecido reino \u2013 despreciado por Atenas y Esparta\u2013 en la gran potencia hegem\u00f3nica de toda Grecia. Tras pasarse varios a\u00f1os de su infancia como reh\u00e9n en Tebas, Filipo regres\u00f3 a casa con la idea de comenzar una reforma militar de los ej\u00e9rcitos macedonios que, partiendo de la tradicional falange griega, a\u00f1adiera nuevos elementos t\u00e1cticos para darle m\u00e1s flexibilidad y poder someter a las grandes ciudades griegas. Con las principales ciudades estado griegas sometidas y Atenas ofreciendo una alianza favorable a Macedonia, Filipo se dirigi\u00f3 contra Esparta, que prefiri\u00f3 conceder a Filipo II la paz sin presentar batalla. En medio de su vor\u00e1gine conquistadora, el Rey macedonio decidi\u00f3 casarse en el 357 a. C. con la princesa Olimpia de Epiro (nombre que asumir\u00eda a\u00f1os despu\u00e9s), hija del Rey de Molosia, una regi\u00f3n al noroeste de la actual Grecia. Ella ser\u00eda la madre de Alejandro y de Cleopatra de Macedonia. En 343 a. C, Filipo convoc\u00f3 a Arist\u00f3teles para que fuera tutor de su hijo de 13 a\u00f1os. Casi como si fuera una venganza contra los griegos \u00abde pura cepa\u00bb que impidieron su nombramiento como director de la Academia de Atenas, Arist\u00f3teles dio forma al car\u00e1cter del hombre llamado a concluir el trabajo de su padre y a atar la voluntad griega bajo un nudo b\u00e1rbaro, esto es, macedonio. Arist\u00f3teles, \u00abde piernas delgadas y ojos peque\u00f1os\u00bb, acept\u00f3 la invitaci\u00f3n de Filipo II de Macedonia y se encarg\u00f3 de la educaci\u00f3n de Alejandro durante varios a\u00f1os. En opini\u00f3n de un poeta franc\u00e9s medieval: \u00abLe ense\u00f1\u00f3 a escribir griego, hebreo, babilonio y lat\u00edn. Le ense\u00f1\u00f3 la naturaleza del mar y de los vientos; le explic\u00f3 el recorrido de las estrellas, las revoluciones del firmamento y la duraci\u00f3n del mundo. Le ense\u00f1\u00f3 justicia y ret\u00f3rica, y le previno contra las mujeres libertinas\u00bb. No en vano, en realidad se sabe poco de su estancia en Macedonia y las obras del fil\u00f3sofo apenas hacen referencia a Alejandro. Como tampoco se advierte su influencia sobre el terreno pol\u00edtico. A\u00f1os despu\u00e9s, mientras Arist\u00f3teles segu\u00eda predicando la superioridad de la ciudad-estado, su presunto disc\u00edpulo establec\u00eda las bases de un imperio universal. El m\u00e1s grande conocido hasta entonces.Alejandro, el Hegemon de toda GreciaEn t\u00e9rminos de la leyenda, Arist\u00f3teles ense\u00f1\u00f3 a Alejandro a pensar como un griego pero a luchar como un \u00abb\u00e1rbaro\u00bb, lo que, al menos al principio, le vali\u00f3 para someter Grecia. Antes de lanzarse a la conquista del Imperio persa, Alejandro volvi\u00f3 sobre los pasos de su padre para atravesar Tesalia, destruir Tebas y obligar a Atenas a reconocer su supremac\u00eda haci\u00e9ndose nombrar Hegemon, t\u00edtulo que lo situ\u00f3 como gobernante de toda Grecia.Por su parte, Arist\u00f3teles aprovech\u00f3 la peque\u00f1a fortuna que Filipo le pag\u00f3 por instruir a su hijo y sigui\u00f3 con sus investigaciones y trabajos durante el resto de su vida. Adem\u00e1s de dinero \u2013seg\u00fan relata Di\u00f3genes Laercio\u2013 el fil\u00f3sofo reclam\u00f3 al monarca \u00abque restaurase su patria\u00bb destruida a\u00f1os antes por los ej\u00e9rcitos macedonios. En el a\u00f1o 340 a. C, Estagira recuper\u00f3 su forma y comenzaron a regresar sus antiguos habitantes. En el 336 a.C, sin embargo, Alejandro hizo ejecutar a un sobrino de Arist\u00f3teles, Cal\u00edstenes de Olinto, a quien acusaba de traidor. Dado que las ejecuciones macedonias sol\u00edan extenderse a los familiares, Arist\u00f3teles se refugi\u00f3 un a\u00f1o en sus propiedades de Estagira, traslad\u00e1ndose en el 334 a Atenas para fundar, siempre en compa\u00f1\u00eda de su fiel Teofrasto, el Liceo, una instituci\u00f3n pedag\u00f3gica que durante a\u00f1os compiti\u00f3 con la Academia plat\u00f3nica.A la muerte de Alejandro, en el 323, se extendi\u00f3 en Atenas un brote de odio contra los macedonios instigado por el orador Dem\u00f3stenes. A pesar de su reputaci\u00f3n como fil\u00f3sofo, el macedonio fue llevado a los tribunales atenienses acusado de impiedad contra los dioses. Temiendo acabar igual que S\u00f3crates, Arist\u00f3teles huy\u00f3 a la vecina isla de Eubea y all\u00ed muri\u00f3 un a\u00f1o m\u00e1s tarde de muerte natural. Ser\u00eda en esta isla donde los habitantes de Estagira fueron a buscar sus cenizas. Como agradecimiento por salvar la ciudad, sus compatriotas enterraron a Arist\u00f3teles en su tierra natal y lo honraron como un h\u00e9roe, salvador, legislador y refundador de su ciudad.", "title": "Arist\u00f3teles, el fil\u00f3sofo que cre\u00f3 a Alejandro Magno para vengarse de los griegos", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-aristoteles-filosofo-creo-alejandro-magno-para-vengarse-griegos-201606030238_noticia.html", "keywords": "filosofo,aristoteles,magno,alejandro", "date": "2016-06-03", "id": "427329377c0af87cf366dc0730d7081e3c650d57", "summary": "En t\u00e9rminos de la leyenda, el disc\u00edpulo de Plat\u00f3n ense\u00f1\u00f3 a Alejandro a pensar como un griego pero a luchar como un \u00abb\u00e1rbaro\u00bb, en vista de que los atenienses le hab\u00edan negado la direcci\u00f3n de la Academia por su condici\u00f3n de macedonio"}, {"article": "El Gobierno de Castilla-La Mancha ven\u00eda avisando de la posibilidad desde hace semanas y finalmente se han cumplido los temores. El Gobierno central en funciones ha decidido aprobar un nuevo trasvase desde la cabecera del r\u00edo Tajo hasta el Segura para este mes de junio. La cantidad aprobada por la Comisi\u00f3n de Explotaci\u00f3n del Acueducto Tajo-Segura es de 38 hect\u00f3metros c\u00fabicos, una cantidad que es casi el doble de las \u00faltimas derivaciones mensuales, y que se debe al aumento de las lluvias. El Ejecutivo de Mariano Rajoy ha tomado esta decisi\u00f3n para atender las necesidades h\u00eddricas de las cuencas receptoras y \"garantizar el abastecimiento\" para 2,5 millones de personas en Murcia, Alicante y Almer\u00eda.No obstante, Entrepe\u00f1as y Buend\u00eda, los embalses que proporcionan este flujo de agua para Levante, aunque han subido exponencialmente su volumen en los \u00faltimos dos meses, actualmente cuentan con un almacenamiento de 632,02 hect\u00f3metros c\u00fabicos, solo el 25,54% de su capacidad. Por ejemplo, en el caso del pantano de Buend\u00eda, apenas dispone de dos hect\u00f3metros m\u00e1s que en mayo de 2015. Pero el Gobierno central, al igual que en ocasiones anteriores, argumenta que el nuevo trasvase se autoriza en cumplimiento de la normativa vigente, tras el an\u00e1lisis realizado por la Comisi\u00f3n Central de Explotaci\u00f3n. Adem\u00e1s, hace hincapi\u00e9 en que el volumen de agua que se ha autorizado para el trasvase no pondr\u00e1 en peligro el suministro de la cuenca del Tajo, que seguir\u00e1 estando \"garantizada\".No es este el punto de vista ni de los ayuntamientos ribere\u00f1os de la cabecera del Tajo, ni de la Plataforma Ciudadana contra el Trasvase Tajo-Segura ni del Gobierno de Castilla-La Mancha, quienes han manifestado su temor en los \u00faltimos d\u00edas por que se aprobara una nueva derivaci\u00f3n de agua. La \u00faltima y pol\u00e9mica decisi\u00f3n en este sentido se produjo a principios del mes de marzo cuando el Gobierno de Mariano Rajoy aprob\u00f3 un triple trasvase incluso anticip\u00e1ndose a la situaci\u00f3n de los embalses de cabecera por tres meses. Concretamente, en total se dio luz verde al trasvase de 60 hect\u00f3metros c\u00fabicos desde los embalses de Entrepe\u00f1as-Buend\u00eda, para los meses de marzo, abril y mayo de 2016, a raz\u00f3n de 20 hect\u00f3metros c\u00fabicos al mes.", "title": "Se cumplen los temores: nuevo trasvase Tajo-Segura con el Gobierno en funciones", "url": "https://www.eldiario.es/clm/cumplen-trasvase-Tajo-Segura-Gobierno-funciones_0_522848621.html", "keywords": "trasvase,Gobierno,Tajo-Segura,cumplen,funciones", "date": "2016-06-03", "id": "934742877e242016a94a05631c912820f55e9c2e", "summary": "El Ejecutivo de Mariano Rajoy apura las normas de explotaci\u00f3n del Acueducto con un desembalse que supone casi el doble de lo habitualLa \u00faltima y pol\u00e9mica decisi\u00f3n en este sentido se produjo a principios del mes de marzo cuando el Gobierno de Mariano Rajoy aprob\u00f3 un triple trasvase"}, {"article": "MADRIDActualizado:06/03/2017 10:38hEn el sal\u00f3n de casa, en un parque... Dale al play, y haz los siete minutos de ejercicios al d\u00eda que ABC te propone en este v\u00eddeo para conseguir un cuerpo fuerte de aqu\u00ed al 1 de agosto. Eso s\u00ed, a diario, y sin excusas. Por la ma\u00f1ana, a medio d\u00eda, o por la tarde. De la mano de Paula Butrague\u00f1o, autora de \u00ab10 semanas para sentirte 10\u00bb (Planeta), es posible que llegues en forma a este verano. \u00abSon solo 7 minutos de ejercicios que puedes hacer en cualquier lugar de tu casa, porque no se requiere mucho espacio. Solo ganas de sentirte mejor y de practicar conmigo a la vez que te lo explico aqu\u00ed\u00bb, dice esta entrenadora.Para este v\u00eddeo, realizado en el gimnasio B3B, Butrague\u00f1o se ha basado en el libro que acaba de publicar, donde propone un plan sencillo y muy visual de 10 semanas de entrenamiento. En este tiempo es posible seg\u00fan ella lograr un cuerpo fuerte, una mente sana y una vida feliz, con ejercicios espec\u00edficos para todas las condiciones f\u00edsicas, incluidas esas personas que no han hecho deporte en su vida, o que piensan que salir a correr es aburrido, cansado y repetitivo. \u00abSi se siguen durante dos meses y medio, puedo garantizar resultados desde la primera semana para estar en forma este y todos los veranos de nuestras vidas\u00bb, asegura. Para escribir \u00ab10 semanas para sentirte 10\u00bb Butrague\u00f1o se bas\u00f3 en su blog Inspirafit. \u00abY siempre que me preguntan digo lo mismo: Esta bit\u00e1cora surgi\u00f3 para ayudar a los dem\u00e1s. Mi idea siempre fue crear un espacio desde el que poder contagiar a otros mi ilusi\u00f3n y pasi\u00f3n por el ejercicio f\u00edsico. Creo firmemente que una vida sana es una vida m\u00e1s feliz\u00bb. Como trata de demostrar a diario en su exitoso Instagram, donde cuenta cada ma\u00f1ana mensajes para ayudarnos a mantenernos sanos y fuertes.A lo largo de todas las p\u00e1ginas de su libro esta profesora de fitness propone buscar el equilibrio entre cuerpo, mente y alimentaci\u00f3n, \u00aben un tri\u00e1ngulo vital cuyos lados deben ser cuidados de forma equilibrada, equil\u00e1tera\u00bb. Sus consejos de alimentaci\u00f3n sugieren distintos desayunos, comidas, cenas y tentempi\u00e9s, junto a las respuestas de las dudas m\u00e1s habituales de los que quieren mejorar su forma diaria de comer.En estos siete ejercicios (uno por minuto) Butrague\u00f1o \u00abintroduce fuerza y movimientos explosivos. \u00abNo es que vayas a tener un cuerpo de infarto en veinte d\u00edas, pero s\u00ed te vas a sentir mucho mejor, m\u00e1s fuerte, con m\u00e1s \u00e1nimo... Porque hay numerosos estudios que avalan su efectividad. Son ejercicios sencillos, y lo ideal es que quien los visualice aqu\u00ed los pueda integrar en su rutina diaria. Despu\u00e9s se tendr\u00edan que ir variando, para que el cuerpo no se adapte. \u00a1Todo es empezar!\u00bb.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Siete minutos de ejercicios al d\u00eda para ponerte en forma de aqu\u00ed al 1 de agosto", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-siete-minutos-ejercicios-para-ponerte-forma-aqui-1-agosto-201606031156_noticia.html", "keywords": "seven,minute,workout", "date": "2016-06-03", "id": "12d99f8b3469a5b6496197801817df1ed11e8fd1", "summary": "Dale al \u00abplay\u00bb y entrena con ABC a diario y desde hoy para conseguir un cuerpo fuerte este verano"}, {"article": "BARCELONAActualizado:03/06/2016 17:40hS\u00f3lo es jueves, as\u00ed que el cuerpo deber\u00eda estar fresco y las piernas descansadas, pero no. Nada de eso. El Primavera Sound es como un puerto de monta\u00f1a cada vez m\u00e1s empinado y, a la que te descuidas, te descubres trotando de un escenario a otro como un pollo descabezado y contemplando la l\u00ednea del horizonte, esa madrugada tras la que se esconde la hormigonera de LCD Soundsystem, como una meta inalcanzable. Un poco de Destroyer, una siesta con Air, un ir y venir entre Tame Impala y John Carpenter, un subir y bajar escaleras para escuchar a Vince Staples y Her Man Superstar y adi\u00f3s energ\u00edas. \u00bfLa una y diez de la ma\u00f1ana, dices? Veremos. Pero entonces suena la bater\u00eda marcial de \u00abUs V Them\u00bb, el funk se hace carne y las piernas resucitan como por arte de ensalmo. As\u00ed que piernas para qu\u00e9 os quiero y nueva descarga, monumental y gigantesca, de ritmo dislocado y apabullante para poner del rev\u00e9s el Forum y a\u00f1adir un nuevo hito, otro m\u00e1s, a la historia del Primavera Sound. En la gigantesca explanada del los escenarios principales apenas se cab\u00eda, pero daba igual: James Murphy ech\u00f3 el lazo el p\u00fablico con \u00abDaft Punk Is Playing At My House\u00bb, record\u00f3 su atropellado estreno en el festival hace trece a\u00f1os, cuando nada indicaba que acabar\u00edan convirti\u00e9ndose en tama\u00f1o gigante del ritmo, y espant\u00f3 cualquier amago de cansancio enganchando a todo el p\u00fablico a su locomotora de baile y frenes\u00ed. La gigantesca bola de espejos marcaba el camino, las proyecciones aportaban enjundia audiovisual y el traqueteo incansable del marat\u00f3n de hits formado por \u00abI Can Change\u00bb, \u00abMovement\u00bb, \u00abYeah\u00bb, \u00abLosing My Edge\u00bb o \u00abAll My Friends\u00bb buscaba el trance hipn\u00f3tico. La gente, apretujada y feliz, hac\u00eda el resto. Apabullante. Como si no hubiera pasado el tiempo aunque, bien pensado, en realidad tampoco ha pasado tanto; apenas cinco a\u00f1os desde que anunciaron su adi\u00f3s. \u00a1El horror, el horror!En cierto modo, el triunfo de LCD Soundsystem estaba cantado, as\u00ed que la gran sorpresa de la noche fue encontrarse a John Carpenter, sumo sacerdote del horror, con el pu\u00f1o en alto y mascando chicle mientras firmaba un vibrante y nutritivo repaso a las bandas sonoras de sus pel\u00edculas. El cineasta se acord\u00f3 de Morricone para recuperar la inquietante melod\u00eda de \u00abLa cosa\u00bb, reparti\u00f3 mal rollo a paletadas mientras retorc\u00eda teclados y dejaba que la banda soltase chispas al ritmo de \u00abGolpe en la peque\u00f1a China\u00bb, \u00abHalloween\u00bb o \u00abChristine\u00bb y, por si quedaba alguna duda, acab\u00f3 exclamando que adora las pel\u00edculas de terror. Una delicia reci\u00e9n salida de las tinieblas y el contrapunto perfecto para una noche en la que Air y Tame Impala se encerraron en su burbuja de sonidos mullidos y confortables. Los primeros, como reci\u00e9n salidos de un anuncio de Neutrex, desplegaron impasibles su pop versallesco y su electr\u00f3nica amable en un escenario demasiado grande para tanta sutileza. Los australianos, en cambio, volvieron a jugar la carta de la psicodelia brillante y colorista y se llevaron de calle al p\u00fablico, aunque se las tuvieran que ver con un inoportuno corte de sonido que decapit\u00f3 \u00abEventually\u00bb y dej\u00f3 mudo el escenario un buen rato. Antes de eso, a primera hora de la tarde, ya quedaba claro que el Primavera Sound tiene cada vez m\u00e1s m\u00fasculo y unas dimensiones de coloso del indie: por el recinto circula cada vez m\u00e1s gente, se multiplican los acentos -raro ser\u00e1 que el p\u00fablico extranjero no sea este a\u00f1o mayor\u00eda- e incluso se ven cada vez padres empujando carritos y ni\u00f1os con gigantescos auriculares como de controlar el tr\u00e1fico a\u00e9reo. As\u00ed que crece el Primavera, crece su p\u00fablico y crece tambi\u00e9n una oferta que el jueves se abri\u00f3 de para en par a la verborrea -y tambi\u00e9n a los topicazos, todos en su su sitio- de un Vince Staples atropellado pero a\u00fan lejos de Kendrick Lamar, al result\u00f3n y entretenido soul de serie B de Her Man Superstar, al asombro generalizado ante el despliegue de fuerzas de Kamasi Washington en el Auditori o a la \u00e9pica springsteeniana que el canadiense Destroyer persigue a ciegas en \u00abDream Love\u00bb. Ah\u00ed empez\u00f3 a abrirse una velada que cerrar\u00eda de par en par y con doble cerrojo la rave euf\u00f3rica de LCD Soundsystem. Y esto no ha hecho m\u00e1s que empezar.", "title": "LCD Soundsystem y John Carpenter rompen la madrugada del Primavera Sound", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-soundsystem-y-john-carpenter-rompen-madrugada-primavera-sound-201606031129_noticia.html", "keywords": "john,carpenter,soundsystem,rompen,madrugada", "date": "2016-06-03", "id": "f976c57b97cdc15e086419f38dd47a2f74c5211c", "summary": "El regreso de los neoyorquinos y el pase del cineasta marcaron anoche la primera jornada de pago del festival"}]