[{"article": "Actualizado:14/05/2015 19:38hCerca de 7.000 estudiantes de todo el mundo han evaluado 40 figuras y sucesos hist\u00f3ricos. Seg\u00fan los resultados de esta investigaci\u00f3n, con participaci\u00f3n de la Universidad del Pa\u00eds Vasco (UPV/EHU) y publicados en la revista cient\u00edfica \u00abPlos One\u00bb que recoge Sinc, Einstein, la Madre Teresa, Gandhi, Martin Luther King, Newton, Jes\u00fas, Mandela, Edison, Lincoln y Buda forman el Top 10 de los h\u00e9roes de la historia mundial mientras que, en el lado opuesto, los diez primeros puestos de os villanos de la historia recaen en Adolf Hitler, Osama bin Laden, Saddam Hussein, George Bush hijo, Stalin, Mao, Lenin, Genghis Khan, Saladino, emperador Quin y Napole\u00f3n.Esta clasificaci\u00f3n es el resultado de un estudio realizado conjuntamente a escala mundial por varias universidades, que ha contado con la participaci\u00f3n voluntaria de 6.902 estudiantes universitarios, con un promedio de edad de 23 a\u00f1os, procedentes de 37 pa\u00edses como Argentina, Australia, Paquist\u00e1n, Corea del Sur, Estados Unidos, India, T\u00fanez, Italia, Jap\u00f3n, entre otros lugares.El trabajo constata que las figuras hist\u00f3ricas ayudan a crear la base para hacer la trasmisi\u00f3n de las lecciones morales y los hechos constituyen normas de acci\u00f3n. \u00abEste estudio parte de un trabajo anterior llevado a cabo en 30 pa\u00edses y donde se ped\u00eda que los j\u00f3venes nombrasen los personajes y los hechos m\u00e1s importantes de la historia universal. A partir de ah\u00ed, reunimos un conjunto de figuras y hechos que recogieran todas las culturas, aunque con menor presencia de hechos y personajes de las culturas \u00e1rabes y africanas, ya se ten\u00edan menos encuestas de esas \u00e1reas culturales\u00bb, explica Dar\u00edo P\u00e1ez, profesor del Departamento de Psicolog\u00eda Social y Metodolog\u00eda de las Ciencias del Comportamiento de la Facultad de Psicolog\u00eda de la UPV/EHU.Mayor disparidad de opiniones respecto a los villanosLos estudiantes universitarios ten\u00edan que evaluar del 1 al 7 cu\u00e1n positivos y negativos eran los sucesos y los personajes presentados. El estudio arroja un dato significativo: hay un consenso claro sobre cu\u00e1les son los hechos negativos de la historia universal. Pero este consenso no es tal cuando hablamos de las figuras hist\u00f3ricas. \u00abSobre los villanos hay m\u00e1s disparidad de opiniones. Un mismo personaje puede estar muy negativamente evaluado en un pa\u00eds y poco o, incluso, muy positivamente evaluado en otro lugar del mundo. Este ser\u00eda el caso de Osama bin Laden, por ejemplo\u00bb.Otro dato significativo que muestra esta investigaci\u00f3n es que cuando a los encuestados se les ped\u00eda que respondieran espont\u00e1neamente sobre qui\u00e9nes eran los personajes importantes de la historia, \u00ab\u00e9stos daban nombres de l\u00edderes pol\u00edticos y militares porque lo que les ven\u00eda a la cabeza era las guerras, los conflictos y las luchas por el poder. Pero, cuando las preguntas eran cerradas y se sentaban a reflexionar, los mismos estudiantes daban m\u00e1s importancia a los cient\u00edficos y dem\u00e1s personajes humanistas. De igual forma, cuando pregunt\u00e1bamos por los sucesos hist\u00f3ricos, aquellos hechos con m\u00e1s recorrido temporal como la revoluci\u00f3n industrial, la revoluci\u00f3n francesa o el desarrollo de la ciencia eran considerados tanto o m\u00e1s importantes que las guerras\u00bb.Realistas pol\u00edticos, maquiav\u00e9licos o pragm\u00e1ticosUna curiosidad del trabajo es que se confirma la tendencia de un grupo de personas de la muestra analizada para evaluar de forma positiva a los \u201ch\u00e9roes\u201d pero no desvalorizar a los \u201cvillanos\u201d. \u00abSon aquellas personas que definimos como realistas pol\u00edticos, maquiav\u00e9licos o pragm\u00e1ticos y que consideran que, si Hitler, Stalin o Saddam Hussein tuvieron en alg\u00fan momento poder, no hay que valorarlos negativamente, porque tuvieron \u00e9xito en su lucha por el poder. Esta visi\u00f3n \u201cconfuciana\u201d est\u00e1 muy presente en los pa\u00edses asi\u00e1ticos\u00bb, menciona el profesor Dar\u00edo P\u00e1ez.La herencia cultural recibida desde la infancia y a lo largo de nuestra vida influye, seg\u00fan este investigador, en la visi\u00f3n que tenemos de la Historia y esta variabilidad se muestra \u00absobre todo se muestra en los \u201cvillanos\u201d porque en los \u201ch\u00e9roes\u201d que se plantearon en este estudio hay un cierto consenso cultural, la mayor\u00eda concuerda que Einstein y Mandela son h\u00e9roes. Por ejemplo, la visi\u00f3n de Osama bin Laden es m\u00e1s positiva en la cultura \u00e1rabe y mucho m\u00e1s negativa la de Bush hijo y, a la inversa, si se tiene en cuenta la cultura americana\u00bb.As\u00ed, los resultados obtenidos en este estudio realizado a nivel mundial constata que existe un consenso bastante claro entre las distintas culturas sobre qui\u00e9nes son los \u201ch\u00e9roes\u201d de la historia universal pero hay una discrepancia mucho mayor sobre qui\u00e9nes son los \u201cvillanos\u201d. \u00abLos h\u00e9roes son claramente cient\u00edficos, descubridores y personas que luchan por las libertades y el progreso. En cambio, en los villanos la diferenciaci\u00f3n es mucho mayor. Si bien en casi todas las culturas el villano de referencia, el peor evaluado, es Hitler, hay una variabilidad en algunas culturas que lo eval\u00faan menos negativamente, sobre todo en los villanos m\u00e1s recientes como Saddam Hussein, Osama bin Laden o George Bush hijo, \u00e9ste \u00faltimo, una clara demostraci\u00f3n de la p\u00e9rdida del poder simb\u00f3lico de la sociedad americana a nivel mundial\u00bb, concluye Dar\u00edo P\u00e1ez.", "title": "Einstein y Hitler, el h\u00e9roe y el villano de la historia universal", "url": "http://www.abc.es/archivo/20150514/abci-einstein-hitler-heroe-villano-201505141919.html", "keywords": "universal,einstein,heroe,hitler,historia,villano", "date": "2015-05-14", "id": "b56d4fc245bb53d2635a20620f790047a0de27c3", "summary": "El cient\u00edfico y el dictador alem\u00e1n encabezan el top 10 de los h\u00e9roes y el de villanos de la historia mundial de la revista Plos One respectivamente"}, {"article": "La supuesta trama corrupta en la que algunos cargos del PP valenciano se pudieron lucrar cobrando mordidas a empresas a las que adjudicaban contratos desde la Administraci\u00f3n pudo servir para financiar ilegalmente al partido.As\u00ed lo apuntan parte de las 10 horas de grabaciones en poder de la justicia, que investiga el 'Dipugate', la presunta red de corrupci\u00f3n con epicentro en Imelsa, una empresa de la Diputaci\u00f3n de Valencia. Su exgerente, Marcos Benavent, habr\u00eda cobrado casi un mill\u00f3n de euros de varias empresas que pagaban mordidas para adjudicarse contratos p\u00fablicos. Seg\u00fan desvela Levante-EMV, Benavent, en conversaci\u00f3n con Mar\u00eda Jos\u00e9 Alc\u00f3n, explicaba el reparto de una supuesta mordida a la exconcejal del PP y asesora de este partido en el Ayuntamiento de Valencia. \"He dejado 5.000 euros para el partido porque Alfonso [supuestamente, Rus] lo quiere as\u00ed\".Los dos altos cargos estar\u00edan hablando de una comisi\u00f3n de un 2% sobre una adjudicaci\u00f3n de un mill\u00f3n de euros. Los 20.000 euros obtenidos se habr\u00edan repartido entre Benavent, Alc\u00f3n y el partido. La Agencia Tributaria tambi\u00e9n cree que el PP valenciano, en este caso gracias a la trama G\u00fcrtel, financi\u00f3 ilegamente sus campa\u00f1as electorales en 2007 y 2008.Las grabaciones, hechas por Benavent durante a\u00f1os sin conocimiento de sus interlocutores, tambi\u00e9n podr\u00edan salpicar a gran parte de la c\u00fapula del PP durante la etapa de Francisco Camps. El expresidente, V\u00edctor Campos, exconsellers del Gobierno valenciano y hasta Rita Barber\u00e1, alcaldesa de Valencia desde 1991, son mencionados directa o indirectamente.Por ejemplo, Alc\u00f3n, entonces edil del PP, reconoce a Benavent que el Ayuntamiento de Valencia contrata habitualmente a empresas relacionadas con Enrique Sospedra Barber\u00e1, sobrino de la alcaldesa. Alc\u00f3n, que ha renunciado a seguir en la candidatura municipal del PP, est\u00e1 casada con Alfonso Grau, exvicealcalde de Valencia que dimiti\u00f3 tras su procesamiento por el caso N\u00f3os.El 'Dipugate', nombre que le ha dado al caso EU, el partido que ha denunciado la trama ante la justicia, tiene en vilo al PP. El goteo de las grabaciones est\u00e1 haciendo mucho da\u00f1o al partido. Las revelaciones son diarias. Mientras, Alfonso Rus, suspendido de militancia, no tira la toalla: no ha dimitido como presidente de la Diputaci\u00f3n \u2013ha delegado temporalmente sus funciones\u2013 y coquetea con aspirar a la alcald\u00eda de X\u00e0tiva. Aparece sin cesar en el v\u00eddeo electoral del PP local.Niega, pese al convencimiento general, ser quien contaba billetes de una supuesta comisi\u00f3n en una conversaci\u00f3n que ha pasado a la historia de la corrupci\u00f3n valenciana: \"Uno, dos, tres, cuatro, cinco, seis, siete, ocho, nueve, diez, once. 3.000, 4.000, 5.000, 6.000, 7.000, 8.000, 9.000, 10.000, 11.000, 12.000 euros, dos millones de 'pelas'\".", "title": "Las grabaciones del 'Dipugate' desvelan la supuesta financiaci\u00f3n ilegal del PP", "url": "https://www.eldiario.es/cv/grabaciones-Rus-desvelan-financiacion-PP_0_387761290.html", "keywords": "Rus,PP,financiacion,grabaciones,desvelan", "date": "2015-05-14", "id": "1f4fab48737aac93bdffcac5c8ec086bb55e4c1a", "summary": "\"He dejado 5.000 euros para el partido porque Alfonso [supuestamente, Rus, presidente de la Diputaci\u00f3n de Valencia] lo quiere as\u00ed\", se dice en una conversaci\u00f3n entre dos altos cargos"}, {"article": "Os invitamos a la presentaci\u00f3n del n\u00famero 9 de la revista Cuadernos, nuestro especial monogr\u00e1fico sobre \"Qu\u00e9 ciudad queremos\".El n\u00famero est\u00e1 dedicado monogr\u00e1ficamente a las pr\u00f3ximas elecciones y a los modelos de ciudad y el alcance de nuevos espacios pol\u00edticos antes de las elecciones generales. Participan en esta ocasi\u00f3n Ignacio Escolar, Isaac Rosa, June Fern\u00e1ndez, Ant\u00f3n Losada, Cote Romero, Javier Gallego, Mar\u00eda Eugenia R. Palop, Jos\u00e9 Mar\u00eda Calleja, Nuria Alabao, V\u00edctor A. Rocafort, Carlos Elordi, Joan Gual, Emmanuel Rodr\u00edguez, Elena Cabrera, Jaron Rowan, Vanessa Pi, y Daniel S\u00e1nchez, entre otros. Para debatir este tema con los socios hemos organizado un encuentro el martes 19 a las 19:30h en la Sala Mirador, en Calle del Dr. Fourquet, 31, Madrid.En el encuentro, moderado por el redactor jefe de eldiario.es, Andr\u00e9s Gil, dialogar\u00e1n sobre las elecciones municipales y los modelos de ciudad Yayo Herrero, de Ecologistas en Acci\u00f3n, Marta Dom\u00ednguez P\u00e9rez, Profesora de Sociolog\u00eda de la UCM , \u00c1lvaro Ardura, Arquitecto Club de Debates Urbanos, y Vicente P\u00e9rez, Presidente de la FRAVM. El aforo es limitado a 120 personas aproximadamente, por lo que el acceso ser\u00e1 previa inscripci\u00f3n en eldiario.es.Os esperamos.Para asistir al evento, inscr\u00edbete en el siguiente formulario: Si eres uno de los 120 primeros, nos pondremos en contacto contigo. Recuerda llegar a las 19:15 o te quedar\u00e1s sin plaza.", "title": "Presentamos la revista sobre las elecciones municipales y los modelos de ciudad", "url": "https://www.eldiario.es/redaccion/Presentamos-revista-elecciones-municipales-modelos_6_387821228.html", "keywords": "revista,Presentamos,elecciones,municipales,modelos", "date": "2015-05-14", "id": "5ecacb8e50de43f82ce644a791296c907e601a12", "summary": "En el acto, moderado por el redactor jefe de eldiario.es, Andr\u00e9s Gil, participar\u00e1n Yayo Herrero (Ecologistas en Acci\u00f3n y directora de Fuhem), Marta Dom\u00ednguez P\u00e9rez (Profesora de Sociolog\u00eda de la UCM), \u00c1lvaro Ardura (Arquitecto Club de Debates Urbanos), y Vicente P\u00e9rez (Presidente de la FRAVM).La presentaci\u00f3n del n\u00famero 9 de la revista Cuadernos ser\u00e1 el martes 19 a las\u00a019:30h\u00a0en la\u00a0Sala Mirador."}]