[{"article": "Gaspar Llamazares lleva en el Congreso cuatro legislaturas, casi 16 a\u00f1os ininterrumpidos, siendo reconocido como uno de los diputados m\u00e1s activos de la Camara Baja. Su decisi\u00f3n de concurrir de nuevo como candidato de IU al Principado de Asturias -de cuyo Parlamento ya form\u00f3 parte de 1991 al 2000-, le obligar\u00e1 a renunciar dentro de unos d\u00edas a su acta de diputado nacional.Estos \u00faltimos a\u00f1os no han sido f\u00e1ciles para el veterano dirigente de IU que tuvo a Juan Carlos Monedero en su n\u00f3mina de asesores. Tras dejar la coordinaci\u00f3n de la coalici\u00f3n puso en marcha la corriente cr\u00edtica Izquierda Abierta, de la que es portavoz. Sin embargo, Llamazares niega ser \"un verso suelto\" dentro del grupo parlamentario que preside Cayo Lara y asegura que no se aleja de la pol\u00edtica nacional por los l\u00edos internos que hay en IU ni por temor a ser excluido en las generales en la nueva etapa capitaneada por Alberto Garz\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 motivos le han llevado a dejar la pol\u00edtica nacional y a volver a ser el candidato a la presidencia del Principado de Asturias?La situaci\u00f3n general de crisis y de larga decadencia que vive Asturias y la urgencia que tiene de un cambio de rumbo hacia las necesidades de los ciudadanos en lo social. Tambi\u00e9n de la transparencia y de la lucha contra la corrupci\u00f3n. Es necesario salir de la pol\u00edtica de resignaci\u00f3n que es la que hemos vivido en el Principado a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, casi d\u00e9cadas. Asturias no est\u00e1 ni para continuismo ni para borr\u00f3n y cuenta nueva.Algunos ven su marcha como una huida ante los l\u00edos internos, por el temor a que no le incluyan en las listas de las generalesNo. Yo nunca he tenido miedo a esas cosas. Siempre he estado en todos los frentes y normalmente he sabido recibir todos los tiros. La raz\u00f3n no est\u00e1 vinculada a la pol\u00edtica nacional. Tiene que ver con mi propia Comunidad Aut\u00f3noma a la que le debo que me ha hecho como soy.IU en Asturias tiene ahora cinco diputados pero la encuesta del CIS da a su formaci\u00f3n muy malas perspectivas en toda Espa\u00f1a. \u00bfEst\u00e1 preparado para esa posible hecatombe?Bueno, en la vida hay que estar preparado para todo. Pero creo que IU lo que vive en estos momentos es una situaci\u00f3n similar a la del resto de las fuerzas pol\u00edticas. Si los ciudadanos est\u00e1n en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica y de expectativas personales, es l\u00f3gico que tambi\u00e9n se d\u00e9 una situaci\u00f3n de crisis pol\u00edtica.\u00bfNo teme que Podemos les robe el espacio electoral?No, en absoluto. No creo que Podemos vaya a ocupar nuestro espacio electoral. Podemos apuesta por un espacio por una parte transversal, y por otro lado de centroizquierda sin considerarse a s\u00ed mismo de centroizquierda. IU sigue siendo identificada como una fuerza de izquierdas que no tiene complejo de serlo y que se enorgullece de su tradici\u00f3n y de su compromiso.Si se ve en la tesitura de tener que elegir, \u00bfa qui\u00e9n apoyar\u00e1 para gobernar en Asturias, a Podemos, al PSOE...?Mi presencia en Asturias no es para consolidar un resultado o para defender ninguna otra posici\u00f3n. Es una clara apuesta a la ofensiva, valiente, por ser la mayor\u00eda de la izquierda y por gobernar en Asturias. Esa es nuestra posici\u00f3n. Desde esa posici\u00f3n por la que apostamos dialogar\u00edamos con toda la izquierda. No tenemos en ese sentido vetos a nadie.Es verdad que el PSOE en Asturias ha comprometido mucho y ha hecho poco y en este sentido con \u00e9l no solo son necesarios palabras sino tambi\u00e9n hechos. Podemos ha prometido tambi\u00e9n mucho pero todav\u00eda falta que lo aplique.\u00bfSe marcha del Congreso dolido con la direcci\u00f3n de su grupo, de la que fue excluido?En absoluto. Es verdad que no ha sido un proceso f\u00e1cil mi acomodo en el grupo parlamentario despu\u00e9s del abandono de la coordinaci\u00f3n general y despu\u00e9s del cambio. Pero creo que al final nos hemos complementado bien. Incluso con mis cr\u00edticas a c\u00f3mo se ha dirigido el grupo, creo que me han respetado mi espacio y que finalmente en el grupo ha habido esp\u00edritu colaborativo y de cooperaci\u00f3n por encima de las leg\u00edtimas diferencias que se corresponden con su nombre, la Izquierda Plural.La impresi\u00f3n que ha dado es que ha sido usted como un verso suelto, que iba un poco por libre.No iba por libre, en absoluto. Es cierto, repito, que durante un tiempo la direcci\u00f3n no me incorpor\u00f3, al principio. Luego, a mitad de la legislatura ya me incorpor\u00e9 a la direcci\u00f3n. Pero soy una parte del poema de IU, no me considero un verso suelto.\u00bfLleg\u00f3 usted a plantearse presentarse a las primarias por Izquierda Abierta para competir con Alberto Garz\u00f3n por la candidatura a la presidencia del Gobierno?No. Mi etapa como candidato del conjunto de IU ha pasado. Yo fui, y estoy muy honrado de ello, candidato de IU en elecciones generales. Creo que uno ejerce una funci\u00f3n, adquiere una experiencia y que esa etapa ahora debe protagonizarla otro. Nunca pens\u00f3 Izquierda Abierta presentarme a unas primarias para competir con Garz\u00f3n. Es verdad que pensamos en Montse [Mu\u00f1oz] como f\u00f3rmula para que se produjeran las primarias no como elemento de confrontaci\u00f3n. Tal y como se plante\u00f3 el debate, en nuestra opini\u00f3n de forma demasiado apresurada, decidimos que no merec\u00eda la pena someter a un proceso de esas caracter\u00edsticas porque no iba a cumplir los objetivos de revitalizar y marcar perfil pol\u00edtico a nivel estatal.\u00bfY qu\u00e9 opina del espect\u00e1culo que ha dado IU en Madrid? Usted fue muy cr\u00edtico con la postura que adopt\u00f3 la direcci\u00f3n federal.IU de Madrid siempre ha sido una organizaci\u00f3n compleja igual que lo es el conjunto de la izquierda de Madrid. Pero se ha resuelto finalmente aunque con alguna contradicci\u00f3n. El pasado es pasado. El debate sobre \u00c1ngel P\u00e9rez o Goyo Gordo forma parte del pasado, ellos tambi\u00e9n han decidido echarse a un lado. Creo que de lo que hay que hablar en estos momentos es del presente y del futuro de Madrid que es Luis Garc\u00eda Montero a la Comunidad y Raquel L\u00f3pez al Ayuntamiento. Eso es lo que hay que defender y no enredarse en lo que pudo haber sido y no fue.\u00bfNo cree que ha habido demasiados personalismos y poca generosidad? En Madrid IU siempre ha sido una organizaci\u00f3n muy combativa y al mismo tiempo muy conflictiva. Otros procesos de candidaturas no han sido mejores. Quiz\u00e1 en este caso aumentaba la complejidad de que hay otro actor pol\u00edtico y porque por un momento hubo el espejismo de un acuerdo, aunque yo desde el principio tuve claro que Podemos no quer\u00eda un acuerdo con IU. Yo deseo que pueda haber un acuerdo de cooperaci\u00f3n con Podemos, pero Podemos est\u00e1 m\u00e1s preocupado en estos momentos en su asalto a los cielos y de su identidad que de cooperar con la izquierda. Tiene una actitud excluyente con respecto al resto de la izquierda. Sobre todo cuando pide una adhesi\u00f3n inquebrantable y que todos los dem\u00e1s abjuremos de nuestra identidad. Los amigos no les piden a sus amigos que renuncien a su identidad sino que los aceptan como son.\u00bfLe parece bien que IU tire de independientes para encabezar candidaturas? Yo creo que es una exigencia de los ciudadanos que han dicho que quieren que los partidos pol\u00edticos se esponjen, es decir, que absorban m\u00e1s la realidad social, que elaboren sus candidaturas de forma m\u00e1s participativa, que incorporen candidatos ciudadanos y que tambi\u00e9n tengan programas abiertos a la ciudadan\u00eda. Es algo que ven\u00edamos haciendo pero a veces nuestros debates y confrontaciones internas precisamente quien las paga es el independiente o el amigo.\u00bfA qu\u00e9 atribuye que IU est\u00e9 perdiendo tanto espacio social y no haya sabido aprovechar la corriente de indignaci\u00f3n ciudadana?Creo que una parte de ese espacio no era de nadie. No era de IU. El espacio indignado era un espacio plural y est\u00e1 siendo en estos momentos ocupado. Nosotros representamos a una parte de ese espacio y otros representan otras partes.\u00bfNo tiene m\u00e1s autocr\u00edtica que hacer? Bueno, quiz\u00e1s en el momento culminante, que en mi opini\u00f3n fueron las elecciones europeas, no hemos sido suficientemente valientes o no arriesgamos suficiente. Pensamos que ante la crisis lo que hab\u00eda que hacer era cerrar filas y quiz\u00e1s deber\u00edamos haber hecho lo contrario, abrir filas ante la crisis y buscar alianzas. No lo hicimos en el momento culminante. Ahora lo hacemos pero entonces perdimos una oportunidad, eso est\u00e1 claro.\u00bfQu\u00e9 le parece el programa electoral de Podemos para estas elecciones auton\u00f3micas?Han elegido un giro hacia el centroizquierda y la disputa de ese espacio con el PSOE. Es un programa estatal. Y es m\u00e1s el programa de Pablo (Iglesias) para las pr\u00f3ximas elecciones generales que un programa auton\u00f3mico y si lo es tendr\u00e1 que sufrir muchas readaptaciones. Tambi\u00e9n es coherente con la estrategia de asalto a los cielos, es decir, a ganar las pr\u00f3ximas generales. Las propuestas de daci\u00f3n en pago, de segunda oportunidad, o en materia fiscal -con las que nosotros estamos de acuerdo-, son m\u00e1s de programa general que de programa auton\u00f3mico. En este terreno incluyen una propuesta de renegociaci\u00f3n de la deuda auton\u00f3mica con la Administraci\u00f3n central, como si fuera digamos un reflejo de la renegociaci\u00f3n de la deuda espa\u00f1ola con la troika\u2026 bueno.\u00bfQu\u00e9 opina de la marcha de Monedero? \u00bfHa allanado el camino para ese giro hacia el centroizquierda en Podemos? M\u00e1s importante que ese debate de car\u00e1cter personal, que yo respeto, es lo que ha ocurrido en las elecciones andaluzas. La evidencia de que no hay un solo partido de la crisis, ni un solo partido que representa la indignaci\u00f3n. La indignaci\u00f3n tiene en algunos casos un color pol\u00edtico m\u00e1s a la izquierda, y en otros casos, m\u00e1s liberal. Y eso es lo que probablemente ha provocado ese cambio de estrategia en el seno de Podemos. La Izquierda Anticapitalista estaba dentro de Podemos en una situaci\u00f3n minoritaria mucho antes de que se produjera la confrontaci\u00f3n o las diferencias entre Pablo y Juan Carlos.\u00bfCree que Ciudadanos ha irrumpido para quedarse o que con el tiempo puede pasarle lo que a UPyD?Yo creo que estamos en un periodo muy vol\u00e1til de la vida pol\u00edtica y que nadie tiene el monopolio de la representaci\u00f3n ni asegurada la representaci\u00f3n. Es evidente que asistimos a la crisis del modelo bipartidista y a la emergencia de un modelo pluripartidista. \u00bfC\u00f3mo evolucionar\u00e1 este modelo? Es una inc\u00f3gnita.\u00bfPor qu\u00e9 cree que hay una parte de la ciudadan\u00eda que no castiga en las urnas la corrupci\u00f3n?Creo que hay una parte del electorado que podr\u00edamos denominar de cultura relajada o de manga ancha y poco exigente que perdona o relativiza el tema de la corrupci\u00f3n. O que tiene una opini\u00f3n peyorativa de la pol\u00edtica y la asimila a intereses personales o incluso a intereses corruptos. En este sentido, creo que el votante conservador es mucho menos exigente que el progresista con la honestidad, con la honradez p\u00fablica y con la limpieza en la gesti\u00f3n. Por eso creo que aunque el PP ha sufrido un desgaste, no ha sufrido la desaparici\u00f3n. En las circunstancias actuales, en Europa cualquier otro partido en el Gobierno ya se hubiera disuelto o habr\u00eda hecho un proceso de refundaci\u00f3n y habr\u00eda convocado elecciones generales. Eso habr\u00eda sido lo l\u00f3gico en una democracia madura. En la nuestra hay todav\u00eda una parte de la derecha posfranquista que tiene manga ancha, y eso le da al PP el espejismo de que puede mantenerse.\u00bfLe ha sorprendido la confirmaci\u00f3n de que hab\u00eda en el PP una caja B, sobresueldos y pagos en negro desde tiempos de Fraga y Aznar, como ha desvelado eldiario.es?A m\u00ed no me ha sorprendido nada. Todos ten\u00edamos esa impresi\u00f3n. Su peri\u00f3dico ha acertado en las conexiones. Todos ten\u00edamos la impresi\u00f3n de que era la f\u00f3rmula del PP desde la \u00e9poca de Fraga para financiarse fuera del poder. El PP ha pasado mucho tiempo con un poder limitado. Pero luego ha estado en el poder central, auton\u00f3mico y local y ah\u00ed es donde ha hecho su negocio.Para m\u00ed, ha quedado demostrado que el PP es m\u00e1s un consorcio econ\u00f3mico empresarial, en algunos casos con ribetes mafiosos, que una fuerza pol\u00edtica propiamente dicha. Quiz\u00e1 su sensaci\u00f3n de impunidad durante tanto tiempo ha sido lo que le ha llevado a esa degeneraci\u00f3n. No tiene buena salida. Ahora con la aparici\u00f3n de Ciudadanos, el PP se enfrenta a una disyuntiva, o se refunda o se pierde. Mi impresi\u00f3n es que el PP va a sufrir un desplome y una perdida muy importante de poder. Adem\u00e1s sabe que con esa pol\u00edtica de degradaci\u00f3n no tiene f\u00e1cil las alianzas.Un desplome, s\u00ed, pero se mantiene como el partido m\u00e1s votado. \u00bfVe a Mariano Rajoy de nuevo gobernando?No. Yo no veo a Rajoy otra vez gobernando. Le veo como el capit\u00e1n que se ata al palo mayor pero que no va a poder evitar el naufragio.\u00bfY al PSOE de Pedro S\u00e1nchez?El PSOE ha hecho un cambio de imagen pero creo que los ciudadanos van a seguir castigando que ese cambio no haya ido acompa\u00f1ado de ning\u00fan acto de sinceridad p\u00fablica ni de responsabilidad. Ni en el tema de la pol\u00edtica frente a la crisis, de la pol\u00edtica de austeridad, con la reforma del art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n, ni tampoco en relaci\u00f3n a los casos de corrupci\u00f3n. Eso hace del PSOE una alternativa poco fiable.\u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda a Alberto Garz\u00f3n ante el reto que tiene por delante en IU?Que tenga la misma valent\u00eda y el mismo arrojo que ha tenido comprometi\u00e9ndose con el proyecto de IU en un momento dif\u00edcil. Y prudencia interna. Somos una organizaci\u00f3n compleja, que representamos a una izquierda muy plural por lo que es preciso combinar la valent\u00eda y la prudencia.", "title": "Llamazares: \"Podemos est\u00e1 m\u00e1s preocupado de su asalto a los cielos que de cooperar con la izquierda\"", "url": "https://www.eldiario.es/politica/Llamazares-Podemos-preocupado-cooperar-izquierda_0_385311640.html", "keywords": "Llamazares,izquierda,preocupado,Podemos,cooperar", "date": "2015-05-09", "id": "15e5c368af9ffbc9ac5ae7113d823058bff755d2", "summary": "\"En nuestra democracia hay todav\u00eda una parte de la derecha posfranquista que tiene manga ancha y eso le da al PP el espejismo de que puede mantenerse\", dice el candidato de IU al Principado de Asturias\u201cSoy una parte del poema de IU, no me considero un verso suelto\u201d\u201cNo buscamos alianzas en el momento culminante [las europeas]. Ahora lo hacemos pero creo que entonces perdimos una gran oportunidad\u201d, asume Llamazares como un error de IU"}]