[{"article": "Actualizado:13/05/2015 08:33hEn las \u00faltimas fechas, los yasid\u00edes han sido noticia por la brutal persecuci\u00f3n que sufren a manos del Estado Isl\u00e1mico en el norte de Irak. El car\u00e1cter misterioso y esot\u00e9rico de esta religi\u00f3n minoritaria \u2013cuyo origen se remonta al a\u00f1o 2000 a.C. y que cuenta con cerca de 700.000 miembros (la mayor\u00eda en Irak)\u2013 los ha convertido en el objeto frecuente de ataques de grupos radicales a lo largo de la Historia. Malak Taus, el \u00e1ngel ca\u00eddo que dirige a los arc\u00e1ngeles y a menudo est\u00e1 representado por un pavo real en esta religi\u00f3n, es identificado de forma poco precisa por los cristianos y musulmanes como Satan\u00e1s o Lucifer (\u00abPortador de luz\u00bb), lo que ha provocado la creencia popular de que los yasid\u00edes son adoradores del Diablo. No en vano, la veneraci\u00f3n hacia Malak Taus, que naci\u00f3 de la iluminaci\u00f3n del ser supremo, sigue siendo motivo de muchos interrogantes dada la personalidad rebelde, orgullosa e incluso tir\u00e1nica de este \u00e1ngel. V\u00edctimas de intermitentes brotes de violencia desde hace siglos, sobre todo a manos de los otomanos, los yasid\u00edes vieron por fin reconocido el derecho a practicar su culto en la constituci\u00f3n iraqu\u00ed de 2005. La comunidad yazid\u00ed dispone de tres diputados, de los 275 esca\u00f1os de la Asamblea nacional iraqu\u00ed, elegidos en la lista kurda, y de dos esca\u00f1os sobre los 111 del Parlamento aut\u00f3nomo kurdo. La irrupci\u00f3n del Estado Isl\u00e1mico en la zona, sin embargo, ha vuelto a recrudecer el acoso contra un grupo religioso del que se desconocen la mayor\u00eda de cuestiones. As\u00ed, dado que en esta religi\u00f3n de mayor\u00eda kurda no se puede ingresar si no se ha nacido en su seno, la mayor\u00eda de detalles que han llegado a Occidente se basan en fabulaciones como ocurre en el caso de la adoraci\u00f3n al Diablo.Malak Tawus se neg\u00f3 a someterse a Ad\u00e1nLa creencia fundamental del Yazidismo narra que su ser supremo, Yasda, envi\u00f3 a siete arc\u00e1ngeles a cuidar de la tierra y puso al mando a su favorito, Malak Tawus, tambi\u00e9n llamado \u00abel \u00c1ngel Pavo Real\u00bb, que fue creado el primero a partir de la propia iluminaci\u00f3n divina. Dado que Yasda es una fuerza inactiva, las tareas de guardar la tierra y sus criaturas recayeron en estos arc\u00e1ngeles. Pero, cuando este dios reclam\u00f3 a los siete arc\u00e1ngeles que le trajeran polvo de la tierra para crear al primer ser humano, Ad\u00e1n, y orden\u00f3 a Malak que lo protegiera a toda costa, \u00e9ste contest\u00f3 enfurecido: \u00ab\u00a1C\u00f3mo puedo someterme a otro ser! Soy de tu iluminaci\u00f3n, mientras que Ad\u00e1n est\u00e1 hecho del polvo\u00bb. La negativa de Malak Tawus a ponerse al servicio de los seres humanos provoc\u00f3 la furia divina y le conden\u00f3 al infierno. El \u00e1ngel ca\u00eddo \u2013identificado por los cristianos y musulmanes como el Diablo, Lucifer o Satan\u00e1s\u2013 consigui\u00f3 apagar el infierno con las l\u00e1grimas acumuladas durante 7000 a\u00f1os, granje\u00e1ndose el respeto de los yasid\u00edes que, seg\u00fan la teor\u00eda m\u00e1s aceptada, no veneran a Malak Tawus por amor hacia \u00e9l, sino con el objetivo de que alcance alg\u00fan d\u00eda el perd\u00f3n de Yasda y se acuerde entonces de quienes le ayudaron a conseguir este prop\u00f3sito. As\u00ed, \u00abel \u00c1ngel Pavo Real\u00bb, que en el Cristianismo primitivo era un s\u00edmbolo de inmortalidad porque se considera que su carne aguanta m\u00e1s tiempo sin descomponerse, se convirti\u00f3 con su acto de desobediencia en el \u00e1lter ego de Dios, inseparable de \u00e9l, y protagonista de los cinco rezos diarios. Su vinculaci\u00f3n directa con el Diablo deriva del otro nombre que recibe este \u00e1ngel, Shaytan, que es la palabra \u00e1rabe para designar a Satan\u00e1s, lo que ha provocado que se etiquete err\u00f3neamente a los yazid\u00edes como \u00abadoradores del Diablo\u00bb, tal y como lo entienden los musulmanes y los cristianos. No obstante, la palabra \u00abTaus\u00bb se deriva, muy probablemente, del griego y se relaciona con las palabras Zeus y Theos, aludiendo al significado de Dios. De esta forma, Melek Taus ser\u00eda traducido como el \u00ab\u00c1ngel de Dios\u00bb. La principal raz\u00f3n del hermetismo en las comunidades yasid\u00edes, achacado en parte al car\u00e1cter oral de sus narraciones, nace de la imposibilidad de ingresar sin tener lazos sangu\u00edneos dentro de ellas. La conversi\u00f3n a otra religi\u00f3n es algo poco habitual, as\u00ed como su salida de la comunidad, puesto que los yasid\u00edes creen que el alma atraviesa distintas formas humanas \u2013transmigraci\u00f3n\u2013 y que la purificaci\u00f3n gradual se hace posible con el renacimiento constante dentro de su entorno social. A falta de un infierno, lo peor que le puede ocurrir a un integrante de esta religi\u00f3n es la expulsi\u00f3n de su comunidad, por cuanto esto significa que el alma no podr\u00e1 nunca progresar.Otra de las diferencias respecto a las principales religiones monote\u00edstas est\u00e1 en la fecha del a\u00f1o nuevo yazid\u00ed, en primavera, poco despu\u00e9s del equinoccio. En lo referido al papel de las mujeres, los yasid\u00edes no tienen ceremonia de matrimonio religioso por lo que la tradici\u00f3n es secuestrar, de forma teatral, a la novia de la casa familiar y retenerla durante un breve tiempo antes de hacer un arreglo de dote. Se acepta el divorcio, y el adulterio femenino es consentido, siempre y cuando sea aprobado por el marido. Por otro lado, los varones pueden beber alcohol, y el cerdo no est\u00e1 vetado como en el Islam.Remotas ra\u00edces en el Imperio persaEl origen de esta religi\u00f3n se remonta al a\u00f1o 2000 a.C, con una importante influencia de las tradiciones de la antigua Persia, en particular el zoroastrismo de los siglos VII al IV a.C. Durante la Edad Media, el Yazidismo emergi\u00f3 en su forma definitiva en una zona a caballo entre el actual Irak y Turqu\u00eda como una religi\u00f3n empapada por el islam suf\u00ed tra\u00eddo a la regi\u00f3n por el jeque Adi ibn Musafir, fallecido en 1162. El maestro suf\u00ed Adi ibn Musafir, un descendiente de la dinast\u00eda de califas Omeya, fue considerado una especie de profeta y un avatar de Melek Taus. Suya es la autor\u00eda de los dos libros sagrados, escritos en kurdo, de esta religi\u00f3n: el libro \u00abal-Yalwa\u00bb y el \u00abMishar Rash\u00bb (El Libro Negro).En el contexto de las luchas del Imperio Otomano contra los kurdos, quienes durante mucho tiempo asumieron el Yazidismo como religi\u00f3n oficial, esta comunidad sufri\u00f3 el acoso religioso y la estigmatizaci\u00f3n social de estar considerados adoradores de Satan\u00e1s. En parte por ello, desde la segunda mitad del siglo XX los yasid\u00edes iraqu\u00edes han emigrado hacia diferentes pa\u00edses de Asia y de Europa, conformando una comunidad numerosa, sobre todo en Alemania, pero tambi\u00e9n en Armenia, Georgia,Rusia, Ucrania, Francia y B\u00e9lgica. Hoy, el Estado Isl\u00e1mico, que declar\u00f3 el califato a finales de julio de 2014, ha recogido esta actitud de intolerancia hist\u00f3rica contra el Yazidismo, y en general contra las religiones minoritarias de la zona, por considerarlo un culto de infieles.Adi ibn Musafir es autor de los dos libros sagrados, escritor en kurdo", "title": "El Yazidismo, la misteriosa religi\u00f3n de Oriente Medio que \"adora a Satan\u00e1s\"", "url": "http://www.abc.es/internacional/20150513/abci-yazidismo-misteriosa-religion-angel-201505122000.html", "keywords": "misteriosa,yazidismo,caido,angel,religion", "date": "2015-05-12", "id": "6c0addea09528cbd1fa28b33e109f594965c9099", "summary": "Los yasid\u00edes, que mantienen escondidas sus creencias de forma casi herm\u00e9tica, rezan a Malak Taus, un \u00e1ngel ca\u00eddo de personalidad rebelde, orgullosa e incluso tir\u00e1nica. Recientemente, el Estado Isl\u00e1mico los ha convertido en la diana de sus ataques m\u00e1s brutales en Irak"}, {"article": "Ligera recuperaci\u00f3n en 2014, rompiendo la tendencia a la baja de las \u00faltimas temporadasLa ministra de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, Isabel Garc\u00eda-Tejerina ha participado este domingo 10 de mayo en la XXXVI edici\u00f3n de la Carrera del Agua, en la que ha corrido con m\u00e1s de 6.500 personas por el centro de la capital.\u00abNadie lo hab\u00eda hecho en Sevilla\u00bb, asegura el matadorEl torero, los ganaderos y la empresa de Las Ventas presentan este jueves el acontecimiento del Domingo de RamosEl sevillano estrena hoy temporada (Valdemorillo) y apoderado (la empresa de Las Ventas)08/02/2015 17:09h fernando carrasco ComentarLos profesionales reclaman m\u00e1s presencia en los carteles de FranciaEl 29 de marzo, con las ganader\u00edas de Victorino, Adolfo, Partido de Resina, Escolar, Cebada y Palha27/01/2015 20:51h Rosario P\u00e9rez ComentarLos astados han viajado desde Espa\u00f1a hasta VenezuelaDura jornada para Rinc\u00f3n, con una corrida de Las Ventas que no pod\u00eda con su Esp\u00edritu y cuatro sobreros 11/01/2015 03:37h Rosario P\u00e9rez ComentarAs\u00ed lo ha confirmado la empresa de la Maestranza en un comunicadoPerera, El Juli, Manzanares, Abell\u00e1n, Luque y Urdiales son canditatos al trofeo al triunfador de la temporada 2014Jos\u00e9 Rufino, propietario de la vacada Pe\u00f1ajara de Casta Jijona, cree que el comportamiento que ofrecieron sus reses podr\u00eda deberse a una intoxicaci\u00f3n intencionadaAciaga tarde en la feria de San Isidro con David Mora, Antonio Nazar\u00e9 y Jim\u00e9nez Fortes heridos en los dos primeros toros20/05/2014 20:13h Rosario P\u00e9rez ComentarLa exposici\u00f3n de la Red Itiner se podr\u00e1 visitar hasta el 20 de febrero La salida de la corrida de toros de las pe\u00f1as es un espect\u00e1culo seguido cada tarde por miles de personasEl alcalde de Burgos ve peligrar la feria por el mal estado en que se encuentra la plaza El apoderado sufre una fuerte contusi\u00f3n en el t\u00f3rax y destrozos en la boca La Comunidad ha firmado un convenio para aumentar la rentabilidad de las explotaciones y conservar material gen\u00e9tico Asegura que el sistema de trazabilidad de sus productos c\u00e1rnicos no deja ninguna duda sobre su procedenciaUn convenio entre la escuela de tauromaquia de la capital y la de San Crist\u00f3bal permite el intercambio de estudiantes01/11/2012 01:59h Sara Medialdea Comentar\u00abIngrato\u00bb, el ejemplar \u00abm\u00e1s medi\u00e1tico de la Historia\u00bb, disfruta ya en el ed\u00e9n de la dehesa y recibir\u00e1 un homenaje del torero24/10/2012 16:07h Rosario P\u00e9rez ComentarEl representante de Rivera Ord\u00f3\u00f1ez dice que el diestro llevaba a\u00f1os pensando en su retiradaLos toreros Enrique Ponce y Alejandro Talavante vuelven a la capital vizca\u00ednaResult\u00f3 prendido con el tercer toro de la tarde en Alicante, de la ganader\u00eda del Puerto de San Lorenzo22/06/2012 23:22h Rosario P\u00e9rez ComentarNace Braviland, una plataforma \u00fanica concebida para crear y compartir la Tauromaquia a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda y el turismoSeg\u00fan el economista Vicente RoyuelaLa v\u00edctima, en aparente estado de embriaguez, hab\u00eda sido retirada del coso varias veces12/03/2012 02:14h RAFAEL CARRI\u00d3N ComentarMariano Cifuentes se ve obligado a deshacerse de su ganader\u00edaLa mayor\u00eda de figuras del G-10 torear\u00e1n en Madrid dos tardes, salvo Cayetano, que har\u00e1 un pase\u00edllo, y Ponce, que estar\u00e1 ausente10/03/2012 14:07h Rosario P\u00e9rez Comentar09/03/2012 09:59h in\u00e9s baucells ComentarEnrique se derrite cada vez que su ni\u00f1a le pide que se quede en casa09/03/2012 05:49h BEATRIZ CORT\u00c1ZAR Comentar08/03/2012 11:14h \u00c1NGEL DE ANTONIO Comentar08/03/2012 03:18h in\u00e9s baucells Comentar08/03/2012 02:09h MERCEDES MARTINEZ ComentarLa reaparici\u00f3n de Padilla ha demostrado que la Fiesta traspasa nuestras fronteras y es se\u00f1a de identidad07/03/2012 05:01h Andr\u00e9s Amor\u00f3s Comentar07/03/2012 02:07h VALERIO MERINO ComentarNunca hay fiesta mala, y en esa situaci\u00f3n de orfandad de festejos, ya hay empresas que quieren facilitar la emigraci\u00f3n de los catalanes a otras plazas06/03/2012 09:37h \u00c1NGEL GONZ\u00c1LEZ ABAD Comentar06/03/2012 03:35h j. v. arnelas ComentarAdolfo Su\u00e1rez vivi\u00f3 la reaparici\u00f3n de su \u00edntimo amigo Juan Jos\u00e9 Padilla junto a \u00e9l en el callej\u00f3n. El torero le pidi\u00f3 que le ayudara a ponerse la chaquetilla y quiso que fuera el primero en sacarlo a hombros 06/03/2012 03:33h ADOLFO SU\u00c1REZ ILLANA ComentarEl famoso toro sembr\u00f3 el p\u00e1nico y la muerte el pasado veranoEmociones taurinas y humanas aut\u00e9nticas en Olivenza en el regreso del diestro, cuatro meses despu\u00e9s de la cornada de Zaragoza05/03/2012 13:25h Andr\u00e9s Amor\u00f3s Comentar05/03/2012 12:45h SE DICE, SE COMENTA... ComentarEl torero jerezano, en su vuelta tras la grav\u00edsima cornada en octubre en Zaragoza, ha salido a hombros del coso oliventino tras cortar dos orejasJuan Jos\u00e9 Padilla ha salido a hombros en su reaparici\u00f3n. El torero jerezano cerr\u00f3 la Feria Taurina de Olivenza (Badajoz) cortando dos orejas y siendo el protagonista indiscutible de una emotiva tarde de toros. Jos\u00e9 Mar\u00eda Manzanares tambi\u00e9n fue premiado con dos orejas, aunque no sali\u00f3 a hombros para dejar la exclusiva del triunfo a Padilla.Con un parche sobre el ojo izquierdo, el diestro Juan Jos\u00e9 Padilla ha regresado este domingo a los ruedos en la abarrotada plaza de Olivenza, en Badajoz. Hace s\u00f3lo cinco meses que perdi\u00f3 ese ojo cuando un toro le empiton\u00f3 en Zaragoza. Esa circunstancia no le ha impedido al matador jerezano cortar& 160;dos orejas& 160;en la tarde de su reaparici\u00f3n, en la que ha compartido cartel con Morante de la Puebla y Jos\u00e9 Mar\u00eda Manzanares.Ponce y Cayetano logran un trofeo en la matinal 04/03/2012 21:37h Andr\u00e9s Amor\u00f3s ComentarDice que los toreros deben rebajar sus pretensiones econ\u00f3micas a la hora de televisar sus faenasEl \u00abTornado\u00bb de Jerez reaparece este domingo en Olivenza en medio de una expectaci\u00f3n inusitada. ABC.es narrar\u00e1 en directo su regreso a los ruedos, toro a toro03/03/2012 12:51h Rosario P\u00e9rez ComentarLa iniciativa, que ser\u00e1 presentada en el mes de abril, pretende difundir toda la actividad relacionada con el mundo del toro entre las ciudades adheridas02/03/2012 11:07h JESUS SPINOLA ComentarLa Diputaci\u00f3n de Castell\u00f3n aprovecha la prohibici\u00f3n de los toros en Catalu\u00f1a para ofrecer paquetes tur\u00edsticos en la MagdalenaEl objetivo final es que las ovejas produzcan leche y lechazo durante todos las estaciones del a\u00f1o\u00abNo ha habido modificaci\u00f3n alguna del criterio existente sobre la emisi\u00f3n de corridas en horario de protecci\u00f3n infantil\u00bb, asegur\u00f3 el presidente de turno del Consejo de RTVE29/02/2012 16:18h Rosario P\u00e9rez ComentarSali\u00f3 a hombros con Ruiz Miguel y David Galv\u00e1n, que tom\u00f3 la alternativa", "title": "Noticias de Ganader\u00edas - ABC.es P\u00e1gina 5", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/ganaderias/pag-5.html", "keywords": "noticias de Ganader\u00edas,Ganader\u00edas", "date": "2015-05-12", "id": "4802263436f93bc4da23d88e2f93df893022bcfd", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Ganader\u00edas en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Ganader\u00edas \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 5"}]