[{"article": "Actualizado:03/07/2015 09:04h\u00abUn animal extra\u00f1o y monstruoso, con cuerpo de drag\u00f3n terminado en una enorme cola como de gran serpiente, con enormes alas semejantes a las de un murci\u00e9lago colosal, fuertes garras en sus cuatro fornidas patas y una cabeza en la cual reluc\u00edan como ascuas unos ojos terribles, abri\u00e9ndose en la parte inferior una boca de mand\u00edbulas enormes armadas de fuertes y aguzados dientes, surgi\u00f3 de las embravecidas olas del mar\u00bb y avanz\u00f3 por tierra firme hasta Redondela, donde \u00abdevor\u00f3 a dos muchachas sin que nadie pudiera impedirlo\u00bb antes de volver a zambullirse y desaparecer. La Coca irrumpi\u00f3 en esta villa situada en la r\u00eda de Vigo all\u00e1 por el siglo XIV, seg\u00fan narr\u00f3 Leandro Carr\u00e9 Alvarellos en \u00abLas leyendas tradicionales gallegas\u00bb (Espasa Calpe) y \u00abrepiti\u00f3 su incursi\u00f3n una y otra vez, llev\u00e1ndose siempre, como si previamente las eligiera, a las chicas m\u00e1s hermosas de la villa\u00bb.Cuentan que Xan Carall\u00e1s navegaba por la ensenada cuando escuch\u00f3 los quejidos de las muchachas, cautivas en la isla de San Sim\u00f3n y corri\u00f3 hasta Redondela para formar un ej\u00e9rcito con los hombres m\u00e1s valerosos, que armado con espadas dio muerte a la bestia y liber\u00f3 a las j\u00f3venes, llev\u00e1ndolas de vuelta al pueblo junto a los restos del monstruo marino. Eran las fiestas del Corpus Christi y desde entonces dicen que tanto la Coca como las chicas y sus salvadores se integraron en la procesi\u00f3n, con el baile de \u00ablas penlas\u00bb (unas ni\u00f1as vestidas de blanco y con alas que bailan sobre los hombros de unas mujeres llamadas \"burras\") y \u00abla Danza de las Espadas\u00bb de los victoriosos marineros.Una leyenda recienteCon ligeras variaciones se cuenta hoy esta leyenda de la Coca de Redondela que, lejos de remontarse a la Edad Media, surgi\u00f3 hace apenas medio siglo. \u00abNo se conoce antes de la Guerra Civil\u00bb, asegura Jos\u00e9 Mart\u00ednez Crespo, autor del libro \u00abCorpus Christi en Redondela\u00bb.\u00abA la gente le gusta y explica de manera f\u00e1cil de d\u00f3nde viene la Coca, el baile de las penlas o la danza de las espadas\u00bb, a\u00f1ade este historiador, resignado ante el empuje de esta reciente leyenda, que poco tiene que ver con el origen hist\u00f3rico de los elementos caracter\u00edsticos de la fiesta del Corpus Christi en Redondela.La Coca, explica, \u00abno tiene sentido sin el Corpus\u00bb. Del lat\u00edn tard\u00edo Cocatrix (cocodrilo), fue el nombre que recibi\u00f3 en Galicia el drag\u00f3n que en numerosas localidades acompa\u00f1aba a la procesi\u00f3n. As\u00ed lo contaba el Padre Sarmiento en 1760: \u00abEn Galicia, y en especial en Pontevedra, no se llama Tarasca sino Coca y este es nombre m\u00e1s apropiado para lo que representa en la procesi\u00f3n del Corpus (...) La cabeza de la Coca de Pontevedra no tanto es de serpiente como de Cocatrix, el cocodrilo y, por consiguiente, el Leviath\u00e1n que Cristo venci\u00f3\u00bb.Mart\u00ednez Crespo apunta que la Coca es un trasunto de la \u00abtarasca\u00bb que dio nombre a la ciudad francesa de Tarasc\u00f3n, un monstruo entre serpiente, murci\u00e9lago y cocodrilo que causaba estragos en la desembocadura del R\u00f3dano hasta que pudo ser abatido gracias a Santa Marta, seg\u00fan la leyenda. Las tarascas pronto acompa\u00f1aron a las procesiones del Corpus en una tradici\u00f3n que a\u00fan hoy se mantiene en ciudades como Toledo, Granada o Tudela. Eran el s\u00edmbolo del mal, del Leviat\u00e1n b\u00edblico sobre el que triunfa el bien. Seg\u00fan Julio Caro Baroja, la bestia representaba al monstruo del Apocalipsis al que vencer\u00e1n los ej\u00e9rcitos celestiales, la herej\u00eda derrotada por la fe.En Redondela, un guerrero armado a caballo, en representaci\u00f3n de San Jorge, descubr\u00eda a la Coca entre la multitud y luchaba contra ella hasta que \u00e9sta, vencida y maltrecha, desaparec\u00eda de nuevo entre la gente hasta el siguiente a\u00f1o. Todos los estamentos sociales participaban en el cortejo eucar\u00edstico y los gremios realizaban diferentes espect\u00e1culos. Los marineros, la Danza de Espadas, y las panaderas, el Baile de las Penlas. Era \u00abuna fiesta c\u00edvico-religiosa, no exenta de ciertos elementos de origen pagano\u00bb, apunta Mart\u00ednez Crespo.Los primeros datos que se tienen sobre la celebraci\u00f3n de esta festividad en Redondela son del s. XVI, pero \u00ablas penlas son anteriores, tendr\u00edan su origen en la fiesta de la primavera y que acab\u00f3 cristianiz\u00e1ndose en la del Corpus\u00bb, afirma Mart\u00ednez Crespo. \u00bfPor qu\u00e9 bailaban las ni\u00f1as sobre los hombros de las \u00abburras\u00bb? \u00abNo se sabe\u00bb, admite el historiador. Ese misterio llev\u00f3 a buscar una interpretaci\u00f3n a este baile que se integra en la danza de las espadas. As\u00ed naci\u00f3 en el siglo pasado la leyenda, que vuelve a paganizar a las penlas y reinventa un origen para esta fiesta que vivi\u00f3 sus a\u00f1os dorados a finales del siglo XIX y principios del XX. \u00abLa Coca se fue convirtiendo en una figura cada vez m\u00e1s curiosa y extra\u00f1a para el com\u00fan de las gentes, llegando a adquirir una excepcional popularidad, hasta tal punto que acabar\u00eda por dar su nombre, en Redondela, a la propia celebraci\u00f3n del Corpus\u00bb, relata el historiador.", "title": "La Coca de Redondela y la reinvenci\u00f3n del leviat\u00e1n gallego", "url": "http://www.abc.es/cultura/20150519/abci-coca-redondela-reinvencion-leviatan-201505131348.html", "keywords": "coca,leviatan,redondela,gallego,reinvencion", "date": "2015-05-18", "id": "4300fe770ef8d383e279f1f2cadca5100bd8e069", "summary": "Las penlas bailaban en la localidad mucho antes de la llegada del monstruo marino a la procesi\u00f3n del Corpus"}, {"article": "Actualizado:20/10/2015 13:07hEn Galicia hay este a\u00f1o un total de 131 banderas azules en playas, ocho m\u00e1s que en 2014, repartidas por un total de 40 ayuntamientos. Pero estos d\u00edas solo se habla de una de esas banderas azules. Es la primera en una playa fluvial. Est\u00e1 en Calzada, en Ponte Caldelas (Pontevedra), y es la segunda que se otorga en aguas interiores en Espa\u00f1a, despu\u00e9s de la del embalse de Orellana la Vieja, en Extremadura. La playa fluvial de Calzada tiene 250 metros de longitud y recibe unos 250 visitantes de media al d\u00eda. Se trata de una zona de ba\u00f1o formada por una presa de piedra en un bosque de ribera de abedules, casta\u00f1os y robles. La calidad de estas aguas fue calificada como excelente en la temporada 2014.La belleza natural del paisaje de Ponte Caldelas destaca, sobre todo, por el contorno del r\u00edo Verdugo que atraviesa la villa y el municipio con una densa arboleda en sus margenes y que a su paso por la villa se remansa con sus aguas cristalinas. A lo largo del cauce hay distintos lugares especialmente caracter\u00edsticos como son \u00abOs pasos\u00bb, en A Fraga, y la citada playa fluvial de la Calzada, muy concurrida por ba\u00f1istas y visitantes en verano.Desde el puente que cruza el R\u00edo Verdugo en la poblaci\u00f3n de Ponte Caldelas, parte un peque\u00f1o paseo de menos de 1 km que recorre la ribera del r\u00edo hasta llegar a la playa fluvial de Ponte Caldelas. El paseo cuenta con iluminaci\u00f3n, una estatua en honor al pescador y una senda que recorre el r\u00edo a su lado y que se podr\u00e1 recorrer en \u00e9pocas de poca lluvia.Al final se localiza la playa fluvial de A Calzada, que cuenta con todas los equipamentos b\u00e1sicos para pasar un agradable d\u00eda: zona de ba\u00f1o para adultos y ni\u00f1os e incluso para animales, todas ellas diferenciadas. Un bar y un merendero ocupan un amplio lugar de esparcimiento a lo que hay que unir el gran aparcamiento del lugar. No olvidemos mencionar el parque infantil y el biosaludable, ambos en la misma zona.", "title": "As\u00ed es la primera playa fluvial con bandera azul en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/20150518/abci-calzada-pontevedra-201505181220.html", "keywords": "calzada,pontevedra", "date": "2015-05-18", "id": "ba8f96e5a6f5d0e113317b11f19d4fe287a8ab44", "summary": "Las playas de Galicia tienen este a\u00f1o un total de 131 banderas azules. Pero una de ellas es muy especial..."}, {"article": "Actualizado:19/05/2015 11:18hHace m\u00e1s de 300 a\u00f1os que la nao hispana \u00abNuestra Se\u00f1ora de la Encarnaci\u00f3n\u00bb se fue a pique en un lugar imposible de determinar cargada de armas y utensilios de uso cotidiano. Objetos que iban a ser entregados a los colones espa\u00f1oles asentados en Am\u00e9rica. Desde entonces, se desconoc\u00eda qu\u00e9 hab\u00eda sido de este buque y el por qu\u00e9 de su desaparici\u00f3n. Sin embargo, un grupo de arque\u00f3logos subacu\u00e1ticos acaba de descubrir que unos restos hallados a 12 metros de profundidad cerca de Panam\u00e1 en 2011 se corresponden con los de este nav\u00edo. Tal y como ha afirmado Frederick Hanselmann, jefe de la expedici\u00f3n y arque\u00f3logo submarino en el \u00abCentro Meadows\u00bb de la Universidad de Texas al canal \u00ab Discovery News\u00bb, han podido averiguar que el buque se fue al fondo del mar en 1681 durante una tormenta acaecida en la desembocadura del r\u00edo Chagres (Panam\u00e1). A su vez, el experto ha se\u00f1alado el buen estado en el que se encuentra el nav\u00edo a pesar de haberse hundido en aquellas tr\u00e1gicas circunstancias. De hecho, una buena parte de su carga a\u00fan sigue intacta en su interior. \u00abIba cargado de una amplia variedad de artefactos, aunque destacaban m\u00e1s de 100 cajas de madera que conten\u00edan hojas de espada, tijeras, zapatos, herraduras para mulas y cer\u00e1mica. Todos ellos eran objetos usuales en la corte y tambi\u00e9n pod\u00edan servir para los soldados de la Corona. Desde los filos, hasta las tijeras (que podr\u00edan haber servido para el tratamiento de heridas por parte de los cirujanos)\u00bb, ha se\u00f1alado Hanselmann al \u00abDiscovery News\u00bb. Parte del convoy de \u00abTierra Firme\u00bbLa nao \u00abNuestra Se\u00f1ora de la Encarnaci\u00f3n\u00bb fue construida en Veracruz (M\u00e9xico) y pronto comenz\u00f3 a navegar como parte del convoy de \u00ab Tierra Firme\u00bb (una de las dos flotas mercantes que, escoltadas por buques militares de la Armada espa\u00f1ola, viajaban hasta el Nuevo Mundo cargadas de utensilios para los colonos y regresaban hasta los topes de riquezas). Concretamente, el grupo en el que usualmente viajaba este bajel sal\u00eda de la metr\u00f3poli en direcci\u00f3n a Am\u00e9rica en agosto. As\u00ed pues, esta nao formaba parte del entramado comercial entre ambos puntos que enriquec\u00eda soberanamente a la Corona. Sin embargo, su destino qued\u00f3 sellado en 1681 cuando se fue a pique junto a su cargamento en un lugar desconocido. Ahora, se sabe que el tr\u00e1gico suceso se produjo durante una gran tormenta en la desembocadura del r\u00edo Chagres (cerca de Portobelo) que, adem\u00e1s, se llev\u00f3 al fondo del mar otros tres nav\u00edos. Esto ha asombrado a los expertos, pues no es habitual encontrar barcos espa\u00f1oles en esta zona de Am\u00e9rica de Sur. El nav\u00edo permaneci\u00f3 desaparecido bajo las aguas hasta que, en 2011, Hanselmann y sus colegas tropezaron con sus restos mientras buscaban una serie de buques que se hundieron en 1671 en dicha zona. En principio, sin embargo, no supieron identificar el bajel. Ahora, casi 4 a\u00f1os despu\u00e9s, han conseguido finalmente desvelar su identidad gracias a su cargamento (una representaci\u00f3n clara de la vida colonial en el S.XVII) y la considerable cantidad del casco que se mantiene intacta.", "title": "Desvelan el misterio de un nav\u00edo espa\u00f1ol cargado de armas que desapareci\u00f3 en el S.XVII", "url": "http://www.abc.es/cultura/20150518/abci-misterio-navio-encarnacion-hundido-201505181416.html", "keywords": "encarnacion,hundido,navio,misterio", "date": "2015-05-18", "id": "f6502e70b0fef6407012488d9a5334b80e89219d", "summary": "Un grupo de arque\u00f3logos subacu\u00e1ticos ha descubierto los restos de la nao \u00abNuestra Se\u00f1ora de la Encarnaci\u00f3n\u00bb cerca de Panam\u00e1. Se fue a pique debido a una tormenta"}, {"article": "\u00bfSe pueden cambiar las ciudades? Esta pregunta es el punto de partida de la ponencia que el ge\u00f3grafo y urbanista Jordi Borja ha desarrollado en la web Espacio P\u00fablico como punto de partida para un debate que se mantiene en la red desde hace ya varias semanas.Un debate que P\u00fablico TV tiene previsto emitir por streaming este mi\u00e9rcoles 20 de mayo a las 22:30 con la moderaci\u00f3n de la periodista Pepa Roma y en el que, adem\u00e1s del propio ponente, los participantes ser\u00e1n Montserrat Mu\u00f1oz, n\u00famero dos a la Comunidad de Madrid en las listas de IU; Carme Garc\u00eda Lores, PSC, alcaldesa de Rub\u00ed; Nacho Murgui, n\u00famero dos en la candidatura de Manuela Carmena (Ahora Madrid) al ayuntamiento de la ciudad; Purificaci\u00f3n Causapi\u00e9, n\u00famero dos por el PSOE al ayuntamiento de Madrid y el soci\u00f3logo Julio Alguacil, profesor de la Universidad Carlos III. El debate es la prolongaci\u00f3n, unos d\u00edas antes de darlo por concluido, del intercambio de opiniones mantenido en el foro de Espacio P\u00fablico desde que lo abriera la ponencia de Jordi Borja.En ella, su autor planteaba que hay que \u201csocializar pol\u00edticamente las elecciones\u201d y que, ante el cambio de \u00e9poca en el que estamos, es preciso replantearse la ciudad metropolitana, la base econ\u00f3mica, la unificaci\u00f3n fiscal y pol\u00edtica y un proyecto urban\u00edstico integrador. Lo que, a su juicio, requiere grandes proyectos entre los que s encuentran reorganizar el mapa territorial o adaptar la institucionalidad pol\u00edtica y financiera a las realidades econ\u00f3micas y sociales, lo que a juicio de Borja,hace posible una fiscalidad m\u00e1s justa. Es preciso replantearse la ciudad metropolitana, la base econ\u00f3mica, la unificaci\u00f3n fiscal y pol\u00edtica y un proyecto urban\u00edstico integrador Aboga el ponente por acentuar actuaciones especialmente referidas a la pobreza, la vivienda, el empleo y la protecci\u00f3n social. Ante las actuaciones m\u00e1s potentes, las referidas al urbanismo, las intervenciones en el tejido urbano o los desarrollos nuevos, se pregunta: \u00bfpara qui\u00e9n? Recuerda que hay tener en cuenta los efectos perversos de las buenas acciones urban\u00edsticas, las que mejoran la ciudad pero contribuyen a multiplicar los precios del suelo y de la vivienda, lo que acaba redundando en la expulsi\u00f3n de las ciudades de los sectores populares y a veces medios.Apuesta Borja por yugular la especulaci\u00f3n mediante pol\u00edticas fiscales y urban\u00edsticas que a la larga acaben socializando el suelo urbano y urbanizable. Y termina haciendo votos por la llegada del aire fresco: \u201cLos portavoces de la nueva pol\u00edtica \u2013escribe- se presentan a las elecciones, veremos cuando lleguen al gobierno lo que proponen y lo que hacen despu\u00e9s... Ya es mucho que existan, que hayan sabido presentarse exitosamente en el escenario pol\u00edtico y medi\u00e1tico y que tengan opciones de gobernar tanto a nivel local y auton\u00f3mico como estatal. Pero por ahora, sobre todo es una marca. Y la marca tambi\u00e9n se ha convertido en producto\u201d.En el foro de Espacio P\u00fablico pueden leerse las diversas aportaciones que a la exposici\u00f3n de Borja han ido haciendo distintos autores, entre ellos Enrique del Olmo, Rosa de la Fuente, Marti\u00f1o Noriega, Xulio Ferreiro, Francisco Ramos, Nacho Murgui o Jaume Grau entre otros.Frente al \u201cResistir es tener esperanza\u201d de Ren\u00e9 Chair que citaba Borja en su ponencia, Marti\u00f1o Noriega, candidato por Compostela Aberta a la alcald\u00eda de Santiago, sostiene que \u201cResistir es perder\u201d y se\u00f1ala la gravedad que supone que el PP haya realizado, en estos \u00faltimos a\u00f1os, \u201cuna privatizaci\u00f3n partidaria de los ayuntamientos bajo la coartada del necesario cambio conservador, y mientras Roma arde\u201d. \"El PP ha realizado, en estos \u00faltimos a\u00f1os, \u201cuna privatizaci\u00f3n partidaria de los ayuntamientos bajo la coartada del necesario cambio conservador, y mientras Roma arde\" El socialista Ramos Ant\u00f3n, parlamentario en las Cortes de Castilla Le\u00f3n, expon\u00eda en su aportaci\u00f3n que \u201cen la maleta de las grandes reformas no hay que olvidar constitucionalizar el derecho al gobierno local y el espacio pol\u00edtico de las competencias locales, para que no se lo lleve el viento\u201d.Por su parte la profesora de Ciencia Pol\u00edtica Rosa de la Fuente planteaba, entre otras cuestiones, c\u00f3mo se puede sustituir el urbanismo neoliberal del ciclo expansivo de la econom\u00eda por un urbanismo social en un contexto de contenci\u00f3n de las inversiones p\u00fablicas o privadas.El candidato de Marea Atl\u00e1ntica a la alcald\u00eda de A Coru\u00f1a, Xulio Ferreiro, si bien no cree \u201cque podamos esperar de estas elecciones municipales que sean el pistoletazo de salida inmediato a un proceso constituyente s\u00ed piensa, sin embargo, que pueden servir para recuperar la esperanza e impulsar eso que llamamos \"nuevo ciclo pol\u00edtico\".Nacho Murgui, n\u00famero dos, tras Manuela Carmena, en la lista de Ahora Madrid al ayuntamiento, ha querido valorar positivamente por escrito el hecho de que, \u201ctras d\u00e9cadas de desafecci\u00f3n pol\u00edtica y desencanto, de acudir a las urnas con la \"pinza en la nariz\", llega ahora el momento de la sonrisa y la alegr\u00eda de seguir avanzando en los cambios que hagan de nuestro pa\u00eds y de nuestras ciudades lugares dignos en los que vivir\u201d.En esta y otras ideas tendr\u00e1 Murgui la oportunidad de incidir, junto al resto de contertulios, en el debate que P\u00fablico TV emite el mi\u00e9rcoles a las 22:30 y que esperamos resulte \u00fatil a nuestros seguidores.", "title": "C\u00f3mo cambiar las ciudades", "url": "http://www.publico.es/sociedad/cambiar-ciudades.html", "keywords": "cambiar,ciudades,Espacio P\u00fablico", "date": "2015-05-18", "id": "4c9c37b304ef84cc1209c3e555d02ef688102b4e", "summary": "\u00bfSe pueden cambiar las ciudades? Esta pregunta es el punto de partida de la ponencia que el ge\u00f3grafo y urbanista Jordi Borja ha desarrollado como punto de partida para un debate que se mantiene en la red desde hace ya varias semanas."}]