[{"article": "MadridActualizado:07/09/2016 14:47hAunque la exjugadora del combinado nacional de baloncesto Amaya Valdemoro colabora con diversas entidades sociales, hay una por la que siente \u00abespecial inclinaci\u00f3n y cari\u00f1o,Aldeas Infantiles SOS, una de las mayores ONG de apoyo directo a la infancia vulnerable\u00bb. La organizaci\u00f3n toma el deporte como valor inclusivo en la integraci\u00f3n y el est\u00edmulo del desarrollo personal del ni\u00f1o, motivo tal vez por el que Amaya se sinti\u00f3 abocada a presentar esta candidatura al Premio Princesa de Asturias de la Concordia por segunda vez. El a\u00f1o pasado no pudo ser. Recay\u00f3 en la Orden Hospitalaria de San Juan de Dios. En esta ocasi\u00f3n s\u00ed, el portavoz del Patronato de los galardones, que dio a conocer ayer el presidente asturiano y del jurado Javier Fern\u00e1ndez, telefone\u00f3 al presidente de Aldeas Infantiles en Espa\u00f1a y le comunic\u00f3 la buena nueva. \u00abNo nos lo creemos. Nos ha pillado totalmente desprevenidos\u00bb, responde a ABCPedro J. Puig P\u00e9rez, presidente de la ONG en Espa\u00f1a desde 2012, y antes director de una de las ocho aldeas que esta ONG tiene en el pa\u00eds, la de Cuenca. Puig se congratula por haberse impuesto a las otras 32 candidaturas de 20 nacionalidades diferentes que optaban al reconocimiento en esta XXXVIedici\u00f3n y porque la recepci\u00f3n del premio ser\u00e1 el mejor aperitivo a la celebraci\u00f3n del cincuenta aniversario de la ONG en nuestro pa\u00eds (1967-2017). Crecer con respeto y amorEl pr\u00f3ximo octubre Pedro J. Puig acompa\u00f1ar\u00e1 en Oviedo al presidente mundial de la ONG, el indio Siddhartha Kaul, que recibir\u00e1 el premio en representaci\u00f3n de los 134 pa\u00edses por los que se proyecta la red de ayuda de la ONG austriaca. El jurado remarc\u00f3 ayer que el galard\u00f3n obedece a la contribuci\u00f3n durante 67 a\u00f1os a la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os. No en vano, la organizaci\u00f3n crea hogares para peque\u00f1os que se han quedado sin padres en todo el mundo. En palabras de Kaul, \u00abel premio refleja la necesidad de un movimiento para asegurar que cada ni\u00f1o pueda crecer con amor y respeto\u00bb. El acta del jurado tambi\u00e9n resalta que \u00ablos principios pioneros de esta organizaci\u00f3n cobran a\u00fan mayor vigencia en momentos en los que los conflictos internacionales ponen en especial riesgo\u00bb a los ni\u00f1os, los m\u00e1s indefensos de tragedias, cat\u00e1strofes naturales y guerras, como ocurre en Siria. O como acaeci\u00f3 en diciembre de 2004, cuando, pasado el gran tsunami, Kaul se puso al frente del comando empe\u00f1ado en reconstruir cientos de vidas sacudidas por la corriente. En Espa\u00f1a hay 300 empresas y 300.000 ciudadanos que sostienen las 8 aldeas y 17 centros de d\u00eda en los que trabaja la ONG Esos principios distinguidos pivotan en cuatro ejes: crear un entorno familiar protector, el apoyo de redes familiares y sociales, y la toma de decisiones siempre basadas en el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o. Ense\u00f1an a los peque\u00f1os a dotarse de las herramientas para emprender acciones determinantes que afecten a su vida, sintetizan en la entidad. \u00abTrabajamos con cada uno\u00bbHoy es Siria, pero tambi\u00e9n lo es Serbia, Sri Lanka, la \u00c1frica subsahariana o Espa\u00f1a, porque al decir del responsable internacional de la ONG, \u00abcon independencia de donde se encuentran, cada ni\u00f1o que se convierte en una persona joven y exitosa nos acerca a nuestra misi\u00f3n. Trabajamos directamente con cada uno de ellos\u00bb. Es \u00e9sta la particularidad de la ONG de ayuda a la infancia, privada y sin \u00e1nimo de lucro, que sigue su andadura merced a la colaboraci\u00f3n de miles de donativos de particulares y empresas. En Espa\u00f1a, desgrana Puig, m\u00e1s de 300 entidades y unos 300.000 ciudadanos sostienen las ocho aldeas y 17 centros de d\u00eda en los que trabajan mil profesionales y casi 400 voluntarios. \u00abEl premio es estupendo si consigue dar visibilidad a la vulnerabilidad de los ni\u00f1os\u00bb, a\u00f1ade Puig. Y \u00e9sa existe, con diferencias propias de cada cultura, en un sinf\u00edn de pa\u00edses. Un ni\u00f1o derivado por los servicios sociales llega a una aldea infantil sin nada que llevarse a la boca o sin un libro de texto del que aprehender conocimientos. La transformaci\u00f3n que experimentan es total. Se les acompa\u00f1a y se les asesora ps\u00edquica y emocionalmente. Pero, sobre todo, se les ofrece una familia, un hogar estable y una formaci\u00f3n s\u00f3lida. Porque el lema con cada uno de ellos, repiten en la ONG, es el mismo que inspir\u00f3 la fundaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n internacional en 1949, el de Mahatma Gandhi: \u00abEl futuro depende de lo que hacemos hoy\u00bb. Recuperar las escuelas perdidas por la guerra en Siria es parte de la misi\u00f3n de la ONG en este pa\u00edsDicho nacimiento se produjo 67 a\u00f1os atr\u00e1s, tras la Segunda Guerra Mundial. El estudiante de medicina austriaco Hermann Gmeiner (1919-1986) crea la primera aldea en su localidad natal, Imst, en la regi\u00f3n de Tirol, donde hoy radica la sede de la ONG. Gmeiner hab\u00eda sido testigo del sufrimiento incontable de los hu\u00e9rfanos de la guerra y decidi\u00f3 comprometerse para conseguir una comunidad de apoyo a los j\u00f3venes. Es el germen de una red de hogares que trabajan a largo plazo con ni\u00f1os hu\u00e9rfanos o abandonados. Una viuda de guerra se pon\u00eda al frente de las primeras aldeas y acog\u00eda a cada peque\u00f1o como si fuese suyo propio. Una idea vertebra \u2013entonces y casi siete d\u00e9cadas despu\u00e9s\u2013 el proceso de acogida y es la de nunca separar a los grupos de hermanos biol\u00f3gicos. Y as\u00ed comienzan a articularse las denominadas \u00abfamilias SOS\u00bb, entornos donde un \u00abpadre\u00bb, una \u00abmadre\u00bb, o ambos acogen a ni\u00f1os, crean lazos de una afectividad que adolecen y les brindan la ayuda personalizada en pro de su desarrollo. No faltan educadores, psic\u00f3logos y un equipo multidisciplinar para alcanzar ese objetivo. A partir del a\u00f1o 1955, la telara\u00f1a de ayuda ya se ha establecido en Europa, Iberoam\u00e9rica y Asia. Hoy son m\u00e1s de 570 aldeas infantiles, 1.880 centros (entre residencias, colegios y hospitales) y 2.300 proyectos sociales y programas desarrollados por la organizaci\u00f3n los que atienden a m\u00e1s de medio mill\u00f3n de ni\u00f1os e impulsan los tratamientos m\u00e9dicos de otros 725.000 peque\u00f1os. \u00abAunque parezca mentira, hay muchos ni\u00f1os pobres en Espa\u00f1a\u00bbEn clave dom\u00e9stica. el presidente de Aldeas en Espa\u00f1a reconoce que el galard\u00f3n colocar\u00e1 a la infancia en el centro del foco medi\u00e1tico, lo que no est\u00e1 de m\u00e1s en plena tormenta pol\u00edtica. Puig se muestra quejoso de que los partidos la est\u00e9n ninguneando en la agenda pol\u00edtica si quieren construir una sociedad mejor. \u00abEl pacto de PP y Ciudadanos s\u00ed mencion\u00f3 que implementar\u00eda el Pacto por la Infancia que les pedimos decenas de ONG, pero es necesario que se blinde la protecci\u00f3n futura de los ni\u00f1os como si fuese el Pacto de Toledo con las pensiones, que haya una partida presupuestada en las cuentas generales del Estado y nunca se toque\u00bb, rese\u00f1a. El deber de protegerles \u00abLa ONG est\u00e1 evolucionando igual que la sociedad espa\u00f1ola. El perfil de los ni\u00f1os que necesitan ayuda es distinto y nos hemos tenido que adaptar a las exigencias. El \u00e1mbito de actuaci\u00f3n m\u00e1s importante ahora no son las ocho aldeas, sino los programas de prevenci\u00f3n a los hijos de familias en situaci\u00f3n de riesgo\u00bb. \u00abAunque parezca mentira, hay muchos ni\u00f1os pobres en Espa\u00f1a (un 35% est\u00e1n en el umbral de la pobreza infantil, de acuerdo con las cifras oficiales) y un pa\u00eds como el nuestro no se lo puede permitir. Tenemos que protegerles. Sus padres han perdido un puesto de trabajo y la vida los ha convertido en vulnerables\u00bb, se duele Puig. A juicio del presidente de Aldeas, la crisis econ\u00f3mica ha hecho mella y a estos programas preventivos ya dedican la mitad de todos los profesionales de la ONG. Aylan, Nader y el desastre sirio que \u00ables persigue en sue\u00f1os\u00bbAylan fue hace un a\u00f1o el ni\u00f1o cuya foto puso en el foco de los medios la atenci\u00f3n que precisaba un colectivo, el de los ni\u00f1os, dentro del grueso de refugiados sirios que hu\u00edan del pa\u00eds. Y que perec\u00edan en el intento. Se puso rostro a una tragedia que atenaza a miles de menores. Dentro de los m\u00e1rgenes del Estado, Aldeas Infantiles proporciona refugio, alimentos, bienes de primera necesidad y apoyo psicosocial a 26.000 ni\u00f1os v\u00edctimas del conflicto. Uno de los 45 trabajadores en Alepo cuenta que el miedo es evidente entre los peque\u00f1os:\u00abSaben cu\u00e1ndo est\u00e1n llegando proyectiles y tienen la capacidad de diferenciar entre los salientes y los entrantes solo por el sonido. Por las noches, tratan de dormir, pero el desastre les persigue en sus sue\u00f1os\u00bb. Aquien s\u00ed consiguieron ayudar fue a Nader. El ni\u00f1o se traslad\u00f3 desde Mielha a un lugar que sus padres juzgaron seguro. Pero la explosi\u00f3n de un tanque de gas le desfigur\u00f3 el rostro y parte del cuerpo. Cuando entr\u00f3 en la aldea de Alepo era antisocial. No quer\u00eda jugar con nadie. El tratamiento de un especialista mejor\u00f3 su autoestima y comenz\u00f3 a expresarse. Otros 7,6 millones de ni\u00f1os requieren ayuda humanitaria urgente, recuerdan en la ONG.", "title": "La concordia de un hogar: \"El Princesa de Asturias nos ayudar\u00e1 a dar visibilidad a la infancia\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-concordia-hogar-princesa-asturias-ayudara-visibilidad-infancia-201609062134_noticia.html", "keywords": "aldeas,infantiles,concordia", "date": "2016-09-06", "id": "8ada66fc234941a662008b7bff2b02fdab20f0e4", "summary": "El presidente de Aldeas Infantiles en Espa\u00f1a, Pedro J. Puig, se felicita por un premio que reconoce la contribuci\u00f3n en el desarrollo de los menores de la ONG"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 09:56hLa decimotercera edici\u00f3n del QS World University Rankings vuelve a otorgar la calificaci\u00f3n de mejor universidad del mundo al Instituto Tecnol\u00f3gico de Massachusetts (MIT) que repite en esta posici\u00f3n por quinto a\u00f1o consecutivo. Le siguen en el podio las tambi\u00e9n estadounidenses Stanford y Harvard. La universidad espa\u00f1ola que obtiene el mejor puesto en este prestigioso ranking es la Universidad de Barcelona, que sube seis puestos hasta alcanzar el 160. Por desgracia, es mayor el n\u00famero de centros espa\u00f1oles que pierden posiciones que aquellos que suben en la clasificaci\u00f3n mundial.Entre los centros que pierden fuelle se encuentran la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona, que cae 13 puestos y sale del top 200 para acabar en el puesto 203; la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, que desciende a la posici\u00f3n 210; y la Universidad Polit\u00e9cnica de Catalu\u00f1a, que se sale del top 300 para acabar en la posici\u00f3n 322.QS Rankings de Universidades del Mundo 2016/2017: Global Top 2020162015UniversidadPa\u00eds 1 1 MASSACHUSETTS INSTITUTE OF TECHNOLOGY (MIT)US 2 3=STANFORD UNIVERSITYUS 3 2 HARVARD UNIVERSITYUS 4 3=UNIVERSITY OF CAMBRIDGEUK 5 5 CALIFORNIA INSTITUTE OF TECHNOLOGY (CALTECH)US 6 6 UNIVERSITY OF OXFORDUK 7 7 UCL (UNIVERSITY COLLEGE LONDON)UK 8 9 ETH ZURICH (SWISS FEDERAL INSTITUTE OF TECHNOLOGY)CH 9 8 IMPERIAL COLLEGE LONDONUK 10 10 UNIVERSITY OF CHICAGOUS 11 11 PRINCETON UNIVERSITYUS 12 12 NATIONAL UNIVERSITY OF SINGAPORE (NUS)SG 13 13 NANYANG TECHNOLOGICAL UNIVERSITY (NTU)SG 14 14 ECOLE POLYTECHNIQUE F\u00c9D\u00c9RALE DE LAUSANNE (EPFL)CH 15 15 YALE UNIVERSITYUS 16 17 CORNELL UNIVERSITYUS 17 16 JOHNS HOPKINS UNIVERSITYUS 18 18 UNIVERSITY OF PENNSYLVANIAUS 19 21 UNIVERSITY OF EDINBURGHUK 20 22 COLUMBIA UNIVERSITYUS\u00a9 QS Quacquarelli Symonds 2004-2016 http://www.TopUniversities.com/Las buenas noticias llegan de la mano de centros como la Universidad de Navarra, que sube 20 puestos (hasta el 245) y entra en el top 250, o de p\u00fablicas como la Carlos III de Madrid, que se cuela este a\u00f1o en el top 300 (puesto 280), o la Pompeu Fabra, que sube desde el 295 al 283.Tambi\u00e9n dan una peque\u00f1a alegr\u00eda al sistema educativo espa\u00f1ol las cuatro nuevas instituciones que entran en el ranking de este a\u00f1o. Se trata de la Universidad de La Coru\u00f1a, la Universidad Rey Juan Carlos, la Universidad de Murcia, y la Universidad de Castilla-La Mancha. Todas en el rango 701+.QS Rankings de Universidades del Mundo 2016/2017: Espa\u00f1a20162015Universidad 160= 166=UNIVERSITAT DE BARCELONA (UB) 203= 190=UNIVERSITAT AUT\u00d3NOMA DE BARCELONA 210= 186 UNIVERSIDAD AUT\u00d3NOMA DE MADRID 239= 226 UNIVERSIDAD COMPLUTENSE DE MADRID (UCM) 245= 265=UNIVERSIDAD DE NAVARRA 280= 314=UNIVERSIDAD CARLOS III DE MADRID 283= 295=UNIVERSITAT POMPEU FABRA 321= 299=UNIVERSITAT POLIT\u00c8CNICA DE CATALUNYA431-440411-420UNIVERSIDAD POLITECNICA DE VALENCIA481-490491-500UNIVERSIDAD DE ZARAGOZA501-550461-470UNIVERSIDAD DE GRANADA551-600501-550UNIVERSITAT DE VALENCIA551-600551-600UNIVERSIDADE DE SANTIAGO DE COMPOSTELA551-600461-470POLIT\u00c9CNICA DE MADRID601-650501-550UNIVERSIDAD DE SEVILLA601-650601-650UNIVERSIDAD DE ALCAL\u00c1651-700551-600UNIVERSIDAD DE SALAMANCA 701+ UNIVERSIDAD DE CASTILLA-LA MANCHA 701+ 701+UNIVERSIDAD DE MURCIA 701+ UNIVERSIDAD REY JUAN CARLOS 701+ UNIVERSIDADE DA CORU\u00d1A\u00a9 QS Quacquarelli Symonds 2004-2016 http://www.TopUniversities.com/Los resultados de este a\u00f1o implican que las universidades espa\u00f1olas est\u00e1n aumentando su alcance y atractivo hacia alumnos internacionales, pero por el contrario fallan en atraer a acad\u00e9micos internacionales. Once de las diecisiete universidades incluidas en el ranking del a\u00f1o pasado mejoran su ratio de estudiantes internacionales pero quince de las diecisiete bajan en su ratio de investigadores internacionales.El Jefe de Investigaci\u00f3n de la Unidad de Inteligencia de QS, Ben Sowter, sugiere que esa discrepancia se debe a las dificultades de las universidades espa\u00f1olas para contratar a relevantes acad\u00e9micos internacionales. De hecho, Sowter hace hincapi\u00e9 en que \u00abla mejor universidad espa\u00f1ola en el ranking de ratio de investigadores internacionales, la Universidad Pompeu Fabra, no est\u00e1 sujeta al mismo sistema de contrataci\u00f3n que las dem\u00e1s universidades espa\u00f1olas. Sigue siendo la mejor universidad de investigaci\u00f3n del pa\u00eds, y su rendimiento se supera una vez m\u00e1s este a\u00f1o\u00bb, afirma.En lo que se refiere a las tendencias globales, Sowter asegura que \u00ablos ranking de este a\u00f1o sugieren que el volumen de inversi\u00f3n determina qui\u00e9n progresa y qui\u00e9n retrocede. Los pa\u00edses europeos occidentales que est\u00e1n realizando o proponiendo recortes en los presupuestos destinados a la investigaci\u00f3n est\u00e1n perdiendo terreno en relaci\u00f3n a EE.UU. y Asia\u00bb.", "title": "Las universidades espa\u00f1olas pierden fuelle en el ranking internacional QS 2016-2017", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-educacion-universidades-espanolas-pierden-fuelle-ranking-internacional-2016-2017-201609060200_noticia.html", "keywords": "ranking,universidades,espanolas", "date": "2016-09-06", "id": "272aa7fe49a6845a2d6e9fe78775655a81523b93", "summary": "Aunque la Universidad de Barcelona sube seis puestos hasta alcanzar la posici\u00f3n 160, es mayor el n\u00famero de centros espa\u00f1oles que pierden posiciones que aquellos que suben en esta prestigiosa clasificaci\u00f3n mundial"}, {"article": "MADRIDActualizado:07/09/2016 18:04hSe trata de una s\u00fabita alteraci\u00f3n en los patrones de viento, en concreto en la llamada \"oscilaci\u00f3n cuasi-bienal\". Y aunque por ahora no parece tener un impacto inmediato sobre el clima terrestre, los investigadores se muestran preocupados e inquietos. De hecho, el extra\u00f1o fen\u00f3meno est\u00e1 despertando un inter\u00e9s cada vez mayor entre los cient\u00edficos de la NASA que lo han observado. Porque si un patr\u00f3n que se ha mantenido inalterado durante seis d\u00e9cadas cambia de repente, tiene por fuerza que significar algo. \u00bfPero qu\u00e9? \u00bfQu\u00e9 es lo que ha causado esta alteraci\u00f3n? \u00bfSuceder\u00e1 de nuevo? Y, sobre todo, \u00bfQu\u00e9 efectos podr\u00eda tener? Esas son, precisamente, las preguntas que un grupo de investigadores se hacen en un art\u00edculo reci\u00e9n publicado en Geophysical Research Letters.Para Paul Newman, investigador jefe de Ciencias Terrestres en el Centro Goddard de Vuelos Espaciales y autor principal del estudio, la \"oscilaci\u00f3n cuasi-bienal\" es como el \"Viejo fiel\" de la estratosfera, en referencia al conocido g\u00e9iser del Parque Nacional de Yellowstone, uno de los m\u00e1s activos y que regularmente expulsa agua, durante cinco minutos cada hora. \"Si el Viejo Fiel se parara un d\u00eda, empezar\u00edas a preguntarte qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo bajo el suelo\".Los vientos de la estratosfera tropical, una capa de la atm\u00f3sfera que se extiende entre los 16 y los 50 km sobre la superficie de la Tierra, circunvalan el planeta con corrientes que circulan en direcci\u00f3n este con otras que lo hacen en direcci\u00f3n oeste, en un patr\u00f3n invariable que las lleva a ir altern\u00e1ndose en periodos de cerca de dos a\u00f1os. Los vientos del oeste se desarrollan en la parte m\u00e1s alta de la estratosfera, y van descendiendo gradualmente hacia el fondo, hasta unos 16 km. de la superficie, mientras que, al mismo tiempo, son reemplazados por vientos del este que circulan por encima de ellos. A su vez, tambi\u00e9n los vientos del este descienden y van siendo reemplazados, de nuevo, por los vientos del oeste. Este patr\u00f3n se repite cada 28 meses, y desde que fue descubierto, hace ya varias d\u00e9cadas, no hab\u00eda sufrido variaci\u00f3n alguna. En 1960 los cient\u00edficos acu\u00f1aron el t\u00e9rmino de \"oscilaci\u00f3n cuasi-bienal\" y el registro de este fen\u00f3meno, medido con globos meteorol\u00f3gicos liberados en los tr\u00f3picos, en varios puntos del planeta, se remonta al a\u00f1o 1953.El patr\u00f3n descrito nunca hab\u00eda cambiado, hasta que de repente lo hizo a finales de 2015. A medida que el a\u00f1o llegaba a su fin, los vientos del oeste se acercaban a la fase final de su t\u00edpico descenso y, seg\u00fan el patr\u00f3n regular, deber\u00edan haber empezado a ser reemplazados por los vientos del este. Pero en vez de eso, los vientos del oeste comenzaron a subir de nuevo, bloqueando el movimiento descendente de los vientos del este. El extra\u00f1o fen\u00f3meno dur\u00f3 varios meses, hasta julio de 2016, momento en que las cosas parecieron volver a la normalidad.\u00abUn canario en una mina de carb\u00f3n\u00bbLa oscilaci\u00f3n cuasi-bienal ejerce una poderosa influencia en las condiciones de la estratosfera. Entre los dos picos de las fases este-oeste, por ejemplo, la cantidad de ozono en el ecuador var\u00eda hasta en un 10%, contribuyendo a los niveles del ozono polar. Newman y sus colegas se centran ahora en averiguar las causas y, especialmente, las posibles consecuencias del fen\u00f3meno. Por ahora, los investigadores manejan dos hip\u00f3tesis para explicarlo, y el extra\u00f1o evento podr\u00eda tener que ver con la especial fuerza de El Ni\u00f1o de 2015-2016. Pero para estar seguros ser\u00e1 necesario seguir investigando. Seg\u00fan Newman, se trata de saber si el evento es un \"cisne negro\", uno solo en cada generaci\u00f3n, o si se trata m\u00e1s bien del \"canario en una mina de carb\u00f3n\", una se\u00f1al de alarma avis\u00e1ndonos de un cambio profundo y con consecuencias imprevistas.As\u00ed las cosas, lo \u00fanico que podemos hacer por ahora es esperar.", "title": "Algo extra\u00f1o sucede en la estratosfera", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-algo-extrano-sucede-estratosfera-201609061131_noticia.html", "keywords": "estratosfera,algo,sucede,extrano", "date": "2016-09-06", "id": "5bbfb2fe145dbf263e0cc4a53f8dfa7c345bebec", "summary": "Un patr\u00f3n de viento que se ha mantenido inalterado durante seis d\u00e9cadas cambia de repente, despertando el inter\u00e9s de cient\u00edficos de la NASA"}, {"article": "OVIEDOActualizado:07/09/2016 16:52hLa ONG Aldeas Infantiles SOS ha sido galardonada hoy en Oviedo con el Premio Princesa de Asturias de la Concordia 2016 por su contribuci\u00f3n, durante m\u00e1s de setenta a\u00f1os y en 134 pa\u00edses, a la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os.El acta del jurado, que ha estado presidido por el presidente del Principado, Javier Fern\u00e1ndez, ha resaltado adem\u00e1s que los \u00abprincipios pioneros\u00bb de esta organizaci\u00f3n \u00abcobran a\u00fan mayor vigencia en momentos en los que los conflictos internacionales ponen en especial riesgo a los m\u00e1s vulnerables\u00bb.Fundada en 1949, tras la II Guerra Mundial, por Hermann Gmeiner, que cre\u00f3 la primera Aldea en Imst (Austria), esta ONG cuenta actualmente con m\u00e1s de 570 aldeas infantiles atendiendo a m\u00e1s de 58.880 ni\u00f1os, y m\u00e1s de 1.880 centros -residencias de j\u00f3venes, colegios y hospitales, entre otros- y programas desarrollados por la organizaci\u00f3n, que atienden a m\u00e1s de 490.000 ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos.La candidatura, propuesta por la exjugadora de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola de baloncesto Amaya Valdemoro, se impuso entre las 33 que en esta ocasi\u00f3n optaban a este galard\u00f3n, entre ellas, el proceso de paz en Colombia, la Polic\u00eda Nacional o la Fundaci\u00f3n Abogados de Atocha. Felices y sorprendidosEl presidente en Espa\u00f1a de Aldeas Infantiles SOS, Pedro Puig, ha destacado hoy, tras recibir esta organizaci\u00f3n internacional el Premio Princesa de Asturias de la Concordia 2016, que se reconoce \"el esfuerzo de muchos ni\u00f1os y j\u00f3venes por superar las dificultades que la vida les present\u00f3\".\u00abEstamos felices\u00bb con el premio, ha asegurado Puig en declaraciones a Efe, que ha se\u00f1alado que este galard\u00f3n \u00abtiene una virtud muy importante como es que tiene mucha visibilidad\u00bb y as\u00ed pone sobre la mesa \"los problemas que afectan a la infancia vulnerable y a la juventud en todo el mundo\". \u00abSe reconoce el esfuerzo de muchos ni\u00f1os y j\u00f3venes por superar las dificultades que la vida les present\u00f3\u00bb Pedro PuigHa reconocido que \u00ables ha sorprendido\u00bb este premio, que la candidatura fue una propuesta de la exjugadora de baloncesto Amaya Valdemoro, y que todos los candidatos -el proceso de paz en Colombia, la Polic\u00eda Nacional o la Fundaci\u00f3n Abogados de Atocha, entre otros- eran \u00abdignos merecedores\u00bb.Puig ha explicado que Aldeas Infantiles es una organizaci\u00f3n internacional con presencia en 134 pa\u00edses y que inici\u00f3 su andadura en el a\u00f1o 1949, despu\u00e9s de la II Guerra Mundial, para ayudar a los ni\u00f1os hu\u00e9rfanos de Centroeuropa.El fundador, Hermann Gmeiner, \u00abse dio cuenta que los ni\u00f1os no pod\u00edan vivir en grandes orfanatos sino en una familia\u00bb y crearon \u00abfamilias SOS\u00bb, en las que normalmente una viuda de guerra viv\u00eda ejerciendo de madre con ni\u00f1os.\u00abEsa idea tan sencilla en una casa se multiplic\u00f3 por todo el mundo\u00bb y ahora en 134 pa\u00edses se trabaja con \u00ablos menores que han perdido cuidados parentales y con otros ni\u00f1os, j\u00f3venes y familias en situaci\u00f3n de riesgo, para apoyarles y que sigan viviendo con su familia\u00bb.En Siria, por ejemplo, Puig ha resaltado que en la actualidad 40 profesionales y 80 voluntarios trabajan en un programa de emergencia, que en la ciudad de Alepo hay dos aldeas infantiles, y hay presencia de esta ONG en la \u00abruta de la emigraci\u00f3n\u00bb en Grecia, Italia o Macedonia.Ha a\u00f1adido que el premio ir\u00e1 a recogerlo el presidente de Aldeas Infantiles SOS Internacional, Siddhartha Kaul.", "title": "Aldeas Infantiles SOS, Premio Princesa de Asturias de la Concordia 2016", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-aldeas-infantiles-premio-princesa-asturias-concordia-2016-201609061155_noticia.html", "keywords": "asturias,princesa,concordia", "date": "2016-09-06", "id": "f590066c1fda137695faa11e1816ac6609f987f2", "summary": "La ONG se dedica a ayudar a los ni\u00f1os y j\u00f3venes en situaci\u00f3n de vulnerabilidad"}, {"article": "MadridActualizado:06/09/2016 18:21hEl coordinador federal de Izquierda Unida, Alberto Garz\u00f3n, ha declarado este martes su apoyo al refer\u00e9ndum revocatorio en Venezuela, del que se muestra \u00ababsolutamente partidario\u00bb y desear\u00eda que \u00ab existiera en Espa\u00f1a y otros pa\u00edses con sistemas parlamentarios\u00bb.Garz\u00f3n, en declaraciones a RNE recogidas por Europa Press, se ha referido al revocatorio como \u00abuna herramienta b\u00e1sica\u00bb que sirve como mecanismo para \u00abir revocando a quienes han sido elegidos y han perdido tu confianza\u00bb, a la vez que ha recordado que su partido habilit\u00f3 este sistema cuando result\u00f3 ganador como l\u00edder de IU.El tambi\u00e9n diputado de Unidos Podemos cree que \u00absi la poblaci\u00f3n lo pide\u00bb y \u00ablos requisitos son legales\u00bb deber\u00eda ejecutarse, para \u00abdesde la democracia y la negociaci\u00f3n\u00bb intentar resolver \u00ablos profundos problemas que existen en Venezuela\u00bb. El revocatorio exigido en el pa\u00eds sudamericano es un refer\u00e9ndum presidencial en el que participa la poblaci\u00f3n y que tiene como fin decidir si el ahora presidente, Nicol\u00e1s Maduro, continuar\u00e1 al frente de su cargo.", "title": "Garz\u00f3n se muestra \"partidario\" del revocatorio en Venezuela y dice que \"ojal\u00e1 existiera en Espa\u00f1a\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garzon-muestra-partidario-revocatorio-venezuela-y-dice-ojala-existiera-espana-201609061144_noticia.html", "keywords": "revocatorio,venezuela,alberto,garzon", "date": "2016-09-06", "id": "cf0405c2bf2f471bfdeafd7c3118a77ac6c90c99", "summary": "Para el coordinador federal de IU se trata de \u00abuna herramienta b\u00e1sica\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:06/09/2016 14:05hEl presidente en Espa\u00f1a de Aldeas Infantiles SOS, Pedro J. Puig P\u00e9rez, ha destacado este martes 6 de septiembre, un d\u00eda muy feliz para su organizaci\u00f3n al conocer que ser\u00e1n los receptores del Premio Princesa de Asturias de la Concordia 2016, que se reconoce \"el esfuerzo de muchos ni\u00f1os y j\u00f3venes por superar las dificultades que la vida les present\u00f3\". \"Estamos felices\" con el premio, ha asegurado Puig en declaraciones a la agencia Efe, que ha se\u00f1alado que este galard\u00f3n \"tiene una virtud muy importante como es que tiene mucha visibilidad\" y as\u00ed pone sobre la mesa \"los problemas que afectan a la infancia vulnerable y a la juventud en todo el mundo\". Al coger el tel\u00e9fono, en la organizaci\u00f3n internacional todos se congratulan por la noticia: \"Es un d\u00eda incre\u00edble\", comenta Eduardo, trabajador de la ONG, para a\u00f1adir que est\u00e1n \"desbordados\" por las llamadas y las felicitaciones recibidas. No se lo esperaban, pese a su ingente labor en defensa de los derechos de los m\u00e1s peque\u00f1os. Ha reconocido que \"les ha sorprendido\" este premio, que la candidatura fue una propuesta de la exjugadora de baloncesto Amaya Valdemoro, y que todos los candidatos -el proceso de paz en Colombia, la Polic\u00eda Nacional o la Fundaci\u00f3n Abogados de Atocha, entre otros- eran, todos, \"dignos merecedores\". En nuestro pa\u00eds, la organizaci\u00f3n est\u00e1 presente desde 1967, aunque se constituy\u00f3 oficialmente en 1981. Pero la historia de la organizaci\u00f3n se remonta a despu\u00e9s de la II Guerra Mundial, en 1949, cuando comenz\u00f3 su despliegue internacional por 134 pa\u00edses con el objetivo de ayudar a los ni\u00f1os hu\u00e9rfanos de Centroeuropa.El fundador, Hermann Gmeiner, \"se dio cuenta que los ni\u00f1os no pod\u00edan vivir en grandes orfanatos, sino en una familia\" y crearon \"familias SOS\", en las que normalmente una viuda de guerra viv\u00eda ejerciendo de madre con ni\u00f1os. \"Esa idea tan sencilla en una casa se multiplic\u00f3 por todo el mundo\" y ahora en 134 pa\u00edses se trabaja con \"los menores que han perdido cuidados parentales y con otros ni\u00f1os, j\u00f3venes y familias en situaci\u00f3n de riesgo, para apoyarles y que sigan viviendo con su familia\".En Siria, por ejemplo, Puig ha resaltado que en la actualidad 40 profesionales y 80 voluntarios trabajan en un programa de emergencia, que en la ciudad de Alepo hay dos aldeas infantiles, y hay presencia de esta ONG en la \"ruta de la emigraci\u00f3n\" en Grecia, Italia o Macedonia.Ha a\u00f1adido que el premio ir\u00e1 a recogerlo el presidente de Aldeas Infantiles SOS Internacional, Siddhartha Kaul, el tercer presidente que ha tenido la ONG, tras el propio Gmeiner y Helmut Kutin. Los cuatro principios sobre los que se asienta la organizaci\u00f3n son: un entorno familiar protector, el apoyo de redes familiares y sociales, la toma de decisiones y acciones basadas siempre en el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o y la participaci\u00f3n de los ni\u00f1os en la toma de decisiones que afecten a su vida.", "title": "puente del orfanato a un hogar", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-premio-princesa-asturias-concordia-2016-familias-aldeas-infantiles-puente-orfanato-hogar-201609061244_noticia.html", "keywords": "infantiles,aldeas,presidente", "date": "2016-09-06", "id": "4f36a1658e591e1fe1ede949f914dfcde7d84f3e", "summary": "El fundador de la ONG hizo realidad la idea de que los menores abandonados fueran acogidos y protegidos"}]