[{"article": "VienaActualizado:08/09/2016 13:39hEl tenor Johan Botha, nacido en Sud\u00e1frica y nacionalizado austr\u00edaco, ha muerto en Viena a los 51 a\u00f1os tras una grave enfermedad, inform\u00f3 la \u00d3pera de Viena.Botha ya hab\u00eda tenido que cancelar este a\u00f1o varias actuaciones debido a sus problemas de salud, entre ellas un Otelo en el Festival de Pascua de Salzburgo.El pasado junio regres\u00f3 a los escenarios con un montaje de Walk\u00fcre, de Richard Wagner, tras siete meses de ausencia de los escenarios por enfermedad.El tenor naci\u00f3 en 1965 en Rustenburg, Sud\u00e1frica, y tras sus estudios de m\u00fasica se traslad\u00f3 a Alemania, donde tuvo sus primeras actuaciones importantes. Fue un habitual de los mejores teatros del mundo, como la Metropolitan Opera de Nueva York y desarroll\u00f3 una especial relaci\u00f3n con la \u00d3pera de Viena, donde debut\u00f3 en 1996 y que se convirti\u00f3 en su hogar art\u00edstico. \u00abEl escenario vien\u00e9s ha izado una bandera negra en se\u00f1al de luto\u00bbEn 2003 obtuvo el prestigioso t\u00edtulo de \u00d6sterreichischen Kammers\u00e4nger, que otorga el Estado austr\u00edaco y es uno de los reconocimientos m\u00e1s importantes que se concede a los artistas l\u00edricos del mundo.En el teatro vien\u00e9s particip\u00f3 en producciones como Fidelio, Tannh\u00e4user, Tosca, Turandot, Aida o Don Carlo. \u00abTodos estamos profundamente afectados. Johan Botha se nos ha ido demasiado pronto\u00bb, declar\u00f3 el director de la \u00d3pera de Viena, Dominique Meyer, en un comunicado.Botha ten\u00eda previsto regresar a la \u00d3pera de Viena este mismo mes de septiembre como Radam\u00e9s en la \u00f3pera Aida de Verdi. El escenario vien\u00e9s ha izado una bandera negra en se\u00f1al de luto.", "title": "Muere a los 51 a\u00f1os el tenor Johan Botha", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-muere-51-anos-tenor-johan-botha-201609081335_noticia.html", "keywords": "tenor,muere,botha,johan", "date": "2016-09-08", "id": "29f4cbb49b8996aeaa2ff95312da249261d3d431", "summary": "El int\u00e9rprete, que ha fallecido en Viena, hab\u00eda tenido que cancelar varias actuaciones debido a sus problemas de salud"}, {"article": "MadridActualizado:08/09/2016 20:19hUn hombre de 73 a\u00f1os ingres\u00f3 ayer por la tarde en estado grave en el hospital Gregorio Mara\u00f1\u00f3n de Madrid tras sufrir un golpe de calor cuando se encontraba en la calle en el barrio de Entrev\u00edas, informa Emergencias Madrid. El suceso tuvo lugar sobre las ocho de la tarde del mi\u00e9rcoles. El Samur-Protecci\u00f3n Civil recibi\u00f3 el aviso de que el hombre se encontraba sentado a pleno sol en una acera.El hombre se hab\u00eda sentido indispuesto al salir de una visita al m\u00e9dico y al llegar los facultativos del Samur comprobaron que ten\u00eda una fiebre de 40,3 grados debido a un golpe de calor. Los facultativos le aplicaron placas de hielo con las que consiguieron bajar su temperatura corporal a 37 grados y le trasladaron al citado hospital. El episodio de calor extremo que este jueves a\u00fan afectar\u00e1 a algunas zonas de Espa\u00f1a se despide marcando un r\u00e9cord. De los tres episodios de este tipo que han tenido en lugar en el mes de septiembre desde 1975, la vivida estos d\u00edas \u00abprobablemente ha sido la m\u00e1s importante\u00bb. As\u00ed lo subraya el portavoz de la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet) Modesto S\u00e1nchez, que a falta de procesar los datos de forma definitiva, subray\u00f3 que en los \u00faltimos d\u00edas m\u00e1s de 30 estaciones de la red principal han registrado \u00abefem\u00e9rides\u00bb, es decir la temperatura m\u00e1s alta en la serie registrada en esas estaciones entre los d\u00edas 4, 5 y 6 de septiembre. La hist\u00f3rica ola de calor, que ha superado ampliamente los 40\u00ba cent\u00edgrados en numerosos puntos de Espa\u00f1a, ya est\u00e1 diluy\u00e9ndose con una bajada de temperaturas, como se ha percibido durante la pasada noche en las m\u00ednimas de \u00abtodas partes\u00bb. Adem\u00e1s, las m\u00e1ximas van a bajar durante esta jornada, incluso \u00abmucho\u00bb en el norte del pa\u00eds. El fin del calor extremo se refleja en los avisos amarillos, que para este jueves s\u00f3lo se presentan en La Mancha albacete\u00f1a, por altas temperaturas, que alcanzar\u00e1n los 36 grados; y por lluvias y tormentas el viernes en los Pirineos y en el Sistema Ib\u00e9rico (Teruel y Castell\u00f3n). Ligera subidaTras la fuerte bajada de las temperaturas, el domingo habr\u00e1 \u00abuna ligera subida generalizada\u00bb del term\u00f3metro, que volver\u00e1 a tener marcas \u00abun poco m\u00e1s elevadas de lo habitual\u00bb para el mes de septiembre, \u00abpero nada comparable con el calor\u00bb de los primeros d\u00edas de esta semana. Por ejemplo, durante el domingo se llegar\u00e1 \u00abcomo mucho\u00bb alos 30 grados en el centro y la mitad norte, aunque en Extremadura y Andaluc\u00eda el mercurio podr\u00eda alcanzar los 35\u00ba cent\u00edgrados.", "title": "Un hombre de 73 a\u00f1os ingresa grave por un golpe de calor en Madrid", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-tiempo-hombre-73-anos-ingresa-grave-golpe-calor-madrid-201609081319_noticia.html", "keywords": "hombre,calor,golpe", "date": "2016-09-08", "id": "1773d73368c0b6285c923d860e8d41288ba12b82", "summary": "Remite hoy el peor episodio de calor de un mes de septiembre, aunque a partir del domingo vuelven a subir los term\u00f3metros"}, {"article": "MadridActualizado:09/09/2016 09:25hUn hombre de 46 a\u00f1os de edad muri\u00f3 ayer, pr\u00e1cticamente en el acto, tras recibir, al menos, dos impactos de bala en la cabeza. Los hechos sucedieron en pleno centro de M\u00f3stoles minutos antes del mediod\u00eda, provocando la l\u00f3gica conmoci\u00f3n y revuelo en el lugar del crimen. Todo sucedi\u00f3 cuando la v\u00edctima sal\u00eda de un aparcamiento de una zona residencial situado en la calle de Las Palmas n\u00famero 59. Viajaba solo a bordo de su veh\u00edculo. Eran las 11.50 horas cuando, de s\u00fabito, un sujeto se dirigi\u00f3 a la ventanilla del asiento del conductor y, casi sin mediar palabra, le abord\u00f3 y esgrimiendo el arma de fuego que llevaba, dispar\u00f3 en varias ocasiones, alcanz\u00e1ndole de lleno en la cabeza. Qued\u00f3 herido de muerte. Se desconoce si hab\u00edan discutido previamente as\u00ed como la relaci\u00f3n entre ambos.Tras ello, el atacante, que iba a pie, huy\u00f3 a la carrera hasta un coche, un BMW X3, aparcado en las inmediaciones, desde donde emprendi\u00f3 la huida a toda velocidad, precisaron varios testigos. Se desconoce por el momento si hab\u00eda alguien en ese turismo esper\u00e1ndole para asegurarse una fuga m\u00e1s r\u00e1pida o el sicario actu\u00f3 en solitario. Cuando llegaron los sanitarios del Summa en una UVIm\u00f3vil nada pudieron hacer por su vida. Tras certificar el \u00f3bito pusieron su cad\u00e1ver a disposici\u00f3n de la Polic\u00eda judicial. El Grupo VI de Homicidios se ha hecho cargo de las investigaciones para esclarecer lo sucedido, precisaron los portavoces de Emergencias 112 Comunidad de Madrid 112 y de la Jefatura Superior de Polic\u00eda. El asesinado es de etnia gitana, por lo que, en principio, los agentes atribuyen el crimen a un ajuste de cuentas entre clanes rivales por causas que a\u00fan se desconocen, si bien no descartan otra hip\u00f3tesis.Hasta el lugar del asesinato comenzaron a llegar familiares del finado tras conocer la noticia. El Summa tuvo que atender a varias personas debido a las crisis de ansiedad que sufrieron tras enterarse del fatal desenlace.PlanificadoLa Polic\u00eda Cient\u00edfica estuvo recogiendo muestras en el lugar de los hechos con el fin de localizar alguna pista que les conduzca hasta el autor y poder esclarecer el asesinato. Lo cierto es que el presunto homicida le estaba esperando y conoc\u00eda sus rutinas, lo que apunta a que el crimen no fue debido a un arrebato sino un acto planificado.Este es el primer homicidio que se produce en la regi\u00f3n desde el pasado 24 de junio cuando un ciudadano chino apareci\u00f3 degollado n un descampado situado junto al centro de ex\u00e1menes de conducir de la DGT del mismo municipio de M\u00f3stoles. El m\u00f3vil fue una importante deuda que la v\u00edctima, de 30 a\u00f1os, ten\u00eda contra\u00edda con el presunto homicida motivada por un juego entre ciudadanos orientales.", "title": "Un ajuste de cuentas entre clanes gitanos que atemoriza el centro de M\u00f3stoles", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-ajuste-cuentas-entre-clanes-gitanos-atemoriza-centro-mostoles-201609090140_noticia.html", "keywords": "clanes,cuentas,ajuste,atemoriza,mostoles", "date": "2016-09-08", "id": "313a80d025fa8ee0260d831d95f75f444aff0271", "summary": "El homicida planific\u00f3 el crimen y esperaba a la v\u00edctima a la salida de un garaje. Entonces dispar\u00f3 a la ventanilla del coche y le alcanz\u00f3 varias veces en la cabeza"}, {"article": "Fue lo m\u00e1s parecido a achicharrarse en una parrilla. En C\u00f3rdoba sufrieron la temperatura m\u00e1s extrema del verano. El 6 de julio el term\u00f3metro super\u00f3 los 45 grados. En Zaragoza tambi\u00e9n se derritieron. Segundo puesto en esta infernal clasificaci\u00f3n. El 7 el de julio alcanzaron los 44 grados y medio. Sensaci\u00f3n de asfixia que todos sentimos y que ahora confirma la Aemet. El verano ha sido muy c\u00e1lido, con una temperatura media de 24 grados y medio. Es el segundo m\u00e1s caluroso desde hace 52 a\u00f1os. Con un valor de un grado y medio por encima de la media. Sobre todo porque estuvimos m\u00e1s de un mes en alerta, sufrimos varias olas de calor sucesivas, sin parar, entre el 26 de junio y el 29 de julio. Pero adem\u00e1s de un calor excepcional, en el verano hemos tenido un 13 por ciento m\u00e1s de precipitaciones. Lluvias puntuales, no muy numerosas pero s\u00ed tremendas. Como ocurri\u00f3 en Albacete. Y para el otor\u00f1o la Aemet ya ha hecho su predicci\u00f3n. Tendremos precipitaciones superiores a la media, sobre todo en el noroeste. Y temperaturas m\u00e1s altas de lo habitual en todo el pa\u00eds.", "title": "Fen\u00f3meno de El Ni\u00f1o", "url": "http://www.abc.es/natural/cambio-climatico/fenomeno-de-el-nino/pag-2.html", "keywords": "noticias de Fen\u00f3meno de El Ni\u00f1o,Fen\u00f3meno de El Ni\u00f1o", "date": "2016-09-08", "id": "b4a99b9a836db80c519496ba7b9efa0037466a4e", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Fen\u00f3meno de El Ni\u00f1o en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Fen\u00f3meno de El Ni\u00f1o \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 2"}]