[{"article": "Actualizado:09/09/2016 08:54hEl Liverpool y su principal patrocinador han regalado a sus aficionados unas im\u00e1genes pocas veces vistas, las de las zonas m\u00e1s sagradas del m\u00edtico estadio de Anfield Road. La grada, los pasillos de vestuarios e incluso el vestuario del equipo local, un poquito m\u00e1s cerca de los hinchas que normalmente no pueden recorrerlos.Miembros destacados del club, como el exdelantero \u00abred\u00bb Robbie Fowler ejercen como gu\u00edas de un coliseo con una historia al alcance de muy pocos recintos deportivos a lo largo del continente. Y entre las im\u00e1genes y los sonidos m\u00e1s espectaculares de este v\u00eddeo grabado en 360 grados, las notas del 'You\u00b4ll never walk alone' llegando al vestuario durante la charla del t\u00e9cnico, en este caso Jurgen Klopp, antes de la salida de los jugadores al terreno de juego.El Liverpool ha compartido estas im\u00e1genes a trav\u00e9s de sus perfiles oficiales en las redes sociales con motivo de la remodelaci\u00f3n de la grada principal de Anfield, que aumenta su capacidad hasta los 54.000 espectadores a partir ya de este s\u00e1bado en el choque contra el vigente campe\u00f3n de la Premier League, el Leicester City.", "title": "El espectacular v\u00eddeo que descubre las entra\u00f1as del m\u00edtico Anfield", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-espectacular-video-descubre-entranas-mitico-anfield-201609090854_noticia.html", "keywords": "liverpool,anfield", "date": "2016-09-09", "id": "13872afc6ac81e40e76d37688421db55d0305d90", "summary": "El Liverpool comparte con sus aficionados los recintos m\u00e1s sagrados de su vetusto estadio"}, {"article": "BILBAOActualizado:10/09/2016 05:14hMariano Rajoy ha decidido reforzar su presencia en la campa\u00f1a de las auton\u00f3micas vascas, muy mediatizadas por el bloqueo pol\u00edtico en la formaci\u00f3n del Gobierno de la Naci\u00f3n, y finalmente visitar\u00e1 las tres capitales: Bilbao, San Sebasti\u00e1n y Vitoria. Seg\u00fan confirmaron ayer a ABC fuentes de G\u00e9nova, el presidente en funciones apoyar\u00e1 en tres m\u00edtines -en 2012 solo particip\u00f3 en uno junto a Antonio Basagoiti- la candidatura a lendakari de su exministro Alfonso Alonso, a quien ya present\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles en Madrid como el \u00fanico contrapeso al riesgo soberanista del PNV. Rajoy cierra la campa\u00f1a del PP vasco el d\u00eda 23 en Vitoria con el objetivo de ser clave en la gobernabilidad del Pa\u00eds Vasco, donde la demoscopia apunta a la victoria del PNV, aunque con mayor\u00eda simple. El equipo del candidato popular quiere, no obstante, remarcar el perfil de \u00abbuen gestor\u00bb de Alonso, iniciado como alcalde de Vitoria (1999-2007) y ratificado con su proyecci\u00f3n como portavoz popular en el Congreso y en el Ministerio de Sanidad. Sus excompa\u00f1eros en el Consejo de ministros Margallo y F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez le acompa\u00f1ar\u00e1n tambi\u00e9n estos d\u00edas. Ayer le arrop\u00f3 la presidenta madrile\u00f1a, Cifuentes.El desfile de l\u00edderes nacionales por el Pa\u00eds Vasco ser\u00e1 intenso. Pablo Iglesias escolta hoy en Baracaldo a la candidata de Podemos, Pili Zabala, que parte con un d\u00e9ficit de popularidad (el 60% de los vascos no la conocen). La confluencia catalana de Podemos echar\u00e1 el resto con actos de la alcaldesa de Barcelona, Ada Colau, y su portavoz en el Congreso, Xavier Dom\u00e9nech. El l\u00edder del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, estar\u00e1 ma\u00f1ana en Vitoria con la aspirante del PSE, Idoia Mendia, y repetir\u00e1. Los socialistas, conscientes de que el bloqueo pol\u00edtico en Espa\u00f1a les lastra, optan por rescatar a figuras hist\u00f3ricas del socialismo vasco (J\u00e1uregui, Solchaga), separ\u00e1ndose de sus figuras nacionales. Albert Rivera ser\u00e1 el m\u00e1s esforzado, con 5 actos de campa\u00f1a en el Pa\u00eds Vasco, donde C\u2019s busca su sitio.", "title": "Rajoy se vuelca con Alonso: har\u00e1 triplete en las capitales vascas", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-rajoy-vuelca-alonso-hara-triplete-capitales-vascas-201609100141_noticia.html", "keywords": "apoyo,rajoy,alonso", "date": "2016-09-09", "id": "f54d1168394563ccb25e040071e2b7bda2f6f28a", "summary": "Habr\u00e1 un desfile de l\u00edderes pol\u00edticos nacionales acompa\u00f1ando a sus candidatos en la campa\u00f1a para las elecciones auton\u00f3micas del 25-S"}, {"article": "Actualizado:09/09/2016 20:57hNathan Dornacher, de la ciudad de St. Petersburg, en el estado de Florida (EE.UU.), se encuentra en estado de shock despu\u00e9s de que su reci\u00e9n comprado Samsung Galaxy Note 7 prendiera fuego e incendiara por completo el coche de su familia, seg\u00fan recoge Daily Mail.El pasado viernes la compa\u00f1\u00eda de Samsung anunci\u00f3 que suspend\u00edan de forma temporal las ventas de su \u00faltimo modelo Galaxy Note 7, reci\u00e9n estrenado en el mercado, debido a problemas detectados en sus bater\u00edas. Al parecer se sobrecalentaban, con el riesgo puedan incluso salir ardiendo.Mientras que los bomberos no han aclarado si esa fue la causa del fuego, Dornacher confirm\u00f3 a la cadena Fox News que el incendio comenz\u00f3 en el cargador del tel\u00e9fono. Seg\u00fan cont\u00f3, no hab\u00eda llegado a sus o\u00eddos la noticia de al retirada de este modelo, que hab\u00eda sido anunciada cinco d\u00edas antes del incendio.\u00abFuimos a una venta en un garaje para hacernos con un escritorio para mi hija, cuando regresamos a casa y descargamos de coche\u00bb, cont\u00f3 en cuenta de Facebook. \u00abVolv\u00ed al coche para coger mi tel\u00e9fono, que estaba cargando. Fui a abrir la puerta y vi las llamas en el interior\u00bb.Por suerte, los costes b\u00e1sicos de su veh\u00edculo estaban asegurados, aunque no cubrir\u00e1 las mejoras que hizo en el coche, seg\u00fan Dornacher.Samsung Espa\u00f1a se ha puesto las pilas y ya anunci\u00f3 el mi\u00e9rcoles que a partir del 19 de septiembre sustituir\u00e1 de forma voluntaria los terminales que ya obren en poder de sus clientes por otros nuevos.", "title": "Un Samsung Galaxy Note 7 provoca el incendio de un coche en Florida", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/moviles/abci-samsung-galaxy-note-7-provoca-incendio-coche-florida-201609091758_noticia.html", "keywords": "note,galaxy,explota", "date": "2016-09-09", "id": "0ff3bd7a1607f6639f42bbbb1ca0603c619c2f76", "summary": "La compa\u00f1\u00eda anunci\u00f3 la semana pasada que retiraba del mercado su \u00faltimo modelo por el sobrecalentamiento de sus bater\u00edas"}, {"article": "Actualizado:10/09/2016 01:40hLas temperaturas inusualmente calurosas que padecemos vuelven a convertir nuestras playas en destinos codiciados para aquellos afortunados que se han reservado unos d\u00edas de asueto en este mes de septiempre, pero tambi\u00e9n para los que buscan una escapada de fin de semana. Los encantos de nuestra costa son de sobra conocidos, pero esta semana rastreamos las orillas en busca de planes que las hagan todav\u00eda m\u00e1s apetecibles.M\u00fasicaEl festival South Pop que se celebra en Isla Cristina (Huelva) del 9 al 11 de septiembre, presume de ser el m\u00e1s confortable del pa\u00eds, ya que ofrece la posibilidad, tras la compra del abono, de reservar alojamiento en el hotel Barcel\u00f3 (96 \u20ac la habitaci\u00f3n doble y 132,50 \u20ac la triple, por noche y desayuno incluido). Con toda probabilidad, en la piscina de este recinto el aficionado al pop compartir\u00e1 chapuz\u00f3n con m\u00e1s de un artista del cartel. A ello hay que a\u00f1adir un entorno privilegiado con playa a unos pasos, oferta gastron\u00f3mica, guarder\u00eda y un car\u00e1cter minoritario que evita aglomeraciones. Esta novena edici\u00f3n, como es habitual, cuenta con nombres de la primera divisi\u00f3n del \u00abindie\u00bb espa\u00f1ol, como Le\u00f3n Benavente, Neuman, Hola a Todo el Mundo y Novedades Carminha, adem\u00e1s de los franceses Exsonvaldes.DeportesLas playas son uno de los mejores escenarios para practicar actividades f\u00edsicas. A la brisa del mar y las vistas relajantes se les suma la arena, que amortigua posibles ca\u00eddas y ofrece un entrenamiento extra en equilibrio y estabilidad. Existen innumerables posibilidades. Las hay originales, como el \u00ablandsailing\u00bb, que se realiza sobre un veh\u00edculo de tres ruedas impulsado por la acci\u00f3n del viento sobre una vela. Se trata de un deporte inclusivo y apto para toda la familia con el que se experimenta la sensaci\u00f3n \u00fanica de navegar sobre la tierra. Las grandes playas de Corralejo, en la isla de Fuerteventura, con mucho viento y sin grandes desniveles, resultan id\u00f3neas para practicarlo. En el nuevo hotel Barcel\u00f3 Corralejo Sands (Barcel\u00f3 Corralejo Sands. La Acacia, 1. 928 430 442. Corralejo. Fuerteventura), se tiene la posibilidad de reservar esta actividad en la recepci\u00f3n del propio establecimiento. (Alojamiento: desde 144 euros la noche. \u00abLandsailing\u00bb. Desde 15 euros por persona y 30 minutos de duraci\u00f3n).Precisamente este s\u00e1bado, en la playa del Balneario, en Tarifa, se celebra otra edici\u00f3n de #roxy-fitness. Se trata de la \u00faltima cita en Espa\u00f1a de este movimiento (la anterior fue el pasado 7 de agosto en San Sebasti\u00e1n), que fomenta el ejercicio al aire libre entre mujeres. Un completo d\u00eda de \u00abfitness\u00bb y diversi\u00f3n en femenino, que empezar\u00e1 con una \u00abmasterclass\u00bb de yoga impartida por Xuan Lan, seguida por siete kil\u00f3metros de \u00abrunning\u00bb y dos kil\u00f3metros de \u00abpaddle surf\u00bb (Inscripci\u00f3n: yoga, 5 euros; running, 10 euros; y \u00abpaddle surf\u00bb, 8 euros. Se puede participar en una actividad o en las tres). VistasLa serenidad que aporta el sonido del mar solo es igualable al espect\u00e1culo de disfrutar de una kilom\u00e9trica playa pr\u00e1cticamente desierta. En Huelva, el hotel Fuerte El Rompido ((Urb. Marina El Rompido Carretera H-4111 Km. 8. 959 39 99 29. El Rompido. Huelva) ofrece disfrutar de una playa virgen de m\u00e1s de 14 kil\u00f3metros de arena blanca y aguas cristalinas. Cada d\u00eda un barco (gratuito para sus hu\u00e9spedes) cruza el r\u00edo Piedras, enlazando un muelle ubicado junto al establecimiento con la otra orilla. Para acceder al para\u00edso, \u00fanicamente hay que atravesar una pasarela de madera y unas dunas. (Desde 95 euros).Pero no solo de la superficie vive nuestra retina. Disfrutar de la belleza de los fondos marinos tambi\u00e9n es otra forma de exprimir los encantos de nuestro litoral. La localidad gerundense de Begur es toda una privilegiada. Su abrupta costa cuenta con unas aguas transparentes y un fondo marino de gran riqueza, por lo que resultan id\u00f3neas para la pr\u00e1ctica del esn\u00f3rquel o buceo. Una de sus calas escondidas por un tupido pinar es Aiguafreda. Se trata de un peque\u00f1o embarcadero, bien protegido del viento, en el que se lleva a cabo una intensa actividad deportiva acu\u00e1tica, desde alquilar un barco en la misma cala con Begur Boats, realizar kayak o paddle surf, a llevar a cabo una interesante excursi\u00f3n practicando submarinismo o con esn\u00f3rquel (informaci\u00f3n de centros: www.submarinismocostabrava.com).Gastronom\u00edaSin duda, otro gran atractivo de nuestras costa. En Montgat, un pueblo costero del Maresme, ba\u00f1ado por el Mediterr\u00e1neo, han organizado una divertida Ruta del Chiringuito que recorre cuatro de sus establecimientos a pie de playa. Las tapas de Marar\u00eda Beach Club Montgat, el estilo caribe\u00f1o de Milolas, el car\u00e1cter familiar y casero de Wayra y las sardinas a la brasa de La Paquita forman parte del men\u00fa.", "title": "Planes tentadores en la playa para exprimir el verano", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/abci-planes-tentadores-playa-para-exprimir-verano-201609091729_noticia.html", "keywords": "junto,final,verano,planes,para", "date": "2016-09-09", "id": "6c24687adce9bfccc6110f64d3d44c61b737f9fb", "summary": "Actividades cerca del mar en septiembre para gozar del sol y las olas"}, {"article": "Actualizado:10/09/2016 16:30hFirm\u00f3 como \u00abLa Sin Ventura Do\u00f1a Beatriz\u00bb aquel 9 de septiembre de 1541, ignorando la terrible suerte que le aguardaba apenas horas despu\u00e9s de ser nombrada gobernadora de Guatemala. Beatriz de la Cueva, segunda esposa del conquistador Pedro de Alvarado, muri\u00f3 la noche siguiente, al derrumbarse la capilla en la que se hab\u00eda refugiado junto a sus doncellas cuando una riada de agua, lodo y piedras destruy\u00f3 la antigua ciudad de Santiago de los Caballeros. Pocos mandatos han sido m\u00e1s ef\u00edmeros que el de aquella espa\u00f1ola, natural de \u00dabeda (Ja\u00e9n), que pas\u00f3 a la historia de Guatemala con el nombre que ella misma quiso darse: la Sin Ventura.Hac\u00eda solo dos a\u00f1os que Beatriz de la Cueva hab\u00eda desembarcado en el Nuevo Mundo del brazo de Pedro de Alvarado junto a veinte doncellas casaderas de nobles familias y una aut\u00e9ntica corte que sorprendi\u00f3 a los rudos espa\u00f1oles de aquellas tierras. Su formidable equipaje con brocados, telas de oro y plata y todo tipo de sedas estaba valorado en 30.000 ducadosBeatriz era descendiente de Beltr\u00e1n de la Cueva, el famoso mayordomo de Enrique IV de Castilla y \u201csupuesto\u201d padre de Juana la Beltraneja. Sobrina del influyente duque de Alburquerque y pariente de Francisco de los Cobos, secretario de Estado de Carlos I, era hermana de la primera esposa de Alvarado, do\u00f1a Francisca de la Cueva, fallecida al poco de llegar a tierras americanas.Para casarse con su cu\u00f1ada y mantener los valiosos contactos en la corte, el gobernador de Guatemala tuvo que obtener una dispensa papal que lleg\u00f3 en 1538. Alvarado ten\u00eda 53 a\u00f1os, quince m\u00e1s que Beatriz, y al menos una hija, do\u00f1a Leonor, fruto de sus amor\u00edos con do\u00f1a Luisa Xicotencalt, la hija de un cacique de los tlaxcaltecas que falleci\u00f3 poco antes de que el conquistador viajara a Espa\u00f1a para la boda. El matrimonio lleg\u00f3 a Santiago de los Caballeros en 1539, donde fue recibido con grandes festejos. La llegada de Beatriz supuso un cambio radical la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os, los modales y la moda. \u00abSin resignarse a desempe\u00f1ar un papel secundario en la vida social de la colonia, tambi\u00e9n se propuso ejercer como consorte del gobernador, mostrando a todo el mundo la influencia que ejerc\u00eda sobre su esposo\u00bb, recoge el escritor Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez Garvi en \u00ab A donde quiera que te lleve la suerte\u00bb (Edaf, 2014).Hern\u00e1ndez Garvi relata c\u00f3mo al poco de llegar y empujado por las historias que se contaban sobre las \u00ab siete ciudades de C\u00edbola\u00bb, Alvarado prepar\u00f3 una expedici\u00f3n hacia las tierras entre Nueva Espa\u00f1a y el suroeste de los Estados Unidos donde se cre\u00eda que se encontraban estas m\u00edticas ciudades construidas con oro y piedras preciosas. La versi\u00f3n m\u00e1s extendida, sin embargo, es que su destino eran las Islas de las Especias, las actuales Molucas, en Indonesia. El caso es que a su paso por M\u00e9xico el virrey se interes\u00f3 en su expedici\u00f3n, pero antes pidi\u00f3 al responsable de la matanza del Templo Mayor que le ayudara a sofocar una sublevaci\u00f3n ind\u00edgena en Jalisco. All\u00ed morir\u00eda Pedro de Alvarado el 4 de julio de 1541. Unos cuentan que fue arrastrado en la ca\u00edda del caballo de su ayudante Baltazar Montoya, otros que fue herido por los ind\u00edgenas en el combate. Sea como fuere, la noticia de su muerte sumi\u00f3 a Beatriz de la Cueva en una inconsolable pena.\u00abEn su delirio, orden\u00f3 pintar de negro los muros interiores y exteriores de la casa, simbolizando su luto de manera exageradamente l\u00fagubre mientras repet\u00eda a todos aquellos que acud\u00edan a visitarla para darle el p\u00e9same que \"...Dios no ten\u00eda m\u00e1s mal que hacerle\"\u00bb que haberle quitado al Adelantado, su se\u00f1or, escribe Hern\u00e1ndez Garvi antes de apuntar que \u00abese comportamiento desesperado fue comentado por algunos autores de la \u00e9poca generando cierta pol\u00e9mica\u00bb. Francisco de G\u00f3mara critic\u00f3 por excesivamente afectada esta desesperaci\u00f3n de la dio cuenta fray Toribio de Motolin\u00eda, aunque el cronista Bernal D\u00edaz afirma que do\u00f1a Beatriz no fue tan exagerada y se limit\u00f3 a expresar sus escasas ganas de vivir ante quienes intentaban consolarla in\u00fatilmente.\u00abLos comentarios referentes a las mujeres de los cronistas de la \u00e9poca o son muy generales y pasan por encima de su historia, o se refieren a su participaci\u00f3n de forma despectiva\u00bb, explica a ABC el escritor, el primero en dedicar un libro a las mujeres que se aventuraron en el Nuevo Mundo.La sucesi\u00f3n de Tonatiuh (el sol), como llamaban a Alvarado los ckakchiqueles por su melena y su barba rubia, tambi\u00e9n levant\u00f3 revuelo. Antes de partir, el gobernador de Guatemala hab\u00eda delegado sus funciones en Francisco de la Cueva, su cu\u00f1ado. Muerto Alvarado, el virrey de Nueva Espa\u00f1a confirm\u00f3 al hermano de Beatriz en su puesto, pero el cabildo de la ciudad de Guatemala consider\u00f3 esta designaci\u00f3n una injerencia en sus asuntos. \u00abEl gobierno de la provincia era independiente del de M\u00e9xico y sus colonos tem\u00edan que la regi\u00f3n pudiera quedar sometida a la autoridad del virrey, perdiendo parte de sus competencias pol\u00edticas\u00bb, explica el autor de \u00abA donde quiera que te lleve la suerte\u00bb. El 9 de septiembre se reuni\u00f3 el pleno del cabildo y Beatriz de la Cueva fue elegida como gobernadora de Guatemala por todos los votos menos uno \u00abpor convenir as\u00ed al servicio de Dios Nuestro Se\u00f1or y de S. M. y pacificaci\u00f3n de los espa\u00f1oles y naturales de esta gobernaci\u00f3n\u00bb. Para el cronista Antonio de Remesal, la ambici\u00f3n de do\u00f1a Beatriz era mayor que su dolor y fue ella quien se hizo nombrar gobernadora, un \u00abdesvar\u00edo y presunci\u00f3n de mujer y cosa nueva entre los espa\u00f1oles de Indias\u00bb, a juicio del sacerdote y cronista Francisco de G\u00f3mara. Pero lo cierto es que Beatriz de la Cueva fue votada por mayor\u00eda y se convirti\u00f3 en la primera gobernadora de Guatemala.La dama acept\u00f3 el cargo \u00abcon intenci\u00f3n y celo de servir a S. M. en ello, en lugar del Adelantado don Pedro de Alvarado, su marido, que est\u00e9 en gloria\u00bb y prest\u00f3 el juramento acostumbrado, arrodillada sobre un coj\u00edn de terciopelo, sobre la cruz de la gobernaci\u00f3n, que ten\u00eda en sus manos don Francisco de la Cueva, seg\u00fan anotaron Jos\u00e9 de R\u00fajula y Ochotorena y Antonio del Solar y Taboada en \u00abLos Alvarado en el Nuevo Mundo\u00bb.Una soluci\u00f3n de compromisoEn dos renglones firm\u00f3 al pie del documento \u00abLa Sin Ventura/ Do\u00f1a Beatriz\u00bb. Remesal, que vio el Libro del Cabildo, cuenta que el nombre de la gobernadora estaba \u00abatravesado por una raya que ella debi\u00f3 de echar en acabando de escribir para que no se leyera m\u00e1s que La Sin Ventura, como quien no quer\u00eda ser conocida por otro nombre y apellido despu\u00e9s de la muerte del Adelantado, su Se\u00f1or\u00bb, aunque otros niegan que la tachadura fuera deliberada. Junto a la firma, hab\u00eda un borr\u00f3n de tinta que algunos achacan a una l\u00e1grima, algo de lo que tambi\u00e9n duda Hern\u00e1ndez Garvi. \u201cEsos relatos est\u00e1n un poco dramatizados. Los documentos de la \u00e9poca est\u00e1n llenos de borrones de tinta\u201d, apunta.\u00c9l est\u00e1 convencido de que su nombramiento fue \u00abuna soluci\u00f3n de compromiso\u00bb que adopt\u00f3 el cabildo para satisfacer a unos y otros sin ofender a nadie y que Do\u00f1a Beatriz fue nombrada gobernadora por un d\u00eda para inmediatamente renunciar a favor de su hermano Francisco, poniendo fin as\u00ed al problema de competencias entre el virrey y las autoridades guatemaltecas. \u00abCede el puesto a su hermano porque entiende que la sociedad de la \u00e9poca no le va a permitir ejercer ese mandato y pasa a un segundo plano\u00bb, sostiene el investigador. Beatriz de la Cueva fue, en su opini\u00f3n, una v\u00edctima de las circunstancias y asumi\u00f3 fugazmente el poder para garantizar la paz.El espantable terremoto que no fueAquellos d\u00edas hab\u00eda llovido con gran fuerza, seg\u00fan un testigo superviviente cuyo relato fue impreso en M\u00e9xico en 1541 con el t\u00edtulo \u00abRelaci\u00f3n del espantable terremoto que agora ha acontecido nuevamente en la ciudad de Guatemala\u00bb: \u00abA dos horas de la noche hubo muy gran tormenta de agua de lo alto del volc\u00e1n que est\u00e1 encima de Guatemala, y fue tan s\u00fabita que no hubo lugar de remediar las muertes y da\u00f1os que se recrecieron. Fue tanta la tormenta de la tierra que trajo por delante agua, piedras y \u00e1rboles, que los que lo vimos quedamos admirados; y entr\u00f3 por la casa del adelantado Don Pedro de Alvarado, que haya gloria, y llev\u00f3 todas las paredes y tejados hasta m\u00e1s lejos que un tiro de ballesta\u00bb.Asustada por el ruido atronador de la riada, Do\u00f1a Beatriz sali\u00f3 de su alcoba y corri\u00f3 a refugiarse en la capilla junto a sus doncellas y criados mientras ve\u00edan subir peligrosamente el nivel del agua. Cuentan que se subi\u00f3 al altar, sosteniendo en sus brazos a una ni\u00f1a ind\u00edgena, pero la pared se derrumb\u00f3 por la fuerza del agua y el techo cay\u00f3 sobre ellos. Su cuerpo fue recuperado de entre los escombros en los d\u00edas siguientes y enterrado en la catedral junto a los restos de Pedro de Alvarado que hizo traer desde M\u00e9xico su hija Leonor. Se dice que hubo m\u00e1s de 600 muertos.El fallecido profesor de la Universidad de los Andes Jaime Laffaille dudaba de que fuera un alud s\u00edsmico u otro suceso provocado por un terremoto el causante de la tragedia. Argumentaba que muchos cad\u00e1veres como el de Do\u00f1a Beatriz pudieron ser recuperados y enterrados, algo que \u00abno es muy com\u00fan en flujos o aludes detonados por sismos ya que las personas quedan atrapadas y enterradas en enormes masas de material heterog\u00e9neo (rocas, tierra, \u00e1rboles, lodo). Adem\u00e1s, todas las reimpresiones de aquel testimonio impreso coinciden en narrar que \u00abentr\u00f3 el golpe de agua, que a\u00fan no era venida la piedra\u00bb, lo que le llevaba a pensar que la riada fue causada por las tormentas y el ruido del torrente y la vibraci\u00f3n del agua al descender por la ladera del volc\u00e1n generaron la confusi\u00f3n de que se trataba de un terremoto.Para Laffaille, los conquistadores espa\u00f1oles erraron al levantar la ciudad de Santiago de los Caballeros en la falda del Volc\u00e1n Agua, por desconocer su nombre en lengua maya \u00abMonte Tirador de Agua Desde Cuevas Escondidas\u00bb o no creer que esta denominaci\u00f3n se basaba en un comportamiento hist\u00f3rico del volc\u00e1n. Pagaron muy cara su ignorancia y desprecio de los antiguos pobladores de Guatemala. Para Fray Bartolom\u00e9 de las Casas, \u00abaquellos tres diluvios juntamente, uno de agua y uno de tierra y otro de piedras m\u00e1s gruesas\u00bb que destruy\u00f3 la ciudad fue \u00abjusto juicio\u00bb a Pedro Alvarado y sus hombres por su crueldad con los indios. Do\u00f1a Leonor, la hija de Pedro de Alvarado y do\u00f1a Luisa Xicotencatl, fue arrastrada por la fuerte corriente, pero logr\u00f3 salvarse. Tambi\u00e9n Francisco de la Cueva sobrevivi\u00f3 y acab\u00f3 cas\u00e1ndose con la rica heredera de su antecesor, perpetuando la estirpe de Pedro de Alvarado.En Antigua todav\u00eda quedan en pie restos del palacio y una l\u00e1pida recuerda que all\u00ed \u00abmuri\u00f3 do\u00f1a Beatriz, junto a once damas de su corte\u00bb. Una dama de personalidad arrolladora\u00abDurante el corto periodo de vida de do\u00f1a Beatriz de la Cueva en Am\u00e9rica se convirti\u00f3 en un personaje controvertido que gener\u00f3 opiniones enfrentadas\u00bb, constata Hern\u00e1ndez Garvi,\u00abConsiderada por unos una mujer manipuladora, amargada, poco atractiva f\u00edsicamente y dominada por ataques de histeria que era incapaz de controlar, otros la ve\u00edan como ejemplo de virtudes, esposa fiel y preocupada por su marido\u00bb.Lo m\u00e1s probable, a juicio del divulgador hist\u00f3rico, es que \u00abcon su presencia y con sus modales refinados, do\u00f1a Beatriz pusiera en evidencia las carencias de la sociedad colonial en la que intent\u00f3 integrarse, provocando las envidias de aquellos que se daban por aludidos\u00bb. Para Hern\u00e1ndez Garvi fue una \u00abgran dama espa\u00f1ola que dio muestras de tener una personalidad arrolladora, fuerte, la que se precisaba en aquellos parajes y aquellos momentos. \u00abA lo mejor su firma de La Sin Ventura no fue causada por un gran dolor, sino que quiso reflejar los sinsabores que le hab\u00eda reportado la vida\u00bb, especula. Lo cierto es que la gobernadora de Guatemala por un d\u00eda \u00abno dej\u00f3 indiferente a nadie\u00bb.", "title": "Beatriz de la Cueva, la Sin Ventura que gobern\u00f3 Guatemala un d\u00eda", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-beatriz-cueva-sin-ventura-goberno-guatemala-201609100133_noticia.html", "keywords": "sinventura,delacueva,beatriz", "date": "2016-09-09", "id": "aa29a07457b70e8799a800dda0ef844aece4e02e", "summary": "El Volc\u00e1n Agua revent\u00f3 tras unas tormentas torrenciales, sepultando a la viuda del conquistador Pedro de Alvarado en su capilla poco despu\u00e9s de que se convirtiera en una de las primeras mujeres en ocupar un alto cargo en la Am\u00e9rica espa\u00f1ola"}, {"article": "ZaragozaActualizado:09/09/2016 08:35hEl jefe de la Oficina de Tr\u00e1fico de la Polic\u00eda Local de Zaragoza, Javier Valenzuela, ha sido detenido acusado de un presunto delito contra el honor y la intimidad, tras haber grabado en video a compa\u00f1eras que acud\u00edan a verle a su despacho en el marco de la actividad administrativa ordinaria.La detenci\u00f3n se ha producido tras la investigaci\u00f3n que activ\u00f3 la Polic\u00eda Nacional, a ra\u00edz de las denuncias presentadas por dos funcionarias que habr\u00edan sido v\u00edctimas de esa grabaci\u00f3n ilegal de im\u00e1genes.Fuentes pr\u00f3ximas a la investigaci\u00f3n han indicado que, durante el registro del despacho de este empleado p\u00fablico -no es agente policial, sino funcionario civil-, se hallaron dispositivos ocultos de grabaci\u00f3n en zonas bajas de la estancia, en la mesa.El registro y la detenci\u00f3n del jefe municipal de Tr\u00e1fico de Zaragoza se produjeron ayer jueves por la ma\u00f1ana. Horas despu\u00e9s, y tras prestar declaraci\u00f3n, el funcionario qued\u00f3 en libertad con cargos.El caso est\u00e1 en manos del juzgado de Primera Instancia e Instrucci\u00f3n n\u00famero 12 de la capital aragonesa. La Polic\u00eda Nacional, por su parte, sigue adelante con las pesquisas. Se siguen analizando los dispositivos de grabaci\u00f3n que fueron incautados, as\u00ed como el ordenador del acusado.El despacho en cuesti\u00f3n est\u00e1 en el cuartel central de la Polic\u00eda Local de Zaragoza, el cuartel de La Paz. El funcionario objeto de investigaci\u00f3n acumula 28 a\u00f1os de servicio y su expediente est\u00e1 inmaculado. Nunca hab\u00eda sido objeto de sanci\u00f3n o apercibimiento alguno pro su quehacer como empleado p\u00fablico. Est\u00e1 al frente de un negociado, el de Tr\u00e1fico, que tiene entre sus tareas fundamentales la tramitaci\u00f3n de las multas que impone la Polic\u00eda Local zaragozana. En este negociado trabajan una veintena de empleados municipales.", "title": "Detenido el jefe municipal de Tr\u00e1fico de Zaragoza por grabar a sus compa\u00f1eras", "url": "http://www.abc.es/espana/aragon/abci-detenido-jefe-municipal-trafico-zaragoza-grabar-companeras-201609090834_noticia.html", "keywords": "detenidojefetraficopolicialocalzaragozagrabarcompaneras", "date": "2016-09-09", "id": "a91a46ca0ed066d296f5b1d6ea88fae6250f0cc0", "summary": "Hab\u00eda instalado c\u00e1maras ocultas en su despacho para tomar im\u00e1genes de mujeres que acud\u00edan a verle"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/09/2016 02:18hCuatro minutos de ejercicios diarios para recuperar el tipo perdido tras las vacaciones. Eso es lo que propone en este v\u00eddeo la entrenadora personal Paula Butrague\u00f1o para este mes de septiembre. Se trata de una rutina deportiva de alta intensidad, lo que significa, explica la tambi\u00e9n autora del libro \u00ab10 semanas para sentirte 10\u00bb, \u00abque los periodos de carga tienen que ser realmente intensos, porque esta es la manera de acelerar algunos procesos metab\u00f3licos de nuestro cuerpo, incluida la propia quema de grasas\u00bb. En total, cada ejercicio se realiza durante 20 segundos, con una recuperaci\u00f3n de 10. \u00abPara que el entrenamiento sea efectivo, es muy importante respetar tanto los tiempos de carga como los de recuperaci\u00f3n. No podemos pasarnos, ni quedarnos cortos\u00bb, advierte Butrague\u00f1o.Para ello, aconseja esta experta, \u00abes muy bueno familiarizarse con los ejercicios. Antes de la sesi\u00f3n, dedica unos minutos a hacer los ejercicios de forma suave. Esto te ayudar\u00e1 a prep\u00e1rate y a resolver cualquier duda de ejecuci\u00f3n antes del entrenamiento, cosa que te permitir\u00e1 aprovechar a tope los 20 segundos de carga\u00bb.Despu\u00e9s de cada carga, prosigue, \u00abtendr\u00e1s esos 10 segundos de de recuperaci\u00f3n en los que te recomiendo que te muevas un poco, sueltes piernas, respires y te prepares para el siguiente ejercicio. Todo va muy r\u00e1pido, pero ver\u00e1s c\u00f3mo puedes. Las sensaciones despu\u00e9s de un buen entrenamiento de este tipo son incre\u00edbles. \u00a1No tienes m\u00e1s que darle al \"Play\"!\u00bb. Esta es la explicaci\u00f3n de los cuatro ejercicios que aparecen en este v\u00eddeo:1) Saltos desde sentadilla: Desde la posici\u00f3n de pie con las piernas abiertas una distancia mayor que el ancho de las caderas, flexiona una sentadilla y toma impulso para dar un gran salto estirando las piernas. Al caer, amortigua con una sentadilla y salta de nuevo. No flexiones las rodillas m\u00e1s de 90 grados. 2) Escalada alterna: Desde la posici\u00f3n de flexi\u00f3n, con el cuerpo formando una l\u00ednea recta desde la cabeza hasta los talones, lleva una rodilla hacia el pecho y despu\u00e9s la otra sin pasar por el centro, es decir, sin llegar a apoyar los dos pies en el suelo. Intenta mantener el abdomen contra\u00eddo y la estabilidad del torso para mantener la posici\u00f3n sin subir el culo.3) Saltos laterales: Desde la posici\u00f3n de pie, realiza un salto sobre una pierna hacia un lado desplaz\u00e1ndote la mayor distancia posible y, a continuaci\u00f3n, haz lo mismo hacia el lado contrario. Al aterrizar, hazlo con la pierna del lado hacia el que saltas semiflexionada, as\u00ed evitar\u00e1s cargar la rodilla.4) Saltos a flexi\u00f3n: Con las piernas flexionadas y las palmas de las manos extendidas hacia delante, da un salto grande hacia atr\u00e1s para intentar llegar en un movimiento hacia la posici\u00f3n de flexi\u00f3n. Incorp\u00f3rate en un salto a la posici\u00f3n inicial y vuelve a repetir el movimiento. Si ves que no puedes hacerlo en un solo salto, hazlo paso a paso con una pierna y otra.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Cuatro minutos de ejercicios para recuperarte de los excesos de las vacaciones", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-cuatro-minutos-ejercicios-para-recuperarte-excesos-vacaciones-201609091255_noticia.html", "keywords": "minutos,body,cuatro", "date": "2016-09-09", "id": "a76836a07e2ea022ae224fe8f03a9081dab8639f", "summary": "Ponte en forma con este efectivo v\u00eddeo de la entrenadora personal Paula Butrague\u00f1o"}, {"article": "\"Misi\u00f3n cumplida\". Hab\u00edan pasado apenas seis semanas desde que EEUU iniciara la invasi\u00f3n de Irak y George W. Bush ya declaraba victoria. Era el 1 de mayo de 2003. La imagen del entonces presidente estadounidense en el portaviones Abraham Lincoln fue la continuaci\u00f3n de aquella Cumbre de las Azores que marc\u00f3 el inicio del ultim\u00e1tum a Sadam Husein y el principio de una guerra que 11 a\u00f1os despu\u00e9s sigue viva. Bush apenas tard\u00f3 seis semanas en lanzar un mensaje de victoria tras el inicio de la invasi\u00f3n Tanto las im\u00e1genes de los soldados estadounidenses derribando una estatua del tirano en el coraz\u00f3n de Bagdad como las actuales, con los yihadistas del Estado Isl\u00e1mico en Irak y el Levante (ISIS, por sus siglas en ingl\u00e9s) en primera plana, tienen su origen en la misma mentira: las armas de destrucci\u00f3n masiva con las que supuestamente el r\u00e9gimen iraqu\u00ed amenazaba al mundo. En 2004, los peri\u00f3dicos The New York Times y The Washington Post se disculparon p\u00fablicamente por no haber cuestionado los postulados que sal\u00edan de la Casa Blanca. En julio del mismo a\u00f1o, el propio Comit\u00e9 de Inteligencia del Senado estadounidense reconoci\u00f3 que la CIA sobrevalor\u00f3 el peligro que representaba Irak. Por entonces, las im\u00e1genes de presos iraqu\u00edes maltratados en Abu Ghraib ya circulaban por medio mundo.Violencia estructural El foco medi\u00e1tico ha vuelto a ponerse sobre Irak y, a pesar de todos los a\u00f1os transcurridos, el avance de los integristas sun\u00edes a trav\u00e9s de un pa\u00eds donde la violencia se ha convertido en algo estrutural tiene sus ra\u00edces en la invasi\u00f3n de 2003. La liquidaci\u00f3n de Sadam cre\u00f3 un vac\u00edo de poderque desenterr\u00f3las hist\u00f3ricastensiones sectarias EEUU y sus aliados dejaron a su paso un Irak completamente roto. La liquidaci\u00f3n \u2500literal\u2500 de Sadam cre\u00f3 un vac\u00edo de poder que desenterr\u00f3 las hist\u00f3ricas tensiones sectarias, alentadas por las pol\u00edticas de exclusi\u00f3n del Gobierno del primer ministro chi\u00ed Nuri Al Maliki, y que poco a poco fue derivando en el ba\u00f1o de sangre que todav\u00eda perdura. Hoy por hoy, Irak es uno de los pa\u00edses m\u00e1s violentos del planeta: en 2013 se registraron 2.495 atentados, por delante de los 1.920 de Pakist\u00e1n y de los 1.144 de Afganist\u00e1n. Curiosamente, ha sido la Guerra contra el terror de Bush la que ha llevado a Al Qaeda a las puertas de Bagdad y la que ha provocado que los extremistas entren en una parte del mundo \u00e1rabe donde nunca hab\u00edan estado presentes. Tras la p\u00e9rdida de Mosul \u2500segunda ciudad del pa\u00eds\u2500 y de Tikrit \u2500cuna de Sadam\u2500 a manos del ISIS, y de la ciudad petrolera de Kirkuk, que ha pasado a control kurdo, el Ej\u00e9rcito iraqu\u00ed trata de contener el avance de los integristas hacia la capital. Pol\u00edticas sectarias y de exclusi\u00f3n Los efectos de la invasi\u00f3n tambi\u00e9n quedaron reflejados en la aniquilaci\u00f3n de las instituciones iraqu\u00edes. \"Cuando los estadounidenses llegaron en 2003, destruyeron el Estado iraqu\u00ed, su ej\u00e9rcito, su administraci\u00f3n, su polic\u00eda y todo lo que permite a un pa\u00eds mantenerse en pie\", describi\u00f3 el periodista Dexter Filkins en The New Yorker. \"Lo que construimos se est\u00e1 derrumbando. Esa es la verdadera herencia de la guerra estadounidense en Irak\", a\u00f1adi\u00f3. Asimismo, la analista pol\u00edtica Nazan\u00edn Armanian se\u00f1ala otra consecuencia de la invasi\u00f3n y, a la postre, caldo de cultivo para la situaci\u00f3n actual: la instalaci\u00f3n de un Gobierno sectario religioso. \"El Ejecutivo que sali\u00f3 tras la ca\u00edda de Sadam rompi\u00f3 la larga tradici\u00f3n laica del pa\u00eds. Luego Maliki se ha encargado de excluir a los kurdos y a los sun\u00edes y de perseguir a cualquier voz cr\u00edtica\", resume la tambi\u00e9n experta en Oriente Pr\u00f3ximo. Los efectos de la invasi\u00f3n tambi\u00e9n quedaron reflejados en la aniquilaci\u00f3n de las instituciones iraqu\u00edes Aparte de las numerosas minor\u00edas \u00e9tnicas y confesionales que existen, Irak se divide a grandes rasgos entre los sun\u00edes \u00e1rabes, que ocupan el centro y el oeste del pa\u00eds; los chi\u00edes \u00e1rabes, mayor\u00eda en el sur; y los kurdos, que establecieron la regi\u00f3n aut\u00f3noma del Kurdist\u00e1n con amplios poderes en el noreste. A tenor de, seg\u00fan recuerda Armanian, el sentimiento de exclusi\u00f3n de una gran parte del pa\u00eds, no resulta extra\u00f1o el apoyo que los clanes tribales sun\u00edes han dado a los yihadistas \"para liberar Irak del r\u00e9gimen actual y sus milicias\". Una de los resultados de las pol\u00edticas sectarias ha sido el desmoronamiento del ej\u00e9rcito iraqu\u00ed. La analista hace hincapi\u00e9 en que uno de los objetivos de la pol\u00edtica exterior de EEUU es \"destruir los ej\u00e9rcitos de los pa\u00edses \u00e1rabes musulmanes\" para aumentar su nivel de influencia en la regi\u00f3n. En Irak eso se traduce en cuerpos militares sectarios. La ca\u00edda de Mosul no se explica si no es por la descomposici\u00f3n en general del pa\u00eds y en particular de las Fuerzas de Seguridad iraqu\u00edes, que aunque superan en n\u00famero y equipamiento a los integristas s\u00f3lo se encuentran c\u00f3modas en zonas de afinidad \u00e9tnica. Adem\u00e1s, el vac\u00edo dejado por EEUU lo ha empezado a ocupar Ir\u00e1n, la mayor potencia chi\u00ed del mundo, que ha enviado miembros de sus fuerzas especiales a apoyar a sus aliados iraqu\u00edes, lo que puede consolidar el car\u00e1cter sectario y trasnacional del enfrentamiento entre sun\u00edes y chi\u00eds en Oriente Pr\u00f3ximo. Objetivo: proteger a Israel Armanian no duda en calificar de \"desastre\" el plan estadounidense. Los 4.500 soldados estadounidenses muertos y los 1,7 billones de d\u00f3lares gastados sirvieron a Obama para justificar sus cr\u00edticas a la \"est\u00fapida\" y \"temararia\" invasi\u00f3n y dirigir su pol\u00edtica exterior hacia una estrategia de retirada, que en teor\u00eda se hizo oficial en 2011. Nada m\u00e1s lejos de la realidad. EEUU sigue presente en Irak y ahora, mientras se discute la forma de intervenir nuevamente en el pa\u00eds para frenar a los yihadistas, ya ha empezado a mandar nuevas divisiones militares. EEUU ya ha empezado a mandar nuevas unidades militares para frenar el avance yihadista Sin embargo, y a pesar de las cifras de muertos, del dinero gastado, la analista concede que la guerra en la rep\u00fablica mesopot\u00e1mica no ha resultado tan calamitosa para la Casa Blanca. Washington, a trav\u00e9s de Irak, ha ocupado, ya sea mediante intervenci\u00f3n directa o a trav\u00e9s de Gobiernos afines y otros acuerdos, Oriente Pr\u00f3ximo, donde se concentra el 60% del petr\u00f3leo del planeta. Por otro lado, la Administraci\u00f3n estadounidense ha conseguido frenar el desarrollo de Irak y establecer en la regi\u00f3n un statu quo que beneficia a su mayor aliado, Israel, cuyos lobbys de presi\u00f3n est\u00e1n tan presentes en la Casa Blanca. Con el conflicto palestino controlado con la ocupaci\u00f3n israel\u00ed, Armanian pone de ejemplo la guerra en Siria y resume en una sola frase la actual situaci\u00f3n en la regi\u00f3n y que, quiz\u00e1s, revela el principal objetivo de aquel proyecto iniciado hace once a\u00f1os: \"Que se maten entre ellos mientras Israel se salva\".", "title": "Irak, 11 a\u00f1os en guerra", "url": "http://www.publico.es/internacional/irak-11-anos-guerra.html", "keywords": "eeuu,invasi\u00f3n,irak,guerra,a\u00f1os", "date": "2016-09-09", "id": "9143deeefcb96b43d5554863f0550e9e1370c1ab", "summary": "La invasi\u00f3n de EEUU en 2003 dej\u00f3 un pa\u00eds roto y un conflicto sectario, del que la Casa Blanca ha sacado r\u00e9dito, y sirvi\u00f3 de caldo de cultivo para el avance integrista"}, {"article": "Actualizado:09/09/2016 18:56hCada tres a\u00f1os, el pueblo Toraja, una tribu establecida en la isla de C\u00e9lebes, en Indonesia, sale a la calle para celebrar un singular y estrafalario ritual. Los integrantes del clan desentierran a sus muertos, los lavan y los visten con ropa limpia para, posteriormente, fotografiarse con ellos. Una tradici\u00f3n que, ya sea por siniestra o por llamativa, ha focalizado la atenci\u00f3n del mundo entero.Durante algo m\u00e1s de un siglo, los habitantes de esta isla indonesia han exhumado a sus antepasados como una muestra de respeto hacia ellos. Una ceremonia que muestra la importancia de la muerte en los Toraja, que dedican buena parte de su vida a ahorrar para que su funeral sea lo m\u00e1s extravagante posible. En algunos casos, de hecho, los entierros se alargaron durante semanas e incluso a\u00f1os para que a la familia del fallecido le diese tiempo a ahorrar. Para mantenerlo en el mejor estado de forma posible, los habitantes de la zona envuelven a sus muertos en varias capas de tela antes de enterrarlo. De la misma forma, una vez exhuman su cuerpo para el Ma\u2019 nene, que es como se conoce al festival en Indonesia, reparan su ata\u00fad y se deshacen de los \u00f3rganos en descomposici\u00f3n. El funeral es un paso esencial en la transici\u00f3n entre la vida terrenal y la espiritual de los muertos. Los Toraja creen que el alma de una persona debe regresar a su lugar de nacimiento, motivo por el cual la gran mayor\u00eda decide no abandonarlo nunca para no morir lejos de su pueblo natal. En el caso de que una persona fallezca lejos de su hogar, a menudo sus parientes acuden en su busca para traerlo de vuelta y junto a ellos para que su esp\u00edritu pueda volver a \u00e9l.", "title": "La tribu indonesia que desentierra a sus muertos para cambiarles la ropa y fotografiarse con ellos", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-tribu-indonesia-desentierra-muertos-para-cambiarles-ropa-y-fotografiarse-ellos-201609091856_noticia.html", "keywords": "tribu,exhuma,muertos,desentierra,toraja", "date": "2016-09-09", "id": "5e16200bb3e5955c39a61d614a94bc0e723288e3", "summary": "El pueblo Toraja ahorra durante toda su vida para poder pagarse un funeral lo m\u00e1s extravagante posible"}, {"article": "Actualizado:09/09/2016 11:27hLa Casa Encendida de la Fundaci\u00f3n Montemadrid presenta \u00cdDEM 2016, la cuarta edici\u00f3n del Festival internacional de artes esc\u00e9nicas, comisariado por Paz Santa Cecilia. Del 9 al 25 de septiembre, concentrando la mayor parte de la oferta en tres fines de semana consecutivos, artistas nacionales e internacionales procedentes de Portugal y Austria ofrecer\u00e1n una estimulante programaci\u00f3n repleta de propuestas intensas, delicadas, emocionantes y sorprendentes.El \u00cdDEM es un festival decano y pionero en Espa\u00f1a en inclusi\u00f3n social, descendiente evolucionado del Ciclo de Artes Esc\u00e9nicas y Discapacidad que se celebr\u00f3 en La Casa Encendida durante diez a\u00f1os (2003-2012). Ha sido un festival que ha abierto el camino hacia la integraci\u00f3n y la inclusi\u00f3n y que, como todos los a\u00f1os, llega cargado de magn\u00edficas propuestas de alto nivel que nos invitan a empatizar con nuestro entorno m\u00e1s cercano de la mano de artistas con ideas, lenguajes y talentos muy diversos. Entre las novedades de esta edici\u00f3n, \u00cdDEM 2016 da un paso m\u00e1s all\u00e1 en su vocaci\u00f3n inclusiva, incorporando algo ins\u00f3lito hasta ahora en un festival: una propuesta esc\u00e9nica dirigida a un p\u00fablico habitualmente ausente de la programaci\u00f3n cultural de Madrid: personas con discapacidad intelectual severa, cuya especial manera de percibir y expresarse les impide asumir un c\u00f3digo de comportamiento impuesto por criterios de accesibilidad.En este primer fin de semana (9-11 septiembre) se celebrar\u00e1 un concierto al aire libre, m\u00fasica cu\u00e1ntica, una monstrua atrapadora de mujeres y Bichos venidos desde Madeira.El arranque de este evento que celebra el arte en comunidad, ser\u00e1 el viernes 9 de septiembre en la Corrala de la Plaza de Agust\u00edn Lara, con el concierto al aire libre de Da La Nota. En apenas un a\u00f1o de actividad, los ni\u00f1os y j\u00f3venes de este colectivo del barrio de Lavapi\u00e9s, as\u00ed como sus familias, han dado un cambio radical a sus vidas gracias a este proyecto m\u00fasico-social. De estar al margen de las actividades culturales de la ciudad, han pasado a convertirse en parte de sus protagonistas cantando, bailando, tocando instrumentos y demostrando en primera persona c\u00f3mo la m\u00fasica puede convertirse en un veh\u00edculo de integraci\u00f3n y transformaci\u00f3n.Desde Madeira llega Bichos, de Dan\u00e7ando com a Diferen\u00e7a group (GDD), una prestigiosa compa\u00f1\u00eda reconocida internacionalmente por su labor de visibilizaci\u00f3n y valoraci\u00f3n de las capacidades art\u00edsticas, al contar en su elenco con int\u00e9rpretes con y sin diversidad funcional. Animales humanizados o seres humanos animalizados, proponen un viaje al centro de nuestra identidad e invitan a conectar con la naturaleza salvaje y a recuperar los instintos m\u00e1s primarios.En el apartado audiovisual, se podr\u00e1 disfrutar de La tetilla, una pieza art\u00edstica de Bel\u00e9n S\u00e1nchez (componente de la plataforma art\u00edstica Debajo del Sombrero) protagonizada por una monstrua atrapadora de mujeres.El fin de semana se completa con el concierto de M\u00fasica cu\u00e1ntica a cargo del pianista Ra\u00fal Thais, una invitaci\u00f3n para escuchar la m\u00fasica desde el cuerpo y las emociones. Al perder la vista a los 22 a\u00f1os, Ra\u00fal afront\u00f3 su nueva realidad desarrollando un m\u00e9todo propio para el aprendizaje del piano, centrado en la comprensi\u00f3n musical a trav\u00e9s del sentimiento, utilizando la intuici\u00f3n y meditaci\u00f3n como herramientas.La Casa EncendidaRonda de Valencia, 2", "title": "La Casa Encendida celebra la IV edici\u00f3n del Festival \u00cdDEM", "url": "http://www.abc.es/plan-b/aplaudir/abci-casa-encendida-celebra-edicion-festival-idem-201609091127_noticia.html", "keywords": "festi,idem", "date": "2016-09-09", "id": "c47cbf5a5e2a6f00daaaa80b4febec9166cb6abd", "summary": "El Festival internacional de artes esc\u00e9nicas se consolida en su cuarto a\u00f1o consecutivo"}, {"article": "MADRIDActualizado:09/09/2016 13:06hEl cuidado de la salud bucodental, tal y como constatan infinidad de estudios, es fundamental para salvaguardar una buena salud general. Una realidad que ha sido ampliamente demostrada en el caso de la periodontitis \u2013esto es, la \u2018enfermedad de las enc\u00edas, com\u00fanmente conocida como piorrea\u2013, asociada a un mayor riesgo de enfermedades como el c\u00e1ncer, la diabetes y la demencia. Y sobre todo, de enfermedades cardiovasculares. Y ahora, un nuevo estudio dirigido por investigadores del Hospital Universitario de Helsinki (Finlandia) muestra que las personas que padecen una infecci\u00f3n en la ra\u00edz del diente que requiere una endodoncia tienen una probabilidad muy superior de desarrollar una cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica.Como explica John Liljestrand, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Journal of Dental Research\u00bb, \u00abnuestros resultados muestran que la prevalencia de cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica es hasta 2,7 veces superior en los pacientes que requieren una endodoncia que en aquellos que no necesitan tratamiento\u00bb.Mayor riesgo de cardiopat\u00edaPara llevar a cabo el estudio, los autores contaron con la participaci\u00f3n de 508 pacientes adultos que, con un promedio de edad de 62 a\u00f1os, presentaban s\u00edntomas coronarios en el momento de su reclutamiento.Concretamente, el uso de angiograf\u00eda para evaluar el estado de las arterias coronarias revel\u00f3 que un 36% de los participantes presentaba una cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica estable, que un 33% cumpl\u00eda los criterios para el diagn\u00f3stico de un s\u00edndrome coronario agudo, y que el 31% restante mostraba los signos iniciales de desarrollo de cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica. La prevalencia de cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica es 2,7 veces mayor en los pacientes que requieren una endodoncia John LiljestrandEn este contexto, los autores realizaron una ortopantomograf\u00eda o \u2018radiolog\u00eda panor\u00e1mica\u2019 de la mand\u00edbula y piezas dentales de los participantes. Y de acuerdo con los resultados, hasta un 58% ten\u00eda una o m\u00e1s lesiones inflamatorias susceptibles de ser tratadas con un procedimiento de endodoncia \u2013t\u00e9cnica de extracci\u00f3n de la pulpa dental, esto es, del conjunto de nervios y vasos sangu\u00edneos en el interior del diente, y posterior rellenado de la cavidad.Hay que cuidar los dientesEs m\u00e1s; los resultados tambi\u00e9n mostraron que las infecciones en la punta de la ra\u00edz dental se encontraban estrechamente relacionadas con mayores niveles en la sangre de anticuerpos frente a la bacteria causante de la infecci\u00f3n, por lo general la bacteria \u2018Porphyromonas endodontalis\u2019. Un hallazgo que reafirma la evidencia de que, de no ser adecuadamente tratadas, las infecciones orales acaban afectando a otros \u00f3rganos del cuerpo.Como concluye John Liljestrand, \u00ablas lesiones endod\u00f3nticas se asocian con un riesgo incrementado de cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica a trav\u00e9s de unas v\u00edas similares a la de la periodontitis marginal. De hecho, la pr\u00e1ctica de una endodoncia en los dientes afectados por una infecci\u00f3n podr\u00eda reducir este riesgo de enfermedad cardiovascular, si bien se requieren m\u00e1s investigaciones para su confirmaci\u00f3n\u00bb.", "title": "Las infecciones dentales que requieren endodoncia tambi\u00e9n aumentan el riesgo cardiovascular", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-infecciones-dentales-requieren-endodoncia-tambien-aumentan-riesgo-cardiovascular-201609091305_noticia.html", "keywords": "cardiopatia,riesgo,endodoncia", "date": "2016-09-09", "id": "6cf9f13550ab4119f9a0863dc66a4d16233b0bf9", "summary": "Un estudio revela que los pacientes que requieren una endodoncia tienen un riesgo hasta 2,7 veces mayor de padecer cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica"}, {"article": "LondresActualizado:09/09/2016 19:16hEl c\u00e9lebre creador brit\u00e1nico Alan Moore ha aprovechado la presentaci\u00f3n de su segunda novela para anunciar su retirada del mundo del c\u00f3mic. \u00abCreo que he hecho suficiente por los c\u00f3mics. He hecho todo lo que he podido y pienso que si tuviera que seguir trabajando en ello, inevitablemente las ideas sufrir\u00edan, y creo que tanto ustedes como yo, se merecen probablemente algo mejor que eso\u00bb, asegur\u00f3 Moore una de las personalidades m\u00e1s importantes de la historia del c\u00f3mic.\u00abJerusalem\u00bb, en la que ha trabajado durante m\u00e1s de una d\u00e9cada, saldr\u00e1 a la venta en Reino Unido y Norteam\u00e9rica el pr\u00f3ximo martes. Aunque m\u00e1s conocido por ser el autor de innovadoras novelas gr\u00e1ficas como \u00abWatchmen\u00bb y \u00abV de Vendetta\u00bb, Moore no es un ne\u00f3fito en esto de la prosa de ficci\u00f3n. En 1996, el brit\u00e1nico se estren\u00f3 como escritor con la publicaci\u00f3n de su primera novela, \u00abVoice of the Fire\u00bb, una obra centrada en Northampton, la ciudad que le vio nacer y crecer.Un \u00abesfuerzo tit\u00e1nico\u00bbDurante un encuentro con la prensa con motivo de la presentaci\u00f3n de esta segunda novela, cuyo t\u00edtulo hace alusi\u00f3n al famoso poema de William Blake, Moore destac\u00f3 la \u00abgran cantidad de tiempo invertido en el proyecto\u00bb y el \u00abesfuerzo tit\u00e1nico\u00bb que le ha supuesto escribir la novela. Con m\u00e1s de 1.200 p\u00e1ginas, \u00abJerusalem\u00bb contrasta con la \u00abfalta de ambici\u00f3n que sufre la cultura actual\u00bb, en palabras del autor. Para Moore, esta segunda novela es \u00abdiferente\u00bb a todo lo que ha escrito antes, de hecho cree que es \u00abalgo completamente diferente de lo que se haya podido haber escrito hasta el momento\u00bb.Convencido \u00abde querer realizar otra novela\u00bb, Moore comenz\u00f3 este proyecto hace ya una d\u00e9cada con el prop\u00f3sito de \u00abexplorar\u00bb la historia de una peque\u00f1a zona de su Northampton natal a trav\u00e9s de \u00abvarias voces\u00bb. \u00abEn esta ocasi\u00f3n quise hacer algo m\u00e1s intenso y concentrado sobre Northampton, no quer\u00eda escribir sobre toda la ciudad como hice en la anterior novela, sino que quer\u00eda ser m\u00e1s espec\u00edfico y centrarme en la media milla cuadrada en la que nac\u00ed y me cri\u00e9\u00bb, explic\u00f3.Publicaci\u00f3n en Espa\u00f1aEscrita sin ning\u00fan tipo de colaboraci\u00f3n, algo de lo que se siente \u00abmuy orgulloso\u00bb, a excepci\u00f3n del apoyo incondicional de su mujer Melinda, \u00abJerusalem\u00bb es el resultado de una exhaustiva investigaci\u00f3n y de un gran esfuerzo memor\u00edstico por parte del autor. \u00abHe escrito la novela a partir de conversaciones cara a cara, de rumores familiares y leyendas y haciendo uso de la memoria y de un libro con testimonios de personas mayores que vivieron en la zona\u00bb, coment\u00f3 Moore.Los derechos de publicaci\u00f3n de la obra, ya han sido vendidos a numerosos pa\u00edses como Italia, Francia o Brasil. En Espa\u00f1a ser\u00e1 Planeta C\u00f3mic quien se encargar\u00e1 de publicar esta monumental obra a finales del a\u00f1o que viene.", "title": "Alan Moore: \"He hecho suficiente por los c\u00f3mics\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-alan-moore-hecho-suficiente-comics-201609091901_noticia.html", "keywords": "watchmen,alan moore retirada,v de vendetta,ala moore,retirada", "date": "2016-09-09", "id": "819a7f6408e73579dc45fbef1e9b7957a0e89d68", "summary": "El c\u00e9lebre autor brit\u00e1nico aprovecha la salida de su segunda novela para anunciar su retirada del c\u00f3mic"}]