[{"article": "MadridActualizado:27/09/2016 13:39hLas sociedades cotizadas de inversi\u00f3n inmobiliaria (socimis) mantendr\u00e1n su papel protagonista en el sector inmobiliario en Espa\u00f1a durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os, si bien tender\u00e1n a concentrarse y a especializar\u00e1n en sectores como el residencial o el hotelero.Esta es una de las conclusiones extra\u00eddas la IV Jornada inmobiliaria \"Crecimiento y la rentabilidad en tiempos de cambio\", organizada por la Asociaci\u00f3n de Consultoras Inmobiliarias (ACI), que ha reunido a 200 directivos del sector en Madrid.Los expertos han concluido que las socimis de tama\u00f1o m\u00e1s peque\u00f1o se ir\u00e1n concentrando, con lo que aumentar\u00e1 su cuota de mercado y su relevancia en el tablero inmobiliario. El encuentro ha contado con representantes de las siete grandes consultoras inmobiliarias que conforman ACI (Aguirre Newman, BNP Paribas Real Estate, CBRE, Cushman & Wakefield, JLL, Knight Frank, y Savills), acompa\u00f1ados por los principales directivos del sector.El socio de Arcano Real Estate y co-gestor de su fondo inmobiliario, Eduardo Fern\u00e1ndez-Cuesta, ha recordado el papel fundamental que han ejercido las socimis durante los \u00faltimos a\u00f1os ya que han constituido un \"gran salto cualitativo hacia la superaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica\".Asimismo, el director ejecutivo de Goldman Sachs, Santiago Bau, se ha centrado en los retos actuales del inmobiliario, poniendo de manifiesto la necesidad de que las socimis se replanteen su estructura para seguir ejerciendo de palanca en la econom\u00eda dom\u00e9stica.Por su parte, la directora para Espa\u00f1a de Grosvenor Europe, F\u00e1tima S\u00e1ez del Cano, ha abordado el mercado de los peque\u00f1os veh\u00edculos de inversi\u00f3n, que se van a ir fusionando para ir ganando eficiencia de gesti\u00f3n y visibilidad. S\u00e1ez del Cano ha aludido adem\u00e1s a otra de las tendencias que trasformar\u00e1n el mercado de inversi\u00f3n, la de la creciente especializaci\u00f3n de los tipos de activos que ofrecen las socimis, que va en l\u00ednea con la paulatina sofisticaci\u00f3n de la demanda de los inversores, algo en lo que coincidi\u00f3 tambi\u00e9n \u00c1ngel Berges, vicepresidente de los Analistas Financieros Internacionales (Afi).De su lado, el director de Research Inmobiliario para Europa en JP Morgan, Joe Valente, se ha centrado en valorar las oportunidades de inversi\u00f3n en Espa\u00f1a desde el punto de vista del mercado inmobiliario internacional en un contexto complicado.Por su parte, el presidente de ACI, Ricardo Mart\u00ed-Flux\u00e1 aprovech\u00f3 el encuentro para dar voz, una vez m\u00e1s, a los expertos del inmobiliario y para presentar el primer informe de oficinas elaborado por ACI, correspondiente al primer semestre de 2016.", "title": "Los retos de futuro de las socimis", "url": "http://www.abc.es/economia/inmobiliario/abci-retos-futuro-socimis-201609221943_noticia.html", "keywords": "socimis,futuro", "date": "2016-09-22", "id": "ccdf0c81cb560d0a75e601d89da3207b1a5c2d5a", "summary": "Los expertos concluyen que las socimis de tama\u00f1o m\u00e1s peque\u00f1o se ir\u00e1n concentrando, con lo que aumentar\u00e1 su cuota de mercado y su relevancia en el tablero inmobiliario"}, {"article": "MADRIDActualizado:23/09/2016 02:13hEl cuidado de la salud bucodental, tal y como constatan multitud de estudios, es fundamental para salvaguardar una buena salud general. No en vano, y a modo de ejemplo, cada vez hay m\u00e1s evidencias de que la periodontitis \u2013la consabida \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019, com\u00fanmente conocida como piorrea\u2013 se asocia a un mayor riesgo de enfermedades tan graves como las cardiovasculares, las renales o algunos tipos de c\u00e1ncer como el de mama o el de p\u00e1ncreas. Una periodontitis, asimismo, que tambi\u00e9n acelera la progresi\u00f3n del alzh\u00e9imer en los pacientes diagnosticados de esta enfermedad neurol\u00f3gica. Y ahora, un nuevo estudio llevado a cabo por investigadores de la Facultad de Odontolog\u00eda Henry M. Goldman de la Universidad de Boston (EE.UU.) alerta de que la p\u00e9rdida de piezas dentales aumenta, y mucho, el riesgo de deterioro no solo f\u00edsico, sino tambi\u00e9n cognitivo, en las personas mayores.Como explica Elizabeth Krall Kaye, directora de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Journal of the American Geriatrics Society\u00bb, \u00abel riesgo de deterioro cognitivo en los mayores se incrementa cuantos m\u00e1s dientes se pierden. Y en este contexto, tanto la periodontitis como las caries, que representan una causa mayor para la p\u00e9rdida de los dientes, se asocian asimismo con el deterioro cognitivo\u00bb.Cuesti\u00f3n de inflamaci\u00f3nEl nuevo estudio no es el primero en mostrar la existencia de una asociaci\u00f3n entre la p\u00e9rdida de las piezas dentales y el deterioro cognitivo. De hecho, un estudio publicado recientemente ya hab\u00eda demostrado que los adultos que han sufrido la p\u00e9rdida de todos sus dientes experimentan un deterioro mucho m\u00e1s r\u00e1pido de su memoria y de su velocidad al caminar que aquellos que a\u00fan conservan alguna pieza dental. Ahora, el nuevo estudio, en el que se han evaluado los historiales dentales y los resultados de las pruebas cognitivas de m\u00e1s de 60.000 adultos mayores de 65 a\u00f1os, concluye que el riesgo de obtener unos malos resultados en estos test de cognici\u00f3n se incrementa un 8-10% por cada pieza dental perdida por d\u00e9cada. El riesgo de deterioro cognitivo en los mayores se incrementa cuantos m\u00e1s dientes se pierden Elizabeth KayeY este efecto negativo de la p\u00e9rdida de los dientes sobre la funci\u00f3n cognitiva, \u00bfa qu\u00e9 obedece? Pues seg\u00fan los autores, una posible causa ser\u00edan los mecanismos inflamatorios que acompa\u00f1an a la periodontitis y las caries. Y es que la elevaci\u00f3n de marcadores inflamatorios es una caracter\u00edstica t\u00edpica de la enfermedad de Alzheimer.Como indica Elizabeth Kaye, \u00abla periodontitis y las caries son enfermedades infecciosas que vierten prote\u00ednas inflamatorias en la sangre\u00bb.Cuidar los dientes y enc\u00edasEn definitiva, una buena salud tanto de los dientes como de las enc\u00edas es clave para que las personas mayores mantengan una buena salud no solo f\u00edsica, sino tambi\u00e9n cognitiva.Como concluye la directora de la investigaci\u00f3n, \u00abhay una gran cantidad de evidencias circunstanciales que demuestran que la inflamaci\u00f3n eleva el riesgo de deterioro cognitivo. Y es bastante probable que la inflamaci\u00f3n de las enc\u00edas sea una de estas fuentes\u00bb.", "title": "Las caries y la periodontitis aumentan el riesgo de deterioro cognitivo en mayores", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-caries-y-periodontitis-aumentan-riesgo-deterioro-cognitivo-mayores-201609221352_noticia.html", "keywords": "cognicion,periodontitis,caries", "date": "2016-09-22", "id": "188c2625f79705f193a00d32d70037a9ee4bc862", "summary": "Por cada diente que se pierde en una d\u00e9cada se aumenta en un 8-10% la probabilidad de obtener unos malos resultados en los test de cognici\u00f3n"}, {"article": "MADRIDActualizado:22/09/2016 19:31hEl ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha esperado que el PSOE recupere el sentido que siempre ha caracterizado a este partido en su pr\u00f3ximo Comit\u00e9 Federal del 1 de octubre porque las dos opciones que tiene Pedro S\u00e1nchez para presidir un Gobierno del cambio son algo inviable o un aut\u00e9ntico dislate.En declaraciones a TVE recogidas por Europa Press, ha explicado que la opci\u00f3n de alcanzar un pacto a la vez con Ciudadanos y Podemos es \u00abinviable\u00bb, pues supondr\u00eda \u00abmezclar agua y aceite\u00bb, mientras que la posibilidad de sellar un acuerdo con Podemos y los partidos nacionalistas e independentistas constituye un \u00abdislate\u00bb.En opini\u00f3n del ministro, el simple hecho de que S\u00e1nchez est\u00e9 dispuesto a explorar ambas opciones demuestra que \u00able da igual ocho que ochenta\u00bb, lo que bajo su punto de vista, \u00abempieza a rayar el espertento de Valle-Incl\u00e1n\u00bb.El jefe de la diplomacia ha advertido adem\u00e1s a S\u00e1nchez de que en pol\u00edtica hay un mandamiento que consiste en no anteponer nunca los intereses personales o de partido a los generales de la naci\u00f3n.Por otra parte, el ministro ha reconocido que la primera pregunta que le hacen cuando se ve con representantes de otros Gobiernos tiene que ver con el bloqueo pol\u00edtico en Espa\u00f1a. Garc\u00eda-Margallo ha alertado que celebrar unas terceras elecciones es un caso in\u00e9dito en Europa y ha advertido de que nunca antes un Gobierno en funciones ha presidido el Consejo de Seguridad de la ONU, como va a ocurrir previsiblemente en diciembre pr\u00f3ximo.Garc\u00eda-Margallo, que se encuentra en Nueva York participando en la semana ministerial de Naciones Unidas, ha admitido que el candidato republicano Donald Trump tiene realmente posibilidades de ganar las elecciones presidenciales de noviembre pr\u00f3ximo. \u00abNo es descartable en absoluto\u00bb, ha dicho, se\u00f1alando que los \u00faltimos atentados en ese pa\u00eds alimentan la campa\u00f1a del multimillonario.", "title": "Margallo espera que el PSOE recupere el sentido: \"Esto empieza a rayar el esperpento de Valle-Incl\u00e1n\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-espera-psoe-recupere-sentido-esto-empieza-rayar-esperpento-valle-inclan-201609221929_noticia.html", "keywords": "psoe,margallo,sentido", "date": "2016-09-22", "id": "41a45e8c46b796935f3b23a31ee9f98e65480b56", "summary": "Seg\u00fan el ministro de Asuntos Exteriores en funciones las dos opciones que tiene Pedro S\u00e1nchez para presidir un Gobierno del cambio son algo \u00abinviable\u00bb o un aut\u00e9ntico \u00abdislate\u00bb"}, {"article": "MADRID.- Los deportistas paral\u00edmpicos contin\u00faan recibiendo homenajes desde que aterrizaron, este mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana, en el aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez de Madrid dede R\u00edo de Janeiro. All\u00ed, les esperaban cientos de familiares, aficionados y c\u00e1maras de televisi\u00f3n para agasajar tanto a los medallistas como al resto de la delegaci\u00f3n que ha competido en la cita paral\u00edmpica. Despu\u00e9s lleg\u00f3 el turno en el Ministerio de Sanidad, Asuntos Sociales e Igualdad y este jueves contin\u00faan las recepciones en diferentes empresas y patrocinadores. En la de Liberty Seguros, 'P\u00fablico' ha podido recoger las impresiones de tres de los deportistas que se han colgado medallas en la ciudad brasile\u00f1a: Jos\u00e9 Manuel Ruiz, Israel Oliver y Alberto Su\u00e1rez. Oliver, con deficiencia visual, se ha proclamado doble campe\u00f3n paral\u00edmpico en nataci\u00f3n, en las pruebas de los 200 metros estilos y los 100 mariposa. \"Nunca hab\u00eda logrado que sonara el himno espa\u00f1ol para m\u00ed y en R\u00edo lo he conseguido por partida doble, as\u00ed que es doble orgullo y satisfacci\u00f3n\", asegura, \"encantado\" del \u00e9xito logrado. Israel Oliver: \"Nunca hab\u00eda logrado que sonara el himno espa\u00f1ol para m\u00ed y en R\u00edo lo he conseguido por partida doble\" Este madrile\u00f1o de 28 a\u00f1os no ha tenido tiempo para asimilar su gesta: \"Todav\u00eda no estoy mentalizado y creo que hasta que no est\u00e9 con mi familia los pr\u00f3ximos d\u00edas no me dar\u00e9 cuenta de verdad de lo que he conseguido despu\u00e9s de estos a\u00f1os de trabajo y esfuerzo\", confiesa. Un \u00e9xito tan grande que, hasta lograrlo, era \"un sue\u00f1o inimaginable\". Adem\u00e1s, Oliver hab\u00eda estrenado su palmar\u00e9s particular en Atenas 2004 pero ni Pek\u00edn 2008 ni en Londres 2012 pudo subirse al podio. Por eso, se ha quitado esas espinas de un plumazo: \"Lo he hecho de la mejor manera, subiendo a lo m\u00e1s alto en dos ocasiones\". Juan Manuel Ruiz: \"Si para m\u00ed ya eran unos Juegos especiales por llevar la bandera en la inauguraci\u00f3n, puesto la guinda con esa plata hace que estos sean unos Juegos inolvidables para m\u00ed\" Un \u00e9xito del que tambi\u00e9n puede presumir el abanderado en la ceremonia de inauguraci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel Ruiz, que logr\u00f3 la plata paral\u00edmpica junto al resto del equipo espa\u00f1ol en tenis de mesa. \"Si para m\u00ed ya eran unos Juegos especiales por llevar la bandera en la inauguraci\u00f3n, puesto la guinda con esa plata hace que estos sean unos Juegos inolvidables para m\u00ed\". El mismo color de medalla consigui\u00f3 Alberto Su\u00e1rez en el marat\u00f3n de R\u00edo tras un a\u00f1o \"muy complicado en el que las lesiones me han hecho pasar por el quir\u00f3fano\". Por eso, para este atleta asturiano \"la plata sabe a gloria\". Alberto Su\u00e1rez: \"El marat\u00f3n de R\u00edo ha sido la prueba m\u00e1s dura que he corrido en mi vida. Hac\u00eda mucho calor y una humedad extrema\" Una presea conseguida, adem\u00e1s, en una de las pruebas m\u00e1s exigentes de los Juegos: \"Ha sido la prueba m\u00e1s dura que he corrido en mi vida. Hac\u00eda mucho calor y una humedad extrema. Encima, el recorrido eran cinco vueltas a ocho kil\u00f3metros por Copabacana, con el sol cascando desde las nueve de la ma\u00f1ana. As\u00ed que entre lo duro que es psicol\u00f3gicamente correr un marat\u00f3n m\u00e1s la dureza climatol\u00f3gica, fue una prueba dur\u00edsima, donde hubo muchos desmayos, goles de calor\u2026 Yo, por suerte, pude terminar la carrera y adem\u00e1s entrar en ese segundo lugar\". Agradecidos por todas las muestras de apoyo Los tres coinciden en agradecer todo el apoyo que han recibido desde la lejan\u00eda durante la competici\u00f3n y ahora a su llegada a Espa\u00f1a. \"Nunca te das cuenta de la cantidad de gente que hay detr\u00e1s de tus \u00e9xitos y es impresionante\", asegura Su\u00e1rez. Y Oliver va m\u00e1s alla: \"Te hace sentir muy especial ver que la gente por fin se vuelca con el deporte paral\u00edmpico\". Un apoyo que en los momentos dif\u00edciles \"te levanta mucho el \u00e1nimo\", incide Ruiz, que tambi\u00e9n destaca c\u00f3mo hoy en d\u00eda gracias a las redes sociales \"sientes muy cerca el apoyo de tu gente\". \"Lo que queremos y lo que reivindicamos es que no se acuerden de los deportistas paral\u00edmpicos una vez cada cuatro a\u00f1os\" Pero tambi\u00e9n recuerdan que su verdadero \u00e9xito no est\u00e1 en las medallas, sino en el trabajo diario, invisible y an\u00f3nimo. Por eso, no pueden dejar pasar la ocasi\u00f3n que les brinda los Juegos para reclamar m\u00e1s atenci\u00f3n medi\u00e1tica y social. \"Lo que queremos y lo que reivindicamos es que no se acuerden de los deportistas paral\u00edmpicos una vez cada cuatro a\u00f1os, los entrenamientos y las competiciones siguen en este par\u00e9ntesis. Somos deportistas todos los d\u00edas\", se\u00f1ala Jos\u00e9 Manuel Ruiz. \u00bfY Tokio 2020? Su\u00e1rez reconoce que \"cada vez hay m\u00e1s medios de comunicaci\u00f3n que se apuntan a la familia paral\u00edmpica\" pero no se conforma con eso. \"Queremos m\u00e1s porque cuanto m\u00e1s se nos vea, m\u00e1s repercusi\u00f3n vamos a tener y m\u00e1s se nos va a conocer\". Y lanza una queja hacia TVE: Yo estoy un poco descontento con la retransmisi\u00f3n de mi deporte porque ni en Londres se vio un minuto de marat\u00f3n ni en R\u00edo tampoco se ha visto un solo minuto\".Ahora, lo que los tres tienen en sus cabezas es llegar a casa, abrazar a sus familias y resetear sentimientos. Despu\u00e9s, volver a los entrenamientos con nuevas metas. Tokio 2020 ya aparece en el horizonte pero queda mucho tiempo, cuatro a\u00f1os ni m\u00e1s ni menos: \"Todav\u00eda no pienso en Tokio, ahora quiero llegar a casa, descansar y despu\u00e9s hablar\u00e9 con mis entrenadores para planificar el nuevo ciclo y ver si podemos llegar a Tokio y aspirar a un resultado parecido\", resume Israel Oliver. Una duda que tambi\u00e9n le asalta a Su\u00e1rez: \"Yo ya tengo 38 a\u00f1os y mi objetivo ahora es ir a\u00f1o a a\u00f1o, todav\u00eda no me planteo esa cita de Tokio\".", "title": "\"Reivindicamos que no se acuerden de los paral\u00edmpicos cada cuatro a\u00f1os, somos deportistas todos los d\u00edas\"", "url": "http://www.publico.es/deportes/reivindicamos-no-acuerden-paralimpicos-cuatro.html", "keywords": "anos,paralimpicos,acuerden,cuatro,Reivindicamos", "date": "2016-09-22", "id": "8952a53c07ab787e426be3694a20ac4230a5ed9d", "summary": "Jos\u00e9 Manuel Ruiz, Israel Oliver y Alberto Su\u00e1rez atienden a 'P\u00fablico' reci\u00e9n aterrizados de R\u00edo de Janeiro. Impactados por el recibimiento que han tenido, agradecen todo el apoyo pero no quieren que sus \u00e9xitos queden en el olvido hasta Tokio 2020."}, {"article": "1. San Bernardino (EE.UU.), 1964El primer concierto de los Rolling en Estados Unidos fue el 5 de junio de 1964, en San Bernardino (California). Su primer disco editado all\u00ed (\u00abEngland\u2019s Newest Hitmakers The Rolling Stones\u00bb) se hab\u00eda publicado apenas dos meses antes, as\u00ed que no llenaron las 5.000 localidades del Swing Auditorium. Sin embargo, las 3.500 personas que asistieron se volvieron completamente locas (especialmente cuando la banda interpret\u00f3 \u00abRoute 66\u00bb, cuya letra menciona a la ciudad) seg\u00fan las cr\u00f3nicas, y varios periodistas se\u00f1alaron que aquel evento fue clave para apuntalar la \u00abbritish invasi\u00f3n\u00bb (el v\u00eddeo es de su paso por Santa M\u00f3nica, semanas despu\u00e9s), un fen\u00f3meno clave en la evoluci\u00f3n del rock'n'roll.2. Berl\u00edn Occidental (Alemania), 1965El debut de los Stones en la capital alemana se produjo el 15 de septiembre de 1965, con la Guerra Fr\u00eda en uno de sus momentos m\u00e1s calientes. La ciudad llevaba s\u00f3lo cuatro a\u00f1os dividida por el muro, y su visita, adem\u00e1s de suponer un desaf\u00edo a las autoridades sovi\u00e9ticas (que no vieron la visita con buenos ojos, y denegaron su entrada a Rusia durante las siguientes tres d\u00e9cadas), se convirti\u00f3 en un peque\u00f1o quebradero de cabeza para las aliadas, que se vieron desbordadas por la euforia colectiva de los fans teutones. Al poco de comenzar el concierto el p\u00fablico invadi\u00f3 el escenario, el anfiteatro Waldb\u00fchne acab\u00f3 completamente destrozado y los disturbios se extendieron por las calles aleda\u00f1as. El suceso marc\u00f3 el inicio de una serie de protestas estudiantiles que dejaron huella en el devenir pol\u00edtico de Alemania.3. Varsovia (Polonia), 1967El 13 de abril de 1967 fue el primer show de los Stones tras el tel\u00f3n de acero (y por supuesto su debut en Polonia), una visita que fue descrita por un periodista como \u00abun OVNI aterrizando en mitad del gris del comunismo\u00bb, y que es recordada como un punto de inflexi\u00f3n en la conciencia colectiva de la juventud polaca. Al parecer, la hija de un influyente miembro del gobierno fue la que presion\u00f3 a su padre para conseguir la autorizaci\u00f3n de Mosc\u00fa. El cari\u00f1o de un padre frente al Politbur\u00f3. Qu\u00e9 cosas.4. Hyde Park (Londres), 1969Este concierto en pro de la paz y el amor se convirti\u00f3 inesperadamente en el homenaje al primer Stone ca\u00eddo en combate. S\u00f3lo dos d\u00edas antes de su celebraci\u00f3n Brian Jones apreci\u00f3 muerto en su piscina, pero lejos de cancelar la actuaci\u00f3n, el grupo le rindi\u00f3 tributo con un recital memorable en el que Jagger ley\u00f3 el \u00abAdona\u00efs\u00ab\u00bb de Percy Bysshe Shelley y liber\u00f3 cientos de mariposas blancas en su recuerdo. El cl\u00edmax del hippismo en Gran Breta\u00f1a.5. Altamont (EE.UU.), 1969El festival que organizaron Jagger y compa\u00f1\u00eda el 6 de diciembre del \u201969 en el circuito de Altamont, al norte de California, es posible y tristemente el m\u00e1s conocido de la secci\u00f3n sesentera de este reportaje. Ideado como un Woodstock del Oeste, empez\u00f3 con mal pie desde que los Rolling aceptaron la sugerencia de Grateful Dead para contratar a los Hell\u2019s Angels como equipo de \u00abseguridad\u00bb (se dice que a cambio de 500 d\u00f3lares en cerveza, aunque es un dato poco fiable). Los angelitos barbudos se pusieron de muy mala leche cuando unos hippies derribaron accidentalmente una de sus motos, y a partir de ah\u00ed, el caos. Las peleas empezaron a brotar en las primeras filas de los conciertos teloneros (Jefferson Airplane incluso pararon de tocar y se enfrentaron a los Angels para pedir que cesara la violencia), mientras los malos viajes de \u00e1cido colmaban la escena de malas vibraciones. Ya en pleno show de los Rolling, y en medio de la confusi\u00f3n total, un hombre sac\u00f3 una pistola y fue r\u00e1pidamente reducido por un Angel\u2026 a pu\u00f1aladas. Aquella muerte trascendi\u00f3 como \u00abel fin de la era del flower power\u00bb, aunque artistas como Iggy Pop se\u00f1alaron posteriormente que en realidad fue la manifestaci\u00f3n de \u00absu verdad m\u00e1s oscura\u00bb. En cualquier caso, fue el bofet\u00f3n en la cara de la juventud hippie que abri\u00f3 las puertas a una d\u00e9cada radicalmente diferente.6. Mosc\u00fa (Rusia), 1998Durante treinta a\u00f1os los Rolling Stones estuvieron prohibidos en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Un rumor de lo m\u00e1s ins\u00f3lito afirmaba que el grupo dio un show privado para las altas esferas de la KGB, pero el propio Jagger sali\u00f3 a desmentirlo cuando por fin se les dio permiso para actuar en Mosc\u00fa. \u00abNunca, ni en la \u00e9poca de Br\u00e9znev ni en la de Andr\u00f3pov, actuamos para el KGB. Es algo simplemente absurdo. Deber\u00edamos haber venido en la segunda mitad de los a\u00f1os sesenta pero la entonces ministra de Cultura, Yekaterina F\u00fartseva, ech\u00f3 por tierra nuestros planes\u00bb.7. Shanghay (China), 2006El debut de Jagger y compa\u00f1\u00eda en China se produjo hace s\u00f3lo diez a\u00f1os, con un concierto en Shanghay en el que se vieron obligados a aceptar la censura del r\u00e9gimen comunista: cinco de sus canciones tuvieron que ser eliminadas del set-list. A pesar de eso, la banda dio un concierto que la juventud china no olvidar\u00eda jam\u00e1s. Hasta se subi\u00f3 al escenario una estrella local.8. La Habana (Cuba), 2016El concierto de los Stones en la capital cubana del pasado mes de marzo fue uno de los puntos culminantes de la apertura iniciada por el r\u00e9gimen castrista. Reuni\u00f3 a cientos de miles de cubanos en el campo de juegos de la Ciudad Deportiva de la ciudad, y gran cantidad de artistas e intelectuales de la isla vieron la visita como una peque\u00f1a gran revoluci\u00f3n, que supondr\u00eda un antes y un despu\u00e9s en la vida cultural de Cuba.", "title": "Rolling Stones, los 8 conciertos que cambiaron el mundo", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-rolling-stones-conciertos-cambiaron-mundo-201609230136_noticia.html", "keywords": "rolling", "date": "2016-09-22", "id": "7cde1a220fab1bf5923f486575ede5d91129b064", "summary": "El de La Habana no es el primer concierto que convierte a la banda brit\u00e1nica en un catalizador de cambios pol\u00edticos y sociales"}, {"article": "Actualizado:22/09/2016 21:14h\u00abC\u00f3mo lograr recuperar la forma f\u00edsica a trav\u00e9s de una app\u00bb, \u00abCuatro ejercicios en 20 minutos\u00bb, \u00abejercicio expr\u00e9s con super resultados\u00bb, \u00abEntrene de manera inteligente\u00bb. No se puede resistir a estos titulares, y m\u00e1s ahora que la vuelta a la rutina le parece una cuesta arriba infinita. Detr\u00e1s de estas propuestas tan atractivas hay verdades y verdades a medias, aunque la mala noticia es que los expertos en fitness mantienen que no existen los milagros en este sentido. Repasemos algunos de los entrenamientos expr\u00e9s m\u00e1s famosos.M\u00e9todo T\u00e1bataEn cuatro minutos (m\u00e1s cinco de calentamiento) obtienes, seg\u00fan dicen, resistencia cardiovascular, muscular y quemas calor\u00edas. Se trata de un m\u00e9todo interv\u00e1lico de alta intensidad y corta duraci\u00f3n (similar al denominado \u00abHigh Intensity Interval Training\u00bb, HIIT por sus siglas en ingl\u00e9s) que suele emplearse en los entrenamientos de Cross Fit. Se escoge un ejercicio y se realiza solamente durante 20 segundos, pero haciendo la mayor cantidad posible de repeticiones. Se descansan 10 segundos y se realizan otras 7 series de otros ejercicios, es decir, ocho en total. No se debe practicar nunca dos d\u00edas seguidos y tampoco si est\u00e1 en muy baja forma o tiene alguna lesi\u00f3n o problema de salud.Burpees o flexiones con saltosSi solo dispone de unos minutos al d\u00eda para entrenar, los burpees son su soluci\u00f3n. Agachado en el suelo con las manos por fuera de los pies, d\u00e9 un salto hacia atr\u00e1s para colocarse en posici\u00f3n de fondos, siempre manteniendo el abdomen fuerte. Haga una flexi\u00f3n. Suba, d\u00e9 un salto adelante e incorp\u00f3rese. Se trata de un ejercicio muy completo porque pone en marcha la mayor\u00eda de los m\u00fasculos del cuerpo, y lo puede hacer en casi cualquier sitio. Combinado con repeticiones de comba y zancadas (espalda recta y rodillas alineadas), se puede obtener un resultado m\u00e1s visible.Gimnasio virtualSi no encuentra el tiempo para ir al gimnasio, la soluci\u00f3n puede ser el \u00abgym\u00bb virtual. Webs como Gym-in ofrecen v\u00eddeos de entrenamientos con entrenadores cualificados en cualquier disciplina. La oferta de clases est\u00e1 ordenada por duraci\u00f3n: desde los 45 minutos de Yoga o Aerodance, a los 20 de ejercicios backfriendly, los 15 de alta intensidad y los 10 de estiramientos. Ejercicio expr\u00e9sJos\u00e9 Cano, entrenador personal con casi 30 a\u00f1os de experiencia en cuyas manos han estado personajes conocidos como Yvonne Reyes, Alba Carrillo o Normal Duval (y decenas que no puede nombrar\u2026) tiene su propia opini\u00f3n sobre el ejercicio expr\u00e9s. \u00abPienso que todas las rutinas que han salido con base pseudom\u00e9dica, en algunos casos, como la de los 7 minutos y parecidas, no solo carecen de sentido, sino que yendo un poco m\u00e1s lejos terminan por ser una mini estafa. Estamos hablando en algunos casos de \u00abapps\u00bb de pago que han recaudado casi un cuarto de mill\u00f3n de euros. Lo peor es que la gente est\u00e1 necesitada de soluciones r\u00e1pidas, as\u00ed que se las cree e invierte su tiempo y dinero, y sobre todo esfuerzo, en entrenar de manera absurda hasta descubrir que siguen como empezaron si tienen suerte y si no se han lesionado en el camino\u00bb. Resolver en 30 minutosCano nos da las claves del tipo de entrenamiento que, a su juicio es el m\u00ednimo efectivo y saludable. \u00abLa \u00fanica rutina expr\u00e9s que puede funcionar son sesiones de m\u00ednimo 30 minutos, siempre que sean sesiones de alta intensidad y bien estructuradas como es el caso del entrenamiento funcional, sesiones de trabajo cardiovascular para p\u00e9rdida de grasa corporal o entrenamientos en circuitos o grupos para la tonificaci\u00f3n y sean una rutina en nuestro d\u00eda a d\u00eda es decir, estar\u00edamos hablando de realizarlas 5 o 6 d\u00edas a la semana\u00bb. Otra opci\u00f3n que le convence es el entrenamiento con electro estimulaci\u00f3n. \u00abSi echamos una mirada al futuro estoy seguro que en alg\u00fan momento los m\u00e9dicos se decidir\u00e1n a implantar en los grupos musculares de la gente peque\u00f1os electrodos que se activen una o dos veces al d\u00eda\u00bb. Es r\u00e1pido y efectivo, pero sobre todo ha movilizado a un n\u00famero enorme de mujeres, que no estaban practicando ning\u00fan tipo de actividad f\u00edsica.\u00abUn tipo de mujer que no ten\u00eda tiempo para nada y con este tipo de entrenamiento maximiza los resultados haciendo una inversi\u00f3n de tiempo factible\u00bb, a\u00f1ade.Volver a la rutina\u00abPoco a poco, sin hacer demasiado esfuerzo\u00bb, es la frase que resume c\u00f3mo tenemos que hacerlo. Desde la Cl\u00ednica Beiman nos explica c\u00f3mo hacerlo. El entrenamiento debe ser progresivo, no podemos olvidar que hay que acostumbrar de nuevo el cuerpo a entrar en la din\u00e1mica deportiva. Comenzar poco a poco con sencillos ejercicios es lo que debemos tener en cuenta. El truco para volver con ganas a entrenar es hacer esta actividad como algo atractivo, y para ello es ideal que para tomar de nuevo el contacto con la sala de entrenamientos nos decantemos por actividades que nos gusten, que, aunque no sean lo que hacemos habitualmente, nos permitan volver a entrar en contacto con la rutina y obligarnos, as\u00ed, a asistir de un modo m\u00e1s alegre, y as\u00ed poco a poco volver a realizar los entrenamientos que siempre hemos hecho. Adem\u00e1s, estas actividades nos servir\u00e1n a la hora de volver a activar nuestro cuerpo y conseguir de nuevo el tono necesario para trabajar como de costumbre. como hac\u00edamos antes de las vacaciones.", "title": "Vuelta al gimansio: rutinas expr\u00e9s al ejercicio f\u00edsico", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-vuelta-gimansio-rutinas-expres-ejercicio-fisico-201609222043_noticia.html", "keywords": "gimnasio,verano,ejercicio", "date": "2016-09-22", "id": "d61f9a3065882ef87a83ca1acd1de052a8ca11cb", "summary": "\u00bfVolver al gimnasio le parece una pesadilla? No est\u00e1 solo, le pasa a la mayor\u00eda de los mortales. Le proponemos alternativas para dejarle sin excusas y retomar el movimiento"}, {"article": "Actualizado:30/09/2016 17:40hEl ingl\u00e9s es uno de los mayores obst\u00e1culos que han de superar los espa\u00f1oles a la hora de viajar y de buscar trabajo en el exterior. El miedo al rid\u00edculo, la falta de constancia a la hora de estudiarlo y la comodidad que supone que el castellano sea el segundo idioma m\u00e1s hablado del mundo \u2013\u00fanicamente superado por el chino\u2013 son las principales razones que han evitado, hist\u00f3ricamente, que Espa\u00f1a se convierta en un pa\u00eds puntero en t\u00e9rminos de biling\u00fcismo. La mayor\u00eda de los estudios que determinan el nivel de ingl\u00e9s del conjunto de la sociedad espa\u00f1ola no incita al optimismo. El pasado febrero, un informe de la escuela de idiomas Education First (EF) revel\u00f3 que la puntuaci\u00f3n media del pa\u00eds hab\u00eda descendido con respecto al a\u00f1o anterior. Un traspi\u00e9 que releg\u00f3 a Espa\u00f1a al puesto 23 en la clasificaci\u00f3n de las naciones con mayor n\u00famero de angloparlantes del territorio europeo. \u00bfEs este retroceso preocupante? Para Miguel \u00c1ngel Peinado, coordinador de Biling\u00fcismo del IES Huarte de San Juan (Linares, Ja\u00e9n), a\u00fan es pronto para evaluar la expansi\u00f3n del habla inglesa en Espa\u00f1a: \u00abHay muchas razones a tener en cuenta para llegar a ese dato \u2013asegura\u2013. Yo dir\u00eda que no se puede evaluar un trabajo que se est\u00e1 empezando a hacer y que camina lento pero con bastante buenos resultados\u00bb.Las necesidades comerciales han hecho que algunas zonas hayan desarrollado m\u00e1s el ingl\u00e9s - EFSeg\u00fan Peinado, el aprendizaje del ingl\u00e9s ha tenido una evoluci\u00f3n muy positiva en las \u00faltimas d\u00e9cadas. Adem\u00e1s, recuerda que es un idioma que tiene \u00abuna carrera muy corta de tiempo\u00bb, pues no lleg\u00f3 a las aulas hasta bien entrados los a\u00f1os 80. \u00abA m\u00ed me dio clase un inspector de polic\u00eda retirado. No hab\u00eda metodolog\u00eda\u00bb, sentencia. Guy Heath, exdirector del centro de Adultos del British Council de Madrid, tampoco est\u00e1 de acuerdo con los informes que anuncian el desplome del ingl\u00e9s en Espa\u00f1a. Para \u00e9l, el hecho de que una persona tenga mayor o menor nivel depende en gran parte de su motivaci\u00f3n, pues aquel que lo estudia pretende con ello obtener un beneficio personal: \u00abNo es f\u00e1cil aprenderlo si no ves una necesidad o no tienes inter\u00e9s en lo que haces\u00bb, asegura. A su vez, destaca que muchos institutos especializados, como Cambridge, otorgan cada vez mejores calificaciones a sus alumnos y que estos, a su vez, optan con por presentarse a ex\u00e1menes m\u00e1s dif\u00edciles.El ingl\u00e9s en Espa\u00f1a, al alzaPese a la leve ca\u00edda que ha sufrido en la clasificaci\u00f3n que realiza cada a\u00f1o EF, lo cierto es que Espa\u00f1a ha conseguido superar la media europea en lo que se refiere al conocimiento del ingl\u00e9s como segunda lengua. Una tendencia positiva que se ha constatado en los \u00faltimos ocho a\u00f1os y que le ha valido para adelantar a otras potencias como Francia o B\u00e9lgica. \u00abEl dominio del ingl\u00e9s en Espa\u00f1a ha mejorado significativamente \u2013se\u00f1ala el estudio de la escuela de idiomas\u2013. En los \u00faltimos a\u00f1os, se han producido importantes iniciativas del Gobierno en la educaci\u00f3n biling\u00fce e intercambio de idiomas\u00bb. Un \u00abexperimento\u00bb que se inici\u00f3 en 2004 y que ha demostrado \u00abque los sistemas de educaci\u00f3n p\u00fablica pueden priorizar el aprendizaje de esta lengua sin perjudicar los resultados del aprendizaje en otras \u00e1reas\u00bb. La conclusi\u00f3n de EF es secundada por el profesor Peinado, que define el proyecto biling\u00fce como la \u00abpanacea\u00bb de la ense\u00f1anza: \u00abDar asignaturas como ciencia, historia o m\u00fasica en ingl\u00e9s es la mejor manera de que el alumno aprenda y adquiera destreza en el idioma\u00bb, apunta. Un procedimiento que necesita un mayor esfuerzo econ\u00f3mico por parte de las administraciones p\u00fablicas, pues para que d\u00e9 resultado \u00abhacen falta cursos en el extranjero de formaci\u00f3n del profesorado de primer grado\u00bb.Nivel de ingl\u00e9s de los espa\u00f1oles (por sexo) en comparaci\u00f3n con el resto del mundo - EFLa positiva marcha del aprendizaje del ingl\u00e9s en los espa\u00f1oles \u2013sobre todo en la poblaci\u00f3n m\u00e1s joven\u2013 es, para \u00e9l, indudable. \u00abEn los a\u00f1os 80 la sociedad no contemplaba su importancia, segu\u00edan siendo pocos los que la fomentaban desde arriba, y los alumnos siempre dec\u00edan la misma frase: \u201c\u00bfY a m\u00ed para qu\u00e9 me sirve?\u201d \u2013afirma\u2013. En los gobernantes, la misma fotograf\u00eda. En los 90 todo dio un vuelco positivo. Los espa\u00f1oles empezaban a ver que hab\u00eda un mundo por descubrir y que el idioma les abr\u00eda puertas\u00bb. La ense\u00f1anza en las aulas se ha visto reforzada con la llegada de las nuevas tecnolog\u00edas y, ante todo, con la entrada del pa\u00eds en la Uni\u00f3n Europea, tal y como recalca Guy Heath : \u00abLas nuevas generaciones han aceptado la necesidad de hablar otros idiomas. Pueden viajar m\u00e1s, tienen contacto con internet, tienen televisi\u00f3n por cable\u2026 Est\u00e1n m\u00e1s mentalizados\u00bb, subraya.Las limitaciones del sistema actualNo todos los colectivos comparten la opini\u00f3n de que el sistema actual de educaci\u00f3n biling\u00fce es el m\u00e1s apropiado para el aprendizaje de los alumnos. Jos\u00e9 Luis Pazos, presidente de la Federaci\u00f3n de Asociaciones de Padres de Alumnos Giner de los R\u00edos (FAPA), ha criticado en reiteradas ocasiones el modelo, que, afirma, \u00abobliga\u00bb a los estudiantes a estudiar las asignaturas \u00abcon una lengua no materna\u00bb. Seg\u00fan Pazos, los pa\u00edses que han implantado con \u00e9xito el biling\u00fcismo en sus centros escolares \u00ablo hacen con otro tipo de medidas\u00bb que ayudan a los ni\u00f1os a expresarse \u00abdesde peque\u00f1os con total normalidad\u00bb, como ver pel\u00edculas en versi\u00f3n original o dedicar varias horas al d\u00eda a conversar con ellos en ingl\u00e9s. \u00abEl problema es que nos hemos pasado varias d\u00e9cadas ense\u00f1ando c\u00f3mo se escribe y se pronuncia esta lengua, pero no hemos ense\u00f1ado a hablarla coloquialmente\u00bb, asegura. El traductor y escritor Pedro Piedras argument\u00f3 en un art\u00edculo que public\u00f3 bajo el nombre de \u00abLa plaga del biling\u00fcismo\u00bb que la ense\u00f1anza de idiomas en los colegios e institutos de nuestro pa\u00eds \u00abha sido tradicionalmente deficiente\u00bb. Defiende el literato que, debido a un modelo de ense\u00f1anza \u00absin pies ni cabeza\u00bb, los \u00fanicos que han aprendido a hablar otras lenguas son aquellos que han viajado por el mundo \u00aba costa del dinero de la familia\u00bb o \u00abacogi\u00e9ndose a algunos programas de intercambio\u00bb. Para Peinado, sin embargo, lo que hace falta no es cambiar el sistema actual, sino dotarlo de mayor presupuesto para poder contar con profesores m\u00e1s dotados y costear las becas de aquellos alumnos que no se puedan permitir aprender en el extranjero: \u00abNo basta con decir \"vamos a poner un plan biling\u00fce\" \u2013afirma\u2013. Es algo que impulsan los centros, como el Huarte de San Juan, y que cuesta dinero\u00bb. En definitiva, asegura que, si no se eval\u00faan las generaciones m\u00e1s mayores, \u00ablos espa\u00f1oles saldr\u00e1n a Europa sin complejos\u00bb y lograr\u00e1n comunicarse sin problemas. \u00abEl pasado ha ignorado la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s, pero el futuro es muy prometedor\u00bb, concluye.", "title": "\u00bfDe verdad se nos da tan mal el ingl\u00e9s a los espa\u00f1oles?", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-verdad-ingles-espanoles-201609222045_noticia.html", "keywords": "nivel,bilingue,estudiantes,ingles,espana", "date": "2016-09-22", "id": "013d33f9b06061bb3d34d1b863389e2f3e8ddcfc", "summary": "El miedo al r\u00eddiculo, la falta de constancia y el peso internacional del castellano han evitado hist\u00f3ricamente su desarrollo"}, {"article": "Actualizado:24/09/2016 20:01hA finales del siglo XIX la 'Ndrangheta ( la Mafia calabresa) segu\u00eda siendo un grupo criminal aut\u00f3ctono de las zonas rurales y la versi\u00f3n m\u00e1s pobre de la Cosa Nostra siciliana y la Camorra napolitana. Lo que pasara en aquel rinc\u00f3n aislado geogr\u00e1ficamente de la bota de Italia le importaba un comino a la sociedad italiana y al gobierno central. Hoy, sin embargo, \u00abla 'Ndrangheta ha sido la m\u00e1s exitosa de las tres principales organizaciones en lo de establecer c\u00e9lulas fuera de su territorio de origen\u00bb, como explica John Dickie en su obra \u00abHistoria de la Mafia\u00bb (Debate, 2015). Es, en suma, la que goza de mejor salud y resulta m\u00e1s misteriosa, justo cuando la Camorra se desangra en luchas internas y la Cosa Nostra paga el precio de declararle una guerra directamente al Estado en los a\u00f1os ochenta.En aquellos a\u00f1os menos lustrosos de la 'Ndrangheta, a mediados del siglo XIX, emergi\u00f3 por un momento desde las sombras esta organizaci\u00f3n mafiosa en la figura de un bandido, noble y tr\u00e1gico seg\u00fan la versi\u00f3n popular: \u00abEl Rey del Aspromonte\u00bb. Nacido el 24 de 1876 en la aldea de Santo Stefano, en el Aspromonte (Calabria), Giuseppe Musolino fue durante un tiempo le\u00f1ador, como su padre, pero en pocos a\u00f1os se vio sumergido en una vida como criminal. Antes de cumplir la mayor\u00eda de edad, hab\u00eda estado involucrado en delitos de armas y en agresi\u00f3n a mujeres. El acontecimiento que iba a cambiar su vida le lleg\u00f3 poco despu\u00e9s. Condenado por un crimen que no cometi\u00f3Su relato \u00abheroico\u00bb comenz\u00f3 el 27 de octubre de 1897, en una taberna regentada por su padre, cuando ret\u00f3 a un duelo a Vincenzo Zoccali luego de una discusi\u00f3n. El duelo a cuchillo (t\u00edpico procedimiento de la Mafia calabresa y de la Camorra) se sald\u00f3 con un corte en la mano derecha para Musolino y dos disparos errados contra Zoccali. No en vano, el autor de los disparos, un primo del le\u00f1ador, recibi\u00f3 al d\u00eda siguiente otra r\u00e1faga de tiros fallidos. Aunque ambos atentados se hab\u00edan saldado sin muertes, Musolino decidi\u00f3 poner tierra de por medio y fue capturado cinco meses despu\u00e9s por la polic\u00eda. Un juez le conden\u00f3 a 21 a\u00f1os por homicidio frustrado, a pesar de que \u00e9l supuestamente no hab\u00eda tenido nada que ver en ninguno de los dos tiroteos, a consecuencia de lo cual jur\u00f3 desde el banquillo de los acusados que se comer\u00eda el h\u00edgado de Zoccali. Ilustraci\u00f3n del famoso bandidado en su juventud - WikimediaLa \u00abvendetta\u00bb no se hizo esperar. En enero de 1899, Mussolino, su primo y otros reclusos se escaparon de la c\u00e1rcel de Gerace a trav\u00e9s de un agujero en un muro y desliz\u00e1ndose en una cuerda hecha con s\u00e1banas. A finales de ese mismo mes, el otrora le\u00f1ador asesin\u00f3 a Francesca Sidari, esposa de uno de los hombres que hab\u00edan testificado en su contra. Al marido lo dej\u00f3 malherido antes de darse a la fuga. El siguiente nombre en su lista fue un pastor que hac\u00eda las veces de informador de la polic\u00eda. La secuencia de atentados continu\u00f3, incluyendo un intento de dinamitar la casa familiar de Zoccali, y en julio de ese mismo a\u00f1o mat\u00f3 a otro sospechoso de estar confabulado con la polic\u00eda. El 9 de marzo de 1900, uno de los c\u00f3mplices del bandido, que cada vez contaba con m\u00e1s componentes en su banda, le traicion\u00f3 y prepar\u00f3 unos maccheroni sazonados con opio para que se quedara inconscienteLa sucesi\u00f3n de asesinatos se alternaba con historias que demostraban que, a pesar de su violencia homicida, guardaba un coraz\u00f3n noble y compasivo. Despu\u00e9s de herir a un primo suyo por error, Musolino se arrodill\u00f3 junto a \u00e9l y le ofreci\u00f3 su rifle para que compensara all\u00ed mismo el da\u00f1o. \u00c9l se neg\u00f3. En otra ocasi\u00f3n, una de sus v\u00edctimas logr\u00f3 convencerle cuando estaba a punto de ser rematado de que no era ning\u00fan informante. El bandido cuid\u00f3 del herido varias horas y envi\u00f3 luego a alguien para que le asistiera. El 9 de marzo de 1900, uno de los c\u00f3mplices del bandido, que cada vez contaba con m\u00e1s componentes en su banda, le traicion\u00f3 y prepar\u00f3 unos maccheroni sazonados con opio para que se quedara inconsciente. A continuaci\u00f3n, el traidor llev\u00f3 a cinco polic\u00edas y dos carabineros hasta la guarida del bandido. Drogado y desconcertado, Musolino logr\u00f3 escapar in extremis lanz\u00e1ndose al interior de la monta\u00f1a. En su fuga mat\u00f3 a un carabinero. Detr\u00e1s del mito hab\u00eda un asesino calabr\u00e9s Las correr\u00edas del \u00abRey del Aspromonte\u00bb cada vez eran m\u00e1s conocidas a nivel nacional. La capacidad de las fuerzas gubernamentales para atraparle estaba bajo cuesti\u00f3n. Un centenar de agentes se uni\u00f3 a la b\u00fasqueda del escurridizo bandido, que si consegu\u00eda escapar una y otra vez era precisamente porque los pastores y los campesinos locales le prestaban ayuda. La gente pensaba sinceramente que hab\u00eda sido acusado de un crimen que no hab\u00eda cometido y perseguido por ser un hombre r\u00fastico. A los campesinos del aislado Aspromonte les costaba muy poco creer que el Estado era el malo en toda aquella historia, sobre todo porque el bandido parec\u00eda actuar como un \u00abRobin Hood\u00bb agraviado. Entre la poblaci\u00f3n corr\u00edan, entre otros, rumores de que la virgen y los santos estaban de parte de Musolino. San Jos\u00e9, dec\u00edan, se le hab\u00eda aparecido en prisi\u00f3n para revelarle los puntos d\u00e9biles del muro que logr\u00f3 derrumbar. En una carta a un peri\u00f3dico de difusi\u00f3n nacional (recuperado por John Dickie en el mencionado libro), el propio bandido contaba las rom\u00e1nticas causas de su cruzada:\u00abSoy un trabajador, y el hijo de un trabajador. Amo a la gente que debe sudar en los campos de la ma\u00f1ana a la noche para generar la riqueza de la sociedad. De hecho, la envidio, porque desgraciadamente no puedo hacer ninguna contribuci\u00f3n al respecto con mis propias manos\u00bb Arresto de Musolino por parte de dos agentesEn medio de la campa\u00f1a para elevar a Musolino a la categor\u00eda de v\u00edctima de la injusticia del estado \u00abnorte\u00f1o\u00bb, un periodista llamado Adolfo Rossi averigu\u00f3 algo que para los carabineros locales no era ning\u00fan secreto: el bandido formaba parte de la Mafia calabresa. Si hab\u00eda logrado escabullirse tantas veces era debido a esa misma red criminal. De hecho, el origen de su escalada de asesinatos obedec\u00eda a los movimientos habituales de esta organizaci\u00f3n que, como la Camorra, hab\u00eda nacido en el seno del sistema carcelario.Vincenzo Zoccali era otro miembro jurado de la \u00abpicciotteria\u00bb, que hab\u00eda sido condenado por la organizaci\u00f3n a muerte como castigo por su indisciplina. Musolino hab\u00eda sido encargado de ejecutar la pena, si bien la Justicia lo hab\u00eda impedido.Un joven oficial de polic\u00eda llamado Vincenzo Mangione se propuso dar un vuelco a la operaci\u00f3n de captura y profundizar en estos nexos mafiosos. En vez de lanzarse dando palos de ciego por el monte, Mangione despleg\u00f3 una red de investigadores e informantes por todo el territorio, con el fin de conocer exactamente a qui\u00e9n se enfrentaba el Estado. La respuesta hallada es que se trataba de \u00abuna genuina instituci\u00f3n criminal\u00bb con base en Santo Stefano, donde hab\u00eda al menos 166 afiliados a la mafia. Musolino era, simplemente, la punta de lanza de la organizaci\u00f3n. Los tent\u00e1culos de \u00e9sta iban desde pastores, abogados, m\u00e9dicos, a personalidades pol\u00edticas. Hab\u00eda poco de David contra Goliat en su huida, salvo porque el Estado hac\u00eda las veces del verdadero David en aquella regi\u00f3n.Una vez Mangione dibuj\u00f3 al enemigo, solo quedaba desmantelar a la organizaci\u00f3n criminal. En la primavera de 1901 se produjeron una serie de arrestos que dejaron a Musolino solo ante el peligro. Meses despu\u00e9s, dos carabineros capturaron en un vi\u00f1edo al \u00abRey del Aspromonte\u00bb sin compa\u00f1\u00eda de nadie. Se le juzg\u00f3 en la ciudad toscana de Lucca, con el fin de evitar que un jurado local fuera influenciado por su leyenda. El p\u00fablico, sobre todo el femenino, adoraba al bandido y los crimin\u00f3logos peregrinaban hasta su celda para conocer a un esp\u00e9cimen tan particular.Cadena perpetua para el h\u00e9roe ca\u00eddoTras negar que su cliente perteneciera a una banda criminal, lo cual no pudo ser respaldado por ning\u00fan testigo, la defensa se centr\u00f3 en demostrar que todos los asesinatos y delitos cometidos por Musolino los hab\u00eda realizado a consecuencia de una injusta condena. \u00c9l no hab\u00eda intentado asesinar a Zoccali, como de hecho qued\u00f3 demostrado d\u00e9cadas despu\u00e9s con la autoconfesi\u00f3n de un calabr\u00e9s residente en EE.UU. Todo lo que vino despu\u00e9s era responsabilidad del Estado italiano. No obstante, ninguno de los argumentos de la defensa evitaron que fuera declarado culpable y sentenciado a cadena perpetua. Su traslado supuso un acontecimiento para el hospital, puesto que el anciano segu\u00eda siendo uno de los calabreses m\u00e1s famosos del pa\u00eds, pero no para la quebrada mente del mafiosoMientras el bandido cumpl\u00eda su condena, su leyenda sigui\u00f3 creciendo. Antes de la Primera Guerra Mundial, el escritor y viajero ingl\u00e9s Norman Douglas recorri\u00f3 el territorio donde protagonizara sus aventuras y concluy\u00f3 de boca de los gu\u00edas locales que \u00absolo Dios puede saber a cu\u00e1nta gente pobre ayud\u00f3 en sus aflicciones. Y si se topaba con una chica joven en las monta\u00f1as, sol\u00eda ayudarla con lo que cargaba y escoltarla hasta su hogar, directo a casa de sus padres. Ah, \u00a1si usted lo hubiera visto, se\u00f1or! Era joven, con el pelo rubio y rizado y el rostro como una rosa\u00bb. Aunque Benito Mussolini fren\u00f3 cualquier intento de hacer una pel\u00edcula sobre su vida (porque su nombre era demasiado parecido al suyo), en 1950 se estren\u00f3 al fin un filme que presentaba al mafioso como un h\u00e9roe popular obligado a vengarse por las arbitrariedades de la Justicia.El propio Giuseppe Musolino vivi\u00f3 para ver el estreno de la pel\u00edcula. En 1945, hab\u00eda sido trasladado desde el asilo penal en el norte del pa\u00eds hasta un hospital psiqui\u00e1trico estatal al sur de Calabria, lo cual es como decir al sur de Andaluc\u00eda o al sur de Sud\u00e1frica. El ruinoso e insalubre centro contaba, al menos, con vistas del Aspromonte donde Musolino reinara en su juventud. Su traslado supuso un acontecimiento para el hospital, puesto que el anciano segu\u00eda siendo uno de los calabreses m\u00e1s famosos del pa\u00eds, pero no para la quebrada mente del mafioso. Se pasaba la mayor parte del d\u00eda fumando, leyendo y contemplando en soledad el cementerio cercano. Los psiquiatras le hab\u00edan diagnosticado \u00abun delirio cr\u00f3nico progresivo\u00bb. No era ya un Rey: \u00abse cre\u00eda el emperador del universo\u00bb.Fotograf\u00eda de Musolino anciano durante la visita de un admirador- DebateY no ayudaba a que se curara de aquellos delirios de grandeza el hecho de que periodistas y admiradores peregrinaran hasta aquel rinc\u00f3n solo para estrechar la mano del \u00abRey del Aspromonte\u00bb. Entre aquellos visitantes, al igual que entre los que le enviaban regalos y dinero constantemente, se inclu\u00edan muchos mafiosos. De puertas para dentro, la 'Ndrangheta sab\u00eda perfectamente a qui\u00e9n homenajeaban: a uno de los suyos. En una ocasi\u00f3n incluso el psiqui\u00e1trico autoriz\u00f3 a un empresario italoamericano con sombrero de ala ancha y traje a rayas (la vestimenta m\u00e1s t\u00f3pica de los mafiosos) a sacarle un d\u00eda de prisi\u00f3n para pasearle por el Aspromonte y las aldeas cercanas. El problema estaba de cara a c\u00f3mo el mundo le recordar\u00eda fuera. El d\u00eda que muri\u00f3, en enero de 1956, a los 69 a\u00f1os, la prensa de Italia prefiri\u00f3 quedarse con el mito: as\u00ed lo apodaron \u00abel \u00faltimo bandido rom\u00e1ntico\u00bb y pasaron de puntillas sobre sus v\u00ednculos con la que hoy en d\u00eda es la m\u00e1s peligrosa y sanguinaria de las mafias italianas.", "title": "El Rey del Aspromonte, el \"Robin Hood\" italiano que result\u00f3 ser un sicario de la mafia m\u00e1s despiadada", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-aspromonte-robin-hood-italiano-resulto-sicario-mafia-mas-despiadada-201609230123_noticia.html", "keywords": "mafia,aspromonte,calabresa", "date": "2016-09-22", "id": "5bc689cb38597f384edd54ff2af81a4febf16878", "summary": "A los campesinos de Calabria les cost\u00f3 muy poco creer que el Estado era el malo en toda aquella persecuci\u00f3n de un le\u00f1ador, sobre todo porque el bandido parec\u00eda actuar como un h\u00e9roe agraviado. Pero la verdad detr\u00e1s de su leyenda era bastante m\u00e1s cruda: hab\u00eda matado por encargo; no por venganza po\u00e9tica"}, {"article": "MADRID. -Los biocarburantes \u2013combustibles para el transporte producidos a partir de cultivos y en teor\u00eda m\u00e1s respetuosos con el medio ambiente- se est\u00e1n revelando como una fuente de energ\u00eda m\u00e1s contaminante que los combustibles f\u00f3siles a los que quieren sustituir y un verdadero problema para las pol\u00edticas europeas de reducci\u00f3n de emisiones.El a\u00f1o pasado, la Uni\u00f3n Europea ya aprob\u00f3 limitar el uso de los biocarburantes que proceden de cultivos alimentarios como la colza, la palma o el trigo por el importante impacto que est\u00e1n teniendo sobre el precio de los alimentos. Pero, adem\u00e1s de agravar el hambre en el mundo, estos agrocombustibles tampoco est\u00e1n aportando soluciones al problema del cambio clim\u00e1tico. Una investigaci\u00f3n encargada por la Comisi\u00f3n Europea y publicada el pasado abril refleja que, al contrario de lo que se ven\u00eda considerando, el uso de algunas de estas materias primas para producir combustible est\u00e1 resultando altamente contaminante. En principio, los biocarburantes emiten mucho menos C02 de forma directa a la atm\u00f3sfera que los combustibles tradicionales, pero los cambios en el uso del suelo que provocan estos cultivos, con enormes deforestaciones tropicales y el drenaje de turberas asociado, hace que, de forma indirecta, las emisiones de gases de efecto invernadero se disparen.El caso es especialmente preocupante para los combustibles fabricados a base de palma y soja, dos de los cultivos m\u00e1s utilizados en la producci\u00f3n de biocombustibles. El informe de la UE revela que, s\u00f3lo derivados de los cambios en el uso de suelo, el primero emite 231 gramos de CO2/MJ y el segundo 150. Para hacerse una idea, la legislaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea calcula que las emisiones generadas por los combustibles f\u00f3siles como la gasolina son de 94 gramos de CO2/MJ. Es decir, que los efectos para el clima terminan siendo mucho peores si se utiliza palma en lugar de petr\u00f3leo.No todos lo biocarburantes contaminan igual. El ma\u00edz, la remolacha o el az\u00facar de ca\u00f1a (utilizados para producir bioetanol) no emiten tantos gases de efecto invernadero y los hay, incluso, que ayudan a mitigar el cambio clim\u00e1tico, como los cultivos no alimentarios a base de plantaciones forestales, pero son m\u00e1s caros y su cuota de mercado es apenas significativa. En contraste, el biodi\u00e9sel obtenido con colza, palma, soja y girasol (los m\u00e1s contaminantes) representan casi el 70% del mercado de biocarburantes de la UE.\u201cLos agrocombustibles se presentan como la soluci\u00f3n a los combustibles f\u00f3siles cuando en realidad, y salvo contadas excepciones, est\u00e1n agravando los impactos negativos econ\u00f3micos, sociales y ambientales del sistema de transporte europeo y espa\u00f1ol\u201d, dice Abel Esteban, coordinador de la campa\u00f1a de bioenerg\u00eda de Ecologistas en Acci\u00f3n. La ONG Transport and Environment, de la que forma parte Ecologistas en Acci\u00f3n, ha recogido las conclusiones del informe europeo -que s\u00f3lo calcula las emisiones indirectas- le ha sumado las emisiones directas y lo ha comparado con los datos correspondientes para los combustibles f\u00f3siles tradicionales. El resultado es que, de media, el biodi\u00e9sel genera emisiones alrededor de un 80% m\u00e1s altas que el gas\u00f3leo f\u00f3sil al que sustituye. Por su parte, el bioetanol es aproximadamente un 30% menos perjudicial, con excepciones como el trigo o la cebada. \u201cEl 76% de los biocarburantes que se prev\u00e9 se utilizar\u00e1n en Europa en 2020 arrojan unas emisiones de GEI similares o peores que las de los combustibles f\u00f3siles a los que sustituyen\u201d, sentencian desde Transport and Environment. El respaldo de la UE El problema es la pol\u00edtica de apoyo a este tipo de carburantes que se adopt\u00f3 en la Uni\u00f3n Europea a partir de 2009 en aras de reducir las emisiones de gases de efecto invernadero en el sector del transporte. La pol\u00edtica europea no contabiliza las emisiones indirectas derivadas de los cambios en el uso del suelo, sino s\u00f3lo las emisiones directas; as\u00ed que, aunque en la pr\u00e1ctica los agrocombustibles son m\u00e1s contaminantes, en la teor\u00eda se presentaron como beneficiosos para combatir el cambio clim\u00e1tico. As\u00ed, la Directiva de Energ\u00edas Renovables oblig\u00f3 a los Estados miembros a que para el a\u00f1o 2020 utilizaran al menos un 10% de energ\u00eda renovable en el trasporte, la mayor parte biocombustibles, adem\u00e1s de otros.A ra\u00edz del debate surgido en el seno de la UE por estos cultivos, se modific\u00f3 la directiva, que limit\u00f3 el uso de agrocombustibles al 7% y prohibi\u00f3 subvencionarlos a partir de 2020. No obstante, hasta esa fecha se prev\u00e9 que su consumo siga creciendo. En concreto, Espa\u00f1a prev\u00e9 duplicar su importaci\u00f3n al final de esta d\u00e9cada.\u201cIncluso despu\u00e9s de la reforma se prev\u00e9 que las emisiones del transporte europeo aumenten en 2020 un 4%, debido exclusivamente al impacto de los agrocombustibles\u201d, se\u00f1ala Ecologistas en Acci\u00f3n, que denuncia que se estar\u00e1n ocultando \u201clas emisiones equivalente a 12 millones de veh\u00edculos adicionales en nuestras carreteras\u201d.", "title": "Los combustibles 'bio' contaminan m\u00e1s que la gasolina o el gasoil", "url": "http://www.publico.es/sociedad/combustibles-bio-contaminan-mas-gasolina.html", "keywords": "gasolina,gasoil,combustibles,contaminan,bio", "date": "2016-09-22", "id": "5ee8224a08daa1d3a3693578ca68beb2bf2e66ca", "summary": "Los carburantes a base de soja, palma o colza terminan generando hasta un 80% m\u00e1s de emisiones que los tradicionales, seg\u00fan los datos derivados de un informe de la UE, que fomenta estos combustibles para reducir el impacto del transporte en el cambio clim\u00e1tico."}, {"article": "MadridActualizado:22/09/2016 19:41hEl Pleno de la Sala de lo Social del Tribunal Supremo ha acordado de forma un\u00e1nime que debe calificarse como despido colectivo aquel que supere los umbrales legales previstos para toda la empresa, pero aplicable tambi\u00e9n cuando se den en un \u00fanico centro de trabajo con m\u00e1s de 20 trabajadores. La Sala ha desestimado el recurso de casaci\u00f3n de la empresa Zardoya Otis contra el fallo del Tribunal Superior de Jusicia del Pa\u00eds Vasco tras despedir a 12 trabajadores en 2014 en uno de sus centros que empleaba a 77 personas. En toda la compa\u00f1\u00eda trabajan m\u00e1s de 3.000 empleados.La controversia radica en el art\u00edculo 51.1 del Estatuto de los Trabajadores, el cual entiende por despido colectivo aquellos que afecten al menos a:- Diez trabajadores, en las empresas que ocupen menos de cien trabajadores.- El diez por ciento del n\u00famero de trabajadores de la empresa en aquellas que ocupen entre cien y trescientos trabajadores.- Treinta trabajadores en las empresas que ocupen m\u00e1s de trescientos trabajadores.Del citado precepto se desprende que estas cifras son aplicables a todo el conjunto de la empresa y no a centros de trabajo individuales. En el caso de Zardoya, seg\u00fan el Estatuto, no se considerar\u00eda despido colectivo ya que la compa\u00f1\u00eda tiene m\u00e1s de 3.000 trabajadores y no alcanza los 30 empleados afectados requeridos. En cambio, ahora el Tribunal Supremo ha dado un vuelco a la legislaci\u00f3n.El Alto Tribunal establece \u00abque debe calificarse como despido colectivo, y respetar por consiguiente el r\u00e9gimen legal aplicable en esta materia, tanto las situaciones en las que las extinciones de contratos computables superen los umbrales del art. 51.1\u00ba Estatuto de los Trabajadores, tomando la totalidad de la empresa como unidad de referencia, como aquellas otras en las que se excedan esos mismos umbrales en los casos en que afecten a un \u00fanico centro de trabajo siempre que en el mismo presten servicios m\u00e1s de 20 trabajadores\u00bb.As\u00ed, queda encuadrado este supuesto tratado por el Supremo como despido colectivo ya que el centro ten\u00eda m\u00e1s de 20 trabajadores y afectaba a m\u00e1s de 10 empleados. Adem\u00e1s, esta sentencia provoca que este despido colectivo deba respetar el r\u00e9gimen jur\u00eddico aplicable a ellos. De esta forma, por ejemplo, habr\u00e1 de realizarse periodo de consultas con los representantes de los trabajadores y formar una comisi\u00f3n negociadora entre empresario y representantes para tratar las condiciones del despido colectivo.", "title": "El TS, sobre los ERE: el centro de trabajo es suficiente para cumplir los umbrales legales", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-sobre-centro-trabajo-suficiente-para-cumplir-umbrales-legales-201609221933_noticia.html", "keywords": "despido,colectivo,sentencia", "date": "2016-09-22", "id": "4601f328b7f33f80e47004e893eced47c048a71b", "summary": "El Alto Tribunal ha resuelto un recurso de casaci\u00f3n por el que avala no tomar en cuenta el n\u00famero de trabajadores de toda la empresa para calificar ceses conjuntos como despidos colectivos"}]