[{"article": "Actualizado:29/09/2016 11:12hLos resultados obtenidos por un equipo de cient\u00edficos liderado por el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) han constatado la presencia de residuos pl\u00e1sticos en el 97% de todas las muestras tomadas en el mar Mediterr\u00e1neo. Se han tomado aproximadamente 70 muestras de la superficie marina utilizando una manta trawl, una especie de red, y los datos evidencian que, de media, tienen unas 147.500 part\u00edculas de pl\u00e1stico por kil\u00f3metro cuadrado. Seg\u00fan los cient\u00edficos, si estos resultados se extrapolasen a la superficie de todo el Mediterr\u00e1neo la cifra ascender\u00eda a unas 1.455 toneladas de pl\u00e1stico.El tama\u00f1o de los pl\u00e1sticos hallados var\u00eda, aunque en todas las muestras se han detectado micropl\u00e1sticos -de menos de 5 mil\u00edmetros-; siendo las part\u00edculas m\u00e1s abundantes, las que miden alrededor de 1 mil\u00edmetro cuadrado.\u00abEn menos de 100 a\u00f1os estos residuos han pasado a ser parte del ecosistema marino\u00bb, se\u00f1alan los autores en la revista Marine Environmental Research.\u00abEstas part\u00edculas suponen una grave amenaza no s\u00f3lo para el ecosistema marino y los organismos que habitan en \u00e9l, sino que podr\u00eda tener importantes consecuencias en la salud humana y en las actividades econ\u00f3micas\u00bb, explica Luis F. Ruiz-Orej\u00f3n, investigador del CSIC en el Centro de Estudios Avanzados de Blanes.\u00abLos pl\u00e1sticos sufren un proceso de fragmentaci\u00f3n cuando se encuentran en mares y oc\u00e9anos y cuanto menor es su tama\u00f1o aumentan los organismos para los que est\u00e1 disponible la part\u00edcula y, por tanto, su repercusi\u00f3n en la cadena tr\u00f3fica\u00bb, se\u00f1ala Ruiz-Orej\u00f3n.Adri\u00e1tico y J\u00f3nicoDurante varios viajes realizados en 2011 y 2013 dentro del proyecto NIXE II, los investigadores repitieron los recorridos hist\u00f3ricos que el archiduque Luis Salvador de Austria, un naturalista, viajero y artista emparentado con la familia real espa\u00f1ola, realiz\u00f3 durante los siglos XIX y XX por el Mediterr\u00e1neo. La primera de las expediciones se llev\u00f3 a cabo desde las islas Baleares hasta el mar Adri\u00e1tico, mientras que la segunda fue desde las Baleares al mar J\u00f3nico. \u00abEs imprescindible hacer un seguimiento de la contaminaci\u00f3n por pl\u00e1sticos de nuestros mares; conocer las posibles zonas de acumulaci\u00f3n, a pesar de la alta variabilidad de las corrientes en el Mediterr\u00e1neo, y aportar nueva informaci\u00f3n a los modelos de distribuci\u00f3n\u00bb, concluye el investigador.Realidad actualEl proyecto Nixe III se cre\u00f3 en 2009 con el objetivo principal de comparar las m\u00e1s de 60 obras del Archiduque Luis Salvador de Austria con la realidad actual del Mediterr\u00e1neo. Liderado por la Fundaci\u00f3n Innovaci\u00f3n, Acci\u00f3n y Conocimiento (FIAyC), asentada en Mallorca, cuenta con la colaboraci\u00f3n del CSIC y varias empresas privadas.", "title": "Los residuos pl\u00e1sticos han pasado a formar parte del ecosistema del mar Mediterr\u00e1neo en solo un siglo", "url": "http://www.abc.es/natural/vivirenverde/abci-residuos-plasticos-pasado-formar-parte-ecosistema-mar-mediterraneo-solo-siglo-201609291112_noticia.html", "keywords": "plasticos,mediterraneo", "date": "2016-09-29", "id": "0bf2ed940f6dca94b98311ccf5436fc9d5ea6dbd", "summary": "La cifra de part\u00edculas de pl\u00e1stico presentes en la superficie de todo el Mediterr\u00e1neo se estima en 1.455 toneladas"}, {"article": "MadridActualizado:29/09/2016 16:07hEricsson prev\u00e9 reducir su plantilla en Espa\u00f1a en 350 empleados, algo m\u00e1s del 10 % del total de trabajadores con los que cuenta en el pa\u00eds (unas 3.000 personas) y que se encuentran repartidos entre su sede central y el centro de I+D en Madrid y el de redes m\u00f3viles de M\u00e1laga.\u00abUna vez concluido el an\u00e1lisis de todas las \u00e1reas de la compa\u00f1\u00eda, Ericsson ha identificado la necesidad de ajustar su plantilla en algunas de sus actividades en Espa\u00f1a\u00bb, ha informado hoy el fabricante sueco de telecomunicaciones.Esta \u00abdif\u00edcil\u00bb decisi\u00f3n representa un paso \u00abmuy necesario\u00bb para mantener el liderazgo de la empresa y poner el foco en el desarrollo de nuevas \u00e1reas de negocio, crecimiento rentable y en el \u00e9xito a largo plazo, \u00aben l\u00ednea con nuestra estrategia global de hacer realidad la sociedad conectada y sus beneficios\u00bb, a\u00f1ade.La compa\u00f1\u00eda ya ha informado a sus trabajadores en Espa\u00f1a de su decisi\u00f3n y en breve se reunir\u00e1 con los representantes sindicales de los trabajadores para abordar c\u00f3mo llevar a cabo el ajuste de plantilla.\u00abEricsson tiene el m\u00e1ximo compromiso de trabajar con los sindicatos y tratar de reducir el n\u00famero de personas afectadas en la medida de lo posible\u00bb, seg\u00fan el comunicado.El grupo sueco enmarca esta media en su programa global de eficiencia que anunci\u00f3 a finales de 2014 y con el que prev\u00e9 reducir costes para ahorrar 9.000 millones de coronas suecas (unos 940 millones de euros al cambio actual) en 2017.Posteriormente, la empresa anunci\u00f3 acciones para adaptar las operaciones al actual volumen de negocios, destinadas a alcanzar un ahorro adicional de 4.500 millones de coronas suecas (486 millones de euros) en costes de operaci\u00f3n.Adicionalmente, el 21 de abril se anunciaron una serie de cambios en la estructura de la empresa en l\u00ednea con su nueva estrategia y con el fin de acelerar los objetivos de crecimiento y eficiencia.", "title": "Ericsson despedir\u00e1 a m\u00e1s de un 10% de su plantilla en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-ericsson-despedira-mas-10-por-ciento-plantilla-espana-201609291607_noticia.html", "keywords": "ericsson,espana", "date": "2016-09-29", "id": "8f993e48edcbfd1cfbfb3bef29b3797807f68aeb", "summary": "Un total de 350 empleados entrar\u00e1n en el plan de reducci\u00f3n de personal anunciado por la compa\u00f1\u00eda"}, {"article": "MadridActualizado:05/04/2017 18:30hMadrid dedicar\u00e1 en el distrito de Ciudad Lineal un jard\u00edn a los combatientes de la columna de \u00abLa Nueve\u00bb, el batall\u00f3n de soldados republicanos que liber\u00f3 Par\u00eds de la ocupaci\u00f3n nazi en agosto de 1944. El espacio verde, ubicado en la calle de los Hermanos Garc\u00eda Noblejas, con vuelta a las v\u00edas de Gandhi y Gabriel Montero, y sin nombre hasta ahora, se bautizar\u00e1 como el Jard\u00edn de Combatientes de La Nueve, seg\u00fan ha explicado hoy la portavoz del Ayuntamiento de la capital, Rita Maestre, tras la rueda de prensa posterior a la Junta de Gobierno.Maestre ha se\u00f1alado que el proyecto, que ha seguido un cauce independiente al de las propuestas del Comisionado de la Memoria Hist\u00f3rica, ha sido aprobado de forma un\u00e1nime por los grupos en la sesi\u00f3n del pasado 13 de septiembre, pero a\u00fan debe someterse a la votaci\u00f3n del Pleno del Ayuntamiento de la capital. No obstante, la edil de Ahora Madrid ha destacado que la iniciativa cuenta con el benepl\u00e1cito del grupo de expertos que dirige Francisca Sauquillo, que ya ha sugerido el cambio de nombre de 27 calles de Madrid con referencias franquistas.\u00abLa Nueve\u00bb, punta de lanza de la liberaci\u00f3n de Par\u00eds, es el nombre coloquial que recibi\u00f3 la 9.\u00aa Compa\u00f1\u00eda de la 2.\u00aa Divisi\u00f3n Blindada, tambi\u00e9n denominada como Divisi\u00f3n Leclerc.Dada la relaci\u00f3n de la alcaldesa Manuela Carmena con su hom\u00f3loga parisina Anne Hidalgo, y la importancia de la liberaci\u00f3n para la capital francesa, Maestre ha indicado que \u00abes posible\u00bb que Hidalgo acuda a la presentaci\u00f3n del jard\u00edn, si finalmente llega a producirse.\u00abMill\u00e1n Astray es un personaje negro\u00bbEn el marco de la labor del Comisionado, y a tenor de la manifestaci\u00f3n del pasado s\u00e1bado de los veteranos de la Legi\u00f3n, habida cuenta del cambio de nombre previsto para la calle de Mill\u00e1n Astray, Rita Maestre ha declarado que el general es un \u00abpersonaje negro\u00bb en la historia y espera que la sustituci\u00f3n de su calle por la de avenida de la Inteligencia \"sea mucho m\u00e1s luminoso\".", "title": "Madrid dedicar\u00e1 un jard\u00edn a \"La Nueve\", el batall\u00f3n de republicanos que liber\u00f3 Par\u00eds del nazismo", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-madrid-dara-jardin-nueve-batallon-republicanos-libero-paris-nazismo-201609291340_noticia.html", "keywords": "jardin,madrid,batallon,republicano", "date": "2016-09-29", "id": "2cc67b51346efaee566cb2b52e666f9bd38b3ad6", "summary": "El espacio, ubicado en el distrito de Ciudad Lineal y sin nombre, cuenta con el benepl\u00e1cito del Comisionado de Memoria Hist\u00f3rica y deber\u00e1 pasar por el Pleno del distrito"}, {"article": "Mire, la edad empeque\u00f1ece los acantilados. Poseer pasado tiene la ventaja de rebajar la efervescencia de las crisis. O as\u00ed deber\u00eda ser. Si alguien leyera historia en este pa\u00eds, si alguien leyera algo, nos ahorrar\u00edamos apocal\u00edpticos sermones en tertulias o editoriales de medios que le dicen a un partido c\u00f3mo debe actuar. Todo ha pasado ya, dec\u00eda el poeta latino. Mire, si el PSOE tiene algo es pasado. La discusi\u00f3n en s\u00ed tiene futuro.Le recuerdo que hablamos de un partido roto cuando tuvo que decidir si entrar o no en la Internacional all\u00e1 por los a\u00f1os 20, hablamos de una organizaci\u00f3n rota cuando se debate la colaboraci\u00f3n o no con la dictadura de Primo de Rivera, hablamos de un partido roto cuando participa en el Gobierno de la segunda Rep\u00fablica y en la segunda legislatura abandona el Gobierno, dividido en posiciones reformistas, marxistas, radicales. Hablamos de un partido roto cuando Besteiro se revuelve contra el Negr\u00edn presidente durante la Guerra Civil, una organizaci\u00f3n escindida durante la dictadura de Franco, que llega bajo m\u00ednimos a los albores de la transici\u00f3n, roto por mil partes cuando abandona el marxismo en Suresnes, roto con la OTAN. Un partido que ha tenido m\u00e1s congresos extraordinarios que ordinarios. \u00bfUn partido roto? Para sus contrincantes son unas siglas reconocidas en la historia de este pa\u00eds durante 137 a\u00f1os. M\u00e1s all\u00e1 de lo bien o mal que lo haya hecho, que de todo hay, y de la brutal desorientaci\u00f3n de las \u00faltimas d\u00e9cadas, si de algo le pudiera servir este fugaz y fr\u00e1gil vuelo por la historia es para advertirnos que la organizaci\u00f3n del partido socialista no est\u00e1 ante su \u00faltima crisis. La primera desde luego que no. Lo que debiera ser una noticia agradable para los partidos emergentes: visto con perspectiva, la crisis de Errejones e Iglesias es s\u00f3lo un peque\u00f1o comienzo, necesario, para tener un gran pasado.- Y \u00bfentonces? Pues entonces en el PSOE lo que hay es una disputa ideol\u00f3gica y de poder. Ideol\u00f3gica porque, como siempre en su historia, est\u00e1n quienes creen que es mejor \"estar\" que radicalizarse, y quienes opinan que los ligeros giros a la derecha te dejan en el arcen... Y de poder, porque hay quienes, m\u00e1s all\u00e1 de discutir el men\u00fa, quieren decidir qui\u00e9nes asisten a las comidas. - Y \u00bfentonces? Pues entonces, amigo, podemos acudir a la falta de proyecto de la socialdemocracia europea, a los Owens, a los Corbynes, pero eso es otra conversaci\u00f3n. En definitiva, el PSOE perdi\u00f3 la calle cuando se ocup\u00f3 de tener el benepl\u00e1cito de las \u00e9lites econ\u00f3micas, cuando sonre\u00eda como un ni\u00f1o peque\u00f1o recompensado cuando en el brunch del Palace se asent\u00eda a su comportamiento, y cuando olvid\u00f3 los pol\u00edgonos, las universidades y los bares de barrio. El acuerdo entre clases medias y populares: el adn de la socialdemocracia. El PSOE tiene por delante la prioridad de hilvanar su relato. De ofrecer un proyecto diferenciado de la derecha tardofranquista que ocupa, a\u00fan, los altos estamentos del Estado. De desguazar a las \u00e9lites y ofrecer un proyecto realista frente a los emergentes antisistema.- Y entonces, \u00bfdebe abstenerse? Claro que s\u00ed. Ahora no tiene otro remedio que hacerlo. Aguantar el despe\u00f1amiento al que le someter\u00e1n los nuevos partidos, l\u00f3gico por otro lado. Buscar tiempo muerto, recomponerse. Abstenerse, sabiendo que lo hace condicionadamente: al desmantelamiento de la reforma laboral, a la eliminaci\u00f3n de ley mordaza, a asegurar pensiones, a reforzar el sistema sanitario, a acordar en educaci\u00f3n. Hablo de abstenerse para dejar pasar a un Ejecutivo que sin acordar no podr\u00e1 gobernar.- Y entonces \u00bfdejar gobernar a un partido imputado?Y votado, amigo, votado. La pedagog\u00eda que queda por hacer es mucha en este pa\u00eds. S\u00e9 que no le convenzo, ni lo aspiro. Creo que su posici\u00f3n como joven, espectador y sufridor de una estafa de los mercados como la que estamos viendo, no le deja otra posici\u00f3n. Es as\u00ed y as\u00ed debe ser. Lo que deber\u00eda ser aspiraci\u00f3n del PSOE es que cuando busque usted instrumentos \u00fatiles, por realistas, por socialdem\u00f3cratas, por ser expresi\u00f3n para la transformaci\u00f3n social, encuentre en esas siglas una posibilidad.- Me parece demasiado tarde para eso ya. La credibilidad ni est\u00e1 ni se la espera.Pues puede ser que tenga raz\u00f3n... o no.", "title": "Y esto no ha pasado nunca, \u00bfno?", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/desdeelsur/pasado_6_564203591.html", "keywords": "pasado", "date": "2016-09-29", "id": "286ba6945e9c96b405f9d7a88961a61a31aef1ba", "summary": "Si de algo le pudiera servir este fugaz y fr\u00e1gil vuelo por la historia es para advertirnos que la organizaci\u00f3n del partido socialista no est\u00e1 ante su \u00faltima crisis. La primera desde luego que no"}, {"article": "MADRID.- Un equipo de cient\u00edficos espa\u00f1oles ha demostrado que la violencia interpersonal letal, por la cual un sujeto es capaz de matar a sus semejantes, es un comportamiento ampliamente extendido en mam\u00edferos, y la especie humana la ha heredado durante el curso de su evoluci\u00f3n.En un estudio que publica esta semana la revista Nature, los investigadores han recopilado datos de m\u00e1s de 4 millones de muertes y cuantificado el nivel de violencia letal en 1.024 especies de mam\u00edferos, a partir de 137 familias taxon\u00f3micas y en alrededor de 600 poblaciones humanas, que van desde hace 50.000 a\u00f1os hasta el presente. \u201c\u00bfSon los humanos violentos por naturaleza, como dec\u00eda Hobbes, o seres pac\u00edficos a los que la civilizaci\u00f3n corrompe, como suger\u00eda Rousseau? Esta cuesti\u00f3n ha cautivado a pensadores y cient\u00edficos desde tiempos inmemoriales, pero a d\u00eda de hoy a\u00fan no contamos con una respuesta definitiva, aunque probablemente ambos ten\u00edan parte de raz\u00f3n\u201d, explica el autor principal de este trabajo, el investigador de la Estaci\u00f3n Experimental de Zonas \u00c1ridas (EEZA-CSIC) y la Universidad de Granada Jos\u00e9 Mar\u00eda G\u00f3mez Reyes.En este estudio, en el que tambi\u00e9n participan la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid y el Centro de Investigaciones sobre Desertificaci\u00f3n (CIDE-CSIC), los investigadores trabajaron sobre la idea de que el componente violento de la naturaleza humana podr\u00eda deducirse de nuestra historia evolutiva en com\u00fan con los mam\u00edferos. Mam\u00edferos m\u00e1s o menos violentos Los cient\u00edficos encontraron que existen linajes de mam\u00edferos muy poco violentos con sus semejantes y otros donde la agresi\u00f3n es frecuente. \u201cLos humanos pertenecemos evolutivamente a uno de estos \u00faltimos linajes, lo que indica que la violencia que manifestamos ya ocurr\u00eda en las especies que fueron nuestros ancestros\u201d indica Marcos M\u00e9ndez, de la URJC.Tomando datos de humanos y otros mam\u00edferos de una variedad de fuentes bibliogr\u00e1ficas, y utilizando instrumentos comparativos filogen\u00e9ticos, los cient\u00edficos han determinado que la violencia letal como consecuencia de nuestro pasado evolutivo es en torno al 2%. \u201cLa violencia letal en humanos tiene, por tanto, un indudable componente evolutivo que antecede a nuestro propio origen como especie\u201d, apunta Adela Gonz\u00e1lez Meg\u00edas, investigadora de la UGR.No obstante, una revisi\u00f3n de la violencia letal en 600 sociedades humanas, desde el Paleol\u00edtico hasta la actualidad, revel\u00f3 que no es posible ignorar las influencias culturales sobre la violencia letal en humanos.\u201cLos niveles de violencia interpersonal letal han cambiado a lo largo de la historia, As\u00ed, el grado de violencia letal en las sociedades prehist\u00f3ricas concuerda estrechamente con la estimada a partir de nuestra larga historia evolutiva conjunta con otros mam\u00edferos, pero aumenta mucho en las sociedades caciquiles y desciende a niveles muy bajos en sociedades m\u00e1s complejas\u201d, destaca Miguel Verd\u00fa, investigador del CIDE-CSIC.Por ello, aunque la violencia interpersonal es un rasgo primordial en el ser humano, el tipo de organizaci\u00f3n social que desarrollemos puede mitigarla y favorecer la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de nuestros conflictos. La herencia evolutiva no lo es todo: la cultura puede mitigar la violencia.", "title": "La violencia sanguinaria tiene ra\u00edces profundas en la evoluci\u00f3n humana", "url": "http://www.publico.es/ciencias/violencia-sanguinaria-raices-profundas-evolucion.html", "keywords": "profundas,evolucion,agresividad,sanguinaria,raices,violencia,Evoluci\u00f3n", "date": "2016-09-29", "id": "94629e0c3f686cfe5ceafd8aa92ca92947814a48", "summary": "\u00bfSon los humanos agresivos por naturaleza, o seres pac\u00edficos a los que la civilizaci\u00f3n corrompe? El estudio prueba que la violencia letal entre individuos es una caracter\u00edstica espec\u00edfica de los primates, y el Homo sapiens la ha heredado."}, {"article": "Actualizado:29/09/2016 17:28hUna nueva construcci\u00f3n ocupa las calles de Pek\u00edn. No es un rascacielos pero s\u00ed, con sus siete metros de altura, el purificador de aire m\u00e1s grande del mundo. Y est\u00e1 dispuesto a mancharse para luchar contra la contaminaci\u00f3n. A trav\u00e9s de estos tubos recoge el aire. Aunque en algunas partes de China m\u00e1s que aire tienen esto, el llamado 'smug'. Contaminaci\u00f3n que llega a superar hasta cincuenta veces los niveles recomendados por la OMS. As\u00ed que esta torre tienen un duro trabajo: coger el aire, filtrar las part\u00edculas nocivas, y expulsar aire limpio. Su creador, este artista holand\u00e9s, est\u00e1 convencido de que tambi\u00e9n sirve para que la gente se sienta parte de la soluci\u00f3n, y no del problema. Especialmente en la segunda parte del proyecto, en la que este odiado 'smug' se transforma en un tesoro. S\u00ed, diamantes, hechos a partir del carb\u00f3n recogido. Una lucha medioambiental que el ayuntamiento de China exportar\u00e1 a m\u00e1s ciudades.", "title": "Llega a Pek\u00edn la torre que transforma la contaminaci\u00f3n en diamantes", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-llega-pekin-torre-transforma-5146694117001-20160929022011_video.html", "keywords": "llega,pekin,transforma,contaminacion,torre,diamantes", "date": "2016-09-29", "id": "7798955e832b7169d91af325d7f2f5f8e8f7c225", "summary": "Una nueva construcci\u00f3n ocupa las calles de Pek\u00edn. No es un rascacielos pero s\u00ed, con sus siete..."}, {"article": "MadridActualizado:29/09/2016 20:19hEl programa L'Or\u00e9al-UNESCO \u00abPor las Mujeres en la Ciencia\u00bb lleva 16 a\u00f1os galardonando con el premio internacional \u00abFor Women In Science\u00bb (FWIS) a las mujeres cient\u00edficas con una beca de investigaci\u00f3n.La iniciativa se presenta como pionera y su cometido es dar visibilidad a las mujeres cient\u00edficas espa\u00f1olas para que estas puedan servir como ejemplo y gu\u00eda a las m\u00e1s j\u00f3venes, incentivando sus aspiraciones de dedicarse a la ciencia en el futuro.La entrega de este reconocimiento se lleva realizando anualmente desde el 2006 y consiste en la concesi\u00f3n de una Bolsa de Investigaci\u00f3n de 15.000\u20ac a cinco investigadoras de campos relacionados con las Ciencias de la Vida y las Ciencias de los materiales de manera alerna durante dos a\u00f1os. Desde su celebraci\u00f3n, 52 cient\u00edficas han recibido esta ayuda y reconocimiento.\u00abSpeed dating\u00bbEl evento ha sido celebrado esta ma\u00f1ana de una forma muy original: con un \u00abspeed dating\u00bb entre cient\u00edficas y alumnos de dos institutos. Por grupos, los estudiantes de 3\u00ba de ESO del IES Valdec\u00e1s y de 1\u00ba de Bachillerato del IES Ramiro de Maezcu se reun\u00edan durante 10min con una de las investigadoras y charlaban con ellas acerca de sus inquietudes, dudas sobre su futuro en el \u00e1mbito de la ciencia o su experiencia como profesionales.Estas cient\u00edficas han sido: Clara Grima, matem\u00e1tica dedicada a la divulgaci\u00f3n, Mar\u00eda Asunci\u00f3n Fuente, doctora en Ciencias F\u00edsicas y astr\u00f3noma dedicada en la actualidad a la divulgaci\u00f3n, Bego\u00f1a de la Cruz, f\u00edsica especializada en la f\u00edsica de part\u00edculas, Inmaculada Ib\u00e1\u00f1ez, bi\u00f3loga centrada en la medicina y los genes, Selena Gim\u00e9nez, ingeniera agr\u00f3noma e investigadora del CSIC, Eva Cerezo, f\u00edsica e inform\u00e1tica que estudia la interacci\u00f3n entre los humanos y los ordenadores, Am\u00e9rica Valenzuela, periodista y divulgadora cient\u00edfica con estudios en qu\u00edmica y Carolina Rodr\u00edguez, doctora en qu\u00edmica que actualmente trabaja en el departamento de atenci\u00f3n al consumidor de L'Or\u00e9al.Bego\u00f1a de la Cruz ha compartido que ella, a los 15 a\u00f1os, ya ten\u00eda claro que quer\u00eda dedicarse a la f\u00edsica, y Carolina Rodr\u00edguez ha asegurado que ya de peque\u00f1a tambi\u00e9n apuntaba maneras y ten\u00eda una vocaci\u00f3n por \u00abcocinar\u00bb desastres en la cocina. Fue entonces cuando decidi\u00f3 dedicarse al estudio de la qu\u00edmica org\u00e1nica y a la investigaci\u00f3n de f\u00f3rmulas y nuevos antibi\u00f3ticos. Explic\u00f3 que su trabajo en L'Or\u00e9al la llena como cient\u00edfica porque ayuda a los consumidores a entender, con un aporte profesional, los productos que distribuye esta empresa.Clara Grima resulta un foco de atenci\u00f3n para los j\u00f3venes, quienes escuchan atentos su estudio acerca de redes sociales como Facebook o Twitter, herramientas que les son familiares por su uso diario. Su estudio, centrado en Twitter, consigue crear un mapa del desempleo en Espa\u00f1a bas\u00e1ndose en el tr\u00e1fico de \u00abtuits\u00bb publicados.Inmaculada Ib\u00e1\u00f1ez logra aumentar el inter\u00e9s de los estudiantes gracias a que va armada con una peque\u00f1a caja de pl\u00e1stico con peque\u00f1os contenedores donde almacena gomas de colores fosforescentes, los cuales usa para explicar el genoma y, en concreto, la epigen\u00e9tica, rama en la que est\u00e1 especializada.Todas han coincidido en poner de relieve la colaboraci\u00f3n y el trabajo en equipo entre las distintas vertientes cient\u00edficas para lograr un progreso y una evoluci\u00f3n social significativas.L'Or\u00e9al-UNESCOEl programa de L'Or\u00e9al ha conseguido abrir los ojos a una estudiante, porque, seg\u00fan ha asegurado, \u00abno ten\u00eda referencias de mujeres que se dediquen a la ciencia\u00bb. Y es este, precisamente, el problema que la iniciativa pretende suplir, poniendo en contacto a las mujeres dedicadas a la ciencia como inspiraci\u00f3n para el futuro y apoy\u00e1ndose en los \u00abhashtags\u00bb #ponlescara y #mujeresenlaciencia.Es un programa especialmente dedicado a las mujeres con el objetivo de hacer que la ciencia fascine al p\u00fablico femenino, porque \u00abla ciencia necesita a las mujeres\u00bb.El presidente de L'Or\u00e9al, ha declarado que \u00abnuestro compromiso y nuestra responsabilidad con la ciencia espa\u00f1ola con FWIS es poner cara a las mujeres cint\u00edficas que representan el futuro\u00bb, ya que es una \u00abresponsabilidad con el presente y el futuro\u00bb.Las cinco premiadas de este a\u00f1o, han agradecido a L'Or\u00e9al , la UNESCO, sus familias, sus equipos de investigaci\u00f3n y sus m\u00e1s allegados los galardones y la oportunidad que se les ofrece. Ana Laromaine hizo un llamamiento para que se celebren actos similares para \u00abpromover leyes que visualicen la ciencia en femenino y rompan estereotipos muy establecidos\u00bb en la sociedad.Vanesa Esteban, Azucena Bardaj\u00ed, Anna Shnyrova y Jaione Valle han salido, a su vez, a la palestra para recoger su merecido premio. Esta \u00faltima, ha pedido \u00abque nos dejen investigar, porque es lo que nos apasiona\u00bb.Al acto han acudido la Secretaria de Estado de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n, Carmen Vela, y la Presidenta de la Comunidad de Madrid, Cristina Cifuentes. Vela ha animado a las investigadoras y les ha recordado que no deben mostrar \u00abni un \u00e1pice de autocomplaciencia, os queda tanto por hacer... deb\u00e9is compartir en igualdad con ellos, con vuestros compa\u00f1eros\u00bb.Por su parte, la Presidenta de la Comunidad de Madrid ha se\u00f1alado su alegr\u00eda porque era la segunda vez que pod\u00eda acudir a este acto \u00abporque creo que es un evento de una importancia extraordinaria\u00bb. Ha recalcado que \u00abhablar de dinero y recursos cuando se habla de investigaci\u00f3n es imprescindible\u00bb. Adem\u00e1s, ha hecho un llamamiento para \u00abapoyar que no se tenga que marchar el talento\u00bb de Espa\u00f1a, sobre todo el femenino, que se ve obligado a \u00absuperar much\u00edsimas barreras, visible e invisibles, teniendo que conciliar la vida familiar con la vida familiar. La conciliaci\u00f3n tiene que ser algo de hombres, tambi\u00e9n, para que las mujeres podamos, si queremos, desarrollar nuestras carreras profesionales\u00bb.", "title": "\"For Women in Science\": becas de investigaci\u00f3n para conseguir la visualizaci\u00f3n de las cient\u00edficas espa\u00f1olas", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-women-science-becas-investigacion-para-conseguir-visualizacion-cientificas-espanolas-201609291914_noticia.html", "keywords": "investigacion,loreal,beca", "date": "2016-09-29", "id": "9c00b8c595a32c41244914a503cf2571a75f1a7c", "summary": "L'Or\u00e9al-UNESCO ha galardonado a cinco mujeres con una ayuda econ\u00f3mica por decimosexto a\u00f1o consecutivo. Ya son 52 las cient\u00edficas que se han beneficiado de esta iniciativa"}, {"article": "TxepetxaSirviendo pintxos en el bar Txepetxa - LOBO ALTUNAEl domingo comienza en el Kursaal de San Sebasti\u00e1n una nueva edici\u00f3n de Gastron\u00f3mika, uno de los congresos gastron\u00f3micos m\u00e1s importantes, si no el m\u00e1s, de Espa\u00f1a. Cuatro d\u00edas cargados de actividades con la presencia de los mejores cocineros nacionales y una completa representaci\u00f3n de extranjeros, con los turcos y los h\u00fangaros como principales invitados. La ciudad se refuerza estos d\u00edas como capital gastron\u00f3mica de Espa\u00f1a, algo que es ya a lo largo de todo a\u00f1o ya que re\u00fane la mayor cantidad de estrellas Michelin por habitante en el mundo. A su excelente oferta de restaurantes hay que a\u00f1adir la de los bares de pinchos. Decir \u00abpincho\u00bb y pensar en San Sebasti\u00e1n es todo uno. Desde hace muchos a\u00f1os, la capital guipuzcoana es el para\u00edso para los amantes de esta cocina informal. Decenas de tascas y bares ofrecen al visitante, por toda la ciudad, unas barras repletas de tentaciones en forma de peque\u00f1os bocados que van desde los m\u00e1s tradicionales hasta las elaboraciones m\u00e1s sofisticadas, una versi\u00f3n reducida de la alta cocina. Comer a base de pinchos, montaditos o peque\u00f1os bocadillos no es barato, pero es una tradici\u00f3n que ning\u00fan visitante debe dejar de practicar. Ojo porque no es oro todo lo que reluce, y bastantes establecimientos han bajado considerablemente su nivel de calidad favorecidos por un turismo masivo y poco exigente. Pero sigue habiendo muchos que merecen la visita. Estos son nuestros diez favoritos.TxepetxaEn la parte vieja, un peque\u00f1o local que se ha hecho merecidamente c\u00e9lebre por sus pinchos de anchoas. Hasta catorce elaboraciones diferentes ofrecen con este pescado como protagonista. Los lomos se presentan sobre tostadas de pan y se acompa\u00f1an con los ingredientes m\u00e1s variados. Las mejores las que llevan crema de centolla o de erizos, pero tampoco est\u00e1n nada mal la \u00abjardinera\u00bb (con verduras) o la de crema de aceitunas. Tambi\u00e9n buenas gildas. Y para beber, chacol\u00ed.Pescader\u00eda, 5. TamborilPincho en el bar Tamboril - J. J. AYG\u00dcESJunto a la plaza de la Constituci\u00f3n, en la parte vieja, este peque\u00f1o local cuenta con una de las ofertas de pinchos m\u00e1s atractivas de la ciudad. Para muchos donostiarras es el lugar donde comienza el recorrido de tapeo. Su gran especialidad son los champi\u00f1ones (\u00abtxampis\u00bb) y los excelentes fritos. Tambi\u00e9n los pimientos rellenos de carne y el taco de bacalao.Pescader\u00eda, 2. GanbaraBarra del Ganbara, en la zona vieja de San Sebasti\u00e1n - LUSAAbierto en 1984 por el hijo de los propietarios del popular Bar Mart\u00ednez, este es otro de los sitios imprescindibles de la parte vieja donostiarra. Barra bien surtida y un peque\u00f1o restaurante en la planta inferior. Entre sus especialidades, los hojaldres. Sobre todo los de chistorra y changurro. Y en temporada, un amplio y apetecible surtido de setas y hongos.San Jer\u00f3nimo, 21. N\u00e9storBarra de N\u00e9stor - LUIS MICHELENAA los donostiarras les encanta este peque\u00f1o bar que s\u00f3lo tiene una mesita y en el que los platos fuertes son una excepcional ensalada de tomate (sobre todo en verano) y la chuleta de carne roja que hay que tomar de pie en la barra. Un buen lugar para acabar una ronda de pinchos por el casco viejo. Se completa con las guindillas, los bocadillos y una estupenda tortilla de patata que s\u00f3lo sacan dos veces al d\u00eda y se acaba en minutos.Pescader\u00eda, 11. La Vi\u00f1aBarra de La Vi\u00f1a - JOSE IGNACIO UNANUEEn una de las calles m\u00e1s concurridas y con mayor oferta de pinchos de toda la parte vieja de San Sebasti\u00e1n, esta casa es una de las m\u00e1s tradicionales. En su barra hay siempre una amplia variedad de opciones, con menci\u00f3n especial para las gildas y para la jugosa tortilla de anchoas. Pero su gran especialidad es curiosamente un pincho dulce, la tarta de queso, que goza de merecida fama.31 de Agosto, 3. Borda BerriSin salir de la parte vieja de la ciudad, los de esta casa son, m\u00e1s que pinchos, ejemplos de la mejor cocina en miniatura. A diferencia de casi todos los locales de la zona, los pinchos no est\u00e1n a la vista sobre la barra. Se anuncian en una pizarra y salen directamente hechos de la cocina. Entre sus especialidades, tomate relleno de bonito, kebab de cerdo, arroz de chipir\u00f3n, carrilleras, o los ravioli de molleja con puerro. Ferm\u00edn Calbet\u00f3n, 12. Paco BuenoBarra de Paco Bueno, en la calle Mayor de San Sebasti\u00e1n - GUILLERMO RIVASA esta cl\u00e1sica barra se va en busca de los fritos, especialmente las gambas con gabardina, con un rebozado que bordan. Tambi\u00e9n los calamares y sus pimientos rellenos de carne o de changurro y con ese rebozado tan especial. Recomendables adem\u00e1s sus tortillas y las empanadillas.Mayor, 6. Bar AntonioBarra de pinchos del Bar Antonio - LUSAUn fijo en la ruta fuera de la parte vieja. Los pinchos los montan o los hacen al momento para que tengan m\u00e1s calidad, y esa es una de las claves de su \u00e9xito aunque haya que esperar un poco m\u00e1s para comerlos. Destacan sobre todo los pinchos calientes como las gambas con gabardina o el calabac\u00edn relleno. Tambi\u00e9n tienen fama las patatas con jam\u00f3n. Y sus ca\u00f1as de cerveza, las mejor tiradas de la ciudad.Bergara, 3. La EspigaBarra del bar La EspigaAunque lleva abierto m\u00e1s de 80 a\u00f1os, una reciente reforma lo ha dejado como uno de los bares m\u00e1s modernos de la ciudad en cuanto a decoraci\u00f3n. Lo que no han cambiado son sus pinchos de siempre, especialmente los fritos: croquetas, gambas con gabardina, pimientos rellenos, milanesas y las imprescindibles \u00abchorreras\u00bb, a base de huevo, queso y jam\u00f3n rebozados.San Marcial, 48. BernardinaBarra de BernardinaAlgo alejada de las rutas habituales, vale la pena acercarse a esta vinoteca enclavada en el barrio del antiguo, frente al hotel NH Ar\u00e1nzazu. Amaya y Coro, las propietarias, ofrecen un buen surtido de pinchos, que incluye toda la gama de productos ib\u00e9ricos de Joselito, desde la coppa hasta el jam\u00f3n, con el que tambi\u00e9n se hacen unas buenas croquetas. Adem\u00e1s, guindillas fritas, bonito en aceite de oliva, tortillas variadas o ensaladilla rusa con salm\u00f3n.Vitoria-Gasteiz, 6.", "title": "Diez de los mejores bares de pintxos de San Sebasti\u00e1n", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/abci-diez-mejores-bares-pintxos-san-sebastian-201609291343_noticia.html", "keywords": "sebastian,pinchos,bares", "date": "2016-09-29", "id": "2e6584e92c8d189de264952b775b20078ab6f438", "summary": "El cr\u00edtico de ABC selecciona sus direcciones favoritas de unas de las ciudades de Espa\u00f1a donde mejor se come"}, {"article": "MadridActualizado:29/09/2016 17:40hEn octubre y noviembre, el cine de La Casa Encendida abordar\u00e1 el cine fant\u00e1stico y de ciencia ficci\u00f3n en el siglo XXI a trav\u00e9s de pel\u00edculas que aportan una revisi\u00f3n contempor\u00e1nea del g\u00e9nero o que incluyen elementos ajenos a la realidad conocida del mundo para aportar una nueva mirada sobre nuestro tiempo. Son universos paralelos creados por cineastas de Lituania, Francia, EE. UU., L\u00edbano o Rusia. Por ejemplo el primer fin de semana de octubre se podr\u00e1 ver a las 20 horas tanto el s\u00e1bado como el domingo la pel\u00edcula \u00abVanishing Waves\u00bb de Kristina Buozyte. La directora lituana present\u00f3 este filme en el a\u00f1o 2012 que cuenta la historia de Lukas, un miembro de un equipo de cient\u00edficos que investiga la actividad neuronal de la mente de una mujer en coma.Los d\u00edas ocho y nueve de octubre llegar\u00e1 a La Casa Encendida \u00abEvolution\u00bb de la francesa Lucile Hadzihalilovic. Esta directora tiene una premisa principal en este trabajo, contar una historia a partir de sensaciones e intuiciones que envuelven al espectador en una atm\u00f3sfera g\u00f3tica, marina y femenina que recuerda a Lovecraft. Con Evolution, Hadzihalilovic gan\u00f3 el premio especial del jurado en el pasado Festival de San Sebasti\u00e1n. Los d\u00edas quince y diecis\u00e9is de octubre aquellos que se acerquen a La Casa Encendida podr\u00e1n disfrutar a las 20 horas del reciente trabajo de Anna Biller \u00abThe Love Witch\u00bb que tiene como protagonista a una bruja que utiliza sus poderes para hacer que los hombres se enamoren de ella. Esta pel\u00edcula homenaje al cine Technicolor de los sesenta, la est\u00e9tica camp y el terror de serie B explora las repercusiones del \u00abnarcisismo patol\u00f3gico\u00bb. Aunque el ciclo continua en noviembre, la \u00faltima cinta que se proyectar\u00e1 en octubre ser\u00e1 \u00abH\u00bb, que llevar\u00e1 a los asistentes a Troy, Nueva York donde viven dos mujeres que tienen el mismo nombre, Helen. Una tiene sesenta a\u00f1os y cuida de una mu\u00f1eca a la que trata como un beb\u00e9 y la otra es una joven artista embarazada. \u00abH\u00bb retrata a estos dos personajes mientras en el pueblo se dan una serie de sucesos extra\u00f1os. La sala audiovisual de La Casa Encendida de la Ronda de Valencia 2 acoger\u00e1 la proyecci\u00f3n de estas cintas a las que se podr\u00e1 acudir por tres euros.Ronda de Valencia, 2La Casa Encendida", "title": "La Casa Encendida explora el cine fant\u00e1stico m\u00e1s radical en el ciclo \u00a1WOW!", "url": "http://www.abc.es/plan-b/abci-casa-encendida-explora-cine-fantastico-mas-radical-ciclo-201609291740_noticia.html", "keywords": "encendida,casa,fantastico,cine", "date": "2016-09-29", "id": "2a4095320f3e3fd733ea16ed14699bdc2353d6e2", "summary": "Se proyectar\u00e1n pel\u00edculas que presentan universos paralelos creados por cineastas de Lituania, Francia, EE. UU., L\u00edbano o Rusia"}]