[{"article": "MadridActualizado:10/09/2016 16:47hLa Comunidad de Madrid vivi\u00f3 ayer una jornada negra con tres homicidios en puntos dispares con los que el n\u00famero de asesinados asciende al menos a 31 y supera los 30 contabilizados en todo 2015. Eso s\u00ed, la mayor\u00eda resueltos.En poco m\u00e1s de doce horas se han sucedido un asesinado a tiros en M\u00f3stoles durante un posible ajuste de cuentas, una muerta a pu\u00f1aladas en plena calle de Tetu\u00e1n presuntamente por su expareja y un hombre apaleado cuyo cad\u00e1ver fue encontrado cerca del r\u00edo Guadarrama en Villaviciosa de Od\u00f3n.Los datos oficiales del Ministerio del Interior indican que durante el primer semestre de 2016 se contabilizaron 22 homicidios en la Comunidad de Madrid, frente a los 7 del mismo per\u00edodo de 2015, lo que supone una variaci\u00f3n del 217 por ciento. Al conocerse esas cifras, el pasado mes de agosto, la presidenta de la Comunidad de Madrid, Cristina Cifuentes destac\u00f3 que Madrid es la capital m\u00e1s segura de Europa tras Viena y que la regi\u00f3n es muy segura.Durante los meses de julio y agosto se hab\u00edan perpetrado al menos seis homicidios m\u00e1s, seg\u00fan el recuento de Efe, con lo que \u00fanicamente faltaban dos casos para llegar a la cifra de todo 2015, que finalmente se super\u00f3 ayer tras la citada jornada luctuosa. El crimen m\u00e1s destacado del a\u00f1o ha sido el ocurrido el 22 de junio en un despacho del barrio de Usera de Madrid, en el que un hombre que a\u00fan se busca irrumpi\u00f3 supuestamente buscando al due\u00f1o y, al no encontrarle, mat\u00f3 a dos empleadas y a un cliente.Hac\u00eda un d\u00e9cada que en Madrid no se comet\u00eda un triple crimen y para la Polic\u00eda su resoluci\u00f3n es una prioridad. El a\u00f1o comenz\u00f3 con cifras similares a las de a\u00f1os anteriores hasta que en marzo se contabilizaron cuatro homicidios en dos fines de semana consecutivos, en diferentes sucesos en los que tambi\u00e9n hubo heridos graves.La delegada del Gobierno en Madrid, Concepci\u00f3n Dancausa, explic\u00f3 en ese momento que la concatenaci\u00f3n de esos sucesos fue \u00abuna coincidencia\u00bb y no supon\u00eda un repunte de la criminalidad, aunque reconoci\u00f3 que la situaci\u00f3n pon\u00eda en tensi\u00f3n a las fuerzas y cuerpos de seguridad para buscar a los culpables.Tanto Dancausa como el director general de la Polic\u00eda, Ignacio Cosid\u00f3, subrayaron en meses pasados la alta tasa de resoluci\u00f3n de casos que logran los investigadores. La mayor\u00eda de los cr\u00edmenes son resueltos poco despu\u00e9s de ser perpetrados, y otros varios meses o incluso a\u00f1os despu\u00e9s.Por ejemplo, la Comandancia de la Guardia Civil de Madrid llevaba resueltos hasta ayer tres de los cuatro homicidios que se hab\u00edan perpetrado en su demarcaci\u00f3n este a\u00f1o, seg\u00fan fuentes del instituto armado. Con el homicidio de ayer les faltan por esclarecer dos casos de cinco.", "title": "Madrid ya supera los homicidios de todo 2015 tras una jornada negra", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-madrid-supera-homicidios-todo-2015-tras-jornada-negra-201609101647_noticia.html", "keywords": "supera,2015,madrid,homicidios", "date": "2016-09-10", "id": "06f2e0d0930c4643c2dc9ab901488b2fc1360209", "summary": "El n\u00famero de asesinados en lo que llevamos de a\u00f1o asciende al menos a 31 personas"}, {"article": "VitoriaActualizado:11/09/2016 12:20hAlfonso Alonso (Vitoria, 1967) busca remontar las encuestas, que dan 8 esca\u00f1os al PP, para frenar el avance en el Parlamento vasco de PNV, Bildu y Podemos. Los tres se comprometen a articular la consulta soberanista en la pr\u00f3xima legislatura. Dice Rajoy que es su mejor hombre para pactar con otros. \u00bfPor eso le ha hecho candidato a lendakari?Vengo de candidato porque, sobre todo, soy vasco. Y mi vocaci\u00f3n pol\u00edtica est\u00e1 aqu\u00ed, en mi tierra.Ya. \u00bfPero en qu\u00e9 condiciones apoyar\u00eda la investidura de Urkullu?No tengo ning\u00fana previsi\u00f3n de apoyar ninguna investidura. Llevamos un proyecto pol\u00edtico que es alternativa al de construcci\u00f3n nacionalista del PNV y queremos tener fuerza en el Parlamento para defender la posici\u00f3n de los no nacionalistas. Ser fuertes para ser el contrapeso al impulso soberanista de Bildu, PNV y Podemos. Buscar\u00e9 el di\u00e1logo pero ser\u00e9 garant\u00eda de que no habr\u00e1 procesos de ruptura.Asegura que no habr\u00e1 intercambio de cromos con el PNV. Pero no nos enga\u00f1emos, estando en el aire el gobierno de Espa\u00f1a hablar\u00e1n el d\u00eda 26...El PNV en este momento es socio del PSE en Euskadi, gobiernan juntos las tres capitales y diputaciones. Son socios, son afines. Por otro lado, el PNV desaloj\u00f3 al PP de la alcald\u00eda de Vitoria con un pacto con Bildu y Podemos y gobierna en Navarra con un pacto con Bildu y con Podemos. Esa es la realidad del PNV. Su apuesta por la consulta dificulta cualquier acuerdo. \u00abEsa es la realidad del PNV. Su apuesta por la consulta dificulta cualquier acuerdo\u00bbUrkullu lleva cuatro a\u00f1os gobernando. \u00bfPor qu\u00e9 cree que no se ha echado ya al monte?Porque ha habido un Gobierno fuerte en Madrid y ha visto lo que ocurre en Catalu\u00f1a. C\u00f3mo el camino soberanista que emprendi\u00f3 CiU le ha llevado a desaparecer como partido pol\u00edtico. El PNV, tras perder (en 2011) \u00c1lava por el PP y Guip\u00fazcoa por Bildu, est\u00e1 en fase de consolidar el poder y expandirlo. Dejan abierta la v\u00eda soberanista para que cuando vean la ocasion de debilidad, abrirla. Para los nacionalistas la moderaci\u00f3n es una posici\u00f3n t\u00e1ctica. El riesgo siempre est\u00e1 ah\u00ed. El PP participa en la ponencia de autogobierno del Parlamento vasco. \u00bfEl Estatuto vasco en negociable?El Estatuto de Guernica es el consenso m\u00e1s amplio de convivencia que tenemos los vascos. Se puede mejorar, profundizar en el autogobierno respeando la personalidad de los tres territorios hist\u00f3ricos forales. Pero hay que tener cuidado con eso. Abrir una v\u00eda como la de Ibarretxe solo divide a la sociedad vasca y produce tensi\u00f3n. El candidato a lendakari del PP habla con ABC - IGOR AIZPURUAcaba de salir el CIS. PP pierde dos esca\u00f1os. Les da 8 diputados empatados con el PSE. \u00bfSalvan los muebles?Bueno... yo quiero m\u00e1s. Lo que dice el CIS es que el PSE se descalabra en el Pa\u00eds Vasco. \u00bfPor qu\u00e9? Porque han abandonado el discurso por la comodidad de participar en los gobiernos del PNV. Han dejado de ser una referencia para los no nacionalistas. Idoia Mendia dice que no tiene problema en considerar Euskadi como una naci\u00f3n. Pues hombre, \u00bfqui\u00e9n va a mantener esa posici\u00f3n de defensa de la idea de Espa\u00f1a? Ciudadanos... no se prev\u00e9 que vaya a tener representaci\u00f3n. Queremos englobar el voto de todos los que se sienten vascos y espa\u00f1oles.\u00bfPor qu\u00e9 cree que el proyecto de C's no ha cuajado en el Pa\u00eds Vasco?No tienen presencia institucional ni social, ni estructura de partido, ni un compromiso con la peculiaridad de las instituciones vascas (diputaciones forales). Sus dudas respecto al Concierto econ\u00f3mico les aleja de los vascos. Son muy ajenos, est\u00e1n fuera de la realidad vasca. Van a traer a Rivera muchas veces aqu\u00ed, pero nosotros salimos de la sociedad, formamos parte de la sociedad, tenemos una historia larga. Mucha gente vota, sacaron 40.000 votos en las generales. Muchos piensan como nosotros, necesitan una referencia fuerte. Pedimos el voto \u00fatil.16 esca\u00f1os entre PP y PSE de 75. El constitucionalismo est\u00e1 acorralado. \u00bfLes duele que la sociedad vasca les d\u00e9 la espalda tras el alto peaje pagado por defender la libertad aqu\u00ed?Partimos de donde partimos, de un declive de votos. En las \u00faltimas generales volvimos a crecer, un repunte. Queda mucho por andar, pero lo m\u00e1s importante es perservar con un discurso claro, como hicimos en \u00c1lava, donde gobernamos hasta hace un a\u00f1o.\u00bfQu\u00e9 discurso n\u00edtido es ese?Queremos m\u00e1s Espa\u00f1a en Euskadi, m\u00e1s libertad. Tender puentes para favorecer la convivencia. Y podemos hablar con el PNV sobre eso. Pero aqu\u00ed se ha venido aplicando un proyecto de construcci\u00f3n nacionalista que quiere borrar cualquier vestigio de Espa\u00f1a y limita la libertad de la gente. \u00abS\u00e1nchez sabe que las urnas pesan\u00bb\u00bfDe qu\u00e9 manera afectan las elecciones vascas al bloqueo pol\u00edtico en el Congreso?Yo creo que es al rev\u00e9s, el bloqueo pol\u00edtico en Espa\u00f1a afecta aqu\u00ed. La gente ha ido a votar hace poco. 150.000 vascos confiaron en el PP para desbloquear la situaci\u00f3n. No entienden lo que hace el PSOE, tampoco el PNV; por qu\u00e9 no arranca la legislatura. Las elecciones vascas y gallegas tendr\u00e1n mucha influencia en el panorama nacional. Ya s\u00e9 que a Pedro S\u00e1nchez parece que no le importa, pero las urnas pesan.Le recuerdan a Patxi L\u00f3pez que \u00e9l fue lendakari por el PP. \u00bfNo hay gratitud en pol\u00edtica?No s\u00e9 si hay gratitud. El problema es que el PSOE se ha situado en una posici\u00f3n sectaria y se niega a todo di\u00e1logo con el PP, El problema de Espa\u00f1a es el sectarismo del PSOE.\u00bfEs un consuelo que la irrupci\u00f3n de Podemos sea a costa de Bildu?No. Todo lo que sea aumentar las fuerzas que se sit\u00faan contra el sistema de forma radical es negativo. No nos enga\u00f1emos. Al final ellos van a la acumulaci\u00f3n de fuerzas. Hay que consolidar una alternativa frente a eso. Y es el PP. El PNV no le hace ascos a pactar con Bildu y con Podemos. Veo los hechos: en Vitoria hubo un pacto de PNV-Podemos-Bildu para echar al PP. Le devuelvo la pregunta, \u00bfqu\u00e9 sociedad defiende un criminal como Otegui como candidato a lendakari?\u00bfQu\u00e9 tipo de memoria se quiere construir? El PNV est\u00e1 construyendo el relato de lo ocurrido con Bildu. Mezclan todo tipo de violencia desde hace cien a\u00f1os, pretendiendo que hubo un conflicto de dos partes en las que se diluye y blanquea a ETA. Que hubo una guerra y hay que reconciliar. Es una memoria falsa que adormece a la sociedad. Es la batalla central de la pol\u00edtica vasca y hay que ganarla. Tiene cuatro hijos en edad escolar, \u00bfles ense\u00f1an lo que ha ocurrido?Muy poco. \u00bfDir\u00eda que se hace por fin pol\u00edtica en libertad en el Pa\u00eds Vasco?La cosa ha mejorado pero todav\u00eda quedan bolsas de odio e intolerencia. A\u00fan es muy dificil decir que uno es del PP en muchos lugares del Pa\u00eds Vasco. Es que salimos de un trauma muy duro y existen zonas donde sigue siendo dif\u00edcil, no tanto en las capitales. \u00abA\u00fan es muy dif\u00edcil decir que uno es del PP en muchos lugares del Pa\u00eds Vasco\u00bb\u00bfPara usted es un alivio no tener a Otegui sentado en la C\u00e1mara vasca?Creo que se ha cumplido la ley, aplicado el Derecho y evitado una humillaci\u00f3n a las v\u00edctimas de ETA. El PP prometi\u00f3 reformar la ley electoral para que miles de exiliados vascos pudieran votar aqu\u00ed. \u00bfSe qued\u00f3 durmiendo el sue\u00f1o de los justos?Se registr\u00f3 la proposici\u00f3n de Ley (en el Congreso) pero el PSOE se opuso frontalmente\u00bfPor qu\u00e9 no usaron su mayor\u00eda?Fuimos prudentes. Modificar la ley electoral requer\u00eda del consenso con el otro gran partido. Pero se negaron, no hubo manera. Igual que con la elecci\u00f3n directa de los alcaldes.\u00abSi creyera que es una guerra perdida, no vendr\u00eda\u00bbDicen que le han sacrificado sac\u00e1ndole de Madrid para librar una batalla perdida de antemano...No lo veo perdido; si lo creyera as\u00ed no habr\u00eda venido. Pero vamos (se r\u00ede), que estoy convencidoVino usted o le llamaron.Uno tiene que venir.\u00bfQu\u00e9 cargo le enorgullece m\u00e1s?Hombre, el m\u00e1s especial es ser alcalde de tu ciudad... Lo de portavoz parlamentario te permite el contacto con otros partidos. Y ser ministro te descubre un mundo incre\u00edble de lo que se puede hacer, de los profesionales que tiene Espa\u00f1a. Y esto es mi tierra, ahora represento a nuestra gente. Somos muchos los no nacionalistas en Euskadi.El ex ministro de Sanidad posa en las calles de Vitoria - IGOR AIZPURUHa hecho n\u00facleo vasco fuerte en G\u00e9nova con Maroto y Oyarz\u00e1bal.S\u00ed, pero nunca me he dedicado a hacer camarillas dentro del partido. \u00bfVolver\u00e1 a Madrid?Ahora estoy aqu\u00ed. El Pa\u00eds Vasco es un sitio muy importante para Espa\u00f1a. Hay quien cree que ya no es un problema comparado con lo que hemos vivido. Para el Partido Popular, el PP vasco tiene un significado que va m\u00e1s all\u00e1, y hay que mantenerlo. Quiero recuperar la fuerza del PP vasco para ayudar la estabildiad de Espa\u00f1a.No habla euskera, \u00bflo aprender\u00eda, como L\u00f3pez lo intent\u00f3?No hablo, es que soy de Vitoria. Para un lendakari es bueno intentar aprenderlo y hablarlo. Pero uno no es menos vasco por no saberlo. El castellano naci\u00f3 aqu\u00ed, en La Rioja, Burgos y \u00c1lava. De alguna manera es un lat\u00edn hablado por vascos. \u00bfEs un h\u00e1ndicap venir de Madrid para presentarse a lendakari?Yo he vivido todo el rato, mantengo mi casa y mi familia aqu\u00ed. Pero ir a a Madrid te da perspectiva.", "title": "Alfonso Alonso: \"La moderaci\u00f3n del PNV es pura t\u00e1ctica\"", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-vascas/abci-alfonso-alonso-moderacion-pura-tactica-201609110142_noticia.html", "keywords": "alonso,alfonso,nacionalismo,pura,moderacion", "date": "2016-09-10", "id": "2c76623d4e66c93e3b0f25da27c1fd49cbbd1be9", "summary": "El candidato del PP a lendakari asegura en una entrevista a ABC que si Urkullu ve \u00abdebilidad\u00bb, resucitar\u00e1 su plan soberanista"}]