[{"article": "MADRIDActualizado:28/09/2016 16:35hLa industria del videojuego en Espa\u00f1a factur\u00f3 510.7 millones de euros en 2015, lo que supone un 24% m\u00e1s que en el a\u00f1o anterior, seg\u00fan recoge el Libro Blanco del Desarrollo Espa\u00f1ol de Videojuegos 2016, que constata el crecimiento de un sector con 480 empresas de videojuegos en activo.El informa se\u00f1ala el 85% de las empresas que est\u00e1n actualmente en activo no exist\u00eda hace diez a\u00f1os, un crecimiento que se ha traducido tambi\u00e9n en creaci\u00f3n de empleo, ya que en la actualidad hay 4.460 profesionales dedicados de forma directa al sector, un 32% m\u00e1s que en 2014. Asimismo, las previsiones para la industria del videojuego en Espa\u00f1a son igualmente favorables, ya que para 2019 se estima que el sector llegar\u00e1 a emplear de forma directa a m\u00e1s de 10.000 personas y alcance una facturaci\u00f3n de 1.140 millones de euros. No obstante, el informe tambi\u00e9n se postula como un canal desde el que transmitir las necesidades de una industria que, pese a tener 80 empresas de nueva creaci\u00f3n en el \u00faltimo a\u00f1o, cuenta con 125 proyectos que no facturan, pero que esperan consolidarse como empresas en el corto o medio plazo. La industria espa\u00f1ola es global, con unas exportaciones que representan el 52 % de media sobre el total de la facturaci\u00f3n. Los dos mercados internacionales de mayor peso son Norteam\u00e9rica, con un 22% y Europa, con un 19%. \u00abAun as\u00ed, la internacionalizaci\u00f3n sigue representando uno de los grandes retos y necesidades del sector, sobre todo para las empresas de menor tama\u00f1o\u00bb, lamenta el estudio.El acceso a la financiaci\u00f3n, la visibilidad o la internacionalizaci\u00f3n se presentan con algunos de los retos a los que se enfrentan las empresas, especialmente las de menor tama\u00f1o, como recoge el informe, presentado por la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Empresas Productoras y Desarrolladores de Videojuegos y Software de Entretenimiento (DEV), patrocinado por el Centro Universitario de Tecnolog\u00eda y Arte Digital (U-TAD) y que cuenta con el apoyo de ICEX Espa\u00f1a Exportaci\u00f3n e Inversiones. Espa\u00f1a se presenta como el cuarto mercado europeo y el octavo a nivel mundial, pese a que la facturaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el mercado evidencia un desfase que, seg\u00fan el informe, no presentan las industrias de otros pa\u00edses, como la francesa, donde 250 empresas facturan 3.677 millones de euros, o la alemana, con una facturaci\u00f3n de 1.820 millones y 320 empresas. Se trata de pa\u00edses que \u00abhan decidido apostar fuerte por el videojuego como sector altamente tecnol\u00f3gico creativo, generador de empleo y de riqueza\u00bb, ha declarado el presidente de DEV, Ignacio P\u00e9rez Dolset. Por otro lado, la presentaci\u00f3n del Libro Blanco 2016 ha contado por primera vez con la presencia de representantes pol\u00edticos de los cuatro partidos principales, que han presentado distintas propuestas en torno a las necesidades y los retos a los que se enfrenta el sector. Lo que se ha constatado en este acto ha sido la necesidad de crear un ecosistema para la industria del videojuego, como ha defendido P\u00e9rez Dolset, al igual que los representantes pol\u00edticos en sus intervenciones. \u00abUn ecosistema para competir con las grandes industrias internacionales\u00bb, entre las que se encuentran Francia o Alemania, pero tambi\u00e9n Canad\u00e1 o Corea del Sur. Dignificar el videojuego, crear un estatuto propio para el sector y los creadores que atienda a su especificidad, la integraci\u00f3n en el sistema educativo y la colaboraci\u00f3n entre el sector privado y el p\u00fablico son las propuestas que ha compartido el secretario federal de Cultura y Movimientos Sociales del PSOE, Iban Garc\u00eda del Blanco, quien entiende, adem\u00e1s, que el sector del videojuego en Espa\u00f1a es un \u00absector estrat\u00e9gico\u00bb y \u00abde oportunidad\u00bb. Una perspectiva en la que ha coincidido los cuatro ponentes, y que en el caso de la portavoz de la Comisi\u00f3n de Cultura y Turismo en la Asamblea de Madrid de Podemos, Jazm\u00edn Beirak Ulanosky, se entiende como \u00abcrucial en la apuesta por un nuevo modelo productivo que prime la creaci\u00f3n, la innovaci\u00f3n y las industrias con valor a\u00f1adido\u00bb, que cree empleo de calidad y sustituya al modelo tradicional basado en la construcci\u00f3n y el ladrillo. Teodoro Garc\u00eda Egea, vocal de la Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo en el Congreso de los Diputados del PP, ha defendido una actuaci\u00f3n desde dos vertientes: una directa a trav\u00e9s de incentivos fiscales y otra indirecta, mediante el apoyo a las Pymes, y ha explicado que \u00ablas soluciones para esta industria pasan por bajar los impuestos, desarrollar un plan estrat\u00e9gico\u00bb y que el ecosistema \u00abest\u00e9 siempre conectado con empresas tractoras para poder resolver el problema de crecimiento de las Pymes\u00bb. La exenci\u00f3n fiscal es la propuesta que ha compartido el Portavoz de la Comisi\u00f3n de Cultura en el Congreso de los Diputados de Ciudadanos, F\u00e9lix \u00c1lvarez Palleiro, quien ha explicado, adem\u00e1s, que es necesario \u00abincidir en la formaci\u00f3n y en la educaci\u00f3n\u00bb e \u00abimprescindible\u00bb la creaci\u00f3n de \u00abun instituto de alta especializaci\u00f3n\u00bb. En cuanto a la mejora de la situaci\u00f3n fiscal, \u00c1lvarez Palleiro considera que \u00abse deber\u00eda recuperar el objetivo de invertir el 2% del PIB en I+D\u00bb.", "title": "El desarrollo de videojuegos en Espa\u00f1a factur\u00f3 510 millones de euros en 2015, un 24% m\u00e1s", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/abci-desarrollo-videojuegos-espana-facturo-510-millones-euros-2015-24-por-ciento-mas-201609280925_noticia.html", "keywords": "juegos,blanco,desarrollo,videojuegos,libro", "date": "2016-09-28", "id": "f002fe29ca78d5ebc85eafc4a094909e45cc4a77", "summary": "El sector estima que para 2019 se alcance una facturaci\u00f3n de 1.140 millones de euros"}, {"article": "Ahora que Apple ha puesto en el mercado susAirPods y de paso ha abierto la veda a la moda de los auriculares inal\u00e1mbricos, conviene ver qu\u00e9 alternativas existen a ellos que comporten mejores precios o la seguridad de que no los perderemos al m\u00ednimo giro brusco de cabeza. Precisamente estos dos hechos, los 179 euros que cuestan y su ausencia de mecanismo de sujeci\u00f3n, es lo que m\u00e1s se ha criticado de este lanzamiento. Ciertamente, perder un aparato de casi 180 euros por un mal trote mientras hacemos running -no hay que olvidar que un objetivo claro es poder usarlos vinculados al m\u00f3vil cuando corremos- o por bailar en la playa o por que se caen por el hueco del metro o del ascensor... No parece una idea agradable. A parte de esto, y aunque los AirPods prometen ser una experiencia lujosa, existen alternativas en el mercado que tienen precios m\u00e1s asequibles sin renunciar a unos m\u00ednimos de calidad y comodidad. A continuaci\u00f3n se exponen diez aspectos que se juzgan importantes a la hora de elegir unos buenos auriculares inal\u00e1mbricos. Responden a preguntas como: \u00bfpara qu\u00e9 los queremos; c\u00f3mo vamos a usarlos; cu\u00e1ndo queremos usarlos; cu\u00e1nto estamos dispuestos a pagar?1. Duraci\u00f3n de la bater\u00eda y sistema de recargaLa duraci\u00f3n de la bater\u00eda y su sistema de recarga no es una cuesti\u00f3n balad\u00ed cuando hablamos de auriculares que vincularemos al m\u00f3vil. Puede que los queramos para escuchar m\u00fasica o bien para hablar por tel\u00e9fono. En ambos casos, lo m\u00e1s probable es que est\u00e9n activos y lejos de casa la mayor parte del tiempo.Por lo tanto, necesitan una larga autonom\u00eda o nos dejar\u00e1n colgados en medio de una conversaci\u00f3n por falta de energ\u00eda. Lo mejor es que tengan una duraci\u00f3n lo m\u00e1s larga posible, pero eso se traduce en tama\u00f1o de bater\u00eda, o sea peso y tama\u00f1o del auricular. As\u00ed que si queremos llevar en las orejas algo discreto y ligero, deberemos apostar por modelos que tengan estaciones de carga portables.Estas son bater\u00edas externas adicionales que tanto sirven para cargarse en el enchufe como para dar su energ\u00eda a los auriculares, algo as\u00ed como una nave nodriza. De ellas interesa que sean ligeras y que tengan buena velocidad de carga, para poder disponer de nuevo de los auriculares lo antes posible. Lo ideal es que entre los auriculares y la carga externa se cubra una jornada de trabajo completa, sobre las diez horas.2. Seguridad de la sujeci\u00f3nLa poca sujeci\u00f3n por la que apuestan los AirPods est\u00e1 bastante condicionada por la est\u00e9tica, tan importante para Apple. Sin duda cuanta menos sujeci\u00f3n, m\u00e1s est\u00e9ticos son los auriculares, aunque corremos el peligro muy real de perderlos en las circunstancias que antes hemos relatado. Muchos modelos llevan un cable o correa que corre por la nuca hasta los pabellones auditivos, de modo que no se ve, pero no resulta tan bonito. Otros apuestan por una especie de pinza que se coge en oreja; si nos quedamos con este sistema, que sea con auriculares no demasiado caros. Por si acaso. 3. \u00bfGrandes o peque\u00f1os?Aqu\u00ed toca la pregunta de: \u00bfpara qu\u00e9 los quieres? Si buscas unos auriculares para escuchar m\u00fasica solo en casa a todo volumen o ver la tele sin molestar al resto de habitantes, la mejor opci\u00f3n son los cl\u00e1sicos cascos, grandes pero circumaurales, que te a\u00edslan totalmente del entorno sin necesidad de software antirruido.Si adem\u00e1s no tienes complejos, puedes usar uno de estos modelos en la calle conectados al m\u00f3vil, que seguro que no los perder\u00e1s y posiblemente tengan una bater\u00eda potente. Pero si apuestas por la calle, querr\u00e1s plasticidad y est\u00e9tica, y tambi\u00e9n buena portabilidad. En consecuencia, seguramente querr\u00e1s auriculares peque\u00f1os que van insertos en la oreja, los llamados intrauriculares. Cuidado que tambi\u00e9n tienen sus desventajas, como el mal aislamiento o la menor autonom\u00eda.4. La comodidad en el o\u00eddoSi vas a pagar m\u00e1s de cien euros -e incluso m\u00e1s de 50- por un auricular, lo l\u00f3gico es que los pruebes; que como m\u00ednimo te los puedas acomodar en el pabell\u00f3n y ver si te molestan, si a\u00edslan bien del entorno o se sujetan correctamente. L\u00f3gicamente esto solo lo puedes hacer en tiendas f\u00edsicas, pero tiene m\u00e1s importancia de la que creemos, ya que cada o\u00eddo es diferente.5. Su usabilidad\u00bfC\u00f3mo activamos la subida y la bajada de volumen? Se supone que si son inal\u00e1mbricos no tenemos por qu\u00e9 estar necesariamente pagados a la fuente de sonido... \u00bfC\u00f3mo sabemos si queda mucha o poca bater\u00eda y es mejor recargar? \u00bfPermiten pasar a la siguiente canci\u00f3n o parar la reproducci\u00f3n? \u00bfPermiten acabar o iniciar una llamada? Un buen auricular s\u00ed lo hace. En este caso la soluci\u00f3n de Apple para AirPods, a base de un chip adicional con sensor de voz y \u00f3rdenes de Siri, se antoja muy lograda. Siempre que Siri trabaje en nuestro idioma, claro.6. Calidad del sonidoLa calidad del sonido es importante, sobre todo respecto a c\u00f3mo modula los graves y los agudos de modo que un volumen alto no resulte molesto a nuestro o\u00eddo. En general, la calidad va incluida en el precio del aparato, pero no est\u00e1 de m\u00e1s hacer pruebas en la tienda o leer opiniones en foros antes de comprar. 7. El aislamiento respecto al exteriorYa hemos comentado que unos auriculares grandes, circumaurales, permiten un buen aislamiento por el m\u00e9todo f\u00edsico de cubrirnos la oreja de espuma, pero esto tiene sus implicaciones si los queremos para emplearlos en la calle. Lo l\u00f3gico es que apostemos por modelos intrauriculares, que tendr\u00e1n menor tasa de aislamiento f\u00edsico.Por lo tanto deberemos contar con alg\u00fan tipo de sistema de cancelaci\u00f3n de sonido por software si queremos estar totalmente aislados. Es decir, un chip que detecta ruido exterior y autom\u00e1ticamente emite un zumbido que lo neutraliza.8. Que cuenten o no con micr\u00f3fonoSi vamos a usar los auriculares en el tel\u00e9fono, lo l\u00f3gico es que cuenten con micr\u00f3fono, algo no tan com\u00fan como creemos, pues siguen vendi\u00e9ndose modelos que no lo incorporan, especialmente los centrados en la escucha dom\u00e9stica.9. Alcance de la conectividadUno de los grandes problemas de los auriculares inal\u00e1mbricos es que nos vemos vemos obligados a estar 'cerca' de la fuente de sonido, sobre todo en la tecnolog\u00eda de transferencia Bluetooth, que alcanza un m\u00e1ximo de treinta metros en su versi\u00f3n m\u00e1s moderna, la 4.2. Seg\u00fan para qui\u00e9n, treinta metros son muchos o pocos. Por ejemplo: trabajamos en un edificio de oficinas y estamos en una planta diferente a la de nuestro despacho, donde est\u00e1 nuestro tel\u00e9fono. Se supone que apostamos por los inal\u00e1mbricos para no ir cargando con el tel\u00e9fono... Hay alternativas que trabajan con radiofrecuencia, como la Kleer, que permiten un alcance de m\u00e1s de 100 metros, pero necesitan del establecimiento de una estaci\u00f3n de emisi\u00f3n conectada a la fuente. De todos modos, la inminente llegada del Bluetooth 5.0 augura un alcance de 120 metros.10. Est\u00e9ticaEs quiz\u00e1s el menos importante de los factores. O no... No es una cuesti\u00f3n menor el que los auriculares nos gusten, ya que los tenemos que llevar encima y ofrecen una imagen de nosotros. Ciertamente hay modelos bonitos y modelos que se podr\u00edan calificar de feos, as\u00ed que dejemos un espacio en nuestra decisi\u00f3n para la est\u00e9tica. Adem\u00e1s te recomendamos:", "title": "Diez claves para elegir unos auriculares inal\u00e1mbricos", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/ahorrar_mejor/claves-elegir-auriculares-inalambricos_0_560994304.html", "keywords": "inalambricos,elegir,claves,auriculares", "date": "2016-09-28", "id": "58a1db38b2754784391902fc52205f0f521e842f", "summary": "La supresi\u00f3n del cable en unos auriculares implica una serie de retos que nuestro dispositivo deseado debe superar con nota.\u00a0"}, {"article": "MADRID.- C\u00e1ritas ha presentado su Memoria de Actividades de 2015 donde destaca que pese a \u201cla mejora general de la situaci\u00f3n en Espa\u00f1a por la reducci\u00f3n del desempleo\u201d, las personas en desigualdad \u201chan sufrido un agravamiento de su situaci\u00f3n al sufrir una mayor p\u00e9rdida de recursos\u201d. Adem\u00e1s la organizaci\u00f3n destaca que \u201cse ha generado una brecha en la sociedad\u201d al constatar que ha aumentado la distancia \u201centre los que m\u00e1s tienen y los que apenas cuentan con recursos\u201d. El secretario general de la Confederaci\u00f3n, Sebastian Mora, ha expuesto que el pa\u00eds est\u00e1 en una \u201csenda de mejora\u201d pero la considera \u201cfr\u00e1gil\u201d al reiterar que la \u201cpobreza se ha intensificado en aquellos que la sufren\u201d. Mora ha afeado a los medios de comunicaci\u00f3n y a los mandatarios pol\u00edticos que \u201cse centren en cuestiones meramente anecd\u00f3ticas\u201d y omitan de su discurso \u201cesta problem\u00e1tica social y no se centren en la defensa de los derechos humanos\u201d. \u201cSe produce una invisibilizaci\u00f3n de la pobreza y se llega a olvidar a muchos de sus colectivos\u201d, ha insistido. La instituci\u00f3n precisa que el pasado a\u00f1o atendi\u00f3 a cerca de cuatro millones de personas e invirti\u00f3 m\u00e1s de 328 millones destinados a sus programas de ayuda, de los cuales m\u00e1s de un 72% provienen de aportaciones privadas y cerca del 27% es de origen p\u00fablico. Subrayan que se ha dado una mejora en el n\u00famero de hogares sin ingresos \u201cal reducirse por debajo de los 700.000\u201d y del desempleo de larga duraci\u00f3n que \u201cha iniciado una senda decreciente\u201d, adem\u00e1s de que la tasa de desempleo \u201cse ha reducido hasta el 20% en el segundo trimestre de 2016\u201d. Pese a ello, afirman que durante este mismo a\u00f1o \u201cse ha intensificado la gravedad de las situaciones de las familias y las personas acompa\u00f1adas\u201d, por lo que \u201cla acci\u00f3n de C\u00e1ritas ha tenido que incrementarse para tratar de compensar la precariedad de sus condiciones de vida\u201d. \u201cAunque los indicadores hablan de que la situaci\u00f3n est\u00e1 mejorando, el escenario actual es peor que el existente en los primeros a\u00f1os de la crisis\u201d, denuncian. M\u00e1xime \u201csi se tiene en cuenta que desde 2011 hemos incrementado cerca de un 40% las ayudas destinadas a las familias para que cubran sus necesidades b\u00e1sicas\u201d. Asimismo, Mora ha precisado que, m\u00e1s all\u00e1 de la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a, C\u00e1ritas centra tambi\u00e9n sus esfuerzos a nivel internacional ya que \u201cla caridad es universal o no es\u201d. Sobre ello ha subrayado que hacen un \u201cgran esfuerzo para ayudar en los pa\u00edses del sur\u201d y que \u201csu situaci\u00f3n es dram\u00e1tica\u201d. Mora ha repetido las palabras del Papa Francisco que considera que actualmente se vive \u201cuna Guerra Mundial a cachitos\u201d y, a su vez, ha manifestado que situaciones como las de Siria \u201csometida a m\u00faltiples intereses de diversos Estados\u201d muestran un \u201cmundo desgarrado\u201d.", "title": "C\u00e1ritas afirma que existe \"una intensificaci\u00f3n de la pobreza pese a la mejora de la econom\u00eda\"", "url": "http://www.publico.es/economia/caritas-afirma-existe-intensificacion-pobreza.html", "keywords": "caritas,sufren,pobreza,Gasto social,Caritas,intensificacion,Existe,protecci\u00f3n social", "date": "2016-09-28", "id": "2eadcce889622946d073a718ca7cbbe6d22a92f5", "summary": "La organizaci\u00f3n de la iglesia, que el pasado a\u00f1o atendi\u00f3 a unos cuatro millones de personas, expone que \u201caunque los indicadores hablan de que la situaci\u00f3n es mejor, el escenario actual es peor que el existente en los primeros a\u00f1os de la crisis\u201d."}, {"article": "LONDRES.- Royal Bank of Scotland (RBS) pagara 1.100 millones de d\u00f3lares (982 millones de euros) a las autoridades estadounidenses para resolver dos procesos legales relacionados con la venta de activos respaldados por hipotecas basura, seg\u00fan inform\u00f3 en un comunicado. La entidad, de la que el Gobierno brit\u00e1nico controla un 72,6% del accionariado, ha indicado que afrontar\u00e1 el pago de la multa con las provisiones realizadas a fecha de 30 de junio de 2016, por lo que no tendr\u00e1 un impacto material en su ratio de capital b\u00e1sico CET1.A pesar de la resoluci\u00f3n, el banco inform\u00f3 de que contin\u00faa inmerso en varias batallas legales en EEUU, por lo que las futuras previsiones para afrontar litigios ser\u00e1n \"sustancialmente\" superiores a las existentes al t\u00e9rmino del segundo trimestre de su ejerciocio fiscal.RBS, que fue rescatado con 45.500 millones de libras (52.829 millones de euros) en 2008, presentar\u00e1 sus resultados correspondientes al tercer trimestre del a\u00f1o el pr\u00f3ximo 28 de octubre de 2016.En este sentido, el Departamento de Justicia de EEUU ha propuesto recientemente a Deutsche Bank resolver una investigaci\u00f3n relacionada con los valores respaldados con hipotecas basura por 14.000 millones de d\u00f3lares (12.500 millones de euros), aunque la entidad alemana espera que la multa final sea sustancialemtne menor a la propuesta por las autoridades norteamericanas.", "title": "El brit\u00e1nico RBS paga casi mil millones para resolver dos litigios por hipotecas basura", "url": "http://www.publico.es/economia/britanico-rbs-paga-mil-millones.html", "keywords": "paga,mil,millones,RBS,britanico", "date": "2016-09-28", "id": "d05e4204d2db5a48c7ddbaffeb064eaf8142618b", "summary": "El banco inform\u00f3 de que contin\u00faa inmerso en varias batallas legales en EEUU, por lo que las futuras previsiones para afrontar litigios ser\u00e1n \"sustancialmente\" superiores a las existentes al t\u00e9rmino del segundo trimestre de su ejercicio fiscal."}, {"article": "Los humanos podr\u00edan viajar a Marte a partir de 2022 en una nave que transportar\u00eda entre 100 y 200 personas cada 26 meses, afirm\u00f3 hoy en M\u00e9xico el cient\u00edfico y empresario Elon Musk. El empresario se convirti\u00f3 en el orador m\u00e1s esperado del Congreso Internacional de Astron\u00e1utica que se desarrolla en la occidental ciudad mexicana de Guadalajara y que re\u00fane a los directivos de agencias espaciales de todo el mundo.Su charla, Haciendo a los humanos una especie interplanetaria, fue una de las m\u00e1s concurridas no solo por parte de especialistas e investigadores, sino de j\u00f3venes estudiantes de diversas nacionalidades que asisten al congreso.El cofundador de la empresa PayPal dio a conocer un v\u00eddeo en el que desvela c\u00f3mo ser\u00eda el viaje que realizar\u00eda la nave para salir de la Tierra y aterrizar en Marte. Cualquier persona \"con unos d\u00edas de entrenamiento\" podr\u00e1 trasladarse al planeta rojo en un viaje que costar\u00eda entre 88.900 y 177.800 euros, seg\u00fan el equipaje que lleve, declar\u00f3 el fundador de la empresa de transporte aeroespacial SpaceX.El sue\u00f1o de conquistar Marte ser\u00e1 posible con \"una comunidad autosostenible\" de no menos de un mill\u00f3n de personas, un reto que llevar\u00eda entre 40 y 100 a\u00f1os con una flota de 1.000 naves interplanetarias, seg\u00fan lo ha calculado el propio Musk.Aunque el coste estimado de llevar una persona a ese planeta por m\u00e9todos tradicionales ronda los 8.900 millones de d\u00f3lares, Musk afirm\u00f3 que su empresa tiene el reto de disminuirlo al \"coste promedio de una casa en Estados Unidos\".El veh\u00edculo estar\u00eda impulsado por cohetes reutilizables que volver\u00edan a la Tierra unas tres veces para ser recargados, y despegar\u00edan despu\u00e9s para reabastecer a la nave durante un trayecto que durar\u00eda en total entre 80 y 150 d\u00edas en las primeras misiones y solo 30 en el largo plazo.Adem\u00e1s, desplegar\u00eda paneles solares para abastecerse de energ\u00eda durante el viaje.Tambi\u00e9n mostr\u00f3 las primeras pruebas que la empresa ha realizado de \"Raptor\", el motor que mover\u00e1 a la nave y tendr\u00e1 \"tres veces la capacidad de empuje\" de un motor moderno con el mismo tama\u00f1o.El due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda fabricante de coches el\u00e9ctricos Tesla prometi\u00f3 que la nave ser\u00e1 \"la m\u00e1s grande que se haya construido hasta ahora\", con capacidad de llevar \"dos o tres toneladas de carga\" con todas las herramientas que permitan lograr la comunidad autosostenible.\"Podr\u00e1 haber empresas de fundici\u00f3n de metal, pizzer\u00edas, lo que sea\" para lograr la colonizaci\u00f3n del planeta, dijo, y a\u00f1adi\u00f3 que los primeros pobladores deber\u00e1n tener \"esp\u00edritu aventurero, talento y ganas\".\"La idea es que el sistema de transporte dar\u00e1 mucha m\u00e1s facilidad a alguien que quiera ir a Marte, quiera crear algo nuevo y ser parte de la fundaci\u00f3n de esta nueva civilizaci\u00f3n\", expres\u00f3.Quien desee volver a la Tierra podr\u00e1 hacerlo de manera gratuita, a\u00f1adi\u00f3.Afirm\u00f3 que esta nave tendr\u00eda servicios como restaurante, cine, juegos y gravedad cero \"para hacerla m\u00e1s divertida\" y atractiva para quienes quieran realizar el viaje.Musk expres\u00f3 el deseo de que se sumen al proyecto tanto gobiernos como otras empresas privadas internacionales para hacer una \"enorme alianza p\u00fablica y privada\".Ante la pregunta de uno de los asistentes, Musk acept\u00f3 que no le gustar\u00eda ser uno de los primeros viajeros, pues desea ver crecer a sus hijos.De hacerlo deber\u00e1 asegurar primero \"un plan de sucesi\u00f3n\" que permita que nadie impida su proyecto de colonizaci\u00f3n de Marte, pues en las primeras misiones \"el riesgo de morir es alto\", admiti\u00f3.El 67 Congreso Internacional de Astron\u00e1utica re\u00fane hasta el 30 de septiembre a directivos de agencias espaciales de todo el mundo y a m\u00e1s de 3.000 especialistas, t\u00e9cnicos y cient\u00edficos del sector espacial de 78 pa\u00edses.En este encuentro, que tiene como sede por primera vez M\u00e9xico, se desarrollar\u00e1n ponencias y mesas de trabajo para discutir el avance cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico aeroespacial.", "title": "Elon Musk desvela su plan para colonizar Marte en 2022", "url": "http://www.publico.es/ciencias/elon-musk-desvela-plan-colonizar.html", "keywords": "plan,colonizar,Musk,Elon,desvela", "date": "2016-09-28", "id": "d63f4c1c8c5e21058df1348b012eb75ac6799d0a", "summary": "El cient\u00edfico y empresario presenta en Guadalajara (M\u00e9xico) su proyecto para \"una comunidad autosostenible\" de un mill\u00f3n de personas que habite el planeta rojo."}, {"article": "Actualizado:29/09/2016 15:59hHay Festival, Segovia. Namita Gokhale, fundadora del Festival de Literatura de Jaipur, nos habla de la India, de la literatura india y del papel de los festivales literarios en su extraordinario pa\u00eds. El de Jaipur ha llegado a convertirse ya en el evento literario m\u00e1s importante y multitudinario del mundo, con extensiones en Londres, Colorado y nada menos que el misterioso y apartado reino de But\u00e1n, donde la magia de Namita Gokhale ha logrado tambi\u00e9n llevar la fascinaci\u00f3n de los libros y las personas que los hacen.Namita Gokhaleirradia confianza, optimismo y tambi\u00e9n una especie de serena calma y secreta bondad que me hace percibirla no como una mera escritora, no como una simple personalidad del mundo literario (dos cosas, por cierto, que nada tienen de simples), sino como algo m\u00e1s. Namita comienza diciendo que la India es el lugar de las paradojas, y que cuando se afirma algo sobre la India, lo contrario siempre es tambi\u00e9n verdad. Es posible que esto sea as\u00ed, pero yo supongo que esa capacidad de abrazar el abismo que hay entre dos contradicciones es, sobre todo, una cualidad suya. Al contestar una pregunta quiz\u00e1 inevitable y que seguramente ha tenido que escuchar muchas veces, el tema de las violaciones en la India, me sorprende lo mesurado de su respuesta.Intentar comprenderPorque lo que nos pide entonces Namita es algo casi extraordinario: nos pide que intentemos comprender por qu\u00e9 se producen esas violaciones. No s\u00e9 si estoy de acuerdo con ella, ya que mi instinto natural me dicta condenar sin contemplaciones a un violador y no admitir la menor causa atenuante. Pero en realidad Namita no estaba invocando causas atenuantes ni tampoco justificando, en modo alguno, esos sucesos execrables y vergonzosos. Lo que ella pretend\u00eda era algo que raramente hace nadie, nunca, en ning\u00fan lugar: intentar comprender, lo cual no es justificar ni menos a\u00fan perdonar.Pero lo que m\u00e1s me interesa de la intervenci\u00f3n de Namita Gokhale es su visi\u00f3n de la literatura de la India. Hay literatura de ficci\u00f3n, dice, por supuesto que la hay, pero no es muy abundante. Ha comenzado a haber novela negra, por ejemplo, un g\u00e9nero que resulta extra\u00f1o a la mentalidad india porque se basa en la deducci\u00f3n racional (algo en lo que los indios no creen en exceso) y porque en ella el culpable ha de ser condenado (los indios tienen tendencia a perdonarle, o a disfrutar vi\u00e9ndole salirse con la suya). Hay ficci\u00f3n, por supuesto, pero tambi\u00e9n hay... lo siguiente me deja realmente estupefacto: literatura m\u00e9dica. \u00bfHe o\u00eddo bien? S\u00ed, en la India hay una abundante y floreciente literatura m\u00e9dica escrita con viveza e imaginaci\u00f3n por autores que evidentemente conocen el tema. Y finalmente, el g\u00e9nero estrella de la literatura india: la mitolog\u00eda, es decir, la reinterpretaci\u00f3n de los mitos cl\u00e1sicos, que son (los del \u00abMahabharata\u00bb y el \u00abRamayana\u00bb, por ejemplo) un motivo de perpetua fascinaci\u00f3n para los indios. En la India, afirma Namita Gokhale, los mitos est\u00e1n vivos y se consideran tan reales como los sucesos diarios y cotidianos. Se reinterpretan una y otra vez encontrando en ellos nuevos sentidos. Incluso se invocan en los juicios. S\u00f3lo ahora, cuanto tenemos el arma de la interpretaci\u00f3n, podemos comprenderlo todo y encontrarnos de nuevo con lo divino en nosotrosOh, qu\u00e9 gran deslumbramiento. Siento, de pronto, que una gran puerta se ha abierto en medio del cielo. Es evidente que nosotros no somos indios, y que el arte y la literatura cumplen en Occidente un papel distinto de los que cumplen en la India. Pero de pronto me doy cuenta de que casi todo lo que llevo haciendo durante toda mi vida, todo lo que llevo buscando e intentando en la vida y en la literatura, tiene que ver, precisamente, con la reinterpretaci\u00f3n de los mitos, con la vuelta a la mitolog\u00eda.\u00abDemasiado tarde para los dioses\u00bb, dice Heidegger, \u00abdemasiado pronto para el Ser\u00bb. Y yo siempre he pensado que se equivocaba, que no hemos llegado \u00abdemasiado tarde para los dioses\u00bb, que estamos, de hecho, a punto de reencontrarnos con los dioses. Que s\u00f3lo ahora, cuando tenemos el arma de la interpretaci\u00f3n, la maravillosa hermen\u00e9utica, podemos por fin comprenderlo todo y encontrarnos de nuevo con lo divino en nosotros.Hacia la imaginaci\u00f3nPorque volvernos a los mitos no es volver al pasado, no es ser \u00abreaccionario\u00bb. El Renacimiento europeo se produjo por una vuelta al \u00abpasado\u00bb grecolatino, pero ese supuesto retorno del pasado cre\u00f3, precisamente, el mundo moderno. Volver a los mitos quiere decir encontrarnos con los mitos por fin. Quiere decir superar ese torpe an\u00e1lisis que dice que los mitos son \u00abmentira\u00bb y recoger toda la herencia del pasado: Egipto, los dioses griegos y romanos, los mitos b\u00edblicos y cristianos, las leyendas medievales, los mitos art\u00faricos, la alquimia, los cuentos de hadas... Entender el de Cristo como un mito m\u00e1s, uno muy importante para nosotros, ciertamente, pero no algo que deba tomarse al pie de la letra para que acabe convirti\u00e9ndose en religi\u00f3n. Leyendas, dioses, cuentos de hadas: \u00bfser\u00e1 ese el futuro de la literatura de los pr\u00f3ximos mil a\u00f1os?No pienso en un volver a los mitos de una forma organizada y deliberada, ni menos a\u00fan en una reinterpretaci\u00f3n intelectual del pasado, sino m\u00e1s bien en un amplio movimiento hacia la imaginaci\u00f3n y la poes\u00eda, un gran abrirse del coraz\u00f3n despu\u00e9s de siglos de pesimismo sistem\u00e1tico y de estructuras puramente mentales. Una poes\u00eda que deber\u00eda ser una nueva ecolog\u00eda, una forma de escuchar al planeta y de servir al planeta. Una nueva poes\u00eda que deber\u00eda envolver toda la tierra.En los festivales literarios de la India, cuenta Namita Gokhale, a veces los padres llevan a sus hijos para que los escritores los bendigan. Ven a los escritores como monjes, como maestros. \u00bfNo es eso lo que deber\u00edan ser los artistas?Andr\u00e9s Ib\u00e1\u00f1ezColaborador", "title": "Mito y literatura en la India", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-mito-y-literatura-india-201609290155_noticia.html", "keywords": "andres iba\u00f1ez,namita gohkale,los comunicados de la tortuga celeste,abc cultural,india", "date": "2016-09-28", "id": "74d18cc6d9b595e788e5017ed6e6c14617775f32", "summary": "El g\u00e9nero literario m\u00e1s importante en la India es la mitolog\u00eda, las reelaboraciones de las viejas leyendas del \u00abMahabharata\u00bb y el \u00abRamayana\u00bb. Y quiz\u00e1 esa reapreciaci\u00f3n de lo legendario sea el camino a seguir para la literatura (y la vida) occidental"}, {"article": "MADRIDActualizado:28/09/2016 15:37hLa firma de nuevas hipotecas para la adquisici\u00f3n de una vivienda se redujo en julio casi un 15% en comparaci\u00f3n interanual, el primer recorte despu\u00e9s de m\u00e1s dos a\u00f1os de subidas, en concreto veinticinco meses.Seg\u00fan los datos publicados por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE), este recorte, que redujo a 18.706 los contratos constituidos ese mes, se debi\u00f3 a que en julio los Registros de la Propiedad suspendieron la inscripci\u00f3n de algunas hipotecas en el marco de la jurisprudencia del Tribunal Supremo sobre el car\u00e1cter abusivo de algunas cl\u00e1usulas sobre el tipo de inter\u00e9s de demora.Una vez subsanados los defectos de las hipotecas afectadas, \u00e9stas se inscribir\u00e1n en los Registros en los pr\u00f3ximos meses, a\u00f1ade el INE.En comparaci\u00f3n con el mes anterior, las hipotecas firmadas en julio supusieron un recorte a\u00fan mayor, del 26%. El valor de esos contratos inscritos en los registros de la propiedad sum\u00f3 2.161,3 millones de euros, un 6,3% menos que un a\u00f1o antes, y un 24% menos que el mes anterior.El importe medio de los pr\u00e9stamos hipotecarios se situ\u00f3 en 115.540 euros, lo que significa que se increment\u00f3 el 10,1% en comparaci\u00f3n con un a\u00f1o antes, y un 2,7% frente al mes anterior.Los datos del INE a\u00f1aden que el total de las hipotecas que se constituyeron en julio -fincas r\u00fasticas, urbanas y viviendas- baj\u00f3 el 19,7% en tasa interanual, hasta quedar en 27.592. No obstante, si los datos se comparan con los del mes anterior, el n\u00famero total de fincas hipotecadas cay\u00f3 un 23%.El capital prestado por las distintas entidades para la constituci\u00f3n de estas hipotecas alcanz\u00f3 los 4.212,52 millones de euros, el 12,6% menos que en julio de 2015 y el 10,1% menos que en junio. Por naturaleza de la finca, las hipotecas constituidas sobre viviendas concentraron en julio el 51,3% del capital total prestado.En cuanto a los tipos de inter\u00e9s utilizados en las hipotecas, los datos del INE muestran que cada vez son m\u00e1s los que optan por los fijos, el 24,4%, frente al 23,4% del mes anterior, mientras que el 75, % siguen eligiendo el variable.Dentro de estas hipotecas a inter\u00e9s variable, el eur\u00edbor sigue siendo el tipo de referencia m\u00e1s utilizado para las hipotecas, en concreto en el 93,9% de los nuevos contratos.El tipo medio de inter\u00e9s al inicio de una hipoteca constituida sobre una vivienda -cuyo plazo medio es de 22 a\u00f1os- es del 3,26%, un 3,5% menos que el de un a\u00f1o atr\u00e1s.Por comunidades aut\u00f3nomas, las que registraron en julio un mayor n\u00famero de hipotecas constituidas sobre viviendas fueron Andaluc\u00eda y Catalu\u00f1a (ambas con 3.432) y la Comunidad de Madrid (2.924). Por el contrario, donde se firmaron menos hipotecas fue en La Rioja (101) y Asturias (110).En cuanto al porcentaje de variaci\u00f3n anual, Catalu\u00f1a fue la \u00fanica comunidad en la que creci\u00f3, apenas un 0, %.De la misma manera, las comunidades en las que se prest\u00f3 m\u00e1s capital para la constituci\u00f3n de hipotecas sobre viviendas fueron Comunidad de Madrid (485,9 millones de euros); Catalu\u00f1a (430,3 millones) y Andaluc\u00eda (338,8 millones).", "title": "Las hipotecas caen en julio por primera vez en 25 meses", "url": "http://www.abc.es/economia/inmobiliario/abci-hipotecas-sobre-viviendas-caen-julio-primera-25-meses-201609280918_noticia.html", "keywords": "vivienda,hipotecas,julio", "date": "2016-09-28", "id": "4b3e8375edb8a1d3ae0e6494b79355a3cb51715f", "summary": "Los Registros de la Propiedad suspendieron durante ese mes la inscripci\u00f3n de algunos cr\u00e9ditos en el marco de la jurisprudencia del Supremo sobre el car\u00e1cter abusivo de algunas cl\u00e1usulas"}, {"article": "Can Sastre Boutique Hotel, Santa Gertrudis, IbizaDesde peque\u00f1os hoteles boutique a modernos hoteles con spa la web de TripAdvisor ha seleccionado diez grandes hoteles para una escapada relax en Espa\u00f1a, seg\u00fan los comentarios y opiniones de viajeros de todo el mundo, as\u00ed como el precio medio por noche reservando a trav\u00e9s de la web.Can Sastre Boutique Hotel, Santa Gertrudis, IbizaEste hotel boutique se encuentra en un tranquilo peque\u00f1o valle en el centro de la isla de Ibiza, pero al mismo tiempo cerca de la ciudad de Ibiza y de las principales playas. Dispone s\u00f3lo de cuatro suites. Los usuarios de TripAdvisor comentaron: \u00abUna verdadera joya\u00bb, \u00abOasis de la Paz y Relax\u00bb o \u00abUn pedacito de cielo\u00bb. La tarifa media por noche es de 490 euros por noche.Puntuaci\u00f3n de 5 sobre 5, 76 comentarios y opiniones Hotel Salvia (Adults Only), S\u00f3ller, MallorcaEl hotel fue restaurado con estilo antiguo; es una de las grandes mansiones centenarias del siglo XIX de S\u00f3ller en la isla de Mallorca. Las siete habitaciones de lujo e individuales disponen de magn\u00edficas vistas del valle. Algunos usuarios lo describieron como \u00abtranquilidad\u00bb, \u00abUna joya total\u00bb o \u00abvacaciones maravillosas en un hotel perfecto\u00bb. La tarifa media por noche es de 215 \u20ac por noche.Puntuaci\u00f3n de 5 sobre 5, 389 comentarios y opinionesHotel Palacio Blanco, V\u00e9lez, M\u00e1lagaSe encuentra ubicado en el hist\u00f3rico distrito de V\u00e9lez-M\u00e1laga. Es un palacio del siglo XVIII, restaurado en un hotel boutique de 9 habitaciones de lujo con terraza en la azotea, piscina y un solarium. Un usuario lo describi\u00f3 como \u00abEst\u00e1 en un lugar ideal si est\u00e1s buscando algo tranquilo y relajante, donde puedes conseguir estar lejos de todo. Eso es lo que quer\u00edamos y no nos decepcion\u00f3. En el hotel nos sentimos como en nuestro propio lugar privado, ya que era muy tranquilo y nuestra habitaci\u00f3n daba a la terraza y la piscina\u00bb. La tarifa media por noche es de 105 euros por noche.Puntuaci\u00f3n de 5 sobre 5, 283 comentarios y opiniones.Casa la Concha, Marbella, M\u00e1lagaEsta acogedora villa est\u00e1 situada en la Milla de Oro en Marbella, en la Costa del Sol. Casa la Concha fue construida en un antiguo cortijo andaluz y decorada por el propietario. Las cottages y suites tienen nombres de miembros de la familia del propietario. Los viajeros comentaron: \u00abPaz y tranquilidad\u00bb, \u00abencantador, relajado boho chic\u00bb o \u00abUna tranquila estancia\u00bb. La tarifa media por noche es de 159 \u20ac por noche.Puntuaci\u00f3n de 4.5 sobre 5, 135 comentarios y opiniones.Hotel Spa Niwa, Brihuega, GuadalajaraEste hotel spa con encanto tiene un dise\u00f1o moderno y est\u00e1 situado en un entorno rural. Cuenta con exclusivo y completo spa, con posibilidad de spa privado y masajes orientales. El hotel tiene 10 habitaciones completamente equipadas. Un usuario destaca \u00abMuy buen hotel para una experiencia relajante. Con los servicios de spa y masajes. Existe la posibilidad de una sesi\u00f3n privada de SPA, estar\u00e1s solo en el espacio. El pueblo al que pertenece est\u00e1 lleno de historia y arquitectura\u00bb. La tarifa media por noche es de 138 \u20ac por noche.Puntuaci\u00f3n de 5 sobre 5, 141 comentarios y opinionesFinca Es Castell, Caimari, MallorcaEs una \u00abfinca\u00bb ancestral peque\u00f1a y con encanto del siglo XI reformada, ubicada al pie de la Serra de la Tramuntana, declarada Patrimonio de la Humanidad. Ofrece 12 habitaciones y suites, sencillas y elegantes. La piscina tiene unas vistas impresionantes. \u00abCalma y relax en el entorno m\u00e1s hermoso\u00bb, \u00abUn oasis\u00bb o \u00abPerfecto para relajarse\u00bb, destacaron los viajeros. La tarifa media por noche es de 202 \u20ac por noche.Puntuaci\u00f3n de 5 sobre 5, 297 comentarios y opinionesCan Furios Hotel, Binibona, MallorcaSituado en el noroeste de la isla, Can Furi\u00f3s es un refugio en el campo encantador que ofrece una cocina excelente y alojamiento del m\u00e1s alto nivel.La casa original- con su doble torre \u00e1rabe - ha sido restaurada con compasi\u00f3n por artesanos nativos para proporcionar todos los lujos de la modernidad mientras consigue conservar su car\u00e1cter tradicional. El hotel tiene un bar privado amplio que abre exclusivamente para los hu\u00e9spedes.El restaurante del hotel, Sa Tafoneta, est\u00e1 ganando r\u00e1pidamente una reputaci\u00f3n para la cocina exquisita. Se sirve una gama tentadora de platos internacionales y espa\u00f1oles, preparadas con maestr\u00eda por el jefe de cocina residente.La tarifa media por noche es de 180 \u20ac por noche.Puntuaci\u00f3n 5 sobre 5, 196 comentarios y opinionesPortBlue La Quinta Hotel & Spa, Ciutadella, MenorcaHotel s\u00f3lo para adultos que se encuentra a 9 km de la antigua capital de la isla de Menorca. Tiene una arquitectura colonial y una cuidada decoraci\u00f3n basada en materiales tradicionales como la madera, terracota, hierro forjado, m\u00e1rmol envejecido, etc. Los usuarios comentaron \u00abRelax\u00bb, \u00abincre\u00edble hotel\u00bb o \u00abrelajaci\u00f3n total\u00bb. La tarifa media por noche es de 200 \u20ac por noche.Puntuaci\u00f3n 4,5 sobre 5, 734 comentarios y opinionesHotel Cala Sant Vicenc, Cala San Vicente, MallorcaSituado en la costa norte de Mallorca. El hotel ofrece 38 habitaciones individuales y dobles de lujo, incluyendo 17 Junior Suites, cada una decorada con muebles de estilo mediterr\u00e1neo hechos a mano y balcones privados con vistas a los jardines del complejo y los alrededores. \u00abPaz, tranquilidad y atenci\u00f3n al detalle\u00bb, \u00abtranquilo y relajante\u00bb o \u00abUn lugar para relajarse y recargar\u00bb destacaron algunos viajeros. La tarifa media por noche es de 170 \u20ac por noche.Puntuaci\u00f3n 4,5 sobre 5,330 comentarios y opiniones.Hotel Los Castanos, Cartajima, M\u00e1lagaLos Casta\u00f1os se encuentra cerca de Ronda, en el pueblo blanco de Cartajima, uno de los siete pueblos del Valle del Genal, un valle virgen en la Serran\u00eda de Ronda. Tiene seis habitaciones con ba\u00f1o privado y ofrece una de las mejores vistas de la monta\u00f1a en la zona. Algunos usuarios comentaron \u00ablujo tranquilo con el cuidado personal y la comida excepcional\u00bb, \u00abUn lugar como en un sue\u00f1o\u00bb. La tarifa media por noche es de 121 \u20ac por noche.Puntuaci\u00f3n 5 sobre 5, 321 comentarios y opiniones.", "title": "Diez grandes hoteles en Espa\u00f1a para una \"escapada relax\"", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-diez-grandes-hoteles-espana-para-escapada-relax-201609281846_noticia.html", "keywords": "hoteles,relax,espana", "date": "2016-09-28", "id": "ab16a1181ee874fca56b68db86b6b260bba566f3", "summary": "Alojamientos grandes y peque\u00f1os para descansar en entornos rurales o costeros"}, {"article": "Publicado 28/09/2016 14:42:39CET MADRID, 28 Sep. (CHANCE) - Jennifer, la tronista de Mujeres y hombres y viceversa, se ha saltado las normas del programa con un chico al que dice haber conocido incluso antes de entrar a pretender a Labrador. Sus pretendientes notaban que la tronista no estaba receptiva y hab\u00edan escuchado muchos rumores que apuntaban a que Jenny se hab\u00eda podido saltar las normas. Pero la reacci\u00f3n de ellos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n del p\u00fablico y, sobre todo, de los asesores, ya que pareci\u00f3 no haberles importado mucho. En el programa de esta misma ma\u00f1ana, Jennifer ha continuado dando explicaciones al p\u00fablico y a sus pretendientes para que entendieran su situaci\u00f3n. Adem\u00e1s, ha dado las gracias a todos sus pretendientes y ha querido dejar claro que es la primera vez que se saltaba las normas. \"Lo he hecho mal y lo siento\", ha explicado la tronista en el programa de hoy. Jenny no sab\u00eda de qu\u00e9 manera pedir perd\u00f3n porque sab\u00eda que se hab\u00eda equivocado. Hoy hemos podido ver en el plat\u00f3 a Jos\u00e9 Carlos, el chico con el que Jenny se habr\u00eda saltado las normas. El chico ha ido dispuesto a ser sincero y ha contado que su relaci\u00f3n con la tronista no funcion\u00f3 pero ha asegurado que, a d\u00eda de hoy, sigue loco por ella. \"Soy persona y las personas se equivocan\", estas han sido las \u00faltimas palabras que la ya ex tronista ha dicho al abandonar el plat\u00f3 de Mujeres, hombres y viceversa.", "title": "MYHYV: Jenny, \u00a1sola! al saltarse las normas por un chico y abandona el trono", "url": "http://www.europapress.es/chance/tv/noticia-myhyv-jenny-sola-saltarse-normas-chico-abandona-trono-20160928144239.html", "keywords": "Mujeres y hombres y viceversa", "date": "2016-09-28", "id": "670e92566b93b5dcd04a7172e29c990b3342b536", "summary": "Jennifer, la tronista de Mujeres, hombres y viceversa, se ha saltado las normas del programa con un chico al que dice haber conocido incluso antes de entrar a..."}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 08:56hPar\u00eds se convierte entre el 1 y el 16 de octubre en la cita que pr\u00e1cticamente ning\u00fan fabricante quiere perderse. Se podr\u00e1n contemplar 65 novedades mundiales de las 260 marcas y fabricantes participantes, que representan a 18 pa\u00edses. De hecho, el \u00abMondial de l\u2019Automobile\u00bb es todo un cl\u00e1sico y tambi\u00e9n una de las citas imprescindibles del sector. Se celebra cada dos a\u00f1os, altern\u00e1ndose con el Sal\u00f3n del Autom\u00f3vil de Francfort y es de los cert\u00e1menes m\u00e1s atractivos para el p\u00fablico, como avala que en ediciones anteriores haya llegado a superar de media el mill\u00f3n de visitantes. A priori, en esta edici\u00f3n los asistentes podr\u00e1n acceder a m\u00e1s de 50 novedades. Pero puede que sean unas cuantas m\u00e1s: algunas marcas guardan en el m\u00e1s estricto de los secretos las que van a ser sus \u00abestrellas\u00bb. Entre las ausencias, este a\u00f1o no van a estar presentes fabricantes tan importantes como Ford, Volvo, Aston Martin, Rolls-Royce o Bentley.En todo caso, la tecnolog\u00eda marca la edici\u00f3n 2016 de la muestra, en la que abundan las propuestas relacionadas con el coche conectado y aut\u00f3nomo, as\u00ed como con los propulsores h\u00edbridos y el\u00e9ctricos. Como es habitual, el parque de Exposiciones de Porte de Versailles se transforma en una pasarela sobre la que diversos prototipos desfilar\u00e1n anticipando las l\u00edneas que m\u00e1s adelante adoptar\u00e1n las marcas en sus modelos de calle. TodocaminosDe nuevo, los \u00abSUV\u00bb o \u00abtodocamino\u00bb dominan frente a otro tipo de veh\u00edculos. No obstante, este segmento es el que m\u00e1s ha crecido en porcentaje de ventas en toda Europa, con una progresi\u00f3n imparable: si los primeros eran una suerte de \u00abmonovolumen\u00bb de aspecto campero, en la actualidad todas las marcas sacan su versi\u00f3n \u00abtodocamino\u00bb basada tanto en peque\u00f1os urbanos como en coches de gran tama\u00f1o. Ni las m\u00e1s prestigiosas han podido evitar la corriente, como avalan el Bentley Bentayga y el Maserati Levante o los inminentes Lamborghini y Rolls-Royce \u00abSUV\u00bb. Muchos se presentan precisamente en la exposici\u00f3n gala. Por ejemplo, Audi desvela la actualizaci\u00f3n del Q3, que compartir\u00e1 protagonismo en el stand de la marca con el nuevo Audi Q5. BMW presenta en la feria el in\u00e9dito X2, que ha desarrollado con absoluto mutismo. Renault hace lo propio con el nuevo Koleos, primicia europea, que expone junto a un \u00abpick-up\u00bb denominado Alaskan. A su vez, Land Rover aprovecha la cita para desvelar su nuevo Discovery, que parte de una hoja en blanco y enlaza rasgos con los del todopoderoso Range Rover. Por su parte, Peugeot da a conocer dos modelos de comercializaci\u00f3n inminente, como el nuevo 3008 (llegar\u00e1 a Espa\u00f1a antes de final de a\u00f1o) y el 5008 (con siete plazas, comenzar\u00e1 su vida comercial a partir de 2017). Estos veh\u00edculos, anteriormente encuadrados en la categor\u00eda \u00abmonovolumen\u00bb, dan el salto y se convierten en \u00abSUV\u00bb de car\u00e1cter familiar.SEAT no quiere permanecer al margen de la moda, y aprovechando el tir\u00f3n medi\u00e1tico que ha logrado su primer \u00abtodocamino\u00bb, el Ateca, acude a Par\u00eds con una versi\u00f3n todav\u00eda m\u00e1s \u00abcampera\u00bb de \u00e9ste, denominada Ateca X-Perience. Sin salir de la familia, Skoda deja ver el por primera vez para el p\u00fablico general su Kodiaq, de hasta siete asientos, y Volkswagen el nuevo Tiguan. Por su parte, Kia lleva a Par\u00eds el Niro, su primer \u00abtodocamino\u00bb h\u00edbrido presentado en la pasada edici\u00f3n del Sal\u00f3n de Ginebra de marzo, y que ya vende en los concesionarios espa\u00f1oles. Suzuki muestra su actualizado S-Cross y el nuevo Ignis Crossover. Por lo que toca a los coreanos de SsangYong, adelantan como prototipo el futuro Rexton, la japonesa Toyota acude con su flamante y vanguardista C-HR (ya se puede encargar en Espa\u00f1a), y tambi\u00e9n en formato 4X4 Fiat presenta su nueva generaci\u00f3n Panda.En cuanto a prototipos, Citro\u00ebn desvela en Par\u00eds el CxPerience, que redefine el concepto de berlina. Desarrollado por el equipo de dise\u00f1o de la marca en el centro de V\u00e9lizy, este \u00abconcept car\u00bb adopta nuevos c\u00f3digos est\u00e9ticos inspirados en el universo \u00abhigh-tech\u00bb y en los viajes. Lexus sorprender\u00e1 por los dise\u00f1os futuristas de sus propuestas, esta vez cristalizadas en el Concept UX, que avanzar\u00e1 imaginativas tecnolog\u00edas con las que disfrutar de una \u00abconducci\u00f3n envolvente\u00bb, combinando artesan\u00eda tradicional y t\u00e9cnicas innovadoras. Renault desvela en el Sal\u00f3n de Par\u00eds el Nuevo Concept Car TREZOR, que marca el comienzo de un nuevo ciclo de dise\u00f1o. Y Hyundai dejar\u00e1 ver, tambi\u00e9n como \u00abconcept car\u00bb, su NR30, paso previo a una versi\u00f3n deportiva del nuevo compacto i30.Utilitarios y compactosA lo largo de 2015, los segmentos B, de utilitarios, y C, de veh\u00edculos compactos, acapararon el grueso de las ventas en el Viejo Continente: casi el 22 por ciento los primeros y alrededor del 21 por ciento los segundos. Es cierto que de nuevo la mayor embestida lleg\u00f3 de la mano de los SUV o todocamino (22,5 por ciento por s\u00ed mismos), pero tambi\u00e9n que la suma de nuestros protagonistas centr\u00f3 el 43 por ciento de las transacciones. Por ello, no extra\u00f1a que los fabricantes se afanen en el lanzamiento de productos cada vez m\u00e1s seductores y sofisticados.Este a\u00f1o hay mucho y bueno para escoger: en utilitarios desde el nuevo Citro\u00ebn C3 al flamante Nissan Micra, pasando por el Kia Rio, que cambia de generaci\u00f3n. Y en compactos la cosa no va a la zaga, sobre todo con propuestas altamente tecnificadas como el nuevo Opel Ampera-e o el reci\u00e9n desvelado Honda Civic, entre otros.Familiares y berlinasHasta la irrupci\u00f3n de los Todocamino o SUV, las berlinas (grandes y medias) representaban lo m\u00e1ximo a lo que pod\u00edamos aspirar. Y aunque ahora andan de capa ca\u00edda y sus ventas no dejan de descender en detrimento de los mencionados antes, siguen siendo el principal y primer escaparate tecnol\u00f3gico de todos los fabricantes.En Par\u00eds hay opciones de todo tipo: desde la recientemente presentada Clase E Estate de Mercedes y su arsenal tecnol\u00f3gico hasta las \u00faltimas propuestas de Alfa Romeo y sus nuevas versiones Veloce, la \u00faltima propuesta deportiva de Porsche con su Panamera 4 E-Hybrid, o la no anunciada pero muy esperada Serie 5 de BMW, que m\u00e1s que probablemente llegue con todo un arsenal tecnol\u00f3gico.", "title": "Todas las novedades del Sal\u00f3n del Autom\u00f3vil de Par\u00eds", "url": "http://www.abc.es/motor/reportajes/abci-todas-novedades-salon-automovil-paris-201609281337_noticia.html", "keywords": "2016,salon,novedades,paris", "date": "2016-09-28", "id": "71a2aaa6014a6395aea80fc35502d62d71c507aa", "summary": "Los prototipos y los SUV se convierten en los grandes protagonistas, entre muchas novedades en los segmentos de utilitarios, compactos, familiares y berlinas"}]