[{"article": "Actualizado:26/09/2016 02:20hEl equipo del proyecto LIFE+ Urogallo cant\u00e1brico, que coordina la Fundaci\u00f3n Biodiversidad del Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente con el objetivo de frenar el declive de esta \u00absubespecie emblem\u00e1tica en peligro de extinci\u00f3n\u00bb, ha anunciado que los juveniles nacidos en cautividad hace un par de meses permanecer\u00e1n en el centro de cr\u00eda de Sobrescobio para reforzar el plantel de reproductores. Se descarta, pues, su reintroducci\u00f3n durante el oto\u00f1o. \u00abCreemos que es la opci\u00f3n m\u00e1s acertada para el futuro del Programa de Cr\u00eda en Cautividad ya que permitir\u00e1 rejuvenecer el stock cautivo y aumentar las posibilidades de cruce y variabilidad gen\u00e9tica para poder dispersar ejemplares a otros centros\u00bb, explica el director del LIFE+ Urogallo cant\u00e1brico y subdirector de la Fundaci\u00f3n Biodiversidad, Ignacio Torres.La presente campa\u00f1a ha obtenido los mejores resultados de la historia del proyecto, que comenz\u00f3 en 2009. Han nacido nueve pollos y han sobrevivido ocho: una tasa elevada para la subespecie. El ejemplar de urogallo cant\u00e1brico que muri\u00f3 no logr\u00f3 superar el periodo cr\u00edtico de los primeros d\u00edas: se vio afectado por la bacteria Escherichia coli (E.coli), presente normalmente en el intestino de los animales. Una pareja de ellos, adem\u00e1s, eclosionaron de dos huevos que se recogieron de los tres que puso en la Zona de Especial Protecci\u00f3n para las Aves Alto Sil (Le\u00f3n) una hembra capturada y radiomarcada en 2013 en Asturias.Con estos ocho juveniles, el centro de Sobrescobio cuenta ya con 22 urogallos cant\u00e1bricos.Reproducci\u00f3nEl centro, que se dedica en exclusiva a la cr\u00eda y reproducci\u00f3n de la especie, se ubica en el pueblo de Ladines, que pertenece al concejo de Sobrescobio (Asturias), dentro del Parque Natural de Redes. Ocupa una superficie de siete mil metros cuadrados en un Monte de Utilidad P\u00fablica y se divide en seis jaulones, un voladero y un edificio de servicios.ABC Natural ha hablado con Ram\u00f3n Balsera, veterinario del centro. De manera permanente trabajan en \u00e9l un operario y un veterinario. Al operario le sustituye durante los descansos personal de la guarder\u00eda de Recursos Naturales del Principado de Asturias. Y en la temporada de cr\u00eda se incorpora otro veterinario y un socio colaborador de SEO/Birdlife. \u00abEl personal efect\u00faa sus tareas habituales intentando perturbar lo m\u00ednimo a los urogallos (misma vestimenta, movimientos suaves sin producir ruidos..) y siguiendo los protocolos establecidos\u00bb, manifiesta Balsera. \u00bfQu\u00e9 capacidad m\u00e1xima de ejemplares puede albergar el centro de Sobrescobio? La existente actualmente, en torno a los 22 individuos. Contamos con ocho juveniles (hasta un a\u00f1o de edad); cinco subadultos (entre 1 y 2 a\u00f1os) y nueve adultos (mayor de 2 a\u00f1os). En total, ocho machos y catorce hembras.\u00abSe est\u00e1 estudiando la posibilidad de redistribuir durante los pr\u00f3ximos meses algunos de los ejemplares de urogallo cant\u00e1brico al Centro de Recuperaci\u00f3n de Fauna Silvestre de Cantabria y al Centro de Recuperaci\u00f3n de Animales Silvestres de Burgos\u00bb, matizan desde la Fundaci\u00f3n Biodiversidad. Tal y como recuerdan, el Programa de Cr\u00eda en Cautividad de la especie aprobado en 2005 por la Comisi\u00f3n Nacional de Medio Ambiente contempla la necesidad de establecer m\u00e1s de un centro de cr\u00eda y reserva gen\u00e9tica como medida preventiva ante posibles problemas sanitarios que pudieran surgir en alguno de ellos.\u00bfCu\u00e1ntos ejemplares han vivido siempre en el centro?El centro entr\u00f3 en funcionamiento con una pareja fundadora, compuesta por un macho y una hembra nacidos all\u00ed en 2009 por incubaci\u00f3n artificial de dos huevos silvestres. \u00abDiecinueve ejemplares (incluida la pareja fundadora) han nacido en el centro de Sobrescobio en los \u00faltimos seis a\u00f1os\u00bb, puntualizan desde la Fundaci\u00f3n Biodiversidad. Los tres restantes hasta alcanzar los veintid\u00f3s fueron capturados y trasladados al centro por mostrar comportamiento at\u00edpico de aproximaci\u00f3n a n\u00facleos habitados. Una actitud que muestran algunos ejemplares y que la bibliograf\u00eda cient\u00edfica describe como \u00abs\u00edntoma de poblaciones en declive\u00bb, recuerdan desde la instituci\u00f3n del Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente.\u00bfTodos los ejemplares adultos son \u00fatiles para la reproducci\u00f3n?S\u00ed, hasta ahora todos son \u00fatiles. Por el momento, desconocemos el final de su vida reproductiva al tratarse de la primera experiencia de cr\u00eda en cautividad de esta subespecie. En el centro no tenemos la certeza de cu\u00e1ndo finaliza el periodo de reproducci\u00f3n de los ejemplares cautivos.\u00bfQu\u00e9 otras funciones cumplen?El estudio de su comportamiento y su longevidad.La tasa de eclosi\u00f3n de los huevos es baja y la supervivencia es reducida. \u00bfA qu\u00e9 se debe?Tanto las tasas de eclosi\u00f3n como la de supervivencia son reducidas, pero similares a las de los ejemplares silvestres. Se desconocen con certeza las causas, pero podr\u00eda ser debido a la variabilidad gen\u00e9tica, la temperatura de incubaci\u00f3n o d\u00e9ficits nutricionales, entre otras, pero ninguna est\u00e1 confirmada ni en la poblaci\u00f3n salvaje ni en la cautiva.\u00bfOcurre con otras especies de aves que tambi\u00e9n cuentan con un programa de cr\u00eda en cautividad?S\u00ed, cuando se trata de la reproducci\u00f3n de individuos silvestres que deben adaptarse a la cautividad.\u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 intentando resolver? Mejorando los par\u00e1metros de incubaci\u00f3n, conforme a la experiencia adquirida.Este a\u00f1o se han decantado por la incubaci\u00f3n artificial para los dos huevos retirados del medio silvestre, una puesta en Le\u00f3n.Era la \u00fanica posibilidad porque para la incubaci\u00f3n natural se necesitan hembras que est\u00e9n en el mismo d\u00eda de incubaci\u00f3n y que no extra\u00f1en la introducci\u00f3n de huevos ajenos.Han modificado las condiciones clim\u00e1ticas para aumentar los supervivencia de los pollos esta campa\u00f1a de cr\u00eda, reduciendo la tempertara de la incubadora dos d\u00e9cimas (hasta los 37,4 \u00baC) y manteniendo la humedad al 50%. \u00bfSe han basado en estudios realizados en otras especies?Las temperaturas y humedades se decidieron en base a la informaci\u00f3n disponible de otras especies de urogallos. Este a\u00f1o, adem\u00e1s, se ha colocado un huevo telem\u00e9trico en un nido que registra la temperatura y humedad cada minuto, lo que nos permitir\u00e1 aplicarlo a la incubaci\u00f3n del pr\u00f3ximo.\u00bfC\u00f3mo potencian la incubaci\u00f3n natural en el centro?La incubaci\u00f3n natural se potencia tratando de simular las condiciones ambientales del medio natural: zona de hierba, tocones, peque\u00f1os arbustos y mediante un manejo que suponga la m\u00ednima perturbaci\u00f3n.JuvenilesLos juveniles se alimentan de insectos y vegetales. \u00bfTienen la misma dieta los ejemplares silvestres que los criados en cautividad?Se intenta que la alimentaci\u00f3n en cautividad sea similar al medio natural. Los pollos en el inicio necesitan un gran aporte de energ\u00eda, prote\u00ednas, vitaminas y minerales, proporcionados principalmente por insectos y larvas. Los juveniles, a partir de los tres meses, se alimentan principalmente de vegetales. \u00bfCu\u00e1nto tarda un pollo en alcanzar el tama\u00f1o de los adultos?A los tres meses tienen un tama\u00f1o similar a los adultos.\u00bfInvierte el mismo tiempo un ejemplar silvestre que uno cautivo?En el crecimiento se invierte un tiempo similar entre uno silvestre y uno cautivo.\u00bfDe qu\u00e9 tama\u00f1o hablamos?La longitud de las hembras oscila entre 55 y 65 cent\u00edmetros (cm) y la envergadura entre 70-100 cm con un peso entre 1,5-2 kilos (kg). La longitud de los machos est\u00e1 en el rango de 75- 90 cm y la envergadura entre 90- 120 cm y el peso entre 3 y 4 kg.\u00bfConviven todos los animales juntos? \u00bfQu\u00e9 tipos de instalaciones existen para ellos?Los urogallos se alojan en 6 jaulones divididos en tres partes: zona de comida, de descanso y de hierba. El objetivo principal es la cr\u00eda de urogallos, pero en estos a\u00f1os se han podido conocer aspectos de su manejo, reproducci\u00f3n, alimentaci\u00f3n y enfermedades.\u00bfQu\u00e9 enfermedades son las m\u00e1s comunes?Los procesos parasitarios, que son muy frecuentes en aves. Si alcanzan una alta concentraci\u00f3n son peligrosos. Pero son f\u00e1ciles de detectar mediante observaci\u00f3n directa en el microscopio. Estos procesos producen alteraciones digestivas leves, disminuci\u00f3n de peso y decaimiento en su forma benigna. En los casos m\u00e1s graves, pueden provocar la muerte.Usted es el veterinario del centro. \u00bfEn qu\u00e9 consiste su jornada laboral?A primera hora se revisa el estado de las aves (actitud, comportamiento, aspecto general..); posteriormente se mira la cantidad de comida ingerida el d\u00eda anterior, anotada por el operario tras su pesado, porque nos da una idea del estado sanitario. Seg\u00fan el resultado del proceso anterior se podr\u00e1 hacer una revisi\u00f3n m\u00e1s pormenorizada de los urogallos, que exigir\u00eda la captura para la exploraci\u00f3n y toma de muestras o se pasa al trabajo de oficina.Existen una serie de operaciones programadas semanalmente o mensualmente como toma de muestras de heces, cloaca y orofaringe, desinfecci\u00f3n de jaulones, revisi\u00f3n de la raci\u00f3n y de los complementos alimentarios y programaci\u00f3n de necesidades, entre otras.\u00bfLos juveniles necesitan cuidados especiales?En los pollos se vigila la alimentaci\u00f3n y actitud porque nos indica su estado sanitario. Para ello, se pesa el alimento ingerido diariamente y el incremento diario de peso cuando las circunstancias lo permiten.Necropsias y valores de referencia\u00bfQu\u00e9 \u00fatiles datos han obtenido de las necropsias practicadas durante el LIFE+?Las necropsias tratan de establecer las causas de la muerte, pero tambi\u00e9n permiten un estudio anat\u00f3mico. Las realizadas hasta ahora determinan como causa m\u00e1s importante en los adultos las obstrucciones intestinales y en los pollitos, los procesos ent\u00e9ricos.Hab\u00e9is establecido un panel de referencia espec\u00edfico de valores hematol\u00f3gicos y bioqu\u00edmicos para el urogallo cant\u00e1brico. \u00bfQu\u00e9 supondr\u00e1 para la especie?Las anal\u00edticas realizadas desde el inicio permitieron obtener valores medios hematol\u00f3gicos (hemat\u00edes, plaquetas, leucocitos..) y bioqu\u00edmicos (colesterol, aminotransferasas, minerales...) de esta subespecie. Supondr\u00e1 tener unos valores de referencia para saber en anal\u00edticas posteriores si se encuentran dentro del rango normal.SociosEl proyecto LIFE+ Urogallo cant\u00e1brico, coordinado por la Fundaci\u00f3n Biodiversidad del Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, est\u00e1 cofinanciado al 50% por la Uni\u00f3n Europea, y tiene como socios a las comunidades aut\u00f3nomas de Cantabria, Principado de Asturias y Castilla y Le\u00f3n, esta \u00faltima a trav\u00e9s de la Fundaci\u00f3n Patrimonio Natural de Castilla y Le\u00f3n; el Consorcio Interauton\u00f3mico para la gesti\u00f3n coordinada del Parque Nacional de los Picos de Europa; SEO/BirdLife y Tragsa y Tragsatec y con la financiaci\u00f3n del Organismo Aut\u00f3nomo Parques Nacionales y la Fundaci\u00f3n Iberdrola Espa\u00f1a.", "title": "Urogallo cant\u00e1brico: r\u00e9cord de pollos nacidos en cautividad en 2016", "url": "http://www.abc.es/natural/ventana-biodiversidad/abci-urogallo-cantabrico-record-pollos-nacidos-cautividad-2016-201609261157_noticia.html", "keywords": "cantabrico,urogallo", "date": "2016-09-26", "id": "0d4df0fca3f10975f1fc389df271cf804db80793", "summary": "El centro de cr\u00eda de esta subsespecie emblem\u00e1tica en peligro de extinci\u00f3n incorpora a su plantel ocho juveniles. Se rejuvenece el stock reproductivo y aumenta la variabilidad gen\u00e9tica para futuras sueltas"}, {"article": "LONDRESActualizado:28/09/2016 15:38hLa concesi\u00f3n de hipotecas para la adquisici\u00f3n de una vivienda en Reino Unido se ralentiz\u00f3 un 1,7% en agosto, hasta alcanzar su menor nivel desde enero de 2015, seg\u00fan los datos de la Asociaci\u00f3n de Banqueros Brit\u00e1nicos (BBA), que apunta a que el mercado inmobiliario se ha debilitado tras el voto brit\u00e1nico favorable a la salida de la UE en el refer\u00e9ndum del pasado 23 de junio.En concreto, durante el mes de agosto se han aprobado un total de 36.997 cr\u00e9ditos para la adquisici\u00f3n de una vivienda, frente a los 37.672 cr\u00e9ditos concedidos el mes anterior, situ\u00e1ndose lejos de la media de 41.448 hipotecas mensuales concedidas en los \u00faltimos seis meses. En relaci\u00f3n con agosto de 2015, la concesi\u00f3n de hipotecas ha descendido un 20,9%.\"Los datos publicados apuntan hacia un mercado inmobiliario m\u00e1s d\u00e9bil\", coment\u00f3 al respecto la economista jefe de BBA, Rebecca Harding, quien, no obstante, recuerda que los datos fueron recopilados antes de que el Banco de Inglaterra anunciase su decisi\u00f3n de rebajar los tipos de inter\u00e9s hasta el m\u00ednimo hist\u00f3rico del 0,25%.Sin embargo, el volumen de las hipotecas concedidas se ha mantenido estable en agosto en 6.600 millones de libras (7.595 millones de euros), aunque tami\u00e9n se sit\u00faa por debajo de la media de 7.500 millones de libras (8.630 millones de euros) mensuales recopilada durante los \u00faltimos seis meses.", "title": "La concesi\u00f3n de hipotecas en el Reino Unido se ralentiza hasta m\u00ednimos de enero de 2015 tras el Brexit", "url": "http://www.abc.es/economia/inmobiliario/abci-concesion-hipotecas-reino-unido-ralentiza-hasta-minimos-enero-2015-tras-brexit-201609261231_noticia.html", "keywords": "unido,hipotecas,concesion,reino", "date": "2016-09-26", "id": "d30fb067fe993a281f7246f7104e19378b1aad3d", "summary": "Los datos fueron recopilados antes de que el Banco de Inglaterra anunciase su decisi\u00f3n de rebajar los tipos de inter\u00e9s"}, {"article": "MadridActualizado:26/09/2016 13:46hEn el mundo de Juan Eslava Gal\u00e1n (Arjona, Ja\u00e9n, 1948) apenas queda sitio para los cen\u00e1culos literarios. \u00abNo pierdo el tiempo en esas cosas\u00bb. Hoy, sin ir m\u00e1s lejos, se ha levantado a las tres de la madrugada para trabajar en su siguiente proyecto, un ensayo sobre la Revoluci\u00f3n rusa. \u00abCon la edad necesita uno dormir menos\u00bb, aclara casi justific\u00e1ndose. Su vida est\u00e1 consagrada a \u00abescribir y leer\u00bb, lo que explica la publicaci\u00f3n -regular, sistem\u00e1tica- de no menos de dos t\u00edtulos por a\u00f1o. De momento, la cuenta asciende a 86. El \u00faltimo, \u00abEl amor en el jard\u00edn de las fieras\u00bb, es una novela \u00abque puede leerse como un ensayo\u00bb por la que transitan personajes ficticios y reales para componer un cuadro del Berl\u00edn de los albores de la Segunda Guerra Mundial cuyo esp\u00edritu casi festivo, aquel que precedi\u00f3 al desastre desatado por el delirio nazi, todav\u00eda no hab\u00eda sido aplastado del todo por la bota de Hitler. La obra, con la inevitable alusi\u00f3n a las ra\u00edces jiennenses del autor en el propio origen de su protagonista -oriundo de la zona de Sierra Morena que Carlos III mand\u00f3 repoblar en el siglo XVIII con alemanes y suizos cat\u00f3licos-, incluye todas las caracter\u00edsticas propias de alguien al que la concesi\u00f3n del premio Planeta por \u00abEn busca del unicornio\u00bb (1987) cambi\u00f3 la carrera literaria: una documentaci\u00f3n s\u00f3lida, humor en m\u00faltiples registros, una interesante galer\u00eda de tipos y una vertiginosa trama salpicada de an\u00e9cdotas que gira en torno a la b\u00fasqueda de vestigios arios en Espa\u00f1a impulsada por el cruel Heinrich Himmler, engolfado en unos devaneos esot\u00e9ricos que ni el propio F\u00fchrer tomaba muy en serio. Historia realLa paradoja de esta historia es que sus pasajes m\u00e1s chocantes por incre\u00edbles recrean episodios del todo ciertos. \u00abEn octubre de 1940, Himmler planeaba visitar la necr\u00f3polis visigoda de Castiltierra, cerca de Riaza. En su af\u00e1n de causar la mejor impresi\u00f3n al jefe de las SS -cuenta Eslava-, el entonces ministro de Gobernaci\u00f3n, Ram\u00f3n Serrano S\u00fa\u00f1er, orden\u00f3 que los obreros desplegados en el yacimiento fueran \u2018\u2018preferentemente rubios, altos y de buena presencia\u2019\u2019, algo nada f\u00e1cil de cumplir dada la predominancia de morenos en la comarca\u00bb. Herminio C\u00e1iser, personaje en torno al que gira la novela, es uno de ellos. Su fisonom\u00eda, asimilable para el s\u00e9quito de Himmler a un ario de manual, le llevar\u00e1 a la capital del Reich, donde alternar\u00e1 con los jerarcas nazis, se reencontrar\u00e1 con viejas amistades y se relacionar\u00e1 con la colonia period\u00edstica espa\u00f1ola en Berl\u00edn. \u00abDurante la redacci\u00f3n de la novela, qued\u00e9 prendado de la figura de Ram\u00f3n Garriga, corresponsal en Alemania de la Agencia Efe durante esos a\u00f1os. Garriga, que despu\u00e9s se convertir\u00eda en una especie de bi\u00f3grafo no autorizado de los Franco, enseguida se dio cuenta de que los nazis fracasar\u00edan porque eran, sencillamente, una banda de pirados. Visto hoy -contin\u00faa el autor- ese vaticinio no parece nada del otro mundo, pero al principio de la Segunda Guerra Mundial, cuando hab\u00eda un convencimiento general de que Hitler se adue\u00f1ar\u00eda de Europa, eso de anticipar la derrota alemana tuvo m\u00e9rito\u00bb.Eslava aprendi\u00f3 el oficio de escribir en el Reino Unido, donde ampli\u00f3 estudios de Filolog\u00eda inglesa e imparti\u00f3 clases que alternaba con trabajos alimentarios -\u00abmenos fregar platos, hice de todo\u00bb- para ir tirando. All\u00ed concluy\u00f3 que \u00abescribir es una actividad como otra, sin un glamur especial. Igual que un alba\u00f1il pasa ocho horas en el andamio, o un empleado de banca otras tantas detr\u00e1s de una caja, lo m\u00ednimo es que un autor dedique a su obra el equivalente a una jornada laboral al uso\u00bb. En cualquier caso, sabe que este estajanovismo literario se identifica con una merma en la calidad, algo contra lo que se revuelve: \u00abCreo que, m\u00e1s que del que saca cinco libros al a\u00f1o, habr\u00eda que prevenirse del que publica un solo t\u00edtulo cada cinco\u00bb. Pero a Eslava esas consideraciones tampoco le afectan tanto: si hasta ha escrito con seud\u00f3nimo (Nicholas Wilcox) varias novelas sobre templarios.Ensayos noveladosLos libros de Eslava Gal\u00e1n son deudores de una pasi\u00f3n por la historia que se manifiesta en cada una de las p\u00e1ginas de los m\u00e1s de ochenta t\u00edtulos que lleva publicados. A \u00e9l le gusta decir que escribe \u00abensayos novelados\u00bb o \u00abnovelas ensayadas\u00bb. En este sentido, la novela hist\u00f3rica -\u00aben Espa\u00f1a hay autores de un gran nivel pero tambi\u00e9n alg\u00fan que otro impostor\u00bb- ha venido a suplir en cierto modo la falta \u00abde una divulgaci\u00f3n hist\u00f3rica que conjugue el rigor con la amenidad. Nada que ver con Inglaterra, donde el catedr\u00e1tico m\u00e1s reputado de la mejor universidad no tiene problema en firmar un ensayo hist\u00f3rico dirigido al p\u00fablico no especializado, algo impensable aqu\u00ed\u00bb.", "title": "Juan Eslava Gal\u00e1n: \"Escribo tanto porque no pierdo el tiempo en cen\u00e1culos literarios\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-juan-eslava-galan-escribo-tanto-porque-no-pierdo-tiempo-cenaculos-literarios-201609260412_noticia.html", "keywords": "eslava,entrevista,galan", "date": "2016-09-26", "id": "d96f58b01c9feab86c02176e5a8a3d75f65fa68f", "summary": "El escritor indaga en su \u00faltima novela en la b\u00fasqueda por los nazis de vestigios arios en Espa\u00f1a"}, {"article": "Actualizado:26/09/2016 22:24hActualizar21.00Finaliza la teleconferencia. La NASA ha c onfirmado el hallazgo de plumas de agua y hielo saliendo de la superficie de Europa, la luna de J\u00fapiter. Esto apoya la existencia de un oc\u00e9ano subterr\u00e1neo de agua bajo la corteza de hielo, y refuerza a Europa como un candidato para buscar vida extraterrestre en el Sistema Solar. Aunque a\u00fan hace falta confirmar los hallazgos del telescopio Hubble con experimentos independientes, una futura misi\u00f3n a Europa podr\u00eda pasar por las cercan\u00edas de las plumas y conseguir una valios\u00edsima informaci\u00f3n sobre el interior de la luna. Esto podr\u00eda confirmar o descartar que Europa es un mundo habitable para la vida.20.53\u00bfQu\u00e9 probabilidad habr\u00eda de que la qu\u00edmica de Europa sostuviera a alguna forma de vida? Depende de confirmar primero que las plumas est\u00e9n all\u00ed. Adem\u00e1s, aunque hubiera una peque\u00f1a cantidad de biomasa, al llegar al espacio, las temperaturas acabar\u00edan con su supervivencia, as\u00ed que solo podr\u00eda buscarse los restos de seres vivos.20.50Otra decepci\u00f3n. La posible futura misi\u00f3n a Europa, que se lanzar\u00eda en 2020, no ser\u00eda una misi\u00f3n para buscar vida, sino para buscar habitabilidad: una serie de condiciones que confirmen o desmientan la posibilidad de que haya vida en Europa.20.48\u00bfQu\u00e9 har\u00eda falta para estar completamente seguros del descubrimiento de las plumas de agua? Repetir las observaciones del Hubble y estar m\u00e1s seguros sobre los instrumentos del telescopio. Observaciones independientes y distintas lo confirmar\u00edan de una vez por todas. Ya hay ideas para hacerlo, pero a\u00fan no se han planteado intentos serios.20.44A\u00fan no hay instrumentos sensibles a la detecci\u00f3n de las mol\u00e9culas de las plumas. Podr\u00edan ser de agua l\u00edquida y hielo, entre otras cosas. Habr\u00e1 que esperar a una futura misi\u00f3n a Europa.20.40Sin embargo, William Sparks ha dicho que si este proceso de producci\u00f3n de plumas ocurre en Enc\u00e9lado, a causa del vulcanismo, \u00bfpor qu\u00e9 no iba a ocurrir en Europa?20.38Las plumas se han detectado de forma secuencial. No en enero, pero s\u00ed en febrero, noviembre y diciembre. Pero a\u00fan no proponen una secuencia o un modelo, solo que, si son reales, son intermitentes.20.37Estos resultados apoyan el env\u00edo de una misi\u00f3n a Europa. Podr\u00eda enviarse una nave para recoger material de las plumas, lo que \u00abdar\u00eda una incre\u00edble cantidad de informaci\u00f3n sobre el oc\u00e9ano bajo la superficie\u00bb, han a\u00f1adido los investigadores. En lugar de hacer aterrizar un aparato para perforar el hielo, bastar\u00eda con orbitar por las proximidades de Europa.20.34\u00bfHasta qu\u00e9 punto son los resultados fiables? La probabilidad de que esto ocurran por ruido aleatorio son bajas, ha explicado Sparks. Pero a\u00fan as\u00ed, los investigadores se han mantenido prudentes. Podr\u00eda ser que los instrumentos estuvieran reflejando un \u00abartefacto\u00bb, una falsa medici\u00f3n a causa de alg\u00fan defecto de los instrumentos.20.28La misi\u00f3n Juno, que explora J\u00fapiter, no podr\u00eda coger muestras, porque no est\u00e1 preparada para hacerlo sin contaminar los resultados con materia o microbios procedentes de la Tierra.20.26\u00bfSer\u00eda posible recoger material del agua de la luna Europa? A\u00fan falta entender el \u00abtiming\u00bb, o sea, cu\u00e1ndo aparecen, para saber cu\u00e1ndo podr\u00edan cogerse muestras para la \u00abEuropa flyby mission\u00bb, una misi\u00f3n que en el futuro podr\u00eda analizar ese agua.20.23Las observaciones se hicieron en 2014, pero ha llevado mucho tiempo reconstruir la informaci\u00f3n. Hubo que optimizar el proceso de optimizaci\u00f3n de las im\u00e1genes, hacer nuevos modelos y analizar con cuidado los movimientos de Europa y J\u00fapiter. \u00abNo es simplemente tomar una foto, es mucho m\u00e1s complejo\u00bb, ha explicado William Sparks.20.20Paul Hertz ha dicho: \u00abUna vez nos preguntamos si podr\u00eda haber vida m\u00e1s all\u00e1 de la Tierra. Vivimos en una era que los instrumentos nos permiten responder a esa pregunta\u00bb. Europa ser\u00eda uno de los lugares donde buscar vida.20.18Esta nueva observaci\u00f3n del Hubble est\u00e1 ayudando a preparar futuras misiones para explorar J\u00fapiter y sus lunas. 20.15Jennifer Wiseman habla de las capacidades del Hubble en el rango ultravioleta, capaces de detectar vapor de agua en Europa. 20.12Britney Schmidt contin\u00faa la teleconferencia. Habla de las observaciones de Cassini sobre Enc\u00e9lado, en la que tambi\u00e9n se detect\u00f3 la presencia de plumas que vert\u00edan agua al espacio.20.11\u00abSi las plumas existen es un hallazgo sorprendente\u00bb, ha explicado Sparks.NASA20.09En cada \u00f3rbita que Europa hace sobre J\u00fapiter, las plumas se pueden ver al fondo, sobre la silueta de J\u00fapiter.20.08Las im\u00e1genes en luz ultravioleta muestran evidencias de posibles plumas de vapor de agua (en la parte inferior de la imagen).NASA20.06Las evidencias muestran pistas de un oc\u00e9ano subterr\u00e1neo de agua. Podr\u00eda explorarse para buscar mol\u00e9culas org\u00e1nicas o evidencias de vida. Los hallazgos se hicieron analizando la luz ultravioleta. Esta ser\u00eda la rimera evidencia directa del sospechado oc\u00e9ano.20.06El Hubble operar\u00e1 hasta que comience a funcionar el telescopio James Webb. William Sparks comienza su intervenci\u00f3n. Muestra evidencias de nubes de agua saliendo de Europa.20.03Paul Hertz comienza su intervenci\u00f3n: explica que el Hubble est\u00e1 analizando Europa antes de enviar una misi\u00f3n en el futuro a analizar Europa desde cerca. Este telescopio estudia distantes galaxias, pero tambi\u00e9n un objeto tan cercano.20.01\u00abSpoiler alert\u00bb: aclaran que el descubrimiento no tiene nada que ver con el hallazgo de vida. Es una l\u00e1stima.20.00Comienza la teleconferencia, relacionada una \u00absorprendente evidencia de actividad en Europa\u00bb. Estar\u00e1n presentes, Paul Hertz, director de la Divisi\u00f3n de Astrof\u00edsica de la NASA, William Sparks, astr\u00f3nomo del \u00abSpace Telescope Science Institute\u00bb, en Baltimore, Britney Schmidt, investigadora en el \u00abSchool of Earth and Atmospheric Sciences\u00bb, en Georgia, y Jennifer Wiseman, investigadora senior del Hubble en el \u00abGoddard Space Flight Center\u00bb, Maryland19.55A apenas unos minutos de que comience la rueda de prensa, Jes\u00fas Mart\u00ednez Fr\u00edas, Jefe del Grupo de Investigaci\u00f3n del CSIC de Meteoritos y Geociencias Planetarias, ha explicado que \u00abcualquier informaci\u00f3n que aportara nuevos datos sobre la f\u00edsica, los procesos geol\u00f3gicos del criovolcanismo o la composici\u00f3n del material subsuperficial de Europa ser\u00eda fundamental para comprender mejor sus condiciones de habitabilidad\u00bb.\u00abEn mi opini\u00f3n, es importante comprender la mineralog\u00eda y petrolog\u00eda del hielo de agua de Europa y su relaci\u00f3n con las sales asociadas existentes. Pero tambi\u00e9n lo es determinar c\u00f3mo la geodin\u00e1mica y la vitalidad geol\u00f3gica de Europa se podr\u00edan reflejar en procesos activos del interior al exterior tal vez a trav\u00e9s de fracturas y/o zonas m\u00e1s localizadas (plumas/puntos calientes)\u00bb, a\u00f1ade.19.46Faltan unos minutos para que comience la rueda de prensa, que podr\u00e1 seguirse aqu\u00ed.19.05\u00bfEsto tendr\u00eda implicaciones para la b\u00fasqueda de vida extraterrestre? Tal como escribi\u00f3 en \u00ab Space.com\u00bb Seth Shostak, astr\u00f3nomo del instituto de B\u00fasqueda de Inteligencia Extraterrestre (SETI), \u00abmuchos le dar\u00edan a Europa una puntuaci\u00f3n mayor que yo en la b\u00fasqueda de vida, porque en Europa hay probablemente m\u00e1s agua l\u00edquida que la que hay en todos los oc\u00e9anos de la Tierra\u00bb. Pero, tal como record\u00f3, la gruesa corteza congelada del sat\u00e9lite hace que el interior \u00abest\u00e9 m\u00e1s oscuro que una cueva\u00bb, por lo que no podr\u00eda llevarse a cabo la fotos\u00edntesis. Esto implica que la vida solo podr\u00eda desarrollarse ah\u00ed si hubiera fuentes de energ\u00eda y nutrientes procedentes de las entra\u00f1as del sat\u00e9lite.Por otra parte, Javier Licandro considera que \u00abEuropa es un lugar donde quiz\u00e1s podr\u00eda haber vida\u00bb. As\u00ed, junto a Marte, Tit\u00e1n y Enc\u00e9lado, Europa ser\u00eda otro lugar donde estar\u00eda bien \u00abechar un vistazo\u00bb. 18.41Como no han trascendido m\u00e1s datos sobre el descubrimiento de hoy, solo se puede especular. Pero manteniendo la cautela, hay algunos indicios sobre lo que podr\u00eda ocurrir. Tal como explica Jaiver Licandro, investigador del Instituto de Astrof\u00edsica de Canarias (IAC), el descubrimiento podr\u00eda estar relacionado con el hallazgo de supuestas plumas de vapor de agua en la superficie de Europa a\u00f1os atr\u00e1s, y que posteriormente no fue confirmado.En favor de esta idea est\u00e1 tambi\u00e9n el hecho de que el telescopio espacial Hubble tenga instrumentos para medir el espectro del vapor de agua en el rango de la luz ultravioleta, y que sea ah\u00ed \u00abdonde alcanza grandes prestaciones\u00bb, tal como explica Licandro. Por otro lado, las im\u00e1genes convencionales y la resoluci\u00f3n que puede alcanzar el Hubble de la luna \u00abno son nada espectaculares\u00bb, as\u00ed que en principio no deber\u00eda esperarse un descubrimiento relacionado con una observaci\u00f3n directa.18.20Europa es una luna formada por una c\u00e1scara de hielo, quiz\u00e1s una capa de agua y por \u00faltimo un n\u00facleo rocoso. \u00bfC\u00f3mo se sabe esto? Anteriormente, tanto las franjas que se observan en la superficie del hielo (que parecen indicar que el hielo se movi\u00f3 en el pasado sobre una capa l\u00edquida) como los modelos geol\u00f3gicos han sugerido la presencia del oc\u00e9ano subterr\u00e1neo. Uno de los motivos es que la intensa gravedad de J\u00fapiter genera fuerzas de marea que producen fricci\u00f3n y por lo tanto calor en el n\u00facleo rocoso de la luna. Adem\u00e1s, la \u00f3rbita y el comportamiento de Europa permiten estimar su densidad.Por otra parte, las observaciones directas (a trav\u00e9s del espectro de la luz reflejada) han permitido detectar la presencia de mol\u00e9culas org\u00e1nicas en el hielo de Europa. Por eso, podr\u00eda ser que Europa albergase los ingredientes b\u00e1sicos para la vida: mol\u00e9culas org\u00e1nicas, agua l\u00edquida y una temperatura relativamente elevada.17.40Este lunes a partir de las ocho de la tarde la NASA celebrar\u00e1 una importante rueda de prensa en la que se presentar\u00e1 una \u00absorprendente evidencia de actividad que podr\u00eda estar relacionada con la presencia de un oc\u00e9ano bajo la superficie de Europa\u00bb, tal como explic\u00f3 la agencia espacial en un comunicado.La NASA ha adelantado que los nuevos descubrimientos han sido realizados a partir de im\u00e1genes captadas por el telescopio espacial Hubble. Por ello, a la rueda de prensa acudir\u00e1n astrof\u00edsicos relacionados con el Hubble, y tambi\u00e9n expertos en el estudio de los ambientes de los planetas.Europa es una luna que ha adquirido inter\u00e9s sobre todo desde que se empez\u00f3 a sospechar que bajo su superficie congelada hay un oc\u00e9ano de agua l\u00edquida y salada. Y, lo que es m\u00e1s importante, se cree que en su interior podr\u00eda haber condiciones adecuadas para el desarrollo de la vida, puesto que se cree que hay mol\u00e9culas de carbono, nitr\u00f3geno, f\u00f3sforo y azufre en abundancia.", "title": "\"Europa es uno de los lugares donde buscar vida m\u00e1s all\u00e1 de la Tierra\"", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-europa-nasa-directo-nasa-punto-desvelar-sorprendente-evidencia-actividad-europa-201609261746_directo.html", "keywords": "nasa,europa,minuto", "date": "2016-09-26", "id": "9ccc6b162573bf134ea79de600b79d3a6ea67ece", "summary": "El hallazgo de plumas de agua saliendo de la luna helada de J\u00fapiter se ha hecho con el telescopio espacial \u00abHubble\u00bb. Sugiere la existencia de un oc\u00e9ano subterr\u00e1neo y la posibilidad de encontrar vida all\u00ed en el futuro"}, {"article": "CORRESPONSAL EN LONDRESActualizado:27/09/2016 08:18hJohn McDonnell, que tiene 65 a\u00f1os y no sabe lo que es trabajar fuera de la pol\u00edtica, es el brazo derecho de Jeremy Corbyn, de 67 y con el mismo pasado. McDonnel fue sindicalista y lleva 20 a\u00f1os de diputado en los Comunes. Su jefe y amigo lo supera: 34 a\u00f1os seguidos con n\u00f3mina en el Parlamento. Corbyn nombr\u00f3 hace un a\u00f1o a McDonnel como responsable de econom\u00eda del Partido Laborista y hoy ha presentado en la convenci\u00f3n de Liverpool su programa en la materia: intervencionismo, proteccionismo para las empresas brit\u00e1nicas, m\u00e1s impuestos \u00abpara los ricos\u00bb, rechazo a la globalizaci\u00f3n y la promesa de subir el salario m\u00ednimo a diez libras la hora en 2020.McDonnell, v\u00e1stago de un conductor de autobuses de Liverpool, cit\u00f3 al hijo m\u00e1s querido de la ciudad portuaria, John Lennon, e invit\u00f3 al auditorio a imaginar otro futuro evocando su canci\u00f3n \u00abImagine\u00bb. Pero los mayores aplausos los arranc\u00f3 al final de su alocuci\u00f3n, cuando proclam\u00f3: \u00abSe acab\u00f3 lo de susurrar que este partido se llama socialista\u00bb. El cat\u00e1logo de propuestas econ\u00f3micas que present\u00f3 para el caso de que Corbyn alcance el Gobierno -hip\u00f3tesis improbable, seg\u00fan incluso en las encuestas entre la propia militancia laborista- fue un recital de socialismo de vieja escuela. McDonnell propuso un programa de \u00abjusticia radical\u00bb y arranc\u00f3 con este diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n mundial: \u00abLos vientos de la globalizaci\u00f3n est\u00e1n cambiando de direcci\u00f3n. Soplan contra la creencia en el libre mercado y a favor de la intervenci\u00f3n\u00bb.Los laboristas prometen un \u00abGobierno intervencionista\u00bb, que tambi\u00e9n ser\u00e1 proteccionista para defender a las empresas locales. Como todos los partidos socialistas europeos, el rigor contable queda descartado. McDonnell anunci\u00f3 que se endeudar\u00edan m\u00e1s a corto plazo \u00abpara una futura prosperidad\u00bb. Con un recetario de eco ya casi chavista, proponen crear un banco nacional de inversiones, dotado con 100.000 millones de libras, y nacionalizar el ferrocarril y otros servicios. El Reino Unido, a pesar de los ajustes de George Osborne en los \u00faltimos seis a\u00f1os, figura entre los pa\u00edses m\u00e1s endeudados del mundo, con una deuda p\u00fablica que todav\u00eda supone el 87,7% del PIB (en Espa\u00f1a super\u00f3 el pasado mayo el 100% del PIB, es decir, el Estado ya debe m\u00e1s dinero de la riqueza que genera Espa\u00f1a). Esa losa no deja mucho margen para m\u00e1s gasto p\u00fablico, pero el corbynismo pas\u00f3 ayer por encima de esa realidad.Los laboristas prometen tambi\u00e9n m\u00e1s impuestos para los m\u00e1s ricos y acabar con las tretas legales de elusi\u00f3n fiscal. Resumido en grandes logos, anuncian \u00abel fin de la austeridad\u00bb y que \u00abtodo el mundo ganar\u00e1 para vivir\u00bb. Este giro a la izquierda convierte en un centrista moderado a Ed Miliband, el predecesor de Corbyn, que expresaba un cierto inter\u00e9s en controlar el d\u00e9ficit y era mucho m\u00e1s emp\u00e1tico con el mundo empresarial.La promesa concreta m\u00e1s llamativa fue subir el salario m\u00ednimo, que el pasado abril Cameron fij\u00f3 en 7,20 libras la hora (8,24 euros). Los laboristas garantizan que si llegan al poder en 2020 ser\u00e1 de diez libras la hora (11,5 euros), frente a las nueve libras que calcula para entonces la administraci\u00f3n tory. Si se cumpliese la promesa de McDonnell, en 2020 el trabajador peor pagado a jornada completa percibir\u00eda anualmente en el Reino Unido el equivalente a 22.162 euros (19.250 libras).En el tema del Brexit, McDonnell se limit\u00f3 a decir que hay que intentar mantener el acceso al mercado \u00fanico con \u00abel mejor acuerdo posible\u00bb.Los conservadores han contestado diciendo que \u00ablos laboristas empeorar\u00edan la vida de la gente trabajadora, con m\u00e1s gasto, m\u00e1s endeudamiento y m\u00e1s impuestos, a niveles todav\u00eda mayores que la \u00faltima vez que estuvieron en el poder, son una alternativa de Gobierno incompetente y nada cre\u00edble\u00bb.La mala situaci\u00f3n del Partido Laborista la acredita una encuesta que ha realizado entre su militancia Sky Televisi\u00f3n en el transcurso de la conferencia de Liverpool: el 59% de los laboristas creen improbable que Corbyn pueda ganar las pr\u00f3ximas elecciones y un 45% piensan que no lo lograr\u00e1 nunca. Pero ese es el l\u00edder que han elegido con un respaldo de m\u00e1s del 60%.", "title": "El laborismo promete m\u00e1s salario m\u00ednimo, m\u00e1s deuda y m\u00e1s intervencionismo", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-laborismo-promete-mas-salario-minimo-mas-deuda-y-mas-intervencionismo-201609261913_noticia.html", "keywords": "laboristas,programa", "date": "2016-09-26", "id": "fa2bdfb7b678e2adaae41e617445fa0fb87100cd", "summary": "\u00abSe acab\u00f3 susurrar que este partido se llama socialista\u00bb, proclama el brazo derecho de Corbyn"}, {"article": "MadridActualizado:26/09/2016 20:07hLa casa de subastas vienesa Dorotheum subasta varias ilustraciones del taller del pintor Diego Rodr\u00edguez de Silva y Vel\u00e1zquez, entre las que destacan obras como el retrato de Felipe IV, actualmente en la National Gallery de Londres. La subasta de dicha obra tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo martes 18 de octubre, partiendo de un precio que oscilar\u00e1 entre los 150.000 y los 200.000 euros.Vel\u00e1zquez pint\u00f3 retratos del rey Felipe IV en un momento hist\u00f3rico concreto. En 1621 tuvo lugar la ascensi\u00f3n de Felipe IV al trono espa\u00f1ol, marcando un cambio importante tanto en la pol\u00edtica exterior como interior. En un intento de recuperar el prestigio perdido durante el reinado de su padre, el Rey impuls\u00f3 campos como el del arte.Vel\u00e1zquez y el ReyAquel Siglo de Oro estuvo marcado por el pintor Diego Rodr\u00edguez de Silva y Vel\u00e1zquez, conocido art\u00edsticamente por su segundo apellido, Vel\u00e1zquez. El artista, uno de los primeros exponentes del naturalismo en Espa\u00f1a, pint\u00f3 el cuadro en 1623, consiguiedo que el monarca lo llamase a la corte y lo nombrase, a\u00f1os despu\u00e9s, pintor de la corte. Incluso cuando el artista viaj\u00f3 a Italia, Felipe IV esper\u00f3 ansioso su regreso para encargarle el retrato del pr\u00edncipe Carlos, siendo esta la primera obra en la que Vel\u00e1zquez aplicar\u00eda las nuevas t\u00e9cnicas adquiridas durante su estancia en el extranjero. Al regresar de Italia, Vel\u00e1zquez estableci\u00f3 su taller en Madrid y se centr\u00f3, principalmente, en retratos relacionados con la monarqu\u00eda espa\u00f1ola. DorotheumLa casa de subastas, fundada en 1707 por el emperador Jos\u00e9 I, realiza hasta 600 ventas por a\u00f1o, con m\u00e1s de 40 categor\u00edas y 100 expertos. De este modo, se trata del mayor centro de subastas de toda Europa y de uno de los m\u00e1s antiguos y grandes del mundo de habla alemana.Gracias a ello, la empresa ha logrado expandirse por otras ciudades como M\u00fanich, D\u00fcsseldorf, Mil\u00e1n, Roma, Londres, Praga y Bruselas.", "title": "Un retrato de Felipe IV del taller de Vel\u00e1zquez, a subasta", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/abci-retrato-felipe-taller-velazquez-subasta-201609262007_noticia.html", "keywords": "taller,velazquez,venta", "date": "2016-09-26", "id": "e497f4c68b048294a95b9cf403c598a4f1ab5e8f", "summary": "La venta de la obra tendr\u00e1 lugar el martes 18 de octubre en la casa de subastas vienesa Dorotheum"}, {"article": "WashingtonActualizado:27/09/2016 13:38hLa venta de casas usadas en Estados Unidos baj\u00f3 un 0,9% en agosto y alcanz\u00f3 un ritmo anual de 5,33 millones de unidades, su segundo descenso mensual consecutivo, inform\u00f3 hoy la Asociaci\u00f3n Nacional de Agentes Inmobiliarios (NAR, en ingl\u00e9s).La cifra fue inferior a la esperada por los analistas, que calculaban para el mes pasado una tasa anual de 5,48 millones de unidades. No obstante, las ventas de casas usadas se encontraban en agosto un 3% por encima del ritmo registrado hace un a\u00f1o, seg\u00fan el informe de la NAR.El precio medio de venta de las casas usadas el mes pasado fue de 240.000 d\u00f3lares, lo que representa un aumento del 5,1 % con respecto al mismo mes de 2015. En cuanto al inventario de casas usadas disponibles en el mercado, en agosto descendi\u00f3 un 3,3 % y qued\u00f3 en 2,04 millones de unidades, que al ritmo de venta actual tardar\u00edan 4,6 meses en agotarse.\u00abAunque los recientes datos del Censo muestran que los ingresos de las familias crecieron fuertemente el pasado a\u00f1o, los precios de la vivienda todav\u00eda superan al de los ingresos en muchas \u00e1reas metropolitanas por la persistente escasez de casas nuevas y usadas a la venta\u00bb, indic\u00f3 Lawrence Yun, economista jefe de la NAR.", "title": "La venta de casas usadas en EEUU se estanca por segundo mes consecutivo", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-venta-casas-usadas-eeuu-estanca-segundo-consecutivo-201609261953_noticia.html", "keywords": "vivienda,unidos,estados", "date": "2016-09-26", "id": "5bcd0970e5ab7fbbb963357dfa9616da18f10766", "summary": "La cifra fue inferior a la esperada por los analistas, que calculaban para el mes pasado una tasa anual de 5,48 millones de unidades"}, {"article": "Actualizado:27/09/2016 04:16hComo estaba previsto, el Gobierno ingl\u00e9s, en respuesta a ABC por la informaci\u00f3n publicada al respecto, ha rechazado la oferta espa\u00f1ola de una co-soberan\u00eda sobre Gibraltar, antes incluso de que hubiera sido hecha oficialmente, y se enroca, nunca mejor usada la palabra, en su postura tradicional de \u00abno entrar en ning\u00fan proceso de negociaci\u00f3n de soberan\u00eda sobre Gibraltar\u00bb. Recuerdan que la oferta es: una doble nacionalidad espa\u00f1ola y brit\u00e1nica a los gibraltare\u00f1os y un estatuto de autonom\u00eda que les permita mantener pr\u00e1cticamente su r\u00e9gimen de autogobierno actual, garantizado por una declaraci\u00f3n conjunta de los gobiernos brit\u00e1nico y espa\u00f1ol en Bruselas y Naciones Unidas.El rechazo ingl\u00e9s era previsible. De lo que no dicen una palabra es de la nueva situaci\u00f3n en que queda su colonia una vez que salgan de la Uni\u00f3n Europea. Pues si Brexit is Brexit, Gibraltar sale con ellos, quedando Espa\u00f1a autom\u00e1ticamente liberada de todos sus compromisos con Bruselas respecto a Gibraltar, volvi\u00e9ndose a lo que hab\u00eda y sigue habiendo: el Tratado de Utrecht y la doctrina de la ONU. Se lo recuerdo, pues el tiempo y las argucias brit\u00e1nicas lo han envuelto en las brumas.Por el Tratado de Utrecht (1714), que pon\u00eda fin a la Guerra de la Sucesi\u00f3n espa\u00f1ola, la Corona espa\u00f1ola ced\u00eda a la inglesa \u00abla plena y entera propiedad de la ciudad y castillo de Gibraltar, con su puerto y fortalezas que le corresponden, para que la goce con entero derecho y para siempre\u00bb. No incluye, pues, el istmo y se especifica \u00absin jurisdicci\u00f3n territorial alguna\u00bb, lo que no inclu\u00eda aguas ni espacio a\u00e9reo, ni nada m\u00e1s. Era como si el Rey de Espa\u00f1a cediera un castillo al monarca ingl\u00e9s, para su disfrute, pero sin derechos sobre el subsuelo. Se lo ced\u00eda tambi\u00e9n \u00absin comunicaci\u00f3n abierta con el territorio circunvecino por tierra\u00bb, o sea encerrados en el Pe\u00f1\u00f3n. Para terminar con una condici\u00f3n de efectos a la larga a\u00fan m\u00e1s relevantes: \u00absi en alg\u00fan tiempo, a la Corona brit\u00e1nica le pareciera conveniente dar, vender, o enajenar de cualquier modo la propiedad de dicha ciudad, se ha convenido por este Tratado que se dar\u00e1 a la Corona de Espa\u00f1a la primera opci\u00f3n antes que a otros para redimirla\u00bb. Algo que no necesita explicaci\u00f3n, pero que los ingleses violaron desde el primer d\u00eda, apropi\u00e1ndose de una \u00abaguas territoriales\u00bb y de la mitad sur del istmo gracias a la debilidad y generosidad espa\u00f1olas para instalar en el siglo XIX barracones sanitarios provisionales durante dos epidemias en el Pe\u00f1\u00f3n, que convirtieron en permanentes, y nuestra Guerra Civil, para instalar all\u00ed un aer\u00f3dromo. Incluso levantaron la famosa Verja en 1909, como signo de que aquel trozo del istmo les pertenec\u00eda, lo que Espa\u00f1a nunca ha admitido.Doctrina de la ONULa doctrina de la ONU sobre Gibraltar es igualmente expl\u00edcita e ignorada por los ingleses. Al darse cuenta, tras la Segunda Guerra Mundial, de que se hab\u00edan acabado las colonias, Londres ve en la descolonizaci\u00f3n una v\u00eda para eludir la obligaci\u00f3n de dar a Espa\u00f1a la primera opci\u00f3n de recuperar Gibraltar en caso de que cambiase su estatuto. Seguros de la fidelidad de los gibraltare\u00f1os, incluyeron el Pe\u00f1\u00f3n en la lista de colonias pedida por la ONU y comenzaron a descolonizarlo creando una autoridad y una administraci\u00f3n locales, que no reclamaba la independencia como las colonias normales, sino continuar bajo soberan\u00eda inglesa. El tiro, sin embargo, les sali\u00f3 por la culata. Los pa\u00edses excoloniales vieron en el astuto plan brit\u00e1nico una maniobra para retener una colonia usando precisamente la descolonizaci\u00f3n. Espa\u00f1a planta cara y, tras cinco a\u00f1os de debates, la Asamblea General aprob\u00f3 el 19 de diciembre de 1967, por 73 votos a favor, 19 en contra y 27 abstenciones, una resoluci\u00f3n en la que, \u00abconsiderando que toda situaci\u00f3n colonial que destruya parcial o totalmente la unidad nacional y la integridad territorial de un pa\u00eds es incompatible con los prop\u00f3sitos y principios de la Carta de Naciones Unidas\u00bb, declar\u00f3 inv\u00e1lido el refer\u00e9ndum celebrado en Gibraltar e \u00abinvit\u00f3 a los Gobiernos de Espa\u00f1a y del Reino Unido a reanudar sin demora las negociaciones para poner fin a la situaci\u00f3n colonial de Gibraltar, salvaguardando los intereses de su poblaci\u00f3n\u00bb. Algo que Espa\u00f1a estaba y est\u00e1 dispuesto a salvaguardar si se reconocen sus derechos, los acuerdos firmados y la normativa internacional. \u00abCon el Brexit, Gibraltar sale y Espa\u00f1a queda liberada de sus compromisos con Bruselas\u00bbLos ingleses han venido violando todo ello desde entonces y continuaron la falsa descolonizaci\u00f3n de su colonia hasta el d\u00eda de hoy, en que han ca\u00eddo en su propia en su propia trampa, ya que, al entrar en el Mercado Com\u00fan consiguieron meter de contrabando, nunca tampoco mejor usada la palabra, a Gibraltar como \u00abterritorio europeo cuyas relaciones exteriores lleva un pa\u00eds miembro\u00bb. Espa\u00f1a lo tuvo que aceptar cuando ingres\u00f3 en la Comunidad. Pero si el Reino Unido sale de ella, Gibraltar sale tambi\u00e9n. Nadie dude de que los ingleses intentar\u00e1n lo que han intentado siempre: quedarse con los que les interesa de Europa \u2014el libre intercambio de mercanc\u00edas\u2014 y librarse de lo que les molesta \u2014 el libre tr\u00e1nsito de personas\u2014, mientras en Gibraltar har\u00e1n lo contrario: que siga el libre tr\u00e1nsito de personas y contin\u00fae el actual estatuto fronterizo de bienes, que permite a Gibraltar vivir de Espa\u00f1a, y de Europa. Para ello usar\u00e1n todos los trucos, amistades, sobornos, chantajes, como hicieron para que abri\u00e9semos la Verja, amenaz\u00e1ndonos con no permitirnos la entrada en el Mercado Com\u00fan ni en la OTAN si no la abr\u00edamos. No era cierto. Ten\u00edamos el mejor padrino para entrar en el Mercado Com\u00fan, Alemania, y en la OTAN, los Estados Unidos, ante las dudas del PSOE. La verdadera raz\u00f3n fue que Gibraltar interesaba cada vez menos a los dirigentes espa\u00f1oles y que sus dirigentes no han hecho otra cosa que caer en la trampa que les tienden sus colegas brit\u00e1nicos, que les prometen abrir negociaciones sobre la soberan\u00eda a cambio de concesiones espa\u00f1olas. Conseguidas estas, les dicen que no pueden negociar sin el consentimiento de los gibraltare\u00f1os. Que era una a\u00f1agaza se demuestra f\u00e1cilmente: quien manda en Gibraltar son los ingleses, y a ellos, no a nosotros, les corresponde convencer a los gibraltare\u00f1os de que hay que resolver ese viejo e injusto contencioso. La sima en este retroceso espa\u00f1ol la protagoniz\u00f3 Moratinos, que en los acuerdos de C\u00f3rdoba acept\u00f3 incluir a los gibraltare\u00f1os en las negociaciones hispano-brit\u00e1nicas e incluso visit\u00f3 la colonia reforzando sus demandas. De justicia es reconocer que su sucesora en el cargo, Trinidad Jim\u00e9nez, interrumpi\u00f3 el \u00abForo Tripartito\u00bb, aunque quien dio un giro a esta pol\u00edtica de concesiones fue el actual ministro, Garc\u00eda Margallo, con su saludo, medio jocoso, medio en serio a un eurodiputado brit\u00e1nico en Bruselas: \u00ab\u00a1Gibraltar espa\u00f1ol!\u00bb, que en la pr\u00e1ctica se traduce en intentar solucionar definitivamente el largo y triste contencioso o, al menos, recuperar el terreno perdido en estas no ya d\u00e9cadas, sino siglos.Jos\u00e9 Mar\u00eda CarrascalArticulista de Opini\u00f3n", "title": "Gibraltar: la \u00faltima baza", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-gibraltar-ultima-baza-201609262144_noticia.html", "keywords": "ultima,baza", "date": "2016-09-26", "id": "933f6514fdd783495e34222a849d7dcb23c12427", "summary": "El Gobierno ingl\u00e9s ha rechazado la oferta espa\u00f1ola de una cosoberan\u00eda sobre Gibraltar. El rechazo era previsible, pero no dice ni una palabra de la situaci\u00f3n en la que queda la colonia cuando salgan de la UE"}, {"article": "Actualizado:27/09/2016 20:04hDecir \u00ab D\u00eda D\u00bb evoca en los amantes de la historia una serie de cruentas im\u00e1genes. La mayor\u00eda, de soldados norteamericanos siendo masacrados mientras pisan la arena de las playas del norte de Francia. Sin embargo (y a pesar de que las primeras horas de la Operaci\u00f3n Overlord provocaron una gigantesca oleada de heroicidades) los d\u00edas posteriores al Desembarco de Normand\u00eda suelen quedar difuminados en las p\u00e1ginas de los libros. Y todo ello, a pesar de que en ellos se vivieron batallas determinantes para la historia de Europa como la que enfrent\u00f3 a paracaidistas norteamericanos y a sus hom\u00f3logos alemanes por la ciudad de Carentan. Un punto clave en el devenir del desembarco y que, tras una ingente cantidad de balas y muertes, acab\u00f3 bajo bandera estadounidense.Hasta ahora, esta contienda hab\u00eda sido pasada por alto en nuestro pa\u00eds (de hecho, poco se ha escrito sobre ella en espa\u00f1ol). No obstante, a finales del pasado mayo volvi\u00f3 a estar de actualidad gracias al popular director Laureano Clavero y a la productora \u00ab MIRASUD PRO\u00bb. Y es que, esa fue la fecha en la que el tambi\u00e9n fot\u00f3grafo transform\u00f3 un peque\u00f1o pueblo abandonado de Tarragona en Carentan como parte de su \u00faltimo proyecto. La iniciativa consiste en llevar a cabo una serie de sesiones fotogr\u00e1ficas recreando tres de las contiendas m\u00e1s destacadas de los Estados Unidos en la lucha contra Hitler: la ya comentada batalla de Carentan; el ataque de los Rangers americanos de las bater\u00edas nazis en el D\u00eda D (la cual se materializar\u00e1 en noviembre) y la defensa de Bastogne. En el caso que nos ocupa, el artista ha contado con la participaci\u00f3n de varios grupos de recreaci\u00f3n hist\u00f3rica: la \u00ab First Allied Airborne Catalunya\u00bb, la \u00ab Airborne Lleida 101 Division Easy Company\u00bb y la \u00ab Asociaci\u00f3n Normand\u00eda 101 de Benicarl\u00f3\u00bb. PUEDES LEER M\u00c1S SOBRE EL PROYECTO DE LAUREANO EN LA SIGUIENTE NOTICIA, QUE PUBLICAMOS HOYLa 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada aterriza en Catalu\u00f1a comandada por Laureano ClaveroEl D\u00eda D\u00abLa flota de invasi\u00f3n apareci\u00f3 en el horizonte como una ciudad gigantesca de grandes edificios en el mar, una cosa enorme\u00bb. As\u00ed es como defini\u00f3 el \u00abObergefreiter\u00bb Alfred Sturm (un cabo primero del ej\u00e9rcito alem\u00e1n) el colosal n\u00famero de buques que vio arribar a las playas de Normand\u00eda el 6 de junio de 1944. Otro soldado se limit\u00f3 a decir, simplemente, que la flota \u00abse extend\u00eda frente a nuestra costa hasta donde alcanzaba la vista\u00bb. Una afirmaci\u00f3n que, no por ser m\u00e1s sencilla, dejaba de ser cierta. Y es que, los aliados hab\u00edan reunido la friolera de 160.000 soldados y 7.000 barcos (6.939 seg\u00fan el historiador Chris Mann) para romper las defensas costeras dirigidas por el mariscal de campo germano Erwin Rommel y liberar por fin Europa del yugo nazi.Para organizar la ofensiva, el mando combinado dividi\u00f3 el norte de Francia (el objetivo final de las fuerzas) en cinco zonas de desembarco: Utah, Omaha, Gold, Juno y Sword (ubicadas de izquierda a derecha de la costa gala). Conquistar las dos primeras ser\u00eda tarea de las fuerzas norteamericanas. Los ingleses, por su parte, se encargar\u00edan de hacer lo propio en la tercera y la quinta. Finalmente, los canadienses tendr\u00edan la responsabilidad de acabar con la resistencia germana en la \u00faltima zona.Todos y cada uno de estos hombres se enfrentar\u00edan a unas defensas nazis mermadas, pero bien posicionadas. \u00abLos alemanes hab\u00edan desplegado cinco divisiones de infanter\u00eda, una divisi\u00f3n aerotransportada y una divisi\u00f3n de tanques y ten\u00edan la ventaja en el posicionamiento de batalla\u00bb, explica el \u00ab UU.EE. Holocaust memorial museum\u00bb.No obstante, muchas de las unidades alemanas contaban con una experiencia m\u00ednima en combate o sufr\u00edan de algunos problemas f\u00edsicos. \u00abAl \u201cMuro Atl\u00e1ntico\u201d los alemanes enviaron muchas unidades que, realmente, no eran aptas para el combate en otros frentes. Rommel consideraba que, al tener solo que defender una posici\u00f3n, pod\u00edan solventar la situaci\u00f3n. As\u00ed pues, hab\u00eda unidades con soldados mayores de 45 a\u00f1os o enfermos con problemas gastrointestinales\u00bb explica, en declaraciones a ABC, Joan Par\u00e9s, miembro del grupo de recreaci\u00f3n hist\u00f3rica \u00ab First Allied Airborne Catalunya\u00bb (especialistas en la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada y colaboradores en el proyecto fotogr\u00e1fico de Laureano Clavero).Las \u00f3rdenes de los \u00abparacas\u00bbSin embargo, para cuando el sol despleg\u00f3 sus rayos dando paso al 6 de junio (el momento en el que los barcos iniciaron la mayor invasi\u00f3n mar\u00edtima de la historia) unos 23.000 hombres ya hab\u00edan comenzado su ataque sobre Normand\u00eda. Estos aguerridos militares eran aquellos pertenecientes a las unidades aerotransportadas aliadas, y ten\u00edan unos objetivos determinantes para el \u00e9xito de los compa\u00f1eros que iban a desembarcar en el norte de Francia: aterrizar tras las l\u00edneas de defensa germanas, tomar los puentes ubicados en retaguardia para evitar que los refuerzos nazis llegaran a las playas, neutralizar los ca\u00f1ones contrarios ubicados a varios kil\u00f3metros de la zona de desembarco, y -por descontado- acabar con cualquier enemigo que viesen en su camino.Las unidades designadas para estas misiones fueron, por el lado americano, las Divisiones 82\u00aa y 101\u00aa (esta \u00faltima, de reciente creaci\u00f3n y entrenada espec\u00edficamente para asaltar las playas de Normand\u00eda). \u00abEl plan era que los paracaidistas de la 82\u00aa cayeran a ambos lados del r\u00edo Merderet para asegurar las localidades de Saint-M\u00e9re-\u00c9glise. De este modo, habr\u00edan cortado la l\u00ednea ferroviaria que conduc\u00eda a Cherburgo. Tambi\u00e9n deb\u00edan conquistar varios puentes [\u2026] para que las fuerzas llegadas por mar avanzaran con rapidez. [\u2026] La 101\u00aa, que saltar\u00eda m\u00e1s cerca de la playa de Utah, ser\u00eda la encargada de ocupar las carreteras elevadas que conduc\u00edan a ella a trav\u00e9s de los pantanos inundados de agua, as\u00ed como los puentes y una esclusa del r\u00edo Douve\u00bb, explica el historiador Antony Beevor en \u00abEl D\u00eda D\u00bb.A su vez, la 101\u00aa Divisi\u00f3n recibi\u00f3 las \u00f3rdenes de arrebatar a los alemanes Sainte-Marie-du-Mont (ubicada en la retaguardia de la zona de desembarco Utah) y apoderarse posteriormente de la peque\u00f1a poblaci\u00f3n de Carentan lo antes posible. La raz\u00f3n fue que el mando hab\u00eda establecido que, debido a su ubicaci\u00f3n, este pueblecito ser\u00eda el punto en el que se unir\u00edan las fuerzas norteamericanas tras asegurar Utah y Omaha. Todo ello para partir, posteriormente, hacia el interior de Europa. En esta operaci\u00f3n, tal y como explica el \u00abCentro hist\u00f3rico paracaidista del D\u00eda D\u00bb, participaron un total de 2.000 hombres. \u00abEl 1er y el 2\u00ba batall\u00f3n del 506\u00ba Regimiento [de la 101\u00aa], el 3er batall\u00f3n del 502\u00ba y el 1er batall\u00f3n del 401\u00ba Regimiento de Planeadores fueron designados para esta misi\u00f3n\u00bb, explica la divulgadora hist\u00f3rica Susan Bryant en \u00abScreaming Eagles\u00bb. No obstante, tambi\u00e9n participar\u00edan en la batalla otras unidades (algunas del 501\u00ba).Un salto desastrosoEn la noche del 5 al 6 de junio de 1944, la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada fue llevada en volandas mediante aviones de transporte hasta la retaguardia de las l\u00edneas alemanas. Sus primeras horas en el aire fueron desesperantes, pues los pilotos de los aeroplanos tuvieron que enfrentarse al fuego de las bater\u00edas anti\u00e1ereas germanas. \u00abEn el D\u00eda D hubo cierto caos. Todo ocurri\u00f3 porque los pilotos americanos de transporte siempre hab\u00edan sido tratados como aviadores de segunda. Para ellos eran meros transportistas que no sol\u00edan recibir entrenamiento para la batalla. Muchos entraron por primera vez en combate en el Desembarco de Normand\u00eda y se encontraron con un fuerte fuego de artiller\u00eda que les iba derribando. Eso provoc\u00f3 que cometieran errores como dar la luz verde [permitir a los paracaidistas que saltaran] a velocidades muy altas y a alturas muy bajas. Un soldado escribi\u00f3, por ejemplo, que varios de sus compa\u00f1eros saltaron a tan baja altura que no pudieron abrir los paraca\u00eddas y se estrellaron haciendo un ruido similar al de calabazas estallando contra el suelo\u00bb explica, en declaraciones a ABC, Parr\u00e9s.El desconcierto hizo que una buena parte de los soldados fueran desperdigados por toda la costa de Normand\u00eda sin ton ni son (no pocos a muchos kil\u00f3metros de las zonas que deb\u00edan conquistar); perdieran una buena parte de su equipo en los saltos; y -en muchos casos- murieran antes siquiera de pisar tierra. Aquel contratiempo provoc\u00f3 tambi\u00e9n que los \u00abparacas\u00bb no pudieran reunirse en grandes fuerzas de combate con las que asaltar las posiciones alemanas. Por el contrario, los miembros de la 101\u00aa (al igual que la 82\u00aa) tuvieron que juntarse en peque\u00f1os grupos y atacar a los nazis como si fueran comandos. Con todo, las bater\u00edas germanas tambi\u00e9n dieron lugar a momentos curiosos como los protagonizados por el capit\u00e1n Francis Sampson, capell\u00e1n de la 101\u00aa. Este religioso cay\u00f3 por error sobre una marisma y, con el ajetreo, perdi\u00f3 su misal bajo las aguas y el barro. \u00bfCu\u00e1l fue su reacci\u00f3n? Tal y como afirma Cornelius Ryan (presente en el D\u00eda D) en su obra \u00ab El d\u00eda m\u00e1s largo\u00bb, obviar el fuego enemigo y bucear \u00abrepetidamente buscando el saco que conten\u00eda sus objetos de culto\u00bb.Hacia CarentanM\u00e1s all\u00e1 de los curiosos saltos que se produjeron durante el D\u00eda D, tras el desconcierto inicial (y despu\u00e9s de organizarse en regimientos) los miembros de la 101\u00aa se pusieron manos a la obra. As\u00ed fue como partieron desde Sainte-Marie-du-Mont (su principal lugar de aterrizaje) hasta el siguiente pueblo, Saint-C\u00f4me-du-Mont, ubicado a menos de 8 kil\u00f3metros de la posici\u00f3n. En aquella regi\u00f3n los combates fueron sumamente cruentos debido como se explica en la obra \u00ab Utah Beach to Cherbourg, 6 - 27 June 1944\u00bb) al fuego de \u00abarmas de peque\u00f1o calibre, ametralladoras y a los disparos de los antitanques y ca\u00f1ones de 88 mm\u00bb. A pesar de todo, los paracaidistas (entre los que se destacaron los miembros del 3er batall\u00f3n del 501\u00ba) lograron conseguir que los alemanes (la mayor\u00eda, tambi\u00e9n paracaidistas germanos a las \u00f3rdenes del \u00abMajor\u00bb Von der Heydte) se retiraran hasta Carentan. Por entonces, el calendario marcaba ya el 8 de junio de 1944. As\u00ed narr\u00f3 el mismo Heydte aquella huida hacia el pueblo: \u00abFue al segundo o tercer d\u00eda cuando a todas las fuerzas que est\u00e1bamos al norte de Carentan, [...] se nos mand\u00f3 retirarnos hacia el sur, ante el temor de que nos rodearan. Los americanos atacar\u00edan hacia el oeste y tal ataque podr\u00eda colocarles al sur y detr\u00e1s de mi. Por ello pens\u00e9 que no ten\u00eda ning\u00fan sentido el permanecer en St. Come du Mont y que era preferible, en su lugar, defender Carentan. En mi opini\u00f3n, \u00e9sta localidad era mucho m\u00e1s importante. \u00bfPero como demonios podr\u00edamos llegar a Carentan? Todos los puentes hab\u00edan sido volados. Por eso [\u2026] tuvimos que meternos en el agua. Nos cubr\u00eda hasta el pecho y ten\u00edamos que llevar las armas pesadas con nosotros. Pero no ten\u00edamos m\u00e1s remedio que hacerlo as\u00ed\u00bb.Las defensas de CarentanDespu\u00e9s de la p\u00e9rdida de Saint-C\u00f4me-du-Mont, Carentan (enclave de vital importancia para los estadounidenses y -por ende- para los alemanes) acab\u00f3 traba defendida por dos regimientos de paracaidistas alemanes. Los llamados Fallschirmj\u00e4ger. Ambos al mando de Heydte. En principio (durante los a\u00f1os en los alemanes hab\u00edan dominado Europa), unidades de \u00e9lite entrenadas para llevar a cabo todo tipo de operaciones especiales. \u00abFormaban una tropa de \u00e9lite basada en el alistamiento voluntario, la instrucci\u00f3n y el esp\u00edritu de cuerpo. Caracter\u00edsticas todas ellas imprescindibles, puesto que las condiciones t\u00e9cnicas del salto de combate, en peque\u00f1os grupos, deb\u00edan hacerlos capaces de poder tomar por s\u00ed mismos decisiones de gran importancia para la marcha de las operaciones\u00bb, explican los divulgadores hist\u00f3ricos Miguel del Rey y Carlos Canales en su obra \u00ab Fallschirmj\u00e4ger\u00bb (editada por Edaf).Sin embargo, durante el D\u00eda D las principales fuerzas de Heydte estaban formadas por soldados novatos pertenecientes al 6\u00ba Regimiento Paracaidista. \u00abPara entonces, ni la formaci\u00f3n de los paracaidistas era ya la adecuada para ser considerados aut\u00e9nticos Fallschirmj\u00e4ger, ni la aviaci\u00f3n alemana ten\u00eda posibilidades de lograr el control del espacio a\u00e9reo\u00bb, a\u00f1aden los expertos. Adem\u00e1s, las unidades hab\u00edan quedado mermadas durante los combates en las regiones cercanas. \u00abEl 2\u00ba batall\u00f3n lleg\u00f3 con bajas. Del 1\u00ba, aniquilado durante la retirada, solo pudieron regresar a Carentan 25 paracaidistas\u00bb, determinan los espa\u00f1oles. A pesar de ello, estos hombres ten\u00edan de su parte el n\u00famero (eran 6.500 efectivos, seg\u00fan el \u00abCentro Hist\u00f3rico Paracaidista\u00bb) y la historia, pues los Fallschirmj\u00e4ger hab\u00edan participado a lo largo de la Segunda Guerra Mundial en batallas como la de Montecassino donde hab\u00edan demostrado su destreza. Por si fuera poco, Heydte hab\u00eda recibido la orden del mism\u00edsimo Rommel (quien, a su vez, la hab\u00eda escuchado de los labios de Hitler) de resistir \u00abhasta el \u00faltimo hombre\u00bb en Carentan. Primer contactoPoco despu\u00e9s de hacer retroceder a las fuerzas alemanas hasta Carentan, la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada hizo los preparativos para asaltar la ciudad. Algo dif\u00edcil, pues la situaci\u00f3n del pueblo (construido sobre varios r\u00edos) hac\u00eda que, pr\u00e1cticamente, solo se pudiese acceder a \u00e9l mediante cuatro puentes construidos en l\u00ednea. De ellos, los primeros hab\u00edan sido derrumbados. Y el \u00faltimo, por su parte, hab\u00eda sido bloqueado. \u00abEl 9 de junio, el Coronel Sink -del 506\u00ba- hizo un reconocimiento de las afueras de la ciudad. Un avi\u00f3n inform\u00f3 de que la ciudad hab\u00eda sido evacuada [de civiles] y que hab\u00edan sido volados sus accesos\u00bb, se determina en la obra \u00abUtah Beach to Cherbourg, 6 - 27 June 1944\u00bb. El ataque, a pesar de todo, se orden\u00f3. Y la unidad encargada de llevarlo a cabo fue el 3er batall\u00f3n del 502\u00ba regimiento de la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada. Este grupo, al mando del Coronel Cole. Cuando el reloj dio aproximadamente la media noche del d\u00eda 9, una patrulla se dirigi\u00f3 en barco hasta el cuarto puente (el que daba acceso a las afueras de la ciudad) para ver en qu\u00e9 condiciones se encontraba. Para su desgracia, hab\u00eda sido bloqueado con un artilugio met\u00e1lico (una \u00abpuerta belga\u00bb). Ataque inicialTras informar de la situaci\u00f3n en la que se hallaba el terreno, se estableci\u00f3 que se lanzar\u00eda el ataque esperado en la tarde del d\u00eda 10. Un asalto que se llevar\u00eda a cabo con apoyo de artiller\u00eda. Gracias a una pasarela, los norteamericanos lograron superar los primeros puentes. No obstante, los alemanes, que de tontos no ten\u00edan ni un pelo de la \u00abkartoffel\u00bb, esperaron hasta que la l\u00ednea de los \u00abparacas\u00bb americanos estuvo sumamente extendida para disparar sus conocidas ametralladoras MG42 desde una casa de campo ubicada m\u00e1s all\u00e1 del \u00faltimo puente. As\u00ed fue como se desat\u00f3 el infierno y comenz\u00f3 un tiroteo gigantesco que provoc\u00f3 que la 101\u00aa viera su avance sumamente ralentizado. Para terminar el d\u00eda, adem\u00e1s, se unieron al combate dos aviones nazis. Algo sumamente extra\u00f1o en aquellos d\u00edas debido a que el dominio de los cielos era totalmente aliado.A la cargaA las cuatro de la madrugada del 11 de junio, y tras lograr acabar con el obst\u00e1culo que imped\u00eda el paso por el puente n\u00famero 4, se orden\u00f3 al 3er batall\u00f3n del 502\u00ba tomar por las bravas aquella casa de campo infernal que daba acceso a la ciudad de Carentan. Cansado de tanto disparo para arriba, y ametralladora para abajo, Cole orden\u00f3 a sus hombres cargar con la bayoneta calada contra la dichosa posici\u00f3n. Al las 6:15, Cole hizo sonar su silbato y dirigi\u00f3 el asalto. De los 250 hombres que deber\u00edan haberle seguido, tan solo 20 se levantaron para acompa\u00f1arle. Aunque 50 m\u00e1s se unieron despu\u00e9s. Al menos, as\u00ed se afirma en \u00abUtah Beach to Cherbourg, 6 - 27 June 1944\u00bb: \u00abA pesar del desorden inicial, los hombres avanzaron hasta la casa de campo\u00bb. El combate siguiente, tanto en la casa como en las inmediaciones de la misma, fue brutal tanto para los Fallschirmj\u00e4ger y para los hombres de la 101\u00aa. Con todo, los norteamericanos lograron finalmente abrirse paso a base de cuchillos y granadas. Cuando el humo se disip\u00f3 y los gritos cesaron, los estadounidenses hab\u00edan logrado tomar la posici\u00f3n, pero las bajas hab\u00edan sido tan sumamente brutales que Cole solicit\u00f3 ser reforzado con otra unidad. A partir de ese momento comenz\u00f3 una nueva pesadilla para los americanos. Y es que, aunque hab\u00edan logrado conquistar un enclave de suma importancia para acceder posteriormente al centro de Carentan, tuvieron que resistir una serie de sangrientas embestidas de los \u00abparacas\u00bb nazis. \u00abLa lucha fue tan dura que [\u2026] entraron en el pueblo 700 hombres y la noche del 11 solo quedaban 132\u00bb, destacan los autores espa\u00f1oles. En la tarde del d\u00eda 11, los estadounidenses sometieron a los alemanes a un intenso fuego de artiller\u00eda. Mientras todo aquello suced\u00eda, los hombres del 327\u00ba Regimiento de Infanter\u00eda Aerotransportada (reforzados por el 1er batall\u00f3n del 401\u00ba de Infanter\u00eda Aerotransporada) avanzaron hacia el sur para tratar de entrar en Carentan. Terminaron el desplazamiento a \u00faltima hora de la tarde y crearon un per\u00edmetro defensivo para atrapar a los paracaidistas enemigos en un movimiento de pinza cuando recibieran la orden de ataque. Posteriormente fueron reforzados por m\u00e1s paracaidistas. Otro tanto hicieron los combatientes del 501\u00ba y el 506\u00ba. Los momentos finales se acercaban para los defensores de la ciudad. Los alrededores hab\u00edan sido tomados y solo era cuesti\u00f3n de tiempo que las defensas flaqueasen.La retirada alemanaSin comida y con un gran n\u00famero de bajas a sus espaldas, Heydte entendi\u00f3 que todo estaba perdido y orden\u00f3 la retirada. La fecha en la que se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n genera a d\u00eda de hoy controversia. As\u00ed pues, Beevoor afirma que la marcha se sucedi\u00f3 el d\u00eda 10; Canales y del Rey sentencian que fue el 11 y, finalmente, otras tantas fuentes hablan del 12. \u00abHeydte ten\u00eda escasez de municiones y no pod\u00eda establecer contacto con el Cuartel General [\u2026] as\u00ed que orden\u00f3 al 6\u00ba regimiento paracaidista que se retirase. [\u2026] Su retirada deb\u00eda ser protegida por una retaguardia, encargada de mantener a raya a los paracaidistas americanos la ma\u00f1ana siguiente\u00bb, determina Beevor. Fuera como fuese, cuando los americanos iniciaron su asalto, apenas tuvieron que enfrentarse a 80 enemigos. Hab\u00edan ganado la batalla de Carentan.Por su parte, Heydte (cuya defensa le granje\u00f3 a sus hombres el apodo de \u00abLos leones de Carentan\u00bb) tuvo que enfrentarse a una verg\u00fcenza mayor que la de retirarse: la de ser denigrado por sus superiores. \u00abPor la noche, mientras estaba realiz\u00e1ndose la retirada, el Brigadef\u00fchrer Ostendorff, al mando de la 17\u00aa Divisi\u00f3n de Granaderos Acorazados de las SS G\u00f6tz von Berlichingen, apareci\u00f3 en el puesto de mando de Heydte, haci\u00e9ndole saber que [la unidad] hab\u00eda pasado a sus \u00f3rdenes. Deb\u00edan conservar Carentan a toda costa. Heydte dijo que ya hab\u00eda ordenado la retirada, pues desconoc\u00eda que la 17\u00aa de las SS estaba de camino\u00bb, a\u00f1ade Beevor. El oficial se quej\u00f3 de no haber sido avisado, pero el alto mand\u00f3 le reproch\u00f3 haber huido. \u00bfReconquista?El 13 de junio, \u00e1vido de arrebatar Carentan a los paracaidistas americanos (y a sus pertinentes refuerzos) los alemanes reci\u00e9n llegados trataron de recuperar la ciudad. Pero poco pudieron hacer. Y es que, la aparici\u00f3n de la 2\u00aa Divisi\u00f3n Acorazada (formada principalmente por carros de combate Sherman), al mando del general de brigada Rose decant\u00f3 la batalla del lado estadounidense. Despu\u00e9s de ello, los ojos se posaron en Heydte. \u00abAunque acusado de cobard\u00eda, Heydte se libr\u00f3 del consejo de guerra poruque acababa de ser condecorado con la Cruz de Caballero de la Cruz de Hierro con Hojas de Roble\u00bb, a\u00f1ade Beevor.Desde entonces, se reconoce a nivel internacional la valent\u00eda de los paracaidistas americanos en la toma de Carentan. Un coraje que no se concede a los alemanes defensores. Por ello, hace pocos a\u00f1os, uno de los germanos supervivientes al ataque (Jo Dahms) public\u00f3 un libro recordando que, a pesar de que defend\u00edan a Hitler, el valor militar de sus compa\u00f1eros.\u00abLejos de las escenas de espectacularidad de la invasi\u00f3n, el 6\u00ba Regimiento Paracaidista se bati\u00f3 d\u00eda y noche, abandonados a su suerte y sin v\u00edveres, viviendo el m\u00e1s sangriento combate de su historia. Unido en la vida y la muerte a su comandante, fue la \u00fanica unidad cuya intervenci\u00f3n en la zona del Desembarco de Utah fue ininterrumpida. Pese a la superioridad en material y en n\u00famero del enemigo, el avance de las tropas aliadas pudo ser moment\u00e1neamente detenido. La energ\u00eda con la que el 6\u00ba Regimiento hizo frente a la potencia enemiga permiti\u00f3 retrasar el reagrupamiento [la uni\u00f3n] de los cuerpos de ej\u00e9rcito de Utah y Omaha durante m\u00e1s de diez d\u00edas\u00bb. Todo ello, seg\u00fan determina el alem\u00e1n, a pesar de que las fuerzas enemigas eran entre cuatro y cinco veces superiores.La 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada aterriza en Catalu\u00f1a comandada por Laureano ClaveroLlega la tarde en un apartado campo ubicado en Dios sabe d\u00f3nde. El calor del verano hace que alguna que otra gota de sudor se resbale por la frente de un soldado que porta, en el brazo derecho, el distintivo de la famosa 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada norteamericana. Nuestro protagonista forma parte de una unidad que se ha dividido en dos grupos y se sit\u00faa a ambos lados de un camino, frente a una ciudad derruida por las bombas. Parece que todos est\u00e1n dispuestos a cargar contra los nazis posicionados en el pueblo (algunos afirman que se llama Carentan), pero el miedo se palpa en cada uno de ellos. No es para menos, pues los germanos cuentan en la entrada a la urbe con una letal ametralladora MG42. Una aut\u00e9ntica \u00abpicadora de carne\u00bb. El oficial levanta el brazo. El ataque va a comenzar y el miedo se mastica. Sin embargo, de la nada se escucha una voz que detiene toda la acci\u00f3n: \u00ab\u00a1Ha sido buena!\u00bb.S\u00ed. Las palabras que han resonado en la zona son espa\u00f1olas. Instant\u00e1neamente, los soldados americanos se relajan, dejan las armas en el suelo y se preparan para la siguiente toma. Y es que, aunque todo parece indicar que nos encontramos en Carentan (donde la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada se enfrent\u00f3 a los paracaidistas alemanes a sangre y granada) nos hallamos realmente en Marmellar, un pueblo abandonado de Tarragona que ha sido convertido en la peque\u00f1a ciudad que acogi\u00f3 una de las batallas m\u00e1s sangrientas de la Segunda Guerra Mundial. Todo ello, para dar vida al \u00faltimo proyecto del director y fot\u00f3grafo Laureano Clavero (de \u00abMirasud Producciones\u00bb). Un argentino conocido a nivel internacional por haber rodado \u00ab1533 Km. hasta casa. Los h\u00e9roes de Miramar\u00bb.PUEDES LEER LA TOTALIDAD DE ESTA NOTICIA SIGUIENTO EL SIGUIENTE ENLACE La 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada aterriza en Catalu\u00f1a comandada por Laureano Clavero", "title": "Carentan: La \u00e9pica batalla que enfrent\u00f3 a la 101\u00aa Aerotransportada y a la \u00e9lite de los paracaidistas alemanes el D\u00eda D", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-carentan-epica-batalla-enfrento-101-aerotransportada-y-elite-paracaidistas-alemanes-201609270133_noticia.html", "keywords": "carentan,batalla,101aerotransportada", "date": "2016-09-26", "id": "dbca88eaff1cda85bc1cbc481ceb458f1f1958db", "summary": "El director Laureano Clavero ha recreado en un peque\u00f1o pueblo de Catalu\u00f1a el asalto norteamericano a la ciudad de Carentan para una sesi\u00f3n fotogr\u00e1fica. Por ello, repasamos esta olvidada contienda"}, {"article": "MADRIDActualizado:28/09/2016 15:38hFue uno de los primeros segmentos del sector inmobiliario que comenz\u00f3 a dar signos de recuperaci\u00f3n. La falta de activos inmobiliarios de calidad (los denominados \u00abprime\u00bb) ha dado lugar a que se haya contra\u00eddo la inversi\u00f3n en locales y centros comerciales durante el primer semestre de este a\u00f1o. Se trata de un descenso pronunciado, del 27%, con respecto a los valores de un a\u00f1o atr\u00e1s hasta los 1.278 millones de euros, seg\u00fan el informe de mercado \u00abretail\u00bb elaborado por la consultora inmobiliaria JLL. Seg\u00fan el estudio, \u00abla disminuci\u00f3n de la inversi\u00f3n no es indicativa de una falta de demanda o inter\u00e9s por parte de los inversores, sino que es fruto de la escasez de producto en el mercado\u00bb. Esta tendencia queda reflejada en que el n\u00famero de operaciones, que durante la primera mitad del a\u00f1o se elevaron a 38, por encima de las 23 cerradas en los seis primeros meses de 2015. Este crecimiento, no obstante, no guard\u00f3 correspondencia con el volumen de estas operaciones, que se situ\u00f3 en 40 millones de euros de media frente a los 78 millones para el mismo periodo del a\u00f1o anterior.Esta menor disponibilidad de inmuebles est\u00e1 dando lugar a que las rentas se eleven, tanto en centros comerciales como en locales en calle. JLL detalla que en el caso de los centros comerciales, la renta \u00abprime alcanz\u00f3 los 88 euros por metro cuadrado al mes a mitad de a\u00f1o y las previsiones apuntan a un crecimiento medio anual del 2,2% para el periodo 2016-2018. Por su parte, el mercado de \u00abhigh street\u00bb (las principales arterias urbanas) tambi\u00e9n presenta unas expectativas de crecimiento de rentas para los dos pr\u00f3ximos a\u00f1os del 2,4% anual para Madrid y del 1,7% anual para Barcelona. Como consecuencia, las rentabilidades de esta clase de activos se muestran a la baja. As\u00ed, la rentabilidad prime para centros comerciales pas\u00f3 del 4,75% en el primer trimestre del a\u00f1o al 4,5% en el segundo; para locales en calle del 3,75% al 3,5%; y para medianas superficies del 6% al 5,75%.Este incremento de rentas tiene su reflejo en las principales calles de Madrid y Barcelona. En esta, a cierre del semestre, Portal del \u00c1ngel hab\u00eda experimentado un aumento de rentas del 8,3% respecto a un a\u00f1o antes, hasta los 260 euros por metro cuadrado al mes por el alquiler de un local en esta calle, lo que la sit\u00faa como la m\u00e1s cara de Espa\u00f1a. Adem\u00e1s, las rentas en Paseo de Gracia hab\u00edan aumentado un 11,6% en un a\u00f1o, hasta los 240 euros por metro cuadrado al mes.En el caso de la capital, Serrano experiment\u00f3 el mayor incremento de sus alquileres, un 6,7% hasta los 240 euros por metro cuadrado al mes, seguida de Preciados, donde las rentas subieron un 6,25% (255 euros por metro cuadrado al mes) y Gran V\u00eda, con incrementos del 4,5% (230 euros por metro cuadrado al mes).", "title": "La inversi\u00f3n en locales y centros comerciales, en ca\u00edda libre por la escasez de inmuebles", "url": "http://www.abc.es/economia/inmobiliario/abci-inversion-locales-y-centros-comerciales-caida-libre-escasez-inmuebles-201609262207_noticia.html", "keywords": "distribucion,rentas,alquileres", "date": "2016-09-26", "id": "7b405340afed79d5082e3f907b39843d431294d2", "summary": "El volumen de inversi\u00f3n en activos \u00abretail\u00bb se contrajo en 2017 un 27%"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/09/2016 15:15hProblemas para mantener la atenci\u00f3n, movimiento excesivo e impulsividad tanto cognitiva como motora... Hablar de TDAH es referirnos a unos s\u00edntomas que a primera vista padecen muchos ni\u00f1os peque\u00f1os, por lo que tambi\u00e9n es hablar de controversia. El psic\u00f3logo Rafael Guerrero acaba de presentar su libro \u00abTrastorno por D\u00e9ficit de Atenci\u00f3n con Hiperactividad, entre la patolog\u00eda y la normalidad\u00bb, donde explica todo lo que hay que saber sobre este asunto, que va camino de convertirse en el diagn\u00f3stico infantil del siglo XXI., y que \u00e9l ve a diario en su consulta de Darwin Psic\u00f3logos:\u2014Ni\u00f1os inquietos, que se mueven y se impacientan... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1, seg\u00fan usted, la delgada l\u00ednea roja entre la patolog\u00eda y el despiste? \u2014Bien. La delgada l\u00ednea que separa la normalidad de la patolog\u00eda es, en ocasiones, dif\u00edcil de discernir. Como ya hemos comentado, en el caso de los ni\u00f1os es normal que sean inquietos, intr\u00e9pidos y exploradores. De hecho, lo contrario ser\u00eda anormal. \u00bfCu\u00e1ndo es patolog\u00eda? Cuando los s\u00edntomas que est\u00e1n viviendo el peque\u00f1o y la familia hacen que la situaci\u00f3n les afecte en los diferentes aspectos de su vida cotidiana (\u00e1mbito familiar, escolar, afectivo, conductual y social). \u2014\u00bfC\u00f3mo describir\u00eda a un ni\u00f1o con TDAH y esas dificultades con las que se encuentra a diario?\u2014Los ni\u00f1os con TDAH en general son ni\u00f1os que viven en el presente continuo, en el aqu\u00ed y el ahora. Tienen dificultades para actuar en funci\u00f3n de las consecuencias del pasado, y adem\u00e1s tienen problemas para planificar y anticipar el futuro. Estos peque\u00f1os suelen mantener una buena concentraci\u00f3n en tareas que les resultan gratificantes y excitantes, como por ejemplo, los videojuegos, las pel\u00edculas y el deporte. En cambio, se descentran muy f\u00e1cilmente ante tareas rutinarias, aburridas y con poca emoci\u00f3n. Un porcentaje elevado de los quehaceres que les resultan poco motivantes se encuentran en el \u00e1mbito escolar. \u2014El TDAH lo sufren hasta un 5% de la poblaci\u00f3n infantil, seg\u00fan los datos a los que se hace referencia desde las distintas asociaciones. \u00bfPodr\u00edamos hablar de un cierto sobrediagn\u00f3stico? \u2014As\u00ed es, se est\u00e1 produciendo una evidente inflaci\u00f3n diagn\u00f3stica, as\u00ed como una deficitaria e insuficiente evaluaci\u00f3n por parte de los adultos implicados. Muchos ni\u00f1os que no son capaces de estar atentos en clase o son muy inquietos en casa son r\u00e1pidamente etiquetados como hiperactivos, sin haber realizado una evaluaci\u00f3n ni haber tenido en cuenta las causas que provocan esa falta de atenci\u00f3n.\u2014Igual que se habla del sobrediagn\u00f3stico, se habla del mal diagn\u00f3stico. \u2014Hay quien diagnostica bien y quien diagnostica mal, en efecto. De hecho nos encontramos a compa\u00f1eros que est\u00e1n diagnosticando a ni\u00f1os a base de s\u00edntomas con evaluaciones de 10-15 minutos. Ni siquiera en 50. Eso es una barbaridad. En el otro lado tenemos a la madre desesperada, sin herramientas, a la que hacen un cuestionario que acaba en medicaci\u00f3n para al ni\u00f1o. No se puede diagnosticar en funci\u00f3n de lo que dicen unos padres que evidentemente cuando se acercan a preguntar no saben ya ni qu\u00e9 hacer.\u2014Dado que no existe una prueba objetiva que al administrarla permita comprobar si el ni\u00f1o \u00abda positivo\u00bb o \u00abnegativo \u00bb, tipo un alcohol\u00edmetro... \u00bfCu\u00e1l dir\u00eda usted que es el mejor m\u00e9todo para detectarlo?\u2014Mediante un exhaustivo juicio cl\u00ednico. Lo que debemos valorar para saber si el ni\u00f1o tiene TDAH es un conjunto de pruebas. Hay que tener en cuenta los s\u00edntomas, pero tambi\u00e9n realizar una buena observaci\u00f3n en su h\u00e1bitat, en entornos naturales, en el colegio (tutor/o profesores), con sus compa\u00f1eros de clase, en el \u00e1mbito familiar (padres, hermanos y otros familiares significativos...) Junto a esto habr\u00e1 que realizar una evaluaci\u00f3n neuropsicol\u00f3gica, de memoria, atenci\u00f3n, flexibilidad cognitiva, funciones ejecutivas... En funci\u00f3n de eso hay que adecuar tratamiento farmacol\u00f3gico y multidisciplinar personalizado. No vale el mismo corte de camisa para todos los ni\u00f1os.\u2014\u00bfSe hereda el Trastorno por D\u00e9ficit de Atenci\u00f3n e Hiperactividad? \u2014Unas tres cuartas partes del TDAH son gen\u00e9ticas. Pero hoy en d\u00eda tambi\u00e9n hablamos de epigen\u00e9tica. Es decir, de c\u00f3mo influyen las variables ambientales en la modulaci\u00f3n de los genes. Para mi la epigen\u00e9tica es como si habl\u00e1semos de los interruptores de la luz: nacemos con unos interruptores, y en funci\u00f3n de distintas variables, que pueden ir desde el momento prenatal, al parto, al ambiente en el que crecemos... se puede activar un interruptor u otro. \u2014\u00bfEl TDAH se cura con la edad?\u2014Eso es un mito. El TDAH es cr\u00f3nico. Otra cosa bien distinta es que los s \u00edntomas de esta patolog\u00eda vayan cambiando en funci\u00f3n de la edad de la persona que la padece. Sabemos por los estudios longitudinales que a partir de la adolescencia, los s\u00edntomas son m\u00e1s cognitivos y menos externalizantes o hiperactivos, a diferencia de la etapa infantil y primaria. Pero con las herramientas adecuadas y un entorno familiar bueno un afectado puede vivir una vida lo m\u00e1s normalizada posible. Salvando mucho las distancias, todos conocimos en su d\u00eda el caso de John Nash, el protagonista de \u00abUna mente maravillosa\u00bb, que con esquizofrenia pero con una mujer que siempre le apoy\u00f3 y una medicaci\u00f3n adecuada logr\u00f3 ser Premio Nobel. \u2014La tan temida medicaci\u00f3n por algunos padres, \u00bfes siempre necesaria? \u2014No siempre. A mi juicio, la medicaci\u00f3n tiene que ser para ni\u00f1os con un TDAH severo. Cuando los padres presentan dudas, siempre, siempre, creo que deben hablar con su m\u00e9dico, con el neur\u00f3logo, con el psiquiatra... Una vez que los m\u00e9dicos han establecido qu\u00e9 psicof\u00e1rmaco es m\u00e1s efectivo para el ni\u00f1o, este suele estar medicado por un largo periodo de tiempo, por lo que la familia debe manejar cuanta m\u00e1s informaci\u00f3n mejor, para poder tomar una decisi\u00f3n tan importante como esta. Los padres tambi\u00e9n deben adecuar sus expectativas en relaci\u00f3n con la medicaci\u00f3n. Con esto quiero decir que ni es m\u00e1gica, ni soluciona el problema, sino que ayuda al ni\u00f1o siempre que se pongan en marcha otras medidas en casa, en el colegio y en el proceso psicoterap\u00e9utico. La medicaci\u00f3n, y ah\u00ed s\u00ed que quiero hacer especial hincapi\u00e9, NUNCA debe sustituir las medidas pedag\u00f3gicas y educativas. Creo que en estos tratamientos a menudo nos olvidamos del aspecto socioemocional, y estos chicos sufren mucho. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Se diagnostica TDAH con evaluaciones de 10 minutos y eso es una barbaridad\"", "url": "http://www.abc.es/familia/educacion/abci-diagnostica-tdah-evaluaciones-10-minutos-y-barbaridad-201609261644_noticia.html", "keywords": "tdah,trastorno,diagnostico", "date": "2016-09-26", "id": "3cb173a6bb24328e267435f973e0111328e773f5", "summary": "Este joven psic\u00f3logo y profesor es el autor de \u00abTDAH, entre la patolog\u00eda y la normalidad\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/09/2016 12:07hEl presidente colombiano, Juan Manuel Santos, y el l\u00edder de la guerrilla de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC), Rodrigo Londo\u00f1o, \u00abTimochenko\u00bb, firmar\u00e1n este lunes en Cartagena de Indias el acuerdo de paz con un \u00abbal\u00edgrafo\u00bb, una bala de ametralladora convertida en bol\u00edgrafo.\u00abEs la transici\u00f3n de las balas a la educaci\u00f3n, al futuro\u00bb, explic\u00f3 ayer Santos antes de anunciar: \u00abY le voy a regalar a cada uno (de los invitados) un bal\u00edgrafo y con ese bal\u00edgrafo vamos a firmar los acuerdos de paz\u00bb.Cada pieza, una bala calibre 50 transformada en bol\u00edgrafo, lleva grabada la frase \u00abLas balas escribieron nuestro pasado. La paz, nuestro futuro\u00bb que Santos le dijo a Timochenko el pasado 23 de junio en La Habana, cuando las partes firmaron el acuerdo sobre cese al fuego y de hostilidades bilateral y definitivo y de dejaci\u00f3n de armas. Ya entonces el presidente colombiano le regal\u00f3 un \u00abbal\u00edgrafo\u00bb al m\u00e1ximo l\u00edder de las FARC, con quien hoy volver\u00e1 a encontrarse en p\u00fablico para firmar la paz.\u00abDespu\u00e9s de casi 60 a\u00f1os de guerra en Colombia, por primera vez, un gobierno asign\u00f3 m\u00e1s presupuesto para la educaci\u00f3n que para tanques, fusiles y balas. Este hito sin precedentes nos llev\u00f3 a crear un movimiento para que el pa\u00eds entero entienda que el futuro est\u00e1 en las aulas de clase y no en los campos de guerra\u00bb, explica la p\u00e1gina oficial de la iniciativa abanderada por Santos y la ministra de Educaci\u00f3n, Gina Parody.La Industria Militar de Colombia, Indumil, don\u00f3 500 municiones de fusil usadas en el combate a las que se les ha extra\u00eddo la p\u00f3lvora para convertirlas \u00aben un arma m\u00e1s poderosa: El Bal\u00edgrafo\u00bb, seg\u00fan la web ministerial. En la creaci\u00f3n del bal\u00edgrafo del ministerio de Educaci\u00f3n ha participado la agencia McCann Colombia y el estudio de dise\u00f1o Reinhard Dienes Studio y Pablo Fog.Gina Parody ha firmado varios contratos por la educaci\u00f3n con el \u2018bal\u00edgrafo\u2019 como bandera del cambio, seg\u00fan informa El Heraldo. Desde el Gobierno colombiano, se invita en un concurso dirigido a escritores a \u00abimaginar, so\u00f1ar y escribir a trav\u00e9s de cuentos, historias, o relatos su visi\u00f3n de una Colombia en Paz\u00bb para ayudar con sus escritos \u00aba que el futuro del pa\u00eds se escriba en las aulas de clase y no en los campos de guerra\u00bb.El pasado s\u00e1bado al mostrar \u00abLa Paloma de la Paz\u00bb donada por el maestro Fernando Botero a la Presidencia de Colombia, Santos resalt\u00f3 los aportes hechos a la paz, como el \u00abbal\u00edgrafo\u00bb y la \u00abescopetarra\u00bb, un instrumento musical que incorpora cuerdas de guitarra a escopetas viejas y fue creado por el artista C\u00e9sar L\u00f3pez.El conflicto armado colombiano dej\u00f3 220.000 muertos y millones de desplazados. El acuerdo pactado entre ambas partes incluye ahora complejas reformas como acceso a la tierra para campesinos pobres, garant\u00edas para que los guerrilleros desmovilizados conformen un partido pol\u00edtico, lucha contra el narcotr\u00e1fico, justicia, v\u00edctimas, desminado e implementaci\u00f3n de los pactos.", "title": "Un bal\u00edgrafo para escribir un futuro de paz en Colombia", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-baligrafo-para-escribir-futuro-colombia-201609261202_noticia.html", "keywords": "baligrafo,colombia", "date": "2016-09-26", "id": "5382dc357c8e3dfcd6487d2850ed5028fb7e800e", "summary": "Santos y \u00abTimochenko\u00bb firmar\u00e1n hoy el acuerdo con una bala de ametralladora convertida en bol\u00edgrafo"}, {"article": "MADRIDActualizado:27/09/2016 09:00hS\u00ed, es cierto, hace ya d\u00e9cadas que los Beatles no existen, pero no hay nada imposible para la Inteligencia Artificial (AI). Y para demostrarlo, un equipo de ingenieros del Laboratorio de Investigaci\u00f3n CSL, de Sony, acaba de publicar dos canciones, una de ellas inspirada en el estilo inconfundible de los de Liverpool, pero compuestas enteramente por una m\u00e1quina, y no por m\u00fasicos de carne y hueso. Los temas, \"Daddy's Car\" y \"Mister Shadow\", son los primeros totalmente creados por una AI, y son el adelanto de un \u00e1lbum muy especial que Sony publicar\u00e1 en 2017.Para conseguir estos sorprendentes resultados, los investigadores han desarrollado un sistema inteligente, llamado Flow Machines, que es capaz de aprender estilos musicales a partir de una extensa base de datos de canciones. Combinando t\u00e9cnicas de transferencia, optimizaci\u00f3n e interacci\u00f3n de estilo, Flow Machines es capaz de componer nuevas canciones en el estilo que se le pida. \"Daddy's Car\", que se puede escuchar aqu\u00ed, fue compuesta seg\u00fan el estilo de los Beatles, y sus creadores creen que el tema podr\u00eda perfectamente haberse incluido en el \u00e1lbum \"Revolver\" del grupo brit\u00e1nico. Los arreglos y la letra son \"humanos\" y fueron a\u00f1adidos por el compositor franc\u00e9s Beno\u00eet Carr\u00e9. Juzguen por ustedes mismos.\"Mr. Shadow\", por su parte, tiene un estilo muy diferente y alejado del de la banda m\u00e1s famosa de todos los tiempos. El tema recuerda m\u00e1s bien a algo de Duke Ellington, George Gershwin o Cole Porter. Para el resto de los temas del \u00e1lbum AI, habr\u00e1 que esperar al a\u00f1o que viene.As\u00ed se hizoLa base de datos, llamada LSDB, contiene cerca de 13.000 temas de los m\u00e1s variados estilos y autores, desde jazz o pop a m\u00fasica brasile\u00f1a. El compositor humano (en este caso Beno\u00eet Carr\u00e9, aunque los ingenieros de Sony trabajan tambi\u00e9n con otros autores) selecciona un estilo y genera una base musical (melod\u00eda y armon\u00eda) con un sistema llamado FlowComposer. Para \"Daddy\u00b4s Car\", Carr\u00e9 seleccion\u00f3 el estilo de los Beatles, y para \"Mr. Shadow\" uno diferente, que los autores del sistema han llamado \"Compositores americanos\". El proceso se completa con \"Rechord\", un software en el que el compositor humano encaja las piezas compuestas por la Inteligencia Artificial.", "title": "Escuche la nueva canci\u00f3n de los Beatles creada por una Inteligencia Artificial", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-escuche-nueva-cancion-beatles-creada-inteligencia-artificial-201609260853_noticia.html", "keywords": "creada,beatles,escuche,nueva,cancion", "date": "2016-09-26", "id": "b3c33319423a2c936573103d8994a1941d9cfdb8", "summary": "\u00abDaddy's Car\u00bb tiene el estilo inconfundible de los de Liverpool, pero ha sido compuesta totalmente por una m\u00e1quina. Pertenece a un \u00e1lbum que Sony publicar\u00e1 en 2017"}, {"article": "MadridActualizado:27/09/2016 13:38hTumbar las barreras arquitect\u00f3nicas para facilitar el acceso a su vivienda de quienes tienen problemas de movilidad es un objetivo prioritario y urgente. As\u00ed lo demanda la Fundaci\u00f3n ONCE que acaba de dise\u00f1ar una \u00abcasa inteligente, sostenible y accesible\u00bb. Una iniciativa con la que quiere demostrar a la sociedad que \u00abla accesibilidad es positiva para todos y que, adem\u00e1s, no est\u00e1 re\u00f1ida con el buen gusto\u00bb. La vivienda piloto, de m\u00e1s de 100 metros cuadrados, permanece ya instalada, en un trailer, en la Plaza de Isabel II de Madrid, hasta el viernes 30 de septiembre. Despu\u00e9s, ser\u00e1 expuesta en otras ciudades de Espa\u00f1a. Pamplona, Logro\u00f1o y Bilbao ser\u00e1n las primeras paradas. Le seguir\u00e1n, como destinos sucesivos, Santander, Gij\u00f3n, La Coru\u00f1a, Valladolud, Badajoz, Sevilla, Murcia, Albacete, Valencia, Zaragoza y Barcelona.Entre los avances de los que podr\u00e1n disfrutar los usuarios figuran alfombras con detecci\u00f3n de presencia; balizas especialmente dise\u00f1adas para facilitar a las personas con discapacidad visual la identificaci\u00f3n y localizaci\u00f3n de los objetos cercanos; la nueva Smart TV de Samsung, que ha recibido el premio CES 2016 Best of Innovation en la categor\u00eda de tecnolog\u00eda accesible; un secador corporal; un armario de almacenaje motorizado; una cocina con encimera regulable, o una mirilla digital.La vivienda, que cuenta con m\u00e1s de un centenar de soluciones tecnol\u00f3gicas, es una iniciativa de Fundaci\u00f3n ONCE puesta en marcha en el marco de un convenio suscrito con el Real Patronato sobre Discapacidad para mostrar a sus visitantes las posibilidades de construcci\u00f3n y dotaci\u00f3n de mobiliario en una casa inteligente, accesible y sostenible, al tiempo que ofrecer soluciones t\u00e9cnicas y tecnol\u00f3gicas a problemas de accesibilidad.Visita de los profesionalesLa estancia est\u00e1 pensada para que la visiten profesionales del sector de la edificaci\u00f3n, escuelas de dise\u00f1o industrial, empresas relacionadas con la construcci\u00f3n, el urbanismo, la accesibilidad y la dom\u00f3tica, administraciones p\u00fablicas, asociaciones de personas con discapacidad y sociedad en general. La \u00abcasa inteligente\u00bb est\u00e1 distribuida como un hogar, e incluye portal, hall de entrada, sala de estar, dormitorio, vestidor, espacio de trabajo y energ\u00edas limpias, ba\u00f1o, comedor y cocina. La casa se ha concebido bajo los criterios de confort, adaptaci\u00f3n a las necesidades de sus habitantes, facilidad de uso, seguridad, sostenibilidad y est\u00e9tica.", "title": "Barreras arquitect\u00f3nicas, \u00a1fuera!: Cuando accesibilidad y est\u00e9tica van juntas", "url": "http://www.abc.es/economia/inmobiliario/abci-barreras-arquitectonicas-fuera-cuando-accesibilidad-y-estetica-juntas-201609262135_noticia.html", "keywords": "inteligentes,casas,once", "date": "2016-09-26", "id": "a7c092e645b63e045262be63d037a333775b6745", "summary": "La Fundaci\u00f3n ONCE va a exponer en diversos puntos de Espa\u00f1a el dise\u00f1o de una \u00abcasa inteligente\u00bb, destinada a aquellas personas que tienen dificultad de movimientos"}, {"article": "A Mar\u00eda Luz P\u00e9rez, todos en Cuba la conocen como Mal\u00fa. Es una bella joven de 30 a\u00f1os que perdi\u00f3 una pierna en un accidente de moto y acaba de ganar la medalla de bronce de salto largo en los Juegos Paral\u00edmpicos de R\u00edo de Janeiro. \u201cDurante un a\u00f1o, desde que Ottobock me entreg\u00f3 la pr\u00f3tesis, entren\u00e9 muy fuerte, tuve lesiones y enfermedades, pero cuando se quiere lograr algo siempre se puede\u201d, dice Mal\u00fa a P\u00fablico y agrega que para ganar la medalla hace falta \u201ccoraz\u00f3n, disciplina, entrega, hay que ponerle muchas ganas y saber lo que se quiere\u201d.\u201cImag\u00ednate nuestro orgullo cuando una delegaci\u00f3n de 23 personas logra 15 medallistas\u201d, explica Alberto Juantorena, doble ol\u00edmpico y Presidente del Comit\u00e9 Paral\u00edmpico Cubano. Agrega que \u201cestos muchachos y muchachas tienen caracter\u00edsticas muy especiales, son capaces de sobreponerse a sus discapacidades y regalarle al mundo esa dignidadcomo seres humanos. Yo dir\u00eda que en ocasiones son incluso humanamente superiores al resto de los deportistas\u201d. Cuba ocup\u00f3 el lugar 18 por pa\u00edses en los Juegos Paral\u00edmpicos, obteniendo 8 medallas de oro, 1 de plata y 6 de bronce. Mucho tuvo que ver la colaboraci\u00f3n de la empresa alemana Ottobock que don\u00f3 sillas de ruedas y pr\u00f3tesis hechas a la medida para el equipo. Juantorena cree que \u201ces una relaci\u00f3n de trabajo clave por la tecnolog\u00eda que esta empresa ha desarrollado y por la experiencia que tienen. Mal\u00fa es el mejor ejemplo, en menos de un a\u00f1o se fabrica la pr\u00f3tesis, se entrena y gana una medalla, eso es incre\u00edble\u201d.El profesor Hans Nader, Presidente de Ottobock, dijo a P\u00fabico que las donaciones a Cuba por parte de su empresa suman ya 350 mil euros, algo que \u201chace feliz nuestro coraz\u00f3n y el de muchos j\u00f3venes cubanos\u201d. Agrega adem\u00e1s que en un futuro pr\u00f3ximo \u201cpensamos abrir oficina en Cuba y convertirnos en un socio del Ministerio de Salud cubano\u201d. Planean tambi\u00e9n crear una f\u00e1brica en La Habana, para cubrir las necesidades de Cuba y exportar a Latinoam\u00e9rica. \u201cEn cuanto Mal\u00fa se gradu\u00f3 de licenciada en Cultura F\u00edsica y Deportes empezamos el entrenamiento en serio, realizamos carga en bloque pero nunca dejamos de trabajar la coordinaci\u00f3n, que es la t\u00e9cnica para la adaptaci\u00f3n a la pr\u00f3tesis\u201d, nos cuenta el entrenador Jorge Palma. Agrega que \u201cpara preparar a una deportista paral\u00edmpica es necesario convencerla de que esa pr\u00f3tesis es parte de ella, es parte de su cuerpo, es un trabajo f\u00edsico y psicol\u00f3gico\u201d.El movimiento paral\u00edmpico cubano tiene un desarrollo importante en la isla, desde hace d\u00e9cadas Cuba-RDA, fabrica pr\u00f3tesis y sillones de ruedas para los deportistas y para la gente en general. Sin embargo, la desaparici\u00f3n en los a\u00f1os 90 de los pa\u00edses socialistas europeos ha estancado el desarrollo tecnol\u00f3gico de la empresa cubana. Por esta raz\u00f3n la sociedad con la alemana Ottobock puede ser determinante para actualizar a Cuba.Por su parte, la isla cuenta con un alto nivel en la medicina deportiva, el cual le permitir\u00eda asimilar las nuevas tecnolog\u00edas con relativa facilidad. Adem\u00e1s, tiene un desarrollo deportivo envidiable, con apenas 12 millones de habitantes es el pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina con m\u00e1s medallas ol\u00edmpicas y en R\u00edo de Janeiro estuvo entre los 20 mejores resultados a nivel mundial. Una situaci\u00f3n que se extiende a los deportistas paral\u00edmpicos, \u201cen nuestro pa\u00eds no se hace diferencia entre un atleta convencional y uno discapacitado, reciben un entrenamiento especial pero el mismo trato e incluso los mismos premios\u201d, aseguraJorge Palma.", "title": "Cuba y sus deportistas paral\u00edmpicos", "url": "http://www.publico.es/deportes/cuba-y-deportistas-paralimpicos.html", "keywords": "Cuba,paralimpicos,cuba,Paraolimpiadas,deportistas,Paral\u00edmpicos", "date": "2016-09-26", "id": "bb212c131083905977c20b26e832d166d51740e5", "summary": "El presidente del Comit\u00e9 Paral\u00edmpico Cubano manifiesta que \u201cestos muchachos y muchachas tienen caracter\u00edsticas muy especiales, son capaces de sobreponerse a sus discapacidades y regalarle al mundo ese orgullo como seres humanos\"."}]