[{"article": "MadridActualizado:25/09/2016 01:36hEl biling\u00fcismo ingl\u00e9s-espa\u00f1ol es desde hace a\u00f1os se\u00f1a de identidad del sistema educativo p\u00fablico madrile\u00f1o, que ahora ampl\u00eda horizontes y se ha fijado en el otro gran idioma del futuro: el chino. La demanda de la ense\u00f1anza del mandar\u00edn ha crecido exponencialmente en los \u00faltimos cinco a\u00f1os y ya son 29 los colegios e institutos p\u00fablicos de la regi\u00f3n que lo ofertan como actividad extraescolar. Otros 19 centros privados o concertados lo incluyen como asignatura curricular: el chino cuenta tanto como las materias cl\u00e1sicas Matem\u00e1ticas o Historia. En total hay 11.000alumnos madrile\u00f1os estudiando la lengua milenaria de s\u00edmbolos, a primera vista, imposibles. Este auge se explica por varias razones, empezando por la cada vez mayor presencia de poblaci\u00f3n china en la regi\u00f3n, donde hay empadronados 55.784 ciudadanos de este origen, un 5,5% m\u00e1s que hace un a\u00f1o. El aluvi\u00f3n de turistas chinos (m\u00e1s de 100.000 en 2015, un 50% m\u00e1s que en 2014) y, en general, las arrolladoras perspectivas de crecimiento econ\u00f3mico del gigante asi\u00e1tico hacen de este idioma un goloso complemento para el curr\u00edculo de cualquier alumno. \u00abTenemos evidencias de estudios de la Comisi\u00f3n Europea de que las personas que saben ingl\u00e9s tienen como promedio un 9% m\u00e1s de salario. Nuestra obligaci\u00f3n es ofrecer igualdad de oportunidades para formar a nuestros alumnos. Madrid es referente en la ense\u00f1anza biling\u00fce del ingl\u00e9s y tambi\u00e9n fomentamos la ense\u00f1anza del idioma con m\u00e1s pujanza, el chino\u00bb, se\u00f1ala Ismael Sanz, director general de Innovaci\u00f3n, Becas y Ayudas a la Educaci\u00f3n del Gobierno regional. La Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n puso en marcha en el curso 2013/2014 un programa piloto en una decena de centros educativos p\u00fablicos de la zona norte, donde se empez\u00f3 a incluir la materia de Lengua y Literatura china como extraescolar. La actividad es gratuita gracias a un convenio suscrito con el Instituto Confucio -el Cervantes del chino- en Espa\u00f1a y la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Dado el \u00e9xito notable de la iniciativa, el programa se ha ampliado a 14 colegios y 13 institutos este curso, con un millar de alumnos matriculados.Caligraf\u00eda y culturaOchenta chavales del Instituto Beatriz Galindo, en la calle de Goya, acuden a las clases extraescolares de chino. \u00abVan con una motivaci\u00f3n tremenda. Aunque es dif\u00edcil, los alumnos saben que es un plus y aprenden caligraf\u00eda y cultura china. Tienen beca para dos cursos, los libros gratuitos y opci\u00f3n de estudiar en agosto en una universidad internacional de Shang\u00e1i. Dos alumnas nuestras sacaron un 10. Es un \u00e9xito total\u00bb, afirma Carlos Romero, director del centro, que desde 2014 acoge la sede del Instituto Confucio, merced al citado convenio. La profesora de chino que pone la instituci\u00f3n asi\u00e1tica es la m\u00e1s valorada entre el alumnado, asegura.Este docente sembr\u00f3 en 2008 la semilla de la ense\u00f1anza del chino siendo director de un instituto de San Blas. El aumento de ni\u00f1os de origen chino, que hablan en casa pero que requieren de un refuerzo extra para aprender su idioma materno, propici\u00f3 el acuerdo del centro con la comunidad china del barrio. \u00abOfrec\u00edamos las aulas el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana para que los ni\u00f1os chinos pudieran tomar clases, a cambio de que se ofreciera a todos nuestros alumnos esa misma posibilidad gratis\u00bb, explica Romero. \u00abPor all\u00ed pasaron unos 700 chicos\u00bb, indica, orgulloso de haber abierto la senda del mandar\u00edn en Madrid.Otro referente en la regi\u00f3n es el Colegio Humanitas de Tres Cantos, centro concertado al que la Comunidad exigi\u00f3 para su creaci\u00f3n en 2011, que incorporara la asignatura de chino mandar\u00edn dentro del horario escolar, como materia obligatoria, dos horas por semana. Tras el ingl\u00e9s, es la segunda lengua extranjera para sus 1.200 alumnos matriculados, desde los 3 hasta los 16 a\u00f1os. En Bachillerato se convierte en optativa, aunque muchos la eligen. \u00abLa experiencia es muy positiva\u00bb, apuntan desde el centro, reconocido como examinador oficial de lengua china mandar\u00edn en Madrid y que tiene convenios de intercambio con centros chinos en Pek\u00edn, Shang\u00e1i o Jin\u00e1n. La Escuela Oficial de Idiomas Jes\u00fas Maestro ofrece desde los a\u00f1os sesenta el idioma chino, con un incremento constante de alumnos en la \u00faltima d\u00e9cada. Si en el curso 2004/2005 hab\u00eda 115 matriculados, este a\u00f1o son 259.El IES Beatriz Galindo acoge el Instituto Confucio de Madrid - MAYA BALANY\u00c0Casi un 8% m\u00e1s de ni\u00f1os del gigante asi\u00e1tico en las aulas de la ComunidadDebido a la crisis econ\u00f3mica y al retorno de muchas familias inmigrantes a sus pa\u00edses de origen, la poblaci\u00f3n extranjera en las aulas madrile\u00f1as ha descendido mucho en los tres \u00faltimos a\u00f1os. Sin embargo, los ni\u00f1os de origen chino crecieron un 7,9% el curso pasado, hasta superar los 9.115 alumnos matriculados el curso pasado. Ya son la cuarta nacionalidad for\u00e1nea, por detr\u00e1s de Ecuador, Marruecos y Ruman\u00eda, la m\u00e1s numerosa. Por etapas educativas, el a\u00f1o pasado hab\u00eda 2.351 en Infantil, 4.058 en Primaria, 1.993 en Secundaria, 507 en Bachillerato, 178 en Formaci\u00f3n Profesional y 28 en Educaci\u00f3n Especial. Muchas familias se esfuerzan por enviar a sus hijos aescuelas privadas los fines de semana, para que perfeccionen su idioma materno, especialmente escrito.", "title": "M\u00e1s de 11.000 alumnos madrile\u00f1os estudian chino en colegios e institutos", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-mas-11000-alumnos-madrilenos-estudian-chino-colegios-institutos-201609250136_noticia.html", "keywords": "chino,11000,alumnos", "date": "2016-09-24", "id": "2a75b5124cd6336e2ee1dc1e03e564de475280bd", "summary": "El crecimiento de esta nacionalidad y de turistas del pa\u00eds asi\u00e1tico en la Comunidad, as\u00ed como sus expectativas econ\u00f3micas son los ejes del \u00e9xito"}, {"article": "ValladolidActualizado:25/09/2016 17:59hCae el sol y comienza la actividad. Con los \u00faltimos rayos despidi\u00e9ndose en un horizonte te\u00f1ido de rojos, naranjas... la mirada ha de fijarse en la tierra. Hay que aguardar a que los term\u00f3metros rebajen unos grados la temperatura para empezar a recoger la uva y que \u00abno se oxide\u00bb. Por delante, una larga noche en la que la vendimiadora se va \u00abcomiendo\u00bb l\u00edneo a l\u00edneo los racimos. Provista de una vareadora, mueve a gran velocidad las cepas y se va \u00abtragando\u00bb las uvas maduras. Las que a\u00fan no han alcanzado su punto \u00f3ptimo se quedan, junto a las hojas, enganchadas a la vid. \u00bfY c\u00f3mo distingue? \u00abPorque le cuesta m\u00e1s quitarlas\u00bb, responde Jos\u00e9 Mar\u00eda, atento a las labores que esta noche se centran en parte de una parcela de unas cien hect\u00e1reas pr\u00f3xima a la localidad vallisoletana de Matapozuelos, en plena Denominaci\u00f3n de Origen Rueda. Fue en torno al 2000 cuando las m\u00e1quinas comenzaron a introducirse en esta D. O. donde los blancos son los reyes y este a\u00f1o esperan superar los cien millones de toneladas de uva recogidas, batiendo un nuevo r\u00e9cord de una denominaci\u00f3n en alza. \u00abSi no llega a ser por ellas, ser\u00eda el acabose porque son muchas hect\u00e1reas para vendimiar a mano, m\u00e1s de 13.000\u00bb, aunque a\u00fan hay vi\u00f1edos -los que est\u00e1n en vaso y no en espaldera- en los que se sigue haciendo a tijera. Adem\u00e1s, la mecanizaci\u00f3n permite hacerlo por la noche y eso ayuda a su conservaci\u00f3n. El sol, clave para la maduraci\u00f3n, ahora en este momento en el que se juega buena parte del trabajo de todo un a\u00f1o, es mejor que est\u00e9 lejos. \u00abEl mayor enemigo del vino blanco es la oxidaci\u00f3n, que depende del calor\u00bb y determina la \u00abmayor\u00bb calidad del mosto, explica Alberto G\u00f3mez, en\u00f3logo jefe de Emina Rueda, del Grupo Matarromera.La variedad verdejo, mayoritaria aqu\u00ed, adem\u00e1s, es m\u00e1s \u00abcomplicada\u00bb de coger a mano, ya que sus racimos son m\u00e1s peque\u00f1os y hay que rebuscar entre las hojas. Con vendimiadora (dos maquinistas, tres tractoristas para llevar la uva y un encargado), avanzan una hect\u00e1rea a la hora y cada jornada comienzan sobre las nueve de la noche, hasta las siete de la madrugada. La precisi\u00f3n del conductor es clave. El espacio entre l\u00edneos no es grande y una vez empezado uno no hay vuelta atr\u00e1s. En la bodega Emina, la vendimia dura cerca de un mes, aunque la entrada de uva en la bodega, sobre las dos semanas y media, ya que cuenta con diversas variedades, que se van recogiendo seg\u00fan su madurez. Para ello, desde hace un mes, el seguimiento del vi\u00f1edo es semanal para ir comprobando el grado alcoh\u00f3lico, concentraci\u00f3n de az\u00facar, acidez -\u00abque no caiga\u00bb, apunta G\u00f3mez- o madurez fen\u00f3lica.Este a\u00f1o, que ha sido \u00abat\u00edpico\u00bb por una primavera muy lluviosa y un verano seco, pero no muy caluroso, la maduraci\u00f3n est\u00e1 siendo lenta \u00aby con ella tambi\u00e9n la vendimia, que prev\u00e9n \u00abbuena y de calidad\u00bb. En ese tiempo, la bodega \u00abest\u00e1 abierta 24 horas\u00bb, con t\u00e9cnicos y operarios encargados de la recepci\u00f3n. Sobre las once de la noche y tras unos 20 kil\u00f3metros de recorrido, llega el primer remolque de acero inoxidable con unos 15.000 kilos, en los que un sistema de doble fondo permite separar el mosto que se va haciendo. Un veedor controla todoUn veedor del Consejo Regulador controla y apunta. En unas horas, tambi\u00e9n pasar\u00e1 por el campo para certificar que la parcela comunicada es la que se est\u00e1 vendimiando. Las luces y rotativos de los tractores iluminan la noche en la zona de Rueda. En las bodegas, pueden llegar a entrar en un d\u00eda hasta ocho millones de kilos de uva. En la bodega, primero volcado a la tolva y paso a las prensas, donde la uva se enfr\u00eda a ocho o diez grados y esta noche pasa una hora macerando \u00abporque es una variedad arom\u00e1tica\u00bb. Carne y hollejos est\u00e1n juntos, porque \u00abtodo lo bueno del vino est\u00e1 en el hollejo\u00bb, subraya Alberto G\u00f3mez, y as\u00ed se facilita la extracci\u00f3n de aromas. Los grandes dep\u00f3sitos aguardan a los primeros litros, donde se deja 24 horas para que sedimente y \u00abseparar\u00bb la parte limpia de la sucia. Despu\u00e9s, el trasiego a otro dep\u00f3sito. En unos cuatro o cinco meses, los blancos de Rueda estar\u00e1n listos para su consumo, siempre pendientes de que la temperatura no suba para controlar la fermentaci\u00f3n y que se conserven los aromas, \u00ablo m\u00e1s importante\u00bb en los verdejos.", "title": "Las m\u00e1quinas toman el relevo en la vendimia", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-uvas-brillan-caer-201609242021_noticia.html", "keywords": "brillan,uvas", "date": "2016-09-24", "id": "db413bbd23738b79b4035990b742de58a6970bec", "summary": "Las m\u00e1quinas comienzan a recoger la uva al anochecer en la Denominaci\u00f3n de Origen Rueda; as\u00ed se evita su oxidaci\u00f3n"}, {"article": "MADRID.- Fracaso de los legionarios en su protesta contra la alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena y su intenci\u00f3n de aplicar la Ley de Memoria Hist\u00f3rica y retirar la calle que honra la memoria del general franquista Jos\u00e9 Mill\u00e1n Astray. Los Antiguos Caballeros Legionarios apenas han logrado reunir a unos centenares de personas para amenazar a Manuela Carmena con reponer cada d\u00eda la placa de la calle con el nombre de su fundador si finalmente se cambia su denominaci\u00f3n. La concentraci\u00f3n ha sido organizada por la Hermandad Nacional de los Antiguos Caballeros Legionarios y se ha celebrado en la Plaza Mayor de Madrid, donde se han podido escuchar v\u00edtores a Jose Antonio Primo de Rivera y a Francisco Franco y frases contrarias a las comunidades aut\u00f3nomas. Guillermo Rocafort, secretario de la Hermandad, ha reivindicado la calle Mill\u00e1n-Astray, que -ha dicho- \"el Gobierno sectario de Madrid quiere anular de una forma totalmente arbitraria, cuando hay motivos m\u00e1s que suficientes para que se mantenga porque forma parte de un personaje important\u00edsimo en la historia de Espa\u00f1a\". \"No entendemos c\u00f3mo este Ayuntamiento -ha continuado- intenta aplicar ese rodillo del odio, que es la Memoria Hist\u00f3rica, para arrebatar a los h\u00e9roes de nuestras calles poner nombres totalmente improcedentes\". \"No entendemos c\u00f3mo este Ayuntamiento intenta aplicar ese rodillo del odio, que es la Memoria Hist\u00f3rica, para arrebatar a los h\u00e9roes de nuestras\", dice un portavoz El Comisionado de la Memoria Hist\u00f3rica del Ayuntamiento de Madrid recomend\u00f3 al Consistorio la eliminaci\u00f3n de la calle que honra la figura del fundador de la legi\u00f3n dentro de un informe en el que propuso cambiar el nombre de 27 calles, entre ellas la de Mill\u00e1n Astray, jefe de Prensa y Propaganda de la dictadura de Franco. El Comisionado explic\u00f3 este cambio recordando que \"\u00a1Viva la muerte! \u00a1Muera la inteligencia!\" fueron los gritos con los que Mill\u00e1n-Astray interrumpi\u00f3 en 1936 el discurso de Miguel de Unamuno en el Paraninfo de la Universidad de Salamanca, y que el rector Unamuno le respondi\u00f3 con una admirable r\u00e9plica abrochada con un \"\u00a1Viva la inteligencia\". Por eso el Ayuntamiento tiene previsto denominar la calle de Mill\u00e1n-Astray como Avenida de la Inteligencia. V\u00edtores a Franco Durante el acto, en el que ha ondeado numerosas banderas de Espa\u00f1a y la Legi\u00f3n, se han escuchado por parte del p\u00fablico v\u00edtores a Jose Antonio y a Francisco Franco y frases contrarias a las comunidades aut\u00f3nomas. La concentraci\u00f3n estaba encabezada por una pancarta que llevaba el lema \"Contra la venganza y la represi\u00f3n ...con Millan-Astray y la Legi\u00f3n. Respeto...Carmena\". Esperanza Aguirre sali\u00f3 en defensa de Mill\u00e1n Astray: \"Particip\u00f3 en asuntos sociales muy importantes\" La protesta ha sido autorizada por la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Madrid, despu\u00e9s de que el Partido Popular defendiera en el pleno del pasado d\u00eda 15 del distrito de La Latina (Madrid) que la calle dedicada a Mill\u00e1n Astray no puede ser retirada porque la Ley de Memoria Hist\u00f3rica s\u00f3lo contempla como causas justificadas la retirada del callejero a aquellas personas que exaltaron el golpe de Estado, la Guerra Civil o participaron en la represi\u00f3n franquista. En su opini\u00f3n, Mill\u00e1n Astray, procurador en Cortes y jefe de Prensa y Propaganda durante los primeros a\u00f1os de dictadura, no entra en esta categor\u00eda.Tambi\u00e9n la expresidenta del PP madrile\u00f1o, Esperanza Aguirre, se sum\u00f3 esta semana a la defensa de la figura del exjefe de Prensa y Propaganda de Francisco Franco se\u00f1alando que el legionario \"particip\u00f3 en asuntos sociales muy importantes\" y que incluso fue a la c\u00e1rcel \"por impedir las matanzas o ejecuciones o lo que fuera que estaban haci\u00e9ndose all\u00ed\". Acudir a los tribunales Los responsables de la hermandad han asegurado estar dispuestos a acudir a los tribunales si se retira el nombre de la calle y han sostenido que pedir\u00e1n una entrevista con Carmena para, seg\u00fan han se\u00f1alado, \"decirle a los ojos lo que sentimos y que deje en paz a nuestro padre legionario\".Para la hermandad, \"las alegaciones que ha hecho la Comisi\u00f3n navega entre el desconocimiento absoluto y la mala fe\" porque, en su opini\u00f3n, \"los argumentos que se utilizan son inapropiados\". \"Esto es un debate hist\u00f3rico. No se puede imponer la historia por la ley, eso es romper el estado de derecho\", ha incidido Rocafort.Ya al t\u00e9rmino del acto se ha escuchado el himno de la Legi\u00f3n, que ha cantado en primera fila, sentada junto a otros familiares, la hija de Millan Astray, Peregrina, quien seg\u00fan ha se\u00f1alado se sent\u00eda embargada por la emoci\u00f3n tras el cari\u00f1o recibido.Preguntada sobre si quer\u00eda que se cambiara la calle de su padre, ha respondido: \"Yo lo que quiero es que vivamos en paz, tranquilos; mi padre ya est\u00e1 en otra dimensi\u00f3n, Unamuno en la otra tambi\u00e9n, y lo importante es la Legi\u00f3n\".", "title": "Caballeros Legionarios amenazan a Carmena con reponer cada d\u00eda la placa de Mill\u00e1n Astray", "url": "http://www.publico.es/politica/caballeros-legionarios-amenazan-reponer-dia.html", "keywords": "reponer,Legionarios,Caballeros,amenazan,dia", "date": "2016-09-24", "id": "d486762c068b4807a6feca3ccee0208e1d099497", "summary": "Decenas de personas se concentran en la Plaza Mayor de Madrid en defensa del fundador de la Legi\u00f3n y jefe de Prensa y Propaganda de la dictadura de Franco. Se han escuchado v\u00edtores a Franco y a Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera."}, {"article": "Las autoridades m\u00e9dicas apuntan a que el incendio se produjo a causa de las bombonas de ox\u00edgeno que transportaba el veh\u00edculo en NaasSeg\u00fan la asociaci\u00f3n de consumidores, son muchos los supermercados que utilizan esta f\u00f3rmula para a\u00f1adir atractivo a sus productos\u00abNos lo tomamos muy en serio las cr\u00edticas de EEUU a la decisi\u00f3n. Esto no va de politiqueo o sentimientos personales\u00bb, ha explicado la comisaria de Competencia, Margrethe Vestager en una entrevistaLa actriz us\u00f3 el vestido entallado y con un amplio escote en la espalda en el Madison Square Garden el 19 de mayo de 1962El pa\u00eds ha tomado hoy la decisi\u00f3n tras la reuni\u00f3n llevada a cabo por el consejo de ministrosSeg\u00fan cont\u00f3 en el programa, en la actualidad mantiene una actitud distinta y m\u00e1s relajada sobre el hecho de cumplir a\u00f1osLas entidades se\u00f1aladas proceden de Luxemburgo, Italia, Dinamarca, Irlanda, Gibraltar, Reino Unido, B\u00e9lgica y BulgariaLa polic\u00eda brasile\u00f1a entraba en este hotel de R\u00edo, para detenerle a \u00e9l. Es el Presidente del...Europa ha sentenciado este billete y muchos pa\u00edses preparan la guerra contra el efectivo10/08/2016 18:39h GUILLERMO GIN\u00c9S ComentarEl arzobispo de Dubl\u00edn acusa a los estudiantes de usar \u00abuna aplicaci\u00f3n llamada Grindr\u00bb que, seg\u00fan el religioso, sirve para \u00abconcertar citas gay\u00bbToda una vida cabe en \u00abSab\u00eda leer el cielo\u00bb. La huida de Irlanda, el regreso, la vejez. El exilio y el peregrinajeDiversas asociaciones organizan escapadas adaptadas para ni\u00f1os con alguna enfermedad o que han sufrido cirug\u00edas28/07/2016 06:22h M\u00d3NICA SETI\u00c9N ComentarEvans, cuyo nombramiento ser\u00e1 efectivo el 1 de agosto y que se incorporar\u00e1 tambi\u00e9n al Comit\u00e9 Ejecutivo de Telef\u00f3nica, sustituye en el cargo a Ronan Dunne, que ya en septiembre pasado anunci\u00f3 su decisi\u00f3n de abandonar la compa\u00f1\u00edaSeg\u00fan constata el \u00edndice PMI compuesto, el promedio de abril a junio qued\u00f3 en 53.1 puntos05/07/2016 12:37h Daniel Caballero ComentarLa Sociedad Protectora de Animales ha denunciado el comercio ilegal de animales entre Irlanda y Reino UnidoLa ciudad alemana se plantea recibir en los pr\u00f3ximos meses hasta 70.000 financieros \u00abhuidos\u00bb de Londres25/06/2016 11:07h ROSAL\u00cdA S\u00c1NCHEZ Comentar18/06/2016 23:31h Julen Lopetegui ComentarLas selecciones nacionales de Irlanda y Suecia se enfrentan esta tarde en su debut en la Eurocopa...Los de la Rosa e Irlanda hacen historia al vencer a Australia y Sud\u00e1frica respectivamente. Nueva Zelanda contin\u00faa con su reinadoNoruega, seguida de Suecia y Gran Breta\u00f1a son los mejores vistos. En Espa\u00f1a es alto el nivel de integraci\u00f3n de los inmigrantes, pero bajo el bienestar31/05/2016 04:36h \u00c1NGEL G\u00d3MEZ FUENTES ComentarKevin Vickers prendi\u00f3 al activista Brian Murphy durante un acto conmemorativo en un cementerio de Dubl\u00ednSeg\u00fan publica \u00abLes Echos\u00bb, el registro de la sede en la localidad de Guyancourt, en Yvelines, a las afueras de Par\u00eds, se produjo el 18 de mayoLa iniciativa de la aerol\u00ednea l\u00edder en Europa del sector de bajo coste forma parte de su campa\u00f1a \u00abVuela a casa para votar por la permanencia\u00bbLa cantante hab\u00eda desaparecido el domingo por la ma\u00f1ana mientras montaba en bicicleta. Dado su historial, se dio la alarma de \u00abdesaparecida con tendencia suicida\u00bb17/05/2016 11:56h Javier Ansorena ComentarSe ha podido identificar a 30 ni\u00f1os v\u00edctimas de abusos sexuales y a 21 agresoresEl empresario zaragozano cierra su mandato al frente de la teleco con la consolidaci\u00f3n de la expansi\u00f3n internacional y la apuesta por la estrategia digitalLa polic\u00eda de un suburbio de Chicago confirma en un comunicado que la cantante irlandesa, que sali\u00f3 a dar un paseo en bicicleta, no ha dado se\u00f1ales de vida desde hace m\u00e1s de un d\u00edaAmbas formaciones confirmaron tras varias horas de negociaciones este viernes que el Fianna F\u00e1il (FF) facilitar\u00e1 la formaci\u00f3n de un Ejecutivo liderado por el primer ministroMadre de cuatro hijos, sufre un trastorno bipolar y el pasado verano pas\u00f3 por una histerectom\u00eda. El pasado domingo fue hospitalizada tras anunciar su suicidio en FacebookLos amigos de Ger Foley, que falleci\u00f3 de fibrosis qu\u00edstica, se fueron al bar favorito de su difunto amigo para despedirse de \u00e9l cantando la famosa canci\u00f3n de \u00abThe Killers\u00bb, \u00abMr. Brightside\u00bb, y transformaron su despedida en una fiestaPor aerol\u00edneas, Iberia elev\u00f3 un 9,5% su tr\u00e1fico en marzo, con un aumento del 8,4% de la ofertaLa Red Europea de Prevenci\u00f3n del Tabaquismo aplaude la nueva ley de adicciones del Pa\u00eds Vasco, que impide fumar en estadios de f\u00fatbol, y reclama una normativa m\u00e1s estricta para el resto de Espa\u00f1aKevan perdi\u00f3 la movilidad de sus extremidades por una atrof\u00eda, pero sus amigos le ayudar\u00e1n a que conozca Europa llev\u00e1ndole a la espaldaPor distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica, un 41% de la deuda se ha colocado entre inversores alemanes y austr\u00edacosLos sondeos apuntan a una victoria de Enda Kenny, que perder\u00eda diez puntos con respecto a los comicios de 2011El Fine Gael y el Partido Laborista, socios en el Ejecutivo de coalici\u00f3n, estar\u00edan lejos de obtener suficiente apoyo para alcanzar juntos la mayor\u00eda absolutaLa instituci\u00f3n destaca destaca el efecto positivo de la bajada del petr\u00f3leo en el poder de compra de los hogaresLa denuncia original de la Fiscal\u00eda detalla que Rato recibi\u00f3, en concreto, 1.518.017 euros en 2012 y 1.259.305 en 2013, procedentes de cuentas de Suiza, Gibraltar, Luxemburgo, Irlanda, Estados Unidos y Dominica.Heather Keating, de 24 a\u00f1os, se consideraba muy joven para tener c\u00e1ncer y pas\u00f3 por alto los s\u00edntomas de la enfermedad de los que ahora advierte en FacebookLa agencia se\u00f1ala una importante aversi\u00f3n al riesgo de los inversores debido a factores como el desplome del precio del petr\u00f3leo o la desaceleraci\u00f3n de ChinaLa mayor\u00eda de consumidores espa\u00f1oles sigue sin tener un nivel adecuado de cultura financiera, seg\u00fan los expertos25/01/2016 11:06h Teresa S\u00e1nchez Vicente Comentar\u00abThe Guardian\u00bb, \u00abThe Wall Street Journal\u00bb, \u00abLe Monde\u00bb, \u00abLe Figaro\u00bb, \u00abDie Welt\u00bb o el \u00abCorriere della Sera\u00bb dedican amplios espacios a los resultados electorales y coinciden en destacar la p\u00e9rdida de la mayor\u00eda absoluta por parte del Partido Popular, el riesgo de inestabilidad o la irrupci\u00f3n de PodemosLa matriz de British e Iberia asegura que \u00abEspa\u00f1a e Irlanda se llevar\u00e1n los nuevos puestos de trabajo de nuestros planes de expansi\u00f3n\u00bb tras no alcanzar un acuerdo para ampliar la capacidad del aeropuerto brit\u00e1nico de HeathrowLa artista irlandesa fue rescatada tras asegurar haber ingerido una sobredosis para acabar con su vida en su red socialAluvi\u00f3n de cr\u00edticas desde Clinton a Trump pero sin visos de acuerdo para cambiar el c\u00f3digo tributario25/11/2015 09:32h JAVIER ANSORENA ComentarLa banda irlandesa, que actu\u00f3 anoche en Belfast por primera vez desde 1997, ha cancelado un concierto en la capital francesa. Durante el concierto, Bono lanz\u00f3 mensajes de homenaje a las v\u00edctimas del terrorismo y a los refugiadosEl pa\u00eds europeo pretende acabar gradualmente con el uso de monedas de uno y dos c\u00e9ntimosClaves del Congreso del Partido Popular Europeo, que re\u00fane a Rajoy, Merkel, Sarkozy, Berlusconi, y otros doce jefes de Estado y de Gobierno22/10/2015 11:07h Sara Medialdea ComentarLa decisi\u00f3n se enmarca dentro de la campa\u00f1a lanzada hace dos a\u00f1os y medio por el estudiante austr\u00edaco Max Schrems para descubrir cu\u00e1nta y qu\u00e9 tipo de informaci\u00f3n personal traslada la popular red social a las autoridades estadounidenses21/10/2015 09:03h ABC TECNOLOG\u00cdA ComentarSe suma a otros pa\u00edses que han adoptado medidas similares, como B\u00e9lgica, Finlandia y Pa\u00edses Bajos, as\u00ed como a Dinamarca, Hungr\u00eda y Suecia en el seno de la UEUna asociaci\u00f3n grab\u00f3 un millar de cruces en la playa de Streedagh para recordar a los miles de espa\u00f1oles que fallecieron en el desastre navalEstados como Islandia o Irlanda han mostrado rasgos de fortaleza en los \u00faltimos meses; otros todav\u00eda no han dejado atr\u00e1s la crisis19/10/2015 08:47h Guillermo Gin\u00e9s S\u00e1nchez ComentarEl irland\u00e9s ha sido sancionado una semana por su venganza ante el franc\u00e9s. Podr\u00eda volver en semifinales si Irlanda derrota a ArgentinaLa reuni\u00f3n se celebrar\u00e1 la pr\u00f3xima semana en Madrid, con asistencia de, entre otros, Merkel, Sarkozy, y Passos Coelho08/10/2015 08:51h Sara Medialdea ComentarEl escritor, uno de los m\u00e1s prestigiososos de Irlanda, ha fallecido a los 86 a\u00f1os en su domicilio de la localidad de Greencastle despu\u00e9s de una \u00ablarga enfermedad\u00bbPor s\u00e9ptimo a\u00f1o consecutivo el r\u00e1nking lo lidera Suiza, seguida sin cambios por Singapur y por Estados Unidos. Alemania, la mejor de la Uni\u00f3n EuropeaAs\u00ed lo asegura un abogado del TJUE tras estudiar el caso de un ciudadano austr\u00edaco denunci\u00f3 a la red social ante la autoridad irlandesa de protecci\u00f3n de datos24/09/2015 09:25h abc tecnolog\u00eda ComentarCerveza, m\u00fasica en directo y f\u00fatbol: los pubs irlandeses sacan su ambiente de taberna tambi\u00e9n a las terrazas18/08/2015 00:58h b. f. rebolledo ComentarSeg\u00fan revela el presidente de la Comisi\u00f3n Europea, no solo Alemania se neg\u00f3 a que se hicieran concesiones a Grecia23/07/2015 14:56h enrique serbeto ComentarPapeles hallados en un castillo franc\u00e9s confirman que se mont\u00f3 un esqueleto al azar para retornar sus restos a su pa\u00edsLas arcas de la Administraci\u00f3n no son infinitas. Sufragan una gran cantidad de servicios de los que a veces no se es consciente. Para indagar cu\u00e1nto vale mantener a un alumno o realizar un trasplante, ponemos algunos datos al desnudo19/07/2015 12:56h \u00c9rika Monta\u00f1\u00e9s ComentarEl cantante ha aprovechado la ocasi\u00f3n para criticar la cr\u00eda intensiva, una pr\u00e1ctica legal en ese pa\u00edsSeg\u00fan documentos desclasificados de los servicios secretos, Adams habr\u00eda sido en su d\u00eda miembro del IRA, algo que siempre ha negadoUna investigadora valenciana de la Universidad escocesa de Aberdeen rastrea probables asentamientos de este pueblo n\u00f3rdico en Galicia, tras descubrir varios restos arqueol\u00f3gicosComo cada 17 de marzo Irlanda celebra la festividad de su patr\u00f3n17/03/2015 09:48h Paloma Santamar\u00eda ComentarInspiraron novelas e himnos pol\u00edticos, pero ante todo eran lugares de tertulia. Ahora, los caf\u00e9s y las tascas con m\u00e1s historia se han convertido en pubs donde la cerveza es la protagonistaLa irlandesa recomendar\u00e1 a sus accionistas la propuesta del \u00abholding\u00bb propietario de Iberia y Vueling Una filtraci\u00f3n a la revista \u00abDer Spiegel\u00bb asegura que la canciller y su ministro Schauble ven incluso \u00abinevitable\u00bb y viable que Atenas abandone la moneda \u00fanicaLa resoluci\u00f3n hab\u00eda sido pactada entre populares, socialistas, liberales y verdesEl PIB espa\u00f1ol se incrementar\u00e1 un 1,2% este a\u00f1o y un 1,7% en 2015. Nuestro pa\u00eds cumplir\u00e1 con el d\u00e9ficit en 2014, pero no lo har\u00e1 el a\u00f1o que viene si no se aplican m\u00e1s reformas, seg\u00fan la CE\u00abUn agente de la Garda tambi\u00e9n fue agredido durante la detenci\u00f3n\u00bb, afirma el portavoz policialLa econom\u00eda de la zona euro registr\u00f3 entre julio y septiembre una expansi\u00f3n del 0,8% respecto al mismo periodo de 2013Esta delito contempla una multa de hasta 25.000 euros pero no se aplica desde el siglo XIXEn Irlanda del Norte reposa la estatua bifaz de Jano de hace m\u00e1s de 1.600 a\u00f1osUn tribunal irland\u00e9s condena a un hombre a pagar 2.000 euros por robar el m\u00f3vil a su novia y publicar contenido sexual desde la cuenta de ella. Las penas pueden ser de hasta 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel04/07/2014 08:46h abc tecnolog\u00eda ComentarNuestro pa\u00eds se qued\u00f3 una d\u00e9cima por encima del objetivo fijado por Bruselas para el pasado ejercicioLa econom\u00eda irlandesa apunta al crecimiento, pero su deuda p\u00fablica se acerca al 125% 16/04/2014 04:41h Luis P\\. Arechederra ComentarEl matrimonio no sab\u00eda que el oficiante se dedica a la m\u00fasica y se llevaron una gran sorpresa al escuchar su versi\u00f3n del \u00abHallelujah\u00bbCada a\u00f1o iconos tur\u00edsticos mundiales eligen ese color como homenaje al patr\u00f3n de IrlandaLa capital se suma a las celebraciones del patr\u00f3n de Irlanda, iluminando la fuente y el Palacio de Correos con este color Los mayores de 70 a\u00f1os con rentas a partir de 2.000 euros al mes no podr\u00e1n acceder a una tarjeta sanitaria y deber\u00e1n pagar por su quimioterapiaEl afectado recurri\u00f3 el cese disciplinario ante los tribunales espa\u00f1oles, que rechazan asumir su competenciaLa gran mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos dicen adi\u00f3s a la crisis y junto a ellos, sus mercados de deuda10/01/2014 14:59h Teresa S\u00e1nchez Vicente ComentarColleen R. LaRose utilizaba el alias \u00abJihad Jane\u00bb en foros de Internet donde se preparaba el atentado contra Vilks por haber representado a Mahoma con el cuerpo de un perroLa canciller alemana ha advertido, sin embargo, de que \u00abclaramente la crisis de deuda de la eurozona a\u00fan no se ha superado\u00bbEl Gobierno irland\u00e9s conf\u00eda en que la econom\u00eda crecer\u00e1 un 2% en 2014, un 2,3% el a\u00f1o siguiente y un 2,8% en 2015En Europa ya huele a Navidad. Pero en el Mediterr\u00e1neo a\u00fan luce el oto\u00f1o. Ideas de \u00faltima hora para todos los gustos15/11/2013 09:52h Paloma Santamar\u00eda ComentarChipre pasa la prueba de la troika pero su econom\u00eda seguir\u00e1 contray\u00e9ndose hasta 2015El ministro de Finanzas, Michael Noonan, explic\u00f3 que la nueva exacci\u00f3n para la entidades financieras generar\u00e1 entre 150 y 200 millones de euros anuales\u00abLa Uni\u00f3n Europea necesita transformar m\u00e1s grandes ideas en productos y servicios \u00fatiles si tomar el liderazgo en la econom\u00eda mundial\u00bb ha declarado la comisaria de Investigaci\u00f3nEl presidente de la Comisi\u00f3n Europea resalt\u00f3 que la econom\u00eda comunitaria creci\u00f3 un 0,3% durante el segundo trimestre pero recuerda que \u00abquedan muchos retos pendientes\u00bb Pedraza destaca la importancia de que los reclusos etarras colaboren con la justicia y cumplan \u00edntegramente sus condenasLa OCDE ha presentado su propuesta para acabar con los vac\u00edos legales en los impuestos facturados por las empresas22/07/2013 18:14h regina rivera ComentarLa pol\u00e9mica cantante irlandesa abri\u00f3 anoche el Festival La Mar de M\u00fasicas con su \u00faltimo disco20/07/2013 12:53h ignacio serrano ComentarLos manifestantes han construido barricadas de fuego en las carreteras y han incendiado un coche15/07/2013 12:52h europa press/REUTERs ComentarEl comisario de la Polic\u00eda norirlandesa calific\u00f3 la situaci\u00f3n como \u00abvergonzosa y lamentable\u00bbLa operaci\u00f3n permite a la compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola aproximarse a su objetivo de situar la deuda neta por debajo de los 47.000 millones de euros en 2013Este fin de semana, Espa\u00f1a se une a la celebraci\u00f3n del patr\u00f3n de los irlandeses con conciertos, festivales y mucha cerveza19/03/2013 08:03h Paloma Santamar\u00eda ComentarSe acerca San Patricio y lo celebramos con esta joya llamada \u00abGalway girl\u00bb, que firman Steve Earle y Sharon Shannon15/03/2013 10:03h manuel de la fuente Comentar", "title": "Noticias de Irlanda - ABC.es P\u00e1gina 4", "url": "http://www.abc.es/internacional/europa/irlanda/pag-4.html", "keywords": "noticias de Irlanda,Irlanda", "date": "2016-09-24", "id": "310d147bd01ca5ace2326b7c6e4451aee7934ee8", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Irlanda en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Irlanda \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 4"}, {"article": "MadridActualizado:24/09/2016 16:08hAntiguos legionarios se han concentrado este s\u00e1bado de 12 a 14 horas en la Plaza Mayor de Madrid en contra del cambio de nombre de la calle del General Mill\u00e1n Astray, una protesta que ha sido comunicada en tiempo y forma a la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Madrid.La concentraci\u00f3n ha sido solicitada por dos ciudadanos particulares y apoyada en las redes sociales por la Hermandad de Caballeros Legionarios. A la misma han acudido antiguos miembros de la Legi\u00f3n, as\u00ed como simpatizantes de las hermandades y asociaciones militares. Todo ello, en una Plaza Mayor en la que se han escuchado gritos de \u00ab\u00a1Viva Espa\u00f1a!, \u00a1Viva el Rey!, \u00a1Viva la Legi\u00f3n!\u00bb y banderas de Espa\u00f1a.Entre los asistentes el exlegionario y uno de los organizadores de la concentraci\u00f3n de antiguos legionarios que ha tenido lugar este s\u00e1bado Guillermo de Rocafort ha tildado de \u00abfelon\u00eda\u00bb el cambio de nombre de la calle Mill\u00e1n Astray acordado por el Pleno del Ayuntamiento de Madrid.En declaraciones a Europa Press, Rocafort ha se\u00f1alado que le dieron la calle a Mill\u00e1n Astray por motivos como crear el Tercio de Extranjeros, por sus actos \u00abheroicos\u00bb en Filipinas y por la creaci\u00f3n del grupo Mutilados por la Patria.As\u00ed, ha indicado que se han reunido \u00abvarias veces\u00bb con la Comisi\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica y que se les ponen \u00ablos ojos como platos\u00bb cuando les cuentan \u00absemejantes mentiras\u00bb y ha exigido que \u00abcumplan\u00bb primero la\u00ab\"ley de las banderas que no cumplen en parte de Espa\u00f1a\u00bb.", "title": "Antiguos legionarios se concentran en la Plaza Mayor contra el cambio de nombre de la calle Mill\u00e1n Astray", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-antiguos-legionarios-concentran-plaza-mayor-contra-cambio-nombre-calle-millan-astray-201609241506_noticia.html", "keywords": "exlegionarios,cambionombrecalle,protesta", "date": "2016-09-24", "id": "38c6c4bcecb37cdea96329a00dcd285a3b675e7d", "summary": "A la manifestaci\u00f3n, solicitada por dos ciudadanos particulares, han acudido exmilitares as\u00ed como simpatizantes de las hermandades y asociaciones militares"}, {"article": "MadridActualizado:24/09/2016 16:08hAntiguos legionarios se han concentrado este s\u00e1bado de 12 a 14 horas en la Plaza Mayor de Madrid en contra del cambio de nombre de la calle del General Mill\u00e1n Astray, una protesta que ha sido comunicada en tiempo y forma a la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Madrid.La concentraci\u00f3n ha sido solicitada por dos ciudadanos particulares y apoyada en las redes sociales por la Hermandad de Caballeros Legionarios. A la misma han acudido antiguos miembros de la Legi\u00f3n, as\u00ed como simpatizantes de las hermandades y asociaciones militares . Todo ello, en una Plaza Mayor en la que se han escuchado gritos de \u00ab\u00a1Viva Espa\u00f1a!, \u00a1Viva el Rey!, \u00a1Viva la Legi\u00f3n!\u00bb y banderas de Espa\u00f1a.Entre los asistentes el exlegionario y uno de los organizadores de la concentraci\u00f3n de antiguos legionarios que ha tenido lugar este s\u00e1bado Guillermo de Rocafort ha tildado de \u00abfelon\u00eda\u00bb el cambio de nombre de la calle Mill\u00e1n Astray acordado por el Pleno del Ayuntamiento de Madrid.En declaraciones a Europa Press, Rocafort ha se\u00f1alado que le dieron la calle a Mill\u00e1n Astray por motivos como crear el Tercio de Extranjeros , por sus actos \u00abheroicos\u00bb en Filipinas y por la creaci\u00f3n del grupo Mutilados por la Patria.As\u00ed, ha indicado que se han reunido \u00abvarias veces\u00bb con la Comisi\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica y que se les ponen \u00ablos ojos como platos\u00bb cuando les cuentan \u00absemejantes mentiras\u00bb y ha exigido que \u00abcumplan\u00bb primero la\u00ab\"ley de las banderas que no cumplen en parte de Espa\u00f1a\u00bb.", "title": "Antiguos legionarios se concentran en la Plaza Mayor contra el cambio de nombre de la calle Mill\u00e1n Astray", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-antiguos-legionarios-concentran-plaza-mayor-contra-cambio-nombre-calle-millan-astray-201609241506_noticia_amp.html", "keywords": "exlegionarios,cambionombrecalle,protesta", "date": "2016-09-24", "id": "3316faadbc5038bfc0e71c4638210584b9f936e0", "summary": "A la manifestaci\u00f3n, solicitada por dos ciudadanos particulares, han acudido exmilitares as\u00ed como simpatizantes de las hermandades y asociaciones militares"}]