[{"article": "Ha sido una de los conflictos m\u00e1s \u2018sonados\u2019 entre la Junta de Castilla-La Mancha y el Gobierno en funciones de Mariano Rajoy, un pulso que finalmente ha ganado este \u00faltimo. El Tribunal Constitucional ha decretado finalmente la nulidad de la Ley castellano-manchega aprobada a principios de este a\u00f1o que modificaba la jornada de trabajo a empleados p\u00fablicos de Castilla-La Mancha, principalmente del \u00e1rea socio-sanitaria, para que recuperaran las 35 horas de semanales que perdieron con el Ejecutivo anterior de Mar\u00eda Dolores de Cospedal.En la sentencia se estima el recurso promovido por el presidente del Gobierno contra al art\u00edculo primero de esa normativa que eliminaba las denominadas \u2018Horas Cospedal\u2019. La expresidenta hab\u00eda estipulado que la jornada laboral de los empleados p\u00fablicos de la regi\u00f3n pasaba a ser de 37,5 horas semanales dentro de su planificaci\u00f3n de los servicios sociales. Ahora, con la decisi\u00f3n del Constitucional, ese horario vuelve a estar vigente. El Tribunal declara inconstitucional la norma recurrida porque resulta \"incompatible\" con la Ley 2/2012, de 29 de junio, de Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2012, con la que el Estado hab\u00f1ia establecido que la duraci\u00f3n de la jornada m\u00ednima de trabajo de los funcionarios debe ser de 37,5 horas y media semanales de trabajo efectivo de promedio en c\u00f3mputo anual.La decisi\u00f3n del Gobierno de Emiliano Garc\u00eda-Page de aprobar la modificaci\u00f3n para regresar a las 35 horas semanales propici\u00f3 que hubiera nuevas contrataciones en el sector, por lo que cuando el Tribunal decret\u00f3 las medidas cautelares tras el recurso de Rajoy, la Junta tuvo que implantar de nuevo la jornada ampliada. Entonces garantiz\u00f3 que no habr\u00eda despidos. Este verano, el vicepresidente regional, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Guijarro, preguntado por si se mantendr\u00eda el personal aunque el TC tumbara la ley, contest\u00f3: \u201cBajo ning\u00fan concepto nos planteamos reducci\u00f3n de empleados p\u00fablicos en los servicios b\u00e1sicos\u201d.Nada m\u00e1s conocerse la sentencia, el consejero de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Juan Alfonso Ruiz Molina, ha dicho que la Junta acata la resoluci\u00f3n aunque lamenta \u201cel sentido de la misma\u201d. De hecho, ha resaltado que la cuesti\u00f3n \u201cno ha sido f\u00e1cil\u201d puesto que ha habido tres votos particulares de magistrados que \u201cde alguna manera nos dan la raz\u00f3n\u201d.\"Un d\u00eda triste para los empleados p\u00fablicos\"\u201cEs un d\u00eda triste para los empleados p\u00fablicos de Castilla-La Mancha, para los que quer\u00edamos mejorar la calidad de los servicios p\u00fablicos. La se\u00f1ora Cospedal se ha salido con la suya, que es a quien debemos un recurso de estas caracter\u00edsticas\u201d, ha resaltado. Finalmente, ha adelantado que en pr\u00f3ximos d\u00edas, la Junta convocar\u00e1 a los representantes de los trabajadores, con quienes se inici\u00f3 la defensa jur\u00eddica de esta reducci\u00f3n de jornada, para abordar \u201ccon m\u00e1s detalle\u201d el contenido de la sentencia.El Gobierno de Castilla-La Mancha siempre ha atribuido este recurso a una \u201cvenganza pol\u00edtica\u201d de la expresidenta contra Castilla-La Mancha por no gobernar tras las pasadas elecciones auton\u00f3micas. El PP vot\u00f3 en contra de esta ley regional en las Cortes de Castilla-La Mancha argumentando que no hab\u00eda presupuesto para ello.\u201cCospedal se mueve por rencor y por la rabia contra los trabajadores p\u00fablicos de esta regi\u00f3n\u201d, afirm\u00f3 en su momento el portavoz de la Junta, Nacho Hernando, recordando las declaraciones que hizo en noviembre del a\u00f1o pasado en las que reconoc\u00eda que hubiera gobernado de nuevo en Castilla-La Mancha si \u201chubiese sido menos dura\u201d con los funcionarios.", "title": "Rajoy consigue impedir que funcionarios de Castilla-La Mancha regresen a las 35 horas semanales", "url": "https://www.eldiario.es/clm/Rajoy-funcionarios-Castilla-La-Mancha-semanales_0_564494033.html", "keywords": "funcionarios,semanales,Rajoy,Mancha,Castilla-La", "date": "2016-09-30", "id": "a04e69ab05fe7114a5679fa2363bb490c92b981c", "summary": "El Tribunal Constitucional ha estimado el recurso del Gobierno en funciones contra la Ley regional que redujo esta jornada de trabajoEstos empleados ya hab\u00edan regresado a su jornada de 37,5 horas semanas tras las medidas cautelares decretadas por el tribunalLa Junta se comprometi\u00f3 a no realizar despidos aunque finalmente fuera anulada la ley. Culpa a Cospedal de haber sido art\u00edfice del recurso: \u201cse ha salido con la suya\u201d"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 11:47hY llegan m\u00e1s problemas t\u00e9cnicos. Samsung ha reconocido este jueves haber recibido quejas por parte de la Comisi\u00f3n para la Seguridad de los Productos de Consumo de EE.UU. (CPSC, por sus siglas en ingl\u00e9s) relacionadas por \u00abproblemas de seguridad\u00bb en algunas lavadoras de carga superior fabricadas entre marzo de 2011 y abril de este a\u00f1o. En algunos casos, advierte la compa\u00f1\u00eda surcoreana, determinados modelos -sin especificar- experimentan extra\u00f1as vibraciones que podr\u00edan presentar \u00abriesgos de lesiones personales\u00bb durante el proceso de lavado. En un comunicado, el gigante de la tecnolog\u00eda de consumo ha puesto en marcha un servicio en su p\u00e1gina web para que los clientes puedan comprobar si las lavadoras que tienen en propiedad est\u00e1n afectadas. Al parecer los problemas solo se han detectado en las lavadoras de carga superior, las tradicionales de carga frontal no se han visto afectadas. De momento, se recomienda que las lavadoras que presenten problemas t\u00e9cnicos utilicen un ciclo de lavado de baja velocidad para lavar. Pese a iniciarse una investigaci\u00f3n acerca de una serie de lavadoras que sufrieron incluso peque\u00f1as explosiones, seg\u00fan desvelaba la cadena norteamericana \u00abABC\u00bb, Samsung asegura que \u00abno se han producido incidentes reportados al usar este ciclo\u00bb.\u00abEn casos raros, las unidades afectadas pueden experimentar vibraciones anormales que podr\u00edan representar un riesgo de lesiones personales o da\u00f1os a la propiedad al lavar ropa de cama, art\u00edculos voluminosos o resistentes al agua\u00bb, reconoce sin embargo la compa\u00f1\u00eda surcoreana que est\u00e1 inmersa, curiosamente, en un proceso de sustituci\u00f3n de sus modelos de dispositivo m\u00f3vil Galaxy Note 7 despu\u00e9s de reconocerse 35 casos de ignici\u00f3n por culpa de problemas t\u00e9cnicos en sus bater\u00edas. \u00abEs importante tener en cuenta que nuestros clientes han realizado cientos de millones de cargas sin incidentes desde 2011\u00bb, sostiene la compa\u00f1\u00eda, al tiempo que promete: \u00abVamos a proporcionar informaci\u00f3n actualizada tan pronto como sea posible\u00bb. Seg\u00fan el organismo gubernamental, el empleo de una velocidad de centrifugado inferior en el ciclo delicado \u00abdisminuye el riesgo de lesiones por impacto o da\u00f1os materiales\u00bb.", "title": "Samsung investiga problemas de seguridad en algunos modelos de lavadora que pueden explotar", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/abci-samsung-investiga-serie-problemas-seguridad-algunos-modelos-lavadoras-pueden-explotar-201609300926_noticia.html", "keywords": "lavadoras,explotan,samsung", "date": "2016-09-30", "id": "43fef355d2f8d3932e739a4cfd4602664db719ec", "summary": "El gigante de la tecnolog\u00eda reconoce haber recibido quejas del organismo regulador norteamericano, aunque destaca que investiga solo casos de modelos de carga superior"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/10/2016 20:47hUna buena soluci\u00f3n para aprovechar la gran cantidad de tiempo libre que queda tras una jubilaci\u00f3n es dedicarlo a la salud. Con ello se lograr\u00e1 evitar problemas futuros como la lumbalgia, la rigidez, la artritis o las alteraciones mentales. Desde la residencia de mayores Lepant Residencial, ofrecen tres prop\u00f3sitos a seguir para mantener una correcta salud durante la tercera edad: \u2014 Actividad f\u00edsica: no se trata de apuntarse al gimnasio o salir a correr, cada persona debe encontrar el ejercicio que mejor se adapte a sus capacidades. Ir a la piscina es uno de los ejercicios m\u00e1s recomendables, ya que dentro del agua el peso del cuerpo se ve reducido y se pueden realizar movimientos con mayor facilidad. Salir a caminar puede ser igual de efectivo, evitar usar el coche o el transporte p\u00fablico puede ser una buena excusa para ir a comprar caminado y ayudar as\u00ed a la circulaci\u00f3n del cuerpo. \u00abLos m\u00fasculos, si no s ejercitan, se atrofian. El dolor de rodillas o la lumbalgia son inevitables pero el truco est\u00e1 en lograr retrasar estas dolencias, por lo que es conveniente realizar estiramientos por la ma\u00f1ana para ejercitar los m\u00fasculos despu\u00e9s de tantas horas estirados en la cama\u00bb, explica Ariadna Mart\u00edn, fisioterapeuta del centro. \u2014 Ejercicio mental: realizar cuadernos de ejercicios para adultos, pasatiempos como sudokus o sopas de letras, e incluso actividades en grupo como talleres de idiomas o manualidades puede ayudar a prevenir la aparici\u00f3n temprana de s\u00edntomas de demencia. \u2014 Alimentaci\u00f3n sana: llevar una dieta equilibrada con los men\u00fas semanales planificados puede ayudar incluso a optimizar el presupuesto del hogar. Durante la tercera edad es importante que los alimentos aporten prote\u00ednas, vitaminas, minerales y probi\u00f3ticos que mejoren el funcionamiento del sistema inmunol\u00f3gico, \u00absi se est\u00e1 bien inmunizado se estar\u00e1 mejor protegido ante los virus como la gripe\u00bb, concreta el doctor Marim\u00f3n. Adem\u00e1s, el aceite de oliva debe estar muy presente en la dieta, ya que tiene efectos positivos para la memoria. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Prop\u00f3sitos para mantenerse activo durante la tercera edad", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-propositos-para-mantenerse-activo-durante-tercera-edad-201610010105_noticia.html", "keywords": "gente,mayor", "date": "2016-09-30", "id": "d9ce0f97344e26585de1793f76fe27c88d415f63", "summary": "Se recomienda crear un h\u00e1bito de ejercicio y realizarlos de manera regular"}, {"article": "ENVIADO ESPECIAL A BUDAPESTActualizado:25/09/2017 13:11hEl pr\u00f3ximo domingo los h\u00fangaros acudir\u00e1n a las urnas en refer\u00e9ndum para decir s\u00ed o no a la siguiente frase: \u00abQuiere usted que la Uni\u00f3n Europea imponga la residencia en Hungr\u00eda de ciudadanos no h\u00fangaros incluso sin permiso del Parlamento (h\u00fangaro)\u00bb. Es muy probable que en muchos pa\u00edses europeos el resultado de una encuesta con esa pregunta fuera tan rotundo como se espera lo ser\u00e1 aqu\u00ed. La \u00fanica duda para el domingo est\u00e1 en la participaci\u00f3n. La oposici\u00f3n, incapaz de hacer campa\u00f1a en favor de la inmigraci\u00f3n, ha optado por la abstenci\u00f3n. A favor de esta juega la certeza del resultado favorable a las tesis del gobierno. Carreteras y ciudades est\u00e1n jalonadas por carteles que llaman a dejarle claro a Bruselas que a Hungr\u00eda llegar\u00e1n los inmigrantes que los h\u00fangaros y solo los h\u00fangaros quieran. Todos saben que estos ser\u00e1n pocos, ser\u00e1n occidentales y desde luego no musulmanes. Orban quiere parar de ra\u00edz el intento de imponer a Hungr\u00eda cuotas para repartir la inmigraci\u00f3n que en un futuro llegue a Europa.El primer ministro h\u00fangaro ya avis\u00f3 hace a\u00f1os que la lucha contra el multiculturalismo y contra la inmigraci\u00f3n no europea era m\u00e1s que una prioridad, el eje de su pol\u00edtica. El refer\u00e9ndum es una pieza clave en esta pol\u00edtica. Basta con evocar el Brexit para entender el nerviosismo cuando alguien consulta al electorado sobre cuestiones relacionadas con la Uni\u00f3n. Lo cierto es que no solo Viktor Orban considera que Europa es escenario ya de una guerra cultural en la que se dirime la supervivencia de la sociedad abierta. Las reservas y los temores ante el imparable avance de la presencia musulmana en los espacios p\u00fablicos en Europa occidental no dejan de aumentar y se han intensificado dram\u00e1ticamente en los \u00faltimos tiempos tanto por los flujos masivos de inmigrantes como por el debate cultural y pol\u00edtico que ha tra\u00eddo grandes transformaciones pol\u00edticas en todos los pa\u00edses y ha dinamitado escenarios pol\u00edticos de larga tradici\u00f3n. Pa\u00edses que por razones hist\u00f3ricas han llegado al siglo XXI con homogeneidad cultural y son testigos de los inmensos problemas de las sociedades europeas occidentales con gran inmigraci\u00f3n como el Reino Unido, Francia, B\u00e9lgica o Alemania, han decidido hacer lo posible por no correr la misma suerte.La inmigraci\u00f3n es el fen\u00f3meno pol\u00edtico m\u00e1s poderoso y profundo en Europa. El hecho de que la inmigraci\u00f3n al territorio Schengen estuviera bastantes meses totalmente fuera de control ha tenido unos efectos pol\u00edticos colosales que determinar\u00e1n en gran medida el futuro de la UE. Ninguna crisis financiera ni de otro tipo hab\u00eda puesto tan en evidencia el peligro del fracaso del proyecto com\u00fan. Cuando centenares de miles de refugiados tomaron al asalto las fronteras exteriores europeas ante la impotencia general todos se alarmaron.Pero cuando Angela Merkel, l\u00edder del pa\u00eds m\u00e1s poderoso de la Uni\u00f3n, decidi\u00f3 ante la situaci\u00f3n dram\u00e1tica creada en la Ruta de los Balcanes olvidarse de las leyes, del Tratado de Dubl\u00edn en concreto, y aceptar sin l\u00edmite a los refugiados en Alemania, solo hubo una voz que advirti\u00f3 sobre la ilegalidad y sus consecuencias. Era la de Orban. Aunque la decisi\u00f3n de Merkel le beneficiaba directamente porque vaciaba r\u00e1pidamente Hungr\u00eda de refugiados. Entonces Hungr\u00eda se alz\u00f3 contra el espect\u00e1culo jaleado por los medios de todo el mundo del asalto de fronteras que destru\u00eda toda legalidad y soberan\u00eda y anunci\u00f3 que constru\u00eda una valla. Las acusaciones contra Orban fueron terribles. Pero lo cierto es que a lo largo del a\u00f1o todos los dem\u00e1s pa\u00edses tan cr\u00edticos con Hungr\u00eda acabaron imit\u00e1ndola. La restauraci\u00f3n de la ley y del control de las fronteras era absolutamente necesario para evitar situaciones de descontrol y riesgo como bien demostraron despu\u00e9s los zarpazos del terrorismo islamista.", "title": "Hungr\u00eda vota contra la cuota de refugiados impuesta por Bruselas", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-hungria-vota-contra-cuota-refugiados-impuesta-bruselas-201609300320_noticia.html", "keywords": "hungria,refugiados,cuota", "date": "2016-09-30", "id": "f9e4a0417c2d87254f0ad77d62348ab95951255c", "summary": "Las encuestas auguran un \u00abno\u00bb rotundo en la consulta que se celebrar\u00e1 el domingo"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/10/2016 01:07hActualmente Espa\u00f1a est\u00e1 en segundo lugar en el ranking europeo, liderado por Francia y queda en tercer puesto en el mundial en cuanto a envejecimiento de la poblaci\u00f3n, pero se espera que siga en estos mismos puestos para el a\u00f1o 2049, cuando el 31,9% de espa\u00f1oles superen los 65 a\u00f1os. Desde HARTMANN, multinacional especializada en salud, han querido hacer un gui\u00f1o a todas aquellas personas que dedican su vida al cuidado de los mayores creando una pulsera conmemorativa en la que se podr\u00e1 leer \u00abh\u00e9roe del d\u00eda\u00bb y que estar\u00e1 disponible a trav\u00e9s de su plataforma. Seg\u00fan expertos de la compa\u00f1\u00eda, el 70% de los cuidadores no son profesionales, sino parejas e hijos que invierten su tiempo en los cuidados que requiere la otra persona. En muchos casos, esta situaci\u00f3n puede llegar a afectar a los cuidadores tanto de manera psicol\u00f3gica como con la necesidad de recursos, conocimientos y t\u00e9cnicas necesarias para atender a sus seres queridos. D\u00eda Internacional de las Personas de EdadNaciones Unidas decidi\u00f3 dedicar el 1 de octubre a la gente mayor de 65 a\u00f1os, en un intento de concienciar a la poblaci\u00f3n de las necesidades de la gente que vive la tercera edad. Como cada a\u00f1o, desde 1990, se viene celebrando este d\u00eda con su lema correspondiente, en este caso \u00abTake a stand against ageism\u00bb. En este d\u00eda se busca lograr una inclusi\u00f3n de las personas mayores en los entornos urbanos, debido a todos los retos que enfrentan cada d\u00eda las personas mayores de 65 en una sociedad que se encuentra escasamente preparada para acogerles. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds m\u00e1s envejecido de Europa", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-espana-segundo-pais-mas-envejecido-europa-201610010107_noticia.html", "keywords": "gente,mayor", "date": "2016-09-30", "id": "1b347126f6255bea66a0c52569599465e1b9d0a5", "summary": "A nivel mundial queda tercero, superado por Jap\u00f3n y Francia"}, {"article": "MadridActualizado:30/09/2016 13:51hUn dandi irland\u00e9s con alma espa\u00f1ola. Ese fue Francis Bacon (Dubl\u00edn, 1909-Madrid, 1992), uno de los m\u00e1s geniales pintores del siglo XX. Tanto su biograf\u00eda como su producci\u00f3n est\u00e1n marcadas por la pasi\u00f3n que sent\u00eda por nuestro pa\u00eds: por nuestros pintores, nuestra cultura, nuestros museos y por el hombre que le hizo vivir una segunda juventud en sus \u00faltimos a\u00f1os. El destino quiso que muriera en Madrid, adonde en 1992, ya muy enfermo, vino para aferrarse con un hilo de vida a ese \u00faltimo amor. No hay museo en el mundo que se resista al magnetismo de su pintura, tan atormentada como \u00e9l mismo. En 2009 le dedic\u00f3 una exposici\u00f3n su amado Museo del Prado, que visit\u00f3 por primera vez en 1956. Fue un amor a primera vista, apasionado, de esos que duran toda la vida. Poco antes de su muerte pidi\u00f3 visitarlo en solitario, sin testigos. Sin saberlo, se estaba despidiendo de uno de sus grandes amores. Ahora es el Museo Guggenheim de Bilbao el que ha organizado otra exposici\u00f3n de Bacon, en colaboraci\u00f3n con Grimaldi Forum Monaco y patrocinada por Iberdrola. Pero aqu\u00ed no est\u00e1 solo, sino acompa\u00f1ado por los pintores que conforman su ADN creativo, sobre todo espa\u00f1oles. Comenzando por Picasso. A los 17 a\u00f1os visit\u00f3 una exposici\u00f3n del artista espa\u00f1ol en la galer\u00eda Paul Rosenberg de Par\u00eds. Fue una revelaci\u00f3n para \u00e9l. Lo vio claro: ser\u00eda pintor. En la primera sala de la exposici\u00f3n est\u00e1 Bacon antes de Bacon: las figuras biomorfas del malague\u00f1o se repiten casi de forma similar en un lienzo de Bacon de 1933, de la colecci\u00f3n Abell\u00f3. Quedan muy pocas obras de los primeros a\u00f1os de su carrera, pues destruy\u00f3 la mayor\u00eda de los cuadros. Siempre tan intenso, tan perfeccionista, tan insatisfecho...Un visitante admira \u00abPintura\u00bb, de Francis Bacon - EFEDi\u00f3genes art\u00edsticoFue una esponja: lo absorb\u00eda todo, le interesaba todo. No solo la pintura, tambi\u00e9n la fotograf\u00eda (Muybridge), la medicina, el cine (\u00abEl acorazado Potemkin\u00bb), la literatura (Balzac, Baudelaire, Proust)... As\u00ed se aprecia en su estudio de Reece Mews en Londres: el visitante de la exposici\u00f3n podr\u00e1 adentrarse en \u00e9l gracias a una recreaci\u00f3n en 3D y ver, encerrados en vitrinas, facs\u00edmiles del variopinto material que hab\u00eda esparcido por el suelo del estudio. Un aut\u00e9ntico S\u00edndrome de Di\u00f3genes creativo. Pero, lejos de imitar y copiar a sus artistas preferidos, Bacon asimilaba, trituraba mentalmente la obra que le interesaba de un artista, transform\u00e1ndola en un Bacon. Hab\u00eda logrado crear un lenguaje nuevo, \u00fanico e inimitable; nac\u00eda la pintura m\u00e1s descarnada de la Historia del Arte. En ese olimpo de referencias pict\u00f3ricas, por encima de todos est\u00e1 Vel\u00e1zquez, al que veneraba. Su retrato del Papa Inocencio X le obsesionaba, le acosaba (\u00abDespierta en m\u00ed toda clase de sentimientos\u00bb). Comenz\u00f3 a trabajar sobre \u00e9l en 1946. Durante veinte a\u00f1os lleg\u00f3 a hacer m\u00e1s de cincuenta variaciones: dos de ellas est\u00e1n en la exposici\u00f3n. Nunca se atrevi\u00f3 a acercarse a la Galer\u00eda Doria Pamphilj de Roma para admirarlo. Solo lo hab\u00eda visto en reproducciones en libros. Tambi\u00e9n le apasionaba \u00abLa Venus del espejo\u00bb: \u00abSi alguien no entiende esta obra, no entender\u00e1 mi pintura\u00bb, dec\u00eda Bacon. En la exposici\u00f3n cuelga solo un Vel\u00e1zquez: \u00abEl buf\u00f3n el Primo\u00bb, del Prado, y un \u00abRetrato de Felipe IV\u00bb, del c\u00edrculo del pintor. De su \u00abInocencio X\u00bb se exhibe una copia realizada por Am\u00e9d\u00e9e Ternante-Lemaire. Uno de los tr\u00edpticos de Bacon presentes en la muestra: \u00abEstudios del cuerpo humano\u00bb - EFEAmor por Espa\u00f1a\u00abComposici\u00f3n\u00bb, de Bacon. Colecci\u00f3n Abell\u00f3- ESTATE OF FRANCIS BACON/VEGAPFrancis Bacon se interes\u00f3 por todo lo espa\u00f1ol: las Cuevas de Altamira, las corridas de toros (\u00absolo he visto tres o cuatro en mi vida, pero cuando ves una se queda grabada en tu mente para siempre\u00bb), Lorca, Bu\u00f1uel... y hasta las tapas que pudo degustar en sus viajes por Andaluc\u00eda, junto a Jaime Parlad\u00e9 y su esposa Janetta, amiga de juventud del artista. El Barroco espa\u00f1ol dej\u00f3, parad\u00f3jicamente, una huella profunda en un ateo convencido como Francis Bacon. No le atra\u00eda por la religiosidad de las im\u00e1genes, sino porque con ellas pod\u00eda reflejar en su trabajo el lado m\u00e1s oscuro de la condici\u00f3n humana, ese en el que \u00e9l tantas veces se adentr\u00f3. De ah\u00ed que retratara a Papas, pintara Crucifixiones... Le gustaba Zurbar\u00e1n y, seguramente tambi\u00e9n, influyeron en \u00e9l maestros como Ribera, Murillo, Vald\u00e9s Leal... Cuesta m\u00e1s ver la huella de Zuloaga, presente con \u00abEl cardenal\u00bb. De Zurbar\u00e1n cuelga un \u00abCristo crucificado con donante\u00bb, del Prado, junto a \u00abTres estudios para una Crucifixi\u00f3n\u00bb, de Bacon, un tr\u00edptico del Museo Guggenheim de Nueva York de una crudeza brutal, en el que abre los cuerpos en canal como si fuese una carnicer\u00eda.Ate\u00edsmo y devoci\u00f3n\u00abEstudio seg\u00fan Vel\u00e1zquez\u00bb, de Bacon- ESTATE OF FRANCIS BACON/VEGAP\u00bfPor qu\u00e9 alguien ateo como \u00e9l se interesaba por retratar Papas y Crucifixiones? Martin Harrison, autor del cat\u00e1logo razonado de la obra de Bacon (ha tardado 10 a\u00f1os en recopilar 584 obras en cinco vol\u00famenes) y comisario de la exposici\u00f3n, lo explica: \u00abEra ateo, pero quer\u00eda que le asistieran monjas en el hospital. Le gustaban las personas devotas, independientemente de la devoci\u00f3n que fuese. Le interesaba la intensidad en la forma de creer. Bacon era ateo, pero cre\u00eda con mucha pasi\u00f3n, era un ateo incluso violento. Le gustaban las creencias intensas, el poder... y el arte barroco del siglo XVII\u00bb.Admiraba a Juan Gris (dec\u00eda Bacon que el cubismo se estaba desintegrando, excepto Gris, que es el que \u00absobrevive mejor por su t\u00e9cnica intachable\u00bb), llev\u00f3 la melanc\u00f3lica paleta del Greco a muchos de sus cuadros y Goya sobrevuela su pintura, incluida la \u00abTauromaquia\u00bb (parte de esta serie de grabados se exhibe en la muestra). Reinvent\u00f3 Bacon el retrato deformando y retorciendo las figuras hasta el extremo. No le interesaba captar el perfil psicol\u00f3gico de sus modelos, sino investigar sobre las posibilidades de la figura. Tan solo en 17 de sus obras no aparece ninguna. Por ello no quer\u00eda que sus modelos posasen ante \u00e9l: pintaba recurriendo a fotograf\u00edas, algunas de fotomat\u00f3n. Reinventor del retrato\u00abRetrato de Michel Leiris\u00bb, de Bacon. Centro Pompidou, Par\u00eds- ESTATE OF FRANCIS BACON/VEGAPRetrataba a las personas de su entorno m\u00e1s cercano: Lucian Freud, con quien tuvo sus m\u00e1s y sus menos; Michel Leiris, Henrietta Moraes, Jacques Dupin, John Edwards y, por supuesto, sus amantes: Peter Lacy, George Dyer o el empresario espa\u00f1ol al que robaron en su casa de Madrid cinco obras de Bacon, que a\u00fan no han aparecido. Como sus amigos y amantes se iban muriendo, Bacon acab\u00f3 retratat\u00e1ndose a s\u00ed mismo. Algunas de esas tr\u00e1gicas muertes ocurrieron en los momentos de mayor \u00e9xito de su carrera: el d\u00eda antes de la inauguraci\u00f3n de su hist\u00f3rica exposici\u00f3n en la Tate en 1962 recibi\u00f3 un telegrama: Lacy hab\u00eda muerto. Y Dyer se suicid\u00f3 el d\u00eda anterior a su muestra en el Grand Palais de Par\u00eds en 1971. La felicidad siempre se le escapaba de entre las manos.Harrison se pregunta: \u00ab\u00bfQu\u00e9 hace que un hombre se levantara todos los d\u00edas a las 6 de la ma\u00f1ana para pintar como hac\u00eda \u00e9l? La soledad y la ira, que es lo que le mov\u00eda. Vivi\u00f3 una vida muy d\u00edf\u00edcil, con mucho sufrimiento; ten\u00eda unos padres terribles (su padre le ech\u00f3 de casa cuando un d\u00eda le sorprendi\u00f3 vestido de mujer). Cuando conoce a Peter Lacy, el gran amor de su vida, entra la pasi\u00f3n, el drama y la tragedia en su vida. Sus conquistas no eran sus iguales a nivel intelectual. Lacy s\u00ed era inteligente, muy audaz, de buena familia como Bacon. Jos\u00e9 Capelo tambi\u00e9n fue importante en su vida. Se atrevi\u00f3 a retarle. Era un tipo muy atractivo, muy guapo e inteligente. Le dio una nueva vida a Bacon. Tuvo una gran influencia cultural en \u00e9l: la recomendaba \u00f3peras, obras de teatro y le manten\u00eda, en cierta forma, vivo\u00bb.La paleta de Van GoghDe las ochenta obras que hay en la exposici\u00f3n, 50 son de Bacon y, de ellas, 34 se ven por vez primera en Espa\u00f1a. No faltan algunos de sus 33 codiciados tr\u00edtpticos (uno de ellos, que no est\u00e1 en Bilbao, fue vendido por 86 millones de d\u00f3lares), como \u00abTres estudios de figuras sobre camas\u00bb, en el que pint\u00f3 a una pareja de homosexuales practicando sexo. Seg\u00fan Harrison, son Lacy y Bacon. Es de 1972, cuando a\u00fan estaba prohibida la homosexualidad en su pa\u00eds. Le acompa\u00f1an tambi\u00e9n en la muestra nombres como Rodin, Toulouse-Lautrec, Soutine, Whistler, Singer Sargent, Giacometti (encerraba a sus personajes en jaulas como despu\u00e9s har\u00eda el propio Bacon), Van Gogh... Aparentemente, la encendida paleta de este \u00faltimo est\u00e1 en las ant\u00edpodas del tenebrismo de Bacon, pero sent\u00eda debilidad por el holand\u00e9s, otro pintor atormentado que, al igual que \u00e9l, descendi\u00f3 a los infiernos antes de subir a los altares del arte. Un fot\u00f3grafo retratando \u00abEstudio de un toro\u00bb, la \u00faltima obra de Bacon - EFESu \u00faltima obraMartin Harrison descubri\u00f3 recientemente en una colecci\u00f3n privada de Londres \u00abEstudio de un toro\u00bb, de 1991, la \u00faltima obra que pint\u00f3 Bacon, a excepci\u00f3n de la cabeza que dej\u00f3 inacabada en el caballete de su estudio. Se exhibe ahora por segunda vez, tras verse en M\u00f3naco. Ese toro recuerda el Minotauro del \u00faltimo Picasso: una suerte de autorretrato final, cuando ya Bacon estaba muy enfermo. \u00abEst\u00e1 pintado con aerosol y polvo de su estudio (y eso que era asm\u00e1tico), como s\u00edmbolo de algo eterno, el principio y el fin, una profec\u00eda de su muerte. Bacon se identifica con ese toro\u00bb, advierte Harrison.", "title": "Francis Bacon: ADN espa\u00f1ol en la furia creativa de un genio atormentado", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/abci-francis-bacon-espanol-furia-creativa-genio-atormentado-201609300205_noticia.html", "keywords": "guggenheim,bacon,bilbao,francis", "date": "2016-09-30", "id": "17e40dea3e02e9dd4eb3cde09132739a561193f5", "summary": "El Museo Guggenheim de Bilbao desvela en una exposici\u00f3n la profunda huella que un grupo de artistas, sobre todo de nuestro pa\u00eds, dej\u00f3 en la obra del creador irland\u00e9s. Picasso, Goya, Gris, Zurbar\u00e1n... y, muy especialmente, Vel\u00e1zquez sobrevuelan su pintura salvaje y sat\u00e1nica, poblada de seres torturados y deformes que se retuercen en sus lienzos"}, {"article": "Actualizado:30/09/2016 17:42hHay historias en las que la realidad supera con mucho a la ficci\u00f3n. L\u00edneas que se leen con estupefacci\u00f3n por los hechos inexplicables que el cerebro no logra asimilar. Este es uno de los casos. Chamsulvara Chamsulvaraev era campe\u00f3n de Europa de lucha libre. Un luchador ruso nacido en 1984 y con una carrera de ensue\u00f1o. Se nacionaliz\u00f3 en Azerbai\u00e1n y conquist\u00f3 el oro en el Europeo de 2007 en la categor\u00eda de los 74 kilos. Entre otros logros, ten\u00eda en su vitrina tres bronces (2007, 2008 y 2010) y otra plata (2009) y bronce (2007) en un Mundial.Hasta aqu\u00ed todo correcto, un deportista ejemplar. Pues bien, la realidad es otra. En 2014, tras retirarse de la competici\u00f3n, decidi\u00f3 enrolarse en las filas del Estado Isl\u00e1mico. Entre sus cometidos en el grupo yihadista figuraban el reclutamiento de ni\u00f1as para hacerlas estallar como terroristas suicidas y, adem\u00e1s, asesinar a todo aquel que consideraran infiel. Hasta que una bomba puso fin a sus terribles actos. Seg\u00fan inform\u00f3 la inteligencia brit\u00e1nica, Chamsulvaraev falleci\u00f3 esta semana por el bombardeo a\u00e9reo en la ciudad de Mosul de la coalici\u00f3n que combate contra el Estado Isl\u00e1mico. As\u00ed termina la turbia historia de un campe\u00f3n de lucha ol\u00edmpica que acab\u00f3 sus d\u00edas totalmente enajenado.", "title": "Un luchador ol\u00edmpico muere en combate con Daesh en Irak", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-luchador-olimpico-fallece-combate-estado-islamico-201609301733_noticia.html", "keywords": "muere,luchador,olimpico", "date": "2016-09-30", "id": "619935531653bd5fdeaca006ccf47bfc6a9e9b84", "summary": "Chamsulvaraev fue campe\u00f3n de Europa y termin\u00f3 reclutando ni\u00f1as y asesinando para el grupo yihadista"}, {"article": "Actualizado:30/09/2016 13:00hFelipe VI eligi\u00f3 al principio de su reinado un retrato de Carlos III, el rey reformista, para decorar su despacho en La Zarzuela. Y no fue un gesto al azar. Carlos III significa la profesionalidad, la cautela, la rectitud y la renovaci\u00f3n cuando la Ilustraci\u00f3n alcanz\u00f3 su definitiva madurez. Hoy, que Espa\u00f1a sigue exigiendo reformas para aguantar los constantes golpes, los historiadores miran de reojo al reinado de Carlos III cuando se cumplen 300 a\u00f1os de su nacimiento.Roberto Fern\u00e1ndez D\u00edaz (Hospitalet de Llobregat, 1954) es uno de los mayores conocedores de la historia del siglo XVIII y quien m\u00e1s ha estudiado los pormenores del reinado de Carlos III, el cuarto monarca de los Borbones espa\u00f1oles y sobre el que existe una visi\u00f3n m\u00e1s positiva. Este miembro de la Real Academia de Historia ha plasmado esos conocimientos sobre el Rey en \u00abCarlos III, un monarca reformista\u00bb (Espasa). \u2013\u00bfEs merecido el consenso de que Carlos III es el mejor Rey de la dinast\u00eda Borb\u00f3n?\u2013Es una imagen merecida, pero hay que decir que en a\u00f1os recientes se est\u00e1 corrigiendo a mejor la imagen que hay de Felipe V y de Fernando VI. El primer borb\u00f3n espa\u00f1ol es muy controvertido, pero fue el primer reformista y cada vez se le valora m\u00e1s si se toma como punto de partida el final de la Guerra de Sucesi\u00f3n. Este reajuste est\u00e1 colocando a Carlos III en su justo lugar como el gran Rey que fue en el contexto reformista de ese siglo.\u2013\u00bfC\u00f3mo era el car\u00e1cter de Carlos, ten\u00eda tambi\u00e9n un lado menos afable? \u2013Tenemos una imagen bastante exhaustiva sobre \u00e9l gracias a los textos de los viajeros y los diplom\u00e1ticos, a su correspondencia y a su primer bi\u00f3grafo, el Conde de Fern\u00e1n-N\u00fa\u00f1ez. Era una persona afable, tranquila, rutinaria, previsible e incluso un punto aburrida. Consultaba mucho con sus ministros antes de tomar una decisi\u00f3n. Se dejaba asesorar, pero cuando tomaba una decisi\u00f3n era firme y no permit\u00eda f\u00e1cilmente que le hicieran cambiar de opini\u00f3n.\u2013Dice usted que es un hombre que quiso reformar Espa\u00f1a. \u00bfLo lleg\u00f3 a conseguir o se qued\u00f3 en el proceso?\u2013Al final de su vida, el Rey ten\u00eda una imagen bastante positiva de s\u00ed mismo y de lo que hab\u00eda conseguido durante su reinado. Estaba satisfecho con los avances reformistas, aunque evidentemente no consigui\u00f3 todo lo que se hab\u00eda propuesto. Hall\u00f3 importante oposici\u00f3n en los sectores conservadores y ciertas reservas en las clases populares, que ten\u00edan una idea moral de la econom\u00eda. En varios casos renunci\u00f3 a reformas porque consideraba que mantener el orden estaba por encima de la reforma. No obstante, en l\u00edneas generales dej\u00f3 una Espa\u00f1a mejor de la que hab\u00eda encontrado.\u2013Al igual que en los asuntos pol\u00edticos, tampoco dio grandes volantazos en su vida privada.\u2013Tambi\u00e9n en su vida privada fue muy rutinario. La suya fue una corte muy tranquila, con poca animaci\u00f3n y apenas con los esc\u00e1ndalos que salpicaban la vida de otras cortes europeas.\u2013Existe una idea popular de Carlos III muy repetida de que \u00e9l estaba reinando a gusto en el reino de Dos Sicilias y le result\u00f3 un fastidio tener que ocupar la turbulenta Corona espa\u00f1ola. \u00bfHay algo de cierto?\u2013Nunca tuvo por ambici\u00f3n venir a reinar a Espa\u00f1a y fue educado para hacerlo en Italia. No obstante, cuando le toc\u00f3 fue muy obediente con los designios de su dinast\u00eda y supo que era una gran oportunidad personal. Se caracteriza por ser un Rey muy profesional (de hecho llevaba m\u00e1s de dos d\u00e9cadas reinando en Italia), conoc\u00eda perfectamente a donde ven\u00eda y le ilusionaba poner en pr\u00e1ctica su programa reformista en Espa\u00f1a. Lo que s\u00ed es cierto es que su esposa s\u00ed a\u00f1or\u00f3 N\u00e1poles una vez instalada en Madrid. \u2013Y en Italia, \u00bfc\u00f3mo se le recuerda en la actualidad a Carlos III?\u2013Ha habido dos tipos de corrientes historiogr\u00e1ficas en Italia sobre Carlos III. Est\u00e1n los historiadores que le han elogiado como el primer gran reformista que tuvo este territorio, que con \u00e9l pas\u00f3 de la entidad de virreinato al de reino; y los que le han criticado por quedarse corto en las reformas o poner por delante los intereses din\u00e1sticos. Cuando parti\u00f3 hacia Espa\u00f1a fue despedido de forma multitudinaria y popular. Creo que en N\u00e1poles se tiene buen recuerdo de \u00e9l hoy en d\u00eda. \u2013La madre de Carlos III, Isabel de Farnesio, fue una mujer con gran protagonismo pol\u00edtico, \u00bfcu\u00e1nto hay de ella en el car\u00e1cter del rey?\u2013Isabel fue una reina imponente. Ten\u00eda ambici\u00f3n por colocar a sus hijos en puestos protagonistas, pero eso no fue nunca en contra de los intereses de la Monarqu\u00eda hisp\u00e1nica. Carlos vio en su madre una fuente de inspiraci\u00f3n para hacer pol\u00edtica, si bien no fue la principal, pues personajes como Bernardo Tanucci fueron sin duda m\u00e1s importantes. Eran dos personalidades diferentes. Carlos ten\u00eda templanza, era la profesionalidad; Isabel ten\u00eda pasi\u00f3n, era el temperamento. \u2013Uno de los hechos por los que es m\u00e1s recordado en pol\u00edtica interior es la expulsi\u00f3n de los jesuitas de Espa\u00f1a. \u00bfA qu\u00e9 razones se debi\u00f3?\u2013Es una medida a la que se le ha dado mucha importancia, pero que no fue lo m\u00e1s destacado del reinado. \u00c9l simplemente asumi\u00f3 una decisi\u00f3n que se respiraba en el ambiente internacional, puesto que en fechas recientes se hab\u00eda dado en Francia y Portugal. Se vali\u00f3 del papel de los jesuitas en el Mot\u00edn de Esquilache para expulsarlos del pa\u00eds, aunque luego se descubri\u00f3 que su implicaci\u00f3n en esta revuelta no fue tan destacada. Eso sin olvidar que el Rey decidi\u00f3 la expulsi\u00f3n en connivencia con otras \u00f3rdenes religiosas y con las fuerzas reformistas, \u00bfLas verdaderas razones? Como Rey absolutista ilustrado no pod\u00eda permitirse que hubiera un Estado dentro del Estado, sobre todo cuando \u00e9ste respond\u00eda directamente ante el Papa. Y no hay que olvidar que los jesuitas eran te\u00f3ricos del regicidio.\u2013La primera figura que se vincula con las reformas de Carlos III es la de Esquilache. A la vista del destino de este ministro italiano, \u00bfse equivoc\u00f3 el Rey al darle tanto protagonismo?\u2013Esquilache hizo un buen trabajo como ministro, pero el partido \u00abespa\u00f1ol\u00bb, el mot\u00edn de 1766 y el controvertido comportamiento de su mujer propiciaron su ca\u00edda. El Rey se dio cuenta de que ten\u00eda que ofrecer la cabeza de Esquilache a cambio de tranquilidad en las calles. Es sensato decir que en los a\u00f1os posteriores al mot\u00edn se ralentiz\u00f3 el programa de reformas, aunque nunca se par\u00f3 del todo. \u2013\u00bfCu\u00e1l es el balance de la pol\u00edtica exterior del Rey?\u2013Cuando Carlos hac\u00eda pol\u00edtica exterior su m\u00e1xima era \u00abnada quiero pero que nada me quiten\u00bb. Adem\u00e1s, en su opini\u00f3n Am\u00e9rica estaba poco explotada por la metr\u00f3polis y deb\u00eda ser su salvaci\u00f3n econ\u00f3mica. Pensaba que la metr\u00f3polis ten\u00eda que aumentar su presencia en el imperio colonial y proteger sus intereses de los ingleses principalmente. Am\u00e9rica fue vista por Carlos III como la gran joya de la Corona que deb\u00eda preservarse a toda costa con un buen Ej\u00e9rcito y una buena Armada.\u2013Una decisi\u00f3n arriesgada en su pol\u00edtica exterior fue apoyar a las 13 colonias, el germen de los EE.UU. Espa\u00f1a corr\u00eda el riesgo de que se produjera un efecto contagio hacia su imperio.\u2013Fue una forma de debilitar a los ingleses, pero es cierto que a largo plazo estaba el riesgo de poner frente a los ojos de los criollos y de la aristocracia americana la idea de que pod\u00edan independizarse si se daban ciertas circunstancias. Puede que el ejemplo norteamericano ayudara a prender el independentismo en Sudam\u00e9rica.\u2013Los herederos de Carlos III, sobre todo su hijo Carlos IV, no estuvieron a la altura, \u00bffue un problema de mala formaci\u00f3n?\u2013Es cierto que Carlos IV no ten\u00eda la experiencia y el talento pol\u00edtico de su padre, pero es que se las tuvo que ver con unas circunstancias internacionales muy duras a partir de la Revoluci\u00f3n francesa. Adem\u00e1s, Carlos III lleg\u00f3 al trono con el bagaje de haber reinado m\u00e1s de dos d\u00e9cadas en Italia, algo in\u00e9dito en la historia de Espa\u00f1a. Pero me parece que es injusto situar a su heredero como un Rey plenamente inepto como ciertas corrientes historiogr\u00e1ficas han supuesto. Por ejemplo, Carlos IV era un Monarca m\u00e1s culto que su padre y le hizo caso manteniendo a Floridablanca como primer ministro.\u2013\u00bfHubiera actuado diferente Carlos III ante los sucesos que se desencadenaron en Europa, con la Revoluci\u00f3n francesa y las ambiciones imperiales posteriores de Napole\u00f3n?\u2013En un principio creo que hubiera hecho exactamente lo mismo que su hijo. Hubiera mantenido a Floridablanca como ministro principal y habr\u00eda autorizado un cord\u00f3n sanitario para evitar un efecto contagio con los sucesos revolucionarios de Francia. La coyuntura a la que se enfrentaron las grandes monarqu\u00edas europeas a finales del siglo XVIII las puso al borde de la desaparici\u00f3n.\u2013Uno de los hechos m\u00e1s celebrados en el reinado de Carlos III es la revoluci\u00f3n cient\u00edfica y art\u00edstica que se vivi\u00f3 en Espa\u00f1a.\u2013En realidad ya empez\u00f3 con su padre y con su hermanastro. Se inici\u00f3 una gran renovaci\u00f3n cient\u00edfica, cultural y art\u00edstica. Supuso el punto culminante de la ciencia espa\u00f1ola y de parte del mundo art\u00edstico, aunque siempre vigilando que estas actividades se hicieran desde ideas oficialistas. Es decir, hay un reformismo oficial que requiere la ayuda del mundo de la ciencia y la cultura para renovar Espa\u00f1a, pero al que se vigila para que no se salga de la l\u00ednea marcada por la Corona.\u2013El an\u00e1lisis general que se hace de Carlos III en el libro es la de un hombre sin tacha alguna, \u00bfcu\u00e1l se podr\u00eda considerar una mancha en su biograf\u00eda?\u2013Una cuesti\u00f3n muy controvertida es su papel durante el proceso de la Inquisici\u00f3n contra Pablo de Olavide, escritor, traductor, jurista y pol\u00edtico espa\u00f1ol. Era un tipo muy osado y se cre\u00eda amparado por el Rey; por eso precisamente la Inquisici\u00f3n quiso ponerle como un ejemplo de que nadie estaba por encima de esta instituci\u00f3n. El Monarca decidi\u00f3 no defender a Olavide, entre otras cosas porque no era un grande de Espa\u00f1a y no era uno de sus ministros principales. No obstante, sigue siendo un tema abierto el por qu\u00e9 no le defendi\u00f3 aunque sabemos que la Corona decidi\u00f3 conscientemente no parar el proceso.", "title": "\"Carlos III expuls\u00f3 a los jesuitas porque no pod\u00eda permitir que hubiera un Estado dentro del Estado\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-roberto-fernandez-diaz-carlos-expulso-jesuitas-porque-no-podia-permitir-estado-dentro-estado-201609300204_noticia.html", "keywords": "entrevista,carlos", "date": "2016-09-30", "id": "829c2f7276e8c3dc9d9cbd7c4aa9e7fa54227ed9", "summary": "El historiador ha plasmado sus conocimientos sobre el Rey en \u00abCarlos III, un monarca reformista\u00bb (Espasa)"}, {"article": "MadridActualizado:30/09/2016 17:15hSamsung y la Asociaci\u00f3n de ciegos de Tailandia, conjuntamente con un profesor de qu\u00edmica de la Universidad de Thammasat, trabajan en una tinta tangible para impresoras l\u00e1ser dom\u00e9sticas con el fin de imprimir documentos en braillepara ayudar a los invidentes.Una vez que se desarrolle el proyecto, los usuarios s\u00f3lo tendr\u00edan que reemplazar su cartucho habitual de tinta por uno de tinta tangible y cambiar las opciones del documento para que el braille sea el tipo de fuente. Bastar\u00eda con imprimir el documento con la tinta y calentarlo con alg\u00fan dispositivo como secador de pelo o microondas para que la tinta se dilate y adquiera relieve, permitiendo al invidente leer en braille. Ya se ha realizado una primera prueba en la Asociaci\u00f3n de Ciegos de Tailandia, donde el 90% de los asistentes ha asegurado que el documento es f\u00e1cil de leer y no es diferente de lo obtenido en una impresora especializada para braille. Una innovaci\u00f3n que aseguran, seg\u00fan recoge The Inspiration Room, ayudar\u00e1 a mejorar su calidad de vida y podr\u00e1n imprimir sus propios documentos sin necesidad de solicitar ayuda.", "title": "Samsung trabaja en una tinta tangible para imprimir en braille", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/abci-samsung-trabaja-tinta-tangible-para-imprimir-braille-201609301648_noticia.html", "keywords": "braille,tinta,samsung", "date": "2016-09-30", "id": "8d658c75b52922da1a89d82f16ba31a638a5a690", "summary": "Bastar\u00eda con imprimir el documento con la tinta y calentarlo con alg\u00fan dispositivo como secador de pelo o microondas para que la tinta se dilate y adquiera relieve"}, {"article": "Actualizado:30/09/2016 21:14hEl turismo de Juego de Tronos se est\u00e1 convirtiendo en algo m\u00e1s que un gui\u00f1o para fans, mucho m\u00e1s que una gracia de las redes sociales. Puede que sea la serie de televisi\u00f3n que m\u00e1s ha animado a viajar. Lo saben muy bien en Croacia o en el castillo de Campillo de Due\u00f1as (Guadalajara) por citar dos ejemplos. Estos d\u00edas hemos sabido que el nuevo rodaje de la serie se trasladar\u00e1 hasta la playa de Muriola \u2013tambi\u00e9n denominada La Cantera-, en Barrika (Vizcaya). Este arenal se gener\u00f3 a partir de los dep\u00f3sitos efectuados por una cantera de arena sil\u00edcea que se encuentra junto a ella, de ah\u00ed el nombre. \u00abTodo est\u00e1 rodeado de mucho misterio. No sabemos fechas concretas ni qui\u00e9n vendr\u00e1. Tampoco si se necesitar\u00e1n nuevos extras\u00bb, se\u00f1al\u00f3 a \u00abEl Correo\u00bb Roberto Mu\u00f1oz, alcalde de la localidad.Vistas de la playa de Murilola en Barrika- PEDRO URRESTI\u00abPara nosotros ha sido una gran sorpresa. Estamos muy contentos. Que acuda una serie con semejante impacto a una localidad de 1.500 habitantes es genial y pone de manifiesto la belleza natural de nuestros pueblo\u00bb, a\u00f1adi\u00f3 Mu\u00f1oz. La playa mide unos 80 metros de largo, en una peque\u00f1a ensenada orientada hacia el este y protegida por acantilados de gran belleza. Se trata de una zona frecuenta por aficionados al nudismo, situada a 10 minutos del casco urbano de Barrika. Es un arenal \u00absalvaje\u00bb, sin servicios, al que se accede por un camino desde el aparcamiento situado cerca la rotonda que se encuentra a la entrada de la localidad. Acceso a la playa de Muriola- PEDRO URRESTIEl litoral de Vizcaya -en total, 29 playas, desde Muskiz a Ondarroa- est\u00e1 marcado por abruptos acantilados y arenales que cambian sustancialmente su tama\u00f1o al ritmo de espectaculares mareas.Flysch de ZumaiaLa cala de Muriola se une de esta manera a otros escenarios elegidos por los productores de la serie, en Bermeo (Vizcaya), o en Zumaia (Guip\u00fazcoa). Seg\u00fan los datos que han transcendido hasta el momento, el 26 de octubre se llevar\u00e1 a cabo el rodaje de varias escenas en la playa de Itzurun -en el famoso flysch-, en Zumaia.Vista del flysch de Zumaia- TURISMO DE EUSKADIA unos 30 kil\u00f3metros de San Sebasti\u00e1n, en la costa, nos encontramos con los imponentes acantilados de Mutriku, Deba y Zumaia p\u00e9treos y enigm\u00e1ticos cuando los contemplas desde el mar: naturaleza pura y dura. La formaci\u00f3n geol\u00f3gica conocida como \u00abFlysch\u00bb es un libro abierto en el que millones de a\u00f1os est\u00e1n escritos en piedra. En cada cabo y pueblo, tanto en barco como a pie, descubrir\u00e1s la historia secreta de la Tierra al filo del mar. La playa de Itzurun forma parte de uno de los tramos m\u00e1s espectaculares del litoral guipuzcoano. Sus enormes acantilados verticales, paredes de piedra caliza que alcanzan hasta 150 metros de ca\u00edda, llamar\u00e1n especialmente la atenci\u00f3n del visitante. Se trata de un fen\u00f3meno geol\u00f3gico denominado flysch formado durante miles de a\u00f1os por la erosi\u00f3n del mar.", "title": "Las dos playas espa\u00f1olas que triunfar\u00e1n en Juego de Tronos", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/abci-playas-espanolas-triunfaran-juego-tronos-201609301214_noticia.html", "keywords": "barrika,juego,muriola,tronos,playa", "date": "2016-09-30", "id": "ce9a402f933b91d73ab32b2e47ec0cf8e62de1d0", "summary": "La playa de Muriola, en Barrika (Vizcaya), se suma al Flysch de Zumaia (Guip\u00fazcoa) entre las localizaciones de la nueva temporada de la serie"}, {"article": "Actualizado:30/09/2016 13:18hLas risas est\u00e1n aseguradas esta semana en los cines espa\u00f1oles con el estreno de 'La vaca' o, la espa\u00f1ola, 'Juegos en familia'. En la primera, Fatah, un campesino argelino, vivir\u00e1 una gran aventura de Marsella a Par\u00eds a pie, acompa\u00f1ado de su vaca Jacqueline, mientras que en 'Juegos en familia', Juanjo Puigcorb\u00e9 tendr\u00e1 que recuperar el amor de su mujer. Otra de las comedias que llegan a las salas es 'Sing Street', donde la vida de Connor est\u00e1 a punto de cambiar, para conquistar a la chica que le gusta monta su propia banda de m\u00fasica. No pod\u00eda faltar el thriller, el asesinato de una profesora hace que Jorge Perugorr\u00eda se adentre en mundo de drogas y fraude exponiendo el lado oscuro de la sociedad cubana contempor\u00e1nea en 'Vientos de La Habana'. El drama llega de manos de 'Elle', dirigida por Paul Verhoeven, de 'Instinto b\u00e1sico', donde Michelle, una exitosa ejecutiva buscar\u00e1 venganza tras ser asaltada en su casa. Eva Green, bajo la direcci\u00f3n de Tim Burton, traer\u00e1 un mundo de fantas\u00eda en el que Samuel L. Jackson pondr\u00e1 el punto maligno. Para los m\u00e1s peque\u00f1os llega 'Cig\u00fce\u00f1as', en la que Junior tiene que entregar un \u00faltimo beb\u00e9 antes de que su jefe se entere.", "title": "La comedia, protagonista en los estrenos de esta semana", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-comedia-protagonista-estrenos-esta-5148561495001-20160930021006_video.html", "keywords": "estrenos,esta,semana,comedia,protagonista", "date": "2016-09-30", "id": "0eb01eaba7882ee0f7f62e846cf4b19db296f1eb", "summary": "Las risas est\u00e1n aseguradas esta semana en los cines espa\u00f1oles con el estreno de 'La vaca' o, la..."}, {"article": "Alc\u00e1ntaraPuente romano de Alc\u00e1ntara - JORGE REYMonumento Nacional. Procede de comienzos del siglo II. Ha estado en funcionamiento dos mil a\u00f1os. Tiene seis arcos y, en la mitad, el llamado Arco de Trajano (a quien est\u00e1 dedicado el puente). A la entrada, un templete romano con esta inscripcion: \u00abEste puente durar\u00e1 mientras dure el mundo\u00bb. A pesar de haber sido destruido en parte por los \u00e1rabes en el XIII, en las guerras con Portugal en el XV, y en las de Sucesion en el XVIII, es el mejor conservado de todos los de Espa\u00f1a. M\u00e9rida, BadajozPuente Romano sobre el R\u00edo Guadiana, en M\u00e9ridaMonumeno Nacional. Del siglo I. El m\u00e1s largo de la antig\u00fcedad. Conserva 60 arcos, mide 792 metros y tiene 12 metros de altura sobre el Guadiana. Reconstruido en parte debido a guerras y riadas. Desde 1991 es solo peatonal.C\u00f3rdobaVista panor\u00e1mica de C\u00f3rdoba, tomada al atardecer, del Puente Romano sobre el r\u00edo Guadalquivir y la Mezquita al fondo - MIGUEL BARRIOPEDROBi\u00e9n de Inter\u00e9s Cultural. Siglo I. Diecisiete arcos (quedan quince). Conocido como el \u00abPuente Viejo\u00bb, fue el unico de esta ciudad durante 20 siglos (a mediados del XX se construy\u00f3 el de San Rafael). En el 2008 se hizo una remodelaci\u00f3n pol\u00e9mica. Desde el 2004 es peatonal. En el se grabaron algunas escenas de \u00abJuego de Tronos\u00bb.SalamancaPuente romano en SalamancaMonumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico. Siglo I. El puente es de piedra y tiene 26 arcos aunque de la primitiva construcci\u00f3n romana solo quedan 15 de ellos en la margen derecha. Restaurado varias veces, debido pricipalmente a las riadas. Desde 1913 es solo peatonal. Forma parte de la V\u00eda de la Plata, una de las tres calzadas romanas que enlazaban Em\u00e9rita Augusta (M\u00e9rida) con Cesar Augusta (Zaragoza) y con Astorga por la V\u00eda de la Plata.Villa del R\u00edo, C\u00f3rdobaPuente romano de Villa del R\u00edoBien de Inter\u00e9s Cultural. Siglo I. Cuatro arcos, con reparaciones medievales y modernas que no han afectado a su aspecto, lo que le hace el mejor conservado del sur de Espa\u00f1a.Alcon\u00e9tar, en Garrovillas (C\u00e1ceres)Puente de Alconetar, durante una crecida de agua - margo&chrisSiglo I: se le atribuye al arquitecto del emperador Trajano. Tuvo 12 ojos y med\u00eda 250 metros, pero actualmente -a pesar de estar declarado Monumento- es un ejemplo de abandono. Fue cambiado de lugar en 1969, cuando se construy\u00f3 la presa de Alc\u00e1ntara.Puente del Bibey, en Puebla de Trives (Orense)Puente del Bibey desde la orilla oeste - Jmrodri2Declarado Monumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico. Se construy\u00f3 a comienzos del siglo II, aunque fue restaurado en el siglo XIX. Tiene tres arcos y 22 metros de altura. Es el puente romano mejor conservado de Galicia, que todav\u00eda sigue en uso. Actualmente sirve de paso para la carretera auton\u00f3mica OU-636 que comunica la Puebla de Trives con Larouco.Cangas de On\u00eds, AsturiasPuente de Cangas de On\u00eds - @jfalonsoMonumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico. Es un puente nedieval, construido en el siglo XIII. El \u00abPuent\u00f3n\u00bb-sobre el r\u00edo Sella- es uno de los s\u00edmbolos del Principado. Tiene un famoso arco peraltado del que cuelga la Cruz de la Victoria. Seguramente este puente fue levantado sobre uno romano. Hoy es uno de los m\u00e1s espectaculares de Espa\u00f1a. En la pradera junto al puente hay un restaurante con terraza, para apreciarlo con calma. Se puede cruzar a pie. Puente de la Reina, NavarraPuente de la Reina, en Navarra - QUIM70Puente medieval, sobre el r\u00edo Arga, construido en el siglo XI. Tiene siete arcos y 110 metros de longitud. Es uno de los ejemplos rom\u00e1nicos m\u00e1s hermosos y se\u00f1oriales de la ruta jacobea y el que da nombre a esta villa, de apenas 2.500 habitantes.Talamanca del Jarama. MadridPuente de Talamanca de Jarama - Anita1000Construido entre los siglos XI y XVI, con diferentes trasnformaciones. Tiene cinco arcos. A pesar de que parece romano (en sus or\u00edgenes lo fue), es medieval. El r\u00edo Jarama ya no pasa debajo, debido a que el cauce se desplaz\u00f3 hacia el este. OrensePuente de Orense, uno de los s\u00edmbolos de la ciudad - Victor Hermida PradaMonumento Hist\u00f3rico. La \u00abPonte Vella\u00bb procede del siglo I, aunque fue restaurado en distintas fases entre el XII y XVII. Su arco sobre el r\u00edo Mi\u00f1o es de 38 metros. Peatonal desde 1999.San Juan de las Abadesas, GeronaPuente de San Juan de las AbadesasPuente medieval del siglo XII en el que destaca su gran arco central sobre el r\u00edo Ter. Dinamitado en la Guerra Civil, fue reconstruido.El Barco de \u00c1vilaPuente Viejo, en El Barco de \u00c1vilaTiene origen romano, como muchos otros, pero la construcci\u00f3n actual es medieval, del siglo XII. Cruza el r\u00edo Tormes. Tiene ocho arcos desiguales y 125 metros. Tuvo en su centro una torre defensiva, destruida junto con toda la parte central por las tropas francesas durante la Guerra de la Independencia.Besal\u00fa, GeronaPuente medieval de Besal\u00fa - Montse PochBien de Inter\u00e9s Cultural. Procede del siglo XI, aunque fue reconstruido en el XIV y en el XX. Tiene ocho arcos desiguales con torre fortificada. Est\u00e1 catalogado como Bien de Inter\u00e9s Cultural. Fr\u00edas, BurgosPuente de Fr\u00edas - WindwhistlerDe origen romano (por \u00e9l pasaba la calzada romana), fue totalmente reformado en la Edad Media. Es un ejemplo de puente fortificado. Tiene 9 arcos y 143 metros, sobre el r\u00edo Ebro.", "title": "Los puentes romanos y medievales m\u00e1s impresionantes de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/viajar/top/abci-puentes-romanos-y-medievales-mas-impresionantes-espana-201609301150_noticia.html", "keywords": "puentes,medievales,romanos", "date": "2016-09-30", "id": "121f3d28e7e3a689ef0b05a30569e3dedf6d7b14", "summary": "Maravillas con mucha historia que han sobrevivido al paso del tiempo y de las guerras"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/01/2017 12:54hLa secretaria de Estado de Servicios Sociales e Igualdad, Susana Camarero, asegur\u00f3 este jueves durante su participaci\u00f3n en las Mesas de Di\u00e1logo Edad&Vida sobre El buen trato a las personas mayores que \u00ablos mayores son los responsables del estado de bienestar del que hoy disfrutamos todos como pa\u00eds pr\u00f3spero y avanzado\u00bb.El objetivo de la jornada, que se celebr\u00f3 en el edificio CaixaForum de Madrid y reuni\u00f3 a representantes de las diferentes administraciones p\u00fablicas, expertos y profesionales de la salud y la atenci\u00f3n a las personas, fue ofrecer una visi\u00f3n general y abordar la importancia de no descuidar el buen trato a las personas mayores para que puedan gozar de una buena calidad de vida.Camarero insisti\u00f3 en que el buen trato a las personas mayores \u00abdebe ser el pilar fundamental de todas las pol\u00edticas y acciones institucionales dirigidas a ellos\u00bb. \u00abLos mayores son nuestra memoria colectiva, transmisores de sabidur\u00eda y de experiencia a otras generaciones; tenemos la obligaci\u00f3n de devolverles lo que han hecho por nosotros y ense\u00f1ar a nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes en qu\u00e9 consiste este buen trato\u00bb, se\u00f1al\u00f3.El encuentro fue inaugurado por la directora general de Mayores, Atenci\u00f3n Social, Inclusi\u00f3n Social y Atenci\u00f3n a la Emergencia del Ayuntamiento de Madrid, Soledad Fr\u00edas; el presidente de la Fundaci\u00f3n Edad&Vida, Eduardo Rodr\u00edguez Rovira; el director general de Seguros Generales y Vida de DKV Seguros y Ergo Seguros, Juanjo Mulero, y la directora del Departamento de Personas Mayores de la Obra Social \u2018la Caixa\u2019, Cristina Segura.Durante su intervenci\u00f3n, Soledad Fr\u00edas asegur\u00f3 que \u00abel buen trato a las personas mayores significa dar respuesta a las necesidades reales de este colectivo\u00ab. La portavoz del Ayuntamiento de Madrid destac\u00f3, adem\u00e1s, la importancia de trabajar no s\u00f3lo por la prevenci\u00f3n y la detecci\u00f3n del maltrato, sino tambi\u00e9n por impulsar y fomentar el verdadero buen trato entre los mayores a trav\u00e9s de proyectos e iniciativas concretas.Eduardo Rodr\u00edguez Rovira se\u00f1al\u00f3 que \u00abtener una edad avanzada no deber\u00eda significar diferencias de trato ni de derecho\u00bb. \u00abEl buen trato deber\u00eda estar presente en todo momento en nuestras relaciones y no descuidarse a ninguna edad, tampoco en la \u00faltima etapa de la vida\u00bb, apunt\u00f3, al tiempo que a\u00f1adi\u00f3 que \u00abdebemos, desde todos los \u00e1mbitos, p\u00fablico y privado, fomentar socialmente la cultura del buen trato a las personas y especialmente a las personas mayores, en muchos casos personas activas y capaces que merecen vivir en condiciones dignas y disfrutar de su libertad\u00bb.Juan Mulero destac\u00f3 que \u00abla sociedad sigue teniendo muchos retos pendientes relacionados con el buen trato a las personas mayores\u00bb. Entre ellos, el mundo empresarial, \u00abque tiene la responsabilidad de dar respuesta las necesidades sociales de este colectivo\u00bb, y las administraciones p\u00fablicas, a las que pidi\u00f3 que premien y valoren m\u00e1s a aquellas empresas que incluyan aspectos vinculados a la RSE en los concursos de contrataci\u00f3n p\u00fablica.Por su parte, Cristina Segura, quien explic\u00f3 que el programa de personas mayores como sistema de protecci\u00f3n es uno de los m\u00e1s antiguos de la Obra Social \u2018la Caixa\u2019, afirm\u00f3 que las personas mayores han de tener las mismas oportunidades que el resto de ciudadanos. \u00abNecesitamos una sociedad que respete por igual a todas las personas que formamos parte de ella\u00bb, dijo.El encuentro, patrocinado por DKV Seguros, cont\u00f3 tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n del director general de Atenci\u00f3n a la Dependencia y al Mayor de la Comunidad de Madrid, Carlos Gonz\u00e1lez, quien hizo hincapi\u00e9 en la importancia de conseguir mejora la calidad de vida de las personas mayores y su autonom\u00eda personas con \u00abun trato humano y profesional\u00bb. \u00abEs necesario prestarles unos cuidados con garant\u00eda plena de su dignidad e intimidad\u00bb, concluy\u00f3.La conferencia inaugural corri\u00f3 a cargo de Joan Canimas, fil\u00f3sofo y profesor de \u00e9tica aplicada de la Facultad de Educaci\u00f3n y Psicolog\u00eda de la Universidad de Girona, quien, tras ser presentado por la directora de Recursos Humanos de Hestia Alliance, Sara Male, ofreci\u00f3 una conferencia sobre El buen trato en \u00e9tica, en la que afirm\u00f3 que \u00abel buen trato se encuentra entre la cortes\u00eda y el cuidado\u00bb, de manera que \u00abse pueda atender, sin necesidad de depender\u00bb.Diferentes perspectivasLa jornada continu\u00f3 con una mesa redonda moderada por el director general de SARquavitae, Jos\u00e9 Luis Rosell\u00f3, que abord\u00f3 el buen trato a las personas mayores desde diferentes \u00e1mbitos como el jur\u00eddico, al final de la vida, en los cuidados o en los medios de comunicaci\u00f3n.Antonio Dom\u00ednguez, notario de la Fundaci\u00f3n Aequitas, reflexion\u00f3 sobre lo que las instituciones jur\u00eddicas y el derecho pueden ofrecer a los mayores. A su juicio, \u00abes una cuesti\u00f3n que preocupa much\u00edsimo tanto a las personas que est\u00e1n llegando al final de su vida como a sus familiares\u00bb. En este sentido, detall\u00f3 en qu\u00e9 consisten algunos conceptos como el de los poderes preventivos, la figura de la autotutela, la declaraci\u00f3n de incapacidad o el testamento vital.En el \u00e1mbito de los cuidados, fue Cristina Segura quien resumi\u00f3 los principales puntos de la carta Primero las personas: Cuidar como nos gustar\u00eda ser cuidados de la Obra Social \u2018la Caixa\u2019, que ofrece opiniones, percepciones y representaciones sociales sobre los cuidados y la dependencia en el \u00e1mbito del envejecimiento.Segura record\u00f3 que, actualmente, las personas mayores alcanzan edades que antes no eran normales, por lo que la experiencia vital es ahora distinta en lo que respecta a los cuidados. Por ello, insisti\u00f3 en la necesidad de \u00abser conscientes de que envejecemos\u00bb y apel\u00f3 a la figura del autocuidado y de la responsabilidad individual de cada persona de cara a los a\u00f1os que le quedan por venir. Por su parte, Jos\u00e9 Carlos Bermejo, director general del Centro San Camilo de Humanizaci\u00f3n de la Salud, argument\u00f3 que \u00abel buen trato a las personas mayores no es s\u00f3lo la ausencia del mal trato\u00bb y a\u00f1adi\u00f3 que es necesaria una \u00abalfabetizaci\u00f3n relacional, emocional y \u00e9tica en los cuidadores al final de la vida para conseguir una verdadera humanizaci\u00f3n en los cuidados\u00bb.Desde la perspectiva de los medios de comunicaci\u00f3n, Laura Peraita, periodista del diario ABC y jefa de la secci\u00f3n ABC Familia, explic\u00f3 que, a d\u00eda de hoy, \u00abexisten pocos medios especializados en las personas mayores y en los generalistas no hay espacios dedicados a ellos\u00bb. Laura Peraita en un momento de su intenvenci\u00f3n - JOS\u00c9 RAM\u00d3N LADRAEn su opini\u00f3n, la imagen que sol\u00eda darse de las personas mayores en los medios de comunicaci\u00f3n era la de \u00abun colectivo con poca cultura, inactivo, improductivo, dependiente, que supone una carga para muchas familias y que ejerce una fuerte presi\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico\u00bb. Sin embargo, la periodista del diario ABC apost\u00f3 por mostrar otra realidad de las personas mayores, m\u00e1s optimista, con noticias esperanzadoras, positivas y pr\u00e1cticas, ya que, seg\u00fan dijo, \u00ablos mayores no son una carga, sino que siguen siendo uno de los principales capitales de un pa\u00eds\u00bb.Otros Proyectos Pilar Serrano, jefa del Departamento de Programaci\u00f3n, Evaluaci\u00f3n y Desarrollo de la Subdirecci\u00f3n de Mayores del Ayuntamiento de Madrid, explic\u00f3 en qu\u00e9 consiste el proyecto Madrid, ciudad amigable con las personas mayores, que pretende conocer qu\u00e9 actuaciones incrementar\u00edan el bienestar f\u00edsico, social y mental, la seguridad y la plena participaci\u00f3n de las personas mayores en las actividades de la comunidad.Serrano indic\u00f3 que, como ciudad grande, Madrid \u00abes una ciudad dura con un reto continuo\u00bb. A su juicio, la capital madrile\u00f1a tiene \u00abnecesidades generales y otras especificas por zonas, ya que el concepto de persona mayor es muy amplio con distintos perfiles y demandas en funci\u00f3n del grado de dependencia, la edad, los estudios, el nivel econ\u00f3mico, etc.\u00bb. Mercedes Villegas, directora de Innovaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Amigos de los Mayores, present\u00f3 por su lado el proyecto Grandes vecinos, que pone en contacto a las personas mayores con sus vecinos, fomentando la solidaridad vecinal. \u00abEste programa posiciona a las personas mayores en el coraz\u00f3n del barrio, previene situaciones de aislamiento y soledad y favorece el apoyo mutuo a trav\u00e9s de una forma diferente de participaci\u00f3n ciudadana\u00bb, afirm\u00f3 Villegas.Por otro lado, Carmen Garc\u00eda, presidenta de Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaci\u00f3n de Mayores (CEOMA), afirm\u00f3 que los mayores quieren ser tratados como cualquier otro ciudadano, con respeto. Garc\u00eda Revilla, que destac\u00f3 el trabajo realizado por las diferentes instituciones p\u00fablicas y privadas a nivel nacional y auton\u00f3mico, pidi\u00f3 cuantificar los casos de maltrato a las personas mayores en Espa\u00f1a y crear una legislaci\u00f3n espec\u00edfica para abordar este problema.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Susana Camarero: \"Los mayores son nuestra memoria colectiva, transmisores de sabidur\u00eda y de experiencia\"", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-susana-camarero-mayores-nuestra-memoria-colectiva-transmisores-sabiduria-y-experiencia-201610010106_noticia.html", "keywords": "estabo,bienestar,mayores", "date": "2016-09-30", "id": "51e714cb2157fa9e99c4ea991c9b69722feba1ca", "summary": "Mesas de Di\u00e1logo Edad&Vida sobre el buen trato a las personas mayores"}, {"article": "\u201cTen\u00eda 10 a\u00f1os, sub\u00edamos a Daroca a por pienso con el carro. Al llegar al puente de Ca\u00f1am\u00f3n o\u00edmos tiros. Vimos a los guardias civiles alejarse: ya hab\u00edan hecho la faena. Tuvimos que retirar los cuerpos a un lado del camino. Aquello se me qued\u00f3 grabado en la mente, me di cuenta de que era importante, y por eso lo he puesto en un cuadro\u201d. Con estas llanas palabras describe Felipe Estella (Mont\u00f3n, Zaragoza, 1926) su obra 'El puente de Ca\u00f1am\u00f3n', una de las impactantes pinturas sobre la Guerra Civil que conforman la exposici\u00f3n que le dedica la librer\u00eda La Pantera Rossa de Zaragoza hasta el pr\u00f3ximo 29 de octubre. Se trata de la primera muestra de este artista por sorpresa, un hombre de campo que espero a la jubilaci\u00f3n para dar forma a sus recuerdos e ideas.Felipe Estella es, sin saberlo, muchas cosas. Se podr\u00eda decir, por su estilo 'naif', que es un artista 'outsider'. Por tem\u00e1tica, cabr\u00eda inscribir sus obras en la 'est\u00e9tica de la v\u00edctima', de la que tambi\u00e9n es exponente Katia Ac\u00edn. Es tambi\u00e9n, a trav\u00e9s de sus retratos, un severo analista pol\u00edtico. Por su forma de vida, es un decrecentista, alejado de toda idea de enriquecimiento (una de sus posesiones m\u00e1s preciadas es un Seat 600, que mantiene como nuevo). Es todo eso, pero, sobre todo, es el hombre que en 1936, siendo un chaval, vio como unos guardias civiles fusilaban a un grupo de personas en la margen de un camino. Y ese d\u00eda, aquel ni\u00f1o, hijo de un concejal republicano y al que le gustaba dibujar en la escuela bajo la mirada del maestro Don Manuel, vio como su mundo se desmoronaba. Felipe Estella, en la inauguraci\u00f3n de su exposici\u00f3n. EVA MATEO / Zaragoza Durante a\u00f1os, un espeso silencio. Pero lleg\u00f3 la jubilaci\u00f3n y, sorprendida, su familia descubri\u00f3 que el t\u00edo Felipe escond\u00eda a un artista. \u201cDijo que ya no quer\u00eda saber nada m\u00e1s de la fruta y del tractor, que colgaba los aperos y se dedicaba a lo que siempre hab\u00eda querido, la pintura\u201d, explican sus sobrinas Pilar y Miriam. Arranc\u00f3 entonces una furia creativa que le llev\u00f3 a pintar sobre cualquier tipo de soporte -\u201cdonde sea\u201d, dice Felipe- lo mismo en un encofrado de cemento que en una escayola o un cabecero de cama.Su familia recuerda que sus primeras obras, a mediados de los a\u00f1os 90, tuvieron como protagonistas a Marlene Mourreau -s\u00ed, la vedette televisiva- y a Felipe Gonz\u00e1lez, al que por entonces admiraba. Luego vendr\u00eda una r\u00e1pida evoluci\u00f3n y otras fases art\u00edsticas, dif\u00edciles de situar en el tiempo porque, seg\u00fan explica Estella, \u201cno pon\u00eda las fechas en los cuadros, no sab\u00eda que era algo importante\u201d.En torno al a\u00f1o 2000 realiz\u00f3 sus cuadros dedicados a la Guerra Civil. Adem\u00e1s de en el ya citado 'El puente de Ca\u00f1am\u00f3n', en 'Las Planas' recrea el fusilamiento del que fue testigo. Bajo la iluminaci\u00f3n de la luna y de los faros de los coches de la Guardia Civil, muestra al grupo de fusilados, algunos todav\u00eda pu\u00f1o en alto - \u201cmucha gente gritando 'viva la Rep\u00fablica, viva el comunismo, criminales fascistas\u201d, escribe Estella sobre la escena-, otros ya abatidos, e incluso una madre con su hijo asesinado en brazos. Otro triste recuerdo plasmado por sus pinceles es cuando les fue incautada la gramola del cafet\u00edn que regentaba su familia en Mont\u00f3n. 'Las Planas', de Felipe Estella Zaragoza La obra de Felipe Estella no solo se alimenta de la amarga memoria de la Guerra Civil. Sin haberse movido apenas de su pueblo, ha retratado a algunos de los principales protagonistas pol\u00edticos de la pasada d\u00e9cada. En 'Las Azores', dibuja un olivo asentado sobre un campo con los colores republicanos, bajo cuya sombra se cobijan Aznar -sentado en una taza de v\u00e1ter-, George W. Bush y Tony Blair. En otro de sus cuadros caricaturiza a Mariano Rajoy, \u00c1ngel Acebes y Eduardo Zaplana a guisa de boxeadores y rodeados de cruces. \u201cEst\u00e1 obsesionado con la Iglesia, cree que es quien tiene todo el poder\u201d, explican sus sobrinas.Motivos florales, paisajes o escenas costumbristas son otras de las tem\u00e1ticas que trata Estella. Pero incluso en este \u00faltimo g\u00e9nero, casi pastoril, deja traslucir su particular modo de entender el mundo. El tr\u00edptico 'La t\u00eda Militona' retrata a una se\u00f1ora mayor que viv\u00eda sola y se manten\u00eda por sus propios medios segando, trillando y vendiendo su propio trigo. \u201cMi t\u00edo admiraba a aquella mujer, a la que hoy considerar\u00edamos decrecentista, que solo necesitaba lo justo para vivir\u201d, explica Pilar. Otro de los proyectos de Estella, este inconcluso, pasa por dise\u00f1ar su propio ata\u00fad \u201cateo\u201d. Aznar, Tony Blair y George W. Bush en 'Las Azores', de Felipe Estella. Cost\u00f3 sacar de Mont\u00f3n y llevar a Felipe a la inauguraci\u00f3n de su exposici\u00f3n el pasado 17 de septiembre en Zaragoza. \u201cVivi\u00f3 la dictadura atemorizado, por eso no quer\u00eda mostrar su trabajo, pensaba que le iba a pasar algo\u201d, cuenta su familia. Son ellos quienes han querido poner en valor el trabajo de su t\u00edo, registrando en dos libros autoeditados y de tirada limitada para allegados sus pinturas y poes\u00edas - porque Felipe Estella tambi\u00e9n escribe-.El d\u00eda de la puesta de largo de su muestra, antes de que los nervios y la emoci\u00f3n le hicieran titubear, Felipe Estella resumi\u00f3 en una frase el \u00fanico af\u00e1n que le ha movido a crear: \u201cQuer\u00eda dejar constancia de lo que ha sido mi vida\u201d.", "title": "Un inesperado pintor para los Desastres de la Guerra Civil", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/cultura/inesperado-pintor-Desastres-Guerra-Civil_0_564493867.html", "keywords": "Guerra,Desastres,inesperado,pintor,Civil", "date": "2016-09-30", "id": "57fbd9f2c8dc26bf7e318389830e193260801da1", "summary": "A sus 90 a\u00f1os, Felipe Estella expone por primera vez las pinturas en las que plasma los fusilamientos de los que fue testigo de ni\u00f1o en el camino de Mont\u00f3n a Villafeliche (Zaragoza)El artista, que apenas ha salido de su pueblo y es autodidacta, ha dedicado tambi\u00e9n pinturas al Tr\u00edo de las Azores, a Mariano Rajoy y a Felipe Gonz\u00e1lezLa muestra 'Pintar contra el viento' puede verse hasta el pr\u00f3ximo 29 de octubre en la librer\u00eda La Pantera Rossa, en Zaragoza"}, {"article": "Actualizado:30/09/2016 13:33hHablar de Tailandia es hablar de espiritualidad, paisajes de una extraordinaria fotogenia y, por supuesto, de muay thai, una disciplina de lucha y autodefensa nacida hace m\u00e1s de 2.000 a\u00f1os cuya frontera se establece entre deporte y arte milenario. Carlos Coello (C\u00e1diz, 1990) quiso desde muy joven ser profesional en el antiguo Reino de Siam y forjarse un nombre entre los mejores a golpe de un victorias, en un campo siempre hostil y vetado para los for\u00e1neos. El camino en este territorio es \u00e1spero, pero el gaditano ya es uno de los peleadores m\u00e1s respetados y se encuentra rankeado en el top 10 del Mundial Profesional (WPMF) en la categor\u00eda de los 57 kilos.Carlos Coello gana un combate- ABCCoello comenz\u00f3 a practicar artes marciales en su localidad natal con 16 a\u00f1os. Entre ellas, estaba la que a la postre ser\u00eda el epicentro de su vida: el muay thai. Con altura de miras, divis\u00f3 un horizonte profesional donde la manera de formarse para ser un guerrero completo era dar un brinco hasta Tailandia. Y all\u00ed acudi\u00f3 con un amigo para conocer este arte e impregnarse de la cultura de sus gentes. Tuvo su primer combate en estas tierras del sudeste asi\u00e1tico y despert\u00f3 en \u00e9l una inquietud por conocerlo m\u00e1s a fondo. Al regresar de aquel viaje, y con un nivel muy competitivo, instruy\u00f3 a nuevos practicantes en los gimnasios \u00ab360\u00bb y \u00abRa\u00fal Calvo\u00bb en C\u00e1diz, y a trav\u00e9s de \u00abnitroboxing\u00bb vend\u00eda material para ganarse un dinero que invirtir\u00eda en nuevos viajes al antiguo Reino de Siam cada temporada. La periocidad de las aventuras cada vez era mayor hasta que en 2014 firm\u00f3 un contrato con la promotora \u00abMuayFarang\u00bb. Desde entonces su hogar es el gimnasio \u00ab7 Muay Thai\u00bb, en Rayong, donde debido a los apoyos y las condiciones en las que reside puede mantenerse para continuar con su carrera. Un lugar donde vive la espiritualidad y el respeto en su m\u00e1ximo esplendor. \u00abEl muay thai me ha ense\u00f1ado a llevar una vida sana y tranquila, a superarme cada d\u00eda por encima de mis l\u00edmites y, sobre todo, a ser mejor persona y respetar a los dem\u00e1s\u00bb, asegura Coello desde tierras lejanas.El hecho de que el luchador gaditano tenga que ganarse la vida en la cuna de este arte no es balad\u00ed. En Espa\u00f1a es un deporte que est\u00e1 ciertamente denostado y no precisamente por falta de competidores involucrados en \u00e9l. \u00abEn Espa\u00f1a hay grand\u00edsimos luchadores de muay thai y cada vez son m\u00e1s los que vienen aqu\u00ed (Tailandia) para luchar\u00bb, explica Coello. Pero no se olvida de hacer autocr\u00edtica. \u00abSolo falta la uni\u00f3n federativa y que todos se unan y remen en la misma direcci\u00f3n para cada vez hacer m\u00e1s fuerza\u00bb, dice en relaci\u00f3n del esparcimiento existente de federaciones en nuestro pa\u00eds. Sin embargo, no es solo cosa de los propios deportistas, tambi\u00e9n medi\u00e1tico y pol\u00edtico. \u00abHace falta m\u00e1s apoyo medi\u00e1tico y ayuda gubernamental ya que esos luchadores para competir deben tener su trabajo extra. Aunque cada vez cuente con m\u00e1s seguidores a d\u00eda de hoy es imposible vivir del muay thai en Espa\u00f1a\u00bb, se lamenta.Carlos Coello golpea a un rival- ABCEs consciente de que existen detractores y, como muchos de los practicantes de este deporte, invita a conocerlo antes de crucificarlo. \u00abLas personas que piensen mal sobre este arte marcial es porque no lo conocen, porque ense\u00f1a valores, respeto al maestro y al compa\u00f1ero y aporta muchas cosas: flexibilidad, fuerza, potencia, equilibrio, confianza en s\u00ed mismo, coordinaci\u00f3n... y es practicable por toda clase de personas\u00bb, incide Coello. Su futuro seguir\u00e1 ligado a la tierra donde Ramon Dekkers abri\u00f3 un d\u00eda el camino para los europeos, y ahora el luchador gaditano quiere asaltar a golpe de humildad y victorias. So\u00f1ando en grande. \u00abMi futuro deportivo ahora mismo est\u00e1 aqu\u00ed en Tailandia, donde busco la oportunidad de superarme y ser mejor cada d\u00eda para poder conseguir mi sue\u00f1o de ser campe\u00f3n mundial como un d\u00eda promet\u00ed\u00bb. Por delante tiene mucho trabajo, combates que realizar, obst\u00e1culos que superar. \u00abDe aqu\u00ed hasta enero tengo la disputa de tres t\u00edtulos importantes que espero conseguirlos\u00bb. Coello contin\u00faa en su asalto al Reino de Siam, un camino que no ha hecho m\u00e1s que empezar.", "title": "Carlos Coello, al asalto del Reino de Siam", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-muay-thai-carlos-coello-asalto-reino-siam-201609300848_noticia.html", "keywords": "muay,coello,thai,carlos", "date": "2016-09-30", "id": "2c6097ec32665b041f23aad80cc121f61ec8e663", "summary": "El luchador gaditano se ha forjado un nombre en Tailandia a golpe de victoria y se encuentra en el top 10 del Ranking Mundial Profesional (WPMF)"}, {"article": "VILLANUEVA DE LA CA\u00d1ADA, MADRIDActualizado:17/10/2016 14:22hA las 13.19 de este viernes la Agencia Espacial Europea (ESA) ha confirmado el impacto y la desconexi\u00f3n de la nave Rosetta, y la finalizaci\u00f3n de la primera misi\u00f3n de la historia que ha logrado tocar y explorar un cometa y que en el camino ha conseguido importantes pistas sobre los or\u00edgenes de la vida y del Sistema Solar. (As\u00ed te lo contamos en directo).\u00abDeclaro las operaciones de la misi\u00f3n Rosetta cerradas\u00bb, con estas palabras, Patrick Martin, de la Agencia Espacial Europea (ESA) ha puesto punto y final a la primera misi\u00f3n en llegar y posarse sobre un cometa. Exactamente a las 12.39 horas, el sat\u00e9lite se ha estrellado contra el cometa 67P/Churyumov Gerasimenko, despu\u00e9s de m\u00e1s de dos a\u00f1os de observaciones y de otros diez de viaje. Pero no ha sido hasta 40 minutos despu\u00e9s, cuando a las 13.19 el control de misi\u00f3n de la ESA, en Darmstadt, Alemania, ha recibido la confirmaci\u00f3n del impacto. Hasta entonces se ha vivido una especie de calma tensa. Las pantallas mostraron hasta el \u00faltimo momento las vibrantes se\u00f1ales de los transmisores de la nave, pero de repente, la l\u00ednea se convirti\u00f3 en algo m\u00e1s parecido a un encefalograma plano. Los controladores de la misi\u00f3n han quedado desconcertados por unos instantes: algunos se abrazaban y sonre\u00edan, pero otros estaban claramente tristes y emocionados, y parec\u00edan reacios a recoger sus cosas. A miles de kil\u00f3metros de esta escena, en el centro de control e la ESA en Espa\u00f1a, el ESAC, un ensordecedor aplauso desped\u00eda a Rosetta en mitad de un sal\u00f3n de conferencias poblado por cient\u00edficos espa\u00f1oles que han participado en la misi\u00f3n, junto a sus invitados y medios de comunicaci\u00f3n. \u00abEl origen de lo que nos hace humanos\u00bbLas emociones est\u00e1n m\u00e1s que justificadas. Despu\u00e9s de m\u00e1s de 12 a\u00f1os de trabajo de la ESA, se puede afirmar con rotundidad que Rosetta ha sido una misi\u00f3n \u00fanica y emocionante. Por una parte ha sido todo un reto tecnol\u00f3gico, porque ha obligado a mejorar los paneles solares, las comunicaciones y, sobre todo, a perfeccionar la navegaci\u00f3n en torno a un cuerpo tan complejo como un cometa, sacudido por explosiones de vapor y un complicado movimiento.Y por otra parte, Rosetta ha sido realmente un hito cient\u00edfico. Ha sido la primera en poner los ojos del hombre en un cometa, e incluso la que ha permitido que un peque\u00f1o robot, Philae, toque su superficie para hacer medidas. \u00bfY todo para qu\u00e9? Apenas unos minutos antes del choque de Rosetta, Mark Mccaughrean, asesor senior de la ESA, lo ha resumido con una sola frase: \u00abLa misi\u00f3n ha explorado el origen de lo que nos hace humanos y el origen del Sistema Solar\u00bb. Ingredientes de la vidaGracias a su incansable labor, los cient\u00edficos han detectado mol\u00e9culas org\u00e1nicas claves para el origen de la vida en la superficie del cometa 67P/Churyumov Gerasinemko. Se ha aprendido mucho tambi\u00e9n sobre el posible origen del Sistema Solar, ya que cometas como el 67P son f\u00f3siles vivientes de los primeros momentos. Y tambi\u00e9n se ha averiguado que el tipo de agua de este cometa no pudo ser la que lleg\u00f3 a la Tierra cuando este planeta era una roca enfriada y reseca.Por \u00faltimo, y lo que no es menos importante, se ha aprendido mucho sobre los cometas, esos cuerpos que hasta ahora solo pod\u00edan verse a trav\u00e9s de potentes telescopios. Se ha observado c\u00f3mo estos cuerpos \u00abvivos\u00bb, que parecen dormir cuando est\u00e1n sumergidos en el fr\u00edo y la oscuridad del espacio, pero que reviven furiosamente cuando el Sol abrasa su superficie.Jean Pierre Breming, de la ESA, no ha sabido responder cu\u00e1l de los avances cient\u00edficos de Rosetta ha sido m\u00e1s importante: \u00abEsa pregunta es tan complicada como escoger cu\u00e1l es el mejor momento de tu vida. Creo que no podr\u00edamos so\u00f1ar con mejores resultados\u00bb, ha dicho.Pero si se pretendiera dar una cifra, se puede decir sin equivocarse que en todo este tiempo la misi\u00f3n Rosetta ha realizado m\u00e1s de 21.000 observaciones cient\u00edficas, y ha recogido 18.000 Gygabites de informaci\u00f3n. Todo un tesoro para la ciencia y que requerir\u00e1 d\u00e9cadas para ser procesado y aprovechado por completo.El robot que toc\u00f3 un cometaPero si por algo ser\u00e1 recordada Rosetta ser\u00e1 por el descenso, hasta cierto punto fallido, de Philae. La misi\u00f3n de este aterrizador era posarse sobre el cometa y taladrar su superficie para aprender m\u00e1s sobre la composici\u00f3n y la estructura de estos antiguos cuerpos del Sistema Solar. Pero la mala suerte quiso que sus harpones de anclaje no se activaran, y que saliera rebotada al espacio para caer kil\u00f3metros m\u00e1s all\u00e1. A\u00fan as\u00ed, despu\u00e9s de reponerse por el jarro de agua fr\u00eda, la ESA supo hacer de esta desgracia una oportunidad. \u00abEste error nos permiti\u00f3 hacer mucha ciencia, porque la sonda tom\u00f3 muestras en dos puntos\u00bb, ha explicado Laurence O'Rourke, cient\u00edfico de operaciones. A pesar de que el peque\u00f1o robot estaba tumbado sobre su costado, durante 72 horas algunos de sus instrumentos analizaron el polvo que se levant\u00f3 con su impacto, y dijeron qu\u00e9 es lo que ve\u00eda esta peque\u00f1a m\u00e1quina.Impacto cient\u00edficoAunque Rosetta seguir\u00e1 dando informaci\u00f3n para nuevos art\u00edculos durante d\u00e9cadas, la misi\u00f3n ya es una parte fundamental de la historia. Como ha sido la primera exploradora de un cometa, cualquier dato recogido en las proximidades del cometa 67P ha sido nuevo para la ciencia. \u00abRosetta ha tenido un enorme impacto cient\u00edfico, y ha sobrepasado nuestras expectativas\u00bb, ha dicho Danny Lennon, Jefe de Divisi\u00f3n de Misiones en Operaciones de la ESA.Rosetta ya no pod\u00eda seguir con su misi\u00f3n. Tal como han explicado desde la ESA, el sat\u00e9lite ya iba acumulando achaques, puesto que ya llevaba 12 a\u00f1os operando en el espacio. Adem\u00e1s, cada d\u00eda que pasa la nave que sigue al cometa 67P se aleja m\u00e1s del Sol, y por ello las bater\u00edas obtienen poco a poco menos energ\u00eda. En tan solo un mes, los cient\u00edficos ya no podri\u00e1n operar sus instrumentos. La \u00f3rbita del cometa llevar\u00eda tan lejos a la nave, que en semanas las comunicaciones se complicar\u00edan m\u00e1s y m\u00e1s y la cantidad de datos recogidos desde la nave disminuir\u00eda.Probablemente, la ESA nunca podr\u00e1 averiguar qu\u00e9 ha ocurrido con Rosetta en el \u00faltimo momento, puesto que no hay forma de verla desde los telescopios de la Tierra. Lo que s\u00ed se sabe es que el impacto habr\u00e1 destruido sus sistemas, porque no estaba dise\u00f1ada para ese tipo de colisi\u00f3n. Por si acaso, y con la intenci\u00f3n de no contaminar el espacio con transmisiones inservibles, todos sus sitemas estaban programados para apagarse en el momento del choque.Pero sus 13 \u00faltimas horas de operaci\u00f3n han permitido descargar alrededor de 190 nuevos megabytes de datos cient\u00edficos sobre la superficie del cometa, desde muy cerca y en una zona muy interesante.En su \u00faltimo aliento los cient\u00edficos han tratado de analizar la regi\u00f3n Ma\u2019at, una zona de pozos activos en los que se puede ver el interior del cometa y por los que salen interesantes gases. Gracias al trabajo de siete de los 11 instrumentos de Rosetta, la ESA ha logrado enviar varias fotograf\u00edas y lecturas de la composici\u00f3n del cometa. La \u00faltima imagen de Rosetta se ha tomado a tan solo 20 metros de altura. Estaba tan cerca, que las lentes no han podido enfocar con claridad la imagen. Al fondo pod\u00eda verse la rugosa piel de 67P/Churyumov Gerasimenko, el primer cometa explorado por el hombre.", "title": "Rosetta toma la \u00faltima foto y muere en su cometa", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-rosetta-toma-ultima-foto-y-muere-cometa-201609301452_noticia.html", "keywords": "foto,muere,rosetta,ultima,toma", "date": "2016-09-30", "id": "4c96103b68ed44db7187d24139cf867944f9ba33", "summary": "El aterrizaje controlado de la nave sobre la roca 67P pone fin a una misi\u00f3n extraordinaria que ayudar\u00e1 a conocer los or\u00edgenes del Sistema Solar"}]