[{"article": "El listado de morosos de la Agencia Tributaria, que saca a la luz a los 4.855 contribuyentes (personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas) que deben m\u00e1s de un mill\u00f3n de euros al fisco y a\u00fan no han regularizado sus deudas pendientes, sigue deparando sorpresas. Entre la treintena de empresas c\u00e1ntabras que mantienen pagos atrasados con Hacienda se encuentra el Grupo Inversor Cienfuegos, una sociedad limitada que se dedica a la construcci\u00f3n de edificios residenciales y otros proyectos de ingenier\u00eda civil y que tiene como administrador \u00fanico al empresario Luis Garc\u00eda del R\u00edo, impulsor del proyecto urban\u00edstico que provocar\u00e1 la expropiaci\u00f3n de los cerca de 60 vecinos que viven actualmente en el Barrio de El Pil\u00f3n de Santander.Esta compa\u00f1\u00eda, propiedad del conocido promotor inmobiliario, tiene casi 20 a\u00f1os de antig\u00fcedad y acumula una deuda total con la Agencia Tributaria de 1.140.592,65 euros, seg\u00fan refleja el documento consultado por eldiario.es y que hizo p\u00fablico hace unos d\u00edas el Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas que dirige Crist\u00f3bal Montoro. Y es que la lista de morosos se\u00f1ala especialmente al sector vinculado al ladrillo: las constructoras y promotoras inmobiliarias c\u00e1ntabras, junto con las compa\u00f1\u00edas auxiliares de la construcci\u00f3n, copan el ranking de la Agencia Tributaria y acumulan en conjunto m\u00e1s de 32 millones de euros de deuda. Muchas de estas empresas afrontan actualmente concursos de acreedores o est\u00e1n inmersas en procesos de liquidaci\u00f3n como consecuencia del pinchazo de la burbuja inmobiliaria.En el caso del Grupo Invesor Cienfuegos, seg\u00fan ha comprobado este diario, el \u00faltimo dep\u00f3sito de cuentas disponible es del a\u00f1o 2014. La empresa fue inscrita en el Registro Mercantil en el a\u00f1o 1996 bajo una actividad que defin\u00eda como \"comercio al por mayor y al por menor de bienes de equipos, maquinarias, herramientas y plantas completas en la industria en general\", aunque en una ampliaci\u00f3n posterior del objeto social se incluy\u00f3 \"la adquisici\u00f3n, permuta o promoci\u00f3n de todo tipo de inmuebles; la ejecuci\u00f3n y contrataci\u00f3n de obras p\u00fablicas, as\u00ed como estudios y control de los terrenos y la construcci\u00f3n y ejecuciones completas de estructuras y cubiertas\".La deuda con la Agencia Tributaria no es la \u00fanica que tiene pendiente el Grupo Inversor Cienfuegos. La compa\u00f1\u00eda de Garc\u00eda del R\u00edo acumula pagos atrasados desde hace a\u00f1os con distintos proveedores y no ha hecho frente a un pr\u00e9stamo solicitado a una entidad financiera en 2014. Adem\u00e1s, sobre la nave en la que estaba domiciliada su sede social, en el municipio de El Astillero, pesa un embargo solicitado por el Ayuntamiento de Marina de Cudeyo en octubre de 2015.A preguntas de eldiario.es, el empresario ha confirmado la existencia de la deuda con la Agencia Tributaria, que achaca a un cambio en el tipo impositivo del IVA que se produjo en el a\u00f1o 2012. \"Lo tenemos recurrido ante el Tribunal Econ\u00f3mico Administrativo\", ha asegurado Luis Garc\u00eda del R\u00edo, que ha rehusado hacer m\u00e1s declaraciones al respecto o aportar alguna informaci\u00f3n adicional por el momento.Contrataciones p\u00fablicasLuis Garc\u00eda del R\u00edo, que figura como \u00fanico responsable de esta compa\u00f1\u00eda, contrata habitualmente con las administraciones p\u00fablicas a trav\u00e9s de otra de sus empresas, como es el Grupo Tecniobras. Por ejemplo, esta constructora fue la encargada de levantar el edificio de Viviendas de Protecci\u00f3n Oficial (VPO) situado junto al campo de f\u00fatbol Uco Alciturri de la capital de Cantabria en UTE con Fern\u00e1ndez Rosillo.El inmueble, con 60 pisos y 94 plazas de aparcamiento, supuso una inversi\u00f3n total al Ayuntamiento de Santander de 8,3 millones de euros, de los que algo m\u00e1s de cinco se dedicaron a la obra, mientras que el resto se destin\u00f3 a los terrenos y a la urbanizaci\u00f3n de los aleda\u00f1os del edificio.La viviendas de protecci\u00f3n oficial se encuentran frente al Barrio de El Pil\u00f3n, donde el promotor inmobiliario planea un controvertido desarrollo urban\u00edstico que podr\u00eda acabar en los tribunales si la veintena de propietarios afectados por una expropiaci\u00f3n inminente se niegan a abandonar las casas y los negocios afectados. Un proyecto pol\u00e9mico El Barrio de El Pil\u00f3n est\u00e1 a unos cientos de metros del casco urbano de Santander y el proyecto urban\u00edstico podr\u00eda multiplicar por siete la densidad de poblaci\u00f3n en la zona. Seg\u00fan defienden los vecinos, sus propiedades se han convertido en un 'caramelo' para el Grupo Tecniobras, que pretende edificar dos torres de ocho alturas, con 140 viviendas y 200 garajes, que se levantar\u00e1n literalmente sobre las casas de los actuales due\u00f1os.El proyecto afecta a 16 pisos, cinco casas y dos negocios que est\u00e1n se\u00f1alados en rojo por el Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana (PGOU) que aprob\u00f3 el Consistorio en el a\u00f1o 2012 con el voto favorable del Partido Popular (PP) y el Partido Regionalista de Cantabria (PRC), que prev\u00e9 una unidad de actuaci\u00f3n espec\u00edfica sobre los 9.921 metros cuadrados de El Pil\u00f3n que podr\u00eda sacar de su entorno a las 57 personas que viven actualmente en la zona.La constructora adquiri\u00f3 durante los \u00faltimos a\u00f1os distintos terrenos y huertas hasta alcanzar un porcentaje de suelo mayor al 50% y poder imponer su voluntad en la Junta de Compensaci\u00f3n y dej\u00f3 incluso que algunas de las casas que compr\u00f3 se hayan deteriorado hasta el punto de que el derribo se ha hecho obligatorio.El calendario de ejecuci\u00f3n no deja mucho margen para la protesta. O se llega a un acuerdo en los pr\u00f3ximos meses, despu\u00e9s de una pr\u00f3rroga con la convocatoria electoral como tel\u00f3n de fondo, o se crear\u00e1 unilateralmente la Junta de Compensaci\u00f3n. Como los vecinos no piensan adherirse a este \u00f3rgano regulado por ley, porque no pueden asumir el coste, pueden acabar en los tribunales peleando por un precio justo para sus viviendas y sin derecho siquiera al realojo. \u00c1ngeles Ruiz en su casa, amenazada por la operaci\u00f3n urban\u00edstica de El Pil\u00f3n. | JOAQU\u00cdN G\u00d3MEZ SASTRE", "title": "El constructor de El Pil\u00f3n, en el listado de morosos de Hacienda", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/ultima-hora/constructor-derribar-Barrio-Pilon-Hacienda_0_467553959.html", "keywords": "Barrio,derribar,Hacienda,constructor,Pilon", "date": "2015-12-29", "id": "295c3e1a4e3ef05e221a000f6cce7fc39fd1ed51", "summary": "El Grupo Inversor Cienfuegos, propiedad del empresario Luis Garc\u00eda del R\u00edo, mantiene\u00a0una deuda con la Agencia Tributaria superior al mill\u00f3n de eurosUna de sus empresas, que contrata habitualmente con las administraciones p\u00fablicas, promueve la expropiaci\u00f3n de cerca de 60 vecinos en Santander"}, {"article": "Lemmy Kilmister, l\u00edder y cantante de la banda de heavy rock brit\u00e1nica Mot\u00f6rhead, falleci\u00f3 esta noche en Los \u00c1ngeles (Estados Unidos) a los 70 a\u00f1os, inform\u00f3 la cuenta oficial del grupo en la red social Facebook. \"No hay una manera f\u00e1cil de decir esto (...) Nuestro noble amigo Lemmy falleci\u00f3 hoy despu\u00e9s de una corta batalla contra un c\u00e1ncer extremadamente agresivo\", asegur\u00f3 el comunicado de la banda. El grupo mostr\u00f3 su tristeza por el fallecimiento de su l\u00edder e inst\u00f3 a sus seguidores a \"celebrar\" la vida y m\u00fasica de Lemmy. Una vida de heavyIan \"Lemmy\" Kilmister naci\u00f3 el 24 de diciembre de 1945 en Stoke-on-Trent (Inglaterra) y comenz\u00f3 a tocar el bajo y a interesarse por la m\u00fasica en los a\u00f1os sesenta. A mediados de los a\u00f1os setenta fund\u00f3 la banda Mot\u00f6rhead, que se convertir\u00eda en una referencia indiscutible del sonido heavy con Lemmy al bajo y la voz, Eddie Clarke en la guitarra y Phil Taylor a la bater\u00eda, quien muri\u00f3 en junio de este a\u00f1o a los 61 a\u00f1os.Mot\u00f6rhead debut\u00f3 en 1977 con un \u00e1lbum hom\u00f3nimo, pero fueron discos como \"Overkill\" (1979) o \"Ace of Spades\" (1980) los que les dieron una gran popularidad en todo el mundo dentro del rock m\u00e1s duro y acelerado. La formaci\u00f3n de la banda experiment\u00f3 numerosos cambios en las casi cuatro d\u00e9cadas en las que ha estado activa, pero Lemmy siempre se mantuvo al frente del grupo desde que lo fund\u00f3 y hasta su fallecimiento.Trending topic mundialComo era de esperar, #RIPLemmy, Lemmy o Lemmy Kilmister ya es trending topic mundial. Numerosos fans, periodistas y compa\u00f1eros de profesi\u00f3n se han querido sumar a esta despedida en Twitter al l\u00edder de una banda que ha hecho historia. Entre ellos, el periodista musical estadounidense Eddie Trunk u otra leyenda del heavy metal, Ozzy Ousbourne, quien ha dicho que acaba de perder a \"uno de sus mejores amigos\".", "title": "Muere Lemmy Kilmister, l\u00edder de Mot\u00f6rhead", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/Muere-EEUU-Lemmy-Kilmister-Motorhead_0_467903222.html", "keywords": "EEUU,Kilmister,Muere,Motorhead,Lemmy", "date": "2015-12-29", "id": "933ad9bf1d5d6eeac95e6c4d359e4ed883041b50", "summary": "El grupo anunci\u00f3 mediante un comunicado que el m\u00edtico Lemmy ha fallecido esta noche en Los \u00c1ngeles tras una \"corta batalla\" contra un agresivo c\u00e1ncer"}, {"article": "FRANKFURT.- El grupo automovil\u00edstico alem\u00e1n Volkswagen (VW) reconoci\u00f3 este a\u00f1o a las autoridades estadounidenses haber manipulado durante a\u00f1os de forma sistem\u00e1tica las emisiones de \u00f3xidos de nitr\u00f3geno en motores di\u00e9sel.Las autoridades estadounidenses de protecci\u00f3n medioambiental, la Agencia de Protecci\u00f3n Ambiental de EEUU (EPA) y la Junta de Recursos del Aire de California (CARB), acusaron a Volkswagen el 18 de septiembre de haber manipulado las emisiones de gases en las pruebas de homologaci\u00f3n. La EPA descubri\u00f3 que los veh\u00edculos de Volkswagen con un motor diesel turbo inyecci\u00f3n llevaban un software (dispositivo llamado \"defeat device\") que detecta si el autom\u00f3vil pasa una prueba y cambia el r\u00e9gimen del motor para que emita menos gases nocivos, posteriormente VW tambi\u00e9n admiti\u00f3 que algunos motores de gasolina tambi\u00e9n lo llevaban.Los investigadores de la West Virgnia University descubrieron que los veh\u00edculos de VW emit\u00edan en carretera muchos m\u00e1s gases que en las pruebas y estas informaciones hicieron sospechar a las autoridades estadounidenses.El esc\u00e1ndalo de manipulaci\u00f3n, que se ha denominado en los medios de comunicaci\u00f3n 'dieselgate', ('gate' es un sufijo sin\u00f3nimo de esc\u00e1ndalo pol\u00edtico que procede del caso Watergate), es una de las peores crisis que Volkswagen ha afrontado en su historia.La noticia le llev\u00f3 a perder en dos o tres semanas un 40% de su capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til, unos 30.000 millones de euros.El presidente de la compa\u00f1\u00eda, Martin Winterkorn, dimiti\u00f3 y fue sustituido por Matthias M\u00fcller, que era entonces presidente de Porsche.Volkswagen, que dijo que once millones de veh\u00edculos con motor diesel llevan un software que manipula las emisiones, ha realizado algunos cambios en su junta directiva y prometido aclarar el esc\u00e1ndalo.La compa\u00f1\u00eda alemana tambi\u00e9n se ha comprometido a realizar modificaciones en los motores afectados por la manipulaci\u00f3n para que cumplan con lo est\u00e1ndares de emisiones y a hacerse cargo del posible impacto en los impuestos asociados a la matriculaci\u00f3n del veh\u00edculo y, en el caso de Espa\u00f1a, en las posibles ayudas que hayan podido recibir los usuarios en su caso por el Programa de Incentivos al Veh\u00edculo Eficiente (PIVE).Los motores diesel de dos litros (2.0 TDI) s\u00f3lo necesitan una actualizaci\u00f3n de \"software\" y los de 1,6 litros (1.6 TDI) una actualizaci\u00f3n tambi\u00e9n y una reforma menor.La soluci\u00f3n para el motor 1.6 TDI requerir\u00e1 una hora de trabajo en el taller y consiste en instalar un \"transformador de flujo\" frente al sensor que medir\u00e1 mejor la masa de aire en la admisi\u00f3n.El profesor de Econom\u00eda automovil\u00edstica de la Universidad de Duisburg-Essen Ferdinand Dudenhoeffer considera que VW ha encontrado una buena soluci\u00f3n para Europa y calcula que la llamada a revisi\u00f3n de unos 8,8 millones de veh\u00edculos le costar\u00e1 unos 500 millones de euros, una cantidad insignificante para la compa\u00f1\u00eda.A esto habr\u00eda que a\u00f1adir entre 500 y 1.500 millones de euros por costes de demandas en Europa, dijo a Efe Dudenhoeffer.La situaci\u00f3n es mucho m\u00e1s incierta en EE. UU., donde la soluci\u00f3n ser\u00e1 mucho m\u00e1s cara, podr\u00eda alcanzar hasta 30.000 millones de d\u00f3lares por las llamadas a revisiones, multas y demandas de accionistas, seg\u00fan Dudenhoeffer.Volkswagen dispone de suficiente dinero para cubrir estos costes porque tiene liquidez por valor de 25.000 millones de euros, de los que podr\u00eda utilizar 10.000 millones de euros.En el peor de los casos, tambi\u00e9n podr\u00eda sacar a bolsa el fabricante de camiones sueco Scania y el productor de veh\u00edculos industriales MAN, con lo que conseguir\u00eda unos 30.000 millones de euros, a\u00f1adi\u00f3 Dudenhoeffer.El esc\u00e1ndalo de manipulaci\u00f3n de Volkswagen ha sido un duro golpe para la tecnolog\u00eda diesel, combustible que en la mayor\u00eda de pa\u00edses de Europa es m\u00e1s barato porque paga menos impuestos, algo que es muy injusto y que no ocurre en EE. UU. y Jap\u00f3n, seg\u00fan Dudenhoeffer.A\u00f1adi\u00f3 que el caso de Volkswagen \"debe llevar a reflexionar y a reducir las subvenciones al diesel\" y contribuir\u00e1 a impulsar la tecnolog\u00eda el\u00e9ctrica en la que Jap\u00f3n es pionero.", "title": "Resumen: Volkswagen reconoce que manipul\u00f3 las emisiones de gases en sus motores", "url": "http://www.publico.es/economia/resumen-volkswagen-reconoce-manipulo-emisiones.html", "keywords": "Resumen,Volkswagen,emisiones,reconoce,manipulo", "date": "2015-12-29", "id": "6147a7a878897ed47d9502d373b50abacc3bb2de", "summary": "El esc\u00e1ndalo, conocido como 'dieselgate', llev\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda alemana a perder unos 30.000 millones de euros en pocas semanas y provoc\u00f3 la dimisi\u00f3n de su presidente, Martin Winterkorn."}, {"article": "MADRIDActualizado:30/12/2015 10:01hDesde hace unos a\u00f1os se est\u00e1n evidenciando importantes relaciones entre la periodontitis y enfermedades como diabetes, accidentes vasculares cerebrales, infartos y tambi\u00e9n c\u00e1ncer oral, de es\u00f3fago, de cabeza y cuello o pancre\u00e1tico. Y ahora un nuevo estudio demuestra que existe una relaci\u00f3n entre las enfermedades de las enc\u00edas y el c\u00e1ncer de mama. Investigadores de la Universidad de Buffalo (EE.UU.) han visto que la enfermedad periodontal se asocia a un mayor riesgo de c\u00e1ncer de mama en mujeres que ya han superado la menopausia, sobre todo en quienes son o han sido fumadoras. Los resultados se han publicado en la revista \u00ab Cancer Epidemiology, Biomarkers & Prevention\u00bb.Los investigadores realizaron un seguimiento de m\u00e1s de 73.000 mujeres posmenop\u00e1usicas que hab\u00edan participado en un estudio observacional y en las que no se hab\u00eda detectado un tumor mamario anteriormente. De ellas, el 26,1% ten\u00eda una enfermedad periodontal, cuya incidencia variaba de si la mujer era fumadora o no. Tras un tiempo medio de seguimiento de 6,7 a\u00f1os, 2.124 mujeres fueron diagnosticadas de un c\u00e1ncer de mama. Y al cruzar los datos vieron que el riesgo era un 14% mayor entre las mujeres que ten\u00edan enfermedad periodontal.El estudio muestra adem\u00e1s que entre las mujeres que hab\u00edan dejado de fumar en los \u00faltimos 20 a\u00f1os y padec\u00edan una enfermedad periodontal, el riesgo de estos tumores era un 36% mayor, mientras que en aquellas que fumaban en el momento del estudio el riesgo era un 32% mayor si ten\u00edan enfermedad periodontal, aunque la asociaci\u00f3n no fue estad\u00edsticamente significativa.Tabaco\u00abSabemos que las bacterias de la boca de los fumadores o exfumadores que han dejado el tabaco recientemente son diferentes de las de los no fumadores\u00bb, ha reconocido Jo L. Freudenheim, autor de la investigaci\u00f3n, por lo que el mayor riesgo de c\u00e1ncer de mama podr\u00eda deberse a que dichos microorganismos entran en el organismo y afectan al tejido mamario.En este sentido, explica a ABC Nuria Vallcorba Plana, de la Cl\u00ednica Vallcorba, las enfermedades periodontales se caracterizan por presentar una inflamaci\u00f3n cr\u00f3nica de las enc\u00edas producida por bacterias bucales, que tiene como consecuencia la destrucci\u00f3n de los tejidos que rodean y sujetan los dientes a los maxilares. \u00abLa conexi\u00f3n de las enfermedades de las enc\u00edas con las enfermedades generales podr\u00eda estar en relaci\u00f3n con el paso de bacterias a la sangre y, sobre todo, con la inflamaci\u00f3n que se produce, que act\u00faa a nivel de todo el organismo debido a la liberaci\u00f3n de los llamados mediadores de la inflamaci\u00f3n\u00bb.Estudios aisladosLa experta se\u00f1ala que adem\u00e1s de este estudio, otro publicado en 2011 tambi\u00e9n mostraba la relaci\u00f3n entre c\u00e1ncer de mama y periodontitis. Sus resultados indicaban que las mujeres que hab\u00edan perdido molares por periodontitis ten\u00edan aproximadamente un 5% m\u00e1s riesgo de tener c\u00e1ncer de mama. En cualquier caso, la experta considera \u00abindispensable\u00bb insistir que se trata \u00fanicamente de \u00abestudios aislados\u00bb y que es necesario continuar estudiando estas posibles relaciones. Por otro lado, a\u00f1ade la experta, las mujeres que han padecido c\u00e1ncer de mama y est\u00e1n siendo tratadas con medicaci\u00f3n antiestrog\u00e9nica, tienen m\u00e1s posibilidades de tener periodontitis, probablemente por la osteoporosis que se puede asociar al uso de estos f\u00e1rmacos. \u00abEs, por tanto, recomendable que, en estos casos, las pacientes acudan a revisar y tratar sus enc\u00edas\u00bb, concluye.", "title": "Un estudio encuentra una relaci\u00f3n entre la periodontitis y el c\u00e1ncer de mama", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-estudio-encuentra-relacion-entre-periodontitis-y-cancer-mama-201512291900_noticia.html", "keywords": "mama,cancer,periodontitis", "date": "2015-12-29", "id": "a28b61ffef33e3f4c18d9088c0a5fd72a2220679", "summary": "Las enfermedades periodontales se caracterizan por una inflamaci\u00f3n cr\u00f3nica de las enc\u00edas producida por bacterias bucales, que tiene como consecuencia la destrucci\u00f3n de los tejidos"}]