[{"article": "MADRIDActualizado:03/12/2015 10:42hPara impulsar cambios muy necesarios en la arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica en Espa\u00f1a, reiteradamente publicados en ABC, se ha celebrado estos d\u00edas en la Universidad de C\u00e1diz una mesa redonda, en la que han participado diferentes expertos de varios \u00e1mbitos para poner en com\u00fan sus experiencias. \u00bfViene una etapa realmente m\u00e1s activa en esta actividad en Espa\u00f1a?, preguntamos a Xavier Nieto, organizador de las jornadas. Y nos responde: \u00abEs lo que pretendemos. El objetivo \u00faltimo de esto es decir, se\u00f1ores, nos hemos pasado 30 a\u00f1os y \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los resultados? Ha habido algunos, indudablemente, pero \u00bfest\u00e1n en consonancia con el tiempo transcurrido y los esfuerzos invertidos? yo creo que no\u00bb. La mesa redonda lleva por t\u00edtulo \u00abLa arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica en Espa\u00f1a. 2015-2020\u00bb y ha sido auspiciada por el M\u00e1ster en Arqueolog\u00eda N\u00e1utica y Subacu\u00e1tica, que dirige Nieto en el campus Ceimar. Cabe decir que este esfuerzo ha sido una constante en la dilatada carrera de Nieto, figura reconocible en la disciplina que dirigi\u00f3 el CASC catal\u00e1n, y el Museo Arqua de Cartagena, adem\u00e1s de haber tenido grandes responsabilidades y una representaci\u00f3n incontestable como asesor del Gobierno espa\u00f1ol y la Unesco durante los \u00faltimas tres d\u00e9cadas. De hecho fue \u00e9l quien recibi\u00f3 en el Arqua las piezas expoliadas por Odyssey despu\u00e9s de que Espa\u00f1a ganara la batalla legal en Estados Unidos que oblig\u00f3 a los cazatsoros a devolver la carga de la fragata Mercedes. Cabe decir que estas ideas son, precisamente, las ideas centrales de unas jornadas que ABC organiz\u00f3 en la Casa del Lector el pasado a\u00f1o y que reivindicaban el cambio en la disciplina para poner los resultados y los proyectos de investigaci\u00f3n a la altura de la historia naval y el patrimonio subacu\u00e1tico de Espa\u00f1a y que se titularon \u00abLa mejor historia que debemos contar\u00bb. Vista de la Mesa Redonda celebrada en C\u00e1diz - M. S. C.La formaci\u00f3n de j\u00f3venes arque\u00f3logos ha sido una de las actividades constantes de Xavier Nieto en sus distintos cargos y destinos y algunas de las ideas mencionadas ya fueron defendidas por \u00e9l en el I Congreso de Arqueolog\u00eda N\u00e1utica y Subacu\u00e1tica celebrado en Cartagena en marzo de 2013. Tambi\u00e9n particip\u00f3 en el Libro Verde que un panel de expertos -algunos de ellos presentes hoy en la mesa redonda de C\u00e1diz-redactaron como hoja de ruta para mejorar los resultados de la disciplina en Espa\u00f1a. Pero a\u00fan hab\u00eda que esperar. En los \u00faltimos a\u00f1os las cosas han cambiado.Entre las causas que han generado esa situaci\u00f3n de abandono de las administraciones o de falta de proyectos de investigaci\u00f3n aunque no de gesti\u00f3n de competencias, Nieto sit\u00faa \u00abla falta de personas con los condicionantes que precisa la investigaci\u00f3n normalizada. Dotaremos a los arque\u00f3logos subacu\u00e1ticos del curr\u00edculum preciso. Porque no hay doctores para impartir docencia y acceder a las ayudas p\u00fablicas para proyectos de investigaci\u00f3n\u00bb. -\u00bfCu\u00e1ntos hay en estos momentos?-Depende de lo generoso que seas. entre 3 y 5 (risas). En su opini\u00f3n, no se trata de que haya arque\u00f3logos \u00abh\u00e1biles en el buceo y las t\u00e9cnicas de uso de la manga de succi\u00f3n\u00bb, sino que \u00abtengan neuronas preparadas para la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica, y eso requiere una formaci\u00f3n reglada, sin la que no se accede a los caminos m\u00e1s habituales de la investigaci\u00f3n, subvenciones y apoyo del Ministerio, el CSIC y otras instancias p\u00fablicas, porque est\u00e1 muy reglado\u00bb. Sin eso, \u00abel arque\u00f3logo queda para intervenciones de urgencia y preventivas, no para proyectos de investigaci\u00f3n\u00bb.El simposio ha reunido a miembros de la Armada, de la Guardia Civil, al catedr\u00e1tico de la Universidad de Zaragoza, Manuel Mart\u00edn Bueno; junto con miembros de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, de la de C\u00e1diz, que acoge el encuentro; y personal del Centro de Arqueolog\u00eda Subacu\u00e1tica de C\u00e1diz, representantes de la empresa privada (Arqueonauta, S. L., de Galicia; Itesub, de Valencia, y Tanit, de C\u00e1diz).El arque\u00f3logo Xavier Nieto afirma que \u00abse ha dedicado mucho esfuerzo a la gesti\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os, a la carta arqueol\u00f3gica y est\u00e1 bien, pero ahora un pa\u00eds como el nuestro, con nuestro pasado e historia mar\u00edtima, requiere una actuaci\u00f3n real sobre el patrimonio y esa historia tan rica requiere proyectos de investigaci\u00f3n sobre ese patrimonio. Est\u00e1 bien lo hecho hasta ahora de gesti\u00f3n, documentaci\u00f3n, etc., pero esa etapa ha pasado. Ahora la intensidad debe ir a la explotaci\u00f3n de las cartas arqueol\u00f3gicas, la investigaci\u00f3n y la difusi\u00f3n al p\u00fablico\u00bb. Pero en su opini\u00f3n la difusi\u00f3n seria sin una investigaci\u00f3n seria, y eso no puede producirse sin unos t\u00e9cnicos serios y bien formados. Es una gran historia y si todos a\u00fanan esfuerzos, en Espa\u00f1a empezarmos a contarla como merece.", "title": "El futuro de la Arqueolog\u00eda Subacu\u00e1tica, a debate", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-futuro-arqueologia-subacuatica-debate-201512022142_noticia.html", "keywords": "cadizsubacuatico", "date": "2015-12-02", "id": "4acf5a5e9ecdb3b12ef0a60d2e5f5bcdb029e6a4", "summary": "La Universidad de C\u00e1diz convoca a diferentes actores para establecer las bases de mejora de una disciplina que no ha dado los resultados esperados en los \u00faltimos 30 a\u00f1os y ahora vive una nueva etapa"}, {"article": "Las Palmas de Gran CanariaActualizado:02/12/2015 20:45hEste mi\u00e9rcoles tuvo lugar, en la Estaci\u00f3n N\u00e1utica de Gran Canaria, la presentaci\u00f3n del Gran Canaria pro-am stand up paddle surf Costa Mog\u00e1n, un evento que se celebrar\u00e1 del 10 al 13 de diciembre en la costa sure\u00f1a.Es por tanto una cita obligada para el cada vez mayor n\u00famero de aficionados a uno de los deportes m\u00e1s de moda: el paddle surf, siendo Canarias uno de los mejores escenarios del mundo para su pr\u00e1ctica. El organizador y 41 veces campe\u00f3n del mundo de windsurf, Bj\u00f6rn Dunkerbeck, destac\u00f3 la presencia de deportistas de talla internacional y anim\u00f3 participar a deportistas de toda Canarias, as\u00ed como a las escuelas del sector, que espera se sumen a este evento. \u00abQueremos que sea una gran fiesta de este deporte. Ahora disfrutamos, a diferencia de Europa, de un clima excepcional, con lo que consolida a Canarias como escenario ideal para la pr\u00e1ctica de deportes\u00bb.", "title": "Mog\u00e1n alberga el Campeonato Europeo de stand up paddle surf", "url": "http://www.abc.es/espana/canarias/abci-mogan-alberga-campeonato-europeo-stand-paddle-surf-201512022040_noticia.html", "keywords": "surf,padel,canarias", "date": "2015-12-02", "id": "8fe45fcbf4c1bd87068e0120594851741c83ea14", "summary": "Dunkerbeck: \u00abEste evento consolida a Canarias como el escenario ideal de Europa en invierno\u00bb"}]