[{"article": "MADRIDActualizado:14/12/2015 09:05hLos presidentes del Congreso, Jes\u00fas Posada, y del Senado, P\u00edo Garc\u00eda Escudero, han presidido hoy el acto solemne de izado de la bandera nacional en los Jardines del Descubrimiento de la Plaza de Col\u00f3n de Madrid, con motivo de la celebraci\u00f3n del 37 aniversario de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.Adem\u00e1s de Posada y Garc\u00eda Escudero, han asistido al acto el jefe del Estado Mayor de la Defensa, almirante general Fernando Garc\u00eda S\u00e1nchez, y la c\u00fapula militar formada por los jefes del Estado Mayor de la Defensa, del Ej\u00e9rcito del tierra, del de Aire y de la Armada, adem\u00e1s de una amplia representaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas y de la Guardia Civil.Los presidentes del Congreso, Jes\u00fas Posada (i), y del Senado, P\u00edo Garc\u00eda Escudero, han presidido hoy el acto - EFETambi\u00e9n han estado presentes diputados y senadores de distintos partidos, que se han desplazado despu\u00e9s al Congreso para asistir a los actos conmemorativos de la Carta Magna.El acto se ha iniciado con los honores de ordenanza a los presidentes del Congreso y del Senado, quienes a continuaci\u00f3n han pasado revista a la formaci\u00f3n, acompa\u00f1ados por el jefe del Estado Mayor de la Defensa.Seguidamente, se ha izado la bandera y ha tenido lugar un desfile de la unidad de honores, compuesta por cuatro secciones de las Fuerzas Armadas y la Guardia Civil con Mando y Escuadra de la Agrupaci\u00f3n del Cuartel general del Ej\u00e9rcito del Aire y la Unidad de M\u00fasica del Ej\u00e9rcito de Tierra, con un total de casi 200 efectivos.As\u00ed han desfilado las secciones, de 27 miembros cada una, pertenecientes al regimiento Inmemorial del Rey n\u00famero 1 del Ej\u00e9rcito de Tierra, a la secci\u00f3n de mariner\u00eda del Cuartel General de la Armada, a la Escuadrilla de Honores del Grupo de Seguridad del Ej\u00e9rcito del Aire y al Grupo de Reserva y Seguridad n\u00famero 1 de la Guardia Civil.Durante este a\u00f1o se han celebrado cuatro izados solemnes de la bandera en la Plaza de Col\u00f3n de Madrid: el 15 de mayo, festividad de San Isidro; el 6 de junio con motivo del D\u00eda de las Fuerzas Armadas, el 19 de junio por el aniversario de la proclamaci\u00f3n del Rey Felipe VI y el de hoy.La bandera tiene 300 metros cuadrados y pesa 35 kilos. Fue izada por primera vez en 2001 cuando se sustituy\u00f3 el anterior m\u00e1stil de 21 metros por el actual de 50.Un m\u00e1stil de casi 20 toneladas que dispone de una cabeza giratoria para girar en la misma direcci\u00f3n que el viento, con lo que se evita que la bandera se enrolle alrededor de \u00e9l.", "title": "La Constituci\u00f3n celebra su 37 cumplea\u00f1os con el izado de la bandera en la plaza de Col\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-constitucion-celebra-37-cumpleanos-izado-bandera-plaza-colon-201512061158_noticia.html", "keywords": "izado,bandera,constitucion", "date": "2015-12-06", "id": "85a27908f62ee93c26019df99efc02e95200c927", "summary": "Los presidentes del Congreso, Jes\u00fas Posada, y del Senado, P\u00edo Garc\u00eda Escudero, han presidido hoy el acto solemne en conmemoraci\u00f3n del aniversario de la Carta Magna"}, {"article": "MADRIDActualizado:06/12/2015 02:54hCorren buenos tiempos para el lujo inmobiliario. El sector del residencial \u00abprime\u00bb \u2013viviendas de m\u00e1s de 200 metros cuadrados con 3 o m\u00e1s dormitorios\u2013 ha dejado definitivamente atr\u00e1s la crisis. El n\u00famero de transacciones, tanto de obra nueva como de segundas transmisiones, ha aumentado un 25% seg\u00fan los datos del Ministerio de Fomento. Una subida de la demanda que se ha notado especialmente en los distritos m\u00e1s exclusivos de la almendra central, es decir, dentro de la M-30. Todo ello, viene acompa\u00f1ado de un crecimiento de los precios del 5,2% durante el tercer trimestre, por delante de mercados como Londres, Roma o Par\u00eds.As\u00ed se desprende del \u00faltimo informe que la consultora internacional Knight Frank ha presentado recientemente. En \u00e9l, Madrid destaca como la segunda ciudad europea con mayor crecimiento interanual de precios, solo por detr\u00e1s de M\u00f3naco \u2013con un 9,4%\u2013, y muy por encima de la media europea \u2013un 0,8%\u2013. Una situaci\u00f3n que llega despu\u00e9s de que el valor de las viviendas de lujo madrile\u00f1as se redujese un 22% de forma acumulada desde el inicio de la crisis.Transacciones r\u00e1pidasLas buenas expectativas de crecimiento sit\u00faan a Madrid como una de las ciudades favoritas para clientes \u00absolventes\u00bb \u2013sin necesidades de financiaci\u00f3n\u2013 tanto nacionales como internacionales. La demanda ha alcanzado un \u00abbuen pulso\u00bb y el plazo medio de comercializaci\u00f3n desde que una vivienda sale a la venta y la formalizaci\u00f3n de la compra se ha reducido desde los 10-12 meses a los 3-6 meses actuales.Los precios de cierre son tambi\u00e9n \u00abm\u00e1s altos\u00bb. \u00abLa conclusi\u00f3n es que precio y plazo se est\u00e1n combinando\u00bb, explica Javier Mor\u00e1n, gerente del residencial de lujo en dicha consultora.\u00abLos distritos m\u00e1s demandados son Salamanca, Jer\u00f3nimos y Chamber\u00ed, donde el precio de la vivienda m\u00e1s solicitada ronda entre 1 y 2 millones\u00bb, explica el director de Residencial y Suelo de la firma, Ernesto Tarazona. Entre los tres re\u00fanen el 70% de la demanda actual. Jer\u00f3nimos (7.000 \u20ac/m2) y Salamanca (7.500 \u20ac/m2) han liderado las recuperaci\u00f3n con unas subidas de precios del 8% y 7%, respectivamente, en segundas transmisiones. Tras ellos se sit\u00faa Chamber\u00ed (6.500 \u20ac/m2) con un 3% ; Justicia (5.000 \u20ac/m2) y Paseo de la Habana con un 2%; El Viso con un 1% y Castellana, donde los precios se han mantenido estables en el \u00faltimo a\u00f1o.Atendiendo a la vivienda nueva, los incrementos de precios son m\u00e1s moderados. Salamanca y Chamber\u00ed se mantienen a la cabeza con un 4%, seguidos de El Viso (2%). Justicia y el paseo de la Habana presentan ca\u00eddas del 2% y del 4%, marcadas por un \u00abstock\u00bb muy reducido y fuera de mercado. \u00abNo obstante, los nuevos proyectos har\u00e1n subir los precios pronto en estas zonas\u00bb,explica Tarazona en referencia a los porcentajes negativos.Inversor latinoamericanoEn cuanto al tipo de inversor, el 70% de los compradores de vivienda de lujo son nacionales mientras que el 30% es internacional, el doble que hace dos a\u00f1os. Fundamentalmente se trata de compradores de origen latinoamericano que buscan producto de lujo en el centro de Madrid o una segunda residencia. \u00abEstamos viendo como la vivienda se ha convertido en una especie de banca privada para un grupo exclusivo de cliente que es muy solvente\u00bb, se\u00f1ala Tarazona. Desde la inmobiliaria esperan que el precio medio crezca en los pr\u00f3ximos meses entre un 5-10 % y que la entrada de nuevo producto provoque un recorrido en los precios que \u00abno estamos acostumbrados a ver\u00bb.Seg\u00fan sus datos, solo quedan 200 viviendas nuevas de car\u00e1cter \u00abprime\u00bb en Madrid. Aunque hay poco producto y suelo disponible, el mayor \u00abstock\u00bb se concentra en Salamanca (32 %) y Chamber\u00ed (23 %). Por ello, la nueva promoci\u00f3n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os pasa por la rehabilitaci\u00f3n. \u00abHay un volumen importante de demanda insatisfecha en Madrid\u00bb, explica este analista, que a\u00f1ade que \u00abde los 700 millones de euros de oferta disponible en venta en 2014, el mercado se ha reducido a 500 millones, lo que supone una absorci\u00f3n de un 30%. El apetito de la demanda est\u00e1 provocando un verdadero problema\u00bb, concluye Tarazona.", "title": "La venta de viviendas de lujo se dispara un 25%", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-venta-viviendas-lujo-dispara-25-por-ciento-201512060254_noticia.html", "keywords": "viviendas,lujo,venta,dispara", "date": "2015-12-06", "id": "62a16ef508b13525fb5f8c60a08f29bcfe41b0af", "summary": "Quedan 200 residencias \u00abprime\u00bb de obra nueva en Madrid, segunda capital europea con mayor crecimiento interanual de precios tras M\u00f3naco"}]