[{"article": "MadridActualizado:23/03/2016 17:54hLos carburantes de automoci\u00f3n han vuelto a encarecerse esta semana antes de los festivos de la Semana Santa, con lo que la gasolina encadena tres semanas consecutivas al alza y el gas\u00f3leo, cinco.Seg\u00fan los datos del bolet\u00edn petrolero de la Uni\u00f3n Europea recogidos por Efe, la gasolina cuesta esta semana una media de 1,116 euros el litro en las estaciones de servicio espa\u00f1olas, un 1,09 % m\u00e1s que hace una semana y un 4,3% m\u00e1s que hace un mes.El di\u00e9sel cuesta una media de 0,978 euros el litro, un 0,78% m\u00e1s caro que hace una semana y un 5,39% m\u00e1s que hace un mes.A pesar de los repuntes registrados en las \u00faltimas semanas, los carburantes de automoci\u00f3n disfrutan todav\u00eda del abaratamiento derivado de la ca\u00edda del precio del crudo.As\u00ed, la gasolina y el gas\u00f3leo son ahora un 2,19% y un 2,78% m\u00e1s baratos, respectivamente, que a principios de a\u00f1o y se sit\u00faan un 12,06% y un 16,98% por debajo de hace doce meses.Asimismo, el precio de la gasolina y el gas\u00f3leo es un 26,68% y un 32,32% inferior, respectivamente, que en los m\u00e1ximos hist\u00f3ricos anotados en septiembre de 2012.", "title": "Los carburantes vuelven a encarecerse antes de Semana Santa", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-carburantes-vuelven-encarecerse-antes-semana-santa-201603231753_noticia.html", "keywords": "santa,carburantes,semana", "date": "2016-03-23", "id": "31d7de62d15987a383dcc794bb50305ef460d2a8", "summary": "Seg\u00fan los datos del bolet\u00edn petrolero de la Uni\u00f3n Europea, la gasolina cuesta esta semana una media de 1,116 euros el litro en las estaciones de servicio espa\u00f1olas, un 1,09% m\u00e1s que la semana pasada"}, {"article": "MadridActualizado:23/03/2016 19:25hEl n\u00famero de trabajadores afectados por expedientes de regulaci\u00f3n de empleo (ERE) autorizados por las autoridades laborales o comunicados a las mismas baj\u00f3 un 47% en enero en comparaci\u00f3n con el mismo mes del a\u00f1o anterior, hasta sumar 4.832 afectados, seg\u00fan datos del Ministerio de Empleo y Seguridad Social publicados este mi\u00e9rcoles.Las empresas inmersas en un procedimiento de regulaci\u00f3n de empleo disminuyeron un 38,8% en el primer mes del a\u00f1o respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, hasta un total de 403, en tanto que los expedientes se redujeron un 39,7%, hasta 467 procedimientos.Por tipo de procedimiento, el n\u00famero de trabajadores afectados por despidos colectivos descendi\u00f3 un 24% en tasa interanual, hasta sumar 1.769 trabajadores. Las suspensiones de contrato afectaron a 2.162 trabajadores, un 57,8% menos, al tiempo que los afectados por expedientes de reducci\u00f3n de jornada bajaron un 45,7%, hasta los 901 trabajadores.Del total de procedimientos registrados en el primer mes del a\u00f1o, el 92,5% contaban con acuerdo entre las partes.Buena parte de los trabajadores afectados por ERE autorizados/comunicados en enero proven\u00edan de la industria (1.889), con un descenso del 58,4% respecto al a\u00f1o anterior, y de los servicios, que recortaron un 26,8% la cifra de trabajadores afectados, hasta sumar 2.405. En la construcci\u00f3n, los afectados totalizaron 347 (-62,5%) y en la agricultura, 191, cifra un 48,2% inferior a la de enero de 2015.Causas econ\u00f3micas De los 4.832 trabajadores afectados por ERE en enero, el 57,7%, esto es 2.789 trabajadores, se vieron envueltos en un procedimiento por causas econ\u00f3micas.Dentro de este apartado, los procesos en los que las empresas alegaron p\u00e9rdidas actuales afectaron a 1.947 trabajadores, mientras que la disminuci\u00f3n del nivel de ingresos o de las ventas afect\u00f3 a 447 empleados.La previsi\u00f3n de p\u00e9rdidas utilizada por las empresas para justificar un ERE afect\u00f3 solo a 4 trabajadores, mientras que ning\u00fan trabajador se vio implicado en un ERE del sector p\u00fablico aleg\u00e1ndose como causa la insuficiencia presupuestaria.Por otro lado, los trabajadores afectados por ERE de causas t\u00e9cnicas sumaron 71 personas, los afectados por causas organizativas totalizaron 358, los de producci\u00f3n ascendieron a 1.468 y los de fuerza mayor, a 146.Madrid, la comunidad con m\u00e1s ERE Por comunidades aut\u00f3nomas, las que registraron un mayor n\u00famero de trabajadores inmersos en regulaciones de empleo en enero fueron Madrid, con 855 trabajadores implicados (-44,9%); Catalu\u00f1a, con 644 (-35,7%), Andaluc\u00eda, con 534 (-39,9%) y Pa\u00eds Vasco, con 506 (-70,8%).Por su parte, se registraron aumentos en Islas Baleares (+55,4%), Cantabria (+51,5%), Murcia (+255,6%), La Rioja (+443,8%) y Ceuta y Melilla (+1.800%).Las regiones donde m\u00e1s descendieron los trabajadores afectados por ERE fueron Castilla-La Mancha (-92,2%), Extremadura (-88%), Comunidad Valenciana (-71,%) y Pa\u00eds Vasco (-70,8%).", "title": "El n\u00famero de trabajadores afectados por un ERE cay\u00f3 un 47% en enero", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-trabajadores-afectados-cayeron-47-por-ciento-enero-201603231920_noticia.html", "keywords": "afectados,trabajadores", "date": "2016-03-23", "id": "ea7000d4042eb9f724e0cda5aff4966c86dc84ee", "summary": "Por tipo de procedimiento, el n\u00famero de trabajadores afectados por despidos colectivos descendi\u00f3 un 24% en tasa interanual"}, {"article": "MadridActualizado:23/03/2016 17:38hAlessandro Lequio y Mar\u00eda Palacios van a ser padres de una ni\u00f1a, que est\u00e1 previsto que nazca el pr\u00f3ximo mes de agosto. As\u00ed lo ha confirmado la pareja en una entrevista a la revista \u00ab\u00a1Hola!\u00bb. El colaborador de televisi\u00f3n, ya hab\u00eda expresado su deseo de que su tercer hijo furea una ni\u00f1a. \u00abMe hace mucha ilusi\u00f3n que sea ni\u00f1a porque llevo casi veinte a\u00f1os oyendo a Alessandro decir: 'El d\u00eda que tengamos una ni\u00f1a...\u00bb, ha dicho Mar\u00eda Palacios para la revista. La pareja ha confirmado, muy emocionada, el sexo del beb\u00e9 en la revista citada, donde hace unas semanas confirmaban que despu\u00e9s de 17 a\u00f1os de relaci\u00f3n esperaban su primer hijo. \u00abMe parece incre\u00edble que dentro de unos meses tenga a mi hijo en mis brazos\u00bb, ha confesado emocionada la futura mam\u00e1Lequio ver\u00e1 cumplido un deseo que hab\u00eda expresado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n: ser padre de una ni\u00f1a, que como han revelado se llamar\u00e1 , Ginevra Ena. \u00ab Ena es como firmaba mi bisabuela, la reina Victoria Eugenia, mi madrina y a la que yo adoraba\u00bb ha comentado Alessandro en la entrevista. Aunque tiene ya dos hijos, \u00c1lex y Clemente, la llegada de la peque\u00f1a Ginevra se produce en un momento muy especial en su vida. \u00abA mi edad (cincuenta y cinco), volver a ser padre me hace sentir m\u00e1s joven\u00bb, ha a\u00f1adido el Conde. D\u00edas despu\u00e9s de recibir la buena noticia de la llegada de Ginevra, la pareja tuvo un buen susto por dos operaciones de hernia a las que se ha sometido el colaborador y no ha dudado en hablar sobre ello y despejar todos las dudas que hab\u00eda sobre su operaci\u00f3n. \u00abAl abrirme, en medio de la segunda operaci\u00f3n, vieron que se hab\u00eda producido un sangrado, que los m\u00e9dicos llaman en 's\u00e1bana', y que era dif\u00edcil de parar\u00bb, cuenta Alessandro. \u00abHe recordado todo lo que ha sufrido mi familia por este problema de la coagulaci\u00f3n de la sangre\u00bb, concluye diciendo.", "title": "Alessandro Lequio y Mar\u00eda Palacios ser\u00e1n padres de una ni\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-alessandro-lequio-y-maria-palacios-seras-padres-nina-201603231408_noticia.html", "keywords": "palacios,maria,lequio,padres,alexandro", "date": "2016-03-23", "id": "908c2091f42892ca6b03634f3b936cb8597f91dc", "summary": "La madrina ser\u00e1 la periodista Ana Rosa Quintana y el padrino, el hijo del conde, \u00c1lex Lequio"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 11:04hLa empresa israel\u00ed Cellebrite est\u00e1 colaborando con la Polic\u00eda Federal estadounidense (FBI) para lograr desbloquear el tel\u00e9fono iPhone usado por uno de los autores de la matanza de San Bernardino, que acab\u00f3 con la vida de catorce personas en diciembre de 2015, seg\u00fan ha informado este mi\u00e9rcoles el diario 'Yedioth Ahronoth'.Si Cellebrite tiene \u00e9xito, el FBI ya no necesitar\u00e1 la ayuda de la empresa fabricante del terminal Apple, ha explicado el rotativo, que cita fuentes del sector industrial.Apple est\u00e1 inmersa en una batalla legal con el Departamento de Justicia de Estados Unidos por la orden de un juez para que cree un software nuevo que permita desactivar la protecci\u00f3n de las claves en el iPhone usado por el tirador.Ambas partes iban a verse cara a cara en un tribunal este martes pero el lunes un juez federal acept\u00f3 una solicitud del Gobierno para que aplace la vista despu\u00e9s de que los fiscales federales de Estados Unidos aseguraran un \u00abtercer actor\u00bb ha presentado un posible m\u00e9todo para acceder al tel\u00e9fono.Este acontecimiento podr\u00eda poner fin al choque legal que qued\u00f3 en el centro de un debate m\u00e1s amplio sobre la privacidad de datos en Estados Unidos.Cellebrite, una subsidiaria de la japonesa Sun Corp, tiene su fuente de ingresos dividida entre dos negocios: un sistema forense usado por la Polic\u00eda, el Ej\u00e9rcito y la Inteligencia, que recupera datos escondidos dentro de aparatos m\u00f3viles, y tecnolog\u00eda para minoristas de m\u00f3viles.", "title": "Una empresa israel\u00ed colabora con el FBI para desbloquear el iPhone de San Bernardino", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-empresa-israeli-colabora-para-desbloquear-iphone-san-bernardino-201603231424_noticia.html", "keywords": "israel,empresa,iphone", "date": "2016-03-23", "id": "84f3e9e6258a816ea8552613975475cf53d709ad", "summary": "Si Cellebrite, la compa\u00f1\u00eda en cuesti\u00f3n, tiene \u00e9xito, el FBI ya no necesitar\u00e1 la ayuda de la empresa fabricante del terminal Apple"}, {"article": "Actualizado:24/03/2016 13:02hLa carta de los obispos de Alcal\u00e1, Getafe y el auxiliar de este \u00faltimo acerca de la Ley de Transexualidad de la Asamblea de Madrid ha provocado una pol\u00e9mica con los sectores aludidos. En la misiva, afirman que \u00abtratar el cuerpo como pura materia que pueda ser construida por la libertad no responde a la experiencia humana\u00bb. A\u00f1aden que \u00abla herida del pecado original y de los propios pecados, de la que deriva la concupiscencia, se manifiesta en la relaci\u00f3n distorsionada de los dinamismos f\u00edsicos, ps\u00edquicos y espirituales de la propia persona\u00bb.Uno de los p\u00e1rrafos que m\u00e1s ampollas han levantado es el siguiente: \u00abAnticoncepci\u00f3n, esterilizaci\u00f3n, aborto, amor rom\u00e1ntico, divorcio, amor libre, t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n asistida, pornificaci\u00f3n de las relaciones personales y de la cultura, sexualidad sin verdad, usurpaci\u00f3n deliberada de la filiaci\u00f3n natural de los ni\u00f1os, manipulaci\u00f3n hormonal/amputaci\u00f3n y extirpaci\u00f3n de \u00f3rganos sanos/reasignaci\u00f3n de la identidad personal, eutanasia y suicidio asistido, manipulaci\u00f3n de embriones, poliamor son s\u00f3lo una parte de los escalones programados en orden a la deconstrucci\u00f3n de la identidad-misi\u00f3n, querida por Dios para el ser humano\u00bb.El Observatorio Espa\u00f1ol contra la Lgbtfobia ha puesto la carta en conocimiento de la Fiscal\u00eda de Delitos de Odio.El PSOE exigi\u00f3 ayer a los obispos que firman el documento que \u00abdejen de radicalizarse y sean m\u00e1s cristianos\u00bb: \u00abRezuma odio, intolerancia y desprecio social hacia las personas transexuales y sus derechos fundamentales\u00bb.", "title": "Pol\u00e9mica por las cr\u00edticas de tres obispos a la Ley de Transexualidad", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-polemica-criticas-tres-obispos-ley-201603232319_noticia.html", "keywords": "obispos", "date": "2016-03-23", "id": "99b01ac9221a15ad269b5e907bd94fecf90b33f1", "summary": "El Observatorio Espa\u00f1ol contra la Lgbtfobia ha puesto la carta en conocimiento de la Fiscal\u00eda de Delitos de Odio"}, {"article": "El autor de \u00abBernab\u00e9, Bernab\u00e9\u00bb ha fallecido a los 68 a\u00f1os a causa de un infarto cuando caminaba por la calle en Tacuaremb\u00f3El cantante, que el pasado a\u00f1o ya tuvo que cancelar actuaciones por problemas en la espalda, retrasa su reaparici\u00f3n al 26 de marzo en Punta del Este06/03/2016 13:17h Manuel Trillo ComentarEl expresidente uruguayo, Jos\u00e9 Mujica, ha concecido una entrevista exclusiva a ABC a su paso por Espa\u00f1a, en la que ha hablado de los problemas en el mundo, como la pobreza y los refugiados, la situaci\u00f3n en Argentina y la crisis en Venezuela27/10/2015 15:04h Josefina Giancaterino Stegmann ComentarEl b\u00f3lido podr\u00eda proceder del cintur\u00f3n principal de asteroides entre Marte y J\u00fapiter. Tiene un peso de 712 gramosEl expresidente de Uruguay ha criticado el ego\u00edsmo de Occidente, su estrechez de miras y su opini\u00f3n sobre la inmigraci\u00f3nEn su etapa en Espa\u00f1a exiliado trabaj\u00f3 en los guiones de pel\u00edculas como \u00abLos santos inocentes\u00bb y \u00abLa casa de Bernarda Alba\u00bbEl vuelo, de la compa\u00f1\u00eda Iberia, tuvo que tomar tierra en Buenos Aires (Argentina) debido a la aver\u00edaEl \u00faltimo superviviente de la m\u00edtica final del Mundial de 1950 falleci\u00f3 a los 88 a\u00f1os, en el 65\u00ba aniversario de aquel partidoLa selecci\u00f3n anfitriona se muestra muy superior a una Uruguay que ofreci\u00f3 un juego trabado y acab\u00f3 con nueve jugadoresAmbas ceremonias se realizar\u00e1n el pr\u00f3ximo 6 de junio en una mezquita de MontevideoLa poeta uruguaya, de 91 a\u00f1os de edad, es una de las m\u00e1s grandes voces de l\u00edrica en castellano de las \u00faltimas d\u00e9cadas19/05/2015 16:15h manuel de la fuente ComentarEl expresidente ha llevado a cabo varias promesas electorales, pero ha habido otras que han quedado sin terminar En su segundo mandato, el l\u00edder del izquierdista Frente Amplio impulsar\u00e1 la descentralizaci\u00f3n y pol\u00edticas vinculadas a la vivienda y la infraestructuraLa norma establece un impuesto del 25 por ciento por la venta de esa sustancia y permite que cada persona cultive hasta seis plantasUn total de 28 hombres de Sierra Leona y Ghana aseguran haber sufrido maltratos, humillaciones y mala alimentaci\u00f3n durante siete meses sin cobrar sueldo algunoM\u00e9xico ser\u00e1 el pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina para el que se prev\u00e9 el mayor crecimiento, con un 3% del PIB, el doble que el a\u00f1o pasado El presidente de Uruguay dijo de su hom\u00f3loga argentina que es \u00abpeor que el tuerto\u00bb porque \u00e9l \u00abera m\u00e1s pol\u00edtico\u00bb y ella \u00abterca\u00bbHasta ahora, Argentina era el \u00fanico pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina que lo hab\u00eda legalizadoUn joven publica la instant\u00e1nea del presidente de Uruguay disfrutando de unas austeras vacaciones junto a su esposa. Golpearon al hombre con una cadena y una botella y le aplicaron varios cortes con una cuchillaMiembros de la colonia de Uruguay o Venezuela se\u00f1alan los problemas para ejercer su derechoEl Gobierno ha recomendado a la poblaci\u00f3n que se resguarde en casa y evite salidas \u00abinnecesarias\u00bbFeij\u00f3o y \u00abPachi\u00bb V\u00e1zquez se desplazan a Buenos Aires y Montevideo en busca del voto emigrante, pero no coincidir\u00e1n durante su estanciaEl Gobierno uruguayo presentar\u00e1 en breve un proyecto de ley para la producci\u00f3n, venta y control estatal del cannabis22/06/2012 16:42h elo\u00edsa capurro ComentarEl Gobierno impulsar\u00e1 esta medida a nivel internacional con el fin de convencer de que se trata de la mejor estrategia para frenar este delitoEs el jefe de Estado de un importante pa\u00eds de Sudam\u00e9rica. Vive con 1.000 euros porque los otros 9.000 de su sueldo los destina a proyectos de ayuda11/06/2012 11:51h irene g\u00f3mez pe\u00f1a Comentar11/03/2012 07:42h FERNANDO BELZUNCE ComentarEntre los apresados, el cu\u00f1ado del patr\u00f3n del barcoLos cineros fueron un d\u00eda a El Pardo para pedir dinero a Franco, pero Franco, que era cin\u00e9filo, s\u00f3lo les dio una idea06/03/2012 02:29h IGNACIO RUIZ-QUINTANO ComentarUruguay ofrece a Castilla y Le\u00f3n invertir en renovables, automoci\u00f3n y farmacia\u00abAfter Share\u00bb estudia los puntos donde se ubicar\u00e1 y su precio, especialmente en la zona de Preferencia hacia la autov\u00eda, como nueva v\u00eda de ingresosEs un torneo sub 18 internacional que re\u00fane en Uruguay a los mejores clubes del Cono Sur de Am\u00e9ricaEl Gobierno bloquea las importaciones y sufre una inflaci\u00f3n del 30%20/02/2012 15:56h CARMEN DE CARLOS ComentarNo celebra consejos de ministros. No convoca ruedas de prensa. Y cierra las puertas del di\u00e1logo a la oposici\u00f3n19/02/2012 05:58h CARMEN DE CARLOS ComentarAm\u00e9rica Latina vive desde hace d\u00e9cadas un notable movimiento de dinero negro19/02/2012 04:48h Ram\u00f3n P\u00e9rez-Maura ComentarNo celebra consejos de ministros. No convoca ruedas de prensa. Y cierra las puertas del di\u00e1logo a la oposici\u00f3n19/02/2012 00:41h CARMEN DE CARLOS ComentarLa fase de competici\u00f3n del Festival de Cortometrajes de ABC termina el pr\u00f3ximo 15 de febrero13/02/2012 17:23h IGNACIO SERRANO ComentarEn el 30 aniversario de la guerra, acusa al Reino Unido de haber introducido armas nucleares en el Atl\u00e1ntico Sur y de aumentar su presencia militar en la zona11/02/2012 06:32h fernando moreno ComentarEl 85% de las hect\u00e1reas plantadas en toda la UE se encuentran en nuestro pa\u00eds09/02/2012 02:12h ARACELI ACOSTA ComentarAl galard\u00f3n, que se dar\u00e1 a conocer el d\u00eda 14 convocado por Casa de Am\u00e9rica y Planeta, se han presentado 454 obras de 23 pa\u00edses El Gobierno prepara una amplia ofensiva en Iberoam\u00e9rica para recuperar el tiempo que considera se ha perdido en los \u00faltimos a\u00f1osNicaragua, Cuba, San Vicente y Granadinas, la Mancomunidad de Dominica y Antigua y Barbuda se han sumado a esta medida durante la cumbre del ALBA en CaracasPor mil y un motivos, en 2012 Espa\u00f1a va a contemplar a Iberoam\u00e9rica06/02/2012 05:57h JUAN VELARDE FUERTES ComentarRamona Garrido, viuda \u00abcoraje\u00bb de Jos\u00e9 Mar\u00eda Latiegui, asesinado en 1981, ha lanzado una ofensiva para que las acciones terroristas de la banda no queden impunes por una prescripci\u00f3n que se podr\u00eda haber evitado El Hay Festival inaugura hoy una nueva edici\u00f3n que re\u00fane a 80 escritores con historias llenas de dolor, aprendizaje o coraz\u00f3n27/01/2012 10:50h Alejandra de Vengoechea Comentar", "title": "Noticias de Uruguay - ABC.es P\u00e1gina 4", "url": "http://www.abc.es/temas/uruguay/pag-4.html", "keywords": "Uruguay,noticias de Uruguay", "date": "2016-03-23", "id": "4df537b75d6f07f6e46a3040fa560024e59db1f8", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Uruguay en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Uruguay \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 4"}]