[{"article": "MadridActualizado:21/06/2017 18:55hCon la Semana Santa a la vuelta de la esquina, las opciones para viajar se polarizan. Los tradicionales destinos de sol y playa se han visto eclipsados por las zonas monta\u00f1osas, dado que las \u00faltimas nevadas registradas en Espa\u00f1a han ampliado una temporada de esqu\u00ed tard\u00eda. Plataformas como LetsBonus se\u00f1alan a la Costa Brava y las playas de Cerde\u00f1a como destino favorito para los espa\u00f1oles; otras, como Hoteling.com, aseguran que Andorra ser\u00e1 la regi\u00f3n m\u00e1s demandada.Iberia-Dubrvnik Las aerol\u00edneas cuentan con su propia apuesta. En Iberia ofrecen vuelos directos a Dubrovnik, en Croacia. \u00abSe trata de un destino que la compa\u00f1\u00eda ofrece desde hace ya ocho a\u00f1os durante la temporada de verano, y que adelanta temporalmente en Semana Santa\u00bb, asegura. Iberia ha reforzado este destino y ofrece hasta ocho rutas Madrid-Dubrovnik entre el s\u00e1bado 19 y el domingo 27. El precio m\u00ednimo ronda los 300 euros, aunque en funci\u00f3n de las fechas este puede variar. Vuelos en Ryanair por 25 euros Ryanair, por su parte, ofrece destinos en su portal por debajo de los veinte euros. Entre sus principales ofertas destacan los vuelos a Palma de Mallorca desde Madrid por 19,11 euros el pr\u00f3ximo d\u00eda 25. Eso s\u00ed, la vuelta se dispara en cierto sentido de precio y ronda los 100 euros. Hay que tener en cuenta que estas ofertas se modifican a diario, por lo que es necesario estar atento a este tipo de promociones y contratarlas en el momento. En principio, volar a Oporto desde Madrid es un destino accesible por menos de cien euros la ida con Ryanair. Si se opta por retrasar unos d\u00edas la vuelta hasta despu\u00e9s del periodo vacacional, se pueden adquirir billetes por unos 30 euros. Easyjet, en abril En el caso de que escojamos volar con Easyjet, la mejor opci\u00f3n es retrasar las vacaciones a principios de abril. De hechoo, la aerol\u00ednea ha lanzado esta semana una promoci\u00f3n de hasta 100.000 asientos para volar desde y hacia Espa\u00f1a con descuentos del 20%.La oferta comenzar\u00e1 el cinco de abril y estar\u00e1 vigente hasta el pr\u00f3ximo mes de julio, y se podr\u00e1 acceder a ella desde este martes 15 de marzo. Entre los destinos a los que viaja Easyjet se encuentran distintas ciudades europeas como Londres, Par\u00eds, Mil\u00e1n, Berl\u00edn, Lyon, Lisboa, Ginebra o Edimburgo, entre otras.10.800 plazas en Air Europa Air Europa ha programado hasta 60 vuelos adicionales a Canarias y Baleares en Semana Santa. En total, la oferta de la aerol\u00ednea asciende a las 10.800 plazas en este periodo, seg\u00fan inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda en un comunicado. El refuerzo de vuelos se aplicar\u00e1 desde el jueves 17 hasta el 3 de abril. Un total de 15 vuelos adicionales para garantizar la conexi\u00f3n entre la pen\u00ednsula y Baleares. En lo que a Canarias se refiere, la oferta se incrementar\u00e1 en 46 vuelos. Seg\u00fan se puede ver en la propia p\u00e1gina web de la compa\u00f1\u00eda, ser\u00e1 posible viajar desde Madrid a Tenerife por 93 euros y a Mallorca por 79. Destinos nacionales e internacionales en Vueling En cuanto a Vueling, su oferta incluye tanto destinos internacionales como dom\u00e9sticos. Desde Barcelona ser\u00e1 posible viajar a tres nuevos destinos del Reino Unido (Liverpool, Leeds y Liverpool), as\u00ed como a Constantina (Argelina). Vueling ofrecer\u00e1 289.000 asientos en rutas a 117 destinos durante el 17 y 28 de marzo por menos de 30 euros. En Semana Santa tambi\u00e9n ser\u00e1 posible viajar con esta compa\u00f1\u00eda a ciudades como Tenerife, Gran Canaria, Fuerteventura, Lanzarote o La Palma a partir de 59,99\u20ac; Sevilla o M\u00e1laga desde 34,99\u20ac; y Bilbao a partir de 24,99\u20ac por trayecto.Claves para volar baratoYa sea un destino u otro, existen determinadas pr\u00e1cticas que permiten acceder a un vuelo econ\u00f3mico para esta Semana Santa. Aunque se realice una reserva de \u00faltima hora. Skyscanner, comparador de vuelos, hoteles y alquiler de coches, ofrece una serie de recomendaciones para encontrar las mejores ofertas en este periodo vacacional. En la nieve o en la playa.Para empezar, las fechas flexibles suelen ser sin\u00f3nimo de ahorro. Los precios suelen variar mucho de un d\u00eda para otro, por lo que si las vacaciones ya est\u00e1n cerradas, es conveniente utilizar un rango amplio respecto a los d\u00edas para volar. \u00abPor ejemplo, en vez de viajar el 24 de marzo, si viajas el 23 de marzo y vuelves el 29 en vez del 27, el ahorro puede ser considerable\u00bb, afirman desde Skyscanner.De igual forma, contratar la ida y la vuelta por separado puede beneficiar nuestra econom\u00eda. Si se realiza una buena b\u00fasqueda de vuelos en distintos portales y se comparan unos con otros, quiz\u00e1s salga m\u00e1s rentable comprar los billetes de esta forma.", "title": "Los mejores descuentos de las aerol\u00edneas para Semana Santa", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-vuelos-baratos-mejores-descuentos-aerolineas-para-semana-santa-201603112126_noticia.html", "keywords": "baratos,vuelos,consumo", "date": "2016-03-11", "id": "8f2c2cb147c58ffee577ca998df9e745e5fc7857", "summary": "Distintas plataformas se\u00f1alan que comprar los vuelos por separado o comparar pueden permitir un ahorro adicional a la hora de adquirir un billete de avi\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:15/03/2016 11:12hUn brote de gastroenteritis ha tenido afectados a decenas de guardias civiles del Colegio Duque de Ahumada, situado en Valdemoro. Se manejan dos hip\u00f3tesis para explicar lo sucedido: que se tratara de un virus o que la comida que les sirvieron estuviera en mal estado.Los s\u00edntomas comenzaron a aparecer el lunes. Ese fin de semana permanecieron en las instalaciones 60 de los 152 alumnos. Habitualmente, los que no se marchan a su casa esos d\u00edas son los que est\u00e1n haciendo el curso tras haber superado los estudios de primer a\u00f1o. Seg\u00fan denuncia la Asociaci\u00f3n Unificada de Guardias Civiles (AUGC) de Madrid, que dirige Francisco Celicia, la horquilla de afectados era de entre 30 y 40 personas. Fuentes de la Direcci\u00f3n General del Instituto Armado rebajaron a 18 los enfermos, aunque no descartaron que fuesen m\u00e1s los que, de manera m\u00e1s leve, hubiesen presentado s\u00edntomas.\u00abA falta del an\u00e1lisis de la comida del domingo, parece m\u00e1s un virus que una intoxicaci\u00f3n alimentaria\u00bb, indicaron desde el Cuerpo. \u00abSi hubiese sido lo segundo, a las tres horas se habr\u00edan comenzado a sentir mal, y no al d\u00eda siguiente de haber consumido el c\u00e1tering del Colegio\u00bb, a\u00f1adieron. Asimismo, comentaron que durante esos d\u00edas \u00abhab\u00eda bastantes casos de gastroenteritis en el pueblo\u00bb. El cuadro que presentaban los enfermos era el habitual, con diarreas y v\u00f3mitos.En el Colegio de Guardias J\u00f3venes se sirven men\u00fas normales, pero tambi\u00e9n especiales para cel\u00edacos o intolerantes a la lactosa, y hubo afectados de todos estos tipos. \u00abLa comida, por lo tanto, no era la misma. Pero a\u00fan as\u00ed la hemos enviado al laboratorio para su an\u00e1lisis\u00bb, inciden en la Direcci\u00f3n General. Desde AUGC-Madrid reclaman que se esclarezca lo sucedido y quieren saber qu\u00e9 medidas se han tomado al respecto.", "title": "Investigan un brote de gastroenteritis en el Colegio de Guardias J\u00f3venes de Valdemoro", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-investigan-brote-gastroenteritis-colegio-guardias-jovenes-valdemoro-201603112311_noticia.html", "keywords": "investigan,gastroenteritis,brote,colegio", "date": "2016-03-11", "id": "68c54a7b128304f10de17ee0b4e14c1aa9514f4a", "summary": "Se manejan dos hip\u00f3tesis: que se tratara de un virus o que la comida que les sirvieron estuviera en mal estado"}, {"article": "Juli\u00e1n Hern\u00e1ndez (Madrid, 1960) ha concebido un hijo, es autor de una novela y tiene una respuesta para todo. \u201cClaro que he plantado un \u00e1rbol, en concreto un limonero\u201d. Hunde sus ra\u00edces en su casa-estudio de Cambre, o sea, que el incombustible l\u00edder de Siniestro Total lleva a\u00f1os viviendo a un tiro de piedra de A Coru\u00f1a pese a su pasaporte vigu\u00e9s. \u201cAqu\u00ed piensan que soy un esp\u00eda y all\u00ed que soy un traidor\u201d. Precavido, alza el cuello del gab\u00e1n, usa gafas de sol y calza sombrero de ala, ni corta ni ancha.En realidad, Juli\u00e1n es un madrigalego retornado. Su madre lo naci\u00f3 en Madrid, pero se crio en Vigo, donde fue cosechando amistades pintonas que terminar\u00edan pariendo Siniestro Total tras un accidente de tr\u00e1fico del que todos salieron ilesos. En el Renault 12 familiar viajaban Germ\u00e1n Coppini, fundador de Golpes Bajos, y Miguel Costas, ide\u00f3logo de Aerol\u00edneas Federales, por lo que las p\u00e1ginas de sucesos de la \u00e9poca deber\u00edan haber recogido que, aparte de los ocupantes, se hab\u00eda salvado la m\u00fasica de los ochenta.Entonces nadie pod\u00eda imaginarse lo que dar\u00eda de s\u00ed su futuro. Mientras la prensa local los ignoraba, la de la capital comenzaba a hacerse eco de cuatro presuntos descerebrados (el cuarto hombre era Alberto Torrado) que cantaban aquello de Ayatolah! (no me toques la pirola). Hern\u00e1ndez ejerc\u00eda de avanzadilla en Madrid, adonde hab\u00eda regresado con dieciocho a\u00f1os para estudiar guitarra en el Real Conservatorio de M\u00fasica y Filolog\u00eda en la Universidad Aut\u00f3noma. Al igual que antes se codeaba con la escena underground atl\u00e1ntica, ahora lo hac\u00eda con los popes de la movida, lo que les abri\u00f3 las puertas de la industria musical.\u201c\u00c9ramos m\u00e1s fans que m\u00fasicos, por lo que trat\u00e1bamos de robar de todas partes\u201d, reconoce Juli\u00e1n, que se fue haciendo con la voz cantante a medida que los vocalistas dejaban la banda. De combo punk a banda bluesera han pasado treinta y cinco a\u00f1os, tan prol\u00edficos como promiscuos en lo que a relaciones y estilos musicales se refiere: en el fondo, siempre han hecho rock, aunque tambi\u00e9n se han atrevido con el country. \u201cEn nuestros conciertos, la edad va aumentando a medida que te alejas del escenario y te acercas a la barra\u201d. El primer bater\u00eda de Siniestro Total, ahora aferrado a la guitarra y al micr\u00f3fono, no es un superviviente al uso. Aunque la parroquia demanda en cada actuaci\u00f3n sus ripios imperecederos (Me pica un huevo, Bailar\u00e9 sobre tu tumba, Mi\u00f1a terra galega...), Juli\u00e1n nunca se qued\u00f3 colgado de aquellos maravillosos a\u00f1os, abraz\u00f3 todo tipo de g\u00e9neros, mont\u00f3 Discos de freno (\u201cuna aventura muy rom\u00e1ntica y totalmente ruinosa\u201d), ejerce de media naranja de R\u00f3mulo en el d\u00fao tabern\u00edcola Transportes Hern\u00e1ndez y Sanjurjo y est\u00e1 a punto de publicar su decimoquinto disco de estudio. \u201cEl ejercicio de la nostalgia es bastante reaccionario y paralizante\u201d, critica Juli\u00e1n mientras intenta salvar los muebles. \u201cHoy se critica de forma bestial la cultura de la transici\u00f3n, pero no hay que carg\u00e1rselo todo\u201d. Rescata, por ejemplo, a Glutamato Ye-Y\u00e9 y a Aviador Dro, cuyo l\u00edder, Servando Carballar, public\u00f3 sus primeros discos. Ni fue un bum ni un bluf, relativiza. \u201cDe la misma manera que la m\u00fasica siempre fue una mar\u00eda en los colegios, mientras que en Europa es una asignatura obligatoria, la industria tambi\u00e9n ha sido muy cutre. En Espa\u00f1a, la m\u00fasica no es algo cotidiano sino una excepci\u00f3n\u201d. \u00bfPor d\u00f3nde queda el camino hacia la salvaci\u00f3n? \u201cEl rock ha muerto, pero vive en otros sitios: en el cine, en los c\u00f3mics, en los videojuegos\u2026\u201d, predica Hern\u00e1ndez, que acaba de ser nombrado Tintin\u00f3filo del a\u00f1o, la en\u00e9sima arista del artista. Mente preclara de la escena patria y supremo hacedor del surrealismo sucio, tambi\u00e9n ha destilado columnas en El Pa\u00eds, P\u00fablico o Faro de Vigo, donde sus Noticias del Submundo son fijas desde principios de siglo. Los huevos, en sendas cestas: \u201cNos dicen que Siniestro es un grupo consolidado, pero eso es una tonter\u00eda. Somos aut\u00e9nticos mileuristas, no superestrellas del rock en limusina\u201d.A tres semanas de lanzar un vinilo que recuperar\u00e1 los singles in\u00e9ditos desperdigados en internet y de comenzar en Madrid la gira El mundo da vueltas, Juli\u00e1n ha aprovechado la visita a su madre (que, tomando el camino contrario a \u00e9l, termin\u00f3 viviendo en la capital) para dar un paseo por la Cuesta de Moyano, donde se encontr\u00f3 con su \u00faltima criatura. \u201cMi libro estaba al lado de Ortega y Gasset. \u00a1Qu\u00e9 subid\u00f3n! \u00a1Esto s\u00ed que mola!\u201d. Se refiere a Sustancia Negra (Espasa), la descacharrante historia de un vecino que secuestra a otro en la que se revela un sacr\u00edlego secreto: Cristo no muri\u00f3 crucificado sino sodomizado por un cerdo.\u201cLa gente dice que sufre mucho escribiendo, pero para m\u00ed es la gran juerga\u201d. Si, como dec\u00eda Andr\u00e9 Breton, el acto surrealista m\u00e1s puro consiste en bajar a la calle y disparar al azar contra la multitud, el paso a la acci\u00f3n de Insecto Palo, que as\u00ed se llama el protagonista, resulta igualmente delirante, aunque aqu\u00ed ser\u00e1 mejor que nos ahorremos los atormentados detalles. \u201cLos personajes hacen un poco lo que les da la gana y se te van de las manos\u201d, justifica Hern\u00e1ndez. En fin, como dice Manolo Rom\u00f3n, si el Quijote es una novela, esto es una novela.", "title": "En beneficio de Juli\u00e1n Hern\u00e1ndez", "url": "http://www.publico.es/sociedad/julian-hernandez-siniestro-total.html", "keywords": "Julian,Hernandez,Negra,Total,Siniestro,novela,Sustancia", "date": "2016-03-11", "id": "7f196793fce47e29716fe64b32c505a5e3a06c58", "summary": "M\u00e1s all\u00e1 de su liderazgo al frente de Siniestro Total, que sale de gira y publica un vinilo en abril, el m\u00fasico vigu\u00e9s ejerce de columnista y presume de descacharrante novela"}, {"article": "Colegio Balder: Las ventajas de un modelo educativo \u00fanicoEl M\u00e9todo Balder se apoya en el concepto \u00abLearning by Doing\u00bb, para aprender haciendo y fomentar, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n emocional, el pensamiento cr\u00edtico, el debate de ideas, la creatividad y asimilar los conocimientos de las distintas materias curriculares en funci\u00f3n de las capacidades de los alumnos (tanto para los de altas capacidades como para potenciar aquellas otras en las que destaquen otros). Incentivar el desarrollo afectivo y emocional (escuela emocionalmente inteligente) al fomentar la autoestima, la empat\u00eda y la identificaci\u00f3n y expresi\u00f3n emocional; el desarrollo cognitivo gracias a la autorregulaci\u00f3n emocional o autocontrol, la toma de decisiones responsables, actitudes positivas hacia la salud y valores universales; y el desarrollo social, con habilidades de interacci\u00f3n, autoafirmaci\u00f3n u oposici\u00f3n asertiva, son claves del centro. Un seguimiento personalizado del desarrollo de cada alumno posibilita el mejor resultado. Innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica aplicada a todas las \u00e1reas del conocimiento y a todas las experiencias que vivir\u00e1n los alumnos de Balder.COLEGIO BALDERDirecci\u00f3n: C/ Sierra Morena, 41(28290\u2013 Las Rozas, Madrid)Tel\u00e9fonos: 91 630 32 32 y 91 630 32 33Web: www.colegiobalder.comE-mail: info@colegiobalder.comsBritish Council School: \u00abBe the best you can be\u00bbDesde 1940, su objetivo es que cada alumno alcance su m\u00e1ximo potencial. Para ello, desde los tres a\u00f1os se estimulan las habilidades y la adquisici\u00f3n de conocimiento de todas las \u00e1reas:- Idiomas. Los alumnos dominan normalmente el ingl\u00e9s, espa\u00f1ol, franc\u00e9s y alem\u00e1n.- Creatividad y las artes esc\u00e9nicas. El arte, la danza, el teatro y la m\u00fasica adquieren gran relevancia en su programa acad\u00e9mico.- Deportes. El reto, el liderazgo, el af\u00e1n de superaci\u00f3n, la confianza en uno mismo y el conocimiento de los propios l\u00edmites son argumentos de peso al dise\u00f1ar los programas deportivos en rugby, baloncesto o f\u00fatbol, entre otros.- Habilidad para hablar en p\u00fablico. Se potencia la capacidad para hablar en p\u00fablico en disciplinas como la oratoria, el \u00abchoral speaking\u00bb o el debate. Para British Council School, cada ni\u00f1o es \u00fanico. Por eso, en lugar de intentar que todos encajen en un \u00fanico molde, fomentan el desarrollo individual de cada uno de sus estudiantes, aumentando su autoestima y permitiendo que cada cual encuentre su propio camino.BRITISH COUNCIL SCHOOLDirecci\u00f3n: C/Solano, 5-7(Pozuelo de Alarc\u00f3n, Madrid)Tel\u00e9fono de admisiones : 91 337 50 50Web: britishcouncilschool.esE-mail: AdmisionesColegio@britishcouncil.esColegio Edith Stein: Para todos los alumnosEl Colegio privado concertado Edith Stein es un colegio cat\u00f3lico promovido por profesionales de la educaci\u00f3n con amplia experiencia educativa. La misi\u00f3n del centro es ofrecer a las familias una educaci\u00f3n de calidad con pedagog\u00edas innovadoras que persiga el \u00e9xito personal de todos los alumnos, con especial \u00e9nfasis hacia aqu\u00e9llos que presentan dificultades en el aprendizaje.El mejor colegio para todos los alumnos\u2013 Colegio Cat\u00f3lico concertado biling\u00fce.\u2013 \u00abInfant Method\u00bb: Lenguaje matem\u00e1tico, lenguaje emocional.\u2013 Desarrollo de la creatividad, oratoria, debate, Grado Musical, Escolan\u00eda.\u2013 Horario ampliado, actividades extraescolares...\u2013 Idiomas: Espa\u00f1ol, ingl\u00e9s \u2013Cambridge English School\u2013, alem\u00e1n desde Primaria y chino.\u2013 B\u00fasqueda de la verdad, el bien, la belleza, la justicia y el amorCOLEGIO EDITH STEINDirecci\u00f3n: C/ Solara, 5. Usera, MadridWeb: www.colegioedithstein.esTel\u00e9fono: 91 341 28 79Mail: secretaria@colegioedithstein.es.Colegio Estudio, los protagonistas son los alumnosPartiendo de la importancia de la coeducaci\u00f3n y el respeto a la individualidad, \u00abEstudio\u00bb desarrolla un modelo pedag\u00f3gico donde el alumno es el protagonista de su propio aprendizaje, basado en el razonamiento, la creatividad y la propia experiencia.Las clases se plantean como talleres de trabajo, en las que los alumnos elaboran sus propios cuadernos y apuntes, donde los contenidos no son el fin, sino el veh\u00edculo, para acercarse al conocimiento con un curr\u00edculum abierto y flexible.-Abarca todos los niveles educativos vigentes 3-18 a\u00f1os, y todas las modalidades de Bachillerato \u2013Ciencias y Tecnolog\u00eda; Humanidades y Ciencias Sociales; Artes.-Idiomas: Ingl\u00e9s obligatorio desde los 3 a\u00f1os y franc\u00e9s optativo desde los 12.-1.850 alumnos y 180 profesores \u2013ratiode 10,27 alumnos por profesor\u2013COLEGIO ESTUDIOC/ Jimena Men\u00e9ndez Pidal, 11.Aravaca (Madrid)Tel\u00e9fono: 91 307 94 32Web: www.colegio-estudio.comE-mail: admisiones@colegio-estudio.comColegios Juan Pablo II: Una educaci\u00f3n a la medida de la personaLos Colegios Juan Pablo II son una obra de la Fundaci\u00f3n Educatio Servanda, nacida en 2006 a iniciativa de un grupo de familias cristianas que, preocupadas por la deriva de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, deciden edificar un modelo educativo propio, en comuni\u00f3n con sus obispos y con la ayuda de sacerdotes diocesanos. Actualmente, la Fundaci\u00f3n es titular de siete colegios. El proyecto se sustenta en la b\u00fasqueda de la Verdad, con sentido de la realidad, educando la libertad al servicio de los dem\u00e1s. La labor educativa se centra en Guarder\u00eda, \u2013se garantiza a la familia el cuidado de su hijo en un entorno c\u00e1lido y alegre\u2013; Infantil \u2013se estimula el desarrollo natural del ni\u00f1o\u2013; Primaria \u2013se afianzan los aprendizajes sobre los que progresar\u00e1 la personalidad del alumno\u2013; Secundaria \u2013desarrollo al m\u00e1ximo tanto de la capacidad como de la voluntad del adolescente\u2013 y Bachillerato \u2013etapa de gran importancia, en la que se forma el criterio que configurar\u00e1 la vida del joven\u2013. El pasado curso, las familias calificaron con sobresaliente esta acci\u00f3n educativa.COLEGIOS JUAN PABLO IIFundaci\u00f3n Educatio ServantaDirecci\u00f3n: C/ Democracia s/n, Alcorc\u00f3nTel\u00e9fono: 91 542 96 69Web: www.colegiojuanpablosegundo.esGredos San Diego: Un modelo de escuela cooperativaLos colegios GSD son una instituci\u00f3n educativa cooperativa, de car\u00e1cter laico, cuyo modelo educativo apuesta por el \u00e9xito total de los alumnos, con unos criterios de exigencia en la calidad de la ense\u00f1anza y de servicio a las familias, potenciando la vocaci\u00f3n emprendedora de las personas con especial atenci\u00f3n a la econom\u00eda social. Buscan la formaci\u00f3n integral de sus alumnos a trav\u00e9s del desarrollo de todas sus capacidades y en el fomento de sus habilidades sociales, para participar de forma objetiva y productiva en la mejora de su entorno social y natural. Educan a sus alumnos en lapluralidad social y en el conocimiento objetivo y equilibrado de la sociedad que les rodea a trav\u00e9s del acceso a la cultura, la pr\u00e1ctica de deportes y el respeto a la naturaleza.El Proyecto Educativo GSD est\u00e1 basado en el \u00abModelo de Escuela Cooperativa\u00bb, que se fundamenta en losvalores democr\u00e1ticos de colaboraci\u00f3n, gesti\u00f3n cooperativa y actitudes solidarias. Su apuesta por el biling\u00fcismo va m\u00e1s all\u00e1 de la adquisici\u00f3n de lenguas extranjeras, tambi\u00e9n tiene como objetivo el desarrollo de competencias para desenvolverse con \u00e9xito en un mundo global.Niveles de educaci\u00f3n: Infantil (a partir de 0 a\u00f1os), Primaria, E.S.O., Bachillerato y FP (FP Dual) (N\u00famero de alumnos: GSD Alcal\u00e1, 1.600; GSD Buitrago, 1.250; GSD El Escorial, 1.530; GSD Guadarrama, 1.430; GSD Las Rozas, 2.050; GSD Las Suertes, 2.165; GSD Moratalaz, 1.910; GSD Vallecas, 2.090).GREDOS SAN DIEGOFicha t\u00e9cnica:Direcci\u00f3n: C/ San Mois\u00e9s 4, 28018 Madrid.Tel\u00e9fono: 91 786 13 47Web: www.gredossandiego.comE-mail: gsd@gsd.coopKing's College Schools: Educaci\u00f3n brit\u00e1nica de calidadDesde su fundaci\u00f3n en 1969, los colegios King\u2019s College han basado su modelo educativo en el rigor acad\u00e9mico y en m\u00e9todos de ense\u00f1anza que promuevan el desarrollo integral de los alumnos, tanto desde el punto de vista personal, como el acad\u00e9mico. En Madrid, este prestigioso grupo educativo cuenta con tres centros: King\u2019s Infant School Chamart\u00edn, para ni\u00f1os de 3 a 7 a\u00f1os, otro en King\u2019s College School La Moraleja para ni\u00f1os de 3 a 14 a\u00f1os, y el colegio principal, King\u2019s College, The British School of Madrid, en la urbanizaci\u00f3n de Soto de Vi\u00f1uelas, para ni\u00f1os de entre 20 meses a 18 a\u00f1os.En todos ellos se imparte el Curriculum Nacional Brit\u00e1nico, que se caracteriza por su exigente programa de estudios, su enfoque interdisciplinar y su \u00e9nfasis en el aprendizaje a trav\u00e9s de la pr\u00e1ctica, la exploraci\u00f3n y la participaci\u00f3n activa de los alumnos.Los alumnos de King\u2019s College consiguen un alto nivel acad\u00e9mico y un extraordinario dominio de la lengua inglesa, lo que les abre las puertas de las mejores universidades del mundo.KING\u2019S COLLEGE SCHOOLS(Soto de Vi\u00f1uelas /La Moraleja / Chamart\u00edn)Direcci\u00f3n: (Colegio Principal)P\u00ba de los Andes, 35Soto de Vi\u00f1uelas. MadridTel\u00e9fono: 918 034 800Web: www.kingscollegeschools.orgMail: info@kingscollege.esColegio Retiro: Educaci\u00f3n integral y atenci\u00f3n personalizadaCentro concertado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria, fundado en 1984 como una cooperativa de profesores, lo que significa una implicaci\u00f3n directa y diaria unida a una vocaci\u00f3n educativa cuyo objetivo es conseguir una educaci\u00f3n integral para el alumno con atenci\u00f3n personalizada y con tres apuestas claras por la educaci\u00f3n:Biling\u00fcismo y biculturalidad, Inteligencias M\u00faltiples y Trabajo por Proyectos y Nuevas Tecnolog\u00edas. El Programa CBC\u00ae \u2013Colegio Biling\u00fce Cooperativo\u2013 afronta la ense\u00f1anza en dos lenguas a partir de Metodolog\u00eda CLIL \u2013aprendizaje integrado de contenidos y lenguas extranjeras\u2013 apoyado en los programas del Marco Com\u00fan Europeo de Referencia para las Lenguas, mientras que el Proyecto Bicultural de Autonom\u00eda de Centro, aprobado por la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n en 2013, trabaja la biculturalidad en consonancia con colegios de Canad\u00e1 y EE.UU. con acuerdos con el Ministerio de Educaci\u00f3n. Ambos proyectos conviven en el aula \u2013el colegio cuenta con placa oficial como Centro Preparador para las pruebas oficiales de Cambridge ESOLS\u2013.El colegio Retiro, de l\u00ednea \u00fanica, apuesta desde Infantil por una educaci\u00f3n en donde los alumnos interaccionen en proyectos que fomenten la creatividad, el trabajo en equipo, la empat\u00eda y el desarrollo de todas las capacidades.Oferta servicio de comedor, de permanencia de ma\u00f1ana y tarde, as\u00ed como un amplio abanico de actividades extraescolares.(El 16 de marzo, el colegio ha sido elegido para un acto que se celebrar\u00e1 con la Embajada de los EEUU, con la asistencia del Director General de Innovaci\u00f3n Becas y Ayudas a la Educaci\u00f3n).COLEGIO RETIRODirecci\u00f3n: C/ Poeta Esteban de Villegas s/nTel.: 91 433 58 13 Web: www.colegioretiro.esMail: CRETIRO@telefonica.netMonte Tabor Schoenstatt: Cada alumno es \u00fanicoDesde 2006, Monte Tabor Schoenstatt trabaja con metodolog\u00edas innovadoras y seg\u00fan la pedagog\u00eda del Movimiento Apost\u00f3lico Schoenstatt. Su modelo educativo personalizado busca la excelencia de cada alumno y la identidad cat\u00f3lica de nuestro ideario. El colegio es un centro de escolarizaci\u00f3n preferente de alumnos con deficiencias mot\u00f3ricas (con personal especializado y con los medios materiales necesarios).En Infantil, los ni\u00f1os se desarrollan dentro del propio Proyecto Monte Tabor, y para los alumnos de Bachillerato, el objetivo es que el desarrollo de la Inteligencia Acad\u00e9mica y la Inteligencia Pr\u00e1ctica sean el m\u00e1ximo en cada alumno seg\u00fan sus capacidades. Todo, avalado por los resultados la PAUMONTE TABOR SCHOENSTATTDirecci\u00f3n: Paseo de la Casa de Campo, 2.Pozuelo de Alarc\u00f3nTel\u00e9fono: 91 512 21 38Web: www.colegiomontetabor.orgMail: secretaria@colegiomontetabor.esColegio San Juan Evangelista (SJE):El colegio, situado en Torrej\u00f3n de Ardoz, aspira a la excelencia educativa, en el plano acad\u00e9mico y personal. Un edificio sorprendentemente moderno, innovador, pr\u00e1ctico, con una est\u00e9tica futurista y las dotaciones necesarias: gran zona de recepci\u00f3n y salas de tutor\u00edas, aulas digitalizadas, zona deportiva \u00aboutdoor-indoor\u00bb, seis pistas polideportivas, campo de f\u00fatbol de hierba natural, sal\u00f3n de actos-auditorio, laboratorios, biblioteca, capilla, aulas multimedia, comedores, zonas de descanso cubiertas, zona arbolada... adelant\u00e1ndose al futuro. Todo integrado en un espacio verde, \u00fanico en Torrej\u00f3n, con m\u00e1s de 80 \u00e1rboles y 500 plantas. Cuenta con una escuela de m\u00fasica y artes esc\u00e9nicas, orquesta, danza y escolan\u00eda.De ideario cat\u00f3lico y educaci\u00f3n personalizada, triling\u00fce y con las m\u00e1s modernas instalaciones, dise\u00f1o y funcionalidad, cien por cien climatizado, sistema de filtraci\u00f3n del aire, calentamiento natural del edificio gracias las paredes de policarbonato... Hoy cuenta con casi 750 alumnos, desde los niveles de Educaci\u00f3n Infantil hasta BachilleraCOLEGIO SAN JUAN EVANGELISTA (SJE)Direcci\u00f3n: Calle Valle del Jerte 2,Torrej\u00f3n de ArdozTel.: 91 675 08 06 / 902 888 181Web: www.colegiosje.esSt. Michael School: Biling\u00fce, internacional, 48 a\u00f1os de historiaFundado en Madrid en 1968 por Mr. F. C. Linton, su desarrollo y consolidaci\u00f3n, de la mano de D. Gerardo P\u00e9rez Jim\u00e9nez, fue excepcional. En 1980 consigue la homologaci\u00f3n como centro aut\u00f3nomo espa\u00f1ol y biling\u00fce ingles, y en 1990 alcanza la cifra de 1.500 alumnos, con tres centros y un internado en la Granja (Segovia).En 1995 es distinguido con el Trofeo Nacional \u00aba la popularidad\u00bb, y en 2002/03 llega a los 1.827 alumnos, para, en el curso 2007/08, alcanzar a los 1.976, con 106 aulas y 203 empleados, 89 profesores ingleses, 72 espa\u00f1oles y 29 rutas de autocares.Es el centro europeo que presenta mayor n\u00famero de candidatos a los ex\u00e1menes de Cambridge, con los mejores resultados.ST. Michael\u00b4s School \u2013 San Miguel II ofrece educaci\u00f3n desde 1 a 18 a\u00f1os, con 20 alumnos por aula. Mixto, biling\u00fce, cat\u00f3lico, personalizado, en \u00e9l se imparte educaci\u00f3n en espa\u00f1ol, en ingl\u00e9s, adem\u00e1s del franc\u00e9s como tercera lengua y el chino mandar\u00edn en horas extra lectivas. Titulos externos: Ingl\u00e9s, University of Cambridge Examinations y Trinity College London; Franc\u00e9s, DELF -DALF \u2013TCF, y Chino mandar\u00edn, Confucio Institute. Tambi\u00e9n destaca su escuela deportiva con m\u00faltiples deportes. Cuenta con la Menci\u00f3n Honor\u00edfica de la Universidad Complutense por el mejor rendimiento acad\u00e9mico a\u00f1o tras a\u00f1o.ST MICHAEL\u00b4S SCHOOLDir: (Parque, C/ R\u00edo Guadiana, 2; Lomas, C/Valle de Bielsa, 4; Escorial, C/ Udala, 13)Tel\u00e9fono: 91 633 00 78Web: www.stmichaelsschool.esMail: stmichaels@stmichaelsschool.esST. Michael\u00b4s School \u2013 San Miguel IIKing's College Schools: Excelencia acad\u00e9mica en Alicante y MurciaDesde su fundaci\u00f3n en 1969, los colegios King\u2019s College han basado su modelo educativo en el rigor acad\u00e9mico y en m\u00e9todos de ense\u00f1anza que promuevan el desarrollo integral de los alumnos, tanto desde el punto de vista personal, como el acad\u00e9mico. Los colegios de Alicante y Murcia imparten el sistema educativo brit\u00e1nico de forma integral, desde los 3 a los 18 a\u00f1os en unas condiciones id\u00f3neas para que los alumnos obtengan los mejores resultados acad\u00e9micos.Fundado en el 2000, el centro fue pionero en impartir una educaci\u00f3n brit\u00e1nica en Alicante y ha sido recientemente reconocido por sus \u2018excelentes est\u00e1ndares educativos\u2019 por el Inspectorado de Escuelas Independientes Brit\u00e1nico (ISI), convirti\u00e9ndose en el primer centro alicantino en recibir esta prestigiosa certificaci\u00f3n internacional. Por su parte El centro de Murcia abri\u00f3 sus puertas en 2008 y en s\u00f3lo unos a\u00f1os se ha convertido en todo un referente educativo eb la regi\u00f3n.KING\u2019S COLLEGE SCHOOLSKing\u2019s College AlicanteDirecci\u00f3n:Glorieta del Reino Unido 5Tel\u00e9fono: (+34) 965 106 351E-mail: info.kca@kingsgroup.orgWeb: http://alicante.kingscollegeschools.org/King\u2019s College MurciaDirecci\u00f3n: Calle Pez Volador s/nUrbanizaci\u00f3n La Torre Golf ResortTel\u00e9fono: (+34) 968 032 500E-mail: info@kcmurcia.esWeb: http://murcia.kingscollegeschools.org/ International School San Patricio Toledo: Educaci\u00f3n InternacionalUn nuevo concepto de educaci\u00f3n internacional en Espa\u00f1a, que propone aprender a trav\u00e9s del continuo de programas del Bachillerato Internacional (BI), con una combinaci\u00f3n de deporte, arte, inteligencia emocional, responsabilidad social e idiomas \u2013ingl\u00e9s,franc\u00e9s, alem\u00e1n y mandar\u00edn\u2013. Su residencia mixta acoge alumnos de 12 a 17 a\u00f1os y ofrece una oportunidad multicultural que ampl\u00eda horizontes a la hora de elegir con acierto el futuro que desean. La implementaci\u00f3n de este modelo reconocido en todo el mundo y avalado por las mejores universidades, convierte a este colegio en referencia de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a.\u2013 Niveles de educaci\u00f3n: de 3 a 17 a\u00f1os.\u2022 PEP (Programa Escuela Primaria)\u2022 PAI (Programa A\u00f1os Intermedios)\u2022 PD (Programa Diploma).\u2013 N\u00ba de alumnos: 507INTERNATIONAL SCHOOL SAN PATRICIO TOLEDODir.: C/ Juan de Vergara, 1 45005 ToledoTel.: 925 280 363Web: www.colegiosanpatricio.es/toledoE-mail: infotoledo@colegiosanpatricio.esLos Sauces: El futuro de los ni\u00f1osTodos hemos quedado marcados por nuestros profesores y somos lo que somos porque ellos nos han ayudado a conseguirlo. Por eso, elegir el colegio adecuado es un gran reto para las familias. El modelo educativo, la ense\u00f1anza de los idiomas, los valores que se le inculquen hoy marcar\u00e1n su futuro ma\u00f1ana.Los Sauces es una instituci\u00f3n educativa privada y aconfesional con cuatro colegios en Espa\u00f1a \u2013La Moraleja, Torrelodones, Vigo y Pontevedra\u2013 y un quinto centro en Irlanda donde nuestros alumnos acuden para reforzar el aprendizaje. Llevamos m\u00e1s de 40 a\u00f1os educando alumnos con una s\u00f3lida base intelectual, con pleno dominio del ingl\u00e9s, emocionalmente fuertes y competentes para la vida.Defendemos la educaci\u00f3n individualizada, porque no hay dos ni\u00f1os iguales. Creemos en un modelo donde nadie se quede atr\u00e1s y donde todos logren los mejores resultados tras su paso por el colegio. Trabajamos con nuevas corrientes pedag\u00f3gicas, como la inteligencia emocional. Gracias a esta metodolog\u00eda, nuestros alumnos cumplir\u00e1n sus sue\u00f1os porque tendr\u00e1n la base necesaria para alcanzar sus metas profesionales, pero tambi\u00e9n porque sabr\u00e1n controlar sus emociones, ser\u00e1n m\u00e1s felices con ellos mismos y con quienes les rodean. (Los Sauces Pontevedra ofrece una Residencia-Internado para conseguir mejorar los resultados acad\u00e9micos).LOS SAUCESCentros: La Moraleja, Torrelodones, Pontevedra,Vigo y Dubl\u00edn.Tel\u00e9fono 900 101 101Web: www.colegiolossasuces.com", "title": "Colegios: La importancia de elegir bien", "url": "http://www.abc.es/familia/educacion/abci-colegios-importancia-elegir-bien-201603111731_noticia.html", "keywords": "colegios", "date": "2016-03-11", "id": "fa88eaeb74fea5a556da3ecd25efba3a375efb69", "summary": "En estos d\u00edas, muchas familias valoran todo tipo de claves para la \u00abaventura\u00bb de la educaci\u00f3n"}, {"article": "La regulaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a la dependencia en Arag\u00f3n sigue siendo un problema de lenta y complicada soluci\u00f3n. El anterior Ejecutivo auton\u00f3mico (PP) tuvo el dudoso honor de hacer que la Comunidad fuera la que \u201cmayor retroceso registr\u00f3 durante la pasada legislatura\u201d. Esto provoca que, a pesar de que el n\u00famero de beneficiarios subiera en 2015 (752 m\u00e1s, 4,44 %), en Arag\u00f3n se siga hablando de un muy preocupante 44,5 % de dependientes reconocidos que no reciben ning\u00fan tipo de atenci\u00f3n. Por detr\u00e1s \u00fanicamente de Canarias (53,8 %).En 2015 se ha conseguido virar el rumbo y evitar la ca\u00edda libre, sin embargo, era tan cr\u00edtica la situaci\u00f3n que pasar\u00e1 mucho tiempo hasta que est\u00e9 medianamente normalizada. Arag\u00f3n es la tercera Comunidad peor valorada en esta materia seg\u00fan el XVI Dictamen del Observatorio Estatal para la Dependencia, realizado por la Asociaci\u00f3n Estatal de Directores y Gerentes en Servicios Sociales. Un 2,1 sobre 10 es su nota; solo est\u00e1n peor Valencia y Canarias. Se ha pasado de un descenso de 1.313 personas beneficiarias en 2014 (-7 %), a un incremento de 752. Un leve crecimiento que, si bien ayuda a exornar las cifras, no es suficiente para voltear la delicada situaci\u00f3n de la dependencia en una Comunidad en la que solo el 4,99 % de la poblaci\u00f3n potencialmente dependiente recibe atenciones del Sistema, por debajo de la media estatal, que se sit\u00faa en el 7,15 %.A 31 de diciembre de 2015 hab\u00eda en Arag\u00f3n 43.141 solicitudes, 39.011 personas valoradas, 32.130 personas con derecho a prestaci\u00f3n y solo 17.828 atendidas. La evoluci\u00f3n en el n\u00famero de atendidos desde 2011 es definitoria: 2011: 22.207; 2012: 20.527; 2013: 18.502, y 2014: 17.076.En el global del pa\u00eds, hay 1.180.435 personas en situaci\u00f3n de dependencia reconocida; de las cuales, tras nueve a\u00f1os de implantaci\u00f3n de la Ley de Dependencia, un tercio no recibe ninguna prestaci\u00f3n o servicio.RecortesEn el dictamen se\u00f1alan directamente a los recortes perpetrados en la anterior legislatura como la causa principal. Arag\u00f3n, dice el estudio, tiene un gasto de 83,07 euros por habitante, \u201cmuy inferior a la media estatal que es de 113,15 euros\u201d. Conf\u00edan en que \u201cel incremento del 11 % en los presupuestos sociales del Gobierno aut\u00f3nomo en 2016 pueda compensar estos recortes\u201d.Tambi\u00e9n hacen menci\u00f3n a que Arag\u00f3n tiene un \u201cgrave problema estructural en la gesti\u00f3n del Sistema, por el elevado componente de las prestaciones econ\u00f3micas de cuidados en el entorno familiar frente a la prestaci\u00f3n de servicios\u201d. El 87,3 % del total de las nuevas atenciones en 2015, informan, han sido prestaciones econ\u00f3micas de cuidados en el entorno familiar, y solo un 12,7 % han sido nuevos servicios.", "title": "La cantidad de dependientes atendidos en Arag\u00f3n descendi\u00f3 un 23 % con el \u00faltimo Gobierno del PP", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/sociedad/dependientes-atendidos-Aragon-Gobierno-PP_0_493451460.html", "keywords": "Aragon,PP,Gobierno,atendidos,dependientes", "date": "2016-03-11", "id": "40d29e6c3693786882a04bafb2cae5371d3e2027", "summary": "Entre 2011 y 2014, con Gobierno auton\u00f3mico popular, se perdieron m\u00e1s de 5.000 dependientes atendidos: de 22.207 a 17.076El n\u00famero de beneficiarios ha crecido en 752 en 2015, aun as\u00ed, el 44,5 % de los dependientes reconocidos en Arag\u00f3n no reciben ninguna atenci\u00f3nLa Comunidad obtiene un 2,1 sobre 10 en el XVI Dictamen del Observatorio Estatal para la Dependencia, solo por detr\u00e1s de Valencia y Canarias"}]