[{"article": "BARCELONAActualizado:21/03/2016 16:37hCuando Toni Hill (Barcelona, 1966) se despidi\u00f3 del inspector H\u00e9ctor Salgado con \u00abLos amantes de Hiroshima\u00bb, \u00faltima entrega de la exitosa trilog\u00eda que le abri\u00f3 las puertas de la divisi\u00f3n de honor del thriller barcelon\u00e9s, no lo hizo para cambiar de protagonista y seguir patrullando la ciudad desde una \u00f3ptica contempor\u00e1nea. Nada de eso. Con el inspector de los Mossos d\u2019Esquadra suspendido de empleo y sueldo de manera indefinida, Hill ha aprovechado para escaparse hasta los albores del siglo XX y fundir lo g\u00f3tico y lo negro en \u00abLos \u00e1ngeles de hielo\u00bb (Grijalbo), una novela que se mira en los fantasmas de Henry James, en la \u00abJane Eyre\u00bb de Charlotte Bront\u00eb y en \u00abLa ciudad de los prodigios\u00bb de Mendoza y en la que los querubines del t\u00edtulo no son los \u00fanicos que se quedar\u00e1n congelados. \u00abMe apetec\u00eda probar el \u201cnovel\u00f3n\u201d g\u00f3tico; la novela del siglo XIX tiene como ese aura de novela total en la que cabe todo y se explica absolutamente todo\u00bb, apunta Hill, quien se planta en la Barcelona de 1916 siguiendo los pasos de Frederic (o Friedrich, seg\u00fan el caso) Mayol, un joven psiquiatra que, tras resultar herido en el frente durante la Primera Guerra Mundial, abandona Viena y se instala en la capital catalana buscando un un poco de calma en su nuevo trabajo en un sanatorio de Sant Pol de Mar. Ambig\u00fcedad y represi\u00f3n La calma, como es l\u00f3gico, durar\u00e1 poco, y Mayol se ver\u00e1 embarcado en una intriga en la que mucho tiene que ver el pasado del sanatorio como internado femenino. Dos escenarios, el del internado y el sanatorio, habituales en la novela g\u00f3tica que Hill se apropia para explorar \u00abla ambig\u00fcedad y la represi\u00f3n\u00bb mientras lanza cabos al psicoan\u00e1lisis, ahonda en la idea del fantasma \u00abcomo culpa compartida\u00bb y sigue por primera vez el rastro de un asesino en serie. No es una novela policial, no, pero el crimen sigue palpitando bajo las p\u00e1ginas y dejando un reguero de sangre, culpa y venganza a su paso. Nada que ver, en cualquier caso, con las novelas de la serie Salgado. Porque cambia la \u00e9poca, s\u00ed, pero tambi\u00e9n el estilo. \u00abTe pones a escribir sobre el 1916 y no te sale la misma rapidez\u00bb, apunta el autor barcelon\u00e9s, para quien el atractivo de la \u00e9poca, el auge del psicoan\u00e1lisis y ese juego de espejos entre Viena y Barcelona es, en parte, lo que le acab\u00f3 llevando a \u00abLos \u00e1ngeles de hielo\u00bb. \u00abSon dos ciudades que pasan por momentos diferentes: Viena, antigua capital art\u00edstica de Europa y cuna del psicoan\u00e1lisis, languidece por culpa de la guerra; Barcelona, en cambio, saca provecho de la contienda y se enriquece\u00bb, explica el autor, que visit\u00f3 Viena hasta en tres ocasiones mientras escrib\u00eda el libro y se sumergi\u00f3 en las obras de Joseph Roth para capturar el ambiente de ese imperio astro-h\u00fangaro \u00abque desapareci\u00f3 como tal en 1918\u00bb. Con todo, aclara Hill, \u00abLos \u00e1ngeles de hielo\u00bb no tiene vocaci\u00f3n de novela hist\u00f3rica, sino que busca \u00abreflejar la mentalidad de la \u00e9poca\u00bb desde una perspectiva femenina y tambi\u00e9n feminista, con las reivindicaciones de las mujeres y la lucha por la \u00abdignidad y la modernidad\u00bb en primer plano. Es ah\u00ed donde cobra vital importancia el diario de \u00c1gueda, la directora del colegio que m\u00e1s tarde ser\u00e1 sanatorio y en el que esa modernidad se empieza a agrietar para acabar haciendo buenas migas con la represi\u00f3n, la perversi\u00f3n y la incomodidad.", "title": "El perfil g\u00f3tico de la ciudad de los prodigios", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-perfil-gotico-ciudad-prodigios-201603191946_noticia.html", "keywords": "perfil,gotico,prodigios,ciudad", "date": "2016-03-19", "id": "4b021496fd7b16097c6e986be4b94d995e6aaa54", "summary": "El autor barcelon\u00e9s Toni Hill cambia de registro y viaja a la Barcelona de 1916 con \u00abLos \u00e1ngeles de hielo\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/03/2016 10:43hHace ya alg\u00fan tiempo que se viene hablando de la astenia primaveral y sus efectos. Lo cierto es que no existe ninguna evidencia cient\u00edfica que respalde que exista tal s\u00edntoma y que justifique tomar medicinas pero s\u00ed que es verdad que los ajustes del cambio de hora, m\u00e1s horas de luz al d\u00eda y otros factores pueden hacer que nos sintamos m\u00e1s deca\u00eddos de lo habitual. \u00bfC\u00f3mo combatirla entonces? Con una buena alimentaci\u00f3n, ejercicio y fortaleza mental.1. Comer bienSeg\u00fan Ana Bergua, nutricionista de Tu Web de nutrici\u00f3n, hay que recordar siempre el continuum mente-cuerpo, no tenemos un departamento para lo f\u00edsico y lo emocional, as\u00ed que vamos a tener que incluir algunos cambios alimentarios para que nuestro cuerpo se sienta fuerte: \u2014De horarios: el aumento de la duraci\u00f3n del d\u00eda hace que nuestros patrones de sue\u00f1o y la sensaci\u00f3n de apetito se modifiquen. Hay que procurar que las primeras horas del d\u00eda sean las que aporten mayor cantidad de energ\u00eda y disminuirlas progresivamente a lo largo del d\u00eda. A su vez, si pasamos mayor tiempo en la calle a lo largo de la tarde, es conveniente incluir una merienda ligera en la dieta, para evitar que la cena sea demasiado abundante y se posponga en exceso. El ayuno prolongado disminuye los niveles de glucosa en sangre y nos hace sentir fatiga.\u2014Nutricionales: en primavera la naturaleza se al\u00eda con nosotros, los productos vegetales empiezan a variar de colores y se nos ofrecen apetecibles. Eso, precisamente, es lo que requiere el organismo para combatir la astenia: aumentar el aporte de agua, y fibra y las vitaminas y minerales. Los guisantes frescos, los esp\u00e1rragos trigueros, las primeras verduras de hoja de la temporada (ricas en \u00e1cido f\u00f3lico y hierro), ayudar\u00e1n a combatir el d\u00e9ficit que nos hace sentir fatiga. Las legumbres y cereales integrales aportar\u00e1n las vitaminas del grupo B, necesarias en los procesos de reconstrucci\u00f3n celular, del metabolismo del ox\u00edgeno, en el desarrollo del sistema nervioso, entre otras funciones indispensables. El aumento progresivo de las temperaturas nos invitan a tomar mayor cantidad de ensaladas, lo que contribuir\u00e1 a aumentar el aporte de vitamina C, que nos ayuda a combatir la astenia potenciando la absorci\u00f3n del hierro y protegiendo nuestra piel y mucosas. Es importante disminuir progresivamente el contenido graso de la dieta, porque las temperaturas suaves requieren menor cantidad de energ\u00eda para mantener la temperatura corporal. Evita tambi\u00e9n los dulces, que provocan una descarga de insulina importante, que hace que el nivel de glucemia disminuya de forma brusca y luego nos deja con sensaci\u00f3n de fatiga. Es preferible que tomes hidratos de carbono de absorci\u00f3n lenta: pastas, pan, arroz, legumbres, patata\u2026 Un peque\u00f1o bocadillo a media tarde es mucho mejor que unas galletas. 2. Hacer ejercicio o deporte seg\u00fan seas sedentario o deportistaPr\u00e1cticamente todo el mundo tiene hoy en d\u00eda asumido que hacer ejercicio es una costumbre que mejora pr\u00e1cticamente todo: la mente, el cuerpo y, por supuesto, en momentos de decaimiento moral, tristeza o apat\u00eda como puede pasar al comenzar la primavera, moverse puede hacer much\u00edsimas cosas por cambiar el estado de \u00e1nimo. Obviamente no todas las personas est\u00e1n capacitadas para hacer el mismo tipo de deporte o ejercicio as\u00ed que, en funci\u00f3n de cada caso se har\u00e1 uno u otro. Los profesionales de OZ Creative Pilates, un centro madrile\u00f1o recomiendan que, ante todo, \u00abes muy importante elegir aquello que te guste y resulte ameno o divertido, como puede ser la nataci\u00f3n, pilates, yoga, fitnes o zumba e intentar practicarlo en un lugar agradable donde poder trabajar, relajarse y pasar un buen rato\u00bb.Consejos para sacar rendimiento positivo al ejercicio:\u2014Empezar con unos sencillos paseos al aire libre o con sesiones de estiramiento guiadas por un profesional, notando resultados casi instant\u00e1neos. Las personas sedentarias que empiezan con la pr\u00e1ctica de ejercicio desde cero, pueden iniciarse con estas dos modalidades o probar clases de pilates, yoga o aquagym. Con treinta minutos de ejercicio al d\u00eda bastar\u00e1, \u00a1lo importante es empezar!\u2014Para las personas que practican regularmente deporte, pueden optar por cambiar de rutina y aprender algo nuevo, la nueva modalidad de ballet-fitnes (una mezcla de ballet cl\u00e1sico y ejercicio aer\u00f3bico) est\u00e1 de moda y sigue creciendo. Las clases de ballet cl\u00e1sico y/o contempor\u00e1neo, donde se practica un movimiento armonioso y f\u00edsico al ritmo de m\u00fasica, puede mejorar el estado de \u00e1nimo al instante. Muchos deciden volver a probar estas zapatillas de ballet que dejaron de ni\u00f1as o empezar desde cero. \u2014Pilates frente a la ansiedad: El Pilates fortalece la capa interna de la musculatura y tonifica el cuerpo de una manera muy unificada, haciendo hincapi\u00e9 en la respiraci\u00f3n durante la ejecuci\u00f3n de los ejercicios y exigiendo un mayor nivel de concentraci\u00f3n y conciencia corporal, activando el sistema nervioso parasimp\u00e1tico, que se encarga de restablecimiento de energ\u00eda corporal que, en consecuencia, ayudar\u00e1 a aliviar el estr\u00e9s y la ansiedad.3. El rendimiento laboral a pesar de la asteniaYolanda Fortes, coach de Desorganizadora corporativa, especializada en cursos que mejoran el rendimiento laboral cree que \u00aba nivel mental, si te notas m\u00e1s cansado de lo habitual, no te agobies ni te enfades contigo mismo ofreciendo resistencia a algo que no puedes cambiar pero que tampoco dura eternamente. Si piensas positivamente lograr\u00e1s una mayor aceptaci\u00f3n del momento, ser\u00e1 muy liberador dejar de sentirte v\u00edctima de las circunstancias y podr\u00e1s aprovechar la oportunidad de crear nuevas formas de gestionar los problemas o de solucionar conflictos rutinarios.\u2014Cultiva una mentalidad positiva basada en la relajaci\u00f3n y el ocio, tambi\u00e9n en dedicarte tiempo pero sobre todo, en la meditaci\u00f3n. Lograr regalarte silencio diario te ayudar\u00e1n a afrontar mejor el cambio de estaci\u00f3n.Ya hay estudios que demuestran que, a trav\u00e9s de la meditaci\u00f3n, producimos cambios en las conexiones neuronales del cerebro lo que favorece superar situaciones dif\u00edciles, reflexionar si somos de naturaleza impulsiva, la concentraci\u00f3n, el sue\u00f1o y la armon\u00eda con nosotros mismos y, por lo tanto, con nuestro entorno. Con la meditaci\u00f3n aquietamos la mente frente a situaciones adversas, nos calmamos y podemos tomar buenas decisiones. Cabe destacar que ya hay profesionales que aconsejan la meditaci\u00f3n como complemento a los tratamientos tradicionales.Claves para meditar, tanto en casa como en el trabajo, porque tan solo te llevar\u00e1 unos pocos minutos:\u2014Espalda recta (sentados en una silla o en el suelo, con un coj\u00edn y las piernas cruzadas).\u2014Cierra los ojos para relajar la zona de la cara.\u2014Focaliza la respiraci\u00f3n tomando conciencia de la misma. Ella ser\u00e1 la se\u00f1al de que tu cuerpo y mente est\u00e1n en armon\u00eda.\u2014Presta atenci\u00f3n a lo que sientes y no te concentres en los pensamientos que aparecen. D\u00e9jalos ir.\u2014Interioriza esas sensaciones e imagina que tu cuerpo se funde con la silla o con el suelo.\u2014Siente la paz que empieza a abordarte de un modo totalmente sereno y relajado.\u2014Antes de incorporarte, vuelve a tomar conciencia de tu respiraci\u00f3n y de c\u00f3mo se siente tu cuerpo.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Qu\u00e9 es la astenia primaveral y c\u00f3mo combatirla", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-astenia-primaveral-y-como-combatirla-201603190207_noticia.html", "keywords": "primaveral,astenia,lendoiro", "date": "2016-03-19", "id": "88bfcfe291dd8ce0d912786feaed63ae9931166e", "summary": "Con la llegada de la primavera se da el pistoletazo de salida a m\u00e1s horas de sol, subida de las temperaturas, aumento de las alergias y estos temidos s\u00edntomas"}, {"article": "MADRIDActualizado:20/03/2016 17:46hNuestra cavidad oral, tal y como sucede con el resto de nuestro cuerpo, est\u00e1 habitada por distintas especies de microorganismos. Una flora microbiana de la boca \u2013o \u2018microbioma oral\u2019\u2013 cuya composici\u00f3n est\u00e1 condicionada por nuestra higiene bucodental, nuestro estilo de vida y nuestros h\u00e1bitos alimentarios, caso por ejemplo del consumo, mayor o menor, de bebidas azucaradas. Un aspecto muy a tener en cuenta dado el papel que juega esta flora microbiana sobre nuestra salud, tanto general como bucodental. De hecho, como muestra un estudio llevado a cabo por investigadores de la Universidad de Manitoba en Winnipeg (Canad\u00e1), la composici\u00f3n de nuestro microbioma oral se asocia, ya desde los primeros a\u00f1os de vida, con un mayor o menor riesgo de caries severas.Como explica Robert Schroth, director de esta investigaci\u00f3n presentada este viernes en el marco de la 45\u00aa Reuni\u00f3n y Exposici\u00f3n Anual de la Asociaci\u00f3n Americana para la Investigaci\u00f3n Dental (AADR) que se est\u00e1 celebrando en Los \u00c1ngeles (EE.UU.), \u00ablos ni\u00f1os de nuestro estudio con caries severa de la primera infancia ten\u00edan una concentraci\u00f3n significativamente mayor de microorganismos cariog\u00e9nicos que aquellos que no ten\u00edan caries\u00bb.M\u00e1s bacterias cariog\u00e9nicasEl estudio tuvo por objetivo evaluar la posible relaci\u00f3n entre las caries severas y el microbioma oral en ni\u00f1os. Y para ello, los analizaron las muestras de saliva y de la placa dental de 50 ni\u00f1os con caries severa de la primera infancia (30) o libres de caries (20) de la provincia canadiense de Manitoba que a\u00fan no hab\u00edan cumplido los seis a\u00f1os de edad. Es m\u00e1s; los autores tambi\u00e9n analizaron la informaci\u00f3n aportada por los padres sobre la salud bucodental, los h\u00e1bitos diet\u00e9ticos y los datos demogr\u00e1ficos de sus hijos, as\u00ed como la composici\u00f3n del microbioma de los ni\u00f1os.Los resultados constataron la ausencia de diferencias en la edad, el consumo de dulces o el sexo de los ni\u00f1os seg\u00fan tuvieran o no caries. Unos resultados que, asimismo, mostraron que los ni\u00f1os con caries severas no dejaron de usar el biber\u00f3n hasta edades m\u00e1s tard\u00edas que aquellos libres de caries \u2013hasta una edad promedio de 25,8 meses en el caso de los primeros y de 17,9 meses en el de los segundos\u2013. Y lo que es m\u00e1s importante, que si bien las especies del microbioma oral eran similares en ambos grupos, no suced\u00eda as\u00ed con sus concentraciones. El microbioma oral de los ni\u00f1os con caries severa tiene una concentraci\u00f3n mucho mayor de microorganismos cariog\u00e9nicos Robert SchrothConcretamente, los ni\u00f1os con caries severa de la primera infancia ten\u00edan niveles mucho mayores de \u2018Streptococcus mutans\u2019, bacteria que vive en la placa dental y causa caries. Y como consecuencia de ello, ten\u00edan una cantidad hasta tres veces menor de \u2018Streptococcus sanguinis\u2019 \u2013microorganismo que compite con \u2018S. mutans\u2019 pero que no causa caries\u2013 y un nivel hasta tres veces menor de bacterias del g\u00e9nero \u2018Veillonella\u2019 \u2013microorganismos que habitan la mucosa oral y que dependen de \u2018S. mutans\u2019 a nivel metab\u00f3lico.", "title": "La composici\u00f3n de la flora microbiana de la boca condiciona el riesgo de caries", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-composicion-flora-microbiana-boca-condiciona-riesgo-caries-201603190207_noticia.html", "keywords": "microbioma,menores,caries", "date": "2016-03-19", "id": "3e61042bcb308fe043182ab8d587728389cf864c", "summary": "La concentraci\u00f3n de \u2018Streptococcus mutans\u2019 es mucho mayor en los ni\u00f1os con caries severas de la primera infancia"}]