[{"article": "En 2019 se celebrar\u00e1 el centenario de la Tercera Internacional, y con ella la ruptura de la izquierda entre reformistas y revolucionarios, socialdem\u00f3cratas y comunista. La izquierda dej\u00f3 entonces claro que no es un bloque homog\u00e9neo. Las 21 condiciones de adhesi\u00f3n a la Tercera Internacional muestran claramente los l\u00edmites de una ruptura y la dificultad de los acuerdos. La Tercera Internacional se asoci\u00f3 directamente a la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y a la revoluci\u00f3n. A su sombra naci\u00f3 en Espa\u00f1a el PCE de dos escisiones del PSOE en 1921. La primera, de la Juventudes Socialistas, y la segunda, de la propia Comisi\u00f3n Ejecutiva socialista. Pablo Iglesias, fundador del PSOE y UGT, se mantuvo en el espacio reformista y en la socialdemocracia. Ambas premisas romp\u00edan directamente con la Tercera Internacional. El camino en el PSOE no fue f\u00e1cil. UGT, el sindicato socialista, fue el abanderado en la ruptura con el comunismo. El PSOE tard\u00f3 tres a\u00f1os en encauzar su camino. Ambas instituciones estaban presididas por el fundador, Pablo Iglesias. El final de la Primera Guerra Mundial (1924-1919) marc\u00f3 rumbos diferentes y enfrentados. Hubo momentos de colaboraci\u00f3n siempre muy tensos. Se consolid\u00f3 la socialdemocracia, donde siempre estuvo el PSOE. El comunismo, por donde transit\u00f3 el PCE y las otras izquierdas a la izquierda del PSOE que adoptaron nombres varios, la \u00faltima Podemos, eligieron su propio camino. La socialdemocracia siempre estuvo con los principios de la democracia liberal, con una voluntad transformadora. El comunismo, que acab\u00f3 transitando por la democracia representativa, nunca renunci\u00f3 al cambio revolucionario.En este contexto y al mirar a la pol\u00edtica espa\u00f1ola actual, se puede asegurar que a Podemos le sobra el PSOE socialdem\u00f3crata, al que ni siquiera considera de izquierdas. Miro a la historia de eso que se llama izquierda y me hago una pregunta: \u00bfPor qu\u00e9 se piensa que el acuerdo entre las fuerzas de izquierda (de los socialdem\u00f3cratas a los revolucionarios) debe ser m\u00e1s f\u00e1cil y mejor que el pacto con los que est\u00e1n en el centro derecha? La capacidad transformadora de la ideas no est\u00e1 solo en las palabras. La transformaci\u00f3n est\u00e1 en hacer posible la cosas y para ello hay que ser capaz de acordar con el diferente Uno de los resultados m\u00e1s evidentes de la actual investidura es la definici\u00f3n exacta del espacio pol\u00edtico que ocupa cada uno de los cuatro primeros partidos pol\u00edticos en Espa\u00f1a. El PP no ocupa el centro. Se ha situado claramente en la derecha. Es el partido conservador espa\u00f1ol. Ciudadanos est\u00e1 situado en el centro derecha (algo simililar a los liberales brit\u00e1nicos). El PSOE ha ocupado directamente el espacio de la socialdemocracia. Podemos ya no tiene dudas. Es un partido de izquierdas y ya no se esconde. Habr\u00eda que situarlo en las izquierdas pr\u00f3ximas al siempre llamado comunismo. Todas las opciones son l\u00edcitas y v\u00e1lidas en democracia si respetan el estado de derecho. Siempre es bueno que los espacios pol\u00edticos queden definidos. Durante meses se ha jugado a la pol\u00edtica de camale\u00f3n y de esconder las ideolog\u00edas. Los t\u00e9rminos vieja y nueva pol\u00edtica han sido un peligroso mantra que ha ocultado las ideas. El no somos de izquierdas ni de derechas con el que jug\u00f3 Podemos antes de las elecciones entraba en su estrategia electoral, pero era y es falso.Ante este panorama, vuelvo al cisma que separa y empa\u00f1a los acuerdos del PSOE y Podemos. Esa brecha que dura cien a\u00f1os. Pablo Iglesias mencion\u00f3 a Indalecio Prieto, dirigente hist\u00f3rico del socialismo espa\u00f1ol. La trayectoria pol\u00edtica de Prieto muestra la divergencia eterna con los postulados de la izquierda revolucionaria. Invocar a los nombres del pasado no implica nunca compartir el pasado. Tan solo adornan los discursos.El 21 de marzo de 1921, el mismo a\u00f1o en que de una escisi\u00f3n del PSOE naci\u00f3 el PCE, en la sociedad El Sitio de Bilbao, s\u00edmbolo de la villa del Nervi\u00f3n frente al Carlismo absolutista, Indalecio Prieto pronunci\u00f3 aquella frase que perdura y vive en el bagaje ideol\u00f3gico del socialismo espa\u00f1ol: \"Soy socialista a fuer de liberal\". Prieto no apoy\u00f3 la colaboraci\u00f3n con la dictadura de Primo de Rivera, se arrepinti\u00f3 de haber participado en la huelga revolucionaria de octubre de 1934 y tras la Guerra Civil inici\u00f3 en el exilio la colaboracion con los mon\u00e1rquicos para poder buscar la vuelta de Espa\u00f1a a la democracia.La trayectoria de este dirigente pol\u00edtico nada tiene que ver con la de Pablo Iglesias, aunque usara su nombre en su discurso en la primera sesi\u00f3n de investidura.Y vuelvo a intentar responder a la pregunta antes planteada sobre la colaboraci\u00f3n entre las izquierdas y mi conclusi\u00f3n es que es mucho m\u00e1s complejo el acuerdo con la izquierda revolucionaria que con el centro derecha.El PSOE es parte de la Internacional Socialista, refundada en 1951, tras la Segunda Guerra Mundial, e impulsada por el laborismo brit\u00e1nico; un proyecto socialdem\u00f3crata.Fue precisamente la socialdemocracia europea la que apoy\u00f3 al PSOE en la transici\u00f3n y le ayud\u00f3 en su constante transformaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n a la Europa moderna.En 1974 se celebr\u00f3 el congreso de Suresnes en suelo franc\u00e9s con la presencia de Fran\u00e7ois Mitterrand y Willy Brandt. El \u00faltimo congreso del PSOE en el exilio. Felipe Gonzalez lleg\u00f3 a la secretar\u00eda general e inici\u00f3 la transici\u00f3n en el socialismo espa\u00f1ol. Dos a\u00f1os despu\u00e9s en un nuevo congreso, bajo el eslogan \"Socialismo es libertad\", y ya en Espa\u00f1a, el PSOE renunci\u00f3 al marxismo con la bendici\u00f3n de dos figuras esenciales de la socialdemocracia europea que asistieron al c\u00f3nclave, el excanciller alem\u00e1n Willy Brandt y el primer ministro sueco Olof Palme.Fueron los dos pasos esenciales en el camino de adaptaci\u00f3n del PSOE a la gran transformaci\u00f3n democr\u00e1tica, econ\u00f3mica y social de Espa\u00f1a y a la incorporaci\u00f3n de Espa\u00f1a a las instituciones multilaterales europeas, especiamente la CEE.elipe Gonz\u00e1lez es sin duda una figura esencial en la histora socialista y espa\u00f1ola y los intentos de Pablo Iglesias de ensuciar su pasado con menciones a la cal viva y a los GAL, nunca probadas, responden solamente a un intento de romper con la socialdem\u00f3cracia de la reforma para sustituirla por la de la revoluci\u00f3n, el asalto al poder.El socialismo del PSOE, que est\u00e1 obligado a una constante adaptaci\u00f3n y revisi\u00f3n, es y debe ser el socialismo de la tolerancia, la capacidad de pacto entre difrentes, el respeto a las ideas del adversario y la humildad. Recuerden el gesto de Willy Brandt cuando se postr\u00f3 de rodillas en Varsovia en 1970 y pidi\u00f3 perd\u00f3n por los cr\u00edmenes nazis de su pa\u00eds, Alemania. La capacidad de rectificaci\u00f3n y aprender de los errores debe de ser un principio esencial de los partidos socialdem\u00f3cratas y, por tanto, del PSOE.Espa\u00f1a tiene que elegir entre la reforma y la revoluci\u00f3n. Los partidarios de la reforma han sido capaces de firmar un acuerdo entre diferentes (PSOE y Ciudadanos), que hace que sean conjuntamente la primera fuerza pol\u00edtica en el Congreso con 130 esca\u00f1os. Ahora deben de ser capaces de lograr acuerdos con otros desde la base del programa transversal com\u00fan que ya han pactado. La capacidad transformadora de la ideas no est\u00e1 solo en las palabras. La transformaci\u00f3n est\u00e1 en hacer posible la cosas y para ello hay que ser capaz de acordar con el diferente. No solo hay que tratar de imponer el pensamiento propio. Lo importante no es asaltar el poder, lo importante es gobernar para todos y mejorar la vida de los ciudadanos.La \u00fanica v\u00eda para impulsar un gobierno transformador y de cambio es el acuerdo y el camino est\u00e1 abierto. En caso contrario, se ir\u00e1 a las elecciones", "title": "Reformismo o revoluci\u00f3n", "url": "https://www.eldiario.es/norte/elblogdepgd/Reformismo-revolucion_6_491760838.html", "keywords": "Reformismo,revolucion", "date": "2016-03-06", "id": "742535348363c0552780ba11e49a97a5ffc76496", "summary": "En 2019 se celebrar\u00e1 el centenario de la\u00a0Tercera Internacional, y con ella la ruptura de la izquierda entre reformistas y revolucionarios, ..."}, {"article": "Los sitios h\u00famedos son los lugares en los que le gusta vivir y reproducirse al mosquito tigre. En Gand\u00eda han puesto sesenta trampas para atraparle, porque es el portador del virus chi-kun-gun-ya, un virus tropical. Por primera vez se ha contagiado un hombre que no hab\u00eda viajado a los pa\u00edses donde se suele contraer. Este a\u00f1o el mosquito portador del virus chi-kun-gun-ya se est\u00e1 reproduciendo en Espa\u00f1a, sobre todo en la costa mediterr\u00e1nea. Las autoridades intentan controlar la plaga, pero en casa tambi\u00e9n podemos tener focos. Pese a esto, no hay que alarmarse porque la enfermedad que provoca el virus chi-kun-gun-ya no es m\u00e1s que una gripe con alg\u00fan s\u00edntoma m\u00e1s. \"Provoca dolores articulares\", informa Mar Lago de la Unidad de Medicina Tropical del Hospital Carlos III de Madrid. La enfermedad se suele curar sola, se trata con analg\u00e9sicos y no se contagia entre humanos. La enfermedad que transmite el mosquito tigre no tiene cura ni vacuna. La mayor\u00eda de pacientes la superan en menos de dos semanas. No se contagia entre humanos, solo con la picadura del peque\u00f1o mosquito infectado, y que una vez pasada la dolencia, el individuo queda inmunizado La palabra chikungunya proviene de una lengua tanzana, pa\u00eds de origen de la enfermedad; significa hombre doblado y deja literalmente as\u00ed a quienes contraen este virus transmitido por los mismos mosquitos que contagian el dengue", "title": "Noticias de Dengue - ABC.es P\u00e1gina 2", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/dengue/pag-2.html", "keywords": "Dengue,noticias de Dengue", "date": "2016-03-06", "id": "bfbff4dec40888d68f9eb31be9c8713fde5a97c4", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Dengue en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Dengue \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 2"}, {"article": "Corresponsal en El VaticanoActualizado:06/03/2016 17:10hMark Riebling es un experto en inteligencia y contraterrorismo, uno de los organizadores del servicio antiterrorista de la Polic\u00eda de Nueva York despu\u00e9s del atentado contra las Torres Gemelas, trabajando con el antiguo jefe de antiterrorismo de la Casa Blanca, Richard A. Clarke.Pero su vocaci\u00f3n acad\u00e9mica es la de historiador de los servicios de inteligencia, sobre los que hab\u00eda escrito dos libros antes de atentado del 11 de septiembre del 2001. Riebling: \u00abDescubr\u00ed que en 1945 el espionaje norteamericano intentaba infiltrarse en El Vaticano\u00bbEn una larga conversaci\u00f3n con ABC, poco despu\u00e9s de haber entregado al Papa Francisco una copia de su \u00faltimo libro \u00abIglesia de Esp\u00edas. La guerra secreta del Papa contra Hitler\u00bb (Stella Maris, 2016), Riebling comenta que que \u00abtrabajando en libros anteriores descubr\u00ed que en 1945 el espionaje norteamericano intentaba infiltrarse en el Vaticano, y encontr\u00e9 10 documentos importantes que demostraban que Pio XII hab\u00eda intentado derrocar a Hitler. Eran \u201cpistolas humeantes\u201d: \u00a1Pio XII no era el Papa de Hitler!\u00bb.Francisco le agradeci\u00f3 el libro y le pidi\u00f3 que rezase por \u00e9l. Para el Papa no es un tema cualquiera. Hace un par de a\u00f1os en una entrevista con Henrique Cymerman, Francisco lament\u00f3 lo sucedido desde 1963 con \u00abel Papa que lider\u00f3 la Iglesia durante la Segunda Guerra Mundial. Al pobre P\u00edo XII le han tirado encima de todo. Pero hay que recordar que antes se lo ve\u00eda como el gran defensor de los jud\u00edos\u00bb. \u00abEscondi\u00f3 a jud\u00edos en los conventos de Roma\u00bb En 1944, \u00abla primera persona que acus\u00f3 a P\u00edo XII de conspirar con la resistencia alemana fue Stalin\u00bbFrancisco record\u00f3 que P\u00edo XII \u00abescondi\u00f3 a muchos jud\u00edos en los conventos de Roma y de otras ciudades italianas, y tambi\u00e9n en la residencia estival de Castel Gandolfo. All\u00ed, en la habitaci\u00f3n del Papa, en su propia cama, nacieron 42 nenes, hijos de los jud\u00edos y otros perseguidos. No quiero decir que P\u00edo XII no haya cometido errores \u2013yo mismo cometo muchos\u2013, pero su papel hay que leerlo en el contexto de la \u00e9poca. \u00bfEra mejor, por ejemplo, que no hablara para que no mataran m\u00e1s jud\u00edos, o que lo hiciera?\u00bb. Francisco no sab\u00eda en ese momento lo que ahora publica Riebling.P\u00edo XII manten\u00eda su silencio en p\u00fablico a petici\u00f3n de grupos jud\u00edos, de grupos antinazis y de los aliados. Pero, al mismo tiempo, realizaba desde 1939 una intensa actividad clandestina en apoyo de la resistencia alemana \u2013incluidos altos jefes militares, cuyo enlace exterior como intermediario con los aliados era el Papa-, y de tres intentos de asesinar a Hitler. Riebling: \u00abEncontr\u00e9 diez documentos que demuestran que P\u00edo XII hab\u00eda intentado derrocar a Adolf Hitler\u00bbP\u00edo XII instal\u00f3 un sistema de grabaci\u00f3n magnetof\u00f3nica de las reuniones en su oficina en 1939, tres d\u00e9cadas antes de las cintas de Nixon en el esc\u00e1ndalo Watergate.Riebling hab\u00eda visto una referencia a esas grabaciones, pero no estaba seguro de que hubieran existido, \u00abhasta que un d\u00eda le pregunt\u00e9 al padre Peter Gumpel, historiador jesuita, y me dijo que era cierto. El Vaticano las hac\u00eda como medida de precauci\u00f3n por si alguien falseaba despu\u00e9s el contenido de conversaciones sensibles con el Papa\u00bb.Las primeras grabaciones y transcripciones son de una reuni\u00f3n de Pio XII, en su quinto d\u00eda como Papa, con los cardenales de las grandes ciudades del Reich, que hab\u00edan venido al C\u00f3nclave.Era el 6 de marzo de 1939, y se abord\u00f3 la estrategia clandestina de contenci\u00f3n de Hitler. Pio XII no pod\u00eda ser demasiado expl\u00edcito, pues uno de los cardenales, Theodor Innitzer, el de Viena, hab\u00eda dicho el a\u00f1o anterior, cuando Hitler invadi\u00f3 su pa\u00eds, que la Iglesia apoyaba a los nazis. Eugenio Pacelli, entonces secretario de Estado, hab\u00eda tenido que llamarle al Vaticano y obligarle a firmar una retractaci\u00f3n.El pilar de la resistencia frente a Hitler era el cardenal de M\u00fanich, Michael von Faulhaber, y el personaje clave en las tramas ser\u00eda un corpulento abogado de esa ciudad, Josef M\u00fcller, amigo de Eugenio Pacelli desde sus tiempos de nuncio en Baviera, Alemana y Prusia. \u00abEra una medida de precauci\u00f3n por si alguien falseaba el contenido de conversaciones sensibles\u00bbM\u00fcller formaba parte de las conjuras militares para asesinar a Hitler y actuaba de enlace con el Papa gracias a docenas de vuelos clandestinos en su avioneta. La organizaci\u00f3n de enlace civil se apoyaba sobre todo en valerosos jesuitas alemanes, pues los obispados estaban infiltrados por los nazis. Riebling encontr\u00f3 los interrogatorios de Josef M\u00fcller por un agente de la OSS, antecesora de la CIA, que interrogaba generales alemanes prisioneros al acabar la guerra y que, posteriormente, como profesor de historia en la Universidad de Minnesota, sigui\u00f3 manteniendo y grabando durante 15 a\u00f1os largas conversaciones con M\u00fcller que han terminado en este libro. Otra gran ayuda fue la de Ray Rocca, uno de los agentes americanos que trabajaba con el legendario James Jesus Angleton en la tarea de espiar a la Santa Sede.Riebling ha utilizado todos esos datos \u00abpara hacer una cronolog\u00eda diaria de cada personaje. Y despu\u00e9s lo he escrito con la narrativa cinematogr\u00e1fica propia de un \u2018thriller\u2019. \u00a1Porque la historia no debe ser aburrida!\u00bb.Su libro documenta la planificaci\u00f3n de tres intentos de asesinato de Hitler. El primero desde octubre de 1939 hasta mayo de 1940, el segundo desde 1942 a la primavera de 1943, y el tercero, much\u00edsimo m\u00e1s conocido, el 20 de julio de 1944. El atentado del coronel Claus von Stauffenberg con una maleta explosiva termin\u00f3 en el arresto y la ejecuci\u00f3n de todos los conspiradores, desde el almirante Wilhelm Canaris, jefe de la inteligencia militar, y varios jesuitas alemanes, hasta el te\u00f3logo luterano Dietrich Bonhoeffer.El objetivo era matar a Hitler y enseguida dejar que se desplomase el frente del Oeste, de modo que Alemania fuese invadida por americanos, brit\u00e1nicos y franceses, para evitar una ocupaci\u00f3n sovi\u00e9tica comunista.Seg\u00fan Riebling, \u00abla primera persona que acus\u00f3 a P\u00edo XII de conspirar con la resistencia alemana y con los aliados contra la URSS fue Stalin: en 1944 en la agencia TASS, y en 1946 en una publicaci\u00f3n checa. Es una fuente s\u00f3lida\u00bb. Grabaciones de P\u00edo XII: carta a Hitler y red secretaEncuentros con los cardenales del Reich: Faulhaber de M\u00fanich, Bertram de Breslau, Schulte de Colonia e Innitzer de Viena6 de marzo de 1939El Papa les lee un borrador de carta a Hitler y les pregunta:P\u00edo XII: \u00ab\u00bfConsideran que este documento es apropiado, o se deber\u00eda agregar o cambiar algo?\u00bbFaulhaber: \u00ab\u00bfTiene que ser en lat\u00edn? Teniendo en cuenta la aversi\u00f3n del F\u00fchrer por las lenguas no germ\u00e1nicas, tal vez ser\u00eda mejor que no tuviese que recurrir a un te\u00f3logo\u00bbP\u00edo XII: \u00abPodemos escribirlo en alem\u00e1n. Debemos pensar en lo mejor para la Iglesia en Alemania. Para m\u00ed esta es la cuesti\u00f3n m\u00e1s importante\u00bb(\u2026)Faulhaber: \u00abEllos (los nazis) se asemejan tanto a los combatientes que da la impresi\u00f3n de que buscan razones para luchar. \u00a1Particularmente si la lucha es contra la Iglesia! (\u2026)\u00bbP\u00edo XII: \u00abSi quieren pelea, no tengamos miedo. Pero a\u00fan queda por ver si es posible de alguna manera llegar a una soluci\u00f3n pacifica\u2026 Cuando lo hayamos intentado todo y ellos sigan queriendo realmente la guerra, presentaremos batalla. Si reh\u00fasan (la paz), debemos luchar\u00bb.9 de marzo de 1939P\u00edo XII: \u00abLa primera cuesti\u00f3n es el servicio de correos entre la Santa Sede y los obispos alemanes. El asunto es de vital importancia, puesto que el sistema de enlace es la \u00fanica manera de obtener los mensajes secretos\u00bb(Discuten dos opciones de enlace clandestino)P\u00edo XII: \u00abSe trata de un mensajero que no pertenezca oficialmente a la Santa Sede, pero que sea de mucha confianza. Esa persona viajar\u00e1 una vez por semana\u2026\u00bbFaulhaber: \u00abEn Baviera los cambiamos con frecuencia, para evitar que la polic\u00eda los pille\u00bb(sigue el debate)P\u00edo XII: \u00abNo debemos perder el temple. Sencillamente, no podemos ceder ni rendirnos\u00bb.", "title": "P\u00edo XII apoy\u00f3 desde 1939 tres complots para matar a Adolf Hitler", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-apoyo-desde-1939-tres-complots-para-matar-adolf-hitler-201603060256_noticia.html", "keywords": "papa,pioxii,adolf,nazismo,hitler", "date": "2016-03-06", "id": "ad9422ec5d4c02669831fd91e23a7ca642cec0e2", "summary": "Mark Riebling publica grabaciones in\u00e9ditas realizadas en el despacho del Papa"}, {"article": "\u201cMemorias de un d\u00eda\u201d (Ediciones Valnera, 2015) es un testamento gr\u00e1fico y literario que habla con gran sentido po\u00e9tico del Jos\u00e9 Ram\u00f3n S\u00e1nchez m\u00e1s actual y cotidiano. Las l\u00e1minas del libro, pinturas de los objetos que le rodean y los lugares que frecuenta, explican la idiosincrasia del ilustrador de 79 a\u00f1os y la meticulosa rutina que caracteriza su d\u00eda a d\u00eda en Santander, marcada por la sobriedad, una ordenada actividad y una reclusi\u00f3n relativa en su estudio.Dice no tener ya el vigor necesario para pintar pero conserva intacta su chispa creativa y, haciendo de la necesidad virtud, se centra en la literatura: prepara una novela de corte religioso para la que est\u00e1 realizando una ardua labor de documentaci\u00f3n tras terminar otra de 500 p\u00e1ginas sobre Lon Chaney, leyenda del cine mudo, que se dispone a retocar. El amor que siente por sus hijos ilumina su mirada cuando los nombra y no oculta el orgullo y admiraci\u00f3n de padre. El \u00fanico artista que ha expuesto cinco veces en el MAS es afable, cercano, divertido y su conversaci\u00f3n est\u00e1 trufada de referencias art\u00edsticas y de los h\u00e9roes de ficci\u00f3n que lo acompa\u00f1an desde la infancia.\u00bfPor qu\u00e9 considera \u201cMemorias de un d\u00eda\u201d su libro m\u00e1s \u201cverdadero\u201d?Yo siempre he jugado con la ficci\u00f3n, con lo \u00e9pico. Mi pent\u00e1gono m\u00e1gico, como yo lo llamo, los cinco grandes libros que he ilustrado, \u201cEl Quijote\u201d, \u201cLa Biblia contada a todas las gentes\u201d, \u201cMoby Dick\u201d, \u201cBeato del siglo XXI\u201d y \u201cLa Divina Comedia\u201d son fantas\u00edas. Yo mismo soy muy ut\u00f3pico y necesito de esas epopeyas. Cuando escrib\u00ed las memorias de 2001, \u201cEl cine de los escolapios\u201d, hab\u00eda mucho de ver la vida desde una \u00f3ptica ut\u00f3pica. Incluso la campa\u00f1a pol\u00edtica que hice para el PSOE la explicaba a trav\u00e9s de utop\u00edas. Sin embargo, \u201cMemorias de un d\u00eda\u201d son unas memorias de la cercan\u00eda. Mi hijo Ignacio, cuando vio las primeras tablas que hab\u00eda hecho (el ba\u00f1o, la repisa, la ducha, etc.), me dijo una cosa muy sabia: \u201cSi terminas este proyecto, va a hablar de ti m\u00e1s y mejor que todas las fantas\u00edas\u201d. Dijo que aunque los cr\u00edticos consideren que mi obra cumbre es otra, si alg\u00fan d\u00eda \u00e9l llega a tener bisnietos y les cuenta la vida del tatarabuelo, con lo que estaba pintando y lo que despu\u00e9s escribir\u00eda podr\u00e1n sentir que me conocen. Hay una tabla que es un trozo de mesa con una regla, las gafas y unos l\u00e1pices. Dijo que eso es m\u00e1s mi vida que las fantas\u00edas.\u00bfC\u00f3mo fueron seleccionadas las l\u00e1minas?Mirando alrededor. Al principio yo llamaba al proyecto \u201cLa Mirada Cercana\u201d porque me he dedicado a mirar lo que tengo cerca: los cacharros de la cocina, el rinc\u00f3n donde descanso, la televisi\u00f3n donde veo mis series de culto, Puertochico, los Raqueros, todo el paseo de Reina Victoria hasta El Sardinero, la vista del faro... Lo que he hecho es contar un d\u00eda de mi vida. \u00bfY qu\u00e9 hago yo? Ir a ba\u00f1arme a las playas en verano, a pasear en invierno, a la filmoteca dos veces por semana, a misa todos los d\u00edas en los Carmelitas, al museo a ver todas las exposiciones\u2026 Incluso ped\u00ed a un amigo, Pedro, que viniera a hacerme una foto dentro de la cama. Jos\u00e9 Ram\u00f3n S\u00e1nchez publica \u201cMemorias de un d\u00eda\u201d, un testamento gr\u00e1fico y literario. JOAQU\u00cdN G\u00d3MEZ SASTRE La portada\u2026S\u00ed, me hizo tres o cuatro fotos y eleg\u00ed la que quer\u00eda pintar. Me he autopintado tras meterme en la cama de verdad, apagando la luz, dejando pasar un tiempo como cuando en invierno me cuesta entrar en calor y me pongo a leer un rato. He hecho un cuadro de una bandejita donde hay un cruas\u00e1n y un caf\u00e9, otro de las tablas amontonadas, los libros, los pinceles \u00e1speros que empleo... Todo lo que hay en ese libro es irrelevante, peque\u00f1ito. Pero es mi peque\u00f1ez, mi cercan\u00eda. Tengo un amigo escolapio list\u00edsimo que cuando vio los cuadros, me dijo: \u201cNo s\u00e9 si es porque te quiero mucho y que te reconozco como un peque\u00f1o m\u00edstico, pero estos son cuadros resucitados. La tuya es una mirada espiritual sobre cosas simples y materiales.\u201d \u00bfCu\u00e1l es la grandeza de Antonio L\u00f3pez? Que convierte algo que no se nos ocurre pintar a nadie en un cuadro lleno de luz y de esp\u00edritu. Como San Francisco de As\u00eds, que ve\u00eda la naturaleza y a las personas como efectos de la bondad de Dios, que nos ha creado.Hay una importante vocaci\u00f3n en usted que es la escritura\u2026Siempre me ha gustado escribir, dibujar, ver cine, o\u00edr m\u00fasica, soy un apasionado de la lectura y todo eso conforma un don diverso. La consecuencia es que a lo mejor no eres un genio de nada, s\u00f3lo un geniecillo de un mont\u00f3n de cosas. Cuando aprend\u00ed a leer y a escribir, contaba por escrito la pel\u00edcula que acababa de ver en el cine. De ni\u00f1o me llevaban a un concierto y me habr\u00eda gustado ser director de orquesta. La primera vez que vi un ballet en la Porticada quise ser bailar\u00edn \u00a1y me habr\u00eda ido con 12 a\u00f1os a recorrer el mundo con ellos! Y cuando vi la primera funci\u00f3n de teatro, tambi\u00e9n quise ser actor de teatro. \u00a1Yo he querido ser Dios! Daniel (su hijo Daniel S\u00e1nchez Ar\u00e9valo, cineasta y escritor) dice que si yo a los 14, en vez de definirme como dibujante, ilustrador o caricaturista me hubiera definido como escritor, habr\u00eda sido un fen\u00f3meno porque no es menor mi talento como escritor que como pintor. Yo hab\u00eda pactado con mis dos hijos que si al final la novela de Lon Chaney no les parec\u00eda publicable no la publicar\u00eda, aunque otros amigos la consideren la leche. Mis hijos y yo nos podemos hacer cr\u00edticas a fondo mutuamente porque presuponemos un amor desbordado. Y dici\u00e9ndome que es maravillosa y que les sorprende que un t\u00edo de 79 a\u00f1os escriba una primera novela de ficci\u00f3n as\u00ed, me han puesto \u201cdeberes\u201d. Y es que dicen que la novela est\u00e1 llena de buenos sentimientos y buenas personas. \u201c\u00a1Co\u00f1o! Tiene que haber alg\u00fan malo, alg\u00fan canalla, alg\u00fan hijo de puta. \u00a1No todo tan armonioso, tan colocado!\u201d Jos\u00e9 Ram\u00f3n S\u00e1nchez mantiene una firme rutina de trabajo en su estudio de Santander. JOAQU\u00cdN G\u00d3MEZ SASTRE El conflicto que hace falta en las narraciones\u2026\u00a1Claro, el conflicto! Es que los protagonistas deben chocar, aunque est\u00e9n enamorados. \u00a1Se tienen que odiar, tienen que enfadarse! Y es todo tan entregado, tan sublime\u2026\u00bfY sobre la nueva novela que est\u00e1 preparando qu\u00e9 nos puede contar?Llevo cinco meses document\u00e1ndome y cada vez estoy m\u00e1s confuso. \u00bfC\u00f3mo cuento yo un milagro o la resurrecci\u00f3n? \u00a1Va a ser una novela de ficci\u00f3n! \u00bfC\u00f3mo fue la infancia de un personaje en tiempos b\u00edblicos? Jesucristo, desde el punto de vista raso y humano, fue un gran profeta que prescindi\u00f3 de toda la tradici\u00f3n jud\u00eda, de sus libros sagrados y predic\u00f3 un reino absolutamente novedoso. Y en Roma hay un acta de su condena a muerte. Pero no s\u00e9 c\u00f3mo enfocarlo. Para la novela de Lon Chaney estuve cinco meses document\u00e1ndome, pero sab\u00eda lo que quer\u00eda contar, ten\u00eda las pel\u00edculas de este se\u00f1or, todo lo que se ha escrito de \u00e9l, sus fotograf\u00edas (se\u00f1ala la foto de uno de los 48 retratos que hizo del actor)\u2026 La escrib\u00ed en primera persona, a dos voces y ha sido dificil\u00edsimo. Una labor tit\u00e1nica, lo m\u00e1s dif\u00edcil y m\u00e1s creativo que he hecho en mi vida. Y la nueva ser\u00e1 en tercera persona pero no s\u00e9 si la va a narrar un \u00e1ngel o cualquier vecino de Nazaret que conozca a Jes\u00fas y lo vea crecer. \u00a1No tengo ni pu\u00f1etera idea de c\u00f3mo lo voy a escribir, c\u00f3mo lo voy a enfocar y si voy a ser capaz o no! Cuando escribes una novela s\u00ed consigues ser Dios: se crea un ambiente, un mundo, un conflicto y unos personajes que van a ser lo que yo quiera. Un cuadro se me escapa de las manos pero la literatura\u2026 \u00a1Anda que no era un Dios Shakespeare con todo lo que escribi\u00f3! \u00a1Era un Dios!\u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3 en su vida con el Premio Nacional de Ilustraci\u00f3n?Supuso un cambio muy jodido y cercano. Yo estaba muy fuera de los circuitos, viviendo mi vida en Santander encantado. Cuando me dieron ese premio, gracias a la madrina Carmen Soler, me cambi\u00f3 la vida. Jos\u00e9 Mar\u00eda Lassalle llam\u00f3 a Daniel para informarnos del premio y Daniel me dijo que ya no me podr\u00eda esconder ni ser un personaje exiliado en Santander porque supone un compromiso con la sociedad que lo da. Desde entonces yo he estado dedicando la mitad de mi tiempo a dar entrevistas, a viajes a Madrid, a intervenir en jurados, mesas redondas\u2026 A los dem\u00e1s. Imagen de 'Memorias de un d\u00eda' (Ediciones Valnera, 2015). Que no es lo que quiere\u2026\u00a1No! En Madrid ten\u00eda mucho \u00e9xito, mi sitio, mi prestigio. Podr\u00eda haber seguido haciendo grandes exposiciones pero me vine a Santander porque a los 60 a\u00f1os quise jubilarme de las agencias de publicidad, de las editoriales, de los clientes, de los Ministerios de Educaci\u00f3n y de Cultura\u2026 Quer\u00eda hacer realidad los sue\u00f1os de juventud y de adolescencia y en Santander es donde empec\u00e9 a ilustrar mi \u201cpent\u00e1gono m\u00e1gico\u201d, mis libros de culto. Y ya mi vida est\u00e1 redondeada, cerrada de impulsos. Pero el Premio Nacional me ha dado la vuelta, \u00a1y me ha jodido! Esa es la palabra. \u00a1Me ha supuesto una jodienda importante! Despu\u00e9s de eso, cuando daba mis paseos diarios, la gente me paraba para decirme que se alegraba del premio, \u00a1gente que no me conoc\u00eda! Eso me conmovi\u00f3 profundamente porque cuando alguien no se alegra, se nota. \u00bfPero suerte por el Premio Nacional? \u00a1Si te est\u00e1n jodiendo! Yo lo he sentido como que ten\u00eda que compartirlo y compartirlo es\u2026Perder parte de la vida...\u00a1Claro! Si t\u00fa compartes parte de una cosa pierdes el dominio de esa cosa\u2026\u00bfEn qu\u00e9 momento se dio cuenta de que podr\u00eda ganarse la vida con la ilustraci\u00f3n, el dibujo?A los 12 a\u00f1os. Ya en el colegio me di cuenta de que ten\u00eda un don sobre todo para la caricatura y que hab\u00eda gente que me las encargaba. Mi familia era muy humilde y no pudo pagarme una carrera. Si no, habr\u00eda hecho Bellas Artes o Arquitectura. Pero empec\u00e9 a estudiar comercio en Palencia, que ten\u00eda que acabar en tres a\u00f1os para ganarme la vida como botones o lo que fuera y mis padres me pagaban, ayudados por mis t\u00edos, una pensi\u00f3n cara. Siempre he pagado en el colegio interno y en las pensiones m\u00e1s de lo que ganaba mi padre. A los 14 a\u00f1os, en Palencia, un compa\u00f1ero mayor, de unos 18, que ya trabajaba en un banco y fumaba en pipa, muy elegante, me encarg\u00f3 una caricatura. Cuando vio el apunte y se lo regal\u00e9, me dijo que lo que quer\u00eda era una caricatura en color, como las que hac\u00eda yo de los artistas de cine y los futbolistas. Adem\u00e1s me impuso hasta el tama\u00f1o, que fuera de cuerpo entero y, como yo no sab\u00eda cu\u00e1nto cobrarle, me dijo que me dar\u00eda 25 pesetas. \u00a1En el a\u00f1o 52 pod\u00eda ir al cine 12 veces con ese dinero! Entonces supe que podr\u00eda vivir de eso. Porque adem\u00e1s la enmarc\u00f3 y se la ense\u00f1\u00f3 a los profesores. Y todo el mundo quer\u00eda una caricatura de 5 duros. As\u00ed me empec\u00e9 a auto financiar y a mis padres les dije que dejaran de hacerlo. Y a los 18 les mand\u00e9 el primer sueldo \u00edntegro, 1250 pesetas que gan\u00e9 con mi trabajo fijo en los estudios de dibujos animados Moro de Madrid. Puse los billetes en una cartulina e hice un dibujo con una peque\u00f1a carta. Mi madre lo tuvo mucho tiempo guardado hasta que lo necesit\u00f3 para pagar la primera lavadora o televisi\u00f3n. S\u00e1nchez mantiene intacta su chispa creativa. JOAQU\u00cdN G\u00d3MEZ SASTRE \u00bfC\u00f3mo influye en un artista haber nacido en el 36?Mira, si eres un tipo positivo todo lo haces positivo. Y si eres un cagapenas\u2026 Yo tengo un colega ilustrador, hijo de un terrateniente andaluz que ten\u00eda cortijos pero que siempre se estaba quejando \u00a1y no ha llegado a nada! Que t\u00fa hayas nacido en el 36 pues es muy bueno o muy malo, depende de c\u00f3mo seas. Como si naces en el 45 o ahora. El ser humano tiene que tener un criterio y ese es el que le funciona en la vida. Yo me divorci\u00e9, bueno, me divorciaron despu\u00e9s de 27 a\u00f1os y tres hijos. Y la base, la familia, lo que yo ten\u00eda como estable se me derrumb\u00f3. Pero o me met\u00eda en una depresi\u00f3n de caballo o tiraba para arriba y me hac\u00eda mejor. Y al d\u00eda siguiente cog\u00ed mis trastos y en el estudio supe que ese era el momento de empezar a ilustrar El Quijote. Era algo tan grande que tuve que dejarme la piel ah\u00ed. O te metes en El Quijote o no te metes. Y eso me salv\u00f3.La mejor terapia\u2026En vez de hacer una terapia que me habr\u00eda costado una pasta, mi soluci\u00f3n fue tirar para arriba. En mi vida nacer pobre y enfermo han sido est\u00edmulos. La pobreza me ha hecho valorar las cosas y sobre todo los libros de una manera prodigiosa, ya que apenas me compraron alguna adaptaci\u00f3n corta de Dickens o Mark Twain. Y estar enfermo, estar recluido cinco d\u00edas en la cama con asma y otros cinco en el colegio me impuls\u00f3 a crearme un mundo paralelo de fantas\u00eda, de sue\u00f1os. Cuando me regalaron \u201cEl libro de la selva\u201d yo viv\u00eda las aventuras de ese ni\u00f1o salvaje, sin padres, m\u00e1s desgraciado que yo y eso me liberaba. Y copiaba de los c\u00f3mics y los libros cuando no estaba muy mal sobre una tabla que me hab\u00eda hecho mi padre. F\u00edjate en Stevenson (se\u00f1ala un retrato suyo que cuelga en su estudio), que muri\u00f3 de tuberculosis, pero leyendo a Dumas, a Walter Scott, se met\u00eda en el mundo de \u201cLos tres mosqueteros\u201d, \u201cEl Conde de Montecristo\u201d o de \u201cIvanhoe\u201d. El problema de la no valoraci\u00f3n de Sorolla es que era burgu\u00e9s y s\u00f3lo pintaba cosas luminosas y retratos de gente aristocr\u00e1tica. Si hubiera nacido un poco m\u00e1s jodido habr\u00eda sido mucho m\u00e1s grande. T\u00e9cnicamente era una maravilla pero claro, pint\u00f3 un mundo de complacencia. Joder, y el pobre Toulouse-Lautrec, que era enano y alcoh\u00f3lico tuvo que pintar a las putas que frecuentaba. Eso al lado de las damas emperifolladas paseando por playas levantinas... Porque el arte si no tiene un componente tremendo, duro, dram\u00e1tico\u2026 Si Goya no hubiera sido sordo o Beethoven... \u00a1Un m\u00fasico que pudo inventar La Novena Sinfon\u00eda sin o\u00edr! \u00a1La madre que lo pari\u00f3! \u00bfCu\u00e1l es el arte de Hitchcock? Convertir todas sus represiones y miedos en obras maestras. \u00bfY la furia de Van Gogh? Que sab\u00eda que no era un pintor de \u00e9xito como sus amigos, que no ten\u00eda dinero para pintar y ten\u00eda que vivir del hermano. Pues lo que sale en sus cuadros es esa tensi\u00f3n, esa locura, esa capacidad de sufrir y convertir ese sufrimiento en arte. Los nocturnos de Chopin\u2026 Su mejor obra la escribi\u00f3 en Valdemosa, ahog\u00e1ndose, hecho una mierda. A Daniel, cuando peor lo estaba pasando, le dije: \u201cUn artista es quien convierte una mierda en una flor. \u00a1Ponte a escribir de la desgracia, del dolor!\u201d Y en tres meses Daniel estaba rodando \u201cPrimos\u201d.\u00bfEl trabajo es siempre m\u00e1s importante que el talento?Siempre. En el proceso creativo, la chispa, la luz, el \u00e9xtasis es una d\u00e9cima parte del tiempo. Tienes una parte de artista y nueve de artesano. \u201cIlustrador\u201d, como dice mi carnet de identidad, es una forma de ser artesano. Y yo me siento como un artesano que est\u00e1 aprendiendo. Yo aprendo todos los d\u00edas. Sospecha de los que dicen que son artistas. Porque ning\u00fan gran genio de ninguna gran disciplina art\u00edstica se ha considerado as\u00ed. Se ha considerado un trabajador, un buscador. Cuando pintas un cuadro te cansas, te falla el fondo, repites\u2026 Y hay un momento m\u00e1gico, que es que desde cero te sale el esp\u00edritu, el esqueleto. Un dibujo no deja de ser un esqueleto y tienes que ponerle carne, m\u00fasculo, sangre, traje, corbata, camisa, tienes que peinarlo. Por eso dibujando hay momentos sublimes. En una ma\u00f1ana soy capaz de hacer un retrato, que despu\u00e9s tardo un mes en terminar porque faltan los matices, sombras, toques, arreglos, veladuras, atm\u00f3sferas\u2026 El ilustrador, de 79 a\u00f1os, sigue una meticulosa rutina que caracteriza su d\u00eda a d\u00eda. JOAQU\u00cdN G\u00d3MEZ SASTRE \u00bfAl revisar obras antiguas se siente satisfecho o ve cosas que le gustar\u00eda cambiar?Siempre pienso que podr\u00eda hacerlo mejor. Cuando he tenido que repetir algo por cuestiones monetarias, siempre se mejora, lo que pasa es que cada obra es fruto del tiempo. Por ejemplo, el otro d\u00eda, preparando la distribuci\u00f3n de la exposici\u00f3n que voy a hacer en la Biblioteca Central, mi socio se extra\u00f1aba de que de la obra que menos hab\u00eda era de El Quijote. Y es que me gusta m\u00e1s La Biblia, porque El Quijote es anterior. Y posiblemente hoy lo har\u00eda de otra manera. Lo que yo escribo ahora tiene otra sustancia porque he vivido m\u00e1s, porque he crecido. En aquella inexperiencia, en aquel primitivismo estaba lo de ahora. Como lo de ahora se nutre de aquel primitivismo. Yo no niego ning\u00fan momento de mi vida: los momentos malos, duros, de desgracias. Hay que leer la vida como un todo. Ahora estoy cansad\u00edsimo y estoy funcionando a mitad de velocidad que hace un a\u00f1o. Bueno, pues me ha llegado un tiempo de recuento, de descanso, de tranquilidad, de meditaci\u00f3n\u2026 Y lo estoy viviendo bien, no estoy m\u00e1s agobiado ni hecho una mierda como hubiera pensado. \u00a1Si me dicen hace un a\u00f1o que ahora no podr\u00eda pintar ni dibujar! Pensar\u00eda que no puedo vivir sin ello. Pero se puede.Ser\u00e1 por proyectos\u2026\u00bfProyectos para escribir? Los que quieras, \u00a1cincuenta, cien! Podr\u00eda hacer una lista: una novela sobre Toulouse Lautrec, otra sobre Vel\u00e1zquez, tengo una sobre Van Gogh\u2026\u00bfCu\u00e1les son sus grandes influencias art\u00edsticas?El color de Walt Disney, el trazo adolescente y juvenil de Van Gogh, la madurez y la reflexi\u00f3n de Vel\u00e1zquez y Rembrandt y las formas distorsionadas de El Greco. Cinco, como mi pent\u00e1gono.Colabor\u00f3 en programas televisivos infantiles m\u00edticos de los a\u00f1os 80 como \u201cSabadabad\u00e1\u201d o \u201cEl kiosko\u201d \u00bfC\u00f3mo interpreta la fiebre retro y nost\u00e1lgica que nos envuelve hoy en d\u00eda, especialmente enfocada a esa d\u00e9cada?Fueron unos a\u00f1os maravillosos, los a\u00f1os de la transici\u00f3n. Me lo preguntan los padres y yo les digo que ahora los ni\u00f1os no tienen programas tan buenos como esos. Se cuidaban las cosas. As\u00ed que hay un af\u00e1n por aquello bien hecho, artesanal. Hoy en d\u00eda cualquier cosa vale.\u00bfLa mayor alegr\u00eda de un artista con hijo artista es que haya quien le conozca como \u201cpadre de\u201d?S\u00ed, adem\u00e1s Dani me ha superado. Es como la gratificaci\u00f3n de que tu vida ha sido coherente, de que le has educado para el arte y de que has recogido los frutos. Es como sembrar, cuidar la cosecha y cosechar. Todo eso suma, no resta. Si un padre tiene celos de su hijo, es que no hay amor.\u00bfQu\u00e9 le parece que el Ministerio de Empleo reclame la pensi\u00f3n a autores jubilados que siguen publicando?Yo s\u00e9 que no puedo vender porque no me compensa. Tengo el m\u00ednimo de pensi\u00f3n y ya no trabajo ni hago encargos, as\u00ed que no tengo ese problema. \u00a1Y yo no vendo para darle la mitad a Hacienda, que ya he cotizado! Y estoy con ellos en paz. Esto es que quieren meterse a fondo con los artistas porque no los pueden controlar. Me parece mal, muy mal. Imagen de los botes de Puertochico que forma parte de 'Memorias de un d\u00eda'.", "title": "\u201cTengo una parte de artista y nueve de artesano y trabajador\u201d", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Nacer-pobre-enfermo-estimulos_0_491351295.html", "keywords": "Nacer,pobre,enfermo,estimulos", "date": "2016-03-06", "id": "b0851675764330f82746ecb1910e55f945b9d5a4", "summary": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n S\u00e1nchez prepara un proyecto de exposici\u00f3n para primavera en la Biblioteca Central con ilustraciones de su llamado \u201cpent\u00e1gono m\u00e1gico\u201dSe encuentra inmerso en la documentaci\u00f3n de una novela que transcurre en tiempos b\u00edblicos sobre la figura de Jesucristo"}, {"article": "MADRIDActualizado:07/03/2016 08:34hEn el imaginario colectivo de los espa\u00f1oles Pozuelo de Alarc\u00f3n es un oasis de ricos. Y las estad\u00edsticas gruesas se empe\u00f1an en consolidar la bonanza de un municipio trufado de residenciales de lujo entre pinares en ubicaci\u00f3n privlegiada: a unos 15 kil\u00f3metros al noroeste de Madrid capital. Seg\u00fan un \u00faltimo estudio del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE), Pozuelo es la localidad con las rentas medias m\u00e1s altas de Espa\u00f1a, 70.298 euros netos al a\u00f1o, el triple que, por ejemplo, Almer\u00eda. Y cinco veces m\u00e1s de lo que ingresan en Torrevieja (Alicante), la m\u00e1s humilde. La m\u00e1s rica es tambi\u00e9n la que menos paro tiene, una tasa del 9% el a\u00f1o pasado. Existe un abismo con las m\u00e1s desempleadas: las gaditanas Sanl\u00facar de Barrameda y La L\u00ednea de la Concepci\u00f3n, ambas por encima del 40%. Con 84.500 vecinos censados en 2015, Pozuelo ha experimentado un crecimiento lineal en las \u00faltimas d\u00e9cadas confirm\u00e1ndose como una ciudad de residencia ideal para numerosos profesionales de clase media-alta, que se desplazan cada ma\u00f1ana a la capital para trabajar. Por su cercan\u00eda con Madrid, algunos kil\u00f3metros menos al centro que sus competidoras Majadahonda y Las Rozas, pero tambi\u00e9n por su cuidado del medio ambiente y el gran n\u00famero de zonas verdes, por los \u00edndices de tranquilidad y por un desarrollo urbano pensado en la familia, seg\u00fan apuntan en el Ayuntamiento, del PP.El alto nivel socioecon\u00f3mico general de Pozuelo es indiscutible, aunque siempre hay quien contribuye a romper las estad\u00edsticas. Las grandes urbanizaciones -Somosaguas, Prado de Somosaguas, Los \u00c1ngeles, Monteclaro, Montealina...- concentran buena parte del poder adquisitivo de sus habitantes, que destrozan la media en el caso del ultralujoso residencial La Finca, el m\u00e1s exclusivo de Europa, donde sus moradores como los futbolistas Cristiano Ronaldo e Iker Casillas punt\u00faan rentas de 17 y 6 millones netos anuales. El precio medio del metro cuadrado de la vivienda corrobora la exclusividad de Pozuelo: 2.913 euros, seg\u00fan Jones Lang Lasalle (JLL).En todo caso, basta un recorrido r\u00e1pido por las terrazas de su gran arteria, la Avenida de Europa, para identificar el perfil tipo de sus habitantes que recogen los estudios: una edad media de 39 a\u00f1os, formaci\u00f3n de estudios superiores (70%) y con cargos de alta responsabilidad en la empresa. Su tasa de natalidad supera ligeramente la media espa\u00f1ola (8,4%) y el tama\u00f1o medio de los hogares encabeza el r\u00e1nking: 3,23 miembros por unidad familiar. El a\u00f1o pasado nacieron 763 ni\u00f1os de Pozuelo y el gobierno local, del PP, ha anunciado que otorgar\u00e1 por primera vez el \u00abcheque beb\u00e9\u00bb, con ayudas de hasta 2.500 euros por nacimiento. El 79,28% de los ni\u00f1os entre 0 y 4 a\u00f1os acude a la guarder\u00eda. En claro contraste con Torrevieja, en Pozuelo hay censados un 7,7% de extranjeros.", "title": "Pozuelo de Alarc\u00f3n, un oasis de ricos", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-pozuelo-alarcon-oasis-ricos-201603060415_noticia.html", "keywords": "pozuelo,oasis,ricos,alarcon", "date": "2016-03-06", "id": "fd54e2141fec62a2b2fcc43e793cb71f525f5ae2", "summary": "Urbanizaciones de lujo como La Finca elevan la renta media de sue vecinos hasta 70.297 euros"}]