[{"article": "Terapia tailandesaUno de los espacios el spa - PA\u00d1PURI SPACuando la vida de la gran ciudad se intensifica en exceso, combatir el estr\u00e9s se convierte en el principal objetivo del fin de semana. Te proponemos siete lugares en Madrid donde relajarse y aliviar el peso de las responsabilidades diarias.El Pa\u00f1puri Spa ofrece terapias de lujo asi\u00e1ticas con productos org\u00e1nicos. Su espacio est\u00e1 repleto de exotismo y dise\u00f1o e invita a la relajaci\u00f3n desde el instante en el que entramos por la puerta. Podemos encontrar tratamientos corporales, faciales, masajes, etc. En un entorno de m\u00e1ximo confort y alto standing. Tiene ofertas especiales para grupos y se pueden hacer cheques regalo. Situado en la Calle Lagasca 90, en plena Milla de Oro de Madrid, este centro nos traslada a Thailandia en el coraz\u00f3n de Madrid.Un remanso de paz en la planta 31Dos clientes disfrutan del masaje en el spa del hotel - HOTEL EUROSTARS MADRID TOWEREste Spa est\u00e1 situado en la planta 29 del exclusivo Hotel Eurostars Madrid Tower, en el distrito de Chamart\u00edn. Es un oasis urbano que ofrece sesiones de hidroterapia, masajes, tratamientos faciales y corporales y lo mejor: Rituales de lujo para disfrutar en un entorno especial de tratamientos personales (relajaci\u00f3n profunda, anti edad, equilibrantes, etc).Ba\u00f1os \u00e1rabes, para sentirse como un sult\u00e1nUna pareja disfruta de unos ba\u00f1os \u00e1rabes - HAMMAM BA\u00d1OS \u00c1RABESUbicado en la calle Atocha 14, este Spa con ba\u00f1os \u00e1rabes es un aut\u00e9ntico escondite de paz dentro del bullicio del centro. Abre todos los dias del a\u00f1o. Adem\u00e1s, oferta estos ba\u00f1os relajantes con opci\u00f3n de masaje a un precio muy adsequible. Es otra muy buena opci\u00f3n para regalar o autoregalarse.Kinesis, para potenciar el cuerpo y la menteEl circuito de aguas del Hotel Sheraton de Madrid - HOTEL SHERATONSe encuentra en el Hotel Sheraton, en la calle Alfredo Marquerie 43. En un entorno \u00fanico, cuenta con m\u00e1s de 1500 metros cuadrados de superficie.Podemos disfrutar de tratamientos corporales y faciales, circuitos de agua magn\u00edficos y de una sala Kinesis, donde es posible realizar todo tipo de ejercicios reproduciendo el movimiento de cualquier m\u00e1quina tradicional de una sala de tonificaci\u00f3n.La kinesis nos aporta infinidad de beneficios f\u00edsicos y mentales, ya que se practica en un ambiente relajado con m\u00fasica tranquila y con movimientos lentos similares a los que se llevan a cabo en pilates. No debemos olvidar que esta modalidad se ha utilizado para llevar a cabo ejercicios de rehabilitaci\u00f3n. Por este motivo es una buena forma de relajarnos a la vez que trabajamos el cuerpo.Masaje ayurv\u00e9dico, para equilibrar energ\u00edasImagen del salon donde se celebran las sesiones - AYURVEDASALUDUn spa ayurv\u00e9dico es otra de las opciones. Lo encontrar\u00e9is en el distrito financiero de Madrid, en la calle Orense 9. Si quer\u00e9is algo distinto y que vaya mucho mas all\u00e1 del concepto relax y spa este es vuestro sitio. Se trata de un m\u00e9todo hind\u00fa milenaria que consiste en el equilibrio energ\u00edas del cuerpo y la mente. En este centro trabi\u00e9n se puede practicar yoga y meditaci\u00f3n entre otros muchos servicios.Terapia Reiki, para reiniciarseUn hombre durante una sesi\u00f3n de Reiki - WIKIMEDIADurante una sesi\u00f3n de Reiki, el paciente puede experimentar varias sensaciones que variaran dependiendo de cada individuo, casi todas ellas relacionadas con el estado de relajaci\u00f3n, m\u00e1s o menos profunda, que se alcance. La terapia del Reiki puede ser aplicada sobre cualquier persona, independientemente de su edad, su estado f\u00edsico o su enfermedad. Uno de los mejores centros se encuenta en la calle de Ayala, 65.Aguas termales contra el dolorABCMadrid cont\u00f3 con una buena oferta dedicada al turismo termal, aunque con el tiempo desaparecieron estos establecimientos sobre todo despu\u00e9s de la Guerra Civil. M\u00e1s tarde cuando el turismo se centro en las zonas costeras continu\u00f3 el declive de estos lugares. En la Comunidad de Madrid existen proyectos para volver a abrir alguno de sus viejos balnearios.Uno de los m\u00e1s destacados se ubica en la localidad de El Molar. Sus aguas brotaban de la fuente conocida por el nombre de El Toro de la que existen referencias desde 1697. Sus aguas eran apreciadas para tratar la bronquitis cr\u00f3nica y la dermatosis. La fuente debe su nombre a la leyenda que cuenta como un toro acud\u00eda a beber sus aguas para aliviar los dolores que le causaba un tumor abdominal.", "title": "Terapia tailandesa, ba\u00f1os \u00e1rabes, reiki, yoga... Los mejores sitios donde relajarse en Madrid", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/tops/abci-terapia-tailandesa-banos-arabes-reiki-yoga-mejores-sitios-donde-relajarse-madrid-201603311933_noticia.html", "keywords": "relajarse,madrid,lugares,comunidad", "date": "2016-03-31", "id": "07786c6e7fcc92ded54bbec37494625dbb4557ae", "summary": "La capital te ofrece un sinf\u00edn de rincones donde descansar del ajetreo diario"}, {"article": "MADRIDActualizado:31/03/2016 07:29hLa salud bucodental juega un papel clave en nuestra salud general. No en vano, cada vez hay un mayor n\u00famero de estudios que demuestran que el cuidado incorrecto, cuando no ausente, de la cavidad oral aumenta el riesgo de desarrollo de enfermedades asociadas a una elevada mortalidad, caso entre otras de las enfermedades cardiovasculares y el c\u00e1ncer de mama. Es m\u00e1s; seg\u00fan un nuevo estudio llevado cabo por investigadores de la Universidad de Duke en Durham (EE.UU.), tener una buena higiene bucodental podr\u00eda ser importante a la hora de ralentizar el deterioro cognitivo asociado a la edad.Como explica Bei Wu, directora de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Journal of the American Geriatrics Society\u00bb, \u00abla evidencia cl\u00ednica sugiere que la frecuencia de problemas bucodentales se incrementa en las personas mayores con deterioro cognitivo, y muy especialmente en aquellas con demencia. Adem\u00e1s, muchos de los factores asociados con una mala salud bucodental, caso de la malnutrici\u00f3n o de enfermedades sist\u00e9micas como la diabetes y la patolog\u00eda cardiovascular, se encuentran tambi\u00e9n asociados con una baja funci\u00f3n cognitiva\u00bb.Dientes, caries y piorreaEl estudio tuvo por objetivo evaluar la posible asociaci\u00f3n entre la salud bucodental y el deterioro cognitivo en personas mayores. Un aspecto importante dado que, como recuerdan los autores, \u00abla cifra de personas mayores sigue creciendo, y ya en la actualidad cerca de un 36% de los mayores de 70 a\u00f1os presenta deterioro cognitivo\u00bb. Por ello, los investigadores analizaron los resultados de todos los estudios que, publicados entre los a\u00f1os 1993 y 2013, evaluaron la posible existencia de esta asociaci\u00f3n. Seg\u00fan muestra la nueva revisi\u00f3n, los resultados de algunos estudios publicados muestran que algunas medidas relacionadas con la salud bucodental, caso del n\u00famero de piezas dentales, la cifra de caries o la presencia de periodontitis \u2013la consabida \u2018piorrea\u2019\u2013, se asocian con un incremento del riesgo de deterioro cognitivo y demencia. Por el contrario, los resultados de otros estudios concluyen que no existe una relaci\u00f3n entre la mala higiene bucodental y el deterioro de la funci\u00f3n cognitiva.De hecho, indican los autores, \u00abalgunos de los resultados basados en la cifra de piezas dentales y de caries son controvertidos, mientras que el n\u00famero de trabajos que sugieren que las enfermedades de las enc\u00edas, caso de la gingivitis, se asocia con una peor funci\u00f3n cognitiva es muy limitado\u00bb.\u2018Posible\u2019 asociaci\u00f3n Entonces, la salud bucodental, o m\u00e1s bien la ausencia de la misma, \u00bfse asocia o no a una peor funci\u00f3n cognitiva en las personas mayores? Pues como refiere Bei Wu, \u00abuna mejor higiene bucodental y visitar regularmente la consulta del dentista podr\u00edan jugar un papel importante a la hora de frenar el deterioro cognitivo asociado al envejecimiento. Sin embargo, todav\u00eda no contamos con una evidencia suficiente para concluir que existe una relaci\u00f3n causal entre la funci\u00f3n cognitiva y la salud oral\u00bb.Tal es as\u00ed que, concluye la directora del estudio, \u00abrecomendamos que, de cara a futuras investigaciones, se recopilen datos de muestras m\u00e1s grandes y representativas, se utilicen medidas est\u00e1ndar para la funci\u00f3n cognitiva y la salud oral, y se empleen an\u00e1lisis de datos m\u00e1s sofisticados\u00bb.", "title": "Una mala salud bucodental podr\u00eda conllevar un mayor riesgo de deterioro cognitivo", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-mala-salud-bucodental-podria-conllevar-mayor-riesgo-deterioro-cognitivo-201603312142_noticia.html", "keywords": "cognitivo,deterioro,dentista", "date": "2016-03-31", "id": "21f57d84796c21d1d7f00de238fff4d91c4337d3", "summary": "Un estudio sugiere que una buena higiene oral y acudir regularmente al dentista podr\u00edan ralentizar el deterioro cognitivo asociado a la edad"}, {"article": "Actualizado:31/03/2016 13:20hEl primer ministro de Canad\u00e1, Justin Trudeau, est\u00e1 de moda. Sus ciudadanos, que lo recibieron con escepticismo cada vez lo quieren m\u00e1s. Ha sido un profesor de yoga de Toronto quien rescat\u00f3 del olvido una fotograf\u00eda tomada en 2013 y publicada en su perfil de twitter. Aparece en la postura mayurasana, una posici\u00f3n no apta para cualquiera y que requiere de ciertas dotes de preparaci\u00f3n previa. No es de extra\u00f1ar que lo consiga, ya que Trudeau cuelga habitualmente instant\u00e1neas donde aparece practicando yoga en plena calle.En camisa y corbata, Trudeau se sostiene en una mesa de trabajo del Parlamento canadiense solo con sus manos. Mientras, sonr\u00ede a la c\u00e1mara. David Gellineau, un monitor de yoga, fue quien puso la fotograf\u00eda de nuevo en circulaci\u00f3n desde Facebook, y varios medios desde entonces no han dudado en rescatarla para alabar al primer ministro. Su padre, Pierre Trudeau, tambi\u00e9n se tom\u00f3 una instant\u00e1nea practicando la misma postura en 1970.Trudeau, de 44 a\u00f1os de edad, inici\u00f3 su Gobierno de mayor\u00eda con cierta controversia por su decisi\u00f3n de nombrar un n\u00famero igual de mujeres y hombres en un gabinete reducido, la primera vez que se alcanza la paridad de g\u00e9nero en el equipo ministerial de Canad\u00e1. \u00abEs para m\u00ed un incre\u00edble placer estar hoy aqu\u00ed frente a ustedes para presentarle a Canad\u00e1 un gabinete que se parece a Canad\u00e1\u00bb, dijo Trudeau a los periodistas al asumir el cargo junto a su equipo, que incluye a inmigrantes, abor\u00edgenes, minor\u00edas religiosas, un parapl\u00e9jico y 15 mujeres.Adem\u00e1s de ser una persona atractiva, alta y de complexi\u00f3n atl\u00e9tica, la familia que ha creado a su alrededor Justin Trudeau tambi\u00e9n ofrece un glamour como la que rode\u00f3 a la de sus padres, la pareja Trudeau-Sinclair. Justin est\u00e1 casado con Sophie Gr\u00e9goire, una bella modelo y expresentadora de televisi\u00f3n con la que ha tenido tres hijos. Amigos de la infancia, cuando se observan las fotograf\u00edas de los cinco miembros, padres e hijos, resulta dif\u00edcil para los canadienses no pensar en una familia ideal.Trudeau trabaj\u00f3 como profesor de instituto, lejos de las vicisitudes pol\u00edticas, hasta 2007, cuando arranca su fulgurante ascensi\u00f3n al lograr su esca\u00f1o en un distrito de Montreal en el que el Partido Liberal contaba hasta entonces con escaso apoyo. Seis a\u00f1os despu\u00e9s, recibe el apoyo para ser el nuevo l\u00edder de una formaci\u00f3n en crisis. Dos a\u00f1os ha tardado en devolver la confianza.", "title": "Una foto del primer ministro canadiense haciendo yoga en 2013 revoluciona las redes", "url": "http://www.abc.es/recreo/abci-foto-primer-ministro-canadiense-haciendo-yoga-2013-revoluciona-redes-201603311141_noticia.html", "keywords": "yoga,trudeau,justin", "date": "2016-03-31", "id": "400570579eba966f56c6121052e8a7c072c26498", "summary": "Su padre, el pol\u00edtico Pierre Trudeau ya hab\u00eda posado ante las c\u00e1maras en la misma postura hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os"}, {"article": "WASHINGTONFActualizado:17/04/2016 22:05hEl descubrimiento de la estructura del virus del Zika, que publica hoy la revista \u00abScience\u00bb en un nuevo estudio, representa un paso clave para desarrollar futuros tratamientos y vacunas.Detr\u00e1s de este avance est\u00e1n los cient\u00edficos Richard Kuhn y Michael Rossmann, de la Universidad de Purdue (EE.UU.), que determinaron la estructura del virus del dengue en 2002 y la del virus del Nilo Occidental en 2003.Su investigaci\u00f3n identifica regiones de la estructura del zika que son diferentes de otros virus del mismo g\u00e9nero (flavivirus) como el dengue, el del Nilo Occidental o la fiebre amarilla.Las regiones de la estructura que son \u00fanicas del zika podr\u00edan ser la clave para explicar las diferencias en c\u00f3mo se transmite el virus y c\u00f3mo se manifiesta la enfermedad.\u00abLa estructura de los virus proporciona un mapa que muestra las regiones potenciales donde se podr\u00eda atacar al virus con tratamiento terap\u00e9utico, que podr\u00edan usarse para crear una vacuna efectiva o que podr\u00edan mejorar la capacidad de diagnosticar el zika y de distinguir la infecci\u00f3n de las de otros virus del mismo g\u00e9nero\u00bb, explica Kuhn.Por el momento no existe ni tratamiento ni vacuna para el zika y es necesario mejorar su diagn\u00f3stico, una tarea que se complica por que en la mayor\u00eda de las ocasiones no hay s\u00edntomas o, si los hay, son leves y similares a los de otros virus del mismo g\u00e9nero.\u00abDeterminar la estructura mejora enormemente nuestra comprensi\u00f3n del zika, un virus sobre el que se sabe muy poco, e ilumina las \u00e1reas m\u00e1s prometedoras para seguir investigando y combatir la infecci\u00f3n\u00bb, sostiene Kuhn.La estructura del zika es, en general, muy similar a la de otros flavivirus, con el \u00e1cido ribonucleico (ARN) como \u00fanico material gen\u00e9tico y rodeado de una membrana grasa.Esa fuerte similitud con otros virus del mismo g\u00e9nero, como el dengue o la fiebre amarilla, no sorprendi\u00f3 a los cient\u00edficos y supone un motivo de esperanza en el sentido de poder aprovechar los avances ya existentes en el desarrollo de vacunas, aunque las \u00absutiles diferencias\u00bb pueden ser la clave.Criomicroscop\u00eda electr\u00f3nica\u00abLa mayor\u00eda de los virus no invaden el sistema nervioso o el feto en desarrollo por la barrera hematoencef\u00e1lica (las c\u00e9lulas entre los vasos sangu\u00edneos y el sistema nervioso central) y la barrera de la placenta, pero la asociaci\u00f3n con un inapropiado desarrollo del cerebro en el feto sugiere que el zika s\u00ed lo hace\u00bb, apunta Devika Sirohi, una de las investigadoras.\u00abNo est\u00e1 claro c\u00f3mo el zika accede a esas c\u00e9lulas y las infecta, pero quiz\u00e1s esas \u00e1reas de diferencia estructural puedan estar involucradas. Esas \u00e1reas \u00fanicas quiz\u00e1s sean cruciales y requieren m\u00e1s investigaci\u00f3n\u00bb, a\u00f1adi\u00f3.El equipo de cient\u00edficos de Purdue determin\u00f3 la estructura del zika con criomicroscop\u00eda electr\u00f3nica, una t\u00e9cnica muy utilizada en biolog\u00eda estructural y en la que la muestra se estudia a temperaturas muy bajas.La resoluci\u00f3n que lograron solo habr\u00eda sido posible con la cristalograf\u00eda de rayos X, la t\u00e9cnica est\u00e1ndar desde 1950 para determinar la estructura de los virus pero que requiere una buena cantidad del virus no siempre disponible.\u00abEsa t\u00e9cnica puede ser muy dif\u00edcil de hacer, especialmente para virus como el zika que tienen una membrana grasa y no se organizan con exactitud en un cristal. Adem\u00e1s lleva mucho tiempo\u00bb, afirma Rossmann.\u00abAhora podemos hacerlo con microscop\u00eda de electrones y ver el virus en un estado m\u00e1s original. Esto era impensable solo hace unos a\u00f1os\u00bb, agrega.Para llevar a cabo esta investigaci\u00f3n, el equipo de Purdue estudi\u00f3 una cepa del virus del zika aislada de un paciente infectado durante la epidemia en la Polinesia Francesa.El brote actual del zika en Am\u00e9rica, un virus nuevo en el continente, est\u00e1 rodeado de preguntas que la ciencia trata de responder a contrarreloj ante lo que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) considera una emergencia de salud global.Su r\u00e1pida expansi\u00f3n y las enfermedades que se le asocian han obligado a los organismos y agencias de salud a reconocer lo mucho que se desconoce sobre un virus que fue descubierto en 1947 en el bosque Zika de Uganda.", "title": "Descubren la estructura del zika, clave para futuros tratamientos y vacunas", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-descubren-estructura-zika-clave-para-futuros-tratamientos-y-vacunas-201603312100_noticia.html", "keywords": "estructura,descubren,zika", "date": "2016-03-31", "id": "9e36526146dbc6a714c24bfcf0bb3ecca491d308", "summary": "Detr\u00e1s de este avance est\u00e1n los cient\u00edficos Richard Kuhn y Michael Rossmann, de la Universidad de Purdue (EE.UU.), que determinaron la estructura del virus del dengue en 2002 y la del virus del Nilo Occidental en 2003"}, {"article": "madridActualizado:25/09/2017 11:32hLos aeropuertos espa\u00f1oles han registrado hasta las 19.00 horas de hoy 109 cancelaciones, de las que 23 se han producido en vuelos con Francia y 86 con el resto de Europa, debido a la huelga general en el pa\u00eds galo.Los aeropuertos espa\u00f1oles de la red de AENA ten\u00edan programados para hoy 225 vuelos con Francia (113 de llegada y 112 de salida), de los han despegado 130 (59 de llegada y 71 de salida) y se han suspendido 23, seg\u00fan los datos del gestor aeroportuario.El resto de las cancelaciones, 86, son conexiones con otros destinos europeos donde se preve\u00edan hoy 2.160 vuelos desde y hacia los aeropuertos espa\u00f1oles. De ellos, han despegado 1.407 (671 vuelos de llegada y 736 de salida).El aeropuerto espa\u00f1ol m\u00e1s afectado por las cancelaciones hasta las 19 horas ha sido el de Barcelona-El Prat, donde se anularon 42 operaciones, 9 con Francia y 33 con el resto de Europa.El siguiente m\u00e1s afectado ha sido el de Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas, con 20 anulaciones, de las que 4 han sido vuelos con Francia y 16 con otros destinos europeos. El aeropuerto de M\u00e1laga ha registrado 13 cancelaciones, de las que 2 fueron con Francia y 11, con el resto de Europa.En Palma de Mallorca se han anulado 10 vuelos -4 con Francia y 6, con otros destinos europeos-, en tanto que Valencia ha sufrido 3 cancelaciones (2 con Francia y 1 con el resto de Europa). Tambi\u00e9n se han visto suspendido 5 vuelos con Europa en Alicante; 4, en Bilbao y en Gerona, as\u00ed como 2 en Ibiza y en Tenerife Sur.Los controladores a\u00e9reos de Francia iniciaron la huelga antes que otros sectores movilizados en contra de la reforma laboral del Gobierno franc\u00e9s (a las 19.00 horas de ayer) y finalizar\u00e1 m\u00e1s tarde (a las 06.00 horas de ma\u00f1ana viernes) con el cambio de turnos de trabajo.", "title": "Los aeropuertos espa\u00f1oles cancelan 109 vuelos por la jornada de huelga general en Francia", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aerolineas-cancelan-66-vuelos-entre-espana-y-otros-aeropuertos-europeos-huelga-francia-201603311122_noticia.html", "keywords": "huelga,vuelos,francias", "date": "2016-03-31", "id": "c160e5cc4e72c9bbbf87068a4a25645540789926", "summary": "Se han registrado tambi\u00e9n retrasos de entre 40 y 70 minutos en los grandes aer\u00f3dromos franceses"}]