[{"article": "MadridActualizado:16/04/2016 18:44hUn hombre, de 56 a\u00f1os, ha sido hallado muerto en un descampado situado en la confluencia de las calles Pintor Vel\u00e1zquez y Avenida de Portugal, en las afueras de la localidad. A 2.53 horas de este mi\u00e9rcoles, un viandante se ha topado con el cad\u00e1ver del var\u00f3n, con varios golpes en la cara y la cabeza ensangrentada, seg\u00fan han confirmado fuentes de los Servicios de Urgencias M\u00e9dicas de la Comunidad de Madrid (SUMMA-112), que solo pudieron certificar su fallecimiento. Seg\u00fan las primeras pesquisas, la muerte del hombre, que ha sido identificado como Antonio G. G., nacido en 1960 y de nacionalidad espa\u00f1ola, se produjo en el transcurso de una reyerta por drogas entre toxic\u00f3manos.Tal y como apuntan fuentes policiales, el fallecido viv\u00eda en una chabola cercana al descampado donde fue hallado. El Grupo VI Homicidios de la Polic\u00eda Nacional se ha hecho cargo de la investigaci\u00f3n para dar con el autor del homicidio.", "title": "Matan a un toxic\u00f3mano a golpes en M\u00f3stoles", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-encuentran-cadaver-hombre-muerto-golpes-mostoles-201604061126_noticia.html", "keywords": "golpes,hombre,muerto,leganes", "date": "2016-04-06", "id": "f05197b3112369788553fe11754480f65f6d3552", "summary": "Seg\u00fan las primeras pesquisas, falleci\u00f3 tras una ri\u00f1a por drogas en un descampado"}, {"article": "Tengo un podcast. S\u00ed, yo tambi\u00e9n. Como dice mi madre soy Mariquilla, la primera o, como digo yo, a m\u00ed a moderna no me gana nadie. Se llama \u201cLos 3 chanchitos\u201d (la historia del nombre es larga y no viene a cuento) y en \u00e9l comparto micr\u00f3fonos con dos amigos: Enrique F. Borja, doctor en f\u00edsica, y Alberto M\u00e1rquez, doctor en matem\u00e1ticas, como yo. No es, como mucha gente piensa, un podcast de ciencia: es un podcast cultural (y de humor). Evidentemente, habida cuenta de la formaci\u00f3n de los tres chanchitos, se habla mucho de ciencia. Bueno, eso y el hecho indiscutible de que, bien entrado el siglo XXI, cualquier medio cultural debe incluir a la ciencia. En uno de los \u00faltimos programas (que se emiten, por cierto, en SevillaWebRadio.com, la primera radio online sevillana) habl\u00e1bamos de cient\u00edficos sobrevalorados e infravalorados. A ra\u00edz de esto, un amigo nuestro, Jo\u015be Miguel Mulet, profesor titular de biotecnolog\u00eda en la Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia e investigador en el Instituto de Biolog\u00eda Molecular y Celular de Plantas, nos dec\u00eda en Twitter que uno de los grandes olvidados, al menos a nivel popular, es Norman Borlaug. Y ten\u00eda raz\u00f3n porque cuando lo dijo no recordaba qui\u00e9n era. A poco que busqu\u00e9 lo record\u00e9. Es cierto que no sab\u00eda su nombre pero s\u00ed hab\u00eda o\u00eddo hablar, entre otros a Mulet, de este gran hombre que ha salvado m\u00e1s vidas en nuestro planeta que ning\u00fan otro. \u00bfC\u00f3mo? Iniciando lo que se ha venido a llamar la Revoluci\u00f3n Verde. Desde M\u00e9xico, all\u00e1 por los a\u00f1os 60 del pasado siglo, el Dr. Borlaug estudi\u00f3 y dise\u00f1\u00f3 t\u00e9cnicas de mejora vegetal que permitieron aumentar de forma excepcional la producci\u00f3n de trigo y ma\u00edz e iniciar una revoluci\u00f3n biotecnol\u00f3gica que ha supuesto salvar la vida de millones de personas. Y s\u00ed, le dieron el Nobel por ello. El de la Paz, por su contribuci\u00f3n a la alimentaci\u00f3n de millones de personas, con ciencia. No s\u00e9 ustedes pero yo me maravillo con estas cosas. Me maravillo continuamente con los avances en ciencia y tecnolog\u00eda en cualquier \u00e1rea: todos, o casi todos ellos vienen, b\u00e1sicamente, a mejorar nuestra calidad de vida y a alargarnosla. Me maravilla que hayamos sido capaces de generar insulina para diab\u00e9ticos insertando genes humanos en bacterias y evitar as\u00ed todos los efectos adversos de la insulina de origen animal. S\u00ed, la insulina que usan los diab\u00e9ticos es transg\u00e9nica. Y ah\u00ed est\u00e1, mejorando y salvando la vida de los enfermos de diabetes, por ejemplo. Es por eso que no entiendo que a\u00fan hoy en d\u00eda se puedan publicar panfletos tan hist\u00e9ricos y desinformados como este. Una muestra m\u00e1s de nuestra incultura cient\u00edfica. El propio encabezado del mismo roza la paranoia e inculca un miedo en la sociedad basado \u00fanicamente en prejuicios sin ninguna base cient\u00edfica: \u201cLa maquinaria pol\u00edtica transg\u00e9nica sabe bien que tiene que sustituir el mundo bio y demodiverso por tecnolog\u00eda esclavizante y por el dictado individualizador de un pu\u00f1ado de transnacionales\u201d. Pero, por favor, \u00bfa usted c\u00f3mo le pagan por escribir esta columna? \u00bfCon sal? Espero por su bien que s\u00ed, porque los billetes de euro tambi\u00e9n est\u00e1n fabricados con algod\u00f3n transg\u00e9nico, no los toque bajo ning\u00fan concepto. Se habla en el art\u00edculo de una demanda presentada por 53 personas: campesinos y campesinas, artistas (c\u00f3mo no), personas investigadoras y activistas de derechos humanos. \u00bfPersonas investigadoras son cient\u00edficos? No lo s\u00e9, porque seg\u00fan el t\u00edtulo y el contenido del art\u00edculo se trata de una batalla cultural. \u00bfCultural? \u00bfEn serio? Si tuvi\u00e9semos m\u00e1s cultura cient\u00edfica no ver\u00edamos monstruos donde no los hay, gigantes donde solo hay molinos (aprovechando lo del cuarto centenario de la muerte de Cervantes). Y s\u00ed, claro que Monsanto gana mucho dinero, vendiendo semillas transg\u00e9nicas y semillas para cultivos biol\u00f3gicos. Norman Borlaug tambi\u00e9n defendi\u00f3 en su d\u00eda a los transg\u00e9nicos y, claro, Greenpeace le salt\u00f3 al cuello. Termino usando la respuesta que dio el Dr. Borlaug en aquella ocasi\u00f3n porque no creo que pueda decirlo mejor ni m\u00e1s claro:\"Lo dicen porque tienen la panza llena; la oposici\u00f3n ecologista a los transg\u00e9nicos es elitista y conservadora. Las cr\u00edticas vienen, como siempre, de los sectores m\u00e1s privilegiados: los que viven en la comodidad de las sociedades occidentales, los que no han conocido de cerca las hambrunas. Yo fui ecologista antes que la mayor parte de ellos. Pero tienen m\u00e1s emoci\u00f3n que datos\".", "title": "La incultura y los transg\u00e9nicos: gigantes y molinos", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/desdeelsur/incultura-transgenicos-gigantes-molinos_6_502609772.html", "keywords": "gigantes,transgenicos,incultura,molinos", "date": "2016-04-06", "id": "44fb8b28eb81df4475c37c1eebf8d8c053e34269", "summary": "Tengo un podcast. S\u00ed, yo tambi\u00e9n. Como dice mi madre soy Mariquilla, la primera o, como digo yo, a m\u00ed a moderna no me gana nadie. Se llama \u201cLos 3 ..."}, {"article": "LondresActualizado:16/04/2016 16:24hEl barril de crudo Brent para entrega en mayo cerr\u00f3 hoy en el mercado de futuros de Londres en 39,73 d\u00f3lares, un 4,60% m\u00e1s que al final de la sesi\u00f3n anterior.El petr\u00f3leo del mar del Norte, de referencia en Europa, termin\u00f3 la jornada en el International Exchange Futures con un avance de 1,75 d\u00f3lares respecto a la \u00faltima negociaci\u00f3n, cuando acab\u00f3 en 37,98 d\u00f3lares.El precio del petr\u00f3leo europeo registr\u00f3 su mayor subida en las \u00faltimas tres semanas despu\u00e9s de conocerse un inesperado descenso en las reservas estadounidenses de crudo, cuando los expertos pronosticaban un pronunciado incremento. Las reservas de Estados Unidos cayeron en 4,9 millones de barriles la semana pasada, hasta situarse en 529,9 millones, aunque siguen en niveles m\u00e1ximos en ocho d\u00e9cadas.Por contra, las reservas de gasolina aumentaron en el primer consumidor mundial de petr\u00f3leo en 1,4 millones de barriles la semana pasada, mientras que las de destilados, donde est\u00e1 incluido el diesel, avanzaron en 1,8 millones de barriles.La pronunciada subida de hoy deja al Brent de nuevo cerca de la barrera psicol\u00f3gica de los 40 d\u00f3lares y da un respiro a los mercados, pendientes de las \u00e1speras negociaciones entre los principales productores mundiales para congelar su nivel de producci\u00f3n.", "title": "El Brent sube un 4,60% y cierra en 39,73 d\u00f3lares", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-brent-sube-460-por-ciento-y-cierra-3973-dolares-201604062116_noticia.html", "keywords": "precio,subida,brent", "date": "2016-04-06", "id": "2d092c2af1c20c5849e6f1698ffc36e9128dfed4", "summary": "Las reservas de Estados Unidos cayeron en 4,9 millones de barriles la semana pasada, un descenso que explica el nuevo incremento del crudo"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/01/2017 13:04hLa decisi\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea WhatsApp de implementar un sistema de cifrado de comunicaciones de extremo a extremo (\u00abend to end\u00bb) es un paso importante para establecer las comunicaciones seguras. Aunque esta \u00abapp\u00bb, que cuenta con m\u00e1s de mil millones de usuarios en todo el mundo, ya intent\u00f3 ponerlo en marcha hace un par de a\u00f1os no ha sido hasta ahora cuando, por fin, puede equipararse a otras herramientas similares que desde hace a\u00f1os lo tienen dentro de sus caracter\u00edsticas, como Telegram.Pero, \u00bfqu\u00e9 significa exactamante? Se trata de un sistema de comunicaci\u00f3n que permite que \u00fanicamente las personas que se comunican entre s\u00ed puedan leer los mensajes enviados. De esta forma, si una persona malintencionada (por ejemplo, un ciberdelincuente) intenta acceder a las conversaciones mediante la interceptaci\u00f3n de los mensajes no podr\u00e1, ya que requiere del uso de unas claves criptogr\u00e1ficas necesarias para poder descifrar la conversaci\u00f3n, incluidos los proveedores de internet, la empresas que gestiona el servicio o las compa\u00f1\u00edas de telecomunicaciones. M\u00e1s seguridad y privacidadPara entendernos, esta novedad significa que en el momento en el que un usuario env\u00ede un mensaje, \u00e9ste \u00fanicamente podr\u00e1 ser visto por el destinatario, sin que nadie, ni cibercriminales ni \u00abhackers\u00bb, ni reg\u00edmenes opresivos, ni siquiera nosotros, pueda tener acceso a su contenido. Por tanto, implica mayor seguridad y privacidad, tanto en las conversaciones como en las llamadas realizadas desde WhatsApp. Cabe recordar que cuando un usuario emisor escribe y env\u00eda un mensaje, \u00e9ste no viaja directamente hasta el terminal receptor, sino que pasa por diferentes servidores hasta que procesa el texto. Ahora, con este sistema que se demandaba desde hace tiempo, WhastApp no podr\u00e1 siquiera acceder a las conversaciones de sus usuarios, un gran avance teniendo en cuenta los \u00faltimos episodios sobre protecci\u00f3n de datos surgidos alrededor del caso Apple-FBI en la matanza de San Bernardino (California). Para ello, WhatsApp ha llegado a un acuerdo con la compa\u00f1\u00eda Open Whisper Systems, desarrolladora del protocolo y sistema de cifrado, llamado TextSecure, que crea una especie de llave individual y privada, la cual est\u00e1 directamente asociada al terminal en cuesti\u00f3n. Adem\u00e1s, la popular \u00abapp\u00bb no almacenar\u00e1 en un registro los mensajes en sus propios servidores, por lo que ning\u00fan ciberdelincuente podr\u00e1 interceptar los mensajes en el momento en que se van a enviar o recibir, no como suced\u00eda hasta ahora. Confusi\u00f3n para confirmar c\u00f3digo de seguridadEso s\u00ed, para hacer efectiva esta caracter\u00edstica hay que actualizar la aplicaci\u00f3n para permitir que el sistema pueda confirmar que las claves sean las mismas. Una vez actualizado el protocolo de cifrado est\u00e1 operativo, per para comprobarlo hay que utilizar un c\u00f3digo que se encuentra en la pantalla de informaci\u00f3n de chats individuales o de grupos y que est\u00e1 disponible en forma de c\u00f3digo QR y de 60 d\u00edgitos. Estos c\u00f3digos son \u00fanicos para cada chat y pueden ser comparados entre los receptores de tus mensajes para confirmar que los mensajes que se env\u00edan a ese chat est\u00e1n cifrados de extremo a extremo. Sin embargo, este proceso es algo confuso, ya que de primeras un usuario puede pensar que se requiere de este c\u00f3digo para poder beneficiarse del cifrado. Para ello hay que abrir un chat, presionar sobre el nombre de contacto o grupo y, luego, ir a la pantalla de informaci\u00f3n. Presionando sobre \u00abcifrado\u00bb se puede ver el c\u00f3digo QR o los sesenta d\u00edgitos. Disponer de la versi\u00f3n m\u00e1s recienteSi el contacto se encuentra f\u00edsicamente presente, uno de los usuarios podr\u00e1 escanear el c\u00f3digo QR del otro o comparar el c\u00f3digo de seguridad de 60 d\u00edgitos visualmente. En el momento en el que el c\u00f3digo coincide aparecer\u00e1 un \u00abtick\u00bb de color verde. En caso de que aparezca un mensaje que dice que el chat no est\u00e1 cifrado es necesario actualizar a la \u00faltima versi\u00f3n de WhatsApp.", "title": "qu\u00e9 es el cifrado \"end to end\" y por qu\u00e9 es importante", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/consultorio/abci-whatsapp-whatsapp-cifrado-201604060948_noticia.html", "keywords": "cifrado,extremo,whatsapp", "date": "2016-04-06", "id": "2d723e8ed530732f719fe663a435352a7dba38c9", "summary": "La popular aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea mejora la seguridad y privacidad de las conversaciones, aunque genera confusi\u00f3n por el proceso para activar el sistema de cifrado ya que requiere de la \u00faltima versi\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:16/04/2016 15:31hEl concejal-presidente de Puente de Vallecas, Francisco P\u00e9rez Ramos (Ahora Madrid), trat\u00f3 de fraccionar contratos con la intenci\u00f3n de burlar la ley y cometi\u00f3 irregularidades en otras cinco adjudicaciones menores conocidas, seg\u00fan los informes de la Intervenci\u00f3n Delegada del distrito, a los que ha tenido acceso este peri\u00f3dico. El edil, conocido por ser el fundador de Tele K y por su defensa a ultranza del delincuente \u00abAlfon\u00bb, fue cuestionado por ello en la Junta Municipal celebrada ayer, preguntado por Pedro Corral (PP).De estos seis contratos, una mitad se suspendi\u00f3 y la otra termin\u00f3 ejecut\u00e1ndose a pesar de las instrucciones de este \u00f3rgano. Los que no se llevaron a cabo fueron un festival flamenco; la instalaci\u00f3n de un tobog\u00e1n de hielo y la adjudicaci\u00f3n de un programa para combatir el absentismo escolar.Este \u00faltimo, adjudicado por la Gerente del distrito con fecha de 2 de octubre de 2015, no se fragu\u00f3 por \u00abconsiderarse que pudiera estarse fraccionando el contrato\u00bb, en base a lo establecido en el art\u00edculo 86.2 del texto refundido de la Ley de Contratos del Sector P\u00fablico (TRLCSP). Seg\u00fan el informe, se concedieron dos contratos menores que propon\u00edan exactamente lo mismo; uno por 17.067 euros y el otro por 17.900. Ambas cifras rozaban el m\u00ednimo establecido por la ley en este tipo de firmas para que sea obligatorio su concurso, 18.000 euros sin IVA, una argucia utilizada con frecuencia en la trama corrupta G\u00fcrtel y que el Gobierno de Manuela Carmena ya emple\u00f3 para asignar a dedo la C\u00e1tedra de Memoria Hist\u00f3rica a Mirta N\u00fa\u00f1ez D\u00edaz-Balart. En este caso, como inform\u00f3 ABC, se ajust\u00f3 por un euro.Se adjudic\u00f3 el contrato \u00abPrograma de fomento de la escolarizaci\u00f3n obligatoria en edades tempranas\u00bb y, simult\u00e1neamente y a la misma partida, se propuso un programa de fomento de intervenci\u00f3n para la prevenci\u00f3n y control del absentismo encubierto. La Intervenci\u00f3n Delegada devolvi\u00f3 el expediente el d\u00eda 20 del mismo mes porque, adem\u00e1s, ambos \u00abconstituyen una misma unidad operativa y funcional\u00bb.Concesi\u00f3n a la peor oferta El contrato del festival flamenco se suspendi\u00f3 bajo la premisa de que iba a estar enmarcado en una actividad mayor, la programaci\u00f3n cultural de 2016, porque incluye un ciclo musical de este g\u00e9nero. Respecto al tobog\u00e1n de hielo, el documento interventor define varias irregularidades, pero destaca que se accedi\u00f3 a que el adjudicatario cobrara el 50% del presupuesto sin ni siquiera hacer el trabajo, \u00ablo cual no es conforme con el procedimiento administrativo en donde el pago se efectuar\u00e1 previa realizaci\u00f3n del servicio\u00bb.El mismo \u00f3rgano aport\u00f3 observaciones a contratos hom\u00f3logos que, igualmente sospechosos de contravenir la ley, cristalizan las artima\u00f1as de P\u00e9rez Ramos en Vallecas. En la adjudicaci\u00f3n de unas jornadas de convivencia para ni\u00f1os, avanza la Intervenci\u00f3n, \u00abno se alude a la competencia\u00bb. Pese a que el presupuesto presentado por uno de los candidatos es inferior y m\u00e1s ajustado a lo demandado, el desfase final entre la oferta m\u00e1s barata y la ganadora fue de 449,6 euros (3.199,60 frente a 2.7250).No se firmaron los presupuestos aportados al expediente y tampoco se cumpli\u00f3 con la obligaci\u00f3n de que en los contratos menores superiores a 1.000 euros se adjunte un m\u00ednimo de tres presupuestos que acrediten que la asignaci\u00f3n garantiza una adecuada prestaci\u00f3n del servicio. Pero hay m\u00e1s. Aunque en dos opciones hab\u00eda pensi\u00f3n completa para los menores, el adjudicatario solo hablaba de desayunos y servicios de comedor, por lo que \u00abno queda claro si el r\u00e9gimen alimenticio es el solicitado\u00bb.Otra firma ajustada al m\u00e1ximo, con la misma intenci\u00f3n, fue la del suministro de equipos audiovisuales, de 17.476,97 euros. Seg\u00fan el informe fiscal, la Comisi\u00f3n de Licitaci\u00f3n, celebrada el 12 de noviembre, \u00abno se hizo correctamente\u00bb. Sin justificaci\u00f3nEl controvertido edil, ausente, \u00abcol\u00f3\u00bb a uno de sus asesores, \u00c1ngel Luis Farnos Carre\u00f1o. Sin conocerse el prop\u00f3sito de su presencia, lo cierto es que supone algo in\u00e9dito, pues se trata de un espacio reservado a los t\u00e9cnicos. A\u00f1ade el informe que \u00abtampoco se aporta al expediente la designaci\u00f3n de tal Comisi\u00f3n por el \u00f3rgano competente\u00bb y, por \u00faltimo, consta que \u00abquien debe elevar la propuesta de adjudicaci\u00f3n es la Comisi\u00f3n de Licitaci\u00f3n\u00bb.El \u00faltimo contrato susceptible de ilegalidad es la de la organizaci\u00f3n de la \u00abJornada de Estados Generales\u00bb en el distrito, si bien el informe no tiene naturaleza fiscalizadora. Hacienda obliga a adjuntar un estudio econ\u00f3mico que justifique el presupuesto, acorde a los valores del mercado, pero en esta adjudicaci\u00f3n no existe. Se deduce as\u00ed que las estimaciones fueron abstractas y sin base que las acrediten.", "title": "Cazan al edil de Puente de Vallecas con adjudicaciones irregulares de contratos", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-cazan-edil-puente-vallecas-adjudicaciones-irregulares-contratos-201604062317_noticia.html", "keywords": "contratos,vallecas,irregulares,edil", "date": "2016-04-06", "id": "f88c4a017a1769b80207f8e93c5e61454774ffaf", "summary": "El interventor bloquea contrataciones del concejal Francisco P\u00e9rez Ramos en tres ocasiones, una de ellas por fraccionarla para concederla a dedo"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/04/2016 17:07hFiel a su estilo llano y jovial y jugando al realismo m\u00e1gico, Juan Jos\u00e9 Hidalgo present\u00f3 hoy el primer Boeing 787 Dreamliner, uno de los aviones m\u00e1s avanzados y de mayores dimensiones del mercado, modelo con el que acometer\u00e1 una profunda renovaci\u00f3n de la flota de largo radio que se extender\u00e1 hasta 2022, con la incorporaci\u00f3n de 21 aeronaves m\u00e1s de este tipo. La compa\u00f1\u00eda se ha marcado el objetivo de plantar cara a su mayor competidor, Iberia, en las conexiones a Iberoam\u00e9rica e, incluso, en Asia, donde la antigua aerol\u00ednea de bandera espa\u00f1ola iniciar\u00e1 una ofensiva este a\u00f1o con la apertura de nuevas rutas a Tokio y Shangh\u00e1i. La nutrida representaci\u00f3n institucional y empresarial estuvo aderezada con la asistencia de figuras ajenas al sector, como Los del R\u00edo, que amenizaron el breve y casi rasante vuelo sobre la peque\u00f1a localidad natal de Hidalgo, Villanueva del Conde (Salamanca), cantando la \u00abMacarena\u00bb (que cont\u00f3 con el acompa\u00f1amiento del propio presidente de la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea, algo af\u00f3nico) y celebrando la Feria de Abril. El ambiente de fiesta impregnaba un avi\u00f3n reci\u00e9n llegado de la planta de ensamblaje de Boeing en Carolina del Sur (EE.UU.) que, m\u00e1s all\u00e1 de sus nuevas cualidades t\u00e9cnicas -como las ventanillas polarizadas que permiten regular autom\u00e1ticamente su color y opacidad, la reducci\u00f3n de hasta un 90% de ruido, la incorporaci\u00f3n de humificadores para rebajar la sensaci\u00f3n de cansancio entre los viajeros por la presurizaci\u00f3n y la mayor amplitud de los asientos- supondr\u00e1 importantes cambios en la capacidad operativa de la empresa. La fibra de carbono utilizada en la fabricaci\u00f3n de la aeronave reduce considerablemente su peso, de manera que consume un 20% menos de combustible, genera un 20% menos de emisiones contaminantes y puede llegar a recortar los tiempos de vuelo en hasta 40 minutos. Este primer avi\u00f3n, en cuyo fuselaje campea el logo de la fundaci\u00f3n Scholas, impulsada por el Papa Francisco, estar\u00e1 destinado a cubrir la ruta Madrid-Miami. El resto de los modelos 787, que Air Europa recibir\u00e1 entre junio y diciembre de este a\u00f1o, volar\u00e1n a Bogot\u00e1, Santo Domingo y Nueva York. Dura competenciaSin embargo, Hidalgo no da por finalizado el proceso de modernizaci\u00f3n de la flota. La renovaci\u00f3n de los aviones de largo radio se realizar\u00e1 de manera paralela a la de corta y media distancia, para lo cual se sustituir\u00e1n los modelos actuales 737-800 por otros 22 Boeing 737 MAX, operaci\u00f3n que se cerrar\u00e1, previsiblemente, durante este a\u00f1o. Por su parte, los Embraer con que la aerol\u00ednea cubre las rutas m\u00e1s cortas se podr\u00edan transferir a la nueva compa\u00f1\u00eda de bajo coste Air Europa Express, algo que, de momento, \u00abse est\u00e1 negociando\u00bb. Hidalgo reconoci\u00f3 que la bajada del importe de los combustibles ha desembocado en una pugna entre las compa\u00f1\u00edas para bajar los precios de los billetes, lo que ha originado una \u00abcompetencia muy dura\u00bb. Esta situaci\u00f3n no impide que la aerol\u00ednea se plantee regresar al mercado asi\u00e1tico, en el que ya estuvo presente entre 2005 y 2006, para plantar cara a Iberia. \u00abPodemos volver a China. Hace tiempo hab\u00eda muchos problemas por el tema de los visados y la conectividad con Europa que nos hizo mucho da\u00f1o, pero pienso que es un mercado con mucha potencia en el que debemos estar presentes, tanto en Pek\u00edn como en Shang\u00e1i\u00bb, detall\u00f3 el salmantino. De cualquier modo, el primer paso, continu\u00f3, es centrar su estrategia de crecimiento en Iberoam\u00e9rica. El empresario salmantino explic\u00f3 que el crecimiento se centrar\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses en Am\u00e9rica y que luego fijar\u00e1n su mirada en China. El m\u00e1ximo responsable de Globalia, matriz de Air Europa, dijo tener \u00abmuy claro que hay que volver all\u00ed\u00bb. Pero se trata de una decisi\u00f3n que, hasta que no se incorporen los nuevos aviones, no podr\u00e1 llevar a cabo, ya que Air Europa carece actualmente de capacidad para hacerlo. \u00abLos aviones van llenos\u00bb, remach\u00f3.", "title": "Air Europa presenta el primer Boeing 787 con matr\u00edcula espa\u00f1ola", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-europa-renueva-flota-corto-y-medio-plazo-y-apunta-china-para-competir-iberia-201604061827_noticia.html", "keywords": "europa,boeing", "date": "2016-04-06", "id": "43f98ada58bf52f6c0581099fa915bd3fdbf5fd5", "summary": "La compa\u00f1\u00eda renueva su flota de corto y medio plazo y apunta a China para competir con Iberia"}, {"article": "MadridActualizado:16/04/2016 15:58hNo hac\u00eda falta poner nombre y apellido a la persona a la que Mar Flores se refiere esta semana en las declaraciones que ha realizado para la revista \u00ab\u00a1Hola!\u00bb y a quien califica como \u00abdesleal\u00bb. En dicha publicaci\u00f3n, Mar repite lo que ya confes\u00f3 en ABC: que la decisi\u00f3n de poner fin a su matrimonio la tom\u00f3 su marido, el empresario Javier Marino, y que est\u00e1 pasando por un momento muy duro. Lo m\u00e1s llamativo, sin embargo, es su manera de referirse a las cr\u00edticas o comentarios contra ella que se est\u00e1n haciendo estos d\u00edas y, de manera clara, habla de \u00abgente que tiene que rellenar horas de televisi\u00f3n, gente que ahora vende una vida mod\u00e9lica y sigue teniendo que mentir y desprestigiar a los dem\u00e1s\u2026\u00bb. Considera que las cr\u00edticas m\u00e1s duras hacia ella son \u00abpor haberme rodeado en el pasado de gente desleal\u00bb y a\u00f1ade que \u00abel problema lo tienen ellos, porque el da\u00f1o gratuito no entra en mis principios\u00bb.Evidentemente, la modelo se refiere a Alessandro Lequio, quien, a ra\u00edz de su ruptura matrimonial, en \u00abEl programa de Ana Rosa\u00bb ha recordado varios cap\u00edtulos que vivi\u00f3 en el pasado junto a Mar. Lequio se justifica asegurando que si \u00e9l ha contado esas historias es para informar del car\u00e1cter de una mujer por la que \u00abhice cosas de las que hoy me arrepiento\u00bb, aunque argumentando que \u00abtodo era por conseguirla, ya que estaba muy enamorado\u00bb.Lequio ha recordado c\u00f3mo Mar manten\u00eda una doble vida, pues oficialmente era la novia del empresario gallego Fernando Fern\u00e1ndez Tapias y, al tiempo, su amante. \u00abMe repet\u00eda que dejar\u00eda a Tapias cuando le regalara la casa que le hab\u00eda prometido\u00bb, asegura el conde italiano.Harto de esperar, Lequio recuerda que se puso de acuerdo con un fot\u00f3grafo para que hiciera unas fotos de los dos mientras se besaban por las calles de Roma como prueba de que Mar no estaba siendo leal a Tapias. \u00abPodr\u00eda contar much\u00edsimas m\u00e1s cosas y m\u00e1s fuertes, pero no lo he hecho. S\u00f3lo he tratado de informar sobre un personaje que ha vuelto a la actualidad y de las cosas que yo he vivido a su lado\u00bb, se defiende Alessandro, quien actualmente est\u00e1 felizmente casado con Mar\u00eda Palacios, de quien espera una ni\u00f1a para dentro de unos meses. En esta historia hay una coincidencia: de la misma manera que Mar Flores me aseguraba d\u00edas atr\u00e1s que no le\u00eda nada, ni tan siquiera lo que hab\u00eda declarado su marido, aunque, afirmaba que \u00ablo que haya dicho estar\u00e1 bien\u00bb, es ahora Merino el que ofrece la misma respuesta ante las declaraciones de su mujer. Cambiando de escenario, hoy jueves habr\u00e1 cumbre de flamenco y famosos en la sala Bucca de Madrid, donde se celebra una gala especial a beneficio de Aldeas Infantiles. La bailarina Cecilia G\u00f3mez actuar\u00e1 sobre el escenario y presentar\u00e1 la camiseta solidaria que ha dise\u00f1ado y cuya venta se destinar\u00e1 a la citada ong.", "title": "Guerra de declaraciones entre Mar Flores y Alessandro Lequio", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-guerra-declaraciones-entre-mar-flores-y-alessandro-lequio-201604062124_noticia.html", "keywords": "alessandro,flores,guerra", "date": "2016-04-06", "id": "60ef4063472b161541352e4be479bfea766842bc", "summary": "La ruptura matrimonial de la modelo ha destapado los fantasmas de su pasada relaci\u00f3n sentimental con el conde"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/04/2016 19:12hCoca-Cola Iberian Partners, la embotelladora de Coca-Cola para la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, ha anunciado un plan de bajas incentivadas en toda Espa\u00f1a que afectar\u00e1 a un total de 120 trabajadores, seg\u00fan indicaron fuentes de la Central Sindical Independiente y de Funcionarios (CSIF).As\u00ed lo ha trasladado el director de Relaciones Laborales y Administraci\u00f3n de Recursos Humanos en Coca-Cola Iberian Partners, Joan Pere Gerbol\u00e9s, al Comit\u00e9 de Empresa en una reuni\u00f3n mantenida este martes.En el encuentro, la direcci\u00f3n de Coca-Cola Iberian Partners ha informado que prepara un plan de bajas incentivadas en el conjunto del pa\u00eds que, seg\u00fan sus c\u00e1lculos, afectar\u00e1 a un total de 120 contratos distribuidos en tres tramos: empleados de menos de 58 a\u00f1os, trabajadores de entre 58 y 62 a\u00f1os y personal de m\u00e1s de 63 a\u00f1os.Fuentes de CSIF han indicado que la empresa les ha trasladado que este plan tendr\u00e1 car\u00e1cter voluntario y no se plantear\u00e1n despidos forzosos. Asimismo, han subrayado que el sindicato velar\u00e1 para que la empresa cumpla el compromiso de que estas bajas tengan efectivamente car\u00e1cter voluntario y que el plan sea realmente incentivado y por tanto pactado con los trabajadores, as\u00ed como por la seguridad jur\u00eddica de los trabajadores que se vean afectados por la medida.CSIF, que estudiar\u00e1 los t\u00e9rminos de la oferta aunque ha considerado que, tras cerrar el Expediente de Regulaci\u00f3n de Empleo (ERE), esta medida de bajas incentivadas \"es tard\u00eda\", se ha puesto a disposici\u00f3n de los trabajadores en cuanto a asesoramiento y defensa jur\u00eddica.En cualquier caso, el sindicato ha trasladado su deseo de que no se vuelva a poner en peligro los puestos de trabajo en Coca-Cola Iberian Partners \"despu\u00e9s de todo el sufrimiento y coste humano que supuso el ERE\".", "title": "Coca-Cola Iberian Partners anuncia un plan de bajas incentivadas en toda Espa\u00f1a para 120 trabajadores", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-coca-cola-iberian-partners-anuncia-plan-bajas-incentivadas-toda-espana-para-120-trabajadores-201604060920_noticia.html", "keywords": "cola,bajas,coca", "date": "2016-04-06", "id": "709aa81f585f8619d6fc093bdbe621a16b4a0bb3", "summary": "Este programa tendr\u00e1 car\u00e1cter voluntario y no se plantear\u00e1n despidos forzosos"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/04/2016 17:28hLa poblaci\u00f3n europea, incluida la espa\u00f1ola, es cada vez m\u00e1s sedentaria. Y es que los cambios en el estilo de vida han provocado que nuestra actividad f\u00edsica sea cada vez menor, hasta el punto de que, cuando menos para una gran proporci\u00f3n de espa\u00f1oles, el ejercicio f\u00edsico se haya convertido en una mera cuesti\u00f3n de ocio. Y en el caso de muchos ni\u00f1os, cada vez m\u00e1s apegados a sus televisores y ordenadores, ni eso. De hecho, un nuevo estudio coordinado por la Fundaci\u00f3n Espa\u00f1ola de la Nutrici\u00f3n (FEN) y publicado en la revista \u00ab PLOS ONE\u00bb alerta de que el 55,4% de los ni\u00f1os y adolescentes de nuestro pa\u00eds no cumple ninguna de las recomendaciones de actividad f\u00edsica. Un porcentaje que, en el caso de los adultos y personas mayores, se establece en el 27%.Como explica Marcela Gonz\u00e1lez-Gross, catedr\u00e1tica de Nutrici\u00f3n Deportiva y Fisiolog\u00eda del Ejercicio de la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid y directora del estudio, \u00ablas recomendaciones internacionales indican que los ni\u00f1os y adolescentes de entre 5 y 17 a\u00f1os deber\u00edan realizar, al menos, 60 minutos diarios de actividad f\u00edsica de moderada a vigorosa, lo que equivale a 420 minutos semanales. Sin embargo, algo m\u00e1s de la mitad de los participantes en nuestro estudio entre los 9 y los 17 a\u00f1os no cumple esta recomendaci\u00f3n\u00bb.Ejercicio insuficienteEl nuevo estudio se ha centrado en los an\u00e1lisis de los patrones de actividad f\u00edsica de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola registrados en el macroestudio cient\u00edfico ANIBES, trabajo en el que adem\u00e1s del referido ejercicio f\u00edsico se eval\u00faan los datos antropom\u00e9tricos, la ingesta de macronutrientes y micronutrientes, y los datos socioecon\u00f3micos de la poblaci\u00f3n.La buena noticia es, como destaca Marcela Gonz\u00e1lez-Gross, \u00abque gracias a este estudio hemos podido observar que, de media, la poblaci\u00f3n ANIBES tiene \u00edndices de pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica vigorosa y/o moderada por encima de las recomendaciones internacionales\u00bb.El problema es, sin embargo, que \u00abuna proporci\u00f3n alta de la muestra no cumple estas recomendaciones\u00bb, advierte la investigadora. Concretamente, \u00abel 55,4% de los ni\u00f1os y adolescentes y el 27% de los adultos y personas mayores participantes en el estudio cient\u00edfico ANIBES no cumplen ninguna de las recomendaciones de actividad f\u00edsica\u00bb.Y en este contexto, y adem\u00e1s de la edad \u2013los adultos parecen ser m\u00e1s \u2018cumplidores\u2019 de las recomendaciones que los menores\u2013, \u00bfhay alg\u00fan otro factor que influya sobre estos patrones de actividad f\u00edsica? Pues seg\u00fan los resultados, s\u00ed. De hecho, la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica, el tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n de residencia o el nivel de estudios condicionan el nivel de adherencia a las recomendaciones. Pero el factor m\u00e1s influyente es, junto con la edad, el sexo. El 55,4% de los ni\u00f1os y adolescentes y el 27% de los adultos y personas mayores no cumplen ninguna de las recomendaciones de actividad f\u00edsica Marcela Gonz\u00e1lez-GrossComo incide Marcela Gonz\u00e1lez-Gross, \u00abel 55,4% de los participantes en el estudio cient\u00edfico ANIBES entre los 9 y los 17 a\u00f1os no cumple las recomendaciones. Pero esta cifra asciende hasta el 73,3% cuando hablamos de poblaci\u00f3n femenina en este mismo rango de edad. En lo que se refiere a los ni\u00f1os y adolescentes varones, el porcentaje de no cumplimiento es del 44,5%\u00bb.Cuesti\u00f3n de sexosEn definitiva, la mayor\u00eda de los menores de nuestro pa\u00eds no cumple con las recomendaciones de actividad f\u00edsica, lo que supone un mayor riesgo de desarrollo de obesidad y de sus enfermedades asociadas \u2013entre otras, las cardiovasculares y la diabetes\u2013. Y llegados a este punto, \u00bfqu\u00e9 sucede con los adultos? Pues que si bien el porcentaje de aquellos que siguen estas recomendaciones es mayor, a\u00fan dista mucho de poder ser considerado \u00f3ptimo. Y es que hasta un 27% de los adultos y personas mayores hace caso omiso de estas recomendaciones.Como recuerda Marcela Gonz\u00e1lez-Gross, \u00aben lo que se refiere al grupo de adultos y personas mayores, esto es, la poblaci\u00f3n con edades comprendidas entre los 18 y los 75 a\u00f1os, las recomendaciones sugieren realizar, como m\u00ednimo, 150 minutos de actividad f\u00edsica moderada o 75 minutos de actividad f\u00edsica vigorosa cada semana. En este sentido, el 27% de este grupo de poblaci\u00f3n dentro del estudio cient\u00edfico ANIBES no cumple ninguna de estas dos recomendaciones. Si nos referimos exclusivamente a la actividad f\u00edsica moderada, el porcentaje de no cumplimiento aumenta hasta el 36,2%, y hasta el 65,4% cuando se trata solamente de actividad f\u00edsica vigorosa\u00bb.Es m\u00e1s; de manera similar a como sucede con los menores, el sexo vuelve a ser el factor m\u00e1s influyente a la hora de practicar ejercicio f\u00edsico. Pero en este caso, y cuando menos desde un punto de vista porcentual, la poblaci\u00f3n masculina se muestra m\u00e1s sedentaria que la femenina.Como indica la directora del estudio, \u00abel 74% de las mujeres de entre 18 y 75 a\u00f1os no realiza los 75 minutos semanales de actividad f\u00edsica vigorosa, y el 27,5% no llega a cumplir las recomendaciones de actividad f\u00edsica moderada. A esto se debe unir que el 23,2% de la poblaci\u00f3n femenina no pone en pr\u00e1ctica ninguna de las dos recomendaciones\u00bb.Sin embargo, la falta de cumplimiento de las recomendaciones es a\u00fan m\u00e1s acusada en los varones. Como concluyen los autores, en lo que se refiere a poblaci\u00f3n masculina mayor de 18 a\u00f1os, el 56,2% no llega a realizar, como m\u00ednimo, 75 minutos semanales de actividad f\u00edsica vigorosa, y el 45,6% no cumple la recomendaci\u00f3n de hacer 150 minutos de actividad f\u00edsica moderada a la semana. Adem\u00e1s, el 31,1% no cumple ninguna de estas dos recomendaciones\u00bb.", "title": "El 55,4% de los menores y el 27% de los adultos espa\u00f1oles no hacen suficiente ejercicio", "url": "http://www.abc.es/salud/habitos-vida-saludable/abci-554-por-ciento-menores-y-27-por-ciento-adultos-espanoles-no-hacen-suficiente-ejercicio-201604060231_noticia.html", "keywords": "menores,adultos,ejercicio", "date": "2016-04-06", "id": "9be9d82d8b003745c75c507637f6d8c8e9e2ab04", "summary": "La edad y el sexo, factores determinantes a la hora de seguir las recomendaciones internacionales sobre actividad f\u00edsica"}, {"article": "Par\u00edsActualizado:16/04/2016 17:08hEl presidente y director general de Air France-KLM, Alexandre de Juniac, ha decidido aceptar la propuesta de la Asociaci\u00f3n Internacional del Transporte A\u00e9reo (IATA) para convertirse en el pr\u00f3ximo director general y consejero delegado de esta asociaci\u00f3n, que engloba al 83% del tr\u00e1fico a\u00e9reo mundial.La junta de la IATA traslad\u00f3 este martes, 5 de abril, a De Juniac su propuesta, que el primer ejecutivo del grupo franco-holand\u00e9s ha decidido aceptar, tal y como ha confirmado el consejo de administraci\u00f3n de Air France-KLM.De Juniac, cuyo nombramiento debe ser ratificado y aprobado por la asamblea general de la IATA, que se celebrar\u00e1 los d\u00edas 1 y 3 de junio, sustituir\u00e1 en el cargo al brit\u00e1nico Tony Tyler, que anunci\u00f3 en agosto que dejar\u00eda el cargo. Ser\u00e1 el primer presidente de una compa\u00f1\u00eda francesa en dirigir la IATA.En un comunicado, Air France-KLM indic\u00f3 que ha iniciado la preparaci\u00f3n de un plan de sucesi\u00f3n a la vista de la marcha de De Juniac, que pasar\u00e1 a liderar la IATA en agosto de 2016, para identificar \u00abal mejor l\u00edder\u00bb en un contexto de mayor consolidaci\u00f3n para afrontar el desarrollo del grupo.\u00abExcelente trabajo\u00bbEl consejo de administraci\u00f3n de Air France-KLM ha reconocido \u00abel excelente trabajo\u00bb de Alexander de Juniac al frente de la compa\u00f1\u00eda durante casi cinco a\u00f1os, que ha permitido \u00abla recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera del grupo\u00bb.De Juniac ha agradecido a todo el equipo su compromiso para devolver al grupo a\u00e9reo a la senda del crecimiento y ha asegurado que seguir\u00e1 trabajando hasta el traspaso de su responsabilidad a finales de julio, y desde su nuevo papel al frente de la IATA, por la industria a\u00e9rea, incluida Air France-KLM. \u00abAir France-KLM tiene todos los activos para competir con los m\u00e1s grandes campeones del mundo\u00bb, defendi\u00f3.Tyler anunci\u00f3 en agosto de 2015 su renuncia, tras cinco a\u00f1os al frente de la organizaci\u00f3n, cargo que asumi\u00f3 el 1 de julio de 2011, convirti\u00e9ndose en el sexto presidente al frente de la IATA, tras tres d\u00e9cadas de experiencia en el negocio a\u00e9reo a sus espaldas.De nacionalidad brit\u00e1nica, naci\u00f3 en Egipto en el a\u00f1o 1955. Se form\u00f3 en la Universidad de Oxford, donde se gradu\u00f3 en jurisprudencia. Ha trabajado en Australia, Canad\u00e1, Hong Kong, Italia, Jap\u00f3n, Filipinas y Reino Unido.Antes de ser parte de la organizaci\u00f3n, inici\u00f3 su carrera profesional en John Swire & Sons, en Hong Kong, empresa en la que permaneci\u00f3 de 1977 a 1978, tras la cual se uni\u00f3 a Cathay Pacific Airways, aerol\u00ednea en la que logr\u00f3 escalar hasta el puesto de consejero delegado en 2007.", "title": "El presidente de Air France-KLM deja el grupo para dirigir la IATA", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-presidente-france-klm-deja-grupo-para-dirigir-iata-201604061821_noticia.html", "keywords": "airfrance,presidente,cargo,deja", "date": "2016-04-06", "id": "efc7dc56e2dd2cae5255a33f7e33460b73ccb70e", "summary": "Alexandre de Juniac asumir\u00e1 el cargo en agosto en sustituci\u00f3n de Tyler, tras cinco a\u00f1os al frente"}]