[{"article": "MADRID.- Alejandro Ag\u00f3n era jornalero. Fue fusilado por las tropas franquistas el 24 de septiembre de 1936. Nadie sabe donde est\u00e1. Luciano Chamorro desapareci\u00f3 durante la guerra en la provincia de Badajoz. Ten\u00eda 37 a\u00f1os, era campesino y nunca se volvi\u00f3 a saber de \u00e9l. Lisardo Gutierrez, minero de profesi\u00f3n, fue detenido y 'paseado' por las fuerzas franquistas en marzo del 38. Tras una breve estancia en la c\u00e1rcel fue ejecutado. Se desconoce d\u00f3nde descansan sus restos mortales. La lista es casi interminable. El exjuez Baltasar Garz\u00f3n document\u00f3 114.226 desaparecidos de la Guerra Civil en su auto sobre los cr\u00edmenes franquistas antes de ser expulsado de la Audiencia Nacional. Son tantos que el investigador de Derecho Penal Internacional de la Universidad de Castilla-La Mancha, Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez Arias, afirma que s\u00f3lo Camboya supera a Espa\u00f1a en n\u00famero de desaparecidos. Sin embargo, para Rajoy no existe ninguno de estos desaparecidos. Es m\u00e1s, en el caso de que existieran, el presidente del Gobierno en funciones considera que el Ejecutivo no puedo hacer nada para ayudar a las familias que los est\u00e1n buscando. En el programa Salvados, que se emiti\u00f3 ayer en La Sexta, Rajoy respondi\u00f3 al periodista Jordi \u00c9vole que no tiene \"claro que sea cierto\" que miles de espa\u00f1oles no saben d\u00f3nde est\u00e1n enterrados sus abuelos y que no cree que el Gobierno \"pueda hacer nada para arreglarlo\". En una sola frase, el presidente del Gobierno puso en duda la existencia de desaparecidos de la dictadura franquista en Espa\u00f1a De esta manera, en una sola frase, el presidente del Gobierno puso en duda la existencia de desaparecidos de la dictadura franquista en Espa\u00f1a y despreci\u00f3 a los familiares que llevan media vida intentando sacar del olvido, la indiferencia y de las cunetas a los miembros de su familia que fueron asesinados por sus ideas pol\u00edticas. Rajoy despreci\u00f3, queriendo o sin querer, a v\u00edctimas como Ascensi\u00f3n Mendieta, una mujer que perdi\u00f3 a su padre siendo apenas una ni\u00f1a y que se ha pasado media vida luchando para poder sacar a su padre del agujero al que le mandaron las tropas de Franco. De hecho, ha tenido que ser la Justicia de Argentina la que mandara exhumar la fosa com\u00fan para que Ascensi\u00f3n pudiera cumplir el sue\u00f1o de su vida con m\u00e1s de 90 a\u00f1os de edad. Pero con esa misma frase el presidente del Gobierno neg\u00f3 tambi\u00e9n el trabajo de la Justicia espa\u00f1ola (Garz\u00f3n investig\u00f3 el tema como magistrado de la Audiencia Nacional); del Ministerio de Justicia, que tiene un mapa de fosas comunes en Espa\u00f1a; del Comit\u00e9 de Derechos Humanos del Consejo de Europa, que ha instado a Espa\u00f1a a solucionar el problema de los desaparecidos; del Grupo de Trabajo contra la Desaparici\u00f3n Forzada e Involuntaria de la ONU y del Relator Especial de la ONU, que en sus recientes visitas a Espa\u00f1a comprobaron -y denunciaron- la existencia de miles de desaparecidos y de la pol\u00edtica de impunidad y olvido de las instituciones. \"Me parece incre\u00edble que un presidente del Gobierno de un pa\u00eds democr\u00e1tico pueda decir algo as\u00ed. Sus palabras son una buena descripci\u00f3n de la actitudad de buena parte de la derecha\", denuncia Mirta N\u00fa\u00f1ez \"Me parece incre\u00edble que un presidente del Gobierno de un pa\u00eds democr\u00e1tico pueda decir algo as\u00ed. Sus palabras son una buena descripci\u00f3n de la actitud de buena parte de la derecha. Es infame que, despu\u00e9s de todo lo que se conoce y todo lo que se ha publicado, se pueda mantener una afirmaci\u00f3n as\u00ed. No hay m\u00e1s ciego que el que no quiere ver\", se\u00f1ala en declaraciones a P\u00fablico Mirta N\u00fa\u00f1ez, profesora de Historia de la Universidad Complutense de Madrid y exidirectora de la c\u00e1tedra de Memoria Hist\u00f3rica de la mencionada Universidad. A N\u00fa\u00f1ez le indigna que Rajoy pueda mentir tan descaradamente sobre un tema en el que, incluso, se han pronunciado varios organismos internacionales de derechos humanos. Por ejemplo, el Consejo de Europa, en un informe reciente, insta a Espa\u00f1a a solucionar la b\u00fasqueda de los desaparecidos y a garantizar la justicia a la que tienen derecho las familias de los desaparecidos durante la Guerra Civil. Asimismo, este informe recoge que la \u00fanica cifra sobre desaparecidos es la que puso encima de la mesa el exjuez Garz\u00f3n y destaca que no pudo ser confirmada ya que la investigaci\u00f3n fue bloqueada. Mapa de Fosas del Ministerio de Justicia No hay desaparecidos del bando franquista La negativa de Mariano Rajoy a reconocer que en Espa\u00f1a a\u00fan hay miles de desaparecidos de la Guerra Civil es absolutamente imposible de mantener. Tanto es as\u00ed que el propio Ministerio de Justicia mantiene en su web el mapa de fosas comunes de desaparecidos de la Guerra Civil. Unas fosas que guardan los restos mortales de los republicanos asesinados por las tropas franquistas porque -conviene recordar- Franco mand\u00f3 crear el 1 de mayo de 1940 un Registro Central de Ausentes para localizar y exhumar a los muertos del bando franquista en la Guerra Civil. Por cierto, la responsabilidad de la exhumaci\u00f3n era del Estado y no de las familias, tal y como recoge la Ley de Memoria Hist\u00f3rica actual. Pero es m\u00e1s, un decreto de abril de 1938 concedi\u00f3 pensiones extraordinarias a las viudas y hu\u00e9rfanos de los militares sublevados muertos en cautiverio y en diciembre de 1940 se extendi\u00f3 por ley estas pensiones a las viudas, hu\u00e9rfanos y padres de los militares que combatieron o se alzaron por el Movimiento y fueron detenidos y ejecutados o murieron en la Guerra. As\u00ed, en agosto de 1939 tambi\u00e9n se aprob\u00f3 ya el acceso preferente a la funci\u00f3n p\u00fablica por parte de mutilados, ex combatientes y ex cautivos, as\u00ed como a los familiares de las v\u00edctimas de la guerra, y se les reserv\u00f3 el 80% de las plazas en los niveles inferiores de la Administraci\u00f3n, tal y como recogi\u00f3 Juan Carlos Escudier en un art\u00edculo publicado en El Confidencial. Federico Garc\u00eda Lorca, uno de los poetas m\u00e1s ilustres de la historia de Espa\u00f1a y contin\u00faa desaparecido. En las miles de fosas esparcidas por todo el Estado, por tanto, s\u00f3lo hay republicanos. Republicanos como Federico Garc\u00eda Lorca, uno de los poetas m\u00e1s ilustres de la historia de Espa\u00f1a y que contin\u00faa desaparecido desde la Guerra. \"Lorca es sin duda el desaparecido m\u00e1s ilustre y simboliza y representa a los miles de desaparecidos. Se trata de uno de los poetas m\u00e1s grandes de la historia de Europa y el Estado espa\u00f1ol no lo est\u00e1 buscando. A mi me averg\u00fcenza. Dice Rajoy que Espa\u00f1a es un gran pa\u00eds, pero es mentira. Espa\u00f1a no puede ser un gran pa\u00eds mientras haya miles de personas en las cunetas\", se\u00f1ala a P\u00fablico el hispanista Ian Gibson, que califica las declaraciones de Rajoy como \"espantosas\". \"Me parecen espantosas, pero desgraciadamente me las esperaba. Ya hab\u00edamos escuchado a Rafael Hernando y a Pablo Casado. Es la opini\u00f3n del PP\", sentencia Gibson. El historiador \u00c1ngel Vi\u00f1as, autor de obras como La Rep\u00fablica en guerra. Contra Franco, Hitler, Mussolini y la hostilidad brit\u00e1nica y La otra cara del Caudillo. Mitos y realidades en la biograf\u00eda de Franco, denuncia que el Gobierno de Rajoy \"ha impedido la labor de los historiadores en todo lo posible\". \"Basta con se\u00f1alar la urticaria que ha producido a su ministro de Defensa la posibilidad de desclasificar los diez mil documentos que una comisi\u00f3n t\u00e9cnica recomend\u00f3 realizar a su antecesora, por desgracia al final de su mandato\", subraya el historiador.Asimismo, Vi\u00f1as recuerda a Mariano Rajoy que la Guerra Civil \"ocurri\u00f3 en circunstancias muy concretas que no se dan en la actualidad y que es improbable que se den en el futuro: Una parte de ej\u00e9rcito revanchista e intoxicada, unos poderes econ\u00f3micos y sociales que ayudaron la sublevaci\u00f3n, la ayuda a Franco de las potencias fascistas, la retracci\u00f3n de las democracias occidentales, la pol\u00edtica de no intervenci\u00f3n y la actuaci\u00f3n compensatoria de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica\". \u00bfQu\u00e9 puede hacer Mariano Rajoy? El presidente del Gobierno en funciones se\u00f1al\u00f3 -adem\u00e1s- que no cree que el Gobierno pueda hacer nada para \"arreglar\" la situaci\u00f3n de las miles de familias que contin\u00faan buscando a sus seres queridos, en el caso de que \u00e9stos existieran. El abogado de la llamada 'Querella argentina' y presidente de la Asociaci\u00f3n Pro Derechos Humanos de Espa\u00f1a, Jacinto Lara Bonilla, explica a P\u00fablico que lo que puede hacer su Gobierno es, ni m\u00e1s ni menos, que cumplir con la Ley y con los tratados internacionales suscritos por Espa\u00f1a, como por ejemplo, el Pacto Internacional de Derechos Civiles y Pol\u00edticos y la Convenci\u00f3n Internacional para la protecci\u00f3n de todas las personas contra las desapariciones forzadas. \"Para que Rajoy supiera qu\u00e9 tiene que hacer bastar\u00eda con que se leyera los informes que realizaron, tras sus visitas a Espa\u00f1a, el Relator especial de Naciones Unidas para la promoci\u00f3n de la verdad, la justicia, la reparaci\u00f3n y las garant\u00edas de no repetici\u00f3n, Pablo de Greiff, y el Grupo de Trabajo sobre Desapariciones Forzadas o Involuntarias\", explica el abogado. El relator especial de la ONU para la promoci\u00f3n de la verdad, la justicia, la reparaci\u00f3n y las garant\u00edas de no repetici\u00f3n inst\u00f3 a Espa\u00f1a a dejar sin efecto la ley de amnist\u00eda, y tanto \u00e9l como el mencionado Grupo de Trabajo exigieron al Estado haga una \"pol\u00edtica de Estado\" para reparar a las v\u00edctimas de franquismo, y que lo haga, adem\u00e1s, \"con urgencia\", debido a la avanzada edad de muchas de ellas. Asimismo, el relator incluy\u00f3 en su informe que el mapa de fosas comunes de Justicia recoge hasta 2.382 enterramientos clandestinos que \"contendr\u00edan los restos de 45.000 personas\" y critic\u00f3 duramente el punto de la Ley de Memoria Hist\u00f3rica que establece que son los familiares los que tienen la responsabilidad de localizar y abrir las fosas de la Guerra Civil y no el Estado: \"El modelo de privatizaci\u00f3n de las exhumaciones facilita la indiferencia de las instituciones del Estado\", dice. Por su parte, el Grupo de Trabajo inst\u00f3 a Espa\u00f1a a \"comprometerse de manera m\u00e1s activa y urgente en la determinaci\u00f3n de la suerte o el paradero de personas desaparecidas durante la Guerra Civil y la dictadura\", a \"proporcionar un mayor apoyo institucional y financiero a los familiares y asociaciones de familiares\" y \"adoptar, a la mayor brevedad posible, un plan nacional de b\u00fasqueda de personas desaparecidas\". De esta manera, Bonilla considera que el problema no es que Rajoy no conozca que en Espa\u00f1a hay desaparecidos. Es que ni Rajoy, ni el Partido Popular quiere saberlo. Por si acaso cambia de opini\u00f3n, P\u00fablico le ofrece al presidente esta clase de historia gratuita.", "title": "Una clase de historia gratuita para Rajoy: en Espa\u00f1a hay 114.226 desaparecidos de la Guerra Civil", "url": "http://www.publico.es/politica/114-226-desaparecidos-guerra-civil.html", "keywords": "114,Guerra,desaparecidos,Civil,226", "date": "2016-04-05", "id": "eaff8d385deb398d1527a9b42bfc9f57b96a1f05", "summary": "El presidente del Gobierno en funciones se\u00f1al\u00f3 el domingo que no tiene \"claro\" que haya familias en Espa\u00f1a que no saben donde est\u00e1n enterrados sus abuelos y que no cree que el Gobierno \"pueda hacer nada para arreglarlo\"."}, {"article": "MadridActualizado:16/04/2016 20:43hKourtney Kardashian ha revolucionado las redes sociales tras compartir en su Instagram un v\u00eddeo de lo m\u00e1s comprometido. En \u00e9l se puede ver a la celebrity como encuentra a su exmarido, Scott Disick, con su hermana menor, la reconocida modelo, Kendall Jenner. Ambos aparecen en la cama recostados el uno en el otro.Seg\u00fan se desarrolla en el video publicado en Instagram, esto ocurre mientas Kourtney Kardashian busca a Kendall por su mansi\u00f3n, pero nadie contaba con el inesperado desenlace: encontrar a su hermana menor con su expareja sentimental en la cama. Las im\u00e1genes causaron un gran impacto a m\u00e1s de uno en las redes sociales generando todo tipo de comentarios.Sin embargo, lejos de ser un esc\u00e1ndolo mundial en la prensa rosa, la realidad que muchos desconocen, es que esta fue parte de una broma para celebrar el d\u00eda de los inocentes en Estados Unidos llamado 'April Fool'. Pese a ello, la broma se ha convertido viral en las redes sociales.disco discoUna foto publicada por Kendall Jenner (@kendalljenner) el 21 de Nov de 2015 a la(s) 10:57 PSTAl parecer la posible reconciliaci\u00f3n entre Kourtney Kardashian y Scott Disick est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca, as\u00ed lo dio a entender el exesposo de la Kardashian en una reciente entrevista en el programa \u2018Kyle and Jackie O Show\u2019 de una emisora australiana. La pareja cada vez pasa m\u00e1s tiempo juntos y se muestran de lo m\u00e1s c\u00f3mplices.", "title": "Kourtney Kardashian pilla a su exmarido con Kendall Jenner en la cama", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-instagram-kourtney-kardashian-pilla-exmarido-kendall-jenner-cama-201604051454_noticia.html", "keywords": "kendall,kourtney,kardashian,exmarido,cama", "date": "2016-04-05", "id": "be54ffe0089f1ce7ab9c3e75d537a6b4fe86ca47", "summary": "La hermana de Kim Kardashian aparece en el v\u00eddeo buscando a Scott Disick por la mansi\u00f3n cuando nadie imagina el desenlace"}, {"article": "Aunque el capitalismo amenaza las bases de la vida, no le resulta tan f\u00e1cil ni tan leg\u00edtimo apropiarse de nuestras conciencias, tampoco de las culturas que trabajan para que dicha vida siga reproduci\u00e9ndose. La reciente sentencia dictada por el magistrado federal de M\u00e9xico, Benjam\u00edn Soto, ha cerrado las puertas (por el momento) a la liberaci\u00f3n o siembra de ma\u00edz transg\u00e9nico en dicho pa\u00eds. M\u00e9xico, tan cerca de monstruos transnacionales como Monsanto o Syngenta y tan lejos de los dioses que crearon a los hombres de ma\u00edz como reza el libro comunitario maya del Popol Vuh, se ha reconocido como pa\u00eds donde la preservaci\u00f3n de su alimentaci\u00f3n es un hecho justiciable. La demanda fue presentada concretamente por 53 personas: campesinos y campesinas, artistas, personas investigadoras y activistas de derechos humanos. Pero obedece a una larga disputa jur\u00eddica, territorial e identitaria contra los citados monstruos como indica este colectivo: \u201cM\u00e9xico es la cuna donde naci\u00f3 el ma\u00edz, planta que herman\u00f3 en su territorio a decenas de culturas\u201d.Hace unas semanas, uno de los impulsores de dicho proceso colectivo, Narciso Barrera Bassols, me reafirmaba esa disputa que ha unido territorios, manejos sostenibles de recursos y tradiciones actualizadas: \u201cganamos, porque venimos ganando la batalla cultural\u201d. Y me citaba la presentaci\u00f3n de exposiciones nacionales como Milpa: ritual imprescindible, la campa\u00f1a Sin Ma\u00edz no hay Pa\u00eds o el trabajo local en pos de asentar derechos y sabores propios de los distintos territorios que componen M\u00e9xico. La milpa (esa asociaci\u00f3n de ma\u00edz, frijo y calabaza) tan mexicana se ha impuesto culturalmente. \u00bfQu\u00e9 podemos aprender de este proceso para continuar nuestra batalla por un mundo habitable, libre de transg\u00e9nicos? El capitalismo precisa introducir rupturas en nuestros v\u00ednculos con los territorios, y en particular con la alimentaci\u00f3n, para nutrir su sociedad de consumo, aquella que no entiende de contextos sociales ni de proximidades, si no de laboratorios y de mercados globalizados. El TTIP es una clara muestra. Y aqu\u00ed nos jugamos mucho en la batalla frente a los transg\u00e9nicos en la Uni\u00f3n Europea. La resistencia mexicana se ha fundamentado en ir bastante m\u00e1s all\u00e1 de la denuncia del control de la alimentaci\u00f3n. No se han limitado a enfrentar manejos o formas de producir alimentos. En M\u00e9xico se ha planteado que el ma\u00edz representa otra forma de estar en el mundo y de sentirlo. Todo cambio social implica una adaptaci\u00f3n o una incorporaci\u00f3n de nuevas visiones del mundo. En esta Transici\u00f3n inaplazable (pol\u00edtica y vitalmente) esperamos no caer en un \u201caprendizaje por shock\u201d como nos apunta Ernest Garc\u00eda, si no en innovar en pr\u00e1cticas y en deseos hacia otras sociedades.El plano jur\u00eddico, me continuaba relatando Narciso Barrera, nos ha permitido trabajar desde las comunidades ind\u00edgenas y campesinas, en connivencia con el ecologismo pol\u00edtico, para hacer pedagog\u00eda de por qu\u00e9 rechazar estos transg\u00e9nicos, de por qu\u00e9 la alimentaci\u00f3n forma parte de nuestro ser como pa\u00eds. A lo largo de los dos \u00faltimos a\u00f1os, se han superado m\u00e1s de 90 impugnaciones y 22 amparos judiciales, manteniendo as\u00ed la suspensi\u00f3n temporal de los transg\u00e9nicos. Y en paralelo a dichos procesos judiciales se han ido avivando la recuperaci\u00f3n de memorias bioculturales, aquellas que ligan manejos sostenibles y territorios. Es decir, se ha trascendido el plano del sistema agroalimentario, como estructura de producci\u00f3n y consumo, para ir m\u00e1s all\u00e1. En palabras del compa\u00f1ero Miguel \u00c1ngel Escalona (profesor de agroecolog\u00eda en la Universidad Veracruzana), estamos promoviendo una \u201ccocina sana y culturalmente significativa que vaya m\u00e1s all\u00e1 de los circuitos cortos\u201d. Miguel \u00c1ngel Escalona impulsa iniciativas como el Consejo Gastron\u00f3mico Veracruzano o la red de Tianguis (mercados sociales) en su localidad. Y, al mismo tiempo, esta reconciliaci\u00f3n de cultura alimentaria, territorios y manejos sostenibles ha facilitado la r\u00e1pida politizaci\u00f3n del derecho a la alimentaci\u00f3n. Bajo el paraguas de la campa\u00f1a Sin Ma\u00edz no hay Pa\u00eds, iniciada en el 2007 por 300 colectivos sociales y campesinos, se lograba que el Derecho a la Alimentaci\u00f3n alcanzara rango constitucional en M\u00e9xico el 13 de Octubre de 2011.Territorios. Territorios de saberes, de sabores y de formas de sentir. Comunalidades que se tejen entre personas rompiendo as\u00ed los fragmentos en los que nos convierten las sociedades l\u00edquidas, donde los lazos no tienen memoria, ni lugares donde asentarse, ni por supuesto salen anunciados por televisi\u00f3n. La maquinaria pol\u00edtica transg\u00e9nica sabe bien que tiene que ahondar en la tecnofilia y en la antropofobia. Sustituir el mundo bio y demodiverso por tecnolog\u00eda esclavizante y por el dictado individualizador de un pu\u00f1ado de transnacionales.\u00bfY qu\u00e9 estamos haciendo en esta parte del mundo inserta en una avergonzante Uni\u00f3n Europea? Mucho, \u00e9sa es la verdad, a pesar del acoso de las \u00e9lites encantadas con la transgenia mercantil. Espa\u00f1a contin\u00faa siendo el reservorio de los transg\u00e9nicos en este lado de Europa, junto con otros cuatro pa\u00edses, capitaneando la producci\u00f3n de ma\u00edz transg\u00e9nico MON810 de Monsanto. Recientemente, la Uni\u00f3n Europea abr\u00eda la puerta a la prohibici\u00f3n o apertura discrecional al cultivo de transg\u00e9nicos. Pero la batalla cultural, territorial y de promoci\u00f3n agroecol\u00f3gica est\u00e1 en marcha y ha frenado la invasi\u00f3n que ahora avanza v\u00eda TTIP. Isabel Bermejo, una de las voces m\u00e1s escuchadas en los \u00faltimos tiempos frente a los transg\u00e9nicos, me se\u00f1alaba el valor de la cultura alimentaria en este pa\u00eds: \u201cprecisamente no han empezado por tomates porque, primero no es el gran negocio, y segundo, podr\u00eda esperarse un mayor rechazo ciudadano\u201d.Este rechazo se ve favorecido y reforzado por multitud de campa\u00f1as estatales e internacionales. Desde que en 1998 se lanzara el grito de \u201cMonsanto sal de la India\u201d, la reclamaci\u00f3n de zonas libres de transg\u00e9nicos ha servido como foco local de estas presiones. Recientemente, regiones enteras como Escocia, Irlanda del Norte, Gales o Valonia as\u00ed se han declarado. Aqu\u00ed los municipios han tenido m\u00e1s bien un papel simb\u00f3lico, aunque muy efectivo. Las recientes prohibiciones del uso de glifosato en Extremadura o en municipios como Madrid o Barcelona han tenido su eco medi\u00e1tico, apelando a nuestra salud, frente a los adalides de la segunda revoluci\u00f3n verde. Por su parte, el mensaje combinado del \u201cqueremos decidir\u201d y del \u201csomos lo que comemos\u201d ha calado m\u00e1s a trav\u00e9s de las diferentes plataformas por la soberan\u00eda alimentaria. Han nutrido la recuperaci\u00f3n de una biodiversidad cultivada, agricultura y mercados de proximidad, y por ende, la relaci\u00f3n de los territorios con una gastronom\u00eda propia. Justamente cuando la cacareada dieta mediterr\u00e1nea nos est\u00e1 abandonando. La cultura alimentaria no es un campo de batalla m\u00e1s frente a la mercantilizaci\u00f3n de la comida. La excepcionalidad francesa y su persistente rechazo a los transg\u00e9nicos es prueba de ello. Producir s\u00ed, pero siempre pensando en un mundo rural vivo, como aqu\u00ed tambi\u00e9n indica Plataforma Rural.El enganche a la tecnofilia y a la noci\u00f3n moderna (y falseada) de progreso tiene que compensarse con el deseo de existir en otros (y tradicionales) sabores, en otros (y sostenibles) territorios. La batalla alimentaria por un mundo habitable comienza en nuestras mesas. Y por reivindicar colectiva, cultural y localmente el derecho a una deliciosa y humanizante biodiversidad.", "title": "La batalla cultural frente a los transg\u00e9nicos", "url": "https://www.eldiario.es/ultima-llamada/Transgenicos-Monsanto-Mexico_6_502259794.html", "keywords": "Transg\u00e9nicos,Monsanto,M\u00e9xico", "date": "2016-04-05", "id": "67668fb3ac69d5302c203a4e0d8d2de8238e3783", "summary": "La maquinaria pol\u00edtica transg\u00e9nica sabe bien que tiene que sustituir el mundo bio y demodiverso por tecnolog\u00eda esclavizante y por el dictado individualizador de un pu\u00f1ado de transnacionales"}, {"article": "AtenasActualizado:16/04/2016 20:59hLos controladores a\u00e9reos griegos se unir\u00e1n a la huelga general convocada por los empleados p\u00fablicos el jueves con un paro de 24 horas, lo que har\u00e1 que no opere ning\u00fan vuelo con origen o destino en Grecia.La huelga de los controladores se iniciar\u00e1 en la medianoche (00:01 hora local, 21:00 GMT) del mi\u00e9rcoles al jueves y terminar\u00e1 en la medianoche del mismo d\u00eda.El sindicato del sector p\u00fablico, ADEDY, convoc\u00f3 la huelga para el 7 de abril en protesta contra la reforma de las pensiones y las medidas previstas en el tercer plan de rescate, y pidi\u00f3 al sector privado que se uniera. La propuesta de reforma de las pensiones, que despierta un gran malestar social, ya ha sido causa de muchas protestas en los \u00faltimos meses.La pasada huelga general del 4 de febrero, tambi\u00e9n convocada contra la reforma de las pensiones, fue una de las m\u00e1s seguidas de los \u00faltimos a\u00f1os, y la manifestaci\u00f3n que se celebr\u00f3 durante aquella jornada fue multitudinaria, con alrededor de 40.000 participantes seg\u00fan la Polic\u00eda, 100.000 seg\u00fan los organizadores.", "title": "Los controladores a\u00e9reos griegos se unen a la huelga general del jueves", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-controladores-aereos-griegos-unen-huelga-general-jueves-201604052006_noticia.html", "keywords": "controladores,griegos,aereos", "date": "2016-04-05", "id": "748d7332099aa932c662c37f3a87f0ec0e14b096", "summary": "La huelga de los controladores se iniciar\u00e1 en la medianoche (00:01 hora local, 21:00 GMT) del mi\u00e9rcoles al jueves y terminar\u00e1 en la medianoche del mismo d\u00eda"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/04/2016 20:02hCompacta, con sistema de foto en 4K (orientado a principiantes) y dise\u00f1o cl\u00e1sico. As\u00ed es la nueva c\u00e1mara fotogr\u00e1fica Lumix GX80, que ha desvelado la marca Panasonic, de cara a renovar su l\u00ednea de c\u00e1mAras sin espejo y objetivos intercambiables.Manteniendo el estilo de sus predecesoras, este nuevo modelo combina el dise\u00f1o cl\u00e1sico y la funci\u00f3n 4K Photo, capaz de captar im\u00e1genes a esa ultra alta calidad, es decir, cerca de los 4.000 p\u00edxeles. Adem\u00e1s, incorpora un estabilizador de imagen dual de 5 ejes Esta c\u00e1mara, a su vez, cuenta con un sensor de 16 megap\u00edxeles Digital Live MOS, que promete un buen nivel de detalle y claridad en las im\u00e1genes. Integra el nuevo procesador Venus Engine que ajusta el tono, saturaci\u00f3n y luminosidad por separado para intentar reproducir las im\u00e1genes con mayor precisi\u00f3n y naturalidad que sus predecesoras.Panasonic apunta que, mediante la combinaci\u00f3n del sensor y el procesor escogidos, ha sido capaz de lograr una reproducci\u00f3n de imagen clara con el m\u00ednimo ruido, incluso en condiciones de poca luz y en una sensibilidad ISO 25600. Seg\u00fan la firma japonesa, es \u00abideal para fotografiar ambientes oscuros como restaurantes o mercadillos nocturnos\u00bb.La c\u00e1mara graba secuencias de v\u00eddeo en alta calidad 4K (3.840 x 2.160 a 25p o 24p), as\u00ed como en alta resoluci\u00f3n Full HD (1.920 x 1.080 a 50p). Pero una de las novedades es la funci\u00f3n 4K Photo, que incluye tres modos diferentes para adaptarse a cualquier situaci\u00f3n (dos tipos de r\u00e1faga y pre-r\u00e1faga). Esta \u00fatima funci\u00f3n permite fotografiar instantes fugaces que no se perciben ni con la vista, como por ejemplo, el momento exacto en el que explota una pompa de jab\u00f3n.La c\u00e1mara tambi\u00e9n cuenta con la funci\u00f3n Post Focus, que permite seleccionar las \u00e1reas de enfoque de la imagen despu\u00e9s de disparar. El manejo, a priori, es bien sencillo: se tiene que tocar la pantalla en el punto en el que se desea establecer el foco en la revisi\u00f3n de la imagen y guardar la fotograf\u00eda resultante. Partiendo de una imagen, se puede cambiar el foco tantas veces como se desee, para obtener y guardar tantas fotograf\u00edas diferentes de una sola escena como \u00e1reas de enfoque permite el sistema, concretamente, hasta un m\u00e1ximo de 49 \u00e1reas distintas.Adem\u00e1s, la c\u00e1mara incorpora la nueva funci\u00f3n Light Composition, dentro del modo 4K Photo, que permite combinar varios frames en una imagen final, seleccionando p\u00edxeles espec\u00edficos en funci\u00f3n del brillo para crear im\u00e1genes impactantes de ambientes oscuros o con grandes contrastes de luz, como fuegos artificiales o fotograf\u00edas del cielo por la noche.", "title": "Panasonic Lumix GX80: con sistema foto 4K y postfocus", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-panasonic-lumix-gx80-sistema-foto-y-postfocus-201604052211_noticia.html", "keywords": "caracteristicas,gx80,panasonic,lumix", "date": "2016-04-05", "id": "3c3568ea74940ef51a8b5c54a51f69f57f0a28d6", "summary": "El nuevo modelo de c\u00e1mara fotogr\u00e1fica, compacta y de estilo cl\u00e1sico, incorpora un estabilizador de imagen dual de 5 ejes"}, {"article": "MadridActualizado:16/04/2016 21:58hIAG transport\u00f3 a 20,3 millones de pasajeros hasta marzo, lo que supone un aumento del 22,1% en los tres primeros meses del a\u00f1o, en los que Iberia logr\u00f3 un crecimiento del 12,2% del tr\u00e1fico, inform\u00f3 el 'holding' a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).El grupo a\u00e9reo, que engloba a Iberia, British Airways (BA), Vueling y Aer Lingus, elev\u00f3 su demanda un 13,8%, tras aumentar su oferta en un 11,9% hasta marzo. Adem\u00e1s de Iberia, a este incremento tambi\u00e9n contribuyeron Vueling, que registr\u00f3 un aumento del tr\u00e1fico del 24,6%, y la aerol\u00ednea brit\u00e1nica, que elev\u00f3 su demanda un 3,1%.Aer Lingus increment\u00f3 en un 15,3% su tr\u00e1fico de pasajeros proforma desde el 18 de agosto, fecha en la que se incorpor\u00f3 al grupo, con un aumento del 10,6% de la oferta. En conjunto, el factor de ocupaci\u00f3n del grupo se situ\u00f3 en el 78,9%, 1,2 puntos porcentuales m\u00e1s que en el mismo periodo del a\u00f1o 2015.En el mes de marzo, el grupo a\u00e9reo transport\u00f3 a un total de 7,6 millones de viajeros, un 22% m\u00e1s, con un aumento del 12,5% de la oferta y del 13,9% del tr\u00e1fico. El factor de ocupaci\u00f3n fue del 80,5%, un punto porcentual m\u00e1s.El mes pasado el tr\u00e1fico de negocios se redujo en un 0,5% en base comparable en comparaci\u00f3n a marzo de 2015. Por aerol\u00edneas, Iberia elev\u00f3 un 9,5% su tr\u00e1fico en marzo, con un aumento del 8,4% de la oferta; BA lo aument\u00f3 un 1,7% tras incrementar un 1,1% su oferta y Aer Lingus aument\u00f3 un 23% su demanda.Un 36% m\u00e1s en rutas europeas Por mercados, IAG elev\u00f3 un 10,8% sus pasajeros en el mercado dom\u00e9stico (Reino Unido, Espa\u00f1a, Irlanda e Italia) hasta marzo, con 4,7 millones de viajeros, una oferta un 11,8% superior, y un factor de ocupaci\u00f3n del 76,7%, 3,2 puntos porcentuales m\u00e1s.En el resto de las rutas europeas registr\u00f3 10,3 millones de viajeros, un 36% m\u00e1s, con un incremento del 34% de la demanda, tras aumentar un 30,1% su oferta. La tasa de ocupaci\u00f3n alcanz\u00f3 el 74,7%, 2,2 puntos porcentuales m\u00e1s.En el mercado que engloba \u00c1frica, Oriente Medio y Sur de Asia logr\u00f3 1,3 millones de viajeros, un 2,4% m\u00e1s, tras registrar un descenso del 2,4% de la oferta, y disminuir un 0,2% su tr\u00e1fico. El coeficiente de ocupaci\u00f3n se situ\u00f3 en el 79%, 1,7 puntos porcentuales m\u00e1s.En las rutas a Norteam\u00e9rica aument\u00f3 un 17,3% sus viajeros (2,2 millones de pasajeros), con un 14,6% m\u00e1s de demanda y un incremento del 13,8% de la oferta. El factor de ocupaci\u00f3n se situ\u00f3 en el 78,7%, 0,5 puntos porcentuales m\u00e1s.Crecimiento en Latinoamerica En Latinoam\u00e9rica logr\u00f3 elevar un 6,8% el n\u00famero de pasajeros en los tres primeros meses del a\u00f1o, con 1,1 millones de viajeros, con un incremento del tr\u00e1fico del 5,1% y del 13,8% en su oferta. El coeficiente de ocupaci\u00f3n se situ\u00f3 en el 84,4%, 2,4 puntos porcentuales m\u00e1s.Tambi\u00e9n aumentaron un 12,1% los pasajeros en la regi\u00f3n de Asia-Pac\u00edfico, hasta 499.000 viajeros, con un 14,1% m\u00e1s de oferta, una demanda un 13,3% mayor y un coeficiente del 81,2%, 0,5 puntos porcentuales menos. En lo que se refiere a la carga, IAG transport\u00f3 1.320 toneladas hasta marzo, un 0,5% m\u00e1s en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior. En el mes de marzo, el transporte de mercanc\u00edas cay\u00f3 un 6%.Por aerol\u00edneas, British Airways redujo un 3,4% su carga transportada, mientras que Iberia registr\u00f3 un 4,8% m\u00e1s de carga y Aer Lingus registr\u00f3 un descenso del 13,4%. En marzo, registraron descensos del 4,2% para Iberia, del 5,6% para BA y del 26,7% proforma para Aer Lingus.", "title": "IAG eleva un 22,1% sus pasajeros en los primeros tres meses del a\u00f1o", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-eleva-221-por-ciento-pasajeros-primeros-tres-meses-201604051752_noticia.html", "keywords": "pasajeros,incremento", "date": "2016-04-05", "id": "3832b6c30d00728c8b904a26fe8674b45847b371", "summary": "Por aerol\u00edneas, Iberia elev\u00f3 un 9,5% su tr\u00e1fico en marzo, con un aumento del 8,4% de la oferta"}]