[{"article": "LA RIOJAActualizado:24/04/2016 18:50hLa concejal de Ciudadanos en el Ayuntamiento de Logro\u00f1o, Mar\u00eda Luisa Alonso, mantuvo un contrato irregular con su grupo municipal consecuencia de \u00abun error administrativo\u00bb, seg\u00fan reconoci\u00f3 su propio partido y se hizo p\u00fablico este s\u00e1bado. El peri\u00f3dico digital \u00abRioja2\u00bb desvel\u00f3 esta pr\u00e1ctica prohibida por la Ley Reguladora de Bases de R\u00e9gimen Local. Aunque el esc\u00e1ndalo no ha terminado todav\u00eda. Seg\u00fan ha publicado este domingo \u00abRioja2\u00bb, adem\u00e1s, el delegado territorial de Ciudadanos en el Pa\u00eds Vasco, Nicol\u00e1s de Miguel, estar\u00eda cobrando su salario a cargo del Grupo Parlamentario de Ciudadanos en el Parlamento de La Rioja.Por su parte, el portavoz de Ciudadanos en Logro\u00f1o, Juli\u00e1n San Mart\u00edn, ha descartado que su partido haya cometido alguna \u00abilegalidad\u00bb en la contrataci\u00f3n de Alonso y ha insistido en que se trata de \u00abun error administrativo\u00bb. Por tanto, no cree que este asunto vaya a provocar dimisiones o tenga consecuencias pol\u00edticas en el partido, ya que \u00abse trata de un error, no de un delito\u00bb.El pasado domingo, 17 de abril, el coordinador de Ciudadanos (C's) en La Rioja, Federico P\u00e9rez Oteiza, present\u00f3 su renuncia al cargo tras descubrirse, ante la opini\u00f3n p\u00fablica, que pose\u00eda o hab\u00eda pose\u00eddo dos sociedades en Panam\u00e1, mientras resid\u00eda en este pa\u00eds, aunque su nombre no ha aparecido en los papeles del bufete paname\u00f1o Mosack Fonseca.[Sigue leyendo esta noticia en La Rioja]", "title": "El delegado territorial de Ciudadanos en Pa\u00eds Vasco cobr\u00f3 del Grupo Parlamentario de la Rioja", "url": "http://www.abc.es/espana/la-rioja/abci-delegado-territorial-ciudadanos-pais-vasco-cobro-grupo-parlamentario-rioja-201604241850_noticia.html", "keywords": "rioja,ciudadanos,delegado", "date": "2016-04-24", "id": "9e579a302c9e210df0ce1747e4397fd71bf68086", "summary": "El coordinador de la formaci\u00f3n naranja en la comunidad, Federico P\u00e9rez Oteiza, present\u00f3 su renuncia al cargo hace d\u00edas tras descubrirse que pose\u00eda o hab\u00eda pose\u00eddo dos sociedades en Panam\u00e1"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/04/2016 10:24hLas mafias organizadas falsifican hasta jamones ib\u00e9ricos con denominaci\u00f3n de origen y con el sello de reconocidas marcas espa\u00f1olas, buj\u00edas y pastillas de freno de autom\u00f3viles y piezas de aviones. Cualquier producto es susceptible de ser pirateado: calzado, ropa, art\u00edculos de cuero, relojes, juguetes, cremas cosm\u00e9ticas, perfumes, bebidas de todo tipo, alimentos... hasta pasta de dientes y medicamentos contra el c\u00e1ncer. En 2013 el comercio internacional de este tipo de art\u00edculos represent\u00f3 hasta un 2,5% del comercio mundial, lo que supone 338.00 millones de euros.Eso equivale al PIB de Austria, o a la suma de los de Irlanda y la Rep\u00fablica Checa. Estos son datos, que se han conocido esta semana, a trav\u00e9s del estudio \u00abComercio de productos falsificados y pirateados: an\u00e1lisis del impacto econ\u00f3mico\u00bb, de la Oficina de Propiedad Intelectual de la Uni\u00f3n Europea (Euipo) y la Organizaci\u00f3n de Cooperaci\u00f3n y Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE). \u00abY Espa\u00f1a figura como el d\u00e9cimo pa\u00eds m\u00e1s afectado por las falsificaciones, despu\u00e9s de Estados Unidos, Italia, Francia, Suiza, Jap\u00f3n, Alemania, Reino Unido, Luxemburgo y Finlandia. El fen\u00f3meno de la pirater\u00eda no conoce fronteras\u00bb, afirma Luis Berenguer, portavoz de Euipo.Da\u00f1os \u00abcolaterales\u00bbEsta entidad ha analizado tambi\u00e9n en los \u00faltimos dos a\u00f1os c\u00f3mo influye el mercado de las falsificaciones en seis sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. De forma directa, ese comercio ilegal hace perder 5.646 millones de euros en ventas a las marcas de ropa, calzado y complementos; cosm\u00e9tica e higiene personal; art\u00edculos deportivos; juguetes; joyer\u00eda y relojer\u00eda y bolsos y maletas. Con la consiguiente desaparici\u00f3n de puestos de trabajo: en total, 62.958 empleos. Y eso que faltan por analizar otros sectores econ\u00f3micos, seg\u00fan indica Berenguer. \u00abEn los pr\u00f3ximos meses estudiaremos el pirateo en el sector de las bebidas alcoh\u00f3licas, los medicamentos, los pesticidas y la m\u00fasica en internet\u00bb. \u00abNuestro pa\u00eds dej\u00f3 de recaudar 11.430 millones de euros por la pirater\u00eda\u00bbExisten, adem\u00e1s, otros impactos indirectos. Si un sector reduce sus ventas por la pirater\u00eda \u00abcompra menos bienes y servicios, por ejemplo a sus proveedores, que tambi\u00e9n ven reducidas su ventas y producci\u00f3n con las correspondientes consecuencias sobre el empleo\u00bb, dice el estudio de Euipo. As\u00ed lo ilustra un ejemplo: en el sector de la ropa, calzado y complementos, uno de los m\u00e1s afectados por las falsificaciones, se perdieron en ventas directas en toda la UE 26.000 millones de euros y 363.000 puestos de trabajo. Cifras a las que hay que a\u00f1adir da\u00f1os \u00abcolaterales\u00bb en sectores afines y que mantienen transacciones comerciales con el sector de la ropa: otros 155.000 millones de euros y otros 17.000 puestos de trabajo indirectos que desaparecen. Por no hablar de los 8.000 millones que no han llegado a las arcas p\u00fablicas. Los falsificadores no pagan impuestos sobre sus actividades, ni contribuciones sociales, ni IVA. \u00abEn nuestro pa\u00eds se dejaron de recaudar 11.430 millones de euros por esta causa\u00bb, estima Berenguer. \u00abAunque Espa\u00f1a no ha sufrido todav\u00eda un fuerte envite de las falsificaciones, es un asunto que preocupa mucho a las compa\u00f1\u00edas, pues destinan hasta un 10% de sus recursos en proteger sus marcas\u00bb, afirma Jos\u00e9 Antonio Moreno, director general de la Asociaci\u00f3n Nacional para la Defensa de la Marca (Andema), que matica algunas cuestiones en este asunto. Hay que distinguir entre una copia, que se trata de una imitaci\u00f3n, y \u00abla falsificaci\u00f3n que es una reproducci\u00f3n \u00edntegra de la marca registrada. Es un il\u00edcito penalmente perseguible en la aduana y por la Polic\u00eda\u00bb, dice Moreno. Este delito est\u00e1 regulado en el art\u00edculo 274 del C\u00f3digo Penal y sanciona tanto al que fabrique, produzca e importe falsificaciones, como al que las distribuya y venda al por mayor y al consumidor final. \u00abEs decir, castiga desde al fabricante, hasta al vendedor de un mercadillo que tenga legalizado su puesto como la venta ambulante\u00bb, matiza Moreno. Las penas var\u00edan entre 4 a\u00f1os y seis meses de prisi\u00f3n.Otra cosa es lo que Moreno denomina \u00abimportaci\u00f3n paralela\u00bb. \u00abLas multinacionales \u2014contin\u00faa\u2014 suelen ser empresas diferentes en cada pa\u00eds. Si un refresco de naranja se distribuye a nivel mundial puede haber br\u00f3kers que compran ese producto en un pa\u00eds a un precio m\u00e1s barato, cambian el n\u00famero de lote y el c\u00f3digo de barras para evitar seguir su trazabilidad (la historia del art\u00edculo desde su origen hasta su destino final), y lo vende en otro pa\u00eds, normalmente europeo, a un precio m\u00e1s elevado. Eso no es una falsificaci\u00f3n, sino una infracci\u00f3n civil para la marca\u00bb.Puertos de tr\u00e1nsitoLos falsificadores se las saben todas, son verdaderos expertos en el comercio internacional. De hecho, este tipo de productos pueden proceder de cualquier punto del planeta, seg\u00fan el estudio de Euipo. No obstante, hay pa\u00edses m\u00e1s dado a ello. China es el principal productor (63% de las importaciones pirateadas en el mundo) y tambi\u00e9n los pa\u00edses emergentes, que a la vez se convierten en \u00abpuertos de tr\u00e1nsito\u00bb, comenta Jos\u00e9 Antonio Moreno, \u00abdonde llega la mercanc\u00eda con destino a Estados Unidos y Europa, y donde se enga\u00f1a a la aduana desmembrando la trazabilidad del producto para no conocer su procedencia, proceso y destino\u00bb. Singapur, Hong Kong, Afganist\u00e1n y Siria figuran entre estos puntos intermedios.Incluso hay pa\u00edses que se especializan en la falsificaciones de determinados sectores. Turqu\u00eda en marroquiner\u00eda porque tradicionalmente son buenos artesanos de la piel, Marruecos en joyer\u00eda, Egipto en alimentaci\u00f3n para el gran consumo en supermercados..., cuenta Moreno. \u00abInternet ha favorecido el env\u00edo de las falsificaciones en peque\u00f1os paquetes por correo ordinario, m\u00e1s dif\u00edciles de detectar\u00bbEl informe de Euipo tambi\u00e9n ha detectado una tendencia que va en aumento: los env\u00edos peque\u00f1os por correo o por servicios urgentes. Esto es debido al incremento de las ventas por internet y al auge del comercio electr\u00f3nico. Pero es tambi\u00e9n una forma de evitar la detecci\u00f3n de las falsificaciones en las aduanas. \u00abLas nuevas tecnolog\u00edas han globalizado todav\u00eda m\u00e1s el fen\u00f3meno. El papel de internet es importante ya que ha favorecido el env\u00edo de las falsificaciones en peque\u00f1os paquetes v\u00eda correo ordinario. As\u00ed el riesgo de captura es bajo aunque incremente el coste\u00bb, se\u00f1ala Berenguer.En la pirater\u00eda no solo pierden las marcas tambi\u00e9n el consumidor. \u00abEs un fen\u00f3meno que tiene graves consecuencias y plantea grandes desaf\u00edos para todos: ciudadanos, legisladores, empresas y administraciones\u00bb, afirma el portavoz de Euipo. Indudablemente los productos falsificados no tienen un seguimiento y control como los legalizados que cumplen todos los requerimientos. \u00abPara hacerse una idea \u2014ilustra Moreno\u2014: para elaborar un perfume tienes que cumplir m\u00e1s de 200 requerimientos que exige la UE en sus ingredientes y procesado. Sin embargo, los falsificadores mezclan sustancias en un garaje, y se ha llegado a detectar hasta orina de animales, extremidades de insectos en alguno de estos productos o cadmio en camisetas, una sustancia prohibida en Europa. La seguridad es un asunto que preocupa mucho a las marcas\u00bb. Riesgos para el consumidorAlgo de lo que tambi\u00e9n advierte el informe de Euipo: \u00abSe dan casos, incluso de incautaciones de falsificaciones de productos frescos como fresas, pl\u00e1tanos, canela o aceite de coco. Algunas falsificaciones de, por ejemplo, medicamentos, repuestos y juguetes, son de muy baja calidad y pueden entra\u00f1ar importantes peligros para la seguridad y la salud\u00bb del consumidor. \u00abEspa\u00f1a es el cuarto pa\u00eds de Europa m\u00e1s afectado por las falsificaciones de cosm\u00e9ticos y perfumes\u00bbLa seguridad del consumidor preocupa a diferentes sectores. \u00abLas falsificaciones no solo suponen una infracci\u00f3n de marca\u00bb, asegura la Asociaci\u00f3n Nacional de Perfumer\u00eda y Cosm\u00e9tica (Stanpa). \u00abAl comprar un perfume o un cosm\u00e9tico falso aumentan los riesgos y desaparecen las garant\u00edas. Los ingredientes de estos productos han producido intoxicaciones por inhalaci\u00f3n, irritaci\u00f3n ocular, dermatitis, reacciones al\u00e9rgicas severas, manchas en la fiel, fototoxicidad e incluso problemas graves en la salud a corto plazo\u00bb. Este es tambi\u00e9n un sector muy da\u00f1ado por la pirater\u00eda. Nuestro pa\u00eds ocupa la cuarta posici\u00f3n entre los Estados europeos m\u00e1s afectados por las falsificaciones de cosm\u00e9ticos y perfumes. En 2014, se incautaron 1,7 millones de estos art\u00edculos en las aduanas comunitarias.Y que nadie se enga\u00f1e: el precio de estos productos tiene su trampa. \u00abCada vez hay menos diferencia de precio entre la falsificaci\u00f3n y el original \u2014asegura Moreno\u2014. Los falsificadores lo hacen para elevar sus beneficios pero tambi\u00e9n para dar a entender al consumidor que su producto es aut\u00e9ntico\u00bb.Se trata de un mercado en el que todos pierden. \u00abEl consumidor de un producto de lujo va a seguir comprando ese producto. No se va a dirigir al top manta o a un mercadillo a adquirirlo.Sin embargo, el que compra un producto falsificado a un precio m\u00e1s barato al final a quien hace da\u00f1o es a la tienda de barrio que tiene ese mismo producto de otra marca low cost por el mismo precio\u00bb, se queja Eduardo Zam\u00e1rcola, presidente de la Asociaci\u00f3n Empresarial del Comercio Textil y Complementos, que denuncia la permisividad que hay en Espa\u00f1a por el top manta. El representante de esta entidad tambi\u00e9n expone la necesidad de acabar con una idea popularmente extendida. \u00abEn Espa\u00f1a \u2014dice\u2014 no est\u00e1 mal visto comprar un art\u00edculo falsificado ni piratear una pel\u00edcula de internet, forma parte de nuestra idiosincrasia cultural\u00bb.Lo que hay detr\u00e1sEn la sensibilizaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n social todos est\u00e1n de acuerdos. \u00abEstas compras no ayudan a las personas que las venden, habitualmente en condiciones econ\u00f3micas p\u00e9simas sino que las condena una situaci\u00f3n de marginaci\u00f3n y explotaci\u00f3n\u00bb, afirman desde Stanp. Por eso, todos apelan a un consumo responsable porque detr\u00e1s de la pirater\u00eda, afirman, est\u00e1n mafias de crimen organizado, econom\u00eda sumergida, blanqueo de capitales, tr\u00e1fico de personas y de armas.", "title": "Falsificaciones, cuando lo barato sale muy caro", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-falsificaciones-cuando-barato-sale-caro-201604250126_noticia.html", "keywords": "falsificaciones,mercados,espana", "date": "2016-04-24", "id": "cd7d41577a144a5e167e0c5ef32a4aaaddabbc3d", "summary": "Espa\u00f1a es el d\u00e9cimo pa\u00eds del mundo m\u00e1s afectado por la pirater\u00eda, que supuso la p\u00e9rdida de 5.646 millones de euros en ventas"}, {"article": "A finales del invierno pasado, Google puso un gigantesco anuncio de Android, su sistema operativo, en Times Square (Nueva York). Estaba en min\u00fasculas y con tipograf\u00eda de palo seco \u2013la marca de la multinacional para expresar buen rollo\u2013, y dec\u00eda as\u00ed: \"hay que estar juntos. no ser el mismo\". Ese mantra mal puntuado resume la propuesta m\u00e1s seductora de la Red: un espacio donde nadie sufre el dolor de la soledad; donde la amistad, el amor y el sexo est\u00e1n a solo un clic de distancia y donde la diferencia es fuente de glamour, no de verg\u00fcenza.Internet promete lo mismo que las ciudades, contacto. Parece ofrecer un ant\u00eddoto contra el aislamiento, que hasta supera la oferta del m\u00e1s ut\u00f3pico de los medios urbanos por el procedimiento de permitir que los desconocidos establezcan relaciones a partir de intereses comunes, por muy t\u00edmidos que sean o muy solos que est\u00e9n en sus vidas f\u00edsicas. Pero la proximidad, como bien saben los urbanitas, no implica necesariamente intimidad. El acceso a otras personas no basta para disipar la niebla del aislamiento interior. La sensaci\u00f3n de soledad puede ser m\u00e1s intensa en una multitud. En 1942, el pintor estadounidense Edward Hooper cre\u00f3 el paradigma por excelencia de la soledad urbana, Nighthawks. Es una escena nocturna, de un bar con cuatro personas separadas de la calle por un cristal curvado; una inquietante imagen de desconexi\u00f3n y distanciamiento. Hopper siempre se mostr\u00f3 especialmente preocupado por la vivencia humana de la electrizante urbe, y por la forma que tiene esta de unirnos mientras nos encierra en celdas cada vez m\u00e1s peque\u00f1as y expuestas. Sus cuadros son una arquitectura de la soledad; reproducen las restringidas unidades de oficinas y apartamentos donde unos exhibicionistas involuntarios revelan su vida privada en fotogramas enmarcados en cristal. Han pasado m\u00e1s de 70 a\u00f1os desde que Hooper pint\u00f3 Nighthawks, y sus inquietudes a cuenta de las relaciones sociales no han perdido relevancia alguna; pero esa preocupaci\u00f3n sobre la ciudad f\u00edsica se ha visto superada por los temores derivados de un espacio p\u00fablico tan nuevo como virtual, Internet. Hemos entrado en un mundo de pantallas que van mucho m\u00e1s all\u00e1 de la turbadora visi\u00f3n del pintor.La soledad se enfoca en el acto de ser visto. Cuando una persona est\u00e1 sola, arde en deseos de que lo reconozcan, lo acepten y lo deseen; pero, al mismo tiempo, recela cada vez m\u00e1s de la exposici\u00f3n. Seg\u00fan una investigaci\u00f3n de la Universidad de Chicago, llevada a cabo durante la \u00faltima d\u00e9cada, la sensaci\u00f3n de soledad desencadena lo que los psic\u00f3logos definen como un estado de hipervigilancia ante una hipot\u00e9tica amenaza social. El individuo, que entra en dicho estado de forma inconsciente, se vuelve hipersensible al rechazo y empieza a percibir las relaciones sociales como un hecho tenido de hostilidad o desprecio. El resultado es un c\u00edrculo vicioso de retiradas que aumentan la paranoia del solitario e intensifican su sensaci\u00f3n de aislamiento. Ese es el punto donde la Red se muestra m\u00e1s seductora. Escondidas tras una pantalla, las personas que est\u00e1n solas tienen el control. Pueden buscar compa\u00f1\u00eda sin correr el peligro de revelarse o de parecer demasiado ansiosas por el contacto humano; pueden alcanzar a los dem\u00e1s o pueden esconderse de ellos; pueden acechar y mostrarse como son, a salvo de la humillaci\u00f3n de que los rechacen cara a cara. La pantalla act\u00faa como filtro protector, como una cortina que permite la invisibilidad y las transformaciones. Cualquiera puede filtrar su imagen, ocultar los elementos menos atractivos y resurgir mejorado, es decir, crear un avatar cuyo objetivo consiste en gustar. Y entonces aflora un problema, porque el contacto que se obtiene no es como el de la intimidad. Crear una imagen impecable de uno mismo puede servir para conseguir seguidores o amigos de Facebook, pero no cura necesariamente la soledad porque la cura no consiste en que te miren, sino en que te vean y te acepten por completo: tan feo, infeliz y extra\u00f1o como radiante y perfectamente preparado para hacerte una selfie.Vigilancia y castigoEste aspecto de la vida digital se encuentra entre las inquietudes de Sherry Turkle, del Massachusetts Institute of Technology (MIT). Treinta a\u00f1os de escribir textos sobre la interacci\u00f3n del ser humano y la tecnolog\u00eda la han vuelto particularmente desconfiada sobre la capacidad de los espacios digitales para satisfacernos. En su opini\u00f3n, uno de los problemas de Internet es que estimula la ficci\u00f3n en t\u00e9rminos personales. \"La pantalla \u2013escribi\u00f3 en Alone Togheter (2011)\u2013 ofrece la oportunidad de reinventarse a uno mismo para convertirse en la persona que se quiere ser, as\u00ed como de imaginar a los otros como se quiere que sean, molde\u00e1ndolos en funci\u00f3n de lo que se necesite. Es una costumbre intelectual atractiva, pero peligrosa\".Sin embargo, hay otros peligros. Mi propio uso de las redes sociales alcanz\u00f3 su apogeo durante una \u00e9poca dolorosamente solitaria. Era el oto\u00f1o del a\u00f1o 2011. Yo viv\u00eda en Nueva York; acababa de salir de una relaci\u00f3n amorosa, y estaba a miles de kil\u00f3metros de mi familia y amigos. Adoraba el contacto que me ofrec\u00eda: las conversaciones, las bromas, la acumulaci\u00f3n de observaciones positivas, el favoriteo de Twitter, los \"me gusta\" de Facebook y los peque\u00f1os dispositivos dise\u00f1ados para alimentar el ego. Casi siempre, ten\u00eda la impresi\u00f3n de que aquel intercambio de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n funcionaba bien; sobre todo en Twitter, con su facilidad para provocar di\u00e1logos entre desconocidos. Parec\u00eda una comunidad, un lugar alegre; incluso un salvavidas, teniendo en cuenta que yo estaba aislada de lo dem\u00e1s. Pero, a medida que pasaban los a\u00f1os (1.000 tuits, 2.000 tuits, 17.400 tuits), tambi\u00e9n aumentaba mi sensaci\u00f3n de que las reglas estaban cambiando y de que cada vez costaba m\u00e1s establecer un contacto real, aunque siguiera siendo un medio incomparable en calidad de fuente informativa.Aquel periodo coincidi\u00f3 con lo que parec\u00eda ser un cambio profundo en las costumbres digitales. Desde entonces, se ha producido un aumento radical de la hostilidad en Internet y de la conciencia de que esa preciosa sensaci\u00f3n de intimidad que ofrece la comunicaci\u00f3n por ordenador no es m\u00e1s que una ilusi\u00f3n catastr\u00f3fica. La presi\u00f3n por parecer perfectos es mayor que nunca, y la pantalla que antes proteg\u00eda ya no sirve para trazar el l\u00edmite entre lo real y lo virtual. Los miembros de las redes sociales se est\u00e1n dando cuenta de que su audiencia de desconocidos los puede condenar a un frenes\u00ed de humillaci\u00f3n o convertirlos en cabezas de turco en cualquier momento. \"El ambiente de vigilancia y castigo destruye la intimidad porque vuelve peligrosa la revelaci\u00f3n de errores e imperfecciones\" El ambiente de vigilancia y castigo destruye la intimidad porque vuelve peligrosa la revelaci\u00f3n de errores e imperfecciones. La tranquilidad que yo sent\u00eda en Twitter disminuy\u00f3 r\u00e1pidamente cuando algunas personas empezaron a subir im\u00e1genes de desconocidos a los que hab\u00edan fotografiado en transportes p\u00fablicos, con la boca abierta. El hecho de saber que Internet se estaba convirtiendo en un lugar para humillar a otros da\u00f1\u00f3 mi antigua sensaci\u00f3n de seguridad, que hab\u00eda contribuido a que la Red me pareciera un refugio para los solitarios.Lo social y lo corporativoPero la disoluci\u00f3n de la frontera entre lo p\u00fablico y lo privado, la sensaci\u00f3n de estar siendo vigilado y juzgado, no depende s\u00f3lo de los observadores humanos. Tambi\u00e9n nos vigilan nuestros propios dispositivos. Trevor Paglen, artista y ge\u00f3grafo, dec\u00eda recientemente en la revista Frieze: \"Hemos llegado a un punto (o quiz\u00e1 lo hayamos superado hace tiempo) donde la mayor\u00eda de las im\u00e1genes del mundo son obra de m\u00e1quinas y para m\u00e1quinas\". Este medio de transparencia obligatoria es equivalente al bar de Nighthawks, y casi todo lo que hacemos, desde ir al supermercado hasta subir una fotograf\u00eda a Facebook, queda registrado y se utiliza para prever y explotar econ\u00f3micamente nuestros actos futuros, alent\u00e1ndolos o inhibi\u00e9ndolos. Esa vinculaci\u00f3n creciente de lo corporativo y lo social, esa insidiosa sensaci\u00f3n de estar siendo vigilado por ojos invisibles exige una minuciosidad tambi\u00e9n creciente sobre lo que se dice y sobre d\u00f3nde se dice. El riesgo de sufrir rechazo o juicios virulentos provoca exactamente la clase de hipervigilancia y renuncia que aumenta la soledad. Y, por otra parte, hemos empezado a comprender que nuestras huellas digitales nos sobrevivir\u00e1n.En 1999, el cr\u00edtico Bruce Benderson public\u00f3 un ensayo emblem\u00e1tico, Sex and Isolation, donde dec\u00eda: \"Estamos fundamentalmente solos. Nada deja huella. Los textos e im\u00e1genes de hoy pueden parecer tan reales como esculturas, pero son perecederos, un simple bloqueo temporal de cualquier luz invasiva. Por mucho tiempo que est\u00e9n las palabras y las im\u00e1genes en nuestras pantallas, no habr\u00e1 incrustaci\u00f3n; todo ser\u00e1 reversible\".Benderson pensaba que la transitoriedad de la Red era el motivo por el que resultaba tan desoladora, pero a m\u00ed me preocupa m\u00e1s que todo lo que hacemos sea permanente. Es obvio que, en aquella \u00e9poca (dos a\u00f1os antes del 11-S y 14 antes de que Edward Swnoden revelara el sistema de vigilancia social que puso en marcha), nadie pod\u00eda imaginar la siniestra permanencia de la Red futura, donde los datos tienen consecuencias y no se pierde nada: ni fichas policiales ni fotograf\u00edas bochornosas ni b\u00fasquedas de pornograf\u00eda infantil en Google ni enfermedades embarazosas ni historiales de torturas en pa\u00edses enteros.Cuando somos conscientes de que nada de lo que decimos \u2013por muy trivial o absurdo que sea\u2013 desaparecer\u00e1 completamente de Internet, nos cuesta correr los riesgos que las relaciones sociales implican. Puede que est\u00e9 cometiendo el mismo error de tantos solitarios, y que est\u00e9 siendo demasiado negativa, demasiado paranoide. Puede que seamos capaces de adaptarnos y de encontrar la intimidad en este paisaje de exposici\u00f3n sin precedentes. Sin embargo, quiero saber ad\u00f3nde nos dirigimos. \u00bfQu\u00e9 efectos tendr\u00e1 esta sensaci\u00f3n de escrutinio constante sobre nuestra capacidad para relacionarnos?La tecnolog\u00eda provoca ansiedadEl futuro no surge de la nada. Toda tecnolog\u00eda nueva provoca una ola de ansiedad; todas cambian las normas de la comunicaci\u00f3n y reorganizan el orden social. El tel\u00e9fono, ese dispositivo milagroso que elimina la distancia, es un buen ejemplo. Cuando la Bell Telephone Company uni\u00f3 los dos primeros aparatos (llamados N\u00ba 1 y N\u00ba 2) en abril en 1877, algunas personas lo percibieron como un instrumento casi espeluznante, porque separaba la voz y el cuerpo. Luego, la percepci\u00f3n cambi\u00f3 y se empez\u00f3 a ver como salvavidas, un remedio contra la soledad que resultaba particularmente \u00fatil a las mujeres de zonas rurales que se encontraban lejos de familiares y amigos. Pero el tel\u00e9fono no estuvo exento de temores relativos al anonimato.Al abrir un canal entre el mundo exterior y el mundo dom\u00e9stico, el tel\u00e9fono facilitaba comportamientos irrespetuosos. Desde el principio, hubo gente que hac\u00eda llamadas obscenas a desconocidos y a las \"chicas hola\" que trabajaban en las centralitas. Adem\u00e1s, hab\u00eda gente que ten\u00eda miedo de que el auricular pudiera transmitir g\u00e9rmenes a trav\u00e9s del aliento, y de que otros pudieran estar acechando y escuchando conversaciones privadas. Lo primero era una fantas\u00eda; pero lo segundo era real, tanto si quien escuchaba era una operadora como un vecino en una l\u00ednea compartida.La ansiedad ante las nuevas tecnolog\u00edas tambi\u00e9n incluye el miedo a los malentendidos. En 1930, Jean Cocteau escribi\u00f3 La voz humana, un inolvidable mon\u00f3logo que est\u00e1 \u00edntimamente ligado a los agujeros negros que se producen por los fallos de una comunicaci\u00f3n tecnol\u00f3gicamente mediatizada. S\u00f3lo se trata de una mujer que mantiene una conversaci\u00f3n por una l\u00ednea mala -como se dec\u00eda entonces- con un amante que la ha dejado plantada y que est\u00e1 a punto de casarse con otra. El peligro constante de que la l\u00ednea se corte o de que otras voces ahoguen la suya exacerba su terrible dolor. \"Pero si estoy hablando en voz alta... \u00bfMe oyes...? Ah, ahora te oigo. S\u00ed, ha sido terrible, como estar muerta. Est\u00e1s aqu\u00ed y no puedes hacerte o\u00edr.\" La obra dio pie a una pel\u00edcula protagonizada por Ingrid Bergman cuya \u00faltima escena no deja duda alguna sobre la identidad del culpable: la c\u00e1mara se fija sombr\u00edamente en el negro y brillante auricular, que a\u00fan emite el tono de llamada cortada cuando aparecen los t\u00edtulos de cr\u00e9dito.El fragmentado y deshilvanado di\u00e1logo de La voz humana enfatiza el hecho de que un dispositivo dise\u00f1ado para hablar puede servir de facto para dificultar la comunicaci\u00f3n. Y si el tel\u00e9fono es una m\u00e1quina de compartir palabras, la Red es una m\u00e1quina de construir y compartir identidades. A Cocteau le preocupaba que la tecnolog\u00eda pudiera influir sobre nuestra capacidad de hablar abiertamente con otra persona; pero, en la era de Internet, esa preocupaci\u00f3n se ha transformado en terror a que las fronteras entre las personas hayan desaparecido por completo.I-Be Area es una vibrante, alarmante y ca\u00f3tica pel\u00edcula del a\u00f1o 2007 que se centra precisamente en las cuestiones de la identidad y su disoluci\u00f3n. El personaje principal est\u00e1 enzarzado en una guerra contra su clon y contra el avatar de su clon. Utilizando grandes cantidades de maquillaje, saltos de montaje y efectos digitales baratos, la pel\u00edcula expresa algunas de los desquiciantes peligros y posibilidades de la vida digital. Todo el elenco, incluidos los ni\u00f1os del principio, que hacen v\u00eddeos almibarados para que los adopten, pretende convertirse en una persona deseable; pero se dirigen a una audiencia que en cualquier momento se puede disolver o volver agresiva, lo cual los obliga a ser cada vez m\u00e1s creativos y a transformarse de formas cada vez m\u00e1s raras. Encerrados con frecuencia en lo que parecen ser dormitorios de adolescentes, no dejan de hablar en ning\u00fan momento. Es un maremoto de r\u00e1pidas y agudas inflexiones de pijas palurdas, peroratas de estrellas del porno de Youtube, clich\u00e9s del mundo empresarial, engendros ling\u00fc\u00edsticos de bots y jerga de programadores. Todo el mundo est\u00e1 vendiendo. Nadie escucha.El creador de esta hilarante y visionaria pel\u00edcula es Ryan Trecartin, un hombre de 34 a\u00f1os con cara de ni\u00f1o a quien Peter Schjeldahl, cr\u00edtico del New Yorker, defini\u00f3 \"el artista m\u00e1s relevante desde la d\u00e9cada de 1980\". Trecartin siempre trabaja con un grupo de amigos. Tienen una est\u00e9tica a lo \"h\u00e1galo usted mismo\" con reminiscencias frecuentes del cineasta Jack Smith (genio underground de los sesenta), de las habilidades transformistas de Cyndy Sherman, de la violencia f\u00edsica de Jackass y del est\u00fapido candor confesional de los reality shows televisivos. Sus pel\u00edculas toman las experiencias de la cultura digital contempor\u00e1nea (la apasionante y nauseabunda sensaci\u00f3n de ser superado por un mar de posibilidades, empezando por la de convertirse en otro) y las acelera. Son obras extraordinariamente divertidas; pero, como puntualiza la cr\u00edtica Maggie Nelson, \"los espectadores que vean a Trecartin como un sabio idiota, que ha venido a responder a la pregunta de si vamos a estar bien, no se quedar\u00e1n precisamente tranquilos\". Al ver ese diestro y bien afinado caos, se tiene la inquietante sensaci\u00f3n de que la c\u00e1mara est\u00e1 grabando nuestras propias vidas. Los personajes de Trecartin saben que los pueden poseer, convertir en marca, descartar o redise\u00f1ar (aunque dudo que el director estuviera de acuerdo con el t\u00e9rmino personaje, porque implica una personalidad s\u00f3lida, t\u00edpica del siglo XX, que se ha desvanecido). Cuando los presionan, sus identidades se deforman y se derriten.El arrobamiento que dichas transformaciones provocan es lo m\u00e1s fascinante del trabajo de Trecartin. Nos deja con la tentaci\u00f3n de pensar que su propuesta podr\u00eda ser una soluci\u00f3n futurista de la soledad: disolver la identidad y erradicar por completo y la onerosa y limitada individualidad. Pero a\u00fan quedar\u00edan elementos inc\u00f3modos, ocultos bajo la superficie. Empezando por qui\u00e9n est\u00e1 mirando.Durante los dos \u00faltimos a\u00f1os, Trecartin ha estado trabajando con la comisaria Lauren Cornell para organizar juntos la Trienal 2015 del New Museum de Nueva York, que se abri\u00f3 al p\u00fablico a finales de febrero. La exposici\u00f3n re\u00fane a 51 artistas cuyas obras reflejan la vida digital. El t\u00edtulo elegido, Audiencia rodeada, expresa bien las posibilidades de contacto social que se han abierto, tanto en los aspectos m\u00e1s agradables como en los menos. El artista es aqu\u00ed un testigo o, quiz\u00e1, una persona atrapada en un experimento del que nadie puede escapar.El problema de la soledad y la intimidadEstuve cuatro veces en la exposici\u00f3n. Fue en febrero, a lo largo de una semana de fr\u00edo polar. Quer\u00eda saber c\u00f3mo afrontaban los artistas contempor\u00e1neos los problemas de la soledad y la intimidad. Desde mi punto de vista, la obra m\u00e1s beligerantemente dist\u00f3pica era \"Freedom\", de Josh Kline, una instalaci\u00f3n que recreaba el parque Zuccotti, el espacio privado de Manthattan que Occupy Wall Street tom\u00f3. Kline hab\u00eda poblado la r\u00e9plica con cinco teletubbies de tama\u00f1o humano que llevaban uniforme de antidisturbios, con sus pistoleras, sus cascos, sus botas de nueve agujeros y sus chalecos antibalas. Pero tambi\u00e9n llevaban otra cosa: en sus est\u00f3magos, hab\u00eda unas televisiones que emit\u00edan grabaciones donde polic\u00edas fuera de servicio le\u00edan en voz alta y sin emoci\u00f3n alguna textos que los activistas hab\u00edan publicado en las redes sociales. El trabajo de Kline hace tangible las dificultades crecientes de los espacios donde vivimos, y lo f\u00e1cil que resulta apropiarse de nuestras palabras. Mientras estaba all\u00ed, escuchando las grabaciones, vi que una jovencita con un beb\u00e9 se hac\u00eda varios selfies con uno de los mu\u00f1ecos antidisturbios. \u00bfQu\u00e9 se siente al estar bajo vigilancia? Muchas de las obras insin\u00faan que es parecido a estar en la c\u00e1rcel o, tal vez, en los terribles b\u00fankers de cuarentena dise\u00f1ados por el artista Nadim Abbas, de Hong Kong. Sus celdas min\u00fasculas, tan peque\u00f1as como una cama individual, est\u00e1n decoradas y amuebladas al estilo de los pisos terap\u00e9uticos, con plantas, telas de rayas y pinturas abstractas; un ambiente de hogar a la moda que contradice la violencia impl\u00edcita del espacio. Como en Nighthwks, no hay forma de entrar ni de salir; s\u00f3lo hay un cristal que facilita el voyeurismo e impide cualquier tipo de contacto directo. Se puede tocar, pero \u00fanicamente con dos pares de guantes de pl\u00e1stico negro: uno, para el guardia, la enfermera o el carcelero que tenga necesidad de acceder y otro, para el recluso. Cuesta imaginar un lugar m\u00e1s solitario.Sin embargo, Audiencia rodeada tambi\u00e9n tiene obras que muestran la capacidad de Internet para unir, crear comunidades y romper el aislamiento. \"Juliana\", la extraordinaria escultura que Frank Benson hizo de Juliana Huxtable, una DJ de 26 a\u00f1os, me parece un s\u00edmbolo triunfante de la reinvenci\u00f3n personal. Huxtable es transexual, y la escultura -de tama\u00f1o natural, hecha con impresora 3D- muestra su cuerpo desnudo con sus pechos y su pene, es decir, las caracter\u00edsticas que supuestamente definen el sexo al que se pertenece. Est\u00e1 reclinada en un plinto, con coletas que caen sobre su cuerpo y una mano extendida en gesto de elegante exigencia: una figura regia y de piel brillante, pintada en un met\u00e1lico y fantasmal azul verdoso. Juliana es un icono de la lucha de los transexuales por redefinir la autenticidad. El movimiento por los derechos de los trans no ha surgido por casualidad en una \u00e9poca donde la tecnolog\u00eda facilita la creaci\u00f3n de identidades y comunidades. Cuando Sherry Turkle habla sobre los peligros inherentes a la reinvenci\u00f3n de la personalidad, olvida que la capacidad de crear y manifestar una identidad frecuentemente prohibida o condenada en el mundo f\u00edsico es de crucial importancia para muchas personas; sobre todo, para aquellas cuyo g\u00e9nero, sexualidad o etnia se considera marginal.El futuro no anuncia su llegada. En A Visit from the Goon Squad (2010), la novela de Jennifer Egan que gan\u00f3 el premio Pulitzer, hay un pasaje de un futuro cercano donde una joven y un hombre mayor mantienen una reuni\u00f3n de negocios. Tras hablar un rato, la joven se empieza a poner nerviosa porque el hombre quiere que hable m\u00e1s; y, a pesar de que est\u00e1n sentados juntos, le pide que, en lugar de hablar, se escriban mensajes. Mientras la informaci\u00f3n fluye silenciosamente entre sus dos aparatos, ella adopta una expresi\u00f3n \"casi adormilada de alivio\", que define el intercambio como puro. Recuerdo que, cuando lo le\u00ed, me pareci\u00f3 maravillosa, sorprendente y abominablemente inveros\u00edmil; pero cambi\u00e9 de opini\u00f3n y, meses despu\u00e9s, s\u00f3lo me parec\u00eda tan perfectamente cre\u00edble como ligeramente torpe, aunque comprensible en un momento de necesidad. Y eso es justo lo que hacemos: escribirnos en compa\u00f1\u00eda, enviar mensajes de correo electr\u00f3nico a colegas que est\u00e1n en la misma mesa, evitar los encuentros y enviar privados por Twitter.Cuando estuve en Nueva York, qued\u00e9 con Trecartin para charlar sobre Audiencia rodeada y para que me diera su opini\u00f3n sobre el futuro al que nos dirigimos. Llevaba un caf\u00e9 y una sudadera roja con capucha donde se le\u00eda la palabra Hunt, que hab\u00eda sacado de un rodaje. Hablaba mucho m\u00e1s despacio que los verborr\u00e9icos personajes de sus obras, y se deten\u00eda con frecuencia a buscar un t\u00e9rmino exacto para lo que intentaba expresar. \u00c9l tambi\u00e9n cre\u00eda que, con la aceleraci\u00f3n de los \u00faltimos a\u00f1os, hemos entrado abrupta y casi inconscientemente en una \u00e9poca tan anunciada como nueva. \"Puede que a\u00fan no parezcamos distintos, pero lo somos y mucho\", dijo. Trecartin opina que lo que define este espacio, este futuro que ya ha llegado, es la atenuaci\u00f3n de la frontera entre individuos y redes. \"Tenemos vidas compartidas y mantenidas de forma externa, que ya no controlamos en su totalidad.\" Sin embargo, Trecartin se muestra decididamente optimista sobre las consecuencias de la tecnolog\u00eda: \"Es obvio que nada de esto se puede controlar, pero podemos virar, luchar por un uso compasivo del proceso y ayudar a que las cosas se decanten a favor de la gente y no en contra cuya... Puede que suene un poco ingenuo, pero me parece completamente natural. Es como un camino que ya hubi\u00e9ramos transitado. Estamos haciendo cosas que ya estaban dentro de nosotros\".El miedo a que la tecnolog\u00eda sea antinaturalLa palabra clave en su discurso es compasi\u00f3n; pero a m\u00ed me sorprendi\u00f3 su uso del t\u00e9rmino natural. Las cr\u00edticas a la sociedad tecnol\u00f3gica suelen estar dominadas por el temor de que lo que est\u00e1 pasando sea profundamente antinatural; de que nos estemos convirtiendo en poshumanos y de que estemos entrando en lo que Turkle llama \"el momento rob\u00f3tico\". Pero Audiencia rodeada me pareci\u00f3 muy humana; una mezcla intensamente vital de curiosidad, esperanza y miedo, llena de estrategias creativas al servicio del compromiso y la subversi\u00f3n.Durante aquella semana de febrero, me sent\u00ed reiteradamente atra\u00edda por una obra en particular. Era un corto sin nombre, de seis minutos, del artista australiano Oliver Laric, quien tiende a enfocar su trabajo en la tensi\u00f3n entre copias y originales. Laric hab\u00eda retocado escenas de transformaciones f\u00edsicas de docenas de dibujos animados, a los que a\u00f1adi\u00f3 un extra\u00f1o, melanc\u00f3lico e inquietante bucle musical. Nada permanece. Las formas cambian constantemente. Una pantera se transforma en una chica preciosa; Pinocho pasa a ser un burro, y una anciana se derrite y se convierte en barro. Cuando ven que sus cuerpos se funden y modifican, la gente adopta expresiones asombrosas; una mezcla desgarradora de p\u00e1nico y resignaci\u00f3n. El corto de Laric capta nuestra ansiedad ante la imagen que damos: \u00bfSoy deseable? \u00bfNecesito cambiar o mejorar? Pero esa sensaci\u00f3n de no tener el control, de estar sometido a siniestras fuerzas externas, siempre ha sido una parte inherente al ser humano. Estamos atrapados en una existencia temporal, con las turbulencias y p\u00e9rdidas que eso conlleva. A fin de cuentas, \u00bfhay algo m\u00e1s cercano a la ciencia ficci\u00f3n que el horror diario de envejecer, enfermar y morir?Por alg\u00fan motivo, la fragilidad que el corto de Laric expresa me dej\u00f3 con un sentimiento de esperanza. Al hablar con Trecartin, a quien s\u00f3lo saco tres a\u00f1os, me sent\u00ed como si estuviera con una persona de una generaci\u00f3n distinta. Mi propio concepto de soledad se basa en la creencia de que las identidades son tan firmes como distintas entre s\u00ed, creencia que \u00e9l considera anticuada. Desde su punto de vista, el individuo siempre est\u00e1 desliz\u00e1ndose hacia los dem\u00e1s, pasando por ciclos incesantes de transformaci\u00f3n; y sus vidas ya no est\u00e1n separadas, sino entrelazadas.Puede que est\u00e9 en lo cierto. No somos tan firmes como yo cre\u00eda. Tenemos cuerpos propios, pero tambi\u00e9n somos redes que viven dentro de m\u00e1quinas y en la cabeza de otras personas, con recuerdos y flujos de datos. Nos observan, y ya no tenemos el control. Ansiamos contacto, y eso nos asusta. Pero, mientras seamos capaces de sentir y de mostrarnos vulnerables, la intimidad no habr\u00e1 perdido la batalla.Traducci\u00f3n de Jes\u00fas G\u00f3mez Guti\u00e9rrez", "title": "Un futuro de soledad", "url": "https://www.eldiario.es/theguardian/futuro-soledad_0_502550167.html", "keywords": "soledad,futuro", "date": "2016-04-24", "id": "9332743feeb6f3dd62a68d0ee03da6b01fac9a33", "summary": "Internet promet\u00eda el fin del aislamiento cuando llevamos nuestras vidas a la Red. Pero, \u00bfpuede haber una intimidad real bajo identidades cambiantes y vigilancia continua?"}, {"article": "Actualizado:12/01/2017 12:59hUs\u00fae Madinaveitia es experta en conciliaci\u00f3n, de hecho es la creadora del movimiento #mamiconcilia, tras la publicaci\u00f3n de un ebook que recog\u00eda el testimonio de conciliaci\u00f3n de 28 mujeres directivas, y que ya tiene compa\u00f1\u00eda en #papiconcilia, que recog\u00eda 24 testimonios de padres que se implican de forma corresponsable en la crianza de sus hijos. La propia Us\u00fae explica para ABC las claves de lo que se ha dado en llamar la conciliaci\u00f3n, compaginar las actividades profesionales con la vida personal.-\u00bfQu\u00e9 es la conciliaci\u00f3n?El derecho y necesidad de poder equilibrar la vida personal, familiar y laboral.-\u00bfA qui\u00e9n afecta?Aunque cuando pensamos en conciliaci\u00f3n lo primero que nos viene a la mente son madres trabajadoras, la conciliaci\u00f3n nos afecta a todos, independientemente de nuestro g\u00e9nero, estado civil, profesi\u00f3n, edad\u2026 -\u00bfA qui\u00e9n interesa?A todos. A bote pronto, algunas consecuencias de no conseguir conciliar son: en el terreno personal, la infelicidad; en el empresarial, el estr\u00e9s y la improductividad; y en el social, el aumento de la tasa de divorcios y la disminuci\u00f3n de la tasa de natalidad. -\u00bfPor d\u00f3nde empezar?En el \u00e1mbito empresarial, por medidas de las que nos podamos beneficiar todos por igual como la flexibilidad horaria y el teletrabajo. Ayudar\u00eda que las empresas que facilitaran la conciliaci\u00f3n a sus empleados fueran premiadas tanto por el Estado, como por otras empresas y los propios ciudadanos, eligiendo sus productos y servicios frente a los de otras compa\u00f1\u00edas socialmente menos responsables. En el \u00e1mbito legislativo, prolongando las bajas de maternidad hasta los seis meses para poder cumplir con la recomendaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud de poder alimentar a los beb\u00e9s con lactancia materna exclusiva hasta esta edad. E igualando el permiso de paternidad, haci\u00e9ndolo personal, intransferible y obligatorio, evitando as\u00ed la discriminaci\u00f3n positiva hacia la mujer. Por \u00faltimo, en el terreno personal, plantando cara a la situaci\u00f3n y luchando por lo que nos interesa. -\u00bfC\u00f3mo y cu\u00e1ndo plantearlo? \u00bfC\u00f3mo negociar con la empresa si no hay una pol\u00edtica de conciliaci\u00f3n?Cuando lo necesitemos, recurriendo al di\u00e1logo, a una negociaci\u00f3n eficaz y buscando soluciones creativas, demostrando a la empresa que podemos ser igual, e incluso m\u00e1s, eficaces y productivos sin desatender nuestra vida personal y familiar. -\u00bfCu\u00e1les son las medidas m\u00e1s extendidas? \u00bfY las m\u00e1s eficaces? \u00bfCoinciden?La Fundaci\u00f3n Masfamilia, con quienes elaboramos el ebook #miempresaconcilia, public\u00f3 en 2012 un documento titulado \u00ab1001 recetas para conciliar\u00bb a partir de las respuestas de m\u00e1s de cien empresas que cuentan con el certificado EFR (\u00abempresa familiarmente responsable\u00bb) en materia de conciliaci\u00f3n. En este documento el horario flexible de entrada y salida (63%), retribuci\u00f3n flexible (52%) y el aumento de d\u00edas de vacaciones/flexibles adicionales (45%) encabezan el ranking de medidas m\u00e1s implantadas. Las m\u00e1s innovadoras son: incorporaci\u00f3n progresiva tras la baja maternal, reuniones paseando por la calle, acompa\u00f1ar a los hijos/nietos de los empleados el primer d\u00eda de cole y la tarde libre el d\u00eda del cumple propio o del hijo. Personalmente creo que la m\u00e1s extendida es la reducci\u00f3n de jornada por hijo menor de 12 a\u00f1os a cargo. Es una medida que disfrutan mayoritariamente las madres y que nos acaba convirtiendo en v\u00edctimas de la discriminaci\u00f3n positiva. Las m\u00e1s eficaces creo que ser\u00edan la flexibilidad horaria y espacial (teletrabajo) disponible para todas las personas por igual.-\u00bfEn qu\u00e9 sectores es m\u00e1s f\u00e1cil y en cu\u00e1les m\u00e1s dif\u00edcil?Los trabajos en los qu,e en teor\u00eda es m\u00e1s f\u00e1cil, conciliar son aquellos que se pueden realizar con un port\u00e1til y un m\u00f3vil porque hoy en d\u00eda la tecnolog\u00eda nos permite no estar atados a un lugar. Los sectores en los que en teor\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil conciliar son aquellos relacionados con ofrecer servicios al ciudadano, especialmente si son 24 horas, como los vinculados a la medicina, seguridad e informaci\u00f3n. -\u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s dif\u00edcil a la hora de conciliar? \u00bfElegir o renunciar? Tenemos que entender que el d\u00eda tiene 24 horas y es imposible que nos d\u00e9 tiempo a todo, igual que suele ser imposible ser m\u00e9dico y abogado a la vez. Por eso es importante aprender a priorizar y asumir que en la vida es necesario elegir y que toda elecci\u00f3n conlleva una renuncia, pero una vez tomada la decisi\u00f3n es mejor fijarse en lo bien que hemos elegido en vez de fustigarse por todo eso a lo que hemos renunciado. Tendemos a echar balones fuera, criticar al Estado y empresas por lo dif\u00edcil que nos lo ponen para conciliar, y es verdad que podr\u00edan hacer mucho por allanarnos el camino, pero la conciliaci\u00f3n empieza por nosotros mismos y hay mucho que podemos hacer cada uno de nosotros a nivel individual para conciliar. Con este fin lanzamos la iniciativa #salpuntual. Muchas veces dejamos de salir a nuestra hora porque nos ponen una reuni\u00f3n fuera de horario pero muchas otras veces evitamos salir el primero por miedo a lo que nos pueda decir el jefe o los propios compa\u00f1eros. Si todos nos comportamos del mismo modo, alimentaremos el presentismo. Empieza por cambiar tu mundo y acabar\u00e1s cambiando el del resto. Gestos peque\u00f1os acaban convirti\u00e9ndose en grandes cambios. -\u00bfQu\u00e9 impedimentos insalvables podemos encontrarnos?El principal es que nos despidan o nos hagan la vida imposible por tratar de hacer uso de nuestro derecho a conciliar pero, en ese caso, creo que lo mejor es pensar que esa empresa no nos merece, pasar p\u00e1gina y buscar algo que se adapte mejor a nuestras expectativas de vida. -\u00bfDe qu\u00e9 manera interesa a las empresas que sus empleados se beneficien de pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n?Las empresas que cuentan con medidas de conciliaci\u00f3n ven mejorar la productividad de sus empleados y el clima laboral, reducen el \u00edndice de absentismo y la rotaci\u00f3n es m\u00e1s baja que en otras empresas y adem\u00e1s atraen talento.-Consejos para aprender a compaginar vida laboral / personal / familiar / tiempo para uno mismo?Priorizar y reservar un tiempo para cada una de las parcelas de nuestra vida que queremos cosechar. Ser conscientes de que no podemos llegar a todo y vivir nuestras decisiones como una elecci\u00f3n en vez de una renuncia.", "title": "Las claves de la conciliaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana-en-femenino/abci-claves-conciliacion-201604240351_noticia.html", "keywords": "conciliacion,claves", "date": "2016-04-24", "id": "8d3714a9194ea67ba27baa1f73e232d3df5d8e15", "summary": "Compaginar la vida personal y familiar con el trabajo no siempre es f\u00e1cil. Analizamos qu\u00e9 es, a qui\u00e9n interesa y por d\u00f3nde empezar"}, {"article": "CLHEl Grupo CLH lleva trabajando desde sus comienzos para ofrecer a las personas un entorno laboral compatible con su vida personal y familiar. Actualmente la conciliaci\u00f3n es para CLH un valor corporativo que cuenta con el respaldo de la alta direcci\u00f3n y con el compromiso de toda la organizaci\u00f3n.En el a\u00f1o 2008, la compa\u00f1\u00eda decidi\u00f3 certificarse como empresa familiarmente responsable (efr). Desde ese a\u00f1o, la compa\u00f1\u00eda ha seguido avanzando en materia de conciliaci\u00f3n, superando con \u00e9xito cada auditor\u00eda peri\u00f3dica y en 2014 obtuvo la calificaci\u00f3n de \u00abB+ empresa proactiva\u00bb, increment\u00e1ndose notablemente la valoraci\u00f3n tanto cualitativa como cuantitativa del modelo de conciliaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda.Tras la obtenci\u00f3n de esta certificaci\u00f3n, CLH ha continuado trabajando en diferentes frentes: la estructuraci\u00f3n de un modelo s\u00f3lido de conciliaci\u00f3n, la actualizaci\u00f3n y activaci\u00f3n de nuevas medidas y el desarrollo de una comunicaci\u00f3n eficaz. \u00abTodo ello ha ayudado a que todas las personas que forman parte del Grupo CLH tengamos una percepci\u00f3n clara de que la conciliaci\u00f3n es algo importante para esta empresa\u00bb explican. Esto se ha visto reflejado en una paulatina mejora en la valoraci\u00f3n de este aspecto en las distintas consultas y encuestas que se han realizado a los empleados durante los \u00faltimos a\u00f1os.De entre las m\u00e1s de 50 medidas de conciliaci\u00f3n que CLH ofrece en la actualidad a sus empleados, algunas de las m\u00e1s destacables son las siguientes: -ayuda por estudios -ayuda al deporte-ayuda escolar para hijos de empleados-acceso a seguro m\u00e9dico en condiciones ventajosas-flexibilidad horariaAdem\u00e1s, desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os, los empleados del grupo pueden solicitar acogerse a estas medidas a trav\u00e9s de un portal especialmente dise\u00f1ado para ello.Uno de los principales objetivos de la pol\u00edtica de conciliaci\u00f3n del Grupo CLH es \u00abfavorecer la igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres\u00ab. Para ello la compa\u00f1\u00eda dispone de Planes de Igualdad, y ofrece medidas de conciliaci\u00f3n como mejoras de licencias por diferentes motivos y permisos sin sueldo, entre otras.Informa D&BINFORMA D&B es la filial de CESCE l\u00edder en el suministro de Informaci\u00f3n Comercial, Financiera, Sectorial y de Marketing de empresas y empresarios, para aumentar el conocimiento de clientes y proveedores y minimizar el riesgo comercial. Creada en 1992, \u00abhemos apostado por el bienestar de nuestros empleados, convencidos de que el valor de una empresa no s\u00f3lo est\u00e1 en el producto que se vende, sino en las personas que la forman\u00bb explican a ABC sus responsables. Es por ello que siempre \u00abhemos trabajado sobre una adecuada relaci\u00f3n de esfuerzos con resultados, y nuestros beneficios sociales han ido creciendo conforme crec\u00eda nuestro negocio, implantando pol\u00edticas muy orientadas a las personas y muy innovadoras\u00bb. En el a\u00f1o 2011 decidieron certificarse como empresa efr, generando as\u00ed una nueva cultura de trabajo, incorporando un sistema integral de gesti\u00f3n que \u00abpermitiera una eficaz armon\u00eda entre la esfera laboral, familiar y personal, basada en la flexibilidad, el respeto y el compromiso mutuo\u00bb a\u00f1aden.\u00abDisponemos de m\u00e1s de 40 medidas de conciliaci\u00f3n, incorporando hace poco el programa Informa Saludable, con el que cuidamos de la salud de nuestros empleados con diversas actividades y servicios. Todo esto nos ha llevado a ser una de las 50 Mejores Empresas para Trabajar en Espa\u00f1a en 2014 y 2015, siendo \u00e9ste un indicador claro de c\u00f3mo somos percibidos por nuestros empleados y del grado de compromiso y confianza que ellos tienen con INFORMA\u00bb.Orange\u00abEn Orange cada d\u00eda ofrecemos a nuestros empleados un reto diferente, una oportunidad de crecer y desarrollarse profesionalmente\u00bb. As\u00ed empieza el relato de los responsables de esta empresa que considera uno de los aspectos clave de la estrategia de Responsabilidad Social Corporativa de Orange \u00abla preocupaci\u00f3n por los hombres y mujeres que conforman el equipo\u00bb. Entre los objetivos marcados en este \u00e1mbito se encuentran el fortalecimiento de la diversidad en los trabajos t\u00e9cnicos, el acceso de las mujeres a puestos de responsabilidad, conseguir un equilibrio entre la vida personal y profesional o ayudar a sus empleados a desarrollar su vertiente m\u00e1s solidaria. \u00abFacilitamos herramientas para hacer sus vidas m\u00e1s f\u00e1ciles y obtener beneficios sociales para ellos y sus familiares: horario flexible, jornada intensiva en verano y todos los viernes del a\u00f1o, ayuda a hijos menores de 3 a\u00f1os y a la discapacidad o el complemento del 100% del salario bruto fijo por maternidad/paternidad\u00bb a\u00f1aden. \u00abAdem\u00e1s, contamos con iniciativas innovadoras como es la denominada T\u00f3mate tu tiempo, servicio de ayuda y asesoramiento en temas de orientaci\u00f3n m\u00e9dica y social, asistencia jur\u00eddica, tratamientos especializados, servicio de canguro, etc\u00bb.En este sentido, la empresa ha recibido m\u00faltiples certificados y reconocimientos como Empresa Familiarmente Responsable desde 2010, Top Employer - CRF Institute 2016, Gender Equality European Standard (GEES): primer sello europeo de igualdad profesional. Desde 2011, ha firmado el Ch\u00e1rter de la diversidad en 2010 as\u00ed como el Acuerdo con el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad para la promoci\u00f3n de la presencia de mujeres en puestos directivos (2014) y obtivo el tercer premio en la categor\u00eda \u00abEmpresa m\u00e1s comprometidas con los procesos de inclusi\u00f3n y promoci\u00f3n de mujeres a puestos directivos de la compa\u00f1\u00eda\u00bb\u2026 los FactorW 2016: Mujer y Empresa, concedido por Intrama, con el respaldo del Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad.Reale Seguros\u00abEn Reale Seguros tenemos plena conciencia de la importancia de las personas en la organizaci\u00f3n, y por ello hemos puesto un inter\u00e9s especial en lograr que las pol\u00edticas de recursos humanos vayan dirigidas a lograr unas condiciones laborales id\u00f3neas\u00bb destacan a ABC. Su objetivo es tener un equipo humano motivado, alineado y comprometido, por ello \u00abentendemos la gesti\u00f3n de la conciliaci\u00f3n con la creaci\u00f3n y monitorizaci\u00f3n de las condiciones organizativas id\u00f3neas que permiten a todas las personas que trabajan conciliar su vida laboral y personal a la vez que alcanzan los resultados comprometidos con la compa\u00f1\u00eda\u00bb.Reale Seguros tom\u00f3 la decisi\u00f3n de integrar todas las medidas de conciliaci\u00f3n existentes en el modelo de la Fundaci\u00f3n M\u00e1sfamilia \u00ablo que nos ha permitido desarrollar un proceso din\u00e1mico de gesti\u00f3n y de mejora continua. Nos certificamos por primera vez en 2009, obteniendo una calificaci\u00f3n C; en el a\u00f1o 2012, B+; y en el a\u00f1o 2015 A+; por tanto, en seis a\u00f1o hemos pasado de ser una empresa Comprometida a una empresa Excelente\u00bb.Esta empresa destaca la importancia de esta certificaci\u00f3n ya que \u00absupone un reconocimiento al firme compromiso que Reale tiene con las personas en general y con la conciliaci\u00f3n en particular\u00bb.\u00abHemos sido la primera compa\u00f1\u00eda del mundo en conseguirlo, de m\u00e1s de 475 entidades que actualmente tienen el certificado Efr., lo que demuestra que nuestro modelo de gesti\u00f3n que fomenta el equilibrio entre la vida personal y laboral es altamente valorado\u00bb explican orgullosos y a\u00f1aden que para ellos ser una compa\u00f1\u00eda A+ les convierte en una empresa de referencia, \u00ablo que nos anima a seguir trabajando en esta l\u00ednea para que nuestros empleados se sigan sintiendo \u201ccuidados\u201d \u201ccomprometidos\u201d y \u201corgullosos\u201d de pertenecer a una organizaci\u00f3n como Reale\u00bb.\u00bfC\u00f3mo lo han conseguido? Los factores clave para haber logrado este m\u00e1ximo reconocimiento se resumen en \u00abcompromiso y participaci\u00f3n activa a todos los niveles de la alta direcci\u00f3n y de los mandos intermedios\u00bb y \u00abla responsabilidad de todas y cada una de las personas que componemos la organizaci\u00f3n, un sentimiento reciproco, un equilibrio entre \u201cpersona\u201d y \u201cresultados\u201d, clave para el mantenimiento y sostenibilidad del modelo\u00bb. Principales medidas de conciliaci\u00f3n que disfrutan los casi 1.000 empleados de Reale Seguros, que actualmente cuenta con m\u00e1s de 138 medidas de conciliaci\u00f3n divididas en seis grandes grupos: -Calidad en el Empleo-Flexibilidad Temporal y Espacial-Apoyo a la Familia-Desarrollo personal y profesional-Igualdad de Oportunidades-Liderazgo y Estilos de Direcci\u00f3n Entre ellas destacan la jornada laboral de 8:00 a 15:00 horas por cuidado de hijo menor de cinco a\u00f1os sin reducci\u00f3n de salario, jornada intensiva 4 meses al a\u00f1o, flexibilidad de entrada y salida de dos horas, ayudas econ\u00f3mica de 6.000 euros por nacimiento de hijo discapacitado, jornada intensiva todos los viernes del a\u00f1o pudiendo salir a partir de las 14:00 h, ayuda de estudios empleados 1.000 euros, paga extra por matrimonio o pareja de hecho as\u00ed como un grupo de medidas dirigidas a atender las necesidades de empleados con familiares dependientes a cargo.\u00bfC\u00f3mo reciben los empleados estas medidas?A lo largo de estos a\u00f1os han conseguido un mayor reconocimiento por parte de los empleados y una mejora en el compromiso, la satisfacci\u00f3n y el orgullo de pertenencia y pueden afirmar que la implantaci\u00f3n de este modelo \u00abpermite mayores niveles de igualdad hombres y mujeres en la organizaci\u00f3n\u00bb porque \u00abimpulsan y no limitan la opci\u00f3n de mujeres especialmente para acceder a puestos de mayor responsabilidad, ya que estas medidas las permiten en todo momento desarrollarse profesionalmente y ven satisfechas sus necesidades de vida familiar y personal\u00bb as\u00ed como porque es un sistema que est\u00e1 \u00abbasado en la mejora de productividad, mediante una concepci\u00f3n de trabajo basada en el rendimiento y la eficacia al margen de la cantidad de horas trabajadas y de la presencia f\u00edsica de trabajador\u00bb.Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1aRed El\u00e9ctrica apuesta por separar la igualdad de g\u00e9nero y de conciliaci\u00f3n en dos modelos de gesti\u00f3n que comparten l\u00edneas de actuaci\u00f3n y se retroalimentan, pero sin confundirlos. \u00abLa igualdad pretende buscar una mayor equidad entre hombre y mujeres favoreciendo que las mujeres tambi\u00e9n opten a puestos de direcci\u00f3n y a un desarrollo profesional sin que su condici\u00f3n de mujer les penalice\u00bb explican. \u00abLa conciliaci\u00f3n quiere facilitar herramientas de gesti\u00f3n y medidas que consigan cubrir necesidades personales -y no solo familiares- de todos los colectivos, independientemente del g\u00e9nero, para garantizar un mayor equilibrio entre las diferentes facetas (laboral y personal) de los individuos\u00bb a\u00f1aden. El compromiso de Red El\u00e9ctrica con la conciliaci\u00f3n y con la igualdad est\u00e1 plasmado en la Pol\u00edtica de Recursos Humanos, en la que, junto con otros aspectos fundamentales de la gesti\u00f3n de personas, se identifica la conciliaci\u00f3n como un elemento clave del bienestar social de las personas, dentro del concepto global de Empresa Saludable. \u00abEl reto de la compa\u00f1\u00eda est\u00e1 en ser capaces de valorar de manera individualizada la bidireccionalidad existente entre los diferentes \u00e1mbitos de las personas (trabajo-personal) para conseguir una gesti\u00f3n de la conciliaci\u00f3n m\u00e1s flexible, basada en el compromiso mutuo entre empresa y personas, con el objetivo de alcanzar una mejora en el bienestar y la calidad de vida\u00bb.En este sentido, se han incluido nuevas medidas sobre conciliaci\u00f3n en el \u00faltimo convenio colectivo, como el permiso de 15 horas al a\u00f1o para acompa\u00f1amiento a consultas m\u00e9dicas de familiares de primer grado o la bolsa de horas de conciliaci\u00f3n, que permiten dar mayor flexibilidad. \u00abLa visi\u00f3n de las personas empleadas sobre la conciliaci\u00f3n ha cambiado, ya que han comprobado que todo el conjunto de medidas y el propio modelo de gesti\u00f3n les permite encontrar ese equilibrio entre su vida personal y laboral, como lo refleja la encuesta de conciliaci\u00f3n o la encuesta de clima que se realizan cada tres a\u00f1os en la compa\u00f1\u00eda\u00bb. Del total de medidas, aquellas mejor valoradas son las relacionadas con la flexibilidad de entrada, las bolsas de horas, las vacaciones, las facilidades para las conexiones remotas y videoconferencias o los permisos y licencias que mejoran en un d\u00eda con respecto a la legislaci\u00f3n vigente.Desarrollo en el tiempo. Diferentes hitos.El Plan de Igualdad se firma en el 2009 y en el 2013, se aprueba el primer Plan Integral de Igualdad; plan de acci\u00f3n que contiene l\u00edneas de actuaci\u00f3n que van desde la gesti\u00f3n de la diversidad hasta el incremento femenino en puestos de direcci\u00f3n tradicionalmente ocupados por hombres. Desde el 2010, la compa\u00f1\u00eda cuenta con el Distintivo de Igualdad en la Empresa (DIE), iniciativa que promueve el MSSSI, y se convierte en una de las primeras empresas que lo consigue por sus pol\u00edticas de compromiso con la igualdad laboral entre mujeres y hombres. En este marco, Red El\u00e9ctrica participa tambi\u00e9n en los programas de Desarrollo Directivo para Predirectivas de la EOI y en el Proyecto Promociona impulsado por el Instituto de la Mujer y para la Igualdad de Oportunidades. Asimismo, se han suscrito los acuerdos de colaboraci\u00f3n con el Ministerio para aumentar la presencia de mujeres en sus puestos directivos y en el Consejo de Administraci\u00f3n. Red El\u00e9ctrica cuenta con el certificado EFR (Empresa Familiarmente Responsable) de la Fundaci\u00f3n Masfamilia desde el a\u00f1o 2009, ya que se trabaja con \u00abun modelo de gesti\u00f3n de mejora continua, basado en unas necesidades identificadas y un posterior plan de acci\u00f3n, el Plan Integral de Conciliaci\u00f3n\u00bb. Adem\u00e1s de un inventario que contiene m\u00e1s de 60 medidas de conciliaci\u00f3n sobre asuntos como flexibilizaci\u00f3n laboral, permisos y licencias, maternidad y paternidad, discapacidad y familiares dependientes, beneficios sociales, servicios, eventos y actividades, contamos con una estructura de gesti\u00f3n que da soporte a todo el modelo. \u00abDisponemos de responsables directos y figuras como los interlocutores de conciliaci\u00f3n, que buscan soluciones individuales a situaciones concretas personales. Tambi\u00e9n disponemos de una Mesa de Conciliaci\u00f3n, con representantes de los trabajadores y de la empresa, que forman un grupo de trabajo donde se lleva a cabo el seguimiento de los avances del modelo y se valoran otras situaciones relacionadas\u00bb.Wolters Kluwer\u00abEs pr\u00e1cticamente imposible recordar cu\u00e1l fue la reacci\u00f3n de los trabajadores de Wolters Kluwer cuando se empezaron a implantar medidas de conciliaci\u00f3n en la empresa, porque \u00e9stas se han aplicado desde el primer d\u00eda en que esta multinacional holandesa comenz\u00f3 a operar en Espa\u00f1a\u00bb recuerdan responsables de la empresa. \u00abLa conciliaci\u00f3n est\u00e1 en el ADN de Wolters Kluwer, forma parte de su cultura corporativa, y es la base de su identidad como reclutador de talento\u00ab. Miembro fundador de la Red de Empresas M\u00e1sHumano, que trabajan para implantar modelos de trabajo innovadores que hagan a las empresas m\u00e1s humanas, Wolters Kluwer incluye entre las medidas de aplicaci\u00f3n a todos sus empleados la flexibilidad de horarios, el teletrabajo, la jornada intensiva, la pol\u00edtica de luces apagadas, adem\u00e1s de contar con una bolsa de 18 horas anuales por empleado disponibles para atender a tutor\u00edas escolares y revisiones m\u00e9dicas.Las mencionadas medidas est\u00e1n recogidas en su Libro Blanco de la Conciliaci\u00f3n:-horario flexible, tanto a la entrada como a la salida de la jornada.-jornada intensiva en verano, cuando los ni\u00f1os est\u00e1n de vacaciones.-flexibilidad el primer d\u00eda de colegio hasta las 10:30 h, para que aquellos padres que lo deseen puedan acompa\u00f1ar a sus hijos en el primer d\u00eda de cole.-teletrabajo, con el objetivo de apoyar la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y la personal ofreciendo la oportunidad de desarrollar su trabajo en la vivienda del empleado, de la misma manera que en el lugar de trabajo convencional. En la actualidad un 20% de la plantilla se ha acogido ya a esta modalidad de trabajo o NFT (Nuevas Formas de Trabajar), que se empez\u00f3 a implantar en 2004.-horario especial viernes por la tarde todos los meses del a\u00f1o.-abandono del lugar de trabajo por emergencia personal.Para afianzar estas medidas y poner en marcha otras nuevas, en 2007 se lanz\u00f3 la iniciativa \u00abMejora WKE\u00bb, a trav\u00e9s de la cual cualquier empleado puede proponer ideas que hagan de nuestra Empresa un lugar a\u00fan mejor. \u00abMejora WKE\u00bb abarca dos equipos de trabajo: el Equipo \u00abMejora un Gran Lugar\u00ab (destinado a valorar y proponer beneficios sociales para los empleados) y el Equipo \u00abMejora Conciliaci\u00f3n\u00ab, que vigila los compromisos adquiridos para obtener el Sello EFR, ambos multidisciplinares y compuestos por empleados de Wolters Kluwer. Wolters Kluwer tiene el sello EFR, otorgado por la Fundaci\u00f3n M\u00e1s Familia, desde 2008.En Febrero de 2016 la compa\u00f1\u00eda recibi\u00f3 el Premio ARHOE, concedido por la Asociaci\u00f3n para Racionalizar los Horarios Espa\u00f1oles, como reconocimiento a la empresa que m\u00e1s destac\u00f3 en el \u00faltimo a\u00f1o por implantar medidas que propician la conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral.Wolters Kluwer, adem\u00e1s, renov\u00f3 en 2015 el Sello ESR (Empresas Socialmente Responsables) otorgado por la Fundaci\u00f3n Alares y la Fundaci\u00f3n para la Diversidad. El Sello ESR se basa en el esfuerzo realizado al poner a disposici\u00f3n de todos los empleados y familiares servicios asistenciales necesarios, reales, tangibles y concretos, que favorecen la mejora de la calidad de vida de las personas, la conciliaci\u00f3n Trabajo-Familia, la igualdad de oportunidades y la no discriminaci\u00f3n, y que se integran como parte de la cultura empresarial y estrategia de la propia organizaci\u00f3n.La compa\u00f1\u00eda fue reconocida en 2009 por Great Place to Work\u00ae entre las grandes empresas como la Mejor Empresa para Trabajar en Espa\u00f1a, por delante de Vodafone, Lilly, Sanitas e IKEA, en base a la votaci\u00f3n realizada por sus propios empleados.", "title": "Seis \"empresas familiarmente responsables\" desvelan sus pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana-en-femenino/abci-seis-empresas-familiarmente-responsables-desvelan-politicas-conciliacion-201604250129_noticia.html", "keywords": "empresas,familiarmente,responsables", "date": "2016-04-24", "id": "e8f5ee2c38a315a9793eaa98ff6d2359f086237d", "summary": "La Fundaci\u00f3n Masfamilia reconoce las buenas pr\u00e1cticas en las empresas para compaginar la vida personal y familiar con el trabajo con el certificado \u00abefr\u00bb. Estas seis empresas son las protagonistas del ebook #miempresaconcilia"}]