[{"article": "Actualizado:18/04/2018 11:07hYa ha pasado m\u00e1s de un siglo desde que el R.M.S. \u00abTitanic\u00bb, tambi\u00e9n conocido como el \u00ab Buque de los sue\u00f1os\u00bb, se fue al fondo del mar tras chocar contra un iceberg llev\u00e1ndose consigo a m\u00e1s de 1.500 almas. Sin embargo, su historia sigue tan viva hoy en d\u00eda como aquel 15 de abril de 1912. En parte, el buque se ha convertido en parte del imaginario colectivo gracias a la pel\u00edcula de James Cameron, que se estren\u00f3 hace hoy veinte a\u00f1os.Por mucho tiempo que pase es imposible no estremecerse al pensar en c\u00f3mo vivieron el naufragio cada una de las personas que se encontraban a bordo. Por ello, hoy queremos contarte cuatro historias curiosas sobre esta tragedia que probablemente no conoc\u00edas.1-Hachas para cortar las manos a los n\u00e1ufragos y evitar que volcaran los botesLa primera de estas emotivas historias nos sit\u00faa en la fr\u00eda noche del 14 de abril despu\u00e9s de que el \u00abTitanic\u00bb chocara contra aquel gigante de hielo y se hundiera para siempre en el Atl\u00e1ntico. Eran horas aciagas pues, al no haber botes salvavidas ni para la mitad del pasaje, centenares de personas luchaban desde las g\u00e9lidas aguas para subir a una embarcaci\u00f3n y no morir congeladas. No obstante, los oficiales sab\u00edan que el peso excesivo pod\u00eda hundir las peque\u00f1as embarcaciones en las que viajaban los supervivientes, por lo que hicieron uso de todas las armas que encontraron para mantener a los n\u00e1ufragos dentro del oc\u00e9ano. Eso es lo que sucedi\u00f3 en botes como el 12, donde dos espa\u00f1olas vieron como un oficial cortaba la mano a uno de los n\u00e1ufragos que trataban de hacerse un hueco entre los supervivientes. \u00abEn cuesti\u00f3n de minutos, el bote 12, que se encontraba a un cuarto de milla de distancia de la zona del hundimiento, se vio acosado por enloquecidos n\u00e1ufragos que intentaban trepar a la embarcaci\u00f3n. \u201cUna persona lleg\u00f3 nadando hasta nuestro bote y le cortaron de un hachazo la mano, mientras que a otras hubo que matarlas a tiros\u201d, manifestaron las hermanas Florentina y Asunci\u00f3n Dur\u00e1n\u00bb, se\u00f1ala el periodista Nacho Montero, en su obra \u00ab Los diez del \u201cTitanic\u201d\u00bb.Este suceso, sin embargo, tendr\u00eda que esperar a\u00f1os y a\u00f1os hasta salir a la luz. \u00abInterrogados en las comisiones de investigaci\u00f3n abiertas d\u00edas despu\u00e9s por los gobiernos de Inglaterra y Estados Unidos, los tripulantes de este bote, como casi todos los supervivientes de la dotaci\u00f3n del \"Titanic\", jam\u00e1s admitieron que se hubiera negado auxilio o utilizado armas\u00bb, finaliza el escritor en su obra.2-El \u00abTitanic\u00bb contact\u00f3 por tel\u00e9grafo con Tenerife d\u00edas antes de la tragediaAdem\u00e1s de ser un inmenso palacio flotante, el \u00abTitanic\u00bb tambi\u00e9n contaba con la \u00faltima tecnolog\u00eda a bordo. Uno de los \u00abjuguetes\u00bb m\u00e1s caros que pod\u00eda utilizar la tripulaci\u00f3n era una gigantesca antena de radiotelegraf\u00eda que permit\u00eda al barco contactar con puntos ubicados al otro lado del oc\u00e9ano -algo extra\u00f1o para la \u00e9poca-. En una prueba realizada d\u00edas antes de la tragedia, desde la sala de radio del transatl\u00e1ntico se envi\u00f3 un mensaje que fue respondido por la estaci\u00f3n costera de Tenerife, a 3.700 kil\u00f3metros de distancia.\u00abEsa tarde, los dos operadores de radio del \"Titanic\", Jack Phillips y Harold Bride, decidieron probar el transmisor Marconi a plena potencia. Dispon\u00edan del equipo m\u00e1s moderno y eficaz del momento que, en condiciones normales, garantizaba un alcance de unos 450 kil\u00f3metros, pero que, a toda su capacidad, pod\u00eda superar miles de kil\u00f3metros. Con su magn\u00edfica estaci\u00f3n ajustada y plenamente operativa, Phillips y Bride efectuaron una comunicaci\u00f3n de larga distancia. No fue dif\u00edcil con su potente antena de 35 metros situada entre los m\u00e1stiles, sobre cubierta\u00bb, explica Nacho Montero en \u00abLos diez del \u201cTitanic\u201d\u00bb\u00abLes respondi\u00f3 la estaci\u00f3n costera de Tenerife, situada a unos 3.700 kil\u00f3metros, y que se encontraba en fase de pruebas. Ubicado en Santa Cruz de Tenerife, este centro telegr\u00e1fico acababa de ser instalado por la empresa Marconi y dispon\u00eda de cuatro colosales torres de 75 metros de altura, enclavadas en lo que hoy se conoce como el barrio de las Cuatro Torres. Una segunda llamada llegar\u00e1 hasta Port Said, a unos 5.500 kil\u00f3metros. El ensayo hab\u00eda sido un \u00e9xito\u00bb, finaliza el autor.3-La monarqu\u00eda espa\u00f1ola lament\u00f3 la tragedia del \u00abTitanic\u00bbEn los d\u00edas posteriores a la cat\u00e1strofe, la comunidad internacional qued\u00f3 estremecida por la tragedia del \u00abBuque de los sue\u00f1os\u00bb. Por ello, de este a oeste se sucedieron los mensajes de condolencias hacia los pa\u00edses que m\u00e1s v\u00edctimas hab\u00edan tenido que contar en la tragedia. Curiosamente, una de las regiones que transmiti\u00f3 su p\u00e9same a EE.UU. (lugar hacia el que viajaba el Titanic\u00bb) fue Espa\u00f1a.\u00abLos Reyes de Espa\u00f1a, Sus Majestades Don Alfonso XIII y Do\u00f1a Victoria Eugenia de Battenberg, enviaron un telegrama al presidente de los Estados Unidos en el que dec\u00edan lo siguiente: \u201cHemos tenido conocimiento con profunda pena de la cat\u00e1strofe del Titanic, que ha sumido en el luto a la naci\u00f3n americana. Enviamos nuestras sinceras condolencias y deseamos asegurarle a usted y a su naci\u00f3n nuestros sentimientos de amistad y simpat\u00eda\u201d\u00bb, explica Nacho Montero en declaraciones a ABC.4-El misterio de las luces fantasma vistas por los pasajerosUno de los misterios sin resolver relacionados con el \u00abTitanic\u00bb se\u00f1ala que, cuando los botes salvavidas se encontraban en el agua, vieron unas extra\u00f1as luces en el horizonte. Pensando que pertenec\u00edan a otro nav\u00edo, el capit\u00e1n Smith orden\u00f3 que los supervivientes se dirigieran hacia ellas lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible. En cambio, tan fugazmente como llegaron, los puntos luminosos se fueron.\u00bfQu\u00e9 eran aquellas luces? Nacho Montero tiene una teor\u00eda que plasma en su obra, \u00abLos diez del \u201cTtanic\u201d\u00bb: \u00abEra un ballenero finland\u00e9s, el \"Samson\", que se hab\u00eda quedado varado y transportaba un cargamento ilegal de pieles de foca desde el norte de Canad\u00e1 a trav\u00e9s de aguas territoriales norteamericanas. Desde las cubiertas pudieron observar con claridad las miles de luces de un gran buque (el \u201cTitanic\u201d) que descargaba bengalas blancas\u00bb..\u00abEn un momento dado, sospechando que hab\u00edan sido avistados por los guardacostas estadounidenses, se alejaron de la zona. Como no dispon\u00edan de radio a bordo, no tuvieron noticias de la tragedia del Titanic hasta llegar, d\u00edas despu\u00e9s, a las costas de Islandia. \u00a1Podr\u00edan haber salvado a los n\u00e1ufragos! Un pacto t\u00e1cito de silencio entre la tripulaci\u00f3n permiti\u00f3 guardar el secreto durante medio siglo. En el a\u00f1o 1962, el Capit\u00e1n del Samson, Henrik Naess, ya en el umbral de la muerte, confes\u00f3 la verdad. En todo caso, a d\u00eda de hoy, el enigma de las luces fantasma del Titanic no puede considerarse resuelto\u00bb, finaliza Montero.Este reportaje fue publicado originalmente el 15 de abril de 2014 bajo el titular: \u00abCuatro curiosidades sobre el hundimiento del \"Titanic\" que quiz\u00e1s no conozcas\u00bb", "title": "La crueldad oculta de los oficiales del Titanic y otros enigmas de su sangrienta tragedia", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-104-aniversario-asesinatos-y-desmembramientos-ultima-noche-titanic-evitaron-contarte-201604140040_noticia.html", "keywords": "hachas,titanic,aniversario", "date": "2016-04-13", "id": "704d14ad56c696b5fa6fc9cdefda2828f2802935", "summary": "En pleno aniversario del choque del buque contra un iceberg, te contamos cuatro curiosidades sobre \u00e9l que probablemente no conoc\u00edas"}, {"article": "Actualizado:03/06/2017 12:13hLa hist\u00f3rica terrorista de ETA, Idoia L\u00f3pez Ria\u00f1o, alias \u00abLa Tigresa\u00bb, saldr\u00e1 tres d\u00edas de la c\u00e1rcel con un permiso penitenciario otorgado por la Audiencia Nacional con el visto bueno de la Fiscal\u00eda. El juez de Vigilancia Penitenciaria ha valorado sus escritos en los que la ex integrante del 'Comando Madrid', uno de los m\u00e1s sanguinarios de la Historia de la banda, se confiesa y muestra su arrepentimiento.\u00abLas muertes de este comando me duelen en lo m\u00e1s profundo del alma y aun m\u00e1s por no haber podido hacer nada por evitarlas. Yo tan solo ten\u00eda 20 a\u00f1os y aun as\u00ed me jugu\u00e9 la vida en ese intento. Me cost\u00f3 siete a\u00f1os de mi vida en Argelia y que se me condenara a una pena terrible\u00bb, confes\u00f3 L\u00f3pez Ria\u00f1o en un texto remitido al Juzgado de Vigilancia Penitenciaria que lo ha incluido en el auto en el que le concede el permiso.En la resoluci\u00f3n dictada este mi\u00e9rcoles a la que ha tenido acceso Europa Press se incluyen otras reflexiones de la terrorista como la que niega que no asuma su pasado: \u00abEs absolutamente falso que no asuma mi conducta, no s\u00f3lo mientras form\u00e9 parte de ETA, sino igualmente cuando me enfrent\u00e9 a esa terrible realidad, neg\u00e1ndome a seguir por ese camino\u00bb. En junio del a\u00f1o pasado la Audiencia deneg\u00f3 un permiso a L\u00f3pez Ria\u00f1o por ese preciso motivo.Denegaci\u00f3n del anterior permisoSeg\u00fan dice, esta postura contra ETA \u00abno s\u00f3lo\u00bb lo ha venido manifestando \u00aba lo largo de todos estos 21 a\u00f1os de c\u00e1rcel a todo aquel que ha querido o\u00edrlo, sino que dice haberlo manifestado en m\u00faltiples comunicaciones con familiares, allegados y abogados\u00bb. Recuerda 'La Tigresa' que esa comunicaciones \u00abdesde siempre han estado intervenidas por el Ministerio del Interior\u00bb. \u00abPor ello les consta la veracidad de lo que digo\u00bb, zanja.Hace un a\u00f1o, el mismo juez central de Vigilancia Penitenciaria le deneg\u00f3 este mismo permiso de salida alegando que 'La Tigresa' \u2014acogida desde hace a\u00f1os en la denominada 'V\u00eda Nanclares'\u2014 tan s\u00f3lo reconoc\u00eda dos de los 23 asesinatos por los que cumple condena. Adem\u00e1s, los justificaba diciendo que sus v\u00edctimas eran un traficante de drogas y el otro, un miembro de los GAL.'La Tigresa' acusa a la c\u00e1rcel de Zaballa (\u00c1lava) en la que se encuentra presa de haber manipulado sus palabras a la hora de hacer los informes que le fueron remitidos en su momento al Juzgado y por ello present\u00f3 una denuncia ante el Juzgado n\u00famero 4 de Vitoria que est\u00e1 siendo instruida.\u00abQuiero a\u00f1adir que llevo desde el a\u00f1o 86 enfrent\u00e1ndome a lo que ETA era en realidad, algo que hice rebel\u00e1ndome contra ello desde mis veinte a\u00f1os, que poco eran frente a miembros del 'comando Madrid' y que casi me cuesta acabar en un agujero\u00bb, sostiene.\u00abAsumo completamente mi actividad delictiva, rechazo completamente la misma, pido perd\u00f3n de coraz\u00f3n a todas la v\u00edctimas y familiares de esa actividad delictiva que asumo y de la que me arrepiento completamente\u00bb, insiste L\u00f3pez Ria\u00f1o, cuyo verdadero alias en ETA era 'Margarita'. En otro escrito dijo sentir un \u00ababsoluto y profundo dolor por el da\u00f1o causado, tanto directamente como el causado por ETA en general\u00bb.CondicionesEl juez de Vigilancia Penitenciaria, Jos\u00e9 Luis Castro, comparte estos argumentos en su auto en el que valora su arrepentimiento y para ello ha analizado todos los textos firmados por la hist\u00f3rica terrorista desde el a\u00f1o 2015.El modo en el que disfrute este permiso de tres d\u00edas 'La Tigresa' marcar\u00e1 la decisi\u00f3n del Juzgado sobre otra serie de peticiones de permiso que tiene pendiente de resolver L\u00f3pez Ria\u00f1o, debe acercarse los tres d\u00edas a firmar en la comisar\u00eda de Polic\u00eda o Cuartel de la Guardia Civil m\u00e1s cercano a su domicilio.Adem\u00e1s, entre las condiciones que impone el juez para la concesi\u00f3n de estos tres d\u00edas de salida obliga a la interna a dar cuenta de d\u00f3nde lo disfrutar\u00e1 para que Prisiones compruebe antes que \u00abno tiene posibilidad de coincidir con las victimas de su actividad delictiva o familiares de estas\u00bb.", "title": "\"La Tigresa\" de ETA saldr\u00e1 tres d\u00edas de prisi\u00f3n tras pedir perd\u00f3n por sus cr\u00edmenes", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-tigresa-saldra-tres-dias-prision-tras-pedir-perdon-crimenes-201604131723_noticia.html", "keywords": "perdon,tigresa", "date": "2016-04-13", "id": "cb33ae23c61420ecff5807e54fff948bcdcb597e", "summary": "En la resoluci\u00f3n dictada este mi\u00e9rcoles se incluyen otras reflexiones de la terrorista como la que niega que no asuma su pasado"}, {"article": "Actualizado:24/04/2016 03:59hMuchas personas sienten que, desde que se levantan por la ma\u00f1ana de la cama hasta que se acuestan, viven en una contrarreloj continua. Las prisas, los ni\u00f1os, el trabajo, la compra, la pareja... Son muchas las facetas de la vida que requeren una cuidada atenci\u00f3n y pocas las horas para hacerlo con minuciosidad. Nadie puede quitarle las responsabilidades de cuidar un hijo o de trabajar, pero expertas como Mar\u00eda S\u00e1nchez-Arjona, presidenta de la Fundaci\u00f3n mashumano, y Mercedes Cano, coach especializada en Empoderamiento femenino e igualdad de g\u00e9nero, ofrecen una serie de pautas que ayudan, fundamentalmente a las mujeres, a tener una vida con menos agobios. \u2014Aprender a renunciar: Hay que ser realistas y saber decir \u00abno\u00bb porque, evidentemente, no se puede llegar a todo lo que el d\u00eda a d\u00eda exige.\u2014Momento \u00abStop\u00bb: Es importante tener un rato para una misma y pensar: \u00bfd\u00f3nde estoy?, \u00bfes lo que quiero?, \u00bfsoy feliz as\u00ed?, y buscar respuestas y soluciones adecuadas.\u2014No todo es perfecto: No se puede ser \u00abmujer 10\u00bb a todas horas. No pasa nada si un d\u00eda no se puede preparar una merluza al horno y se le da a los ni\u00f1os un sandwich para cenar.\u2014Buscar alternativas: Hacer la compra online, contratar un profesor particular para que est\u00e9 con los ni\u00f1os mientras la madre hace otras labores...\u2014Juzgarse en positivo: No basta con pensar cada noche \u00abno me ha dado tiempo a esto o aquello\u00bb. Mejor repasar todas las tareas que se han finalizado y felicitarse por ello.\u2014Priorizar: Establecer un orden de las cosas m\u00e1s importantes. Las mujeres se sorprenden de la cantidad de cosas que se pueden dejar para otro d\u00eda sin que se pare el mundo. \u2014Compartir tareas: Sobre todo si se vive en pareja, la corresponsabilidad siempre debe estar presente para un adecuado reparto de responsabilidades, m\u00e1xime si tienen hijos.\u2014Pedir ayuda: No se es menos mujer ni menos v\u00e1lida por pedir ayuda a las familia, amigos... si en un momento dado hay una situaci\u00f3n que desborda la rutina diaria.\u2014Ser atrevida: Si los horarios laborales dificultan la vida personal, se puede proponer a la empresa un horario alternativo y ajustado a las necesidades propias.\u2014Quererse a s\u00ed misma: Siempre hay que encontrar un hueco entre semana o el fin de semana para una misma y poder leer, ir al gimnasio, quedar con amigas, ir al cine en pareja...Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Las 10 claves para sobrevivir a una vida fren\u00e9tica", "url": "http://www.abc.es/familia/padres-hijos/abci-10-claves-para-sobrevivir-vida-frenetica-201604132248_noticia.html", "keywords": "vida,claves,respiro", "date": "2016-04-13", "id": "47be57b64857b1c94a099f1378fd94f927abccc4", "summary": "Si sientes que no llegas a todo en tu d\u00eda a d\u00eda, no te puedes perder los siguientes consejos"}, {"article": "FINANZAS.COMActualizado:15/04/2016 12:00hLa reforma fiscal ha tra\u00eddo importantes novedades en el apartado de deducciones por alquiler. La norma, que ha entrado en vigencia el 1 de enero de 2015, ha eliminado la deducci\u00f3n por alquiler de vivienda para aquellos contratos firmados a partir de esa fecha. Adem\u00e1s, se eliminan las reducciones para el inquilino en funci\u00f3n de la edad y se igual al 60% para cualquier inquilino. Las deducciones que tiene el propietario son : En primer lugar el propietario est\u00e1 obligado a declarar las rentas provenientes del alquiler de su vivienda, pero que tambi\u00e9n hay una serie de gastos relacionados con el mantenimiento de la vivienda que se puede deducir, y, adem\u00e1s, tambi\u00e9n puede aplicar reducciones de los ingresos totales por el arrendamiento, que variar\u00e1n en funci\u00f3n de la edad que tenga su inquilino.As\u00ed, se puede deducir por los siguientes puntos- los intereses producidos por cr\u00e9ditos que utilizados para la compra de vivienda.- los impuestos y tasas estatales que incidan sobre los rendimientos o la vivienda: por ejemplo, el IBI, la tasa por limpieza, recogida de basuras o alumbrado, vado y los gastos de comunidad.- los gastos de formalizaci\u00f3n del arrendamiento y los de defensa de car\u00e1cter jur\u00eddico.Lee la noticia completa en Finanzas.com", "title": "Las deducciones que hay por alquilar una vivienda para propietarios e inquilinos", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-renta-2015-deducciones-alquilar-vivienda-para-propietarios-inquilinos-201604131047_noticia.html", "keywords": "vivienda,deducciones,alquiler", "date": "2016-04-13", "id": "3815c27760b97e8d7710dd45fcaf32ff0386f7c3", "summary": "Hay una serie de gastos relacionados con el mantenimiento del inmueble que el arrendador se puede deducir"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/04/2016 19:26hLa mayor\u00eda de comunidades aut\u00f3nomas, incluidas algunas del PP como Castilla y Le\u00f3n, reclaman al Gobierno que no compute como d\u00e9ficit p\u00fablico el gasto de lostratamientos para la hepatitis Ctal y como prometi\u00f3 hace un a\u00f1o el ministro de Sanidad en funciones, Alfonso Alonso, cuando se aprob\u00f3 el Plan Estrat\u00e9gico Nacional, en el marco del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud (CISNS) que se celebra este mi\u00e9rcoles.Al inicio de la reuni\u00f3n, que ha comenzado a las 16.00 horas en la sede del Ministerio, la mayor\u00eda de consejeros auton\u00f3micos de Sanidad y Salud han reprochado al Ejecutivo en funciones y, en particular, al titular de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Cr\u00edst\u00f3bal Montoro, que achacara al gasto de los nuevos f\u00e1rmacos de la hepatitis C el desv\u00edo del d\u00e9ficit p\u00fablico de las comunidades en 2015, a pesar de que este tema no est\u00e1 incluido en el orden del d\u00eda de la reuni\u00f3n.Sobre todo, han a\u00f1adido, cuando hace un a\u00f1o Sanidad y Hacienda presentaron el plan de financiaci\u00f3n de estos f\u00e1rmacos y garantizaron que no computar\u00eda como d\u00e9ficit \u00aba efectos de la Ley de Estabilidad Presupuestaria\u00bb, seg\u00fan dijo entonces Alonso, para que \u00abninguna comunidad tenga problemas para afrontar esta situaci\u00f3n\u00bb.Malestar entre las comunidades\u00abNo es razonable que el mismo Gobierno que nos reclama cumplir los objetivos de d\u00e9ficit, apruebe un plan estrat\u00e9gico e incorpore medicamentos de elevado coste, es una contradicci\u00f3n (...) Hacienda en su momento se comprometi\u00f3 a que no iba a computar como d\u00e9ficit y lo seguimos reivindicando\u00bb, ha denunciado el consejero de Sanidad de Castilla y Le\u00f3n, Antonio Mar\u00eda S\u00e1ez Aguado.Tambi\u00e9n lo ha criticado el conseller de Salut de Catalu\u00f1a, Toni Com\u00edn, que defiende que \u00abla lealtad institucional consiste en no decidir a solas sobre una pol\u00edtica y hacer que la financie otra instituci\u00f3n\u00bb y pide \u00abbuscar alguna soluci\u00f3n\u00bb para seguir tratando a estos pacientes. En su caso, ha reconocido que Catalu\u00f1a est\u00e1 financiando estos f\u00e1rmacos \u00aben base a su presupuesto\u00bb y argumenta que \u00abeso explica la desviaci\u00f3n presupuestaria del Departamento de Salut sea la mayor de la historia\u00bb.Por su parte, el consejero de Sanidad y Pol\u00edticas Sociales de Extremadura, Jos\u00e9 Mar\u00eda Vergeles, ha tachado de \u00abbarbaridad\u00bb y \u00abdesprop\u00f3sito\u00bb que el ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Crist\u00f3bal Montoro, haya anunciado que todos los pacientes est\u00e1n ya tratados y que, por tanto, \u00abno va a financiar\u00bb el tratamiento para esta enfermedad en el a\u00f1o 2016. \u00abEsto nos parece una barbaridad y una irresponsabilidad por parte del Gobierno de Espa\u00f1a\u00bb, ha recalcado a la entrada al CISNS.El consejero de Castilla-La Mancha, Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Sanz, ha recordado que se prometi\u00f3 que se iban a financiar los tratamientos durante 3 a\u00f1os y ha avisado de que las comunidades aut\u00f3nomas \u00abno pueden soportar\u00bb esa infrafinanciaci\u00f3n. \u00abEst\u00e1n trastorn\u00e1ndonos a las comunidades de una manera intencionada\u00bb, ha lamentado.Con la misma opini\u00f3n, el consejero de Asturias, Francisco del Busto, quien ha calificado de \u00abdesafortunadas\u00bb las declaraciones de Montoro y ha avisado de que son las asociaciones de pacientes quienes deben de decir cu\u00e1ntos enfermos de hepatitis C est\u00e1n tratados y cu\u00e1ntos no. Adem\u00e1s, Del Busto ha solicitado al departamento que dirige en funciones Alonso que explique si en 2016 se van a mantener las mismas \u00abcondiciones\u00bb que en 2015.\u00abSi no computa d\u00e9ficit, \u00bfqu\u00e9 hacemos?, \u00bfcerramos un hospital?\u00bb, ha cuestionado la consejera de Baleares, Patricia G\u00f3mez, para solicitar \u00abseriedad\u00bb y que se tomen los acuerdos \u00abconsensuados y reflexionados\u00bb para que no ir \u00abpegando bandazos\u00bb. Y es que, tal y como ha recordado, \u00abno se puede jugar\u00bb con la salud de las personas, ni con un tratamiento que est\u00e1 siendo \u00abtan efectivo\u00bb.\u00abEs totalmente contraproducente. Es una medida m\u00e1s que genera preocupaci\u00f3n, inquietud y que las comunidades aut\u00f3nomas no podemos asumirla\u00bb, ha enfatizado la consejera balear.Retirada de la prescripci\u00f3n enfermeraAsimismo, la mayor\u00eda de comunidades se ha referido a la situaci\u00f3n del Real Decreto de \u00ab prescripci\u00f3n enfermera\u00bb. Catalu\u00f1a ha reclamado \u00abla retirada lo antes posible\u00bb de esta norma \u00abpor razones de forma en la aprobaci\u00f3n y por razones de contenido\u00bb, ya que para el conseller \u00abcrea inseguridad jur\u00eddica\u00bb y es \u00abtotalmente incompatible con la pr\u00e1ctica asistencial\u00bb, lo que genera \u00abriesgos para la seguridad cl\u00ednica de los pacientes\u00bb.Castilla-La Mancha, por su parte, ha insistido en que ha generado una \u00abdistorsi\u00f3n absoluta\u00bb entre ambas profesionales, por lo ha vuelvo a pedir la derogaci\u00f3n \u00ababsoluta\u00bb de la medida por los m\u00e9dicos y enfermeros y, tambi\u00e9n, por el Sistema Nacional de Salud, lo que \u00abinteresa a todos los espa\u00f1oles\u00bb.La derogaci\u00f3n de la medida ha sido tambi\u00e9n solicitada por Del Busto quien, adem\u00e1s, ha recordado que la \u00abmayor\u00eda\" de las comunidades han presentado recursos ante los tribunales. \u00abPedimos la derogaci\u00f3n absoluta y volver a iniciar desde cero las negociaciones de todos los colectivos para llegar a un documento de consenso tanto con los m\u00e9dicos, enfermeros y sindicatos como con las asociaciones de pacientes porque son los que sufren esta situaci\u00f3n\u00bb, ha argumentado el consejero asturiano.Adem\u00e1s, la consejera de Sanidad de Baleares ha avisado de que \u00abno se puede establecer\u00bb un nuevo marco jur\u00eddico que fomente la \u00abconfrontaci\u00f3n\u00bb entre los profesionales ni, tampoco, \u00abdesde la inseguridad jur\u00eddica\u00bb. Por ello, ha abogado por pensar qu\u00e9 necesitan los ciudadanos y, a partir de ah\u00ed, dar una respuesta que pase por la prescripci\u00f3n aut\u00f3noma y la prescripci\u00f3n en colaboraci\u00f3n con otros profesionales.La Comunidad Valenciana tambi\u00e9n ha pedido su retirada hasta que no cuente con el apoyo de profesionales y CCAA, a quienes a su juicio les ha \u00abtrasladado el problema\u00bb creando \u00abinseguridad jur\u00eddica y un conflicto entre profesionales\u00bb, seg\u00fan Mont\u00f3n.Asimismo, ha pedido que se derogue la reforma sanitaria y que se retire el recurso contencioso administrativo interpuesto a la \u00absoluci\u00f3n a los copagos\u00bb que han puesto en marcha esta comunidad. Tambi\u00e9n ha considerado insuficiente la partida presupuestaria que repartir\u00e1 Sanidad a las comunidades para atender a los refugiados, y avisa al Ejecutivo en funciones que \u00abla solidaridad debe estar por encima del regateo\u00bb.", "title": "Las comunidades exigen al Gobierno que no se incluyan en el d\u00e9ficit los f\u00e1rmacos de la hepatitis C", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-comunidades-exigen-gobierno-no-incluyan-deficit-farmacos-hepatitis-201604131918_noticia.html", "keywords": "prescripcion,enfermera", "date": "2016-04-13", "id": "32967380f55f849477af24628f9e22b5f5c04e2e", "summary": "La mayor\u00eda de comunidades aut\u00f3nomas, incluidas algunas del PP como Castilla y Le\u00f3n, reclaman que los costes del tratamientono no computen como d\u00e9ficit, tal como prometi\u00f3 el ejecutivo central"}, {"article": "La pol\u00edtica municipal de Santander se ha convertido en un aut\u00e9ntico sudoku de dif\u00edcil respuesta. La pl\u00e1cida mayor\u00eda absoluta con la que se ha manejado el Partido Popular durante las \u00faltimas dos d\u00e9cadas desapareci\u00f3 en las elecciones municipales del pasado mes de mayo y ese hecho ha provocado una catarata de reacciones y ha envuelto el d\u00eda a d\u00eda del Ayuntamiento en un continuo trasiego de pol\u00e9micas, denuncias, amenazas y hechos ins\u00f3litos, como el caso que ha transformado al concejal y portavoz de Ganemos Santander S\u00ed Puede, Antonio Mantec\u00f3n, en protagonista involuntario, despu\u00e9s de ser expulsado de un partido en el que siquiera milita.Y es que el edil fue el cabeza de lista de una candidatura municipalista surgida del entorno cr\u00edtico de Podemos, que se apoy\u00f3 en la marca electoral Ganemos -creada por un ciudadano catal\u00e1n llamado Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n- como parapeto legal al no conseguir inscribir a tiempo el partido con el que pensaban concurrir y que bautizaron como Santander S\u00ed Puede. La suma de ambas marcas logr\u00f3 m\u00e1s de 6.000 papeletas y catapult\u00f3 a Antonio Mantec\u00f3n y a Tatiana Y\u00e1\u00f1ez-Barnuevo como nuevos ediles en la Corporaci\u00f3n municipal. La alianza fue un espejismo y las relaciones entre ambos concejales ha estado rota casi desde el primer d\u00eda. Despu\u00e9s de graves enfrentamientos internos, con acusaciones cruzadas ante los medios de comunicaci\u00f3n y disparidad de criterios en las votaciones de los plenos, la baraja se ha roto a favor de Y\u00e1\u00f1ez-Barnuevo, que ha conseguido que Mantec\u00f3n sea expulsado del grupo municipal por mediaci\u00f3n de la direcci\u00f3n nacional de Ganemos y se ha otorgado toda la representaci\u00f3n del partido en el Consistorio, dado que el hasta ahora portavoz pasar\u00e1 a ser concejal no adscrito.De esta forma, el Ayuntamiento de Santander se enfrenta a un nuevo terremoto pol\u00edtico como consecuencia de la expulsi\u00f3n del concejal Antonio Mantec\u00f3n del grupo municipal de Ganemos Santander S\u00ed Puede. Para complicar a\u00fan m\u00e1s la ecuaci\u00f3n, el que fuera candidato de esta marca electoral en los pasados comicios del mes de mayo, que ha ejercido como portavoz de la formaci\u00f3n pol\u00edtica hasta ahora, denuncia la \"connivencia\" entre el responsable de Ganemos a nivel nacional, Juli\u00e1 de Fabi\u00e1, y el Partido Popular para \"apuntalar\" la mayor\u00eda de \u00cd\u00f1igo de la Serna (PP) como alcalde de la ciudad.Para Mantec\u00f3n, que ha comparecido este mi\u00e9rcoles en un acto p\u00fablico a las puertas del Consistorio escoltado por varias decenas de simpatizantes, esta \"trama organizada\" y ejecutada por la persona que gestiona un partido instrumental de \"dudosa procedencia\" est\u00e1 cumpliendo \"una estrategia trazada por el Gobierno del PP para intentar laminar a los nuevos grupos municipalistas\" que surgieron en todo el pa\u00eds.A su juicio, \u00cd\u00f1igo de la Serna y el PP se han servido de la otra edil del grupo, Tatiana Y\u00e1\u00f1ez-Barnuevo, como un \"pe\u00f3n \u00fatil\" para expulsarlo porque se hab\u00eda convertido en \"una oposici\u00f3n inc\u00f3moda, molesta y combativa\" y que \"estaba logrando que por fin los intereses de los ciudadanos se viesen representados en el Ayuntamiento con un lenguaje directo e irreverente\". En este contexto ha enmarcado una investigaci\u00f3n de su grupo en la empresa municipal de vivienda que \"podr\u00eda destapar actuaciones constitutivas de delito por parte de determinados miembros del equipo de Gobierno\".\"Es muy triste que se utilice a personas d\u00e9biles de esta forma con el \u00fanico objetivo de da\u00f1ar a un adversario pol\u00edtico\", ha dicho el edil en una comparecencia en la que ha se\u00f1alado que ya le constaban contactos de Y\u00e1\u00f1ez-Barnuevo y el PP para tratar de expulsar a los auxiliares del grupo municipal, as\u00ed como \"intentos de acuerdo con Ciudadanos para sumar sus votos al suyo\". Y es que la sombra del transfuguismo y los favores econ\u00f3micos a cambio de su voto ha rondado toda su comparecencia.Mantec\u00f3n ha advertido que, una vez que se le ha expulsado del grupo municipal, este deber\u00eda disolverse \"autom\u00e1ticamente\" dado que no cuenta con los dos concejales necesarios como establece el reglamento del Pleno. Al no hacerlo, ha avisado que, adem\u00e1s de \"una inmoralidad\", podr\u00eda constituir \"un caso claro de prevaricaci\u00f3n del que tendr\u00e1 que responder De la Serna y el PP\".Intereses econ\u00f3micosDe hecho, el afectado ha calificado esta secuencia de acontecimientos de \"claro abuso de poder\" del equipo de Gobierno del PP y ha culpado al alcalde de lo que tacha de \"atropello\". \"Adem\u00e1s de una transgresi\u00f3n flagrante del derecho administrativo, se act\u00faa con nocturnidad y alevos\u00eda, no informando en ning\u00fan momento y causando una indefensi\u00f3n m\u00e1s que evidente\", ha subrayado.Por eso, ha opinado que la persona que gestiona la marca Ganemos es \"un instrumento del PP\" para silenciar al grupo pol\u00edtico que representa y ha considerado que este hecho es \"mucho m\u00e1s grave que un comportamiento negligente\", dado que Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n ha dejado tras de s\u00ed \"un reguero de candidaturas destruidas y acuerdos de conveniencia tanto con el PP como con Ciudadanos, siempre que estos le fuesen \u00fatiles a sus fines, que no son otros que lucrarse con los recursos econ\u00f3micos de las diferentes agrupaciones municipales de la marca Ganemos\".En esa estrategia se enmarcar\u00eda la expulsi\u00f3n de Mantec\u00f3n pero tambi\u00e9n los \"n\u00famerosos ejemplos\" de actuaciones similares en Hospitalet de Llobregat, Palau, Polinya, Erandio, Sabadell, Azuqueca o en el tambi\u00e9n municipio c\u00e1ntabro de Camargo. All\u00ed, Ganemos expuls\u00f3 al concejal Marcelo Campos a los pocos d\u00edas de ser nombrado portavoz municipal en el Ayuntamiento y pas\u00f3 a ser edil no adscrito, como ocurre ahora en Santander.Seg\u00fan Antonio Mantec\u00f3n, \"actitudes mafiosas como el chantaje y exigir dinero a los concejales para seguir manteniendo su maquinaria son la habitual forma de funcionar del due\u00f1o de la marca, adem\u00e1s de intentar negociar con otros grupos directamente acuerdos ocultos o en pasillos\".Acciones legalesMantec\u00f3n ha avanzado que, si el Consistorio \"no subsana de forma radical todas las irregularidades\" cometidas en este procedimiento que ha provocado su expulsi\u00f3n, Santander S\u00ed Puede -ya fuera de la marca Ganemos- presentar\u00e1 una demanda contencioso-administrativa y una denuncia por prevaricaci\u00f3n y conculcaci\u00f3n de derechos fundamentales.Asimismo, solicitar\u00e1n al juzgado medidas cautelares para que \"se suspenda cualquier acto del Ayuntamiento que implique mi expulsi\u00f3n\" ya que \"no se ha realizado con las garant\u00edas jur\u00eddicas obligadas\". Tambi\u00e9n ha indicado que ha iniciado contactos con el resto de grupos municipales para recabar su apoyo.Respecto a Ganemos, Mantec\u00f3n ha se\u00f1alado que presentar\u00e1 una demanda civil por conculcaci\u00f3n de derechos fundamentales y adem\u00e1s llevar\u00e1 un informe a la Fiscal\u00eda para proceder a la disoluci\u00f3n de esta marca que \"entendemos que est\u00e1 actuando en fraude de ley\". Pleno extraordinario para ratificar la expulsi\u00f3n El Pleno del Ayuntamiento de Santander celebrar\u00e1 una sesi\u00f3n extraordinaria este viernes 15 de abril para la modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen de sesiones y para dar cuenta de la expulsi\u00f3n de Antonio Mantec\u00f3n del grupo municipal Ganemos Santander S\u00ed Puede, de manera que pase a tener la condici\u00f3n de concejal no adscrito.Seg\u00fan ha informado el equipo de Gobierno, se dar\u00e1 cuenta de la expulsi\u00f3n de Antonio Mantec\u00f3n y de su pase a la condici\u00f3n de concejal no adscrito. En un comunicado, el Consistorio ha se\u00f1alado que, seg\u00fan refleja el informe del secretario municipal, \"no cabe m\u00e1s que afirmar que la expulsi\u00f3n del concejal de la formaci\u00f3n pol\u00edtica por la que concurri\u00f3 a las elecciones municipales es una decisi\u00f3n interna de la formaci\u00f3n pol\u00edtica\".Adem\u00e1s, el informe, basado en la normativa y la jurisprudencia existente al respecto, se\u00f1ala que \"la expulsi\u00f3n de un concejal de la formaci\u00f3n pol\u00edtica por la que concurri\u00f3 a las elecciones municipales conlleva su inmediata separaci\u00f3n del grupo municipal constituido por los electos de esa formaci\u00f3n y el concejal expulsado pasa a ser considerado como no adscrito\". \"Corresponde al Pleno del Ayuntamiento la mera toma de raz\u00f3n de la expulsi\u00f3n y la consecuente adquisici\u00f3n de la condici\u00f3n de concejal no adscrito\", detalla el informe.El Pleno de la Corporaci\u00f3n abordar\u00e1, adem\u00e1s, la designaci\u00f3n de Tatiana Y\u00e1\u00f1ez como portavoz del grupo, que sigue manteni\u00e9ndose como tal, puesto que, seg\u00fan determina el informe del secretario municipal, \"la expulsi\u00f3n de un integrante de un grupo municipal, aun cuando conlleve el incumplimiento del n\u00famero m\u00ednimo de miembros para su constituci\u00f3n, no supone su disoluci\u00f3n\".En este sentido, explica que \"en una interpretaci\u00f3n sistem\u00e1tica del Reglamento, se llega a la conclusi\u00f3n de que, una vez constituidos todos los grupos, tienen voluntad de permanencia y en ellos han de integrarse, so pena de ser considerados no adscritos, los nuevos miembros de la Corporaci\u00f3n que, como consecuencia de dimisiones o fallecimientos, sean proclamados electos con posterioridad a la constituci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n\".Adem\u00e1s, al tener el concejal no adscrito derecho a participar en todas las comisiones informativas, resulta necesario acordar su reestructuraci\u00f3n. Por ello, y para que la representaci\u00f3n de las comisiones sea proporcional al Pleno, deber\u00e1n estar compuestas por 15 miembros, que se distribuir\u00edan de la siguiente forma: 7 del PP, 2 del PSOE, 2 del PRC, 1 Ciudadanos, 1 Ganemos, 1 Grupo Mixto (IU) y el concejal no adscrito.\"Esta modificaci\u00f3n va a suponer un aumento en el coste de las comisiones, por lo que, siguiendo con el compromiso de no incrementar el coste inicial, se propondr\u00e1 tambi\u00e9n una rebaja en la cuant\u00eda de las dietas por asistencia a comisiones, una cuesti\u00f3n que no se abordar\u00e1 en este Pleno extraordinario sino en una sesi\u00f3n que se celebrar\u00e1 pr\u00f3ximamente\", ha reconocido el PP.", "title": "La escisi\u00f3n de Ganemos apuntala el gobierno en minor\u00eda del PP en Santander", "url": "http://www.eldiario.es/norte/cantabria/politica/Antonio-Mantecon-Ganemos-Santander-Puede_0_504999887.html", "keywords": "Antonio,Mantecon,Santander,Ganemos,Puede", "date": "2016-04-13", "id": "51738919806d193ea0fd02ec45778c1b05ac1704", "summary": "El\u00a0concejal Antonio Mantec\u00f3n, que ha sido expulsado de su grupo municipal, denuncia \"actitudes mafiosas\" y \"chantajes econ\u00f3micos\" por parte del due\u00f1o de la marca electoral, al que acusa de tener un \"pacto oculto\" con el PP\"Si el Ayuntamiento de Santander no subsana las irregularidades cometidas, presentaremos una demanda por prevaricaci\u00f3n y conculcaci\u00f3n de derechos fundamentales\", amenaza el edil despu\u00e9s de ser calificado como 'no adscrito'"}, {"article": "Actualizado:25/09/2017 10:16hLa empresa tambi\u00e9n se est\u00e1 regenerando a la hora de desenvolverse con los idiomas en el mundo de los negocios. De tal modo que hoy d\u00eda conviven una generaci\u00f3n de altos ejecutivos con un buen dominio de ingl\u00e9s, otros mandos altos e intermedios con muy pocos conocimientos mientras las nuevas cohortes directivas han logrado interiorizar esta segunda lengua (muchos ya son biling\u00fces), e incluso una tercera. El ingl\u00e9s es el idioma de los negocios, del comercio, del turismo, del marketing... y ahora tambi\u00e9n de la acelerada revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica. De hecho, un informe de la consultora de Recursos Humanos Ranstad revela que el 80% de las ofertas laborales para perfiles medios y directivos exigen conocimiento de ingl\u00e9s. Ese porcentaje desciende hasta el 23% en el resto de profesionales. \u00abEl ingl\u00e9s se ha convertido en un requisito indispensable en todos los sectores productivos. La exigencia de idiomas no va unida estrictamente a un \u00e1rea, sino a un puesto de responsabilidad. En determinados niveles empresariales, el directivo va a tener que relacionarse con compa\u00f1eros, proveedores o incluso competencia de otros pa\u00edses y el lenguaje est\u00e1ndar suele ser el ingl\u00e9s\u00bb, explica Bego\u00f1a Izquierdo, team leader de Randstad Professionals. \u00abDe 30 a 40 a\u00f1os muchos se manejan en ingl\u00e9s, pero a partir de 40-45 el nivel es bajo, especialmente a partir de los 50\u00bbEn la alta direcci\u00f3n, el cambio generacional tiene muchos matices. \u00abLos menores de 30 a\u00f1os y altos ejecutivos poseen un buen conocimiento de ingl\u00e9s, de 30 a 40 muchos se manejan, pero a partir de 40-45 el nivel es bajo, especialmente a partir de los 50, que no saben\u00bb, sostiene Jos\u00e9 Ram\u00f3n Pin, profesor del IESE Business School. Y es una percepci\u00f3n extendida en todos los expertos consultados por Empresa. Ya en 2012, un Estudio Europeo de Competencia Ling\u00fc\u00edstica elaborado por la UE revelaba que apenas un 25% de los directivos espa\u00f1oles (tambi\u00e9n de los pol\u00edticos) dispon\u00edan de un dominio medio-alto de la lengua de Shakespeare. \u00abLos ejecutivos de cierto nivel son conscientes de sus carencias pero los mandos intermedios no, salvo que por necesidades de su trabajo no tengan m\u00e1s remedio que asumir que deben aprender ingl\u00e9s\u00bb, explica el profesor.Perfiles intermedios\u00abHoy todos los CEO de nuestro pa\u00eds de empresas relevantes manejan muy bien el ingl\u00e9s e incluso un tercer idioma, no tanto los mandos intermedios\u00bb, coincide Alfonso Jim\u00e9nez, presidente del consejo directivo de Madrid de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Directivos (AED). \u00abLa evoluci\u00f3n en los \u00faltimos 15 a\u00f1os ha sido impresionante \u2014prosigue\u2014. No obstante, todav\u00eda se puede mejorar. Este aprendizaje no ha sido fruto del sistema educativo a nivel de los directivos a partir de 35 a\u00f1os, sino a base de un esfuerzo personal o corporativo de las empresas que han dedicado muchos millones de euros a formar a sus equipos\u00bb, sostiene.Por sorprendente que parezca, la crisis ha sido un factor favorable para mejorar el nivel de idiomas en la empresa, como explica Carlos Mart\u00ednez, director general de IMF Business School. \u00abLas compa\u00f1\u00edas se est\u00e1n internacionalizando, han tenido que mirar fuera de nuestras fronteras para superar las visicitudes econ\u00f3micas. La demanda en nuestra escuela de idiomas para directivos ha aumentado. En el 90% de los casos piden ingl\u00e9s y tienen un nivel B1, cuando el nivel medio es B2\u00bb. Sin duda, la internacionalizaci\u00f3n ha supuesto un reto para la empresa. \u00abCuando las compa\u00f1\u00edas han buscado mercados m\u00e1s all\u00e1 de Latinoam\u00e9rica y se han dirigido a Estados Unidos y Asia han tenido muchos problemas con el idioma, sobre todo en la construcci\u00f3n e ingenier\u00eda\u00bb, apunta Andr\u00e9s Gil-Casares, socio de Russell Reynolds Associates. \u00abAntes los consejos de administraci\u00f3n o\u00edan a expertos en una traducci\u00f3n simult\u00e9na, pero se pierden detalles. Hoy piden que sepan espa\u00f1ol\u00bbLa dificultades se van superando. Ya hay ejecutivos espa\u00f1oles en primera l\u00ednea en grandes internacionales extranjeras. A la vez, Gil-Casares comenta una nueva tendencia en los consejos de administraci\u00f3n de empresas espa\u00f1olas: contratar profesionales extranjeros que hablen ingl\u00e9s y espa\u00f1ol para cargos de alta responsabilidad. \u00abSe requieren perfiles m\u00e1s internacionales y especializados, con una visi\u00f3n global de lo que est\u00e1 pasando en el mundo, expertos en riesgos, ciberseguridad, nuevas tecnolog\u00edas, en mercados no latinoamericanos, especialistas en Asia... Antes los consejos de administraci\u00f3n o\u00edan a estos expertos en una traducci\u00f3n simult\u00e1nea. Pero se pierden detalles. Hoy piden que sepan espa\u00f1ol. As\u00ed tambi\u00e9n se compensa la falta de conocimiento de ingl\u00e9s de los consejeros espa\u00f1oles m\u00e1s mayores\u00bb.Otros idiomasSin embargo, ya no basta dominar s\u00f3lo ingl\u00e9s ni para unos ni para otros. Para tener una proyecci\u00f3n en la empresa y un valor a\u00f1adido es conveniente conocer una tercera lengua. \u00abEl alem\u00e1n ha tirado mucho en los \u00faltimos a\u00f1os porque cre\u00edamos que Alemania era El Dorado. Tambi\u00e9n el portugu\u00e9s se puso de moda por el aumento de las relaciones comerciales con Brasil\u00bb, se\u00f1ala Mart\u00ednez. Sin embargo, ruso, chino, \u00e1rabe, franc\u00e9s... son opciones en alza.", "title": "\u00bfAprueban en idiomas los directivos espa\u00f1oles?", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aprueban-idiomas-directivos-espanoles-201604132129_noticia.html", "keywords": "directivos,idiomas,espanoles", "date": "2016-04-13", "id": "e02d09b2f148efd1e68637e23204e46fa0bb470e", "summary": "La internacionalizaci\u00f3n de la empresa ha mejorado el nivel de ingl\u00e9s de los altos mandos"}, {"article": "MADRID.\u2014 La Agencia Tributaria abri\u00f3 en 2014 una inspecci\u00f3n fiscal al expresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, de resultas de la cual le ha impuesto una multa de 70.403,96 euros por utilizar una sociedad instrumental para ahorrarse el pago de la mita de los impuestos y, adem\u00e1s, le ha obligado a abonar una liquidaci\u00f3n complementaria de 199.052,19 euros por diversas irregularidades fiscales cometidas en los ejercicios 2011 y 2012.La informaci\u00f3n, ofrecida por OKdiario.es, refiere que Aznar y su esposa y exalcaldesa de Madrid Ana Botella crearon en 2004 Famaztella SL (Familia Aznar Botella) para gestionar los ingresos mediante libros o conferencias. El matrimonio pagaba sus impuestos con un tipo impositivo del 25% a trav\u00e9s del Impuesto de Sociedades, pero Hacienda determina que el tratarse de ingresos profesionales deben tributar a trav\u00e9s del Impuesto sobre la Renta de las Personas F\u00edsicas (IRPF) y un tipo que ronda el 50%, al superar los 200.000 euros anuales. A ra\u00edz de la inspecci\u00f3n abierta en 2014, la Agencia Tributaria devolvi\u00f3 al matrimonio Aznar los 200.547,49 euros que hab\u00eda tributado indebidamente a trav\u00e9s del Impuesto de Sociedades en los dos ejercicios 2011 y 2012, m\u00e1s 12.982,37 euros en concepto de intereses por el tiempo transcurrido. Pero al mismo tiempo, impuso a la pareja el pago de una liquidaci\u00f3n de 346.317,66 euros en concepto de IRPF por los mismos ejercicios, m\u00e1s 66.264 euros como intereses de demora.", "title": "Hacienda multa a Aznar por utilizar una sociedad para ahorrarse la mitad de sus impuestos", "url": "http://www.publico.es/economia/hacienda-multa-aznar-utilizar-sociedad.html", "keywords": "sociedad,Hacienda,multa,utilizar,Aznar", "date": "2016-04-13", "id": "5dd3c754182cdf1048eb6ad86cd05d87b11170f2", "summary": "La Agencia Tributaria oblig\u00f3 en 2014 al expresidente del Gobierno a presentar una declaraci\u00f3n complementaria de 199.052 euros y a pagar una sanci\u00f3n de 70.000 euros por tributar al 25% cuando debi\u00f3 hacerlo al 46%."}, {"article": "WashingtonActualizado:13/04/2016 17:40hEl Fondo Monetario Internacional (FMI) ha alertado este mi\u00e9rcoles de que la deuda p\u00fablica de los pa\u00edses desarrollados se encuentra en su nivel m\u00e1s alto desde los a\u00f1os posteriores a la Segunda Guerra Mundial, cu\u00e1ndo los niveles de deuda p\u00fablica alcanzaron cotas cercanas al 130% del PIB, y supera actualmente los niveles de la Gran Depresi\u00f3n, vivida en los a\u00f1os 30 del siglo pasado.Concretamente, la instituci\u00f3n con sede en Washington revisa al alza sus previsiones de deuda p\u00fablica para 2016 y 2017, hasta el 107,6% y 107% del PIB en el caso de los pa\u00edses desarrollados y hasta el 83,6% y 83,4% en el conjunto de pa\u00edses que conforman el fondo, seg\u00fan el informe 'Fiscal Monitor'\u00abEl debilitamiento de la recuperaci\u00f3n mundial y la preocupaci\u00f3n que genera la capacidad de las autoridades de responder con pol\u00edticas adecuadas y r\u00e1pidas han empa\u00f1ado las perspectivas econ\u00f3micas\u00bb, indica el organismo presidido por Christine Lagarde al comienzo de su informe.De este modo, advierte de que el calendario electoral o la par\u00e1lisis pol\u00edtica \u00abpodr\u00edan complicar\u00bb la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas fiscales o desalentar la adopci\u00f3n de medidas en\u00e9rgicas en varias econom\u00edas importantes en 2016.El FMI ha revisado los coeficientes de deuda p\u00fablica de la mayor\u00eda de los pa\u00edses como consecuencia de que, en este periodo, los riesgos potenciales que se identificaron en el informe previo se han materializado \u2013pronunciaci\u00f3n en la ca\u00edda de los precios del petr\u00f3leo, cambios en el sentimiento inversor de los pa\u00edses emergentes e intensificaci\u00f3n de los conflictos geopol\u00edticos\u2013.Mejor financiar nuevas empresas que pymesEn este sentido, las econom\u00edas desarrolladas permanecen en posiciones fiscales de alta vulnerabilidad dado el actual escenario econ\u00f3mico en el que predominan los altos niveles de deuda --en Jap\u00f3n la deuda p\u00fablica alcanzar\u00e1 en 249,3% del PIB en 2016, mientras que en Italia y Estados Unidos la previsi\u00f3n es del 133% y 107,5% respectivamente--.Adem\u00e1s, los niveles pr\u00e1cticamente nulos de inflaci\u00f3n y el bajo crecimiento afectan sobremanera al problema del sobreendeudamiento y a la reducci\u00f3n de los coeficientes de deuda.\u00abNo es posible alcanzar una soluci\u00f3n duradera para solucionar estos problemas sin un crecimiento m\u00e1s alto a medio plazo\u00bb, reza el informe, para a\u00f1adir que la pol\u00edtica fiscal \u00abdeber\u00eda\u00bb estar preparada para apuntalar la demanda y dar impulso a la pol\u00edtica monetaria \"cuando sea necesario\".De este modo, el fondo monetario urge a las autoridades a promover el I+D en el sector privado a trav\u00e9s de subsidios e incentivos tributarios y a impulsar el esp\u00edritu empresarial a trav\u00e9s de pol\u00edticas fiscales encaminadas a la creaci\u00f3n de nuevas empresas, en vez de a las pymes.Los incentivos tributarios para peque\u00f1as empresas \u00abno son eficaces\u00bb en materia de costes y pueden \u00abdesalentar el crecimiento de tales empresas\u00bb. \u00abEs m\u00e1s importante facilitar el ingreso de nuevas empresas, incluso mediante la simplificaci\u00f3n de impuestos\u00bb, a\u00f1ade.As\u00ed, seg\u00fan la instituci\u00f3n, medidas para fomentar el I+D en el sector privado podr\u00edan provocar que el PIB de las econom\u00edas desarrolladas se incrementase en cinco puntos porcentuales en el largo plazo.Adem\u00e1s, recomienda a los pa\u00edses desarrollados establecer pol\u00edticas monetarias de car\u00e1cter expansivo y pol\u00edticas fiscales que favorezcan el crecimiento a medio plazo, como incrementar el gasto en infraestructuras.El d\u00e9ficit de los emergentes, al alzaPor otro lado, las revisiones m\u00e1s fuertes corren a cargo de las econom\u00edas emergentes, cuyos coeficientes de d\u00e9ficit p\u00fablico para 2016 superan los niveles observados a principios de la crisis, y de las econom\u00edas de los pa\u00edses exportadores de materias primas, donde se prev\u00e9 que los saldos fiscales acumulados s\u00f3lo por los pa\u00edses exportadores de petr\u00f3leo de Oriente Medio y el Norte de \u00c1frica se deterioren en m\u00e1s de 2 billones de d\u00f3lares en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os, respecto al periodo que va desde 2004 a 2008, cuando el crudo alcanz\u00f3 sus m\u00e1ximos hist\u00f3ricos.En concreto, las previsiones de deuda p\u00fablica de Arabia Saud\u00ed y Brasil han sido revisadas al alza en m\u00e1s de 10 puntos porcentuales tanto para 2016 como para 2017, 15,5% y 24,2% en el caso del pa\u00eds \u00e1rabe y 10,1% y al 15,2% en el caso de Brasil.\u00abLas condiciones financieras m\u00e1s ajustadas y vol\u00e1tiles a nivel mundial podr\u00edan aumentar el coste de los intereses en momento en el que las necesidades de financiamiento bruto est\u00e1n en aumento\u00bb, sostiene el fondo.En el caso concreto de China, cuyas previsiones de deuda p\u00fablica se han incrementado en un 0,6% y 1,2% para 2016 y 2017, el organismo recomienda a Pek\u00edn mejorar su transparencia fiscal, incorporando al presupuesto m\u00e1s proyectos emprendidos por veh\u00edculos de financiamiento de gobiernos locales y continuando las reformas al sistema de informaci\u00f3n financiera y contable del Gobierno.", "title": "El FMI alerta de que la deuda p\u00fablica est\u00e1 en niveles registrados tras la Segunda Guerra Mundial", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-alerta-deuda-publica-esta-niveles-registrados-tras-segunda-guerra-mundial-201604131703_noticia.html", "keywords": "deuda,publica", "date": "2016-04-13", "id": "fe9900fdee6d960b8237333e0b9c34bdbd739c24", "summary": "La instituci\u00f3n ha revisado al alza sus previsiones de deuda p\u00fablica para 2016 y 2017, hasta el 107,6% y 107% del PIB en el caso de los pa\u00edses desarrollados"}, {"article": "VienaActualizado:13/04/2016 16:32hA pocos d\u00edas de una reuni\u00f3n en Doha (Catar) entre pa\u00edses de la OPEP y otros importantes productores para intentar reducir el exceso de crudo, el grupo de exportadores confirm\u00f3 hoy que sigue habiendo demasiado petr\u00f3leo en el mercado.La oferta global petrolera en marzo se situ\u00f3 en 95,68 millones de barriles diarios (mb/d), frente demanda media del primer trimestre de 93,15 mb/d, incluyendo crudos no convencionales. Esa diferencia entre la oferta y la demanda explica la presi\u00f3n que viven los precios del llamado \u00aboro negro\u00bb desde el a\u00f1o pasado.Ante la reuni\u00f3n de Doha este domingo, en la que se podr\u00eda pactar una reducci\u00f3n de la producci\u00f3n para cerrar ese exceso de oferta, los precios vienen subiendo desde hace varios d\u00edas.Solo la pasada semana, el precio del crudo de la OPEP, calculado como media de 13 crudos diferentes, subi\u00f3 un 18%, inform\u00f3 el grupo petrolero hoy. En su informe mensual del mercado petrolero, emitido hoy en Viena, la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) precisa que su producci\u00f3n en marzo se situ\u00f3 en 32,25 mb/d.Eso es apenas 15.000 barriles m\u00e1s que el mes anterior, mientras que los pa\u00edses no miembros de OPEP aumentaron su producci\u00f3n en 160.000 barriles diarios, asegur\u00f3 el grupo. En sus proyecciones para todo el a\u00f1o 2016, la OPEP asegura que los pa\u00edses no miembros del grupo reducir\u00e1n su producci\u00f3n en 0,73 mb/d hasta 56,39 mb/d en 2016, tras una fuerte subida en 2015 cuando bombearon 1,46 mb/d m\u00e1s que en 2014.La bajada de este a\u00f1o se debe a una ca\u00edda de la producci\u00f3n petrolera en China y Colombia, mientras que Rusia, Canad\u00e1 y Noruega mantienen sus niveles, explica el informe.Mientras, la OPEP mantiene sin cambios su proyecci\u00f3n de oferta petrolera del propio grupo en 1,8 mb/d, hasta una media de 31,5 mb/d para todo el a\u00f1o 2016, tras registrar en 2015 solo 29,7 mb/d. En cuanto a la demanda global, la OPEP espera para 2016 un crecimiento de 1,2 mb/d hasta una media de 94,18 mb/d.Eso es unos 50.000 barriles menos de lo estimado hasta ahora, lo que la OPEP explica con el debilitado crecimiento econ\u00f3mico en Am\u00e9rica Latina y China. \u00abLa evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de Am\u00e9rica Latina y de China preocupa. Existe gran incertidumbre si la debilitada actividad econ\u00f3micas en Am\u00e9rica Latina y la ralentizaci\u00f3n en China se ver\u00e1 reflejada en los datos de demanda petrolera\u00bb, advierte la OPEP.En cuanto a las perspectivas econ\u00f3micas, los analistas del grupo petrolero mantienen sus estimaciones de un crecimiento global del 3,1%, tras el 2,9 % el a\u00f1o pasado, ambos datos sin cambios con respecto al informe de marzo. Los pa\u00edses industrializados crecer\u00e1n este a\u00f1o un estimado 1,9 % de media en 2016, frente al 2,0 % el a\u00f1o anterior.Crecimiento de China e IndiaChina e India seguir\u00e1n tirando este a\u00f1o del carro con un fuerte crecimiento, del 6,3 y 7,5%, respectivamente, mientras Brasil y Rusia se mantienen en territorio recesivo, con contracciones del 2,9 y 1,1%, respectivamente.\u00abMientras permanecen algunos puntos blandos de la econom\u00eda global, los recientes datos apuntan hacia un momento de mejora en los pr\u00f3ximos meses\u00bb, se\u00f1ala los analistas de la OPEP. Sin embargo, matizan que \u00aba\u00fan es demasiado pronto para tener en cuenta esa tendencia, ya que persisten muchos desaf\u00edos\u00bb.Por eso, el riesgo del pron\u00f3stico global de crecimiento \u00abse inclina todav\u00eda hacia una bajada\u00bb, concluyen. Entre los pa\u00edses industrializados, Estados Unidos parece estar -seg\u00fan la OPEP- mejor posicionado que Jap\u00f3n y la zona euro para superar los desaf\u00edos econ\u00f3micos globales.El precio del petr\u00f3leo de la OPEP, calculado como media de trece tipos diferentes, se situ\u00f3 en marzo en un promedio de 34,65 d\u00f3lares por barril, un 20% m\u00e1s que en febrero.Ante la perspectiva de una estabilizaci\u00f3n del mercado, sobre todo en cuanto al equilibrio entre oferta y demanda, la OPEP asegura en el informe de hoy que los especuladores en el mercado \u00abhan vuelto a apostar por una subida\u00bb.", "title": "La OPEP reitera que persiste el exceso de oferta en el mercado de petr\u00f3leo", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-opep-reitera-persiste-exceso-demanda-mercado-petroleo-201604131629_noticia.html", "keywords": "opep,petroleo,desfase", "date": "2016-04-13", "id": "b1e3e0be917682f483a5eff2a68db5d4340c69df", "summary": "La diferencia entre la oferta y la demanda explica la presi\u00f3n que viven los precios del llamado \u00aboro negro\u00bb desde el a\u00f1o pasado"}]