[{"article": "Actualizado:19/04/2016 17:08hEl Olympique de Marsella ha hecho p\u00fablica la destituci\u00f3n de M\u00edchel como entrenador del primer equipo a trav\u00e9s de un comunicado en el que se refiere al \u00abcomportamiento\u00bb del t\u00e9cnico en las \u00faltimas tres semanas como desencadenante para apartarle del banquillo: \u00abDado el comportamiento de M\u00edchel, especialmente en las tres \u00faltimas semanas, el Olympique de Marsella ha decidido suspender de forma inmediata al entrenador y convocarle a una entrevista. Hasta final de temporada se har\u00e1 cargo del equipo el entrenador asistente, Franck Passi\u00bb. La mala situaci\u00f3n deportiva del equipo y el ambiente enrarecido del equipo y los aficionados habr\u00edan decidido a Margarite Louis-Dreyfus, propietaria del Marsella, a romper con el entrenador espa\u00f1ol. El Marsella es decimoquinto en la Liga francesa, a solo seis puntos del descenso. M\u00edchel ya habr\u00eda comunicado a sus jugadores su despido.La referencia al \u00abcomportamiento\u00bb del entrenador tendr\u00eda que ver con la obligaci\u00f3n del club marsell\u00e9s de pagarle a M\u00edchel el a\u00f1o de contrato a\u00fan firmado, un dinero que quiere ahorrarse con esa estratagema.El t\u00e9cnico madrile\u00f1o lleg\u00f3 al Marsella el pasado verano en sustituci\u00f3n de Marcelo Bielsa. Hace apenas una semana fue confirmado en el cargo hasta final de la temporada por la propietaria del club, que impuso su creiterio ante el presidente. Louis Dreyfus alab\u00f3 entonces la profesionalidad del entrenador. La relaci\u00f3n de M\u00edchel con los jugadores tambi\u00e9n era buena.La destituci\u00f3n de Michel se produce la v\u00edspera del vital duelo del equipo en semifinales de la Copa de Francia contra el Sochaux, el \u00fanico t\u00edtulo que puede ganar el equipo.Sus peores resultados se han registrado en el estadio Vel\u00f3dromo, donde los marselleses no ganan desde el pasado 13 de septiembre.", "title": "El Marsella despide a M\u00edchel \"por su comportamiento\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-marsella-despide-michel-201604191053_noticia.html", "keywords": "michel,marsella", "date": "2016-04-19", "id": "144b4414d7a681e54d94e4ca17b11af0a785b054", "summary": "El t\u00e9cnico espa\u00f1ol no resiste la mala racha del equipo, al que deja decimoquinto y a seis puntos del descenso"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/04/2016 21:37hHace tiempo que se sabe que la coca\u00edna es capaz de atravesar la membrana protectora del cerebro, sin embargo no estaba tan claro c\u00f3mo se desplaza hasta el cerebro. Conocer cu\u00e1l es el mecanismo que usa para llegar y traspasar la membrana cerebral ha sido el objetivo de una investigaci\u00f3n realizada por la Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC) y Universidad de Oxford.Seg\u00fan los investigadores, este estudio, que ha sido publicado en la revista cient\u00edfica \u00abPhysical Chemistry Chemical Physics\u00bb, podr\u00e1 ser \u00fatil para dise\u00f1ar medicamentos que traten enfermedades cerebrales, as\u00ed como para proteger el cerebro y prevenir la entrada de sustancias t\u00f3xicas.A trav\u00e9s de una t\u00e9cnica llamada difracci\u00f3n de neutrones los investigadores Luis Carlos Pardo, de la UPC, y Andrew Johnston, Sebastian Busch y Syliva Mclain, de la Universidad de Oxford, han obtenido la informaci\u00f3n sobre la estructura microsc\u00f3pica del envoltorio de agua de la mol\u00e9cula de coca\u00edna.\u00abLa investigaci\u00f3n ha desvelado por qu\u00e9 la coca\u00edna atraviesa de forma directa y efectiva la membrana hematoencef\u00e1lica que protege el cerebro de sustancias t\u00f3xicas como no lo hacen otras mol\u00e9culas\u00bb, se\u00f1alan.El estudio descubre c\u00f3mo la coca\u00edna es capaz de recorrer la corriente sangu\u00ednea gracias a sus propiedades hidrof\u00edlicas (que tienen afinidad con el agua). La mol\u00e9cula se disuelve en agua porque puede anclar a su alrededor mol\u00e9culas de agua, formando lo que se denominan puentes de hidr\u00f3geno.Pero tambi\u00e9n ha dado respuesta a la inc\u00f3gnita de c\u00f3mo la mol\u00e9cula es capaz de adaptarse a ambientes hidrof\u00f3bicos (que repelen o que no pueden mezclarse con agua) como los que componen la barrera de protecci\u00f3n del cerebro, en los cuales una mol\u00e9cula hidrof\u00edlica no deber\u00eda ser capaz de actuar.En este contexto, la mol\u00e9cula utiliza las propiedades hidrof\u00f3bicas para engancharse a la grasa de la membrana del cerebro \u00abescondiendo\u00bb las unidades hidrof\u00edlicas que, a priori, no la permitir\u00edan 'acceder' a este tipo de entornos.La coca\u00edna se adapta al medioLos investigadores han descubierto que la mol\u00e9cula de la coca\u00edna es capaz de adaptarse tanto a entornos hidrof\u00edlicos como hidrof\u00f3bicos cambiando sus propiedades seg\u00fan el contexto, con o sin agua, en el cual se encuentra.\u00abEs decir, cuando se encuentra en un ambiente hostil a las mol\u00e9culas de agua, pliega sus anclajes qu\u00edmicos con el agua de forma que se hace pasar por una mol\u00e9cula hidrof\u00f3bica. Lo que los investigadores han descubierto es que para enganchar entre s\u00ed estos anclajes qu\u00edmicos la coca\u00edna utiliza precisamente una mol\u00e9cula de agua\u00bb, afirman.Para obtener esta conclusi\u00f3n, el investigador Luis Carlos Pardo, de la Escuela T\u00e9cnica Superior de Ingenier\u00eda Industrial de Barcelona (ETSEIB) de la UPC, ha dise\u00f1ado el programa inform\u00e1tico Angula, con el que ha analizado millones de datos generados a partir del experimento de difracci\u00f3n de neutrones. Los investigadores han utilizado t\u00e9cnicas num\u00e9ricas que permiten analizar con el ordenador las mol\u00e9culas utilizadas. Si la estructura generada en el ordenador es capaz de describir los resultados experimentales se considera correcta.", "title": "Cient\u00edficos espa\u00f1oles averiguan por qu\u00e9 la coca\u00edna tarda tan poco tiempo en llegar al cerebro", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-cientificos-espanoles-averiguan-cocaina-tarda-poco-tiempo-llegar-cerebro-201604192135_noticia.html", "keywords": "cocaina,cerebro,atraviesa", "date": "2016-04-19", "id": "10467a50a712c730a833f1d0e22d64f9751a2df9", "summary": "Una investigaci\u00f3n ha analizado cu\u00e1l es el mecanismo por el cual el compuesto llega y traspasa la membrana cerebral"}, {"article": "BarcelonaActualizado:19/04/2016 16:43hLa Uni\u00f3n Sindical de Controladores A\u00e9reos (USCA), que representa al 90% de los controladores, ha presentado este martes en Barcelona un documental en el que afirma que el Gobierno cerr\u00f3 el espacio a\u00e9reo el 3 de diciembre de 2010 para \u00abmilitarizar\u00bb a los controladores y contar con un n\u00famero suficiente de efectivos para finalizar el a\u00f1o, ya que algunos de los empleados ya hab\u00eda finalizado jornada laboral anual, fijada en un m\u00e1ximo de 1.670 horas al a\u00f1o.\u00abNo hab\u00eda personas suficientes para acabar el a\u00f1o. En Santiago de Compostela ya hab\u00eda 10 personas que no iban a trabajar por haber acabado su jornada laboral anual y lo mismo estaba a punto de ocurrir en Madrid\u00bb, ha dicho en la presentaci\u00f3n del documental la secretaria de comunicaci\u00f3n de USCA, Susana Romero.Romero ha apuntado que Aena hab\u00eda solicitado a la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea (Aesa) una ampliaci\u00f3n de jornada del 10% que fue denegada: \u00abLa \u00fanica manera para que los controladores sigui\u00e9ramos trabajando era militarizarnos y para justificarlo cerraron el espacio a\u00e9reo\u00bb.El presidente del Gobierno durante el cierre del espacio a\u00e9reo en 2010, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, afirm\u00f3 entonces que los controladores abandonaron su puesto de trabajo alegando insuficiencia de facultades, y m\u00e1s de 500 controladores fueron investigados acusados por un presunto delito de sedici\u00f3n.El abogado de Usca, Diego Salmer\u00f3n, ha explicado que el formulario 34.4 est\u00e1 a disposici\u00f3n de los controladores para pedir el relevo si no se encuentran en condiciones de continuar su trabajo, pero antes de abandonar el puesto de trabajo un m\u00e9dico debe certificarlo, y ha indicado que este documento solo se distribuy\u00f3 en algunos centros de control.\u00abCon este papel se quer\u00eda demonizar a los controladores, que cayeron en la trampa\u00bb, ha dicho Salmer\u00f3n, que ha indicado que, en cualquier caso, el sistema Palestra \u2013un registro automatizado de los servicios de control a\u00e9reo\u2013 desmiente la versi\u00f3n de Aena sobre un supuesto abandono masivo de los controladores a\u00e9reos.En el documental aparece el testimonio del juez instructor del caso en Santiago de Compostela, Jos\u00e9 Antonio V\u00e1zquez Ta\u00edn, que asegura que cuando se cerr\u00f3 el espacio a\u00e9reo \u00abse estaba teniendo m\u00e1s servicio de controladores a\u00e9reos que en \u00e9pocas de agosto, cuando el tr\u00e1fico a\u00e9reo es m\u00e1s elevado\u00bb.En Espa\u00f1a, hay cerca de 2.000 controladores a\u00e9reos, de los que el 3 de diciembre estaban llamados a trabajar alrededor de 800, y seg\u00fan USCA todos ellos acudieron a sus puestos de trabajo, exceptuando entre un 3% y 4% de bajas.\u00abGuerra econ\u00f3mica\u00bbTambi\u00e9n aparece en el video la presidenta de la Federaci\u00f3n Internacional de V\u00edctimas de Accidentes A\u00e9reos y Familias, Pilar Vera, que apunta a motivos econ\u00f3micos: \u00abFue una guerra econ\u00f3mica para abaratar costes. Ya hab\u00eda un proyecto de privatizaci\u00f3n de Aena, hab\u00eda que rebajar costes y el colectivo m\u00e1s caro eran los controladores\u00bb.Actualmente, ya son 20 los juzgados espa\u00f1oles que han archivado las acciones penales contra los controladores al estimar que no existi\u00f3 abandono de los puestos \u2013quedan abiertas las causas penales en Madrid y Palma de Mallorca\u2013, y el Tribunal Supremo dict\u00f3 un auto en octubre de 2014 en el que se\u00f1ala que sostener que hubo una actuaci\u00f3n \u00fanica y conjunta de los controladores a\u00e9reos es una \u00abconclusi\u00f3n aventurada y carente de todo soporte probatorio\u00bb.En Barcelona, se siguen celebrando juicios contra las sanciones que ENAIRE abri\u00f3 a 61 controladores del centro de control de Barcelona en marzo de 2015 por el cierre del espacio a\u00e9reo en 2010: \u00abAena sigue insistiendo cinco a\u00f1os despu\u00e9s pese al archivo por parte de 20 juzgados y suspende de empleo y sueldo a los controladores sancionados a partir de 2017 y 2018, consciente de que no tiene personal suficiente\u00bb, dice Salmer\u00f3n.ViabilidadEl presidente de USCA, Pedro Gragera, ha enviado una carta al Ministerio de Fomento para reunirse con la ministra Ana Pastor y ENAIRE y presentarles una propuesta para hacer viable a largo plazo el sector de los controladores a\u00e9reos y para rejuvenecer a la plantilla, ya que ha afirmado que hace una d\u00e9cada que no se convocan nuevas plazas: \u00abCada a\u00f1o se jubilan 50 controladores y no entra ninguno nuevo, con lo que ahora mismo contamos con 500 efectivos menos\u00bb.Seg\u00fan Gragera, la media de edad de un controlador a\u00e9reo en Espa\u00f1a es de unos 47 a\u00f1os y pueden estar en activo hasta los 65 a\u00f1os, a diferencia de otros pa\u00edses europeos como Alemania, donde la jubilaci\u00f3n para esta profesi\u00f3n es forzosa a los 55 a\u00f1os y donde la plantilla es m\u00e1s joven.", "title": "Los controladores dicen que el cierre del espacio a\u00e9reo de 2010 fue una excusa para militarizarlos", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-controladores-dicen-cierre-espacio-aereo-2010-para-excusa-para-militarizarles-201604191633_noticia.html", "keywords": "controladores,huelga,aereos", "date": "2016-04-19", "id": "9f9a9f87377e21352c8301a94e10d6212fb77b3c", "summary": "Juristas y expertos niegan abandono masivo de los controladores y apuntan a razones econ\u00f3micas"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/04/2016 22:43hCada a\u00f1o se diagnostican en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de 4.000 nuevos casos de c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas, tipo de tumor que, si bien d\u00e9cimo en frecuencia, constituye la cuarta causa de mortalidad por cualquier enfermedad oncol\u00f3gica. De hecho, el c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas presenta la menor tasa de supervivencia asociada a cualquier tumor, y solo un 2-10% de los pacientes sobrevive a los 5 a\u00f1os del diagn\u00f3stico. Por tanto, el conocimiento de los factores de riesgo para la aparici\u00f3n de este tipo de c\u00e1ncer, o lo que es lo mismo, identificar a aquellas personas con una mayor predisposici\u00f3n a desarrollarlo, puede resultar crucial para facilitar un diagn\u00f3stico m\u00e1s precoz a los pacientes y, por ende, aumentar su supervivencia. Y en este contexto, un nuevo estudio llevado a cabo por investigadores del Centro Oncol\u00f3gico Laura e Isaac Perlmutter de la Universidad de Nueva York (EE.UU.) muestra que las personas cuyo microbioma oral contiene dos bacterias asociadas a la periodontitis \u2013la consabida \u2018piorrea\u2019\u2013 tienen un riesgo mucho mayor de c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas. Como explica Jiyoung Ahn, co-autora de esta investigaci\u00f3n presentada en la Reuni\u00f3n Anual 2016 de la Asociaci\u00f3n Americana para la Investigaci\u00f3n del C\u00e1ncer (AACR) que se est\u00e1 celebrando en Nueva Orle\u00e1ns (EE.UU.), \u00abnuestro estudio ofrece la primera evidencia directa de algunos cambios espec\u00edficos en el microbioma oral suponen, tal y como ocurre con la mayor edad, el tabaquismo o el historial familiar, un mayor riesgo de c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas\u00bb.\u00bfBacterias cancer\u00edgenas?Para llevar a cabo el estudio, los investigadores analizaron las bacterias presentes en las muestras de enjuague bucal de 361 adultos diagnosticados de c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas y las compararon con las de 371 voluntarios sanos de su misma edad, sexo y etnia. Adem\u00e1s, todos los participantes formaban parte de un macroestudio que est\u00e1 llevando a cabo en Instituto Nacional del C\u00e1ncer (NCI) de Estados Unidos y la Asociaci\u00f3n Americana del C\u00e1ncer (ACS) para identificar los factores de riesgo de los distintos tipos de c\u00e1ncer, por lo que los autores pudieron acceder a las muestras de enjuague bucal recogidas hac\u00eda ya una d\u00e9cada \u2013esto es, cuando fueron reclutados y ning\u00fan participante ten\u00eda la enfermedad\u2013 y compararlas con las actuales.Los resultados muestran que la presencia en el microbioma oral de la bacteria \u2018Porphyromonas gingivalis\u2019 conlleva un incremento del 59% del riesgo de desarrollar c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas. Y asimismo, que una segunda bacteria, \u2018Aggregatibacter actinomycetemcomitans\u2019 en la flora oral supone que la probabilidad de padecer la enfermedad sea hasta un 50% mayor.Y en este contexto, como recuerda XiaoZhou Fan, directora del estudio, \u00abdistintos estudios ya hab\u00edan relacionado ambas especies bacterianas con la periodontitis o inflamaci\u00f3n de las enc\u00edas\u00bb.Hay que dejar de fumarPor lo general, los pacientes de c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas son m\u00e1s susceptibles a padecer periodontitis y caries dentales y suelen presentar una peor salud bucodental. Y ahora, esta relaci\u00f3n entre el tumor y la salud oral tambi\u00e9n puede observarse a la inversa: las personas con mala salud bucodental parecen tener mayor riesgo de c\u00e1ncer p\u00e1ncreas.Como indica Jiyoung Ahn, \u00abestos cambios en la composici\u00f3n bacteriana de la cavidad oral podr\u00edan mostrarnos, cuando menos potencialmente, qui\u00e9nes presentan un mayor riesgo de desarrollar este tipo de tumor\u00bb.Y llegados a este punto, \u00bfqu\u00e9 causa estos cambios en la composici\u00f3n de la flora microbiana? Pues como muestra un estudio previo realizado por los mismos investigadores, una de las causas ser\u00eda el tabaco, responsable de un cambio tan dr\u00e1stico como reversible.Pero como concluye Jiyoung Ahn, \u00abhacen falta m\u00e1s estudios para determinar si hay una relaci\u00f3n \u2018causa y efecto\u2019, es decir, si los cambios producidos por el tabaco alteran el sistema inmune o activan mecanismos causantes del c\u00e1ncer en el p\u00e1ncreas\u00bb.", "title": "Las personas con periodontitis tienen un riesgo mucho mayor de c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-personas-periodontitis-tienen-riesgo-mucho-mayor-cancer-pancreas-201604192243_noticia.html", "keywords": "cancer,pancreas,periodontitis", "date": "2016-04-19", "id": "cd411efe3c0a3199ad7498f04d594102f3fc523b", "summary": "La presencia en el microbioma oral de dos bacterias ligadas a la periodontitis aumenta muy significativamente el riesgo de desarrollo del tumor"}, {"article": "SidneyActualizado:21/04/2016 10:32hLos dos restos hallados cerca de las costas de Mozambique pertenecen \u00abcasi con toda seguridad\u00bb al vuelo MH370 desaparecido el 8 de marzo de 2014 con 239 personas a bordo, seg\u00fan han informado este martes fuentes oficiales.Seg\u00fan las conclusiones de los an\u00e1lisis realizados por la Oficina para la Seguridad en el Transporte de Australia (ATBS, siglas en ingl\u00e9s), que lidera la b\u00fasqueda del aparato, las dos piezas formar\u00edan parte del fuselaje del avi\u00f3n Boeing 777 de la aerol\u00ednea Malaysia Airlines.Los dos trozos, encontrados el 27 de diciembre de 2015 y el 27 de febrero de 2016 en dos puntos separados por unos 220 kil\u00f3metros cerca de Mozambique, \u00abser\u00e1n devueltos esta semana a Malasia\u00bb, indica un comunicado de la ATBS. Las partes ser\u00edan un segmento del \u00abFTP\u00bb, una especie de barra sobre los flaps que se extienden en las alas del avi\u00f3n, y un panel de estabilizaci\u00f3n horizontal con placa 9MN-MRO, lo que indicar\u00eda su pertenencia al Boeing 777 de la aerol\u00ednea malasia.La autoridad australiana tambi\u00e9n investiga desde la semana pasada otras dos piezas, encontradas en Sud\u00e1frica y en Isla Mauricio, para determinar su procedencia. Estos cuatro fragmentos se unen a otro de un ala que fue encontrado en julio de 2015 en la isla francesa de Reuni\u00f3n, al este de Madagascar, en lo que fue el primer indicio tangible de que el Boeing 777 se estrell\u00f3 en el oc\u00e9ano \u00cdndico.Australia lidera un operativo en el que tambi\u00e9n participan Malasia y China que busca los restos del avi\u00f3n en unos 120.000 kil\u00f3metros cuadrados de una remota zona del \u00cdndico.El MH370 desapareci\u00f3 40 minutos despu\u00e9s de despegar de Kuala Lumpur rumbo a Pek\u00edn despu\u00e9s de que, seg\u00fan la investigaci\u00f3n oficial, alguien apagara los sistemas de comunicaci\u00f3n y virara el aparato, que se habr\u00eda estrellado en el mar una vez agotado el combustible.", "title": "Los dos restos hallados cerca de Mozambique pertenecen al desaparecido MH370", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-restos-hallados-cerca-mozambique-pertenecen-desaparecido-mh370-201604190641_noticia.html", "keywords": "desaparecido,restos,avion", "date": "2016-04-19", "id": "25b6e3b2c95d78d5aaf7cd1d0eb2a14f4fe6a9d2", "summary": "El avi\u00f3n Boeing 777 de la aerol\u00ednea Malaysia Airlines desapareci\u00f3 el 8 de marzo de 2014 con 239 personas a bordo"}]