[{"article": "El candidato del PPC a la Generalitat, Xavier Garcia Albiol, se ha mostrado este domingo \"esperanzado\" por los resultados que pueda obtener el PP en las elecciones de hoy dada la \"participaci\u00f3n masiva\" que est\u00e1 detectando en el \u00e1rea metropolitana de Barcelona. En declaraciones tras ejercer su derecho al voto en el colegio Lola Anglada, situado en el barrio de Canyad\u00f3 de Badalona, Albiol se ha felicitado del nivel de participaci\u00f3n que est\u00e1 viendo en los colegios electorales y ha augurado que puede ser \"hist\u00f3rica\" en unos comicios al Parlament. [Te contamos en directo las elecciones en Catalu\u00f1a]\"Este era nuestro primer objetivo, que independientemente de su ideolog\u00eda, hubiera mucha participaci\u00f3n, y se est\u00e1 consiguiendo\", ha dicho Albiol.Asimismo, el candidato ha resaltado que se est\u00e1n registrando grandes colas para votar en barrios de las ciudades del \u00e1rea metropolitana donde tradicionalmente no se votaba en las auton\u00f3micas, y ha dicho que tambi\u00e9n tiene constancia de que \"muchos\" votantes traen la papeleta desde casa, dos aspectos que le hacen \"estar esperanzados\".El exalcalde de Badalona ha asegurado que la \"carga de tensi\u00f3n\" que ha rodeado a estos comicios est\u00e1 espoleando la participaci\u00f3n, especialmente de las personas mayores.El candidato, que ha votado en el mismo colegio electoral que la alcaldesa de Badalona, Dolors Sabater, ha asegurado que esta ma\u00f1ana ha ido a correr \"para quemar adrenalina\" despu\u00e9s de una intensa campa\u00f1a electoral.Por otra parte, Albiol ha asegurado hoy, a trav\u00e9s de su cuenta oficial de Twitter, que el canal de noticias de TV3, el 3/24, \"adoctrina\" en el independentismo y alienta el \"odio\" hacia el PP, lo que \"produce indignaci\u00f3n\".", "title": "Albiol se muestra \"esperanzado\" ante los resultados de las elecciones catalanas", "url": "http://www.abc.es/elecciones/catalanas/2015/abci-albiol-elecciones-catalanas-201509271309.html", "keywords": "Badalona,Xavier Garc\u00eda Albiol,Parlamento de Catalu\u00f1a,Barcelona (Provincia),Elecciones auton\u00f3micas,Elecciones,Elecciones Catalu\u00f1a", "date": "2015-09-27", "id": "20aef8222d6b63dffd22fb5f54595335f7314267", "summary": "\u00abEste era nuestro primer objetivo, que independientemente de su ideolog\u00eda, hubiera mucha participaci\u00f3n, y se est\u00e1 consiguiendo\u00bb, ha asegurado el candidato del PP al Parlamento de Catalu\u00f1a"}, {"article": "M\u00c9XICO DF.- Hace hoy justo un a\u00f1o que los 43 'normalistas' (estudiantes de magisterio) de la Escuela Rural de Ayotzinapa desaparecieron en una sucesi\u00f3n de hechos que a\u00fan sigue siendo confusa y que ha hecho obscenamente patente la connivencia del poder pol\u00edtico y el crimen organizado en M\u00e9xico.26 de septiembre de 2014: Un centenar de alumnos de la Escuela Rural Ra\u00fal Isidro Burgos parte del municipio de Ayotzinapa, en el estado de Guerrero, hacia la vecina Iguala para recaudar dinero y poder asistir en la capital mexicana al aniversario de la matanza estudiantil ocurrida el 2 de octubre de 1968 en Tlatelolco. Los cinco autobuses en los que viajan --tres de los cuales han tomado \"prestados\"-- son interceptados a las afueras de Iguala por la Polic\u00eda municipal, dando lugar a un duro enfrentamiento que, en el balance oficial, deja seis muertos y 25 heridos.27 de septiembre: Las familias denuncian la desaparici\u00f3n de los otros 44 'normalistas' que iban en los autobuses. El procurador de Guerrero abre una investigaci\u00f3n en la que dan con el paradero de uno de ellos: Julio C\u00e9sar Mondrag\u00f3n, tiene la cara desollada y los ojos arrancados. La cifra de desaparecidos se reduce a 43. 28 de septiembre: las autoridades mexicanas dan la primera versi\u00f3n de los hechos. Establecen que los 'normalistas' fueron confundidos con el grupo de sicarios Los Rojos y el grupo rival Guerreros Unidos los ajustici\u00f3.1 de octubre: comienza a vislumbrarse la responsabilidad de las autoridades mexicanas. Detienen a decenas de polic\u00edas municipales y el alcalde de Iguala, Jos\u00e9 Luis Abarca, se da a la fuga.5 de octubre: el caso adquiere dimensi\u00f3n nacional y el procurador general de M\u00e9xico, Jes\u00fas Murillo Karam, ordena abrir una investigaci\u00f3n paralela a la llevada a cabo por las autoridades de Guerrero.6 de octubre: el presidente mexicano, Enrique Pe\u00f1a Nieto, habla por primera vez de los 43 'normalistas'. \"La sociedad mexicana demanda con toda raz\u00f3n el esclarecimiento de los hechos y que se haga justicia\", dice en un discurso televisado.8 de octubre: miles de personas se concentran en el Z\u00f3calo de Ciudad de M\u00e9xico para exigir verdad, en la primera de las muchas manifestaciones a las que dar\u00eda lugar este caso.10 de octubre: Murillo Karam informa del hallazgo de cuatro fosas comunes cerca de Iguala. Las familias de los 43 'normalistas' reclaman la colaboraci\u00f3n del Equipo Argentino de Antropolog\u00eda Forense (EAAF). J\u00f3venes colocan flores en forma del n\u00famero 43 en honor a los desaparecidos. REUTERS/Agustin Marcarian 14 de octubre: la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica determina que los 28 cuerpos sin vida hallados en estas tumbas an\u00f3nimas no pertenecen a los j\u00f3venes desaparecidos. Contin\u00faa el descubrimiento de fosas comunes.17 de octubre: el supuesto l\u00edder de Guerreros Unidos, Sidronio Casarrubias, es detenido por la desaparici\u00f3n de los 43 'normalistas'. Ya hay decenas de arrestados entre sicarios y polic\u00edas municipales de Iguala y de la cercana Cocula.22 de octubre: La Procuradur\u00eda General anuncia que el alcalde de Iguala y su mujer, Mar\u00eda \u00c1ngeles Pineda, ordenaron atacar a los estudiantes de magisterio. Comienzan a revelarse los entresijos del caso.23 de octubre: el gobernador de Guerrero, \u00c1ngel Aguirre, dimite ante la enorme presi\u00f3n social y los rumores que apuntan a que, igual que el matrimonio Abarca-Pineda, podr\u00eda estar implicado.29 de octubre: las familias de los 43 'normalistas' acuden a Los Pinos para reunirse por primera vez con Pe\u00f1a Nieto. Salen decepcionados de la reuni\u00f3n por la falta de respuestas.4 de noviembre: el alcalde de Iguala y su mujer son detenidos en una chabola de un barrio pobre de M\u00e9xico DF. Son imputados y trasladados a distintas prisiones federales. Su responsabilidad en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes ya es evidente.7 de noviembre: el caso da un vuelco. Murillo Karam convoca a la prensa en la sede de la Procuradur\u00eda General para dar la primera versi\u00f3n oficial de los hechos. Los 43 'normalistas' habr\u00edan sido interceptados por la Polic\u00eda de Iguala por \u00f3rdenes de Abarca y Pineda, entregados a la Polic\u00eda de Cocula para que \u00e9sta a su vez se los diera a Guerreros Unidos, que les habr\u00edan fusilado y quemado en el basurero de Cocula para despu\u00e9s esparcir las cenizas por el r\u00edo San Juan. Murillo Karam tambi\u00e9n anuncia que enviar\u00e1n las cenizas al laboratorio forense de la Universidad de Innsbruck, en Austria, especializado en analizar restos humanos con \"un alto nivel de degradaci\u00f3n\".8 de noviembre: Las familias de los estudiantes de magisterio rechazan el relato de Murillo Karam. Sostienen que sus hijos est\u00e1n vivos y exigen la verdad.11 de noviembre: los forenses argentinos dan a conocer las primeras conclusiones, seg\u00fan las cuales, ninguno de los cad\u00e1veres hallados en fosas comunes entre Iguala y Cocula pertenece a los j\u00f3venes desaparecidos.12 de noviembre: las familias de los 43 'normalistas' y el Gobierno llegan a un acuerdo para que la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) participe en las pesquisas con un grupo de expertos independientes. Familiares de los desaparecidos protestan en la calle. REUTERS/Henry Romero 27 de noviembre: Pe\u00f1a Nieto anuncia un dec\u00e1logo de medidas para reformar la Polic\u00eda y el Poder Judicial con el fin de evitar la infiltraci\u00f3n del crimen organizado.6 de diciembre: los forenses argentinos anuncian que uno de los restos mortales hallados en fosas comunes pertenece a uno de los 43 'normalistas', Alexander Mora Venancio, de 19 a\u00f1os. Adem\u00e1s, niegan p\u00fablicamente la versi\u00f3n de la Procuradur\u00eda General porque no hay pruebas suficientes de que las cenizas encontradas en el r\u00edo San Juan fueran incineradas en el basurero de Cocula.14 de enero de 2015: la Procuradur\u00eda General anuncia que todas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n del caso Iguala se han agotado. Para las autoridades mexicanas el crimen est\u00e1 resuelto.27 de enero: ante el clamor popular por las prisas para cerrar el caso, Murillo Karam vuelve a comparecer en rueda de prensa para presentar supuestas \"pruebas\" -- testimonios de detenidos-- que respaldan la teor\u00eda del basurero de Cocula.1 de febrero: polic\u00edas y miembros de Guerreros Unidos denuncian que fueron torturados para que confesaran su presunta responsabilidad en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes.7 de febrero: los forenses argentinos vuelven a desmontar la versi\u00f3n oficial. Los restos hallados en el r\u00edo San Juan no pertenecen a ninguno de los estudiantes de magisterio.27 de febrero: Murillo Karam es destituido y Arely G\u00f3mez, senadora del gobernante Partido Revolucionario Institucional (PRI), toma el relevo al frente de la Procuradur\u00eda General y de la investigaci\u00f3n del caso Iguala.15 de abril: los expertos de la CIDH revelan la existencia de un quinto autob\u00fas que hasta ahora no hab\u00eda aparecido en las pesquisas del Gobierno mexicano.29 de julio: comienza el an\u00e1lisis de la ropa encontrada en el lugar de los hechos, ante la insistencia de los expertos independientes de la CIDH.6 de septiembre: la CIDH desbarata la hip\u00f3tesis de las autoridades mexicanas. Establece que los 43 'normalistas' no pudieron haber sido incinerados en el basurero de Cocula en las condiciones existentes el d\u00eda de los hechos y denuncia graves irregularidades en la investigaci\u00f3n oficial.16 de septiembre: las autoridades mexicanas filtran a la prensa la posible identificaci\u00f3n de otro de los estudiantes de magisterio, Jhosivani Guerrero de la Cruz.17 de septiembre: los forenses argentinos determinan que la coincidencia gen\u00e9tica no es lo suficientemente alta para hablar de identificaci\u00f3n positiva de Guerrero de la Cruz.25 de septiembre: Pe\u00f1a Nieto vuelve a recibir en Los Pinos a las familias de los j\u00f3venes y anuncia la creaci\u00f3n de una Fiscal\u00eda especial para resolver casos de personas desaparecidas.26 de septiembre: los 43 'normalistas' siguen desaparecidos, M\u00e9xico a\u00fan espera la verdad.", "title": "Los 43 de Iguala: cronolog\u00eda de un crimen no resuelto", "url": "http://www.publico.es/internacional/43-iguala-cronologia-crimen-no.html", "keywords": "crimen,resuelto,Iguala,cronologia,43", "date": "2015-09-27", "id": "61e4038001cdeb95bbcdf86beff3fd5a36d08836", "summary": "Hace hoy justo un a\u00f1o que los 43 'normalistas' (estudiantes de magisterio) de la Escuela Rural de Ayotzinapa desaparecieron en una sucesi\u00f3n de hechos que a\u00fan sigue siendo confusa y que ha hecho obscenamente patente la connivencia del poder pol\u00edtico y el crimen organizado en M\u00e9xico."}, {"article": "Lo m\u00e1s importante cuando dise\u00f1as un aplicativo, web\u2026 son las personas que lo van a utilizar. Ellos son tu target. El dise\u00f1o y la experiencia del usuario son conceptos clave en la usabilidad. Los consumidores de tu producto, que no tienen porqu\u00e9 ser expertos, son quienes se benefician de estos dispositivos en su d\u00eda a d\u00eda, en el trabajo, en su tiempo libre. Por eso, es imprescindible construir interfaces naturales, efectivas e intuitivas.\u00bfRecuerdas tus primeras fotocopias a doble cara? Aqu\u00ed tienes una imagen de c\u00f3mo Allen Newell y Ron Kaplan, dos de los principales investigadores cient\u00edficos de Xerox, tardaron m\u00e1s de 20 minutos en hacer dichas fotocopias de un documento de 50 p\u00e1ginas. No eran tontos evidentemente, pero no estaban familiarizados con aquello. Si quieres saber mas, pincha aqu\u00ed. Imagen del blog Atthinkingperson.com La usabilidad, seg\u00fan Wikipedia, hace referencia a la facilidad para utilizar una herramienta o dispositivo digital con el fin de obtener un objetivo concreto.Un buen dise\u00f1o hace la vida m\u00e1s f\u00e1cil a la gente; puede ser alegre, claro, elegante\u2026 En cambio, uno malo puede ser frustrante y el causante de que abandones una tarea sin terminarla. Un mal dise\u00f1o de instrumental m\u00e9dico, en los paneles de mando de alguna central nuclear o torre de control de aviones o trenes son \u00e1reas donde una mala interfaz de usuario y errores de software pueden llegar a costar vidas. \u00bfCuantas veces durante el instituto o la universidad tuviste largas conversaciones con tu ordenador porque no sab\u00edas como hacer algo o Cu\u00e1nto tiempo perdiste frente al ordenador porque no sab\u00edas hacer una tarea o esperabas a que se cargarse un programa? Que recuerdos!! Pero gracias al feedback de usuarios, la experiencia\u2026 se han corregido dichos errores. No todo es dise\u00f1o adaptado al usuario Las buenas interfaces son invisibles para nosotros, pero pueden tener un gran impacto en la sociedad y en los individuos, ayud\u00e1ndolos a conseguir sus objetivos. \u00bfQu\u00e9 har\u00edamos sin compartir fotos y v\u00eddeos? \u00bfC\u00f3mo, con tan poco clicks, podr\u00edamos conectarnos con nuestros amigos o familia a varios kil\u00f3metros de distancia?El dise\u00f1o visual (colores utilizados, tama\u00f1o de la letra, equilibrio...) juega un papel importante a la hora de conseguir una valoraci\u00f3n favorable por parte de tus usuarios/ clientes junto con los elementos de la interfaz, la funcionalidad y la arquitectura de la informaci\u00f3n. Puede marcar la diferencia entre una relaci\u00f3n a corto o largo plazo. Usamos aplicaciones y no nos planteamos qu\u00e9 desarrollo ha habido detr\u00e1s. Esas son interfaces intuitivas, pero para llegar a eso, han habido muchas horas de dedicaci\u00f3n y trabajo previo con prototipos, testeos, etc.\u00bfSab\u00edas que Jeff Hawkins, inventor principal de la Palm Pilot se pas\u00f3 mucho tiempo cargando con un bloque de madera? Incre\u00edble pero cierto. No aprendieron nada sobre la duraci\u00f3n de la bater\u00eda de la PDA, pero si sobre su forma y el tama\u00f1o m\u00e1s id\u00f3neo.Los prototipos normalmente son productos inacabados, pero que aportan informaci\u00f3n valiosa. Aparecen aspectos que no ten\u00edas contemplados inicialmente y no pierdes el tiempo yendo por un camino err\u00f3neo. Y t\u00fa, \u00bfqu\u00e9 interfaz consideras que habr\u00eda que mejorar? \u00bfCu\u00e1l consideras que no est\u00e1 desarrollada para usuarios como t\u00fa y como yo?", "title": "El dise\u00f1o centrado en el usuario", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/marketingtips/diseno_centrado_en_el_usuario-usabilidad_6_433316699.html", "keywords": "usabilidad,dise\u00f1o centrado en el usuario", "date": "2015-09-27", "id": "a8e34afa5b9d0be13200e25c8bb101c9458e9e03", "summary": "\u00bfTe has parado a pensar cu\u00e1nto tiempo pierdes intentando utilizar un dispositivo que no entiendes? \u00bfCu\u00e1nto tiempo te ahorrar\u00edas si tu plataforma online de cuenta bancaria fuera m\u00e1s sencilla?"}]