[{"article": "CHAPELA (PONTEVEDRA).- La junta de accionistas extraordinaria de Pescanova aprob\u00f3 el martes que sus minoritarios alcancen un 20% de la sociedad sin aportar m\u00e1s dinero, en una convocatoria para cerrar el proceso de reestructuraci\u00f3n del capital de la empresa reflotada. Pescanova aprob\u00f3 la conversi\u00f3n del grupo de congelados en Nueva Pescanova, efectuando una ampliaci\u00f3n de capital para dar acceso a los accionistas de Pescanova y los acreedores.Finalmente, el grupo de bancos acreedores (el denominado G-7, compuesto por Bankia, Popular, Sabadell, Caixabank, BBVA, UBI Banca y Abanca) se han hecho con el control del 80% de la nueva sociedad, mediante la aportaci\u00f3n de 10 millones de euros, mientras los minoritarios tendr\u00e1n una participaci\u00f3n del 20% sin capital extra.En una primera propuesta de acuerdo, los bancos acreedores iban a aportar 39 millones de euros en la ampliaci\u00f3n, mientras que los minoritarios pod\u00edan alcanzar el 20% del accionariado si desembolsaban 7,32 millones adicionales. Ambas propuestas han sido aprobadas por la junta, pero prevalece la segunda al considerarse que tiene condiciones m\u00e1s favorables para las partes y ha obtenido m\u00e1s qu\u00f3rum, un 75,66% del capital presente o representado. La nueva entidad nace con un patrimonio de 100 millones de euros, ya que a los 60 millones con los que se va a entregar la compa\u00f1\u00eda, se suman los 40 millones que aportar\u00e1 la filial argentina Argenova tras superar el concurso de acreedores con una quita. La junta ha aprobado solicitar a la CNMV volver a cotizar en bolsa, donde lleva suspendida desde 2013.Pescanova, una de las compa\u00f1\u00edas se\u00f1eras de Galicia, tuvo que solicitar concurso de acreedores despu\u00e9s de una crisis de gesti\u00f3n que aflor\u00f3 deudas superiores a los 3.600 millones de euros y un agujero patrimonial de casi 1.700 millones de euros.El grupo anunci\u00f3 a finales de julio que en el primer semestre de 2015 sufri\u00f3 p\u00e9rdidas de 25 millones de euros, aunque aument\u00f3 sus ventas un 15%.", "title": "Nace Nueva Pescanova en la que los accionistas tendr\u00e1n una participaci\u00f3n del 20% sin desembolso", "url": "http://www.publico.es/economia/nace-nueva-pescanova-accionistas-tendran.html", "keywords": "concurso de acreedores,Nace,Pescanova,Nueva,tendran,accionistas", "date": "2015-09-30", "id": "3d19335fcff68f851ea643bdc8deeded8b11c8a0", "summary": "La empresa pedir\u00e1 a la CNMV volver a cotizar en bolsa, donde lleva suspendida desde 2013"}, {"article": "MADRID.- Este mes de octubre se desplegar\u00e1 en Espa\u00f1a un ej\u00e9rcito de 20.000 soldados. Ser\u00e1 uno de los m\u00e1s adaptados a la guerra moderna de la historia: no utilizar\u00e1 grandes masas de tropas, sino que lo integrar\u00e1n un n\u00famero limitado de mujeres y hombres muy bien equipados, con armamento de \u00faltima generaci\u00f3n y apoyados por tecnolog\u00eda punta, preparados para aparecer en cualquier parte del mundo en un periodo muy corto de tiempo y asegurar una posici\u00f3n estrat\u00e9gica el tiempo necesario para la llegada de refuerzos.Se trata de la Fuerza de Respuesta de la OTAN, el cuerpo armado con el que la organizaci\u00f3n nacida para defender a los socios europeos de EEUU de la expansi\u00f3n del comunismo busca relanzar su rol geopol\u00edtico internacional, sin un objetivo definido desde su retirada de Afganist\u00e1n. Se pondr\u00e1 en acci\u00f3n por primera vez con unas gigantescas maniobras militares en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica e Italia que movilizar\u00e1n a 36.000 militares en total, procedentes de m\u00e1s de 30 naciones. Por el personal y los sistemas de armas de los que har\u00e1n uso, ser\u00e1n las maniobras m\u00e1s importantes de la Alianza desde la Guerra Fr\u00eda.El escenario central ser\u00e1 Espa\u00f1a, donde 20.000 militares se pondr\u00e1n a prueba en los Centros Nacionales de Adiestramiento de San Gregorio (Zaragoza) y Chinchilla (Albacete), el Campo de Maniobras y Tiro \u2018\u00c1lvarez de Sotomayor\u2019 (Almer\u00eda), el Campo de Adiestramiento Anfibio de la Sierra del Ret\u00edn (C\u00e1diz) y en las bases a\u00e9reas de Albacete, Son San Joan (Palma de Mallorca), Torrej\u00f3n y Zaragoza. Las Fuerzas Armadas participar\u00e1n con 8.000 efectivos \u2014la aportaci\u00f3n m\u00e1s numerosa entre todos los participantes\u2014 23 carros de combate, 93 blindados, 43 aeronaves (entre ellos 12 Eurofighter) y 13 buques de guerra. El Gobierno no ha especificado el coste que tendr\u00e1 para el Estado semejante despliegue de efectivos y material, a pesar de ser preguntado al respecto durante los recientes debates de los Presupuestos Generales del Estado por diputados del grupo de Izquierda Plural. Eurofighter del Ej\u00e9rcito del Aire durante una maniobra de despegue. EA No deber\u00eda extra\u00f1ar el peso del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol en las maniobras, denominadas 'Trident Juncture 2015'. El propio ministro de Defensa, Pedro Moren\u00e9s, ha reconocido que \"probablemente sea el ejercicio m\u00e1s potente que ha hecho la OTAN\" y que servir\u00e1 para \"dar visibilidad\" a esta regi\u00f3n, \"como zona fundamental\" para la Alianza Atl\u00e1ntica. No en vano, Espa\u00f1a ser\u00e1 clave en el cambio de estrategia de la OTAN hacia su ansiado rol de polic\u00eda internacional: El principal centro de mando del nuevo ej\u00e9rcito de despliegue r\u00e1pido estar\u00e1 en el b\u00fanker que se est\u00e1 construyendo en la base a\u00e9rea de Torrej\u00f3n. Espa\u00f1a har\u00e1 el primer turno de la \"punta de lanza\" del contingente: una fuerza de 5.000 efectivos terrestres capaz de\"intervenir en cualquier teatro de operaciones en un plazo m\u00e1ximo de 48 horas\" Adem\u00e1s, los soldados espa\u00f1oles efectuar\u00e1n el primer turno de la \"punta de lanza\" de este contingente. Ser\u00e1 una fuerza especial movilizada en todo momento, \"de muy alta disponibilidad\" y compuesta por \"unos 5.000 efectivos terrestres con apoyo a\u00e9reo y naval, que puede intervenir en cualquier teatro de operaciones en un plazo m\u00e1ximo de 48 horas\", explica a este medio Jos\u00e9 Enrique de Ayala, ex Jefe de Estado Mayor del Cuerpo de Ej\u00e9rcito Europeo.Ser\u00e1n los soldados del cuartel de B\u00e9tera, en Valencia, los que hagan la primera guardia, durante 2016. \"Su misi\u00f3n ser\u00e1 ense\u00f1ar bandera. Antes de una crisis escale y se produzca un conflicto mayor, aparecer\u00eda ah\u00ed una fuerza de la OTAN para disuadir a cualquier posible agresor\", detalla en este caso el militar retirado, miembro de del Consejo de Asuntos Europeos de la Fundaci\u00f3n Alternativas. Con Rusia en el punto de mira Los 20.000 militares que ensayar\u00e1n t\u00e1cticas de guerra en los campos de batalla espa\u00f1oles a partir del 24 de octubre \u2014ser\u00e1 la fase real (LIVEX) de las maniobras, a la que anteceder\u00e1n los ejercicios de puesto de mando (CPX), del 3 al 16 de octubre\u2014 no tendr\u00e1n ning\u00fan adversario frente a ellos. Sin embargo, el despliegue es un claro escaparate para otro actor internacional con gusto por utilizar a los militares como herramienta en su pol\u00edtica exterior: Rusia. De Ayala confirma que las maniobras \"eran una reivindicaci\u00f3n de los pa\u00edses del Este de Europa a ra\u00edz del conflicto de Ucrania, ya que tienen miedo de que Rusia pueda intervenir de alguna manera\". Hace apenas unos d\u00edas, el presidente de Ucrania, Viktor Poroshenko, se expres\u00f3 en este sentido, y se\u00f1al\u00f3 a \"la Federaci\u00f3n rusa\" como la principal amenaza para la seguridad nacional de su pa\u00eds. Tambi\u00e9n en esta l\u00ednea, Espa\u00f1a tuvo a cuatro de sus cazas Eurofighter desplegados en Estonia hasta el pasado mes de mayo, como parte de la misi\u00f3n 'Polic\u00eda A\u00e9rea del B\u00e1ltico' de la OTAN. \"El escudo antimisil, la expansi\u00f3n de la OTAN... Todo mientras se mantiene una ch\u00e1chara amable sobre amistad. \u00bfPor qu\u00e9 aguantar una farsa semejante?\", denunci\u00f3 Mija\u00edl Gorbachov La Alianza Atl\u00e1ntica finaliz\u00f3 esta semana la secci\u00f3n espa\u00f1ola de su escudo antimisiles con la llegada de un destructor estadounidense de misiles guiados a la base naval de Rota (C\u00e1diz), el USS Carney. Es el cuarto nav\u00edo del dispositivo, todos ellos de EEUU. Dicho escudo es una medida preventiva contra pa\u00edses con capacidad para lanzar misiles bal\u00edsticos, lista que, tras el acuerdo nuclear con Ir\u00e1n, solo incluye a Rusia.Aunque los representantes de la Aliaza se niegan a reconocer que los movimientos de la OTAN se deban a un incremento de la tensi\u00f3n con Rusia, las amenazas veladas de uno y otro lado se suceden. Vladimir Putin ya ha anunciado que responder\u00e1 al 'Trident Juncture' con otras maniobras en el Mediterr\u00e1neo oriental; desplegar\u00e1 misiles bal\u00edsticos con capacidad para llevar cabeza nuclear en Kanilingrado \u2014franja de terreno de soberan\u00eda rusa entre Lituania y Polonia\u2014 en vista del avance del escudo antimisiles de la OTAN y reforzar\u00e1 su frontera oeste con tanques, artiller\u00eda y aviaci\u00f3n ante el aumento de las fuerzas de apoyo de EEUU en Ucrania, Polonia y los pa\u00edses b\u00e1lticos. Un soldado polaco en unas maniobras de la OTAN. AFP2015/ Janek Skarzynski Rusia, muy al contrario de la OTAN, no tiene reparos en confirmar que se siente amenazada. Ante el aumento de fuerzas estadounidenses cerca de su frontera oeste, el general Yuri Yakubov manifest\u00f3 que \"ser\u00e1 el paso m\u00e1s agresivo que ha llevado a cabo el Pent\u00e1gono y la OTAN desde la Guerra Fr\u00eda del pasado siglo; y Rusia no ahorrar\u00e1 medidas para reforzar sus medios y su defensa en el frente estrat\u00e9gico occidental\".Mija\u00edl Gorbachov, el \u00faltimo presidente de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y premio Nobel de la Paz, lo resumi\u00f3 a principios de a\u00f1o en el New York Times: \u201cEn efecto, durante mucho tiempo a Rusia se la ha dicho que simplemente acepte los hechos. Ahora toca la independencia de Kosovo. Ahora, la retirada del Tratado ABM. Ahora, la decisi\u00f3n americana de implantar la defensa antimisil en Europa. Ahora, la expansi\u00f3n de la OTAN. Todos estos hechos se han establecido en el marco de una ch\u00e1chara amable acerca de nuestra amistad. \u00bfPor qu\u00e9 alguien debe aguantar una farsa semejante?\u201d. \"El clima de Guerra Fr\u00eda existe ya. La OTAN ha arrinconado a Rusia y el primer zarpazo de respuesta lo tuvimos en 2008 con la Guerra de Georgia. Ucrania es un nuevo cap\u00edtulo\", explica Couso, eurodiputado de IU Observadores internacionales como el vicepresidente de la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores del Parlamento Europeo, Javier Couso, no dudan en calificar el ambiente reinante como una nueva \"Guerra Fr\u00eda\" entra la OTAN y Rusia. \"El clima de Guerra Fr\u00eda existe ya. Al caer la URSS hay una serie de acuerdos que asume todo el mundo: que las fuerzas estrat\u00e9gicas no se mov\u00edan, que la OTAN no iba a ir hacia las fronteras con Rusia\u2026 Y de repente eso ha cambiado, se ha arrinconado a Rusia\", dice el eurodiputado de IU. Putin no ha tardado en responder: \"El primer zarpazo lo tuvimos en 2008 con la Guerra de Georgia y Osetia. Ucrania es un nuevo cap\u00edtulo, una consecuencia de quitar profundidad estrat\u00e9gica a Rusia. Estamos entrando en otra carrera de armamento\", manifiesta Couso. Sobre las maniobras, el tambi\u00e9n miembro de la comisi\u00f3n de Defensa de la Euroc\u00e1mara denuncia que convierten Espa\u00f1a en el \"portaaviones de la OTAN\": \"Son un mensaje en dos direcciones, hacia Chica por el aumento de su influencia en \u00c1frica y hacia Rusia, y el mensaje es que el Mediterr\u00e1neo sigue siendo cosa angloamericana\".", "title": "La OTAN mete a Espa\u00f1a en el centro de una nueva 'Guerra Fr\u00eda'", "url": "http://www.publico.es/politica/espana-campo-batalla-otan-lanza.html", "keywords": "campo,Espana,OTAN,batalla,lanza", "date": "2015-09-30", "id": "fb1bd7f0f9be52263ffc785c467b7eb5e39f4f62", "summary": "- La Pen\u00ednsula ser\u00e1 el principal teatro de operaciones de unas gigantescas maniobras en las que participar\u00e1n 36.000 soldados de 30 pa\u00edses - Se enmarcan en un aumento de la tensi\u00f3n entre la OTAN y Rusia, con amenazas veladas de ambos bandos y una reactivaci\u00f3n de la carrera armament\u00edstica - Espa\u00f1a aportar\u00e1 8.000 soldados, m\u00e1s de 100 veh\u00edculos, 43 aeronaves y 13 buques. El Gobierno todav\u00eda ha explicado el coste de semejante despliegue"}, {"article": "Viaje al planeta de los marcianosMarte exhibe su cicatriz, \u00abValle Marineris\u00bb, un valle de m\u00e1s de 4.000 kil\u00f3metros de largo y 200 de ancho - NASAIr a Marte no ser\u00e1 precisamente un viaje en primera clase. Para recorrer una distancia cercana a los 79 millones de kil\u00f3metros, habr\u00e1 que viajar unos tres a\u00f1os confinado en una nave espacial y llevarse bien con los otros tripulantes de la misi\u00f3n, cosa ya complicada en una oficina y peor todav\u00eda en un laboratorio espacial de alta tecnolog\u00eda. Los espacios ser\u00e1n tan peque\u00f1os, que en caso de \u00abbronca\u00bb ser\u00e1 dif\u00edcil eso de buscar un sitio donde nadie pueda molestar. Adem\u00e1s, habr\u00e1 que alimentarse de comida liofilizada, o con suerte de lechugas espaciales o insectos como fuente de vitaminas y prote\u00ednas. Qu\u00e9 delicia. En cuanto a las necesidades \u00edntimas y cotidianas, habr\u00e1 que cortarse las u\u00f1as junto a un aspirador para evitar molestas y potencialmente destructivas colisiones con los restos en mitad de la ingravidez. Si el estr\u00e9s y la locura acechan, no habr\u00e1 sitio para una ducha relajante. En vez de eso, habr\u00e1 que lavarse el pelo con una especie de aerosol, ante la mirada de los otros astronautas.Se ha descubierto agua en Marte, a partir de unos estrechos canales en los que los restos de sal indican que en ocasiones, el agua del subsuelo sube y resbala por las laderas de algunos cr\u00e1teres marcianos. Para algunos, eso refuerza el sue\u00f1o de enviar exploradores o quiz\u00e1s incluso asentarse para conquistar el Sistema Solar. Para otros, es una noticia estupenda que podr\u00eda ser la antesala de que hay vida en Marte. Sea como sea, \u00bfqu\u00e9 encontrar\u00eda un astronauta de la NASA que quisiera ir al Planeta Rojo?Una ligera... diferenciaUna de las \u00faltimas fotograf\u00edas de Marte, al borde del Valle de Marat\u00f3n. Los bordes negros se deben a que la imagen est\u00e1 compuesta por varias tomas - NASA/JPL-Caltech/Cornell Univ./Arizona State UnivDespu\u00e9s de un viaje tan inc\u00f3modo, cualquier astronauta que se precie estar\u00eda deseando bajar a estirar las piernas. La primera sensaci\u00f3n que tendr\u00eda al hacerlo ser\u00eda la de notar una gravedad que es equivalente al 38% de la terrestre. En condiciones terr\u00e1queas, esto deber\u00eda hacerle sentir ligero, pero despu\u00e9s de viajar durante a\u00f1os en condiciones de ingravidez, ser\u00eda como una losa. Esto pasa no solo porque la masa marciana sea el 11% de la terrestre, sino tambi\u00e9n porque la densidad de Marte es el 71% de la terrana. Esto es una pista que los cient\u00edficos usan para saber cu\u00e1l es la composici\u00f3n del interior marciano, y si est\u00e1 muy cargado de metales o gases, por ejemplo.Un horizonte extra\u00f1o\u00abSelfie\u00bb panor\u00e1mico tomado por el el rover \u00abCuriosity\u00bb - NASA/JPL-CaltechEn la Tierra, las velas de los barcos desaparecen por el horizonte a medida que se alejan, aunque el cielo est\u00e9 despejado. Esto ocurre porque el planeta es esf\u00e9rico y la curvatura se percibe a enormes distancias. En Marte, donde el radio es m\u00e1s o menos la mitad que el terrestre, este horizonte deber\u00eda percibirse como m\u00e1s cercano y m\u00e1s curvo. En el caso de que hubiera barcos navegando en oc\u00e9anos, las velas tendr\u00edan que alejarse mucho menos para ocultarse tras la curvatura. Un clima inh\u00f3spitoIlustraci\u00f3n art\u00edstica que representa una tormenta de polvo, que podr\u00eda estar incluso cargada cno electricidad - NASA\u00c1rido y fr\u00edo. Marte no es precisamente un lugar acogedor, al menos a nivel de superficie. Con temperaturas medias en la atm\u00f3sfera de -63\u00baC, los astronautas podr\u00edan caminar por el suelo marciano siempre con buena protecci\u00f3n. Adem\u00e1s, el efecto de las estaciones y de los d\u00edas y las noches, hacen que en Marte haya variaciones de temperatura que van desde los -140\u00baC a los 30\u00baC. La ausencia de vegetaci\u00f3n o de grandes masas de agua en superficie, provocar\u00edan que las fluctuaciones de temperatura fueran repentinas y extremas.En el lado positivo, los d\u00edas marcianos duran, por t\u00e9rmino medio, solo 37 minutos m\u00e1s que los terrestres. Eso s\u00ed, las estaciones cambiar\u00edan de una forma mucho m\u00e1s lenta, puesto que un a\u00f1o marciano dura 687 d\u00edas terrestres, frente a los 365,25 d\u00edas de los a\u00f1os terranos.Rayos y hombrecillos verdes\u00abCiudad de los jardines\u00bb, en Marte. Estas estructuras aparecen cuando los fluidos se mueven a trav\u00e9s de rocas fracturadas y depositan minerales. Si las venas son m\u00e1s duras que las rocas, aparecen estas formaciones - NASA/JPL-Caltech/MSSSMarte no es para tanto, a fin de cuentas tambi\u00e9n hace fr\u00edo en Alaska, podr\u00eda decir un astronauta aventurero. Sin embargo, la tenue atm\u00f3sfera, en la cual la presi\u00f3n es min\u00fascula y la aridez casi absoluta, ser\u00eda incapaz de frenar la radiaci\u00f3n solar y espacial m\u00e1s da\u00f1ina. Rayos ultravioleta, rayos c\u00f3smicos gal\u00e1cticos y toda un abanico de radiaciones perjudiciales har\u00edan que los humanos se conviertieran en los aut\u00e9nticos hombrecillos verdes de Marte. Sin protecci\u00f3n, el tiempo que permanecieran vivos ser\u00eda un festival de mutaciones para su ADN. El sufrimiento y la desorganizaci\u00f3n de su genoma les convertir\u00edan en criaturas desgraciadas.Adem\u00e1s, en caso de querer darse un respiro, inhalar\u00edan b\u00e1sicamente restos de vapor de agua y di\u00f3xido de carbono. Ning\u00fan m\u00e9dico lo recomendar\u00eda.El volc\u00e1n m\u00e1s monstruoso del Sistema SolarUna monta\u00f1a de m\u00e1s de 21 kil\u00f3metros de altura permanece dormida en Marte - NASASi el fr\u00edo o la radiaci\u00f3n no son suficiente motivo para que los astronautas huyan despavoridos, Marte esconde a\u00fan m\u00e1s secretos. Entre sus rocosas laderas y cr\u00e1teres, m\u00e1s all\u00e1 de las llanuras polvorientas, Marte es el hogar del mayor volc\u00e1n que existe en el Sistema Solar: se trata del monstruoso Monte Olimpo, que alcanza una altura de 21.129 metros (frente a los 8,848 metros del Everest).En su rojiza corteza esconde adem\u00e1s la enorme cicatriz del ca\u00f1\u00f3n m\u00e1s profundo de todos los planetas conocidos. Se trata de \u00abMelas Chasma\u00bb, una depresi\u00f3n que llega a los nueve kil\u00f3metros de desnivel. Adem\u00e1s, una gigantesca cicatriz recorre la cara de Marte: \u00abValles Marineris\u00bb es un descomunal sistema de ca\u00f1ones de m\u00e1s de 4.000 kil\u00f3metros de largo, 200 de ancho y de 7 de desnivel.Miedo, p\u00e1nico y guerraPatrones marcianos similares a tatuajes y causados por la mezcla de sedimentos de distinto origen - NASA/JPL-Caltech/University of ArizonaSi, a pesar de saber todo esto, el astronauta incauto quiere ir Marte, quiz\u00e1s haga caso del aviso que es su nombre. Cuando solo se sab\u00eda que las estrellas y la luna brillaban como puntos brillantes en el cielo, la luz rojiza de Marte era como un punto de sangre en el cr\u00e1neo de la creaci\u00f3n. Durante siglos, era fuente de supersticiones, un s\u00edmbolo de guerra y violencia que le llev\u00f3 a adquirir el nombre de Marte, el dios romano de la guerra.Muchos a\u00f1os despu\u00e9s, los astrof\u00edsicos descubrieron que Marte no estaba solo, sino que ten\u00eda dos peque\u00f1as lunas. Se llaman \u00abPhobos\u00bb y \u00abDeimos\u00bb, palabras que en lat\u00edn se usan para miedo y p\u00e1nico. \u00bfAcogedor, no?", "title": "As\u00ed ser\u00eda la terror\u00edfica llegada de unastronauta a Marte", "url": "http://www.abc.es/ciencia/20150930/abci-diez-curiosidades-marte-201509301053_1.html", "keywords": "curiosidades,marte,diez", "date": "2015-09-30", "id": "9cdd24498c8ce599c80ccfc099d88998a5e6a48f", "summary": "\u00abLlevamos\u00bb a un explorador hasta el Planeta Rojo para comprobar si efectivamente hay agua. Si no se volviera loco, tendr\u00eda que luchar contra el fr\u00edo, la radiaci\u00f3n y con monstruosas estructuras geol\u00f3gicas"}, {"article": "En marzo de 2011, cuando surgieron las primeras protestas en Siria, los partidarios de Bashar el Asad popularizaron un esl\u00f3gan en respuesta a los de Hurriya (libertad) que coreaban los manifestantes: \"Bashar, o quemaremos Siria\". M\u00e1s de cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, entre bombardeos del r\u00e9gimen, atrocidades del autodenominado Estado Is\u00e1mico (Daesh para los \u00e1rabes), y con todas las grandes potencias implicadas de un modo u otro en el conflicto, Siria arde por los cuatro costados y los pir\u00f3manos siguen en el pa\u00eds.\"Ha llegado el momento de negociar con Asad y luchar juntos contra el terrorismo\", dec\u00eda el 7 de de septiembre el ministro de asuntos exteriores y cooperaci\u00f3n Garc\u00eda-Margallo, unas declaraciones que iban m\u00e1s all\u00e1 de las realizadas por el presidente franc\u00e9s, que aunque en la pr\u00e1ctica refuerza al r\u00e9gimen sirio contin\u00faa insistiendo en que \"Asad debe partir\". \"Como padre, no puedo asistir impasible a im\u00e1genes como las del ni\u00f1o Aylan\", dec\u00eda Garc\u00eda-Margallo, que en cambio s\u00ed parece impasible a las im\u00e1genes de las v\u00edctimas de los barriles de dinamita que a diario lanza el r\u00e9gimen sobre la poblaci\u00f3n civil. En un pacto que desde hace un tiempo no era dif\u00edcil prever, varias potencias europeas se suman ahora a Rusia en una intervenci\u00f3n militar que dice poner el objetivo en Daesh y en realidad rescata a Asad. Apoyan tambi\u00e9n a Putin, para confusi\u00f3n de quienes a\u00fan habitan el mundo en dos ejes de la guerra fr\u00eda, Israel y EEUU. Forman parte de las conversaciones su aliado saud\u00ed y otros pa\u00edses del Golfo, que a la vez que alimentan el extremismo en la regi\u00f3n se ofrecen para combatirlo.El resultado de las negociaciones han sido m\u00e1s barriles de dinamitaEl bal\u00f3n de ox\u00edgeno le llega a Asad en el momento en que m\u00e1s lo necesita. Tras sucesivas derrotas, y con el grupo Jesh el Islam estrechando el cerco en torno a su feudo de Damasco, el r\u00e9gimen pasaba por sus peores momentos desde el inicio de las protestas en marzo de 2011. Al borde de la asfixia, no ha cesado de bombardear n\u00facleos de poblaci\u00f3n civil, desde Alepo hasta Douma, pero ha sido en las \u00faltimos semanas, reforzado por el pacto contra Daesh, cuando m\u00e1s se han recrudecido los ataques. El 27 de septiembre, un peque\u00f1o parque de atracciones en Homs fue bombardeado durante el segundo d\u00eda del Eid (la fiesta grande de los musulmanes), causando la muerte de catorce ni\u00f1os y decenas de heridos, seg\u00fan la red Sham SNN.Para la poblaci\u00f3n civil siria, el resultado de las negociaciones internacionales han sido m\u00e1s barriles de dinamita, un arma barata que se rellena con material explosivo y fragmentos met\u00e1licos que al explotar se proyectan como metralla, conocidos como \"los barriles de la muerte\". Han supuesto tambi\u00e9n la continuaci\u00f3n de los asedios, las muertes por inanici\u00f3n, las detenciones arbitrarias y las muertes bajo tortura.\"El r\u00e9gimen de Asad sigue en el poder, asesinando siete veces m\u00e1s civiles que ISIS\", escrib\u00eda Abo Adnan, un joven sirio de 22 a\u00f1os, desde un campo de refugiados en Alemania. \"Los l\u00edderes mundiales deben actuar para detener las bombas que caen del cielo. Podemos sobrevivir a fuego de francotiradores y armas qu\u00edmicas, pero los barriles de dinamita son insoportables. Una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea o creaci\u00f3n de zonas seguras salvar\u00edan vidas de forma inmediata. Y yo ser\u00eda el primero en regresar a casa\".En la misma l\u00ednea se expresaba la Coalici\u00f3n Nacional Siria, que en un comunicado del 28 de septiembre expresaba su rechazo a cualquier soluci\u00f3n que no pase por la salida del r\u00e9gimen liderado por Asad.\"Asad ataca mercados populares y en cambio evita los edificios donde se concentra Daesh, que cualquier sirio sabe ubicar\", insiste Mohammad, sirio-palestino del barrio de Yarmouk refugiado en Espa\u00f1a desde hace dos a\u00f1os, en conversaci\u00f3n con Eldiario. \"En mi barrio, Yarmouk, lleva m\u00e1s de dos a\u00f1os impidiendo que entren comida y medicinas. Se ensa\u00f1a contra la poblaci\u00f3n civil para extender el terror.\"Lejos de castigar el terror de estado, esta nueva campa\u00f1a internacional lo premiaNo se puede negar que Asad ha jugado bien sus cartas. Desde los inicios de las manifestaciones que se extendieron por todo el pa\u00eds, al calor de las de los pa\u00edses vecinos, no ha dejado de insistir en que libraba una lucha contra el terrorismo y contra el islamismo radical. A la vez que lo repet\u00eda en sus discursos, anunciaba amnist\u00edas de presos en las que liberaba a antiguos combatientes extremistas, mientras los l\u00edderes del movimiento de la no violencia eran asesinados o continuaban detenidos. Permiti\u00f3 la entrada al pa\u00eds de militantes que hoy conforman el grupo Estado Isl\u00e1mico y lo aliment\u00f3 desatando la impunidad de la que se nutren estos grupos.Lejos de castigarse el terror de estado de las autoridades sirias, y su fomento del extremismo, este nuevo juego de las grandes potencias lo premia. Asad contin\u00faa controlando el aire y bombardeando n\u00facleos de poblaci\u00f3n, lo que queda de la oposici\u00f3n democr\u00e1tica es alienado, y las demandas de justicia de los sirios, una vez m\u00e1s, son ignoradas por todos.Existe una relaci\u00f3n directa entre la campa\u00f1a internacional anti-Daesh, con su relegitimizaci\u00f3n de Asad, y las masacres de civiles causadas por el r\u00e9gimen. Existe tambi\u00e9n una relaci\u00f3n directa entre esa campa\u00f1a y el debilitamiento de lo que queda de la oposici\u00f3n leg\u00edtima siria, que lucha a dos bandas contra Asad y contra Daesh y que ahora se enfrenta tambi\u00e9n a las tropas rusas. No parece en cambio, que haya una relaci\u00f3n entre la intervenci\u00f3n contra Daesh y una reducci\u00f3n de los efectos devastadores del grupo en las zonas que controla. Despu\u00e9s de todo, Daesh lleva meses sufriendo ataques que no han logrado m\u00e1s que reforzarlo.La estrategia de la coalici\u00f3n internacional parece abocada a causar m\u00e1s destrucci\u00f3n sin solucionar ninguno de los problemas que afectan a la poblaci\u00f3n siria, a la que ni se escucha ni se oye. No la oyen los l\u00edderes de las grandes potencias, ni parecen o\u00edrla tampoco quienes analizan la tragedia que se vive en las fronteras de Europa sin conectarla con sus or\u00edgenes. Mientras Asad contin\u00fae controlando el aire, no habr\u00e1 esperanza para la poblaci\u00f3n siria, que continuar\u00e1 golpeando la conciencia de una Europa ciega y sorda.", "title": "Negociar con el pir\u00f3mano", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/Negociar-piromano_6_436466375.html", "keywords": "Negociar,piromano", "date": "2015-09-30", "id": "1f2d0dc8bc9f8df408c570b491b7b61ad538fedd", "summary": "\"Ha llegado el momento de negociar con Asad y luchar juntos contra el terrorismo\", dec\u00eda el 7 de de septiembre el ministro de Exteriores Garc\u00eda-Margallo"}, {"article": "El Barrio de El Pil\u00f3n era hasta hace apenas tres d\u00e9cadas el extrarradio de Santander. Situado en lo que originariamente se conoc\u00eda como el Paseo del Alta, a unos cientos de metros del centro de la ciudad, las viviendas unifamiliares estaban rodeadas de prados con ganado y huertas de los vecinos. Ahora, sin embargo, una ubicaci\u00f3n con vistas a la bah\u00eda y a un paso del casco urbano de la capital de Cantabria se ha convertido en un 'caramelo' para el Grupo Tecniobras, una constructora que pretende edificar dos torres de ocho alturas, con 140 viviendas y 200 garajes, que se levantar\u00e1n literalmente sobre las casas de los actuales propietarios.\"Quieren rentabilizar el suelo. Esto es una especulaci\u00f3n inmobiliaria de libro: lo que van a hacer con nosotros se llama robar\", asegura Bel\u00e9n Madrazo, una de las portavoces de la plataforma en la que se han agrupado las cerca de veinte familias afectadas, que luchan por salvar sus viviendas de un derribo \"inminente\" como consecuencia de una operaci\u00f3n urban\u00edstica aprobada por el Ayuntamiento de Santander que multiplicar\u00e1 por siete la densidad de poblaci\u00f3n en el barrio. La historia afecta a 16 pisos, cinco casas y dos negocios que est\u00e1n se\u00f1alados en rojo por el Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana (PGOU) que aprob\u00f3 el Consistorio en el a\u00f1o 2012 con el voto favorable del Partido Popular (PP) y el Partido Regionalista de Cantabria (PRC), que prev\u00e9 una unidad de actuaci\u00f3n espec\u00edfica sobre los 9.921 metros cuadrados de El Pil\u00f3n que podr\u00eda sacar de su entorno a las 57 personas que viven actualmente en la zona.Y es que mientras se redactaba el documento final del PGOU que se aprob\u00f3 en el pleno municipal, una promotora vinculada al Grupo Tecniobras, que trabaja habitualmente en la ciudad, fue adquiriendo terrenos en el barrio hasta ser propietaria de m\u00e1s del 50% del suelo. La ley otorga ahora al propietario mayoritario la posibilidad de tomar la iniciativa: el resto de vecinos puede adherirse a una Junta de Compensaci\u00f3n y asumir la parte correspondiente de los gastos de urbanizaci\u00f3n o ser\u00e1n expropiados sin derecho a realojo.\"Con lo que nos van a pagar por el justiprecio, que tiene en cuenta el valor catastral y la antig\u00fcedad de las viviendas, no podemos irnos a otro sitio. Desde el Ayuntamiento nos dicen que el urbanismo de la ciudad siempre afecta a las personas y que los vecinos somos da\u00f1os colaterales, que no se puede hacer de otra forma\", lamenta la portavoz vecinal. Bel\u00e9n Madrazo recuerda tambi\u00e9n que, mientras Santander pierde poblaci\u00f3n y hay cerca de 3.000 viviendas vac\u00edas en la ciudad, las 90 unidades de actuaci\u00f3n que contempla el Plan General -con grandes similitudes a la que se est\u00e1 desarrollando en El Pil\u00f3n- permitir\u00e1n la construcci\u00f3n de otras 9.000. \"A m\u00ed me parece que no tiene sentido, que es surrealista. Hay que tener en cuenta tambi\u00e9n lo sentimental: todos nuestros recuerdos est\u00e1n aqu\u00ed. Quieren hacer negocio con nuestras propiedades\", asegura.Lo que m\u00e1s ha comprado la constructora durante los \u00faltimos a\u00f1os han sido terrenos y huertas, para alcanzar un porcentaje de suelo mayor y poder imponer su voluntad en la Junta de Compensaci\u00f3n. Han dejado incluso que algunas de las casas que adquirieron se hayan deteriorado hasta el punto de que el derribo se ha hecho obligatorio.En 2007, Tecniobras hizo distintas ofertas a los vecinos que no llegaron a concretarse. Fue un acercamiento, un tanteo. Algunos decidieron vender. En 2009 fue Costa Verde H\u00e1bitat -ligada accionarialmente a la primera- la que dijo a los vecinos que ten\u00eda m\u00e1s del 50% de los terrenos y que iba a proponer una unidad de actuaci\u00f3n. Fue entonces cuando los afectados presentaron sus primeras alegaciones, sin respuesta hasta marzo de este a\u00f1o.\"Como estamos fuera de ordenaci\u00f3n desde que se aprob\u00f3 el PGOU, no podemos ni hacer reparaciones o pintar las fachadas siquiera. Esto es un atropello. Hablan de derribar casas o construir viviendas sin tener en cuenta que de lo que hablamos es de la vida de las personas\", se\u00f1ala Bel\u00e9n Madrazo durante un paseo por el barrio con los periodistas de eldiario.es.El calendario de ejecuci\u00f3n no deja mucho margen para la protesta. O se llega a un acuerdo en los pr\u00f3ximos tres meses, antes de diciembre, o se crear\u00e1 unilateralmente la Junta de Compensaci\u00f3n. Como los vecinos no piensan adherirse a este \u00f3rgano regulado por ley, porque no pueden asumir el coste, acabar\u00e1n en los tribunales peleando por un \"precio justo\" por sus viviendas. \"Si entras en la Junta de Compensaci\u00f3n est\u00e1s obligado a participar en los gastos de urbanizaci\u00f3n del terreno y, se supone, luego te lucras de los beneficios en la proporci\u00f3n en la que participas por la propiedad de tu suelo. A nosotros nos resulta imposible. La mayor parte de los propietarios supera los 65 a\u00f1os y son gente obrera. Son jubilados, viudas, parados... que tienen para comer porque son los due\u00f1os de sus casas. \u00bfC\u00f3mo van a asumir ese coste?\", se pregunta la portavoz, que ha vivido desde ni\u00f1a en el barrio y que representa a sus padres, de 73 y 69 a\u00f1os.\"No es cuesti\u00f3n de dinero\" Yuca Guti\u00e9rrez cose en una habitaci\u00f3n de su casa en el barrio de El Pil\u00f3n. | Joaqu\u00edn G\u00f3mez Sastre Los afectados tienen un denominador com\u00fan: no piden m\u00e1s dinero ni intentan negociar el precio de sus casas, sino que exigen permanecer en su barrio, donde viven desde hace d\u00e9cadas. Solicitan una modificaci\u00f3n puntual del planeamiento urban\u00edsitico que evite los derribos y que se declare una \u00c1rea de Rehabilitaci\u00f3n Integral (ARI) que proteja sus propiedades. Es el caso de Yuca Guti\u00e9rrez, de 77 a\u00f1os, que se mud\u00f3 a El Pil\u00f3n hace 50 a\u00f1os y comparte su piso con su hija, su yerno y su nieto, que han regresado bajo su techo como consecuencia de la crisis econ\u00f3mica y el paro. \"Lo que quiero es quedarme aqu\u00ed, en el barrio. Pido al Ayuntamiento que nos ayude, que no nos deje en la calle, que miren por los vecinos. Yo tengo aqu\u00ed mi parroquia. Soy voluntaria de C\u00e1ritas, donde ayudo a los que peor lo est\u00e1n pasando. Voy a gimnasia, a la piscina, a la playa, al baile... pero llevo unos d\u00edas fatal, me paso todo el rato llorando. Me sacan de mi casa y me mandan al cementerio. Fuera de aqu\u00ed no tengo futuro\", dice entre l\u00e1grimas. Los nervios han empezado a pasar factura a algunos de los vecinos.Su hija Mar\u00eda Jos\u00e9 Garc\u00eda, que tambi\u00e9n act\u00faa como portavoz de la plataforma vecinal, se muestra preocupada por c\u00f3mo puede afectar a su madre la incertidumbre y el nerviosismo asociado a la posible expropiaci\u00f3n de su hogar. Tambi\u00e9n recuerda a Amparo P\u00e9rez, la anciana de 86 a\u00f1os que falleci\u00f3 en el mes de febrero en plena batalla con el Ayuntamiento de Santander por defender su casa del derribo, un caso que est\u00e1 muy presente en el barrio.\"Yo me cuelgo del tendedero, aviso. No es cuesti\u00f3n de dinero, yo tengo aqu\u00ed mi vida. A los a\u00f1os que tengo, solo quiero que me dejen vivir en paz. He sido una desgraciada toda la vida, trabajando como una burra. Me maltrat\u00f3 mi marido y ahora me maltrata el alcalde. He superado muchas cosas en la vida, pero no puedo con esto...\", amenaza Yuca Guti\u00e9rrez.En la conversaci\u00f3n entre madre e hija est\u00e1 presente tambi\u00e9n \u00c1ngeles Ruiz, de 79 a\u00f1os. Vive sola porque perdi\u00f3 a su marido hace dos meses y es la amiga inseparable de Yuca, con la que comparte las tardes en la iglesia o en el centro para mayores. Tambi\u00e9n lo tiene claro: \"No me imagino tener que cambiar de barrio. \u00bfT\u00fa sabes lo que es salir de casa y encontrarte con los vecinos con los que has convivido siempre? El Pil\u00f3n es como una familia\".Expropiados y con deudas Jos\u00e9 Antonio Rebanal regenta el Bar Madrazo desde hace nueve a\u00f1os. | Joaqu\u00edn G\u00f3mez Sastre Entre los afectados est\u00e1 tambi\u00e9n Jos\u00e9 Antonio Rebanal, de 47 a\u00f1os. \u00c9l no es vecino de El Pil\u00f3n, sino que regenta uno de los dos negocios hosteleros que tendr\u00edan que cerrar la persiana si contin\u00faa adelante la operaci\u00f3n urban\u00edstica en la zona. El suyo es un bar de barrio, al que vienen a jugar a las cartas, a tomar un vino o a escuchar m\u00fasica regional muchos de los que han crecido en este popular enclave santanderino.\"Yo estoy como inquilino, porque tengo el negocio alquilado. Me tendr\u00eda que ir a buscar la vida a otro sitio. Como el local no es m\u00edo, no s\u00e9 qu\u00e9 compensaci\u00f3n tendr\u00eda... \u00a1Y tengo una edad como para empezar otra vez de cero!\", recalca mientras atiende la barra del Bar Madrazo.Roc\u00edo Ruiz, de 38 a\u00f1os, cuenta su historia a eldiario.es mientras cuida de su beb\u00e9 de dos meses. Tiene otra ni\u00f1a de dos a\u00f1os y compr\u00f3 el piso hace diez a\u00f1os, por lo que todav\u00eda tiene una parte importante de su hipoteca pendiente. \"Tal y como est\u00e1n planteando las cosas, me pueden ofrecer menos dinero por mi casa de lo que me queda por pagar al banco. Me quedo sin casa y con una deuda\", explica.Tambi\u00e9n tacha de \"rid\u00edcula\" la postura del Ayuntamiento, que deja en manos de la propietaria mayoritaria de los terrenos el futuro de El Pil\u00f3n, y califica de \"pura especulaci\u00f3n\" los planes de la constructora, que ha rechazado hacer declaraciones a este peri\u00f3dico. \"Me parece muy bien que quieran rehabilitar el barrio, pero que no pasen por encima de nosotros, que no nos atropellen. Nosotros les votamos para que nos solucionen los problemas, no para que nos generen m\u00e1s de los que ya tenemos\", subraya.\"Un atraco a mano armada\" Eugenio Velarde frente a las viviendas que quieren derribar en El Pil\u00f3n. | Joaqu\u00edn G\u00f3mez Sastre En cualquier conversaci\u00f3n informal entre los vecinos siempre se filtra el mismo mensaje: \"Quietos no nos vamos a quedar. Nosotros somos los primeros afectados, pero a partir de ahora ser\u00e1n muchos m\u00e1s\". Y es que el planeamiento urban\u00edstico de Santander recoge casi un centenar de operaciones similares a lo largo y ancho de la ciudad, con propuestas de regeneraci\u00f3n urbana que pueden convertir el problema social de El Pil\u00f3n en un ejemplo repetido tantas veces como sean necesarias.As\u00ed lo cree Eugenio Velarde, de 80 a\u00f1os, y propietario de una casa con cuatro plantas y trastero, casi 700 metros cuadrados de terreno y seis plazas de garaje en 'primera l\u00ednea' de General D\u00e1vila, una de las arterias m\u00e1s concurridas de Santander. Su vivienda se construy\u00f3 en 1935 y ah\u00ed ha vivido toda la familia: abuelos, hijos, nietos, bisnietos... \"La casa es nuestra, no debemos nada y lleva m\u00e1s de 80 a\u00f1os aqu\u00ed. El valor sentimental no se puede calcular\", insiste.A su juicio, \"es un atraco a mano armada\" que se permita llevar a cabo una expropiaci\u00f3n en unas condiciones tan ventajosas para la constructora, que tiene potestad para decidir sobre el futuro de todos como propietaria mayoritaria de los terrenos. \"Llegaremos a los tribunales si hace falta. Antes de que nos echen, prendo fuego a la casa y a todo lo que hay dentro\", advierte. Un grupo de vecinos de El Pil\u00f3n durante una concentraci\u00f3n de protesta. | Joaqu\u00edn G\u00f3mez Sastre Seguridad jur\u00eddica y derecho al realojo \"Hoy son los vecinos de El Pil\u00f3n, pero ma\u00f1ana pueden ser los vecinos de otra zona de Santander o de otro municipio de Cantabria. Es important\u00edsimo que cualquier residente que se vea afectado por un desarrollo urban\u00edstico tenga seguridad jur\u00eddica y un derecho al realojo claro\". As\u00ed de rotundo se muestra C\u00e9sar D\u00edaz (PP), primer teniente de alcalde y concejal de Infraestructuras, Urbanismo y Vivienda, ante las preguntas de eldiario.es sobre el futuro de El Pil\u00f3n.En su opini\u00f3n, la preocupaci\u00f3n y la incertidumbre de los afectados es \"l\u00f3gica y normal\" dadas las circunstancias, y se\u00f1ala que el equipo de Gobierno es \"consciente\" y est\u00e1 estudiando \"distintas alternativas para elegir el mejor camino para todos\". \"El primer frente pasa por paralizar o suspender la tramitaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo para resolver el problema de los realojos\", explica.Estas gestiones son las que han permitido ampliar el plazo hasta septiembre de mutuo acuerdo con la constructora, puesto que el periodo expiraba inicialmente el 25 de septiembre. \"La promotora ha sido consciente del problema social existente y han sido ellos mismos los que han presentado esa solicitud de paralizaci\u00f3n temporal y han manifestado su voluntad de iniciar contactos con el resto de propietarios para llegar a un acuerdo\", incide el responsable de Urbanismo en Santander.Lo que no est\u00e1 en cuesti\u00f3n para el concejal es la necesidad de llevar a cabo una rehabilitaci\u00f3n integral del barrio, algo que considera dentro de una \"tendencia urban\u00edstica que se ajusta m\u00e1s a los tiempos actuales de crisis\", una regeneraci\u00f3n de las zonas m\u00e1s degradadas del casco urbano de la ciudad en lugar de la construcci\u00f3n de nuevos desarrollos, como ocurr\u00eda en pleno boom inmobiliario. \"Si la conclusi\u00f3n es que las regeneraciones urbanas tenemos que hacerlas siempre sin afectar a viviendas preexistentes, no estar\u00edamos hablando de regeneraciones urbanas. Lo que proponemos es que las modificaciones persigan objetivos de inter\u00e9s general que respondan a una ordenaci\u00f3n acorde a lo que necesita la ciudad. Si esa regeneraci\u00f3n urbana, en El Pil\u00f3n o en cualquier sitio, afecta a viviendas, lo que tiene que estar plenamente garantizado es el derecho de realojo\".Un derecho al realojo que, sin embargo, no tienen los vecinos de El Pil\u00f3n. Lo que recoge el PGOU de Santander es que se desarrolle esa actuaci\u00f3n urban\u00edstica mediante el sistema de compensaci\u00f3n, que es el m\u00e1s habitual en este tipo de proyectos. Ah\u00ed la iniciativa recae en los propietarios del suelo y, por eso, cuando el 60% de los propietarios est\u00e1n de acuerdo, la ley prev\u00e9 que puedan iniciarse las obras. Las personas que tienen viviendas all\u00ed, con la legislaci\u00f3n auton\u00f3mica actual que no regula c\u00f3mo tiene que ser el derecho a realojo, quedan desprotegidas.\"La soluci\u00f3n pasa porque el Gobierno de Cantabria establezca en su Ley del Suelo una regulaci\u00f3n sobre c\u00f3mo deben ser ese derecho de realojo para los afectados. Ese es el verdadero asunto que nos debe preocupar a todos\", opina C\u00e9sar D\u00edaz. Esa cuesti\u00f3n, en la propuesta que est\u00e1 elaborando el Ayuntamiento y que busca el consenso de todos los grupos pol\u00edticos en el Consistorio, pasa porque esas viviendas de realojo se otorguen \"siempre que sea posible\" en el mismo entorno. \"Y si no fuera posible, que se asigne en el entorno m\u00e1s cercano para que no exista el desarraigo del barrio\", apunta.En todo caso, el problema \"no es nuevo\". Ha ocurrido exactamente lo mismo en el Cabildo de Arriba, por ejemplo, otro barrio degradado de la ciudad. Hasta la fecha, nunca hab\u00eda sido necesario expropiar a los vecinos. Como el negocio inmobiliario era m\u00e1s boyante, el promotor prefer\u00eda ofrecer soluciones m\u00e1s all\u00e1 de lo que estaba obligado por ley para no alargar los plazos.\"Los t\u00e9cnicos aseguran que han tramitado m\u00e1s de 140 proyectos de compensaci\u00f3n y en ninguno han instado a la expropiaci\u00f3n de los vecinos no adheridos. Siempre ha sido el propietario mayoritario el que ha conseguido cambiar a acuerdos. El sector ha cambiado y los m\u00e1rgenes para llegar a acuerdos se reducen\", reconoce el concejal. El Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana de Santander establece que esta actuaci\u00f3n en El Pil\u00f3n se debe desarrollar durante el primer cuatrienio desde que se aprob\u00f3, en septiembre de 2012. Es indicativo, pero el plazo finaliza en 2016. El margen temporal y las respuestas que se ofrezcan, por tanto, son urgentes.", "title": "Una constructora compra la mitad de un barrio y expropiar\u00e1 al resto de vecinos", "url": "http://www.eldiario.es/norte/cantabria/sociedad/danos-colaterales-urbanismo-salvaje_0_436056462.html", "keywords": "colaterales,salvaje,danos,urbanismo", "date": "2015-09-30", "id": "f33fd16b9182df989d9c303ba63c3d2bdb2b2271", "summary": "Una veintena de familias de Santander luchan por salvar sus casas\u00a0del derribo: una promotora inmobiliaria planea\u00a0una operaci\u00f3n urban\u00edstica\u00a0que multiplicar\u00e1 por siete la densidad de poblaci\u00f3n en la zona\"Llegaremos a los tribunales si hace falta. Antes de que nos echen, prendo fuego a la casa y a todo lo que hay dentro\", advierte uno de los afectados"}, {"article": "Actualizado:01/10/2015 01:56hEl PSOE de Majadahonda ha presentado en el pleno municipal una moci\u00f3n para exigir la inmediata retirada o demolici\u00f3n de un monolito fascista antes de finalizar este a\u00f1o, iniciativa que ha salido adelante con los votos a favor de los socialistas, Ciudadanos, Somos Majadahonda e IU.En un comunicado, los socialistas majariegos han explicado que la moci\u00f3n se basaba en el cumplimiento de la ley 52/2007 de Memoria Hist\u00f3rica y, en concreto, del art\u00edculo 15.1 en relaci\u00f3n a s\u00edmbolos y monumentos p\u00fablicos.Asimismo, han denunciado que un monumento \u00abfascista\u00bb del municipio madrile\u00f1o se ha convertido en lugar de peregrinaci\u00f3n y de celebraci\u00f3n para cientos de neonazis que todos los a\u00f1os se re\u00fanen a los pies de la torre que homenajea a dos pilotos franquistas ca\u00eddos en combate durante la Guerra Civil. Estos encuentros \u00abfascistas\u00bb, han proseguido, vienen asociados a la exaltaci\u00f3n nazi, disturbios, trifulcas, violencia y agresiones graves a vecinos de Majadahonda.Por ello, han llevado al pleno la petici\u00f3n de la retirada o demolici\u00f3n del monumento y la construcci\u00f3n en su lugar de un monolito o placa conmemorativa \u00abcon destacado significado a la paz, concordia, cultura o arte\u00bb, con el que se sientan representados todos los vecinos del municipio madrile\u00f1o.Adem\u00e1s, la propuesta plenaria aprobada exige la \u00abno permisividad\u00bb de las autoridades municipales con este tipo de concentraciones de grupos radicales y la adecuaci\u00f3n del entorno convertido en un \u00abbasurero y escombrera ilegal\u00bb a escasos metros del cementerio.", "title": "Majadahonda retirar\u00e1 un monumento fascista en el que se concentran neonazis", "url": "http://www.abc.es/madrid/municipios/20151001/abci-majadahonda-retira-monumento-fascista-201509301708.html", "keywords": "retira,fascista,majadahonda,monumento", "date": "2015-09-30", "id": "94b1927f0dfbb44abd7bd9ffc52749ee29da1482", "summary": "El entorno se ha convertido en un \u00abbasurero y escombrera ilegal\u00bb a escasos metros del cementerio municipal"}]