[{"article": "Actualizado:01/09/2015 09:20hTerelu Campos alcanz\u00f3 este lunes los 50 a\u00f1os. Esta es una edad redonda, para celebrar, como muchos dicen, el haber llegado a la mitad de siglo. Pero en el caso de la presentadora de televisi\u00f3n, su cumplea\u00f1os n\u00famero 50 ha estado marcado por el luto, ya que el pasado jueves fallec\u00eda su t\u00eda, Araceli Campos, v\u00edctima de un c\u00e1ncer de mama.Araceli \u00abLeli\u00bb Campos, profesora de historia de la m\u00fasica en el Conservatorio Profesional de M\u00fasica Manuel Carra de M\u00e1laga, perdi\u00f3 la batalla con una enfermedad que se ha cebado con la familia Campos, el c\u00e1ncer. Leli estaba luchando de forma muy dura contra el c\u00e1ncer de mama, y seg\u00fan las \u00faltimas pruebas, estaba en proceso de recuperaci\u00f3n, seg\u00fan ha podido conocer Europa Press. Terelu tambi\u00e9n fue v\u00edctima de esta misma enfermedad hace algunos a\u00f1os pero logr\u00f3 superarla. Los mismo pas\u00f3 con su madre, hermana mayor de Leli, Mar\u00eda Teresa, que sufri\u00f3 c\u00e1ncer de garganta.La capilla ardiente se instal\u00f3 desde el viernes en el Parque Cementerio de San Gabriel, M\u00e1laga, y la misa en memoria de Araceli se realiz\u00f3 el pasado s\u00e1bado. Al encuentro acudieron numerosos amigos de la familia, de Mar\u00eda Teresa Campos y de Terelu.", "title": "Terelu Campos vive su cumplea\u00f1os m\u00e1s triste", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/20150901/abci-terelu-campos-cumpleanos-triste-201509010853.html", "keywords": "triste,terelu,campos,cumpleanos", "date": "2015-09-01", "id": "c7ec8f818249160e1c9553e9aaca2edab03c0260", "summary": "La presentadora cumpli\u00f3 50 a\u00f1os este lunes marcado por la p\u00e9rdida de su t\u00eda, Araceli Campos, que muri\u00f3 la semana pasa v\u00edctima del c\u00e1ncer"}, {"article": "Actualizado:04/09/2015 12:28hEl Museo Brit\u00e1nico es uno de los m\u00e1s concurridos del mundo y el primero de Londres, con casi seis millones de visitantes anuales. Cuando acceden a la zona de sus colecciones, lo primero que se topan es la urna que contiene la piedra Rosetta, el descubrimiento de hace 216 a\u00f1os que permiti\u00f3 a Champollion descifrar los hasta entonces imposibles jerogl\u00edficos egipcios.La piedra Rosetta, perpetuamente rodeada de turistas que la acribillan con sus m\u00f3viles, es una de las muchas estrellas de la fastuosa galer\u00eda egipcia que da la bienvenida al museo. Esta ma\u00f1ana, poco antes de la apertura del British al p\u00fablico, ese fue el entorno privilegiado donde se present\u00f3 un acuerdo entre La Caixa y el Museo Brit\u00e1nico. La firma del convenio permitir\u00e1 organizar en Espa\u00f1a cuatro grandes exposiciones tem\u00e1ticas con fondos del que fue el primer museo p\u00fablico nacional del mundo, fundado en 1753, y que cuenta con ocho millones de piezas que abarcan dos millones de a\u00f1os de la historia del hombre.Cuatro exposiciones tem\u00e1ticas, dedicadas a la Europa Medieval, la Grecia Antigua, el Egipto fara\u00f3nico y los fenicios, servir\u00e1n de base para 16 muestras que recorrer\u00e1n los ocho CaixaForum de la entidad bancaria, situados en Madrid, Barcelona, Zaragoza, Palma, Gerona, Tarragona, L\u00e9rida y Sevilla (este \u00faltimo todav\u00eda en construcci\u00f3n, pero que ser\u00e1 inaugurado el a\u00f1o pr\u00f3ximo). Adem\u00e1s de traer a Espa\u00f1a objetos de enorme valor y nunca vistos en nuestro pa\u00eds, el proyecto, que ir\u00e1 de 2016 a 2020, se plantea sobre una indagaci\u00f3n sobre las inquietudes del hombre, su cultura, avances y capacidad de relaci\u00f3n. Los centros CaixaForum, auspiciados por la Obra Social de la entidad, recibieron 4,6 millones de visitantes en 2014.Las exposicionesLa primera muestra se titula \u00abEuropa Medieval: poder y legado\u00bb y se ver\u00e1 en Madrid, Barcelona y Zaragoza. La segunda se llama \u00abGrecia Antigua: atletas, guerreros y h\u00e9roes\u00bb. Su recorrido por Madrid, Barcelona, Sevilla, Zaragoza y Palma dar\u00e1 fe del esp\u00edritu competitivo de los griegos cl\u00e1sicos, y no solo en el deporte, tambi\u00e9n en la guerra, la pol\u00edtica y las artes. Armaduras, esculturas -alguna tan imponente como la copia romana de un sereno atleta griego-, cer\u00e1mica, monedas y armaduras viajar\u00e1n a Espa\u00f1a desde los almacenes de un museo que indigna a los griegos porque posee casi mejores testimonios de su mejor pasado que la propia Grecia. La tercera es otro plato fuerte del British, \u00abLos faraones: reyes de Egipto\u00bb. Contar\u00e1 con 130 objetos ic\u00f3nicos de aquella civilizaci\u00f3n asombrosa, entre ellos un busto del fara\u00f3n Tutmosis III en limolita verde que data de entre 1479 y 1457 a. C. Como cierre se estudia organizar una muestra sobre la cultura fenicia.Un acuerdo \u00abhist\u00f3rico\u00bbEl presidente del patronato del Museo Brit\u00e1nico, Richard Lambert, destac\u00f3 en la presentaci\u00f3n del acuerdo la comuni\u00f3n de intereses de las dos instituciones en favor de la divulgaci\u00f3n cultural y los valores integradores y destac\u00f3 tambi\u00e9n que incluso son coet\u00e1neas en su fundaci\u00f3n. \u00abEstoy encantado de que colaboremos de esta manera, con un acuerdo que permitir\u00e1 organizar en Espa\u00f1a 16 exposiciones que contar\u00e1n las historias de cuatro grandes civilizaciones a trav\u00e9s de objetos \u00fanicos de la nuestra colecci\u00f3n, que llegar\u00e1n a un p\u00fablico m\u00e1s amplio que no podr\u00eda verlos de otra manera\u00bb.Elisa Dur\u00e1n, la directora general adjunta de la Fundaci\u00f3n La Caixa, explic\u00f3 que el acuerdo, que calific\u00f3 de \u00abhist\u00f3rico\u00bb, es fruto de dos a\u00f1os de negociaciones. Incidi\u00f3 tambi\u00e9n al igual que sus socios brit\u00e1nicos en los valores que los unen, en favor del desarrollo personal y cultural y de ayudar a entender las relaciones entre los pueblos para fomentar la tolerancia.La Caixa y el Museo Brit\u00e1nico ya hab\u00edan organizado conjuntamente en 2003 una exposici\u00f3n sobre maestros del grabado y posteriormente, en 2006, una muy ambiciosa sobre el legado de la antigua Persia. Los representantes de la entidad espa\u00f1ola bromearon sobre la relaci\u00f3n con el British defini\u00e9ndola como \u00abun largo noviazgo\u00bb. La Fundaci\u00f3n mantiene tambi\u00e9n acuerdos con El Prado y el Louvre de Par\u00eds.", "title": "La Caixa organizar\u00e1 cuatro grandes exposiciones con fondos del Museo Brit\u00e1nico", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/20150901/abci-museo-britanico-caixa-201509011258.html", "keywords": "museo,caixa,britanico", "date": "2015-09-01", "id": "26d3feb662ca88766f6839809d969226691bb761", "summary": "La cesi\u00f3n se negoci\u00f3 durante dos a\u00f1os y permitir\u00e1 ver en Espa\u00f1a tesoros del British sobre la Europa Medieval, la Grecia Antigua, el Egipto fara\u00f3nico y los fenicios"}, {"article": "Actualizado:02/09/2015 16:34hEl PP ha denunciado que el Gobierno municipal de San Mart\u00edn de la Vega ha ordenado controles irregulares de la polic\u00eda municipal por un supuesto \u00abriesgo de atentado terrorista inminente\u00bb tras la detenci\u00f3n en la localidad la pasada semana de un supuesto yihadista. El juez de la Audiencia Nacional Juan Pablo Gonz\u00e1lez decidi\u00f3 el pasado 27 de agosto enviar a prisi\u00f3n al presunto yihadista detenido en la localidad por supuestamente haber coordinado una filial en Marruecos del Daesh, grupo con el que el arrestado ha negado cualquier tipo de vinculaci\u00f3n. Una semana despu\u00e9s de la detenci\u00f3n, el PP ha asegurado en un comunicado que el concejal de Seguridad, Sergio Neira, ha ordenado a los agentes locales la realizaci\u00f3n de al menos tres controles diarios de personas y veh\u00edculos, decisi\u00f3n que ha justificado en el nivel de alerta 4 establecido por el Ministerio de Interior.\u00abEn ning\u00fan caso se deber\u00eda ordenar a la Polic\u00eda Local asumir competencias que no tienen por Ley y menos, en materia antiterrorista, para la cual no est\u00e1n preparados, no disponen de informaci\u00f3n, ni datos, ni medios. Dichas funciones se encomiendan a grupos especializados de la Polic\u00eda Nacional U.P.N, Guardia Civil G.R.S o C.N.I\u00bb, critica la agrupaci\u00f3n popular. En un control rutinario, la Polic\u00eda Local, puede solicitarte la documentaci\u00f3n del conductor, del veh\u00edculo o hacer pruebas de alcoholemia y drogas, pero no existe ninguna prueba, que determine el nivel de yihaidismo. \u00ab\u00bfQu\u00e9 van a preguntar en el control: 'Buenas noches. \u00bfNo me ser\u00e1 usted un terrorista eh\u2026? Pero d\u00edgame la verdad\u2026'\u00bb, se cuestionan los populares. \u00abSi el presunto yihaidista detenido hace d\u00edas en San Mart\u00edn de la Vega, llevaba a\u00f1os en el municipio como un ciudadano m\u00e1s, regentando un negocio, conviviendo entre la Polic\u00eda y la Guardia Civil sin levantar sospechas, \u00bfQu\u00e9 le hace pensar a Neira, que en un control rutinario de tr\u00e1fico, se van a detectar c\u00e9lulas yihaidistas?\u00bb, concluye el comunicado.Por su parte, el Ayuntamiento de San Mart\u00edn de la Vega matiza que ha reforzado la presencia de la Polic\u00eda Local en las calles para \u00abtransmitir tranquilidad y seguridad\u00bb a los vecinos, ante el nerviosismo provocado por la detenci\u00f3n en el municipio de uno de los miembros de una c\u00e9lula terrorista yihadista el pasado 25 de agosto. El concejal de Seguridad, en declaraciones a Europa Press, niega haber ordenado ning\u00fan \u00abcontrol espec\u00edfico\u00bb a la Polic\u00eda Municipal, con el fin de detectar terroristas, como ha denunciado el PP, sino \u00abcontroles rutinarios\u00bb.", "title": "El PP denuncia controles ilegales tras la detenci\u00f3n del yihadista: \"Buenas noches, \u00bfno ser\u00e1 usted un terrorista?\"", "url": "http://www.abc.es/madrid/municipios/20150902/abci-concejal-alarma-yihadista-sanmartin-201509011056.html", "keywords": "sanmartin,yihadista,alarma,concejal", "date": "2015-09-01", "id": "f16171476c79f1fc6a39c8f397f8d82ee99a2e3f", "summary": "Lo agrupaci\u00f3n popular critica que no es competencia de la Polic\u00eda Local asumir asuntos sobre terrorismo"}, {"article": "Actualizado:03/09/2015 17:25hEste s\u00e1bado, 5 de septiembre, comenzar\u00e1 una nueva edici\u00f3n del Eurobasket, en el que la selecci\u00f3n espa\u00f1ola buscar\u00e1 una de las dos plazas disponibles para los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo de Janeiro 2016. El torneo comenzar\u00e1 el s\u00e1bado 5 de septiembre y se podr\u00e1 seguir a trav\u00e9s de ABC.es, donde ofreceremos en directo todos los partidos de Espa\u00f1a. Adem\u00e1s, en la televisi\u00f3n ser\u00e1 Cuatro la encargada de dar en directo los encuentros de Espa\u00f1a. El resto de encuentros los ofrecer\u00e1 Energy, que se centrar\u00e1 especialmente en los choques del grupo de Espa\u00f1a. Hasta once encuentros est\u00e1n programados por el canal especializado de Mediaset. Los partidos televisados del Europeo5 de septiembre: 15:00 h.: Alemania - Islandia (Energy)18:00 h.: Espa\u00f1a - Serbia (Cuatro)6 de septiembre15:00 h.: Serbia - Alemania (Energy)18:00 h.: Islandia - Italia (Energy)21:00 h.: Turqu\u00eda - Espa\u00f1a (Cuatro)7 de septiembre15:00 h.: Finlandia - Rusia (Energy)21:00 h.: Francia - Polonia (Energy)8 de septiembre15:00 h.: Serbia - Islandia (Energy)17:45 h.: Alemania - Turqu\u00eda (Energy)21:00 h.: Espa\u00f1a - Italia (Cuatro)9 de septiembre14:30 h.: Turqu\u00eda - Serbia (Energy)17:45 h.: Italia - Alemania (Energy)21:00 h.: Islandia - Espa\u00f1a (Cuatro)10 de septiembre14:30 h.: Serbia - Italia (Energy)17:45 h.: Alemania - Espa\u00f1a (Cuatro)21:00 h.: Israel - Francia (Energy)", "title": "D\u00f3nde ver el Eurobasket 2015", "url": "http://www.abc.es/deportes/baloncesto/20150902/abci-eurobasket-television-201508311332.html", "keywords": "television,eurobasket", "date": "2015-09-01", "id": "90007f8def7b1067b8617a0dae40638e28cd9255", "summary": "El torneo, que se disputa del 5 al 20 de septiembre, tendr\u00e1 por primera vez sedes en cuatro pa\u00edses diferentes"}, {"article": "Actualizado:02/09/2015 11:52hEl Ayuntamiento de Navalcarnero ha aprobado finalmente el plan de ajuste que le recomendaba el Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas para hacer frente al pago de las diversas deudas que arrastra el municipio, alguna de las cuales dej\u00f3 ayer las dependencias municipales sin luz. En un nuevo pleno extraordinario y urgente celebrado esta martes, todav\u00eda sin luz tras el corte de ayer, el consistorio ha acordado el reconocimiento de la deuda y ha presentado un plan que incluye la financiaci\u00f3n de 95 millones de euros de deuda en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os.Una vez que el Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas acepte las condiciones de este plan de ajuste 2015-2026, el Ayuntamiento podr\u00e1 comenzar a pagar sus deudas con los proveedores; entre ellos, a las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas que tienen cortado el suministro de todos los edificios municipales.Tras el pleno, el alcalde de Navalcarnero, Jos\u00e9 Luis Adell (PSOE), se ha reunido con la delegada de Gobierno en Madrid, Concepci\u00f3n Dancausa, para hablar de esta dif\u00edcil situaci\u00f3n financiera del municipio y solicitar su ayuda frente la oleada de quema de veh\u00edculos en las calles \u201332 desde enero, seg\u00fan fuentes municipales\u2013. En dicha reuni\u00f3n, solicitada por el alcalde en agosto, el regidor ha pedido a la delegada que adopte las medidas necesarias \u00abpara evitar que se produzcan nuevos altercados y se investigue y localice\u00bb a los autores.Por su parte, Dancausa le ha transmitido un mensaje de tranquilidad y le ha asegurado que tanto la Guardia Civil como la polic\u00eda municipal trabajan para esclarecer estas denuncias que le ha hecho llegar el alcalde, as\u00ed como vigilar las ocupaciones de viviendas y los robos en domicilios, en veh\u00edculos y en fincas r\u00fasticas de Navalcarnero.Dancausa le ha ofrecido \u00abtotal colaboraci\u00f3n\u00bb y el apoyo coordinador de las fuerzas de seguridad, seg\u00fan han indicado a Efe fuentes de la Delegaci\u00f3n. Todos los detalles sobre la cooperaci\u00f3n en materia de seguridad y sobre la coordinaci\u00f3n operativa de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que intervienen en la localidad se abordar\u00e1n en la Junta Local de Seguridad convocada para el pr\u00f3ximo jueves 3 de septiembre.", "title": "Navalcarnero aprueba un plan para pagar la deuda que dej\u00f3 el pleno a oscuras", "url": "http://www.abc.es/madrid/municipios/20150902/abci-navalcarnero-plan-deuda-201509011630.html", "keywords": "plan,deuda,navalcarnero", "date": "2015-09-01", "id": "0b8d60ea5b215354d2e30f5c75e6109793c59a6f", "summary": "En un nuevo pleno extraordinario y urgente celebrado esta martes, todav\u00eda a oscuras, el consistorio ha acordado la financiaci\u00f3n de 95 millones de deuda en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os"}]