[{"article": "En la cordillera cant\u00e1brica viven, hoy en d\u00eda, unos 190 osos pardos como \u00e9ste Una especie muy amenazada que, a principios de los a\u00f1os 90, apenas contaba con 80 ejemplares. Acosado por los furtivos, sumados a su baja tasa de reproducci\u00f3n, el oso pardo estaba al borde de la extinci\u00f3n.Pero poco a poco esta especie, prioritaria en nuestro pa\u00eds, se est\u00e1 recuperando gracias a la gran labor de la Fundaci\u00f3n Oso Pardo, galardonada con el Premio de la Fundaci\u00f3n BBVA a las Actuaciones en Conservaci\u00f3n de la Biodiversidad en Espa\u00f1a en la edici\u00f3n de 2011. Uno de los galardones m\u00e1s importantes a nivel internacional, establecidos en 2004.En la categor\u00eda de la Conservaci\u00f3n de la Biodiversidad en Latinoam\u00e9rica, ha sido premiada la organizaci\u00f3n BirdLife International por su proyecto \u00c1reas Importantes para la conservaci\u00f3n de Aves, que ha logrado identificar, documentar y conservar 2.300 a\u00e9reas en Am\u00e9rica Central y del Sur con la mayor diversidad de aves del mundo. Una enorme labor cient\u00edfica en coordinaci\u00f3n con equipos e instituciones que est\u00e1 sirviendo de base para el dise\u00f1o de las redes de espacios naturales protegidos.Por otro lado, la periodista Araceli Acosta, ha sido galardonada con el premio a la Difusi\u00f3n del Conocimiento y Sensibilizaci\u00f3n en Conservaci\u00f3n de la Biodiversidad, por la calidad e impacto social de sus trabajos en el diario ABC y como coordinadora del suplemento mensual ABC Natural. De sus casi 2.000 informaciones sobre medio ambiente el jurado ha destacado las relativas a los problemas de la sequ\u00eda en espacios naturales emblem\u00e1ticos como Do\u00f1ana; la recuperaci\u00f3n del lince ib\u00e9rico o el estado de los buitres de Monfrag\u00fce.Las tres modalidades de los premios de la Fundaci\u00f3n BBVA a la Conservaci\u00f3n de la Biodiversidad cuentan con una dotaci\u00f3n econ\u00f3mica total de 580.000& 160; euros y reconocen el trabajo de instituciones y comunicadores para proteger el patrimonio natural.& 160;", "title": "Noticias de Aves - ABC.es P\u00e1gina 5", "url": "http://www.abc.es/natural/biodiversidad/aves/pag-5.html", "keywords": "noticias de Aves,Aves", "date": "2015-08-25", "id": "2d67cc6ed4f4ecdfe06403816f9acab79a509a78", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Aves en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Aves \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 5"}, {"article": "Actualizado:20/10/2015 10:48hLas playas espa\u00f1olas son cada a\u00f1o el escenario perfecto para inmortalizar las vacaciones. Parejas, grupos de amigos o familias enteras protagonizan divertidas o rom\u00e1nticas escenas ya sea a la luz de la luna o bajo el sol estival pero siempre con el mar de fondo. Un estudio de Hofmann, la marca de \u00e1lbumes digitales en Espa\u00f1a, revela las playas de Espa\u00f1a m\u00e1s fotografiadas este verano. Los arenales de las Islas Baleares son las m\u00e1s solicitadas con un total de 1.527 fotograf\u00edas sobre las 5.285 que se han tomado a lo largo de la geograf\u00eda espa\u00f1ola de las que la empresa digital ha tenido constancia. Mientras que la c\u00e1mara del m\u00f3vil ha resultado la mejor opci\u00f3n para plasmar las instant\u00e1neas por su rapidez y comodidad algo que poco a poco va sustituyendo a las antiguas c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas. 1Playa LlenaireLa playa que encabeza el ranking es la playa del Puerto de Pollensa (Mallorca), que ha sido escogida por el 26,8% (un total de 410 fotograf\u00edas) como escenario principal de los veraneantes en las Islas Baleares. Conocida como Playa Llenaire, la famosa autora de suspense Agatha Christie la eligi\u00f3 como escenario de su relato breve Problema en Pollensa.2Bah\u00eda de AlcudiaLa Bah\u00eda de Alcudia, conocida tambi\u00e9n como la ciudad de los lagos (por los numerosos lagos a lo largo de su segunda l\u00ednea mar\u00edtima) ha sido la segunda m\u00e1s fotografiada en el ranking con un 26,1% (398 fotos). Se considera una de las playas m\u00e1s conocidas y tur\u00edsticas de todo Mallorca, con numerosos rincones pr\u00e1cticamente v\u00edrgenes y calas rec\u00f3nditas con agua transparente. 3Playa de Sa Marina Le sigue en tercer lugar la Playa de Sa Marina con un 19,6% (299 fotos), que tiene como elemento m\u00e1s atractivo sus rocas color ceniza debido a la gran acumulaci\u00f3n de alga posidonia, lo que tambi\u00e9n causa olores poco agradables. 4Cala Llonga En cuarto lugar encontramos la Cala Llonga en Ibiza con un 15,5% (237 fotos), protegida por acantilados de v\u00e9rtigo. 5 Cala GaldanaCala Galdana en Menorca se sit\u00faa en quinto lugar con un 12% (183 fotos).", "title": "Las cinco playas m\u00e1s fotografiadas este verano", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/20150825/abci-playas-fotos-espana-201508251151.html", "keywords": "fotos,playas,espana", "date": "2015-08-25", "id": "51d1140b6b3820f4e4fa5f0c1a93e18504294181", "summary": "Cientos de selfies, paisaje, fotos en familia o con amigos han tenido como principal paisaje a las Islas Baleares"}, {"article": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Benegas (Venezuela, 1948) era en la actualidad el diputado m\u00e1s veterano del Congreso. Hist\u00f3rico dirigente del PSOE, fue Secretario de Organizaci\u00f3n (1984-1994), Secretario General del PSE-PSOE (1977-1988), y candidato a lehendakari en dos ocasiones. Adem\u00e1s, fue miembro del Consejo General Vasco, que presidi\u00f3 Ram\u00f3n Rubial.La secretaria general del PSE-EE, Idoia Mendia, ha declarado que \u201cTxiki Benegas lo fue todo en el socialismo vasco. Pero su legado trasciende de las filas de este partido y de este pa\u00eds, porque su vida entera estuvo dedicada a la lucha por la libertad y la igualdad en Euskadi y en Espa\u00f1a\u201d. Benegas lleg\u00f3 a ser el 'numero tres' del PSOE en la etapa del Felipe Gonz\u00e1lez. Los socialistas destacan de el que era una \"mente preclara y negociador incansable\". Su mano est\u00e1 en la Constituci\u00f3n, el Estatuto de Gernika, el Pacto de Ajuria de Enea entre otros. \u201cFue un socialista, s\u00ed. Pero sobre todo, fue un dem\u00f3crata. Un ciudadano en permanente lucha por la libertad: contra Franco, contra ETA (que le oblig\u00f3 a vivir escoltado desde 1977) y en los \u00faltimos a\u00f1os de su vida contra una enfermedad que nos lo ha arrebatado cuando todav\u00eda era demasiado pronto. Cuando sus ideas y su vitalidad todav\u00eda eran un sustento para nuestro partido y nuestra sociedad\u201d, ha afirmado Mendia.\u201cLe echaremos de menos. Pero nos queda el recuerdo de una figura irrepetible y el referente de una generaci\u00f3n a la que debemos la consecuci\u00f3n de la \u00e9poca de mayor progreso y libertad en este pa\u00eds\u201d, ha concluido la l\u00edder de los socialistas vascos.El Congreso recuerda a BenegasEl secretario general del Partido Socialista, Pedro S\u00e1nchez, ha recordado a Jos\u00e9 Mar\u00eda Benegas en los pasillos del Congreso justo antes de entrar a la C\u00e1mara para debatir el borrador de las Cuentas del Ejecutivo para 2016. \u201cHa sido un pol\u00edtico de transcendencia hist\u00f3rica para el pa\u00eds y le vamos a echar mucho de menos\u201d, ha dicho S\u00e1nchez con el rostro serio.Tambi\u00e9n el presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, ha querido despedirse de su \u201cadversario pol\u00edtico\u201d. \u201cQuiero transmitir mi pesar y el de mi grupo parlamentario. Era un adversario pol\u00edtico pero era un hombre competente, capaz, con el que se pod\u00eda hablar y llegar a acuerdos pol\u00edticos\u201d, ha asegurado Rajoy. \u201cMe acuerdo en 1992. Durante mucho tiempo estuvimos acordando el pacto auton\u00f3mico que fue decisivo para el desarrollo de las autonom\u00edas de Espa\u00f1a. Que descanse en paz Txiki Benegas\u201d, ha apuntado.\u201cFue un gran pol\u00edtico. Comprometido y responsable\u201d, ha dicho el presidente del Congreso de los Diputados, Jes\u00fas Posada, justo antes de dar comienzo al debate presupuestario. \u201cLa muerte de Jos\u00e9 Mar\u00eda es muy triste para todos pero en especial para todos los que tuvimos el honor de colaborar con \u00e9l durante una larga trayectoria pol\u00edtica\u201d, ha se\u00f1alado Posada y ha pedido guardar un minuto de silencio por el dirigente socialista.El ministro de Hacienda, Crist\u00f3bal Montoro, tambi\u00e9n ha recordado en su discurso a Benegas. \u201cSiempre fue un referente con el que se pod\u00eda hablar, anteponiendo los intereses generales del pa\u00eds a cualquier planteamiento partidista o ideol\u00f3gico\u201d, ha concluido.", "title": "Fallece Txiki Benegas, hist\u00f3rico dirigente del socialismo vasco", "url": "https://www.eldiario.es/norte/euskadi/politica/Fallece-Txiki-Benegas-historico-socialismo_0_423807805.html", "keywords": "Benegas,Txiki,Fallece,socialismo,historico", "date": "2015-08-25", "id": "60bdb51766538c035e5d9022f09a1e5002543446", "summary": "El ex dirigente socialista e hist\u00f3rico miembro del PSOE Txiki Benegas ha fallecido esta ma\u00f1ana, seg\u00fan han confirmado fuentes del partido que dirige Pedro S\u00e1nchez\"Lo fue todo en el socialismo vasco\", han destacado a l\u00edder del PSE en Euskadi, Idoia Mendia"}, {"article": "25/08/2015 05:00 - Actualizado: 25/08/2015 20:45Los continuos apagones de luz, los cortes de agua, a veces durante d\u00edas, y el pestilente olor de la basura almacenada en las calles, sumado a las altas temperaturas veraniegas, han hecho estallar a los libaneses. Desde el fin de semana, el centro de Beirut se ha convertido en una batalla campal entre manifestantes y fuerzas de seguridad. Los disturbios, los m\u00e1s graves que se recuerdan en a\u00f1os, han dejado un balance de un muerto y un centenar de heridos.Las adoquinadas calles del centro, hasta ahora ajenas a la crisis de la basura, han sido testigos silenciosos de los disturbios. Un par de coches calcinados frente a la plaza de la Gran Mezquita, dedicada al ex primer ministro asesinado, Rafic Hariri, y destrozos en las vallas de obra para nuevas edificaciones de lujo fueron el resultado del vandalismo. El centro de la ciudad se ha transformado en una especie de fortaleza de alta seguridad. Decenas de camiones militares y soldados desplegados en cada esquina y metros y metros de alambre de espino cerrando todos los pasos peatonales.La violencia policial y la ejercida por algunos manifestantes llev\u00f3 ayer a los organizadores, la plataforma civil \u2018Ustedes Apestan\u2019 a suspender hasta el pr\u00f3ximo s\u00e1bado las nuevas movilizaciones. Ser\u00e1 mejor dejar por unos d\u00edas que se calmen los \u00e1nimos.Las protestas se gestaron despu\u00e9s de semanas de indignaci\u00f3n de muchos vecinos que no pod\u00edan ni salir de sus casas porque la basura se hab\u00eda amotinado en las calles. Como tantas otras negligencias del Gobierno liban\u00e9s, la gesti\u00f3n de los residuos de la capital deber\u00eda estar ya solucionada. Pero la corrupci\u00f3n cr\u00f3nica que sufren las instituciones p\u00fablicas libanesas ha impedido encontrar una alternativa tras el cierre del principal vertedero de la capital, Naameh, hace poco m\u00e1s de un mes. La crisis de recogida de basura convierte Beirut en un polvor\u00edn \u2018Indignados\u2019 y bares de modaLa nueva planta de residuos hab\u00eda entrado en licitaci\u00f3n hace ya varios a\u00f1os pero a\u00fan no se ha encontrado una empresa que la gestione. Durante dos semanas, los camiones de la basura de la empresa p\u00fablica Sukleen detuvieron la recogida, lo que llev\u00f3 a los propios vecinos a tener que quemar ellos mismos las basuras para evitar la pestilencia. El Gobierno desvi\u00f3 entonces las miles de toneladas de desperdicios de la capital al Monte L\u00edbano, lo que provoc\u00f3 la reacci\u00f3n de los vecinos de los barrios residenciales de la zona, a quienes les ha tocado sufrir un grave problema que atenta contra la salud.El descontento generalizado por la inacci\u00f3n del Gobierno se ha canalizado en la plataforma ciudadana \u201cUstedes Apestan\u201d, que ha encendido el motor de estas protestas. Varios grupos de la sociedad civil y activistas se han sumado a la movilizaci\u00f3n para exigir la dimisi\u00f3n del primer ministro interino Tamam Salam y su Ejecutivo. Desde hace dos a\u00f1os el pa\u00eds de los cedros est\u00e1 sumido en una par\u00e1lisis pol\u00edtica, con un Gobierno interino -que ha renovado mandato- incapaz de elegir presidente.Las protestas que en un principio iban a ser pacificas fueron fuertemente reprimidas este fin de semana por el Ej\u00e9rcito liban\u00e9s, que no ha dudado en utilizar gases lacrim\u00f3genos, balas de goma y ca\u00f1ones de agua para disipar a los manifestantes. Una turba encolerizada intent\u00f3 la noche del domingo derribar la alambrada de espinos que hab\u00eda levantado las fuerzas de seguridad para poder llegar a la sede del Parlamento, el gran Serrallo. A pesar de que se trata de una protesta ciudadana sin tintes pol\u00edticos, algunos partidos enviaron a sus agitadores para incendiar la violencia.\u201cHemos visto a gente de Amal (el segundo partido chi\u00ed del presidente del Parlamento Nabih Berri) en las manifestaciones\u201d, asegura a El Confidencial, Hani, un activista que particip\u00f3 en las protestas del fin de semana. Varios cientos de indignados le han lanzado un pulso al Gobierno liban\u00e9s, pero para poder tumbarlo van a necesitar mucha fuerza. Esta movilizaci\u00f3n popular es una especie de prueba para testar a la sociedad libanesa. Llama la atenci\u00f3n que mientras los manifestantes se desga\u00f1itaban gritando, \"\u00a1El pueblo quiere derrocar al r\u00e9gimen!\", a solo cien metros de la batalla campal cientos de j\u00f3venes tomaban copas en los bares de moda de las calles Gemmayze y Mar Mikhael. Otros tantos m\u00e1s disfrutaban de un loco festival de Tecno en las monta\u00f1as.La polic\u00eda utiliza ca\u00f1ones de agua contra la multitud durante las protestas en Beirut, L\u00edbano (Reuters).La crisis de la basura es vista por muchos libanes como otra m\u00e1s de las tantas que asolan al pa\u00eds de los cedros y que no tienen soluci\u00f3n. \u201cTenemos crisis del agua, de la electricidad, de la basura\u2026 Todo el pa\u00eds est\u00e1 en crisis. Pero nada va a cambiar\u201d, dice indignado Khaled, un joven inform\u00e1tico. \u201cNuestros pol\u00edticos son los que crean las crisis. C\u00f3mo vamos a pedir a esos mismos pol\u00edticos ahora soluciones. Es in\u00fatil\u201d, se queja, mientras le da un trago a su whisky con cola.\u201cCreo que estas protestas son el resultado de la rabia acumulada de la gente\u201d, dice Paul, profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica. Reconoce que le gusta dedicar el fin de semana a divertirse y salir con sus amigos de copas. No obstante, \u201csi siguen las protestas durante la semana me voy a unir a ellas\u201d, asegura.Su amigo Husein, por el contrario, piensa que \u201clos manifestantes lo \u00fanico que quieren es hacerse un selfie y poner las fotos en Facebook. No creo que nada vaya a cambiar. En el L\u00edbano nunca va a ver un Tahrir (en referencia a la Plaza del Cairo donde se gest\u00f3 la revoluci\u00f3n). En unos d\u00edas los pol\u00edticos vendr\u00e1n con declaraciones y promesas falsas y los manifestantes se ir\u00e1n tan contentos\u201d, critica un m\u00fasico liban\u00e9s.Al menos la presi\u00f3n ha servido para que el Gobierno le entre la prisa. El ministro de Medio Ambiente, Mohamed al Mashnouq, anunci\u00f3 ayer que en los pr\u00f3ximos d\u00edas se har\u00e1n p\u00fablicas las condiciones para los contratos de gesti\u00f3n de residuos en Beirut y la zona de Monte L\u00edbano. En cualquier caso, este paso tampoco supondr\u00eda una soluci\u00f3n inmediata de la crisis. Las firmas que obtengan los contratos necesitar\u00e1n al menos de seis meses a un a\u00f1o antes de comenzar a operar. Los libanes quieren que su basura se recicle, pero hay residuos, como los pol\u00edticos, que no van a poderse reciclar. Manifestantes lanzan objetos contra la polic\u00eda durante enfrentamientos en Beirut, L\u00edbano (Reuters).", "title": "Beirut apesta", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2015-08-25/por-que-libano-apesta_984814/", "keywords": "Corrupci\u00f3n,beirut,mundo,L\u00edbano,noticias,apesta", "date": "2015-08-25", "id": "3e6b857255f74b24b7522e9da22ecd411c6cc1f1", "summary": "La corrupci\u00f3n cr\u00f3nica de las instituciones incendia Beirut. Mientras los manifestantes se desga\u00f1itaban, a solo cien metros de la batalla campal cientos de j\u00f3venes tomaban copas en los bares de moda"}]