[{"article": "Actualizado:20/10/2015 15:30hLlevas varias horas sentado en un avi\u00f3n. Est\u00e1s cansado e, irremediablemente, tus ojos empiezan a cerrarse. Repentinamente, te quedas dormido y te despiertas a las tres horas, cuando est\u00e1s cerca de tu destino. Si eres una de las miles de personas que ha pasado por esta situaci\u00f3n, seguro que te preguntes c\u00f3mo es posible que los miembros de la tripulaci\u00f3n y, m\u00e1s concretamente las azafatas, no se \u00abechen una cabezadita\u00bb durante el trayecto. \u00bfC\u00f3mo es posible que se mantengan serenas durante un vuelo trasatl\u00e1ntico?La respuesta a este enigma la ha desvelado la versi\u00f3n digital del conocido portal \u00abBusiness Insider\u00bb, desde donde se ha explicado que, para afrontar vuelos como los que se realizan entre Sidney y Dallas (de unas 15 horas) las azafatas cuentan con una serie de compartimentos secretos a los que no puede acceder el pasaje y en los que hay camas para poder dormir. Aunque la mayor\u00eda se encuentran en la parte superior del avi\u00f3n, lo cierto es que los tipos de habitaciones se cuentan por decenas y dependen del aeroplano.Tal y como explica esta p\u00e1gina, la mayor\u00eda de aviones (entre los que se destacan los afamados Boeing-777) suelen tener una peque\u00f1a \u00abhabitaci\u00f3n secreta\u00bb ideada para la tripulaci\u00f3n ubicada encima de los asientos de primera clase. A esta se accede de m\u00faltiples formas dependiendo del aeroplano, aunque la forma m,\u00e1s habitual es mediante unas escaleras \u00abescondidas\u00bb en la zona en la que se ubican las azafatas durante el vuelo (cercana a la cabina). Las mismas salen del techo y, mediante una puerta que se abre con una llave o una tarjeta, dan acceso a este peque\u00f1o lugar de descanso.\u00bfQu\u00e9 contiene este habit\u00e1culo? En el ejemplo se\u00f1alado por \u00abBusiness Insider\u00bb (el de un Boeing 777) se puede apreciar que cuenta con dos habitaciones. En la primera, se destacan dos asientos de primera clase mientras que, en la segunda, varias camas para poder dormir. A su vez, este lugar suele incluir un lavabo y espacio para que cada miembro de la tripulaci\u00f3n guarde sus pertenencias. Con todo, cada avi\u00f3n es diferente del anterior. As\u00ed pues, los Boeing 777-300 de American Airlines cuentan con camas separadas a las que hay que acceder agach\u00e1ndose a trav\u00e9s de un pasillo bajo, mientras que el Airbus 380 de Malaysia Airlines tiene literas. La mayor\u00eda de los camastros, sin embargo, suelen tener las mismas medidas (menos de un metro de ancho por dos metros de largo) y albergan cortinas gruesas a los lados que intentan amortiguar los ruidos del exterior.", "title": "El \"compartimento secreto\" en el que duermen las azafatas durante el vuelo", "url": "http://www.abc.es/viajar/20150826/abci-compartimento-azafatas-dormir-201508261205.html", "keywords": "compartimento,dormir,azafatas", "date": "2015-08-26", "id": "c82f4552882cb5eccf52562baedf0d39c59d8f37", "summary": "Los aviones cuentan con una serie de habitaciones \u00abescondidas\u00bb a las que no tiene acceso el pasaje"}, {"article": "Actualizado:27/08/2015 13:06hEl ministro de Educaci\u00f3n y Cultura, \u00cd\u00f1igo Mendez de Vigo recibi\u00f3 esta ma\u00f1ana en Cartagena a los integrantes de la misi\u00f3n que ha inspeccionado el pecio de la fragata Mercedes. La inspecci\u00f3n se ha convertido en una excavaci\u00f3n que ha podido geolocalizar 26 ca\u00f1ones de varios tipos, 3 anclas, 148 lingotes y que adem\u00e1s ha ensayado t\u00e9cnicas de excavaci\u00f3n pioneras a esa profundidad. El ministro ha afirmado que la cooperaci\u00f3n con el IEO es \u00abel principio de una bella amistad\u00bb y se muestra convencido que \u00abdespu\u00e9s de este \u00e9xito que celebramos tenemos que continuar en esta l\u00ednea\u00bb.En concreto, M\u00e9ndez de Vigo apunt\u00f3 su intenci\u00f3n de llevar a la UE los logros de la expedici\u00f3n, pionera en muchos sentidos, y espera que la arqueolog\u00eda espa\u00f1ola \u00abpronto se decida a emprender un proyecto sobre un barco que no haya sido expoliado antes para aplicar toda esta ciencia sobre un patrimonio tan importante\u00bb. Asimismo, asegur\u00f3 que no se descarta que despu\u00e9s de inspeccionado el pecio y recabada toda la documentaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia pueda plantearse actuar contra los cazatesoros por lo que hicieron en 2007.Estudio de la vida a bordoEl equipo dirigido por el arque\u00f3logo Iv\u00e1n Negueruela se ha centrado en investigar lo que los cazatesoros quisieron obviar: la vida a bordo y la memoria de los tripulantes naufragados, a traves de objetos que se han investigado, limpiado y -en doce casos- extra\u00eddo en esta misi\u00f3n de siete d\u00edas de duraci\u00f3n. Se han excavado platos de plata de una vajilla, cubiertos con decoraciones relevantes y poco conocidas, un mango de almirez y dos candelabros, adem\u00e1s de un peque\u00f1o ca\u00f1\u00f3n pedrero. Adem\u00e1s dejaron una placa sobre el pecio que dice: \u00abEn recuerdo de las v\u00edctimas de la Fragata N\u00aa S\u00aa de las Mercedes que fallecieron el 5 de octubre de 1804\u00bb.Cara a cara con la historia, los espa\u00f1oles del siglo XXI se han asomado gracias a este proyecto a los restos de una batalla en la que yace la memoria mar\u00edtima casi olvidad de nuestro pa\u00eds, que salt\u00f3 a la actualidad cuando el yacimiento fue expoliado en 2007 para extraer 590.000 monedas de plata y algunos objetos de oro. Mendez de Vigo, muy satisfecho con lo que considera \u00abun \u00e9xito y un gran mensaje que Espa\u00f1a da al mundo, de ciencia y de innovaci\u00f3n\u00bb, se mostr\u00f3 decidido a que la defensa de este patrimonio siempre acechado por los cazatesoros se convierta en un eje de la pol\u00edtica cultural espa\u00f1ola.Desde las 9 de la ma\u00f1anaEl atraque del buque oceanogr\u00e1fico \u00c1ngeles Alvaro\u00f1o, del Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda, que ha permitido llevar a cabo el proyecto sobre los restos de un barco que se encuentran a 1.200 metros de profundidad, se produjo a las 9 de esta ma\u00f1ana. Nada m\u00e1s llegar a Cartagena, el director de la misi\u00f3n, el arque\u00f3logo Iv\u00e1n Negueruela, mostraba su enorme satisfacci\u00f3n por los resultados obtenidos. Al valor cient\u00edfico de lo estudiado se suma el valor del mensaje que Espa\u00f1a lanza al mundo sobre el cuidado del Patrimonio Cultural Subacuatico.Porque la inspecci\u00f3n del pecio ha tenido finalmente un alto contenido arqueol\u00f3gico y cient\u00edfico. En solo siete d\u00edas Espa\u00f1a ha sido capaz de documentar y posicionar gran parte de los restos que a\u00fan quedan en el yacimiento, comprobar c\u00f3mo Odyssey dej\u00f3 amputado el pecio al arramblar con la carga sin ning\u00fan cuidado arqueol\u00f3gico en atenci\u00f3n exclusiva a su valor para la venta, y se ha procedido tambi\u00e9n a la extracci\u00f3n de muestras de todo tipo. Es decir un trabajo intenso llevado con \u00e9xito por los t\u00e9cnicos del Museo Nacional de Arqueologia Subacu\u00e1tica ARQUA y los del IEO.Entre las muestras, se encuentran objetos de la vida cotidiana, despreciados por los Cazatesoros, pero tambi\u00e9n algunas piezas que se encontraban en riesgo, algunas de volumen importante. Desde vajilla y cubiertos de la tripulaci\u00f3n naufragada, a las armas con las que se defendieron del ataque ingl\u00e9s en la ma\u00f1ana del 4 de octubre de 1804. La pieza m\u00e1s grande extra\u00edda ha sido un ca\u00f1\u00f3n de bronce que se hundi\u00f3 con la fragata, y la m\u00e1s ligera un trozo de tenedor que pudo pertenecer a la oficialidad.Presencia donde est\u00e9 el patrimonioEl director general de Bellas Artes, Miguel \u00c1ngel Recio, que tambi\u00e9n acudi\u00f3 a Cartagena, destacaba la capacidad que Espa\u00f1a demuestra con esta visi\u00f3n y su voluntad de que los c\u00edentificos espa\u00f1oles est\u00e9n mucho m\u00e1s presentes a partir de ahora en el cuidado y la defensa del patrimonio cultural sumergido de origen hisp\u00e1nico.Desde ese punto de vista, la misi\u00f3n ha marcado un antes y un despu\u00e9s, porque abre una nueva etapa de conservaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n cient\u00edfica, algo que si llegara a sustanciarse en proyectos y publicaciones les robar\u00eda buena parte de coartada a los Cazatesoros, que siempre han alardeado de su capacidad de llegar a los tesoros abandonados por Espa\u00f1a. Desde hoy no est\u00e1n abandonados y ser\u00eda muy lamentable que volvieran a estarlo. La secretaria de Estado de Innovaci\u00f3n, Carmen Vela, y el director general del IEO, Eduardo Balguer\u00edas y el almirante del arsenal de Cartagena, Fernando Zumalac\u00e1rregui, tambi\u00e9n participaron en el acto.", "title": "La inspecci\u00f3n del expolio de Odyssey se convierte en excavaci\u00f3n arqueol\u00f3gica", "url": "http://www.abc.es/cultura/20150826/abci-expolio-odissey-201508261132.html", "keywords": "expolio,odissey", "date": "2015-08-26", "id": "c04e14daddce0475084588e78d4a0b7f9cbb93c7", "summary": "Es la primera vez que cient\u00edficos de la UE estudian un pecio a 1.200 metros. Han extra\u00eddo doce piezas, desde un ca\u00f1\u00f3n a un tenedor y varios platos de la vajilla"}, {"article": "Actualizado:27/08/2015 01:49h\u00c9l sab\u00eda que 1999 era el a\u00f1o. Que iba a conseguir, por fin, eso que andaba buscando y que casi le angustiaba. Lo sent\u00eda en sus adentros; se lo replicaban sus sensaciones (el mejor term\u00f3metro para un atleta). Michael Johnson (Dallas, 1967) enfoc\u00f3 aquella temporada mirando hacia Sevilla, donde se celebrar\u00eda el Mundial a lo largo del caluroso mes de agosto. Lo que se repet\u00eda una y otra vez era que quer\u00eda firmar el r\u00e9cord del mundo de 400 metros. Demasiadas veces \u00abla locomotora de Waco\u00bb (como le llamaban) hab\u00eda bajado en esa prueba de los 44 segundos: hasta nueve veces a lo largo de su carrera.La imagen que acompa\u00f1a a estas l\u00edneas representa la orgullosa satisfacci\u00f3n de Johnson en la capital hispalense, marcando un tiempo de 43,18. Espectacular. Emocionante. Estratosf\u00e9rico. Aquello, de paso, le dio una dimensi\u00f3n enorme al Mundial sevillano. Desde entonces, hace diecis\u00e9is a\u00f1os, la ansiada plusmarca la mantiene el velocista norteamericano.Johnson prepar\u00f3 con esencial mimo el Mundial de Sevilla. Sab\u00eda que la edad se iba comiendo el tiempo y las oportunidades se reduc\u00edan para conseguir el r\u00e9cord. Clyde Hart, su entrenador de siempre, fue fundamental. Dec\u00eda que Michael no hab\u00eda dejado de entrenar ese a\u00f1o bajo ning\u00fan concepto, ni a\u00fan cuando las condiciones meteorol\u00f3gicas no acompa\u00f1aban. Se encontraba especialmente bien y no quer\u00eda desperdiciar ni un instante. Innegociable la preparaci\u00f3n de los Mundiales.Su palmar\u00e9s ya era descomunal, tanto en campeonatos del mundo como en Juegos Ol\u00edmpicos, te\u00f1ido todo de oro; pero le faltaba el r\u00e9cord, lo necesitaba. Adem\u00e1s de Hart, hubo otra figura importante para que Johnson enfocara 1999 y la cita de Sevilla. Renaldo Nehemiah. Un jugador de f\u00fatbol americano, que adem\u00e1s fue un gran corredor en 110 metros vallas (espectacular su marca de 12,93). El atleta atend\u00eda especialmente a los consejos de \u00e9ste. Entre los tres pusieron en com\u00fan el c\u00f3mo afrontar el primer paso de los 200 en la carrera. Un ritmo estudiado. Fr\u00edo incluso. Distinto para lo que acostumbraba Johnson, con m\u00e1s bravura.En efecto, hizo el primer paso muy centrado y a la par, aunque a la cabeza, que el resto de corredores. Quiz\u00e1s la carrera m\u00e1s controlada que hab\u00eda hecho. A la \u00faltima recta lleg\u00f3 con mucha fuerza para fulminar la marca de Butch Reynolds (43,29 en 1988) y pasar por meta en 43,18, metiendo m\u00e1s de un segundo a Sanderlei Parrela, plata, con 44,29. \u00abFue una carrera que me emocion\u00f3; se me pusieron los pelos de punta. Los dem\u00e1s corredores parec\u00edan parados y \u00e9l segu\u00eda tirando\u00bb, recuerda Venancio Jos\u00e9 Murcia, plusmarquista espa\u00f1ol de 100 metros entre 1996 y 2008.Un a\u00f1o despu\u00e9s, agarr\u00f3 un nuevo oro ol\u00edmpico en Sidney (cuatro oros en tres Juegos y nueve en mundiales). Ya con 33 a\u00f1os dijo adi\u00f3s como leyenda. Entre sus r\u00e9cords, el de 200 metros, pero se lo arrebat\u00f3 Usain Bolt en 2008. Johnson alent\u00f3 a Bolt en su momento a que preparase el 400, porque seguramente tambi\u00e9n lo hubiese batido.", "title": "El \"Rayo\" que ilumin\u00f3 Sevilla", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/20150827/abci-rayo-ilumino-sevilla-201508261416.html", "keywords": "ilumino,rayo,sevilla", "date": "2015-08-26", "id": "c3332e5d15250f3a0e55c2693473433f8e14a0a1", "summary": "Michael Johnson logr\u00f3 el 26 de agosto de 1999, en el Campeonato del Mundo de Atletismo en Sevilla, la plusmarca mundial en 400 metros (43,18), que hoy sigue vigente"}, {"article": "Actualizado:28/08/2015 11:19hUn verano m\u00e1s caluroso y seco de lo habitual ha dado paso en Galicia a varias jornadas de lluvia encadenadas en las que los paraguas son un complemento obligado a la hora de salir a la calle. Sin embargo, las precipitaciones de los \u00faltimos d\u00edas no han sido suficientes para modificar esta tendencia estival y desactivar la prealerta por sequ\u00eda que se mantiene activa en los embalses de la Comunidad desde hace m\u00e1s de un mes. A la luz de los \u00faltimos datos actualizados sobre la ocupaci\u00f3n de las reservas h\u00eddricas, la cifra conjunta de la Demarcaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica Galicia Costa apunta a un descenso desde el 78 por ciento de ocupaci\u00f3n registrado a finales de julio hasta el 75 por ciento de finales de agosto. M\u00e1s baja es a\u00fan la reserva de Mi\u00f1o-Sil, que est\u00e1 al 65,7 por ciento. En concreto \u2014 y atendiendo a las tablas del Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente\u2014 la reserva de Galicia Costa cuenta a estas alturas del verano con 491 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua de los 684 que puede contener. Por su parte, Mi\u00f1o-Sil ha embalsado 1.992 hect\u00f3metros c\u00fabicos de los 3.030 que est\u00e1 preparado para asumir.Con este panorama sobre la mesa, varios municipios gallegos se han visto obligados a restringir el consumo de agua a sus habitantes para evitar problemas futuros de abastecimiento. Es el caso de varios municipios de la Costa da Morte o de Barbanza, donde despu\u00e9s de casi dos meses sin apenas precipitaciones han tenido que poner en marcha medidas para controlar el consumo de agua. En el caso de Mux\u00eda, por ejemplo, el Concello tuvo que echar mano de camiones cisterna para evitar problemas de abastecimiento en varias zonas en las que ya empezaban a registrarse incidencias. La misma situaci\u00f3n se vive en otras localidades gallegas como son Boiro, Rianxo, Agolada, Carballo o Padr\u00f3n, donde muchos vecinos dependen exclusivamente del agua de la tra\u00edda.Vilagarc\u00eda, al 22 por cientoPor embalses, es del de Vilagarc\u00eda el que arroja un dato m\u00e1s preocupante, con un escueto 22 por ciento de ocupaci\u00f3n. S\u00ed superan el ecuador de su capacidad otras reservas como la de Baiona (con un 60,8 por ciento), Zam\u00e1ns (con un 64,88 por ciento) o Caldas de Reis, dependiente del r\u00edo Umia (con un 67,12 por ciento). Los que mejores cifras de agua mantienen son los embalses de Forcadas (al 85 por ciento de su capacidad), el de Eiras (al 75 por ciento) y el de Cecebre (al 72 por ciento).Aunque el abastecimiento est\u00e1 garantizado, desde la Xunta inciden en la necesidad de hacer un consumo responsable del l\u00edquido tras la situaci\u00f3n de empeoramiento de los indicadores registrada el pasado 14 de julio. La predicci\u00f3n para lo que queda de semana, que augura m\u00e1s lluvias en buena parte de la Comunidad, podr\u00eda ayudar a remontar estos datos insuficientes.", "title": "La prealerta por sequ\u00eda sigue activa pese a las lluvias de los \u00faltimos d\u00edas", "url": "http://www.abc.es/local-galicia/20150826/abci-sequia-prealerta-lluvia-201508261056.html", "keywords": "lluvia,prealerta,sequia", "date": "2015-08-26", "id": "4c52a2e011d51c0bf3246fe40348beb9e19d0aad", "summary": "Las reservas en Galicia Costa est\u00e1n al 75 por ciento y en Mi\u00f1o-Sil rondan el 65 por ciento"}]