[{"article": "Embalse de Orellana, ExtremaduraPlaya de Orellana - turismo de extremaduraSi lo que buscamos es una playa tradicional, para pasarnos el d\u00eda tomando el sol y ba\u00f1\u00e1ndonos con la familia o los amigos, la playa de Orellana, en plena comarca de La Serena, es la opci\u00f3n ideal. Est\u00e1 situada en el embalse del mismo nombre, junto a la localidad de Orellana la Vieja y fue la primera playa espa\u00f1ola de agua dulce que ha conseguido una bandera azul. Este a\u00f1o ondea esa bandera por sexto a\u00f1o. En 2015 se ha incorporado primera vez una playa fluvial a esa lista, la de A Calzada, en Puente Caldelas (Pontevedra), El embalse de Orellana dorma parte de una Zona de Especial Protecci\u00f3n para las Aves. Es un lugar ideal para poder realizar deportes n\u00e1uticos como el windsurf, la vela o el pirag\u00fcismo. Adem\u00e1s el embalse de Orellana est\u00e1 considerado como uno de los mejores para pescar. En sus aguas habitan black bass, carpas, lucios y barbos principalmente. Pantano de San Juan, MadridLa orilla del pantano de San JuanEl pantano de San Juan fue construido en 1955 para abastecer de agua y electricidad al suroeste de la Comunidad de Madrid. Situado en los t\u00e9rminos municipales de San Mart\u00edn de Valdeiglesias, El Tiemblo, Cebreros y Pelayos de la Presa, est\u00e1 formado por el r\u00edo Alberche, afluente del Tajo. Hoy, es el \u00fanico de esta Comunidad en el que est\u00e1n permitidos el ba\u00f1o y las actividades acu\u00e1ticas a motor. Las zonas m\u00e1s visitadas son el Cerro de San Esteban (orilla derecha del pantano) y la lancha de San Yelmo (orilla izquierda), mientras que las mejores zonas para el recreo son la \u00abVirgen de la Nueva\u00bb, y \u00abEl Muro\u00bb, que cuentan con chiringuitos y empresas de alquiler de embarcaciones. Las Presillas, MadridLa zona de las Presillas, en Rascafr\u00eda - @jfalonsoLas Presillas se hallan a 94 Km. de Madrid, junto al Monasterio de El Paular. Formadas por el r\u00edo Lozoya y, debido a su altitud, en la Sierra de Guadarrama, las aguas son fr\u00edas incluso en verano. El acceso es gratuito, y las vistas del Pico Pe\u00f1alara, valdr\u00edan un potos\u00ed. Aqu\u00ed arrancan numerosas rutas de senderismo, entre ellas la que nos lleva a las Cascadas del Purgatorio. El \u00e1rea recreativa cuenta con una zona de ba\u00f1o dividida en tres piscinas naturales en el cauce del r\u00edo Lozoya, amplias praderas naturales, mesas, contenedores, zona de aparcamiento y un bar.Arenas de San Pedro, \u00c1vilaPiscinas naturales de Arenas de San Pedro - turismo de \u00e1vilaEn la Sierra de Gredos y en pleno cauce del r\u00edo Arenal se encuentran las piscinas naturales de Arenas de San Pedro. Para ser m\u00e1s exactos dos: una peque\u00f1a y otra para adultos. Sus aguas son tan cristalinas que incluso se pueden ver las truchas, que conviven con los ba\u00f1istas que acuden a la zona a pasar el d\u00eda envueltos en plena naturaleza. La piscina principal dispone de duchas, escalerillas e incluso un trampol\u00edn. Un poco m\u00e1s arriba encontramos el Charco de la Chiva, en la carretera CL-501, direcci\u00f3n Poyales del Hoyo, a unos 3 km de Arenas de San Pedro.Balneario de la Fontcalda, TarragonaVia Verda de la Terra Alta, a la altura de la Fontcalda - calafellvalo / Flickr / creative commonsLas aguas de Fontcalda, a unos 12 kil\u00f3metros de Gandesa (Tarragona), rondan los 28 grados, gracias a la fuente de agua termal que brota en la margen izquierda del r\u00edo Canaletes. En esta zona, el cauce se estrecha entre las rocas, y ah\u00ed se forman estas bell\u00edsimas piscinas naturales. Son aguas que contienen cloruro y carbonato c\u00e1lcico, sulfato de magnesio y cloruro s\u00f3dico, raz\u00f3n por la que fueron explotadas con finalidades terap\u00e9uticas desde el siglo XVIII.Piscina natural de Acebo, Sierra de Gata. C\u00e1ceresUn ba\u00f1o en Acebo - kdperico / flickr / creative commonsEn Acebo hay varias piscinas naturales, pero la mejor es la de Jevero, situada en la carretera con direcci\u00f3n a Ciudad Rodrigo, a unos dos kil\u00f3metros de este pueblo de la sierra de Gata conocido por sus encajes de bolillo. Las aguas son perfectas para el ba\u00f1o, y hay aparcamiento y restaurante. Lagunas de Ruidera, Albacete-Ciudad RealEste espacio natural -llamado el \u00aboasis de La Mancha\u00bb- tiene habilitadas zonas de ba\u00f1o, a las que se puede acceder desde la carretera de Ruidera a Ossa de Montiel. Las encontraremos en las lagunas San Pedro, Colgada, Redondilla, Salvadora, Tomilla y Santo Morcillo. Tambi\u00e9n est\u00e1 permitido el uso de embarcaciones. De hecho, hay cursos de piragua y navegaci\u00f3n a vela. El parque natural de las Lagunas de Ruidera est\u00e1 dividido entre las provincias de Albacete y Ciudad Real.Fuentes del Algar, AlicanteFonts de l'AlgarLes Fonts de l\u2019Algar se hallan a solo 15 kil\u00f3metros de Benidorm, y a tres del centro urbano de Callosa d\u2019en Sarri\u00e0, en direcci\u00f3n a Bolulla. Es un parque tem\u00e1tico sobre la importancia del agua, que consta de un circuito de 1,5 km de longitud a lo largo del cauce del r\u00edo Algar (\u00abcueva\u00bb en \u00e1rabe) para ver el paisaje fruto del modelado k\u00e1rstico de la roca caliza: cascadas, fuentes manantiales que brotan de la roca, los remansos de agua en donde se pueden tomar refrescantes ba\u00f1os, la antigua presa, el imponente canal y las acequias centenarias todav\u00eda hoy en uso.A Calzada, PontevedraPlaya de A Calzada, en el municipio pontevedr\u00e9s de Ponte Caldelas - salvador salas / efeLa playa fluvial de Calzada tiene 250 metros de longitud. Es una zona de ba\u00f1o formada por una presa de piedra en un bosque de ribera de abedules, casta\u00f1os y robles. La calidad de estas aguas fue calificada como excelente en la temporada 2014, y este a\u00f1o se ha convertido en la primera playa fluvial de Espa\u00f1a que logra una bandera azul. La belleza natural del paisaje de Ponte Caldelas destaca, sobre todo, por el contorno del r\u00edo Verdugo que atraviesa la villa y el municipio con una densa arboleda en sus margenes y que a su paso por la villa se remansa con sus aguas cristalinas. A lo largo del cauce hay distintos lugares especialmente caracter\u00edsticos como son \u00abOs pasos\u00bb, en A Fraga, y la citada playa fluvial de la Calzada, muy concurrida por ba\u00f1istas y visitantes en verano.Embalse de Alloz, NavarraVista del embalse de Alloz - turismo de navarraEl embalse de Alloz, entre los municipios de los Valles de Yerri y Gues\u00e1laz, se construy\u00f3 en 1930. Es el segundo embalse en importancia de Navarra, despu\u00e9s de Yesa. Se trata de un lugar fant\u00e1stico para disfrutar de los deportes n\u00e1uticos (paseos en barco de vela, visita en pirag\u00fca, paddle surf e iniciaci\u00f3n al windsurf), la pesca, el ba\u00f1o, o para dejar pasar la vida junto a este \u00abmar\u00bb de agua alimentado por el r\u00edo Salado.En los r\u00edos de Navarra hay zonas de ba\u00f1o. Estas: la balsa de la Morea, en Beri\u00e1in; \u00abLa Presa\u00bb, en el r\u00edo Esca, en Burgui; \u00abLa Presa\u00bb, en el r\u00edo Arag\u00f3n, en Carcastillo; \u00abLa Pileta\u00bb, en el manantial de agua salada de Estella; \u00abPieza Redonda\u00bb, en el embalse de Alloz, en Lerate (Gues\u00e1laz); el barranco de la Foz de Benasa, en Navascu\u00e9s; el r\u00edo Andu\u00f1a, en Ochagav\u00eda; la balsa El Pulguer, en Tudela; el r\u00edo Uzt\u00e1rroz, en la localidad del mismo nombre, y el lugar \u00abLa Central\u00bb, en el r\u00edo Urederra, en Zudaire.", "title": "Algunas de las mejores playas de interior de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/20150828/abci-playas-agua-dulce-espana-201507271053_1.html", "keywords": "agua,playas,dulce,espana", "date": "2015-08-27", "id": "a16ab2d5256f6f7ae12e5974fd2138276c19cec3", "summary": "Ba\u00f1os de agua dulce en embalses o piscinas naturales. Peque\u00f1os tesoros para disfrutar de otro tipo de \u00abplayas\u00bb"}, {"article": "Actualizado:27/08/2015 10:22hLa capitana Ruth Beitia, fiel a su trayectoria casi infalible, luchar\u00e1 este s\u00e1bado, con 36 a\u00f1os, por las medallas en la final de altura de unos campeonatos del mundo, despu\u00e9s de haberse ganado el puesto con un salto de 1,92 en una jornada que dej\u00f3 a Espa\u00f1a sin m\u00e1s representaci\u00f3n que David Bustos en 1.500 metros.Adel Mechaal, autor, dos semanas antes, del primer doblete 1.500-5.000 en setenta a\u00f1os en los nacionales de Castell\u00f3n, pinch\u00f3 con estr\u00e9pito en la \u00faltima vuelta de la primera serie y, como el madrile\u00f1o V\u00edctor Corrales en la segunda, sucumbi\u00f3 a su primer contacto con los Mundiales.El diccionario atl\u00e9tico de Ruth Beitia no incluye la palabra apocamiento. \u00abEstoy feliz, disfrutando much\u00edsimo. Creo que llego en uno de mis mejores momentos en todo, tanto f\u00edsica como psicol\u00f3gicamente, y el equilibrio y las oportunidades est\u00e1n para aprovecharlas. Creo que es mi momento\u00bb, coment\u00f3 la doble campeona de Europa, medallista de bronce en el Mundial anterior.La marca de acceso a la final era de 1,94, pero no fue necesario llegar a ella, porque la anterior (1,92), hab\u00eda seleccionado a trece y todas fueron declaradas finalistas.La doble campeona de Europa renunci\u00f3 a la primera altura y empez\u00f3 a saltar en 1,85. Continu\u00f3 en 1,89 y 1,92, siempre sin fallo. No necesit\u00f3 seguir. Ya estaba clasificada para su quinta final.David Bustos fue el \u00fanico superviviente espa\u00f1ol en series de 1.500, y s\u00f3lo gracias a una marca de 3:38.75 que le dio una de las seis plazas de repesca, en una especialidad, desde la plata de Jos\u00e9 Luis Gonz\u00e1lez en Roma'87, ha dado al Espa\u00f1a seis medallas (tres platas y tres bronces) .Adel Mechaal part\u00eda en la primera serie con la und\u00e9cima marca de la temporada (3:36.55), y a semifinales pasaban los seis primeros y seis m\u00e1s por tiempos.El keniano Elijah Manangoi se puso al frente, pas\u00f3 el 400 en 1:05.53 y Mechaal avanz\u00f3 hasta emparejarse con \u00e9l arriba. La carrera se lanz\u00f3 a 500 metros del final. El espa\u00f1ol escuch\u00f3 la campana quinto pero ya en la curva sufri\u00f3 un pinchazo espectacular que le llev\u00f3 al decimotercero y pen\u00faltimo puesto con 3:46.05.En la segunda sali\u00f3 V\u00edctor Corrales, debutante no s\u00f3lo en unos Mundiales sino tambi\u00e9n en la selecci\u00f3n espa\u00f1ola absoluta. Con 3:37.70 este a\u00f1o, el madrile\u00f1o era el m\u00e1s lento de los trece. Aguant\u00f3 en el grupo hasta los \u00faltimos 300 metros, en que sufri\u00f3 un tropez\u00f3n cuando ya iba muy justo y se qued\u00f3 cortado. Termin\u00f3 und\u00e9cimo con 3:44.76.Bustos, el \u00fanico representante espa\u00f1ol en esta prueba en Mosc\u00fa 2013, part\u00eda en la tercera serie con un registro de 3:35.97 que le daba el noveno puesto te\u00f3rico y estuvo, al menos, a su nivel del a\u00f1o. Entr\u00f3 sexto al \u00faltimo giro, peleando por abandonar su encierro. Cuando lo consigui\u00f3 estaba muy atr\u00e1s, pero le qued\u00f3 combustible para llegar cerrando un grupo numeroso que encabez\u00f3 el keniano Silas Kiplagat. Acab\u00f3 d\u00e9cimo con 3:38.75, clasificado por tiempos.La mallorquina Caridad Jerez, \u00fanica vallista espa\u00f1ola en Pek\u00edn tras la exclusi\u00f3n de Josephine Onyia del equipo por un presunto dopaje, cay\u00f3 en la primera ronda con una marca de 13.27 segundos.Hace dos semanas, Jerez hab\u00eda conseguido una emotiva victoria sobre Onyia -ya por entonces sospechosa- en la final de los campeonatos de Espa\u00f1a y ahora se estrenaba en unos Mundiales con pocas opciones te\u00f3ricas de superar la primera criba.En longitud, la alicantina Mar\u00eda del Mar Jover, cuatro veces campeona de Espa\u00f1a, regresa de sus primeros campeonatos del mundo sin marca, despu\u00e9s de cometer tres nulos en la calificaci\u00f3n de salto de longitud. Se ped\u00edan 6,75 para obtener plaza autom\u00e1tica en la final y ella hab\u00eda saltado 6,78 en la altitud de Sierra Nevada, pero no fue capaz de hacer un solo salto v\u00e1lido.Un mes despu\u00e9s de obtener la nacionalidad espa\u00f1ola, Lois Maikel Mart\u00ednez, nacido en La Habana hace 34 a\u00f1os, ha quedado eliminado en la calificaci\u00f3n de disco con una mejor marca de 58,01 metros.Con ser un registro de escaso rango, Mart\u00ednez todav\u00eda fue a menos en su concurso. En el segundo tiro se qued\u00f3 en 57,91 y acab\u00f3 con un lanzamiento nulo.Otro atleta nacido en Cuba, Yidiel Contreras, ser\u00e1 el \u00fanico espa\u00f1ol que interviene en la sesi\u00f3n vespertina de la sexta jornada, en las semifinales de 110 metros vallas.", "title": "Ruth Beitia, a la final de salto de altura", "url": "http://www.abc.es/deportes/20150827/abci-atletismo-mundial-beitia-201508271017.html", "keywords": "atletismo,beitia,mundial", "date": "2015-08-27", "id": "887653b4cf9754270f090e6986ddae9d1fd120b4", "summary": "La c\u00e1ntabra se clasifica sin problemas y disputar\u00e1 su quinta final mundialista. Bustos, \u00fanico semifinalista en el 1.500"}, {"article": "MADRID.- Poner alambradas de espino a la Europa sin fronteras es la \u00fanica soluci\u00f3n implementada por los Estados miembro de la Uni\u00f3n Europea a la crisis de los refugiados. Salta a la vista, no obstante, que no merece el nombre de soluci\u00f3n. Desde que estall\u00f3 la guerra en Siria, hace ya cuatro a\u00f1os, el goteo de refugiados que llegaban a la UE con destino final Alemania o Suecia se ha convertido en una aut\u00e9ntica riada que desborda a los pa\u00edses m\u00e1s pobres. Pero las bombas y las balas no son el \u00fanico motivo por el que se huye de un pa\u00eds. El hambre, el arma m\u00e1s mort\u00edfera del planeta, sigue azotando los pa\u00edses africanos, que sumado a los distintos conflictos armados, ha generado el \u00e9xodo que llena de cad\u00e1veres el Mediterr\u00e1neo. El mayor \u00e9xodo humano desde la II Guerra Mundial tiene varias etapas hasta su fin, y entre ellas, varios obst\u00e1culos que sortear. Erdine (Grecia-Turqu\u00eda) Valla entre la frontera turca y griega, cerca de Erdine Desde el Este, el recorrido que siguen los refugiados sirios comienza en la frontera con Turqu\u00eda. Los que no se pueden permitir jugarse la vida en una lancha neum\u00e1tica para llegar a la isla griega de Kos y de ah\u00ed alcanzar la pen\u00ednsula para seguir hasta Macedonia, tratan de superar el primer obst\u00e1culo terrestre: la valla fronteriza en provincia turca de Erdine. Se construy\u00f3 en 2013 con tres millones de euros de fondos europeos para tapar el \u00fanico agujero \u2500de 12,5 kil\u00f3metros\u2500 por el que pod\u00edan colarse los refugiados, entre los que tambi\u00e9n hay afganos, iraqu\u00edes y palestinos. Lesovo y Kraynovo (Bulgaria-Turqu\u00eda) Valla fronteriza entre Turqu\u00eda y Bulgaria en la localidad de Kraynovo.- FRONTEX Pero el resultado es el de un parche en un barco que se inunda. El agua, en seguida, encuentra otra grieta por la que colarse. Y en este caso, la grieta era el pa\u00eds m\u00e1s pobre de la UE. Bulgaria, con 7,4 millones de habitantes, tiene 1.808 kil\u00f3metros de frontera. Una parte importante la comparte con Serbia, siguiente destino antes de la pr\u00f3xima parada: Hungr\u00eda.Desde que se levant\u00f3 la valla de Erdine, Bulgaria pas\u00f3 de recibir unos cientos de refugiados e inmigrantes al a\u00f1o a contar 11.500 en 2013. Siguiendo el modelo anterior \u2500criticado por la UE, que tampoco ofrece otra soluci\u00f3n\u2500, el Gobierno b\u00falgaro con ayuda econ\u00f3mica comunitaria levant\u00f3 30 kil\u00f3metros de alambre y concertinas en las localidades fronterizas de Lesovo y Kraynovo. 2014 cerr\u00f3 con 6.000 nuevos refugiados en territorio b\u00falgaro. Como parec\u00eda que la valla y el control policial funcionaban, el pasado enero, el Gobierno b\u00falgaro aprob\u00f3 la construcci\u00f3n de 82 kil\u00f3metros adicionales. Problema resuelto para Bulgaria, pero no para la UE. Hungr\u00eda Refugiados sirios cruzan debajo de una alambrada con cuchillas e la frontera entre Hungr\u00eda y Serbia, cerca R\u00f6szke.- REUTERS / Laszlo Balogh No hay, al menos de forma estable por el momento, concertinas entre Grecia y su vecina del norte, Macedonia. El cierre de la frontera b\u00falgara no hizo sino aumentar el \u00e9xodo por la v\u00eda mar\u00edtima. El Egeo se convirti\u00f3 en la \u00fanica forma de llegar a Europa desde Turqu\u00eda y se triplic\u00f3 el n\u00famero de personas que opt\u00f3 por esta ruta. De 5.800 durante el segundo cuatrimestre 2014 a casi 15.000 durante el tercero. Las islas griegas se han convertido en campos de refugiados que se cobijan en hoteles en ruinas, y el Gobierno heleno ha tenido que fletar barcos para trasladarlos a la pen\u00ednsula y que sigan su dura ruta hacia el norte rico y desarrollado. Serbia es la etapa com\u00fan tanto para las personas que se desplazan desde Macedonia (Sur) como para los que llegan desde Bulgaria (Este). En cualquier caso, es un pa\u00eds de tr\u00e1nsito que no ha perdido ni tiempo ni dinero en tratar de frenar la desesperaci\u00f3n humana, a diferencia de Macedonia, cuyos polic\u00edas han cargado duramente contra los miles de refugiados que se agolpaban en la frontera para coger el tren a Serbia, en la localidad de Gevgelija. Hungr\u00eda es el siguiente destino despu\u00e9s de Serbia. Y ante la postura de Serbia, el Gobierno conservador y nacionalista h\u00fangaro no est\u00e1 dispuesto a que ning\u00fan extranjero m\u00e1s \u2500 s\u00f3lo un 1,5% de su poblaci\u00f3n es extranjera\u2500 se quede rezagado en su pa\u00eds durante la traves\u00eda. Ser\u00e1n 135 kil\u00f3metros de vallado con una altura de cuatro metros. Su construcci\u00f3n va a marchas forzadas y ya est\u00e1 instalada en algunos pasos. Seg\u00fan datos de la oficina de inmigraci\u00f3n h\u00fangara, en estos ocho meses de 2015 han recibido 57.000 inmigrantes ilegales (no distingue entre refugiados e inmigrantes). 43.000 llegaron en 2014 frente a los escasos 2.000 en 2012. Aunque el n\u00famero de extranjeros no ha aumentado. Ceuta y Melilla (Espa\u00f1a-Marruecos) Inmigrantes subsaharianos encaramados a la valla de Melilla.- AFP Ceuta y Melilla, las ciudades espa\u00f1olas en la costa africana, fueron objeto de una \u201cfuerte presi\u00f3n migratoria\u201d entre 2013 y 2014. El foco se puso sobre los inmigrantes subsaharianos y lo que la prensa decidi\u00f3 llamar \u201casaltos\u201d a la valla fronteriza. Sobre todo en Melilla. Sin embargo, las ONG de la zona advirtieron en repetidas ocasiones de que, en realidad, la presi\u00f3n migratoria era provocada por lo refugiados sirios.A\u00fan as\u00ed, Espa\u00f1a reforz\u00f3 la triple valla \u2500de doce kil\u00f3metros en Melilla y ocho en Ceuta\u2500 para frenar a esos inmigrantes que, pese a sufrir guerras, matanzas y persecuciones en sus pa\u00edses, \u201cno tienen derecho a asilo\u201d, seg\u00fan el ministro de Interior, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz.El CETI melillense se encontraba desbordado (vea aqu\u00ed las condiciones en las que viven) precisamente de ciudadanos sirios, que no cruzaban saltando la valla, sino pasando la aduana de Marruecos con un pasaporte falso. Eran los sirios m\u00e1s pudientes, ya que esta ruta \u2500en avi\u00f3n desde Turqu\u00eda a Argelia\u2500 costaba miles de euros. En cualquier caso, Alemania y los pa\u00edses n\u00f3rdicos son la meta para todos los que intentan llegar. Calais (Francia-Inglaterra) Varios inmigrantes llaman por tel\u00e9fono cerca de una cerca con alambre de p\u00faas, junto al campamento improvisado llamado \"La nueva jungla\" en Calais, Francia.- REUTERS / Regis Duvignau Ceuta y Melilla no deja de ser un esfuerzo en vano para muchos migrantes. El alzado de la valla espa\u00f1ola, m\u00e1s la construida por Marruecos recientemente, y el refuerzo de agentes y las devoluciones en caliente es un obst\u00e1culo demasiado grande para, al fin y al cabo, continuar separado de Europa por el Mediterr\u00e1neo.Las tragedias de naufragios en aguas libias e italianas durante estos dos \u00faltimos a\u00f1os han puesto de manifiesto el problema al que se enfrenta la UE. A\u00fan as\u00ed, la \u00faltima reuni\u00f3n de alto nivel para buscar una soluci\u00f3n termin\u00f3 sin ning\u00fan acuerdo, y los inmigrantes que no murieron en las aguas del Mediterr\u00e1neo, tras atravesar Italia, han acabado llamando a las puertas de Reino Unido. El Canal de la Mancha, que comunica por carretera subterr\u00e1nea Francia e Inglaterra, ha ocupado ef\u00edmeramente las portadas de todos los diarios.La crisis migratoria de Calais, la regi\u00f3n francesa por la que se accede al Canal, ha sido tratada con la misma f\u00f3rmula fallida. A principios de agosto, el premier brit\u00e1nico, David Cameron, y el primer ministro franc\u00e9s, Fran\u00e7ois Hollande, llegaron un acuerdo para frenar lo que Cameron tild\u00f3 de \u201cplaga\u201d: nuevas vallas con alambre de espino y docenas de c\u00e1maras de seguridad adicionales en el extremo franc\u00e9s del Eurot\u00fanel.", "title": "Europa levanta siete vallas contra el mayor \u00e9xodo humano desde la II Guerra Mundial", "url": "http://www.publico.es/internacional/europa-levanta-siete-vallas-mayor.html", "keywords": "levanta,siete,mayor,Europa,vallas", "date": "2015-08-27", "id": "fd26d4300adbcf9b22e881ea131257160dbb2f41", "summary": "Alambradas de espino a la Europa sin fronteras es la \u00fanica soluci\u00f3n implementada por los Estados miembro ante la crisis de los refugiados. M\u00e1s de 2.000 ahogados en el Mediterr\u00e1neo y las crisis en las fronteras del Este de Europa y Reino Unido, dejan claro que no merece el nombre de soluci\u00f3n."}, {"article": "Actualizado:27/08/2015 21:05hAdel Mechaal, doble campe\u00f3n de Espa\u00f1a en 1.500 y 5.000 metros, culp\u00f3 de su eliminaci\u00f3n en el Mundial de Pek\u00edn al hecho de no dedicarse profesionalmente al atletismo y denunci\u00f3 la baja dotaci\u00f3n de las becas para los deportistas.\u00abEs muy complicado sobrevivir con las becas que nos dan actualmente en Espa\u00f1a\u00bb, reivindic\u00f3 Mechaal, quien a partir del 15 de septiembre coger\u00e1 una excedencia de su puesto de funcionario en el ayuntamiento de Calonge (Girona) para preparar los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo de Janeiro de 2016 y de Tokio de 2020.\u00abAhora no puedo considerar que estoy peleando con ellos, porque realmente han sido superiores y me da rabia, pero tambi\u00e9n tengo el consuelo de estar aqu\u00ed teniendo un trabajo de ocho horas en una oficina\u00bb, se\u00f1al\u00f3 el atleta nacido en Tetu\u00e1n hace 25 a\u00f1os.Mechaal, que ven\u00eda de lograr el primer doblete de 1.500-5.000 en setenta a\u00f1os en los recientes campeonatos de Espa\u00f1a de Castell\u00f3n, debut\u00f3 en un Mundial con un decimotercer y pen\u00faltimo puesto en su serie con una marca de 3:46.05, tras hundirse al toque de campana.\u00abEsto es un Mundial y, aunque ven\u00eda en un buen estado de forma, la carrera ha sido muy lenta y esta gente cambia muy fuerte en la \u00faltima vuelta\u00bb, explic\u00f3 el atleta.El doble campe\u00f3n de Espa\u00f1a asegur\u00f3 que le fallaron las piernas al final y que sus rivales \u00abson mejores actualmente\u00bb.\u00abSoy funcionario y no llego aqu\u00ed con las mejores condiciones, ya que no soy atleta profesional, no me dedico a esto\u00bb, se excus\u00f3 Mechaal.Tambi\u00e9n qued\u00f3 eliminado en 1.500 el madrile\u00f1o V\u00edctor Corrales, en su primera participaci\u00f3n con la selecci\u00f3n absoluta, mientras que el balear David Bustos se clasific\u00f3 para semifinales en la repesca.El atleta de origen marroqu\u00ed atribuy\u00f3 las dificultades de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola para meter a sus representantes en la final de una especialidad que ha dado a Espa\u00f1a seis medallas en la historia de los campeonatos -en Mosc\u00fa 2013 no hubo ninguno- a la juventud de los mediofondistas actuales.\u00abTodos somos del a\u00f1o 90, somos j\u00f3venes y nos falta todav\u00eda dar un pasito m\u00e1s\u00bb, indic\u00f3 el atleta, quien a\u00f1adi\u00f3: \u00abNosotros somos los primeros a los que nos gustar\u00eda estar ah\u00ed, pero no se puede\u00bb.\u00abNos mete palos la prensa por toda la historia que hay detr\u00e1s. Ha habido gente muy buena y todos los que estamos ahora vamos en progresi\u00f3n, al menos yo voy ara\u00f1ando cada a\u00f1o segundos en una clara l\u00ednea ascendente\u00bb, defendi\u00f3 Mechaal.El atleta confi\u00f3 en que, una vez empiece su excedencia y se dedique en exclusiva al atletismo, ser\u00e1 capaz de mejorar sus marcas y acercarse a los dominadores de la distancia en las grandes competiciones.\u00abA partir del 15 de septiembre empieza mi nueva vida como atleta profesional y ojal\u00e1 pueda estar arriba, peleando al menos con esta gente, que es lo que me gustar\u00eda\u00bb, manifest\u00f3 Mechaal.", "title": "La amarga queja de Adel Mechaal: \"Soy funcionario, no atleta profesional\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/20150827/abci-atletismo-mechaal-pekin-201508271031.html", "keywords": "atletismo,mechaal,pekin", "date": "2015-08-27", "id": "12d151dfc45c170b2d81b3b8e7ddc10f0b90f3e8", "summary": "El campe\u00f3n nacional de 1.500, eliminado en la primera serie, lamenta las dificultades para progresar en Espa\u00f1a"}]