[{"article": "Actualizado:30/03/2015 02:13hLa familia de origen valenciano de los Borgia, que dio al mundo dos Papas, est\u00e1 envuelta en una leyenda negra que los presenta como unos personajes hist\u00f3ricos lujuriosos y crueles. Ni el nepotismo que les hizo populares, ni la ambici\u00f3n desmesurada, ni el tener hijos siendo sacerdote fue algo exclusivo de Rodrigo Borgia \u2013Papa bajo el nombre de Alejandro VI\u2013, pero su condici\u00f3n de espa\u00f1ol elev\u00f3 estas pr\u00e1cticas habituales en Roma a la condici\u00f3n de imperdonables. Los Borgia se granjearon muchos enemigos italianos y, cuando Alejandro VI y su hijo C\u00e9sar Borgia cayeron gravemente enfermos tras un banquete campestre en 1503, los rumores de asesinato resonaron por toda Europa. El patriarca de la familia falleci\u00f3 a los pocos d\u00edas, y el origen de la ca\u00edda en desgracia de C\u00e9sar Borgia, modelo a imitar por los pr\u00edncipes europeos seg\u00fan Nicol\u00e1s Maquiavelo, qued\u00f3 marcado por la extra\u00f1a enfermedad.\u00bfPero c\u00f3mo una familia valenciana hab\u00eda logrado el poder y la enemistad de media Italia? Rodrigo de Borja naci\u00f3 en J\u00e1tiva, Valencia, en el seno de una importante familia de nobles que hab\u00edan participado de forma destacada durante la conquista cristiana del territorio valenciano a los musulmanes. Con el ascenso al papado de Calixto III, su sobrino Rodrigo Llan\u00e7ol i Borja le acompa\u00f1\u00f3 a Roma, donde se produjo la adopci\u00f3n de la graf\u00eda italiana por la que ser\u00edan mundialmente conocidos, pasando de \u00abBorja\u00bb al italianizado \u00abBorgia\u00bb. Y aunque el pontificado de Calixto III dur\u00f3 solo tres a\u00f1os, el joven aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para escalar puestos en la carrera eclesi\u00e1stica y ser designado obispo de Valencia en 1458.Rodrigo Borgia tuvo, no en vano, que esperar hasta 1492 \u2013el a\u00f1o del Descubrimiento de Crist\u00f3bal Col\u00f3n y el final de la Reconquista en Espa\u00f1a\u2013 para obtener el asiento de San Pedro. As\u00ed, a la muerte de Inocencio VIII cuatro cardenales se destacaron en el c\u00f3nclave que deb\u00eda elegir a un sucesor: el milan\u00e9s Ascanio Sforza, el genov\u00e9s Lorenzo Cibo, sobrino del difunto, el napolitano Giuliano della Rovere, y el valenciano Rodrigo Borgia. Pese a que su condici\u00f3n de no italiano reduc\u00eda en gran medida sus posibilidades, el cardenal valenciano fue el que finalmente fue reconocido como nuevo pont\u00edfice gracias al apoyo de Ascanio Sforza, que, viendo imposible el desempate a su favor, cedi\u00f3 a cambio de la vicecanciller\u00eda de Roma, un poderoso cargo que hab\u00eda ejercido el propio Borgia durante d\u00e9cadas.Su mayor crimen fue ser espa\u00f1olEl ascenso de un pont\u00edfice espa\u00f1ol levant\u00f3 ampollas entre las m\u00e1s importantes familias italianas. Los M\u00e9dici, parte de los Sforza, los Orsini y los Colonna no toleraban que un extranjero hubiese accedido al papado y no estaban dispuestos a permitir que consolidase lo que ellos ten\u00edan ya, poder territorial y pol\u00edtico en Italia. Arrojaron el rumor de que el nuevo Papa, bajo el nombre de Alejandro VI, se hab\u00eda valido de toda clase de sobornos, prebendas y chantajes para alcanzar el poder. Y aunque fuera cierto, no se trataba de nada novedoso en la carrera hacia el trono de San Pedro. De entre todos los eclesi\u00e1sticos molestos con la victoria del valenciano, el napolitano Giuliano della Rovere fue el m\u00e1s incansable opositor al poder de los Borgia, hasta el extremo de acudir al Rey franc\u00e9s Carlos VIII para pedirle que investigase las oscuras actuaciones del nuevo Papa. No obstante, Alejandro VI se vali\u00f3 de su astucia para coaligar contra Francia a Venecia, Mantua, Mil\u00e1n, el Imperio germ\u00e1nico de Maximiliano I y la Corona de los Reyes Cat\u00f3licos.Uno de los aspectos m\u00e1s criticados del Papa valenciano fue el reparto de cargos y favores que hizo entre sus familiares. Los cuatro hijos de Alejandro VI \u2013todos ellos fruto de las relaciones con su amante predilecta, Vannozza Cattanei\u2013 jugaron un papel protagonista durante su consolidaci\u00f3n en el poder eclesi\u00e1stico. El mayor de ellos, Juan, fue \u00abcomandante en jefe de los Ej\u00e9rcitos Papales\u00bb hasta su extra\u00f1a muerte en 1497; C\u00e9sar fue uno de los cardenales elegidos por Alejandro VI durante la ampliaci\u00f3n del Colegio cardenalicio y el designado para sucederle en el caso de que el falleciera; Lucrecia fue casada varias veces buscando fines pol\u00edticos; y Jofr\u00e9, quien, a pesar de no contar nunca con la estima de su padre, tambi\u00e9n fue empleado como instrumento de alianzas pol\u00edticas a trav\u00e9s de sus enlaces matrimoniales. C\u00e9sar Borgia es el hijo de Alejandro VI m\u00e1s recordado, entre otras razones por su ambici\u00f3n y su ardor guerrero. En t\u00e9rminos muy elogiosos se expresa Nicol\u00e1s Maquiavelo sobre \u00e9l: \u00abC\u00e9sar, llamado duque Valentino por el vulgo, adquiri\u00f3 el Estado con la fortuna de su padre, y con la de \u00e9ste lo perdi\u00f3, a pesar de haber empleado todos los medios imaginables y de haber hecho todo lo que un hombre prudente y h\u00e1bil debe hacer para arraigar en un Estado que se ha obtenido con armas y apoyo ajenos\u00bb. Si bien el hijo mediano del Papa no pudo reponerse a la ausencia del patriarca, fue un meritorio ejecutor de las \u00f3rdenes de su padre cuando este viv\u00eda. Con la ambici\u00f3n de conquistar en Italia un reino temporal para su familia, ya fuera N\u00e1poles o la zona central de la pen\u00ednsula, C\u00e9sar Borgia dirigi\u00f3 con \u00e9xito una campa\u00f1a militar en la regi\u00f3n de la Roma\u00f1a que se vio malograda por la muerte de Alejandro VI.El 5 de agosto de 1503, el cardenal Adriano da Cornetto, que hab\u00eda sido secretario personal de Alejandro VI, invit\u00f3 al Papa y a su hijo C\u00e9sar Borgia, que interrumpi\u00f3 moment\u00e1neamente su campa\u00f1a militar, a un banquete en su residencia campestre junto a otros importantes aliados de la familia Borgia. Varios d\u00edas despu\u00e9s, muchos de los comensales cayeron gravemente enfermos. El d\u00eda siguiente a la cena, el Papa vomit\u00f3 la cena, donde expuls\u00f3 mucha bilis, y registr\u00f3 fiebre toda la noche. Su m\u00e9dico Bernardo Buongiovanni, obispo de Venosa, orden\u00f3 realizar fuertes sangr\u00edas, pese a lo cual solo mostr\u00f3 intermitentes fases de mejor\u00eda antes de fallecer el 18 de agosto. Asimismo, C\u00e9sar Borgia tambi\u00e9n qued\u00f3 afectado por las extra\u00f1as fiebres y no pudo reunirse con su ej\u00e9rcito en N\u00e1poles. Pero al contrario de su padre, de 72 a\u00f1os, la juventud de C\u00e9sar le permiti\u00f3 superar la enfermedad a base de sangr\u00edas y ba\u00f1os helados.La hip\u00f3tesis del envenenamiento se difundi\u00f3 r\u00e1pido por Roma. El nauseabundo aspecto del cad\u00e1ver de Alejandro VI, que ya fuera por el calor o la mala conservaci\u00f3n se puso negro y \u00abla lengua se sali\u00f3 de la boca\u00bb, aliment\u00f3 todav\u00eda m\u00e1s los rumores. Algunos acusaron a Cornetto de depositar en las copas de los Borgia el veneno, posiblemente ars\u00e9nico, e incluso a C\u00e9sar Borgia, que, equivoc\u00e1ndose de recipiente, pudo provocar la muerte de su padre. Sin embargo, los historiadores que han abordado el misterio concluyen de forma mayoritaria que el pont\u00edfice pudo ser simplemente una v\u00edctima m\u00e1s del brote de malaria que aquel verano caus\u00f3 la muerte de miles de romanos. Las complicaciones cardiacas que ven\u00eda sufriendo el Papa contribuyeron a que no sobreviviera a la extra\u00f1a enfermedad, en contraste con los casos de su hijo y del cardenal Cornetto.Demasiados enemigos, demasiados sospechosos Recientemente, los autores de un estudio hist\u00f3rico sobre el Papa n\u00famero 214 de la Iglesia cat\u00f3lica \u00ab Un in\u00e9dito Alejandro VI liberado al fin de la leyenda negra\u00bb volvieron a dar argumentos a los defensores del envenenamiento. \u00abLos Borgia estaban en la c\u00faspide de su poder, la salud del Papa y la fuerza de C\u00e9sar solo hac\u00edan prever mayores \u00e9xitos. Que los dos cayeran mortalmente tocados al mismo tiempo aquella noche es ciertamente muy sospechoso\u00bb, explican los autores de una obra que pretende separar la historia real de la leyenda negra que rodea a esta familia valenciana. Desde luego, enemigos no les faltaban: el cardenal Della Rovere, luego Papa Julio II, la familia Orsini, los Colonna, los Savelli, los Bentivoglio, e incluso varios reyes extranjeros agotados de las intrigas del pont\u00edfice.Por su parte, C\u00e9sar Borgia pareci\u00f3 por un momento que hab\u00eda logrado recuperarse \u00edntegramente de la afecci\u00f3n que casi le cuesta la vida. Pero nada m\u00e1s lejos de la realidad. Sin la gu\u00eda pol\u00edtica de su padre y todav\u00eda bajo el impacto de la fat\u00eddica cena, C\u00e9sar tom\u00f3 decisiones incompresibles en las siguientes fechas, las cuales determinaron su triste final. Sus enemigos hab\u00edan aprovechado su agon\u00eda para anular sus recientes conquistas en el ducado roma\u00f1\u00e9s (ya solo conservaba Cesena, Faenza e Imola) y para elevar a Giuliano della Rovere como pont\u00edfice con el nombre de Julio II. No en vano, el propio C\u00e9sar Borgia le dio su apoyo a cambio de la promesa de mantener el mando de las fuerzas papales y sus posesiones en la Roma\u00f1a. Fue un error de primero de Maquiavelo. Julio II no tard\u00f3 en despojar al c\u00e1ndido duque de la Roma\u00f1a y ordenar su detenci\u00f3n. C\u00e9sar consigui\u00f3 huir a N\u00e1poles, donde fue detenido y enviado a Espa\u00f1a por el Gran Capit\u00e1n, que no ten\u00eda intenci\u00f3n de ofender al nuevo Papa protegiendo al duque. Tras escaparse de la vigilancia real, se implic\u00f3 en la guerra interna que se desarrollaba en Navarra apoyando a su cu\u00f1ado el Rey Juan de Albret. En una confusa emboscada \u2013en apariencia preparada con el \u00fanico prop\u00f3sito de eliminarle de la escena\u2013 fue masacrado sin que su guardia personal hiciera acto de presencia el 12 de marzo de 1507. Hab\u00eda perdido el olfato pol\u00edtico con la muerte de su padre, y la vida no tard\u00f3 en abandonarle.M\u00e1s all\u00e1 de los esc\u00e1ndalos familiares y sus ambiciones personales, la actividad de Alejandro VI en la C\u00e1tedra de San Pedro result\u00f3 extraordinariamente productiva: promulg\u00f3 diversas medidas de tipo jur\u00eddico, como la creaci\u00f3n de un Tribunal Supremo compuesto por cuatro grandes doctores de Jurisprudencia, y el establecimiento de normas tendentes a evitar los abusos judiciales que se produc\u00edan en los tribunales inferiores. Alejandro, adem\u00e1s, puso su atenci\u00f3n en la defensa y embellecimiento de la Ciudad Eterna y en la mejora de las condiciones de vida de los romanos. En el cap\u00edtulo art\u00edstico, encarg\u00f3 a Bramante el proyecto para la construcci\u00f3n de una nueva bas\u00edlica de San Pedro (aunque morir\u00eda muy poco despu\u00e9s y el m\u00e9rito se lo llev\u00f3 su sucesor, Julio II) y mand\u00f3 levantar el edificio principal de la Universidad de Roma.", "title": "La misteriosa cena que mat\u00f3 a un Papa espa\u00f1ol y dej\u00f3 trastornado a C\u00e9sar Borgia", "url": "http://www.abc.es/espana/20150312/abci-misteriosa-cena-muerte-borgia-201503112054.html", "keywords": "misteriosa,cena,muerte,borgia", "date": "2015-03-11", "id": "ca1206a345720837cf2ce2ca1dcce58474ac545e", "summary": "Alejandro VI y su hijo C\u00e9sar cayeron gravemente enfermos tras un banquete campestre celebrado por el cardenal Adriano da Corneto. Los rumores de envenenamiento resonaron por toda Italia, donde eran incontables los enemigos de la licenciosa familia de valencianos que controlaba Roma"}, {"article": "Este lunes a las 00.00 horas se abri\u00f3 la veda del at\u00fan rojo en Canarias para los 246 barcos que este a\u00f1o se inscribieron en esta campa\u00f1a, 65 m\u00e1s que en 2014 cuando el cupo de 52,68 toneladas se agot\u00f3 en tan solo 36 horas. Para este a\u00f1o los pescadores de las Islas podr\u00e1n capturar 102 toneladas, de las cuales 34 son de cuota fija y las otras 66 corresponden al Fondo de Maniobra, el que se reserva el Gobierno central y que concede a las pesquer\u00edas con mayor necesidad, entre ellas la de Canarias, que lleva a\u00f1os reivindicando que su cuota se suba al 10% del total del Estado frente al 1,2% actual.Los pescadores canarios denuncian que de las 2.950 toneladas que Bruselas fija para Espa\u00f1a, a Canarias solo le corresponda el 1,2%, una porcentaje que creen que es p\u00edrrioa ya que es en las Islas donde m\u00e1s barcos hay dedicados a la captura del at\u00fan rojo, 246 de los 396 que se dedican a trabajar esta especie en todo el Estado. Como comenta Rita D\u00edaz, consejera de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca del Cabildo de Fuerteventura, esta cuota se realiza a trav\u00e9s de una orden ministerial que ya han solicitado que se cambie para que el reparto sea equitativo. Y es que en su opini\u00f3n el Estado \"no tiene en cuenta a Canarias\" ya que existen barcos que tienen m\u00e1s cuota que todo el Archipi\u00e9lago. \"Para el Ministerio lo que priman son las empresas\", sostiene. En este sentido tanto Ricardo Ortega, de la cofrad\u00eda de Arguinegu\u00edn, como Fernando Guti\u00e9rrez, de la cofrad\u00eda de La Restinga, recuerdan que en los a\u00f1os 70 en Canarias se llegaban a capturar al a\u00f1o m\u00e1s de 900 toneladas de at\u00fan rojo, pero con el paso de los a\u00f1os esta cantidad fue descendiendo. Fue en el a\u00f1o 2006 cuando la ICCAT, el organismo que regula la pesca del at\u00fan rojo en el Atl\u00e1ntico y sus mares adyacentes, entre ellos el Mediterr\u00e1neo, regul\u00f3 las cuotas de captura para cada pa\u00eds con el objetivo de evitar la sobreexplotaci\u00f3n de este animal y que se recuperara la especie, aunque la consejera majorera subraya que \"ya se ha recuperado\". As\u00ed, en la temporada de 2007 se tomaron los datos de los cuatro a\u00f1os anteriores en Canarias y se fij\u00f3 un total de 24 toneladas ya que en esa \u00e9poca la especie no era capturada en el Archipi\u00e9lago porque tomaba otras rutas en su camino hacia el norte.En nuestros d\u00edas desde el sector pesquero creen que la cuota que deber\u00eda tener el Archipi\u00e9lago es la del ya mencionado 10%, que corresponder\u00eda a cerca de 300 toneladas este a\u00f1o, cifra que ir\u00eda en aumento hasta 2017 ya que la Uni\u00f3n Europea va a darle a Espa\u00f1a de aqu\u00ed a dos a\u00f1os un 20% m\u00e1s de cuota. Tanto los pescadores como la consejera majorera defiende este reparto y exponen el caso de los atuneros del Cant\u00e1brico,los cuales tienen una cuota de 500 toneladas, pero sin embargo no salen a faenar ya que venden sus derechos a otros buques que faenan en el Mediterr\u00e1neo.La Secretar\u00eda General de Pesca del Ministerio es la que distribuye la cuota anual del at\u00fan rojo atendiendo a dos criterios. Por un lado las capturas hist\u00f3ricas (el 60%) y por otro criterios socioecon\u00f3micos y de dependencia de la pesquer\u00eda (el 40% restante). Con ello cada a\u00f1o se decide cu\u00e1nto se va a pescar en los diferentes caladeros nacionales y realiza el reparto de la cuota. Sobre esto Juan Placeres, de la cofrad\u00eda de Morrojable, cree que el Gobierno central \"ignora por completo a los pescadores canarios\" y m\u00e1s teniendo en cuenta que en la \u00faltima reuni\u00f3n de la ICCAT Espa\u00f1a hab\u00eda pedido m\u00e1s cuota \"para beneficiar las flotas menores\", algo que en su opini\u00f3n fue \"mentira\" ya que finalmente realiz\u00f3 un reparto \"injusto\". Como ejemplo de ello indica que en nuestro pa\u00eds hay seis barcos que tienen para ellos una cuota que llega a las 1.000 toneladas, o que, como denunci\u00f3 en su d\u00eda Coalici\u00f3n Canaria-Nueva Canarias en el Parlamento, que el grueso del at\u00fan rojo acaba en manos de las tres empresas industriales m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a, cuyos criterios de gesti\u00f3n \"no se ajustan precisamente a una explotaci\u00f3n artesanal y sostenible\".Desde las cofrad\u00edas y el Cabildo majorero indican que con esto lo que se beneficia es a quienes pescan en el Mediterr\u00e1neo, ya que en esta zona est\u00e1n la mayor\u00eda de barcos cerqueros, los cuales no realizan una pesca artesanal como en Canarias o la almadraba del Estrecho de Gibraltar. Ortega indica que la ventaja de las Islas frente a otras zonas de Europa es que los atunes que se capturan aqu\u00ed son ejemplares grandes \"algunos llegan hasta los 300 kilos\", lo que permite tener especies ya desarrolladas, mientras que la flota industrial en el Mediterr\u00e1neo \"enjaula a especies peque\u00f1a para criarse y despu\u00e9s no se reproduce\". Entre las soluciones planteadas en Canarias para poder optar a un reparto m\u00e1s justo est\u00e1 la petici\u00f3n del estatus de plena autonom\u00eda interna que permita al Ejecutivo regional negocia en Bruselas por la cuota de at\u00fan rojo y que sea la Uni\u00f3n Europea quien directamente asigne la cantidad. Tambi\u00e9n se quejan, aunque en menor medida, de los pescadores furtivos de at\u00fan, los cuales muchas veces se camuflan entre barcos de pesca deportiva (quienes tienen una cuota de cuatro toneladas y su veda se abre en el mes de junio) y realizan sus capturas para vender a restaurantes locales o, a veces, incluso para que los turistas pesquen este animal \"tirando en ocasiones el at\u00fan al mar estando muerto\".La campa\u00f1a de este a\u00f1o empez\u00f3 con una normativa que establece que los barcos inscritos para la pesca ten\u00edan que estar en el puerto con localizados por sat\u00e9lite desde el s\u00e1bado 7 de marzo a la espera de la salida a las 00.00 horas del lunes 9 de marzo. Esto hac\u00eda que a la medianoche del domingo al lunes los puertos canarios fueran el punto de salida de, lo que Ortega califica, \"una carrera\". La finalidad de esto era que algunos barcos no estuvieran a la hora de la apertura de la veda en los bancos de peces o sus proximidades y todos tengan las mismas oportunidades. En cuanto a la faena, desde Morrojable se\u00f1alan que no creen que ocurra como en 2014 cuando capturaron todo el at\u00fan en poco m\u00e1s de un d\u00eda. \"Hasta el momento se est\u00e1 pescando poco porque la veda se abri\u00f3 coincidiendo con el mal tiempo y las aguas est\u00e1n fr\u00edas\". El agua del Atl\u00e1ntico actualmente ronda los 17 grados cent\u00edgrados y esta especie prefiere viajar hacia el norte con corrientes m\u00e1s c\u00e1lidas, por lo que evitan pasar por las aguas Canarias. No obstante, la veda estar\u00e1 abierta hasta el mes de mayo, cuando esta termine, el trabajo de los pescadores seguir\u00e1 fuera de las aguas peleando en los despachos por llegar al tan ansiado 10% de cuota.", "title": "La veda del at\u00fan rojo se abre entre las reivindicaciones de los pescadores canarios", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/economia/atun-inicia-reivindicaciones-pescadores-canarios_0_365014571.html", "keywords": "inicia,atun,pescadores,canarios,reivindicaciones", "date": "2015-03-11", "id": "b58799b2a9e0aeac7d481ce82389ac13df55527f", "summary": "Desde la medianoche del\u00a09 de marzo los 246 barcos canarios inscritos en la campa\u00f1a del at\u00fan rojo faenan en las aguas para capturar las 100 toneladas que les correspondenDesde las cofrad\u00edas pelean porque la cuota ascienda al 10% del total del Estado frente al 1,2% actualEn 2014 la veda se cerr\u00f3 solo 36 horas despu\u00e9s de abrirse, este a\u00f1o el mal tiempo y la temperatura del agua hacen que vaya a durar m\u00e1s"}, {"article": "A pesar de la voz de alarma lanzada ahora hace una semana, no hay respuesta sobre la protecci\u00f3n del importante yacimiento romano y medieval de Estaba\u00f1\u00f3n, en Viveiro. Mari\u00f1aPatrimonio, Sementeira y Adega reclamaron una intervenci\u00f3n urgente de Costas y de la Direcci\u00f3n General de Patrimonio de la Xunta para evitar que los temporales que a\u00fan quedan este a\u00f1o y las mareas vivas no estropeen e incluso hagan desaparecer por completo un lugar casi \u00fanico. Una villa y factor\u00eda romana, en la playa de Area, a la que las grandes ondas de 2014 ya destruyeron varias estructuras y provocaron la p\u00e9rdida de abundante e importante material arqueol\u00f3gico. \"No tenemos ninguna respuesta y lo peor es que tampoco la esperamos\", asegura Manuel Miranda, portavoz de Mari\u00f1aPatrimonio, que recuerda que ni Costas \u2013\"que es quien legalmente se tendr\u00eda que preocupar de su protecci\u00f3n\"\u2013 ni Patrimonio hacen nada para evitar la destrucci\u00f3n de este yacimiento. Y nada de lo que antes hicieron fue muy beneficioso.Costas retir\u00f3 hace un a\u00f1o los \u00e1rboles que, ubicados delante de parte de este yacimiento, supon\u00edan una barrera natural de protecci\u00f3n en Estaba\u00f1\u00f3n. Tambi\u00e9n hubo el intento de construcci\u00f3n de un paseo mar\u00edtimo sobre la zona y una evidente falta de protecci\u00f3n de las catas arqueol\u00f3gicas que la propia Costas abri\u00f3 en 2007 tras prometer 3,2 millones para recuperar este lugar. Pero nada se ha hecho. O s\u00ed.La \u00fanica medida de protecci\u00f3n fue una \"rid\u00edcula\" capa de geotextil, una especie de lona que junto a una capa de arena de 30 cent\u00edmetros fue la \u00fanica barrera con la que se intent\u00f3 frenar los temporales que pasaron por encima de ellas. En la primera alerta naranja, el da\u00f1o fue enorme. Las fotograf\u00edas que aportan las tres entidades muestran c\u00f3mo el yacimiento qued\u00f3 arrasado y el riesgo sobre la pila de salar que a\u00fan resiste es evidente. \"Tan solo queda una de todas las que hab\u00eda\", denuncia Miranda. Y nada quedar\u00e1 de esta peculiar conservera romana si no se arregla el problema.Para Mari\u00f1aPatrimonio, hay soluciones de urgencia que se podr\u00edan tomar ya, al menos para evitar que las pr\u00f3ximas mareas vivas \u2013\"en marzo son las m\u00e1s grandes\"\u2013 o los pr\u00f3ximos temporales acaben con todo. \"Lo primero que har\u00eda es coger varios sacos de arena y colocarlos all\u00ed para evitar mayores problemas\", dice Miranda. Para m\u00e1s adelante, y siguiendo t\u00e9cnicas efectivas empleadas con \u00e9xito en otros lugares semejantes de Europa, la opci\u00f3n ser\u00eda cubrir el per\u00edmetro con estacas de barrera con el objetivo de formar una protecci\u00f3n \"seminatural\". Una duna, como en la que se asienta, que ayude a resguardar el patrimonio de las grandes ondas.No obstante, nada se sabe. Y los mari\u00f1aos no se f\u00edan. Despu\u00e9s de emerger de la arena en 1951, el yacimiento ya estuvo a punto de ser destruido por Costas hace case veinte a\u00f1os. Era la \u00e9poca de los paseos mar\u00edtimos y las construcciones incluso da\u00f1aron el lugar con una pala excavadora. Patrimonio paraliz\u00f3 los trabajos y diez a\u00f1os despu\u00e9s, la propia Costas encarg\u00f3 las catas arqueol\u00f3gicas con las que se descubri\u00f3 que lo que all\u00ed hab\u00eda era una villa y factor\u00eda romana de salaz\u00f3n que hab\u00eda servido despu\u00e9s de base a otra villa habitada desde, aproximadamente, el siglo VI.El paso de los siglos cubri\u00f3 de arena la duna de Estaba\u00f1\u00f3n, hasta que en 1951 el mar, que ya estaba algo m\u00e1s cerca que cientos de a\u00f1os atr\u00e1s, descubri\u00f3 todo lo que hab\u00eda all\u00ed debajo. M\u00e1s de medio siglo despu\u00e9s, la factor\u00eda de conservas romana y las pilas que all\u00ed se hallaron han sido destrozadas por el mar y los restos arqueol\u00f3gicos que a\u00fan quedan corren grave riesgo. Los \u00e1rboles que de manera natural las proteg\u00edan tampoco est\u00e1n y la lona que se coloc\u00f3 encima es in\u00fatil. \"Es cuesti\u00f3n de voluntad. Si no se hace nada es porque no hay inter\u00e9s\", concluye Miranda, que advierte que este no es el \u00fanico caso de yacimientos abandonados ante el descuido de las administraciones.", "title": "El mar arrasa un yacimiento romano en la costa de Lugo mientras las administraciones lo ignoran", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/yacimiento-romano-Lugo-administraciones-ignoran_0_365364318.html", "keywords": "yacimiento,Lugo,ignoran,administraciones,romano", "date": "2015-03-11", "id": "ac83897864879b517d03fd5dfb25f942a176b7ec", "summary": "Varias entidades culturales y ecologistas alertan de que las olas y las mareas vivas est\u00e1n destruyendo un importante enclave arqueol\u00f3gico en Estaba\u00f1\u00f3n (Viveiro), que cuenta con una \"rid\u00edcula\" protecci\u00f3n."}]