[{"article": "Casi todos los a\u00f1os, como en todo r\u00edo mediterr\u00e1neo, hay crecida en el Ebro. Nada nuevo hasta aqu\u00ed. A\u00f1o tras a\u00f1o las autoridades van informando del d\u00eda y las horas punta en las que suceder\u00e1 el desbordamiento. El r\u00edo habla, lleva siglos buscando regresar a su origen, llev\u00e1ndose por delante tierras, campos y casas. La eterna discusi\u00f3n entre ecologistas y administraci\u00f3n tampoco es nada nuevo. Pero lo que ha sucedido, lo que est\u00e1 sucediendo ahora mismo en Zaragoza, s\u00ed lo es.Esta crecida ha sido extraordinaria. La rabia, la fuerza y el torrente de agua han desbordado, trag\u00e1ndose todo lo que encontraba a su alcance, sin que la administraci\u00f3n, con su gobierno del PP a la cabeza, tuviera en cuenta las consecuencias que esto podr\u00eda acarrear. Las declaraciones de la presidenta de Arag\u00f3n diciendo que el r\u00edo hab\u00eda tenido un comportamiento \"extra\u00f1o\" pueden dar una idea de la falta de an\u00e1lisis, de l\u00f3gica y tambi\u00e9n de cultura del agua de la presidenta y su equipo. Pura incompetencia. A pesar de los problemas y de la mala gesti\u00f3n, se ha ido realizando cada d\u00eda el seguimiento de los pueblos inundados o con posibilidad de serlo. Pero, mientras se atend\u00eda a las personas y se cuantificaban las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas, miles de animales desaparec\u00edan bajo el agua. Animales de granja flotando en el r\u00edo, ovejas, vacas, cerdos, gallinas, m\u00e1s de diez mil animales ahogados. Tambi\u00e9n perros, gatos y caballos que no fueron rescatados a tiempo por sus due\u00f1os o en los que simplemente nadie pens\u00f3. De todo ha habido: familias que se negaron a subir al zodiac sin su perro, que se negaron a abandonar sus casas sin sus animales, pero tambi\u00e9n propietarios de fincas que dejaron a sus perros atados sin preocuparse de m\u00e1s. Y ellos, los animales, como siempre invisibles para la administraci\u00f3n, que s\u00f3lo ve en su muerte \"p\u00e9rdidas econ\u00f3micas\".L\u00edderes de partidos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n han visitado estos d\u00edas la zona, se han reunido con los afectados y han mostrado su solidaridad con las familias y con los agricultores ribere\u00f1os, pero ni una palabra sobre la situaci\u00f3n dantesca que sufr\u00edan los animales. Los partidos de la oposici\u00f3n en Arag\u00f3n tambi\u00e9n han ignorado este drama, a pesar de las im\u00e1genes de miles de animales a la deriva, atrapados en el fango, sin v\u00edveres, muertos de miedo.Gracias a la gente de Vegan Hope, Pacma, Amnist\u00eda Animal y cientos de activistas que s\u00ed se han preocupado, se ha urgido su salvamento, obligando en muchos casos a la polic\u00eda y a los bomberos a insistir en los rescates.\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacerse en estos casos para no repetir la tragedia? Pues incluir a los animales en el Protocolo de Emergencias, algo que hasta al fecha no se ha hecho ni siquiera desde el Centro de Protecci\u00f3n Animal municipal. Una situaci\u00f3n tan dram\u00e1tica requer\u00eda una reuni\u00f3n de urgencia para coordinar el trabajo y no dejarlo solo en manos de voluntarios. Hay que reaccionar ante casos extremos como este.Como denuncia Pacma, ser\u00e1 necesario un cambio normativo en el futuro para evitar las restricciones legislativas que impiden a cuerpos de Seguridad y Emergencias acceder a propiedades particulares sin el consentimiento del propietario, ni siquiera cuando la vida de animales corre riesgo, o que impiden que los propietarios en algunos casos accedan con sus animales a veh\u00edculos de rescate o refugios, conden\u00e1ndolos a una muerte segura. Es cierto que no siempre ha sido posible acceder a las zonas afectadas y que, cuando as\u00ed lo ha comunicado la polic\u00eda, era porque los metros de barro hac\u00edan imposible y muy peligrosa la operaci\u00f3n, pero en otras ocasiones la desidia ha sacado la peor cara de este desastre. Habr\u00e1 que investigar si en algunos casos se ha dejado morir a cientos de animales porque cobrar el seguro era m\u00e1s rentable que rescatarlos, como dec\u00eda uno de los activistas que participaba en una de las operaciones.Todos los d\u00edas han salido voluntarios para intentar salvar animales, para rescatarlos o, al menos, darles de comer si no pod\u00edan ser trasladados. Es el caso de Atl\u00e1ntico, un caballo que lleva d\u00edas aislado sin poder ser rescatado por lo peligroso del acceso. Un grupo de personas de la asciaci\u00f3n Galgo Leku se ha encargado de que sobreviva, pero otros siete caballos murieron ahogados. Sin el trabajo de esta gente el drama animal hubiera sido a\u00fan mayor.", "title": "Horror animal por el desbordamiento del Ebro", "url": "https://www.eldiario.es/caballodenietzsche/Testimonios-horror-animal-desbordamiento-Ebro_6_363673665.html", "keywords": "horror,Testimonios,animal,Ebro,desbordamiento", "date": "2015-03-06", "id": "e1280caf73b8b239c0a8e681338d2e269d74d501", "summary": "Las inundaciones del Ebro han convertido Arag\u00f3n en un infierno para muchos animales: m\u00e1s de 10.000 han muerto ahogados, abandonados a su suerte, hambrientos; miles m\u00e1s contin\u00faan atrapados.La autora denuncia desde Zaragoza la indiferencia de autoridades y ganaderos ante un sufrimiento de varios d\u00edas, y que muchos solo vean en ello \"p\u00e9rdidas econ\u00f3micas\"."}, {"article": "Actualizado:07/03/2015 13:07h\u00abSe inaugura hoy la nueva forma de la Liturgia en todas las parroquias e iglesias del mundo, para todas las misas en las que participa el pueblo\u00bb anunci\u00f3 el hoy beato Pablo VI el 7 de marzo de 1965. Aquel d\u00eda, por primera vez, un Papa celebraba una misa no en lat\u00edn, sino en italiano. Fue en la parroquia de Ognissanti (Todos los Santos) en Roma. As\u00ed entraba en vigor el Decreto sobre Liturgia del Concilio Vaticano II.El Pont\u00edfice explic\u00f3 durante la homil\u00eda que era \u00abun gran acontecimiento que se recordar\u00e1 como principio de abundante vida espiritual, como un compromiso nuevo para corresponder al gran di\u00e1logo entre Dios y el hombre\u00bb.\u00abLa norma fundamental, de ahora en adelante, es la de rezar comprendiendo el sentido de cada frase y de cada palabra\u00bb, a\u00f1adi\u00f3 Pablo VI. Aquello marc\u00f3 un hito en la historia de la Iglesia Cat\u00f3lica. No solo los libros lit\u00fargicos tuvieron que ser adaptados, tambi\u00e9n la mentalidad de sacerdotes y fieles acostumbrados a una misa muy distinta a la de hoy.\u00abMuchas parroquias repartieron copias con el esquema de la liturgia, para que los seglares supiesen qu\u00e9 ten\u00edan que responder y cu\u00e1ndo\u00bb, recordaba Jos\u00e9 Antonio M\u00e9ndez en \u00ab Alfa y Omega\u00bb el pasado jueves. \u00abEl marem\u00e1gnum lit\u00fargico que se avecinaba era tal que muchos obispos temieron que ni sus p\u00e1rrocos ni sus fieles supiesen adaptarse a un cambio abrupto, y solicitaron a Roma un tiempo para \"entrenarse\" en el nuevo \"ars celebrandi\"\u00bb, continuaba M\u00e9ndez. En castellano, un mes antesPablo VI concedi\u00f3 en diciembre de 1964 que pudiesen celebrarse a modo de ensayo misas para preparar al clero y a los fieles. Esa es la raz\u00f3n por la que en Espa\u00f1a la primera misa en castellano tuviera lugar un mes antes, el 10 de febrero de 1965. Se eligi\u00f3 para la celebraci\u00f3n un escenario simb\u00f3lico para entrar en la modernidad: la Facultad de Ciencias de la Universidad de Sevilla. \u00abLa concurrencia fue muy numerosa\u00bb, recog\u00eda ABC junto a las im\u00e1genes de la misa que ofici\u00f3 Francisco Gil Delgado y cuya homil\u00eda corri\u00f3 a a cargo del entonces obispo auxiliar de Sevilla, monse\u00f1or Jos\u00e9 Mar\u00eda Cirarda. \u00abUno de los objetivos principales de la reforma lit\u00fargica era la participaci\u00f3n plena, activa y responsable en la liturgia para que los fieles salieran de la actitud de espectadores mudos y ajenos. En este sentido, el cambio fue hist\u00f3rico y marc\u00f3 un punto de inflexi\u00f3n\u00bb, se\u00f1ala el padre Giuseppe Midili, director de la Oficina Lit\u00fargica diocesana.Medio siglo despu\u00e9s, el Papa Francisco recordar\u00e1 aquel paso dado por la Iglesia Cat\u00f3lica con una eucarist\u00eda en la misma parroquia elegida por Pablo VI el s\u00e1bado 7 de marzo.", "title": "La primera misa que no fue en lat\u00edn", "url": "http://www.abc.es/sociedad/20150307/abci-primera-misa-latin-201503051042.html", "keywords": "latin,misa,primera", "date": "2015-03-06", "id": "fdb4ab3c5845f54740b80802aa0e3bfc6a609404", "summary": "Han pasado 50 a\u00f1os desde aquel 7 de marzo de 1965 en que un Papa celebr\u00f3 por primera vez una eucarist\u00eda en italiano aunque en Espa\u00f1a el primer \u00abpod\u00e9is ir en paz\u00bb se hab\u00eda escuchado antes"}]