[{"article": "BARCELONA.- La Asociaci\u00f3n de Profesionales de la Gesti\u00f3n Cultural de Catalunya expresa su \"total desacuerdo\" con la decisi\u00f3n de la direcci\u00f3n del Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Barcelona (MACBA) de cancelar la exposici\u00f3n La Bestia y el Soberano, que evidencia \"las dificultades para preservar la libertad de expresi\u00f3n\".En un comunicado, la entidad sostiene que la suspensi\u00f3n de la muestra pone \"en evidencia las dificultades para preservar la libertad de expresi\u00f3n en el \u00e1mbito creativo, art\u00edstico y t\u00e9cnico, especialmente cuando se cruzan con la delicada l\u00ednea que separa el arte y la pol\u00edtica\". Los gestores sostienen que los equipamientos culturales deber\u00edan mantenerse como \"espacios de debate, de libertad de expresi\u00f3n y de reflexi\u00f3n\" y agregan que \"la generaci\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico y la creaci\u00f3n art\u00edstica responden a la pluralidad de pensamiento y a la libertad de expresi\u00f3n\".A su juicio, \"someter el arte a l\u00f3gicas de directrices pol\u00edticas o institucionales es reducir y limitar su condici\u00f3n\". La asociaci\u00f3n destaca que, a menudo, \"el arte es pol\u00edtico, porque se posiciona y analiza la sociedad. No obstante, la pol\u00edtica no deber\u00eda de estar por encima de la creaci\u00f3n art\u00edstica, ni de su producci\u00f3n y exhibici\u00f3n\".Por otra parte, consideran que la direcci\u00f3n de un centro de arte \"debe poder mantener su posicionamiento institucional, pero ha de permitir y garantizar la libertad de acci\u00f3n de su comisariado para evitar puntos de vista parciales\". Adem\u00e1s, apoyan a los comisarios y al equipo t\u00e9cnico y art\u00edstico de la exposici\u00f3n, Hans D.Crist, Iris Dressler, Paul B. Preciado y Valent\u00edn Roma.El director del MACBA, Bartomeu Mar\u00ed, decidi\u00f3 el mi\u00e9rcoles d\u00eda 18 no incluir en la exposici\u00f3n La Bestia y el Soberano una pol\u00e9mica obra escult\u00f3rica de Ines Doujak que alude al rey Juan Carlos I por considerarla \"inapropiada\", en contra del criterio de los comisarios, que se negaron a retirarla, por lo que finalmente decidi\u00f3 cancelar la exhibici\u00f3n art\u00edstica.", "title": "Los gestores culturales, en \"total desacuerdo\" con el MACBA por cancelar la exposici\u00f3n", "url": "http://www.publico.es/culturas/gestores-culturales-total-desacuerdo-macba.html", "keywords": "culturales,desacuerdo,total,MACBA,gestores", "date": "2015-03-20", "id": "a2e60821d1a6540df954b1f327bce45ed94b7b8f", "summary": "El museo barcelon\u00e9s decidi\u00f3 no incluir en la muestra la obra 'La Bestia y el Soberano' en la que aparec\u00eda el rey Juan Carlos. El artista se neg\u00f3 al veto y la instituci\u00f3n cancel\u00f3 la exposici\u00f3n."}, {"article": "BARCELONA.- El director del Museu d'Art Contemporani de Barcelona (Macba), Bartomeu Mar\u00ed, ha anunciado que ante la \"pr\u00e1ctica unanimidad de voces\" abrir\u00e1 este s\u00e1bado la exposici\u00f3n que en principio se mostraba contrario a exhibir por considerar que una obra era ofensiva al Rey Juan Carlos, y pone su cargo a disposici\u00f3n del consorcio del museo. En un carta abierta este viernes recogida por Europa Press, Mar\u00ed argumenta que la publicidad de la obra, las opiniones de diferentes sectores del mundo del arte y la cultura, la pol\u00edtica, profesionales internacionales y medios de comunicaci\u00f3n le \"han hecho reconsiderar la decisi\u00f3n inicial de no inaugurarla\", por lo que pide disculpas. \"Si inicialmente pens\u00e9 que la no inclusi\u00f3n de la obra de Ines Doujak o la no apertura de la muestra proteger\u00eda al Macba como instituci\u00f3n cultural dedicada al servicio p\u00fablico, las consecuencias de ello han sido las contrarias a las deseadas\", a\u00f1ade el director. \"Nunca he cre\u00eddo que mi gesto fuera de censura: lo percib\u00ed como un desacuerdo con la presencia de una obra concreta y los efectos de sus posibles lecturas\", justifica el director Mar\u00ed explica la apertura \"ante la pr\u00e1ctica unanimidad de voces de asociaciones profesionales y sectoriales, entidades e individuos exigiendo la apertura de la exposici\u00f3n 'La bestia y el soberano\". \"Nunca he cre\u00eddo que mi gesto fuera de censura: lo percib\u00ed como un desacuerdo con la presencia de una obra concreta y los efectos de sus posibles lecturas\", justifica el director. El Ayuntamiento de Barcelona ha convocado poco antes para el lunes por la tarde a las administraciones representadas en el Macba, en una reuni\u00f3n \"de urgencia\" en la sede del centro, para abordar la situaci\u00f3n del museo a ra\u00edz de la cancelaci\u00f3n.", "title": "El director del Macba cede y dice que s\u00ed exhibir\u00e1 la escultura sobre el rey Juan Carlos", "url": "http://www.publico.es/culturas/director-del-macba-cede-y.html", "keywords": "exhibira,director,dice,cede,Macba", "date": "2015-03-20", "id": "04f5153fd913cc58df2a3feba8da0d84d81075c5", "summary": "Bartomeu Mar\u00ed anuncia que ante la \"pr\u00e1ctica unanimidad de voces\" abrir\u00e1 este s\u00e1bado la exposici\u00f3n y pone su cargo a disposici\u00f3n del consorcio del museo."}]