[{"article": "MadridActualizado:31/08/2016 20:44hLa \u00faltima intervenci\u00f3n de la tarde del mi\u00e9rcoles, antes de proceder a la votaci\u00f3n, ha sido para los portavoces de las formaciones que componen el grupo mixto del Congreso, del cual forma parte Nueva Canarias. Su portavoz, Pedro Quevedo, ha avisado a Rajoy de que \u00abno puede contar con el apoyo de Nueva Canarias en esta ocasi\u00f3n\u00bb, puesto que, ha asegurado, no comparten la pol\u00edtica del PP \u00abni nos fiamos de usted\u00bb.Aun as\u00ed, Quevedo ha asegurado que no quiere que se celebren unas teceras elecciones, \u00abpero no queremos otro mal gobierno como el que lider\u00f3 usted la pasada legislatura\u00bb. Del mismo modo, el portavoz de NC ha acusado a Rajoy \u2014por su discurso de ayer\u2014 de preferir otros comicios: \u00abDaba la sensaci\u00f3n en no estar interesado de convencer a nadie\u00bb.Tampoco ha votado a favor de la investidura el Partit Dem\u00f2crata Catal\u00e0 (la antigua Converg\u00e8ncia), tal como ha asegurado su portavoz en el Congreso, Francesc Homs, que tras atacar las pol\u00edticas de Rajoy se ha dirigido al PSOE para ofrecerle su apoyo en una alternativa, aunque con condiciones relativas al proceso soberanista: \u00abSe\u00f1ores socialistas, estamos dispuestos a contribuir a un verdadero cambio y que pueda haber un gobierno en Espa\u00f1a. Lo que realmente es determinante es que haya la voluntad de intentarlo. Usted sabe se\u00f1or S\u00e1nchez que sin asumir la cuesti\u00f3n catalana no habr\u00e1 gobierno ahora ni despu\u00e9s\u00bb. Ana Oramas ha intervenido tambi\u00e9n durante este turno, ya que Coalici\u00f3n Canaria \u2014formaci\u00f3n de la que es portavoz\u2014 forma parte de este grupo mixto. Oramas ha explicado que su partido, al apoyar la investidura de Rajoy, trata de \u00abllegar a un acuerdo que permita la gobernabilidad de este pa\u00eds, como hace 6 meeses, cuando apoyamos al PSOE\u00bb. Para que haya gobernabilidad, ha se\u00f1alado, \u00abdebe haber negociaci\u00f3n, concesiones\u00bb.Por ello, la portavoz de Coalici\u00f3n Canaria ha pedido que se piense en los ciudadanos y se tenga \u00absentido de estado\u00bb. \u00abDecimos s\u00ed a quienes han aparcado sus diferencias para buscar un punto en com\u00fan\u00bb, ha concluido.Sobre este acuerdo PP- C's tambi\u00e9n ha opinado Joan Baldov\u00ed, portavoz de Comprom\u00eds, que lo ha tachado de \u00abacuerdo del gatopardo\u00bb y ha asegurado que no lo votar\u00e1 \u00abporque queremos que todo cambie para que nada siga igual\u00bb. Del mismo modo, ha abogado por \u00abcomenzar a construir un cambio\u00bb sin necesidad de esperar a que pasen las elecciones gallegas y vascas del 25-S.Durante este turno tambi\u00e9n han intervenido el portavoz de Uni\u00f3n del Pueblo Navarro (UPN), \u00cd\u00f1igo Alli, el de Foro Asturias, Isidro Mart\u00ednez Oblanca, y la de EH Bildu, Marian Beitialarrangoitia.", "title": "Pedro Quevedo: \"Rajoy no puede contar con el apoyo de Nueva Canarias en esta ocasi\u00f3n\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-pedro-quevedo-rajoy-no-puede-contar-apoyo-nueva-canarias-esta-ocasion-201608311842_noticia.html", "keywords": "investidura,grupo,mixto", "date": "2016-08-31", "id": "059ad9bfaeecc70a9b3cfe27e6ece141f2d6ffac", "summary": "Homs pide a Pedro S\u00e1nchez \u00abasumir la cuesti\u00f3n catalana\u00bb para tener su apoyo en una alternativa de gobierno"}, {"article": "Actualizado:31/08/2016 14:26hLa excapitana de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola de waterpolo, la catalana Jennier Pareja, ha decido retirarse \u00abdespu\u00e9s de un periodo de reflexi\u00f3n\u00bb y aceptar una propuesta laboral que le ha brindado el CN Sabadell, y que est\u00e1 relacionada con sus estudio de Publicidad y Relaciones P\u00fablicas.Pareja, que este verano no estuvo en los Juegos de R\u00edo, perdi\u00f3 la confianza del seleccionador Miki Oca, quien el pasado mayo no la introdujo en el equipo espa\u00f1ol de waterpolo femenino para la cita ol\u00edmpica. La ya exwaterpolista fue escogida en el 2013 como mejor jugadora del mundo.Aquella salida de la selecci\u00f3n, totalmente inesperada para quien era la capitana, result\u00f3 un duro golpe moral, que al final le ha hecho replantear su futuro profesional, hasta el punto de anunciar que abandonar el waterpolo.\u00abAhora no me apetece nada que est\u00e9 relacionado con la nataci\u00f3n o el waterpolo. Me apetecen otro tipo de actividades\u00bb, ha se\u00f1alado.\u00abDejo el waterpolo. No s\u00e9 si volver\u00e9 alguna vez, con mis amigas\u00bb, ha a\u00f1adido en unas declaraciones a Catalunya R\u00e0dio en las que ha anunciado que no volver\u00e1 a jugar en la disciplina en la que ha sido una de las mejores jugadoras que ha tenido Espa\u00f1a, en cuyo palmar\u00e9s cuenta con una medalla de oro en el mundial de Barcelona y en el europeo de Budapest, y una plata en los Juegos de Londres.Adem\u00e1s, en el \u00e1mbito de clubes, tambi\u00e9n cuenta con un historial repleto de t\u00edtulos: 4 Copas de Europa -2011, 2013, 2014 y 2016-; 9 Ligas -2004, 2005, 2009, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015 y 2016-; y 6 Copas de la Reina -2005, 2011, 2012, 2013, 2014 y 2015-, entre otros, as\u00ed como haber sido escogida en el 2013 como la mejor waterpolista del mundo.Ahora, Jennifer Pareja (32 a\u00f1os) ha decido abandonar el waterpolo y verlo por televisi\u00f3n, como durante los pasados juegos, en los que vio a sus excompa\u00f1eras en R\u00edo. \u00abHe sufrido. Ha sido duro, pero me ha sorprendido la serenidad con la que he visto los Juegos, y con esta nueva perspectiva\u00bb, ha relatado.\u00abTodo te hace crecer. Ha sido un verano raro para m\u00ed, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os sin vacaciones y en \u00e9ste he tenido tres meses\u00bb, ha a\u00f1adido Pareja, quien cree que dentro de un tiempo \u00abseguro que llegar\u00e1 el momento en que lo echar\u00e9 de menos\u00bb.", "title": "Jennifer Pareja anuncia su retirada", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-jennifer-pareja-anuncia-retirada-201608311425_noticia.html", "keywords": "jennifer,retirada,pareja", "date": "2016-08-31", "id": "b856cf857465d62b70f4b869a68ad586d174a4e9", "summary": "La jugadora espa\u00f1ola, que fue nombrada la mejor del mundo en 2013, ha decidido abandonar el waterpolo tras \u00abun periodo de reflexi\u00f3n\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:31/08/2016 17:40hPasadas las ocho y media de este mi\u00e9rcoles, los diputados de todos los partidos han comenzado a entrar por el patio del Congreso de los Diputados para asistir a la segunda jornada del debate de investidura, en el que Mariano Rajoy se presenta como candidato a la presidencia del Gobierno.Una de las m\u00e1s madrugadoras ha sido Ana Pastor, presidenta del Congreso, que, vestida de rojo, ha dado la palabra a Pedro S\u00e1nchez para iniciar esta segunda sesi\u00f3n del debate. El secretario del PSOE, sin embargo, no ha llegado por el patio de la C\u00e1mara Baja, por lo que su primera aparici\u00f3n en este mi\u00e9rcoles ha sido directamente en el hemiciclo. S\u00ed se ha dejado ver el candidato a la presidencia del Gobierno, Mariano Rajoy, que ha entrado en coche cuando quedaban diez minutos para las nueve de la ma\u00f1ana.La vicepresidenta del Gobierno en funciones, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, ha sido una de las pocas que ha atendido a los periodistas y, tras ser preguntada por una posible alter nativa de Gobierno de S\u00e1nchez con Podemos, ha respondido que no la cre\u00eda, puesto que esa alternativa necesitar\u00eda de los partidos nacionalistas \u00aby creo que Espa\u00f1a merece un respeto\u00bb, ha sentenciado. Tambi\u00e9n Andrea Levy, vicesecretaria de Estudios y Programas del PP, ha aparecido muy sonriente en esta segunda jornada del debate de investidura.El secretario general de Podemos, Pablo Iglesias, ha llegado con camisa azul y sin corbata, en compa\u00f1\u00eda de su jefa de gabinete, Irene Montero. Por el patio de la C\u00e1mara Baja, se ha dejado ver tambi\u00e9n Carolina Bescansa, responsable de la Secretar\u00eda de An\u00e1lisis Pol\u00edtico y Programa de la formaci\u00f3n morada, as\u00ed como su socio en las elecciones del 26-J, Alberto Garz\u00f3n.No se ha podido ver al presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, aunque s\u00ed al vicesecretario general del partido, Jos\u00e9 Manuel Villegas, y a la portavoz de la formaci\u00f3n en el Ayuntamiento de Madrid, Bego\u00f1a Villac\u00eds. Uno de los \u00faltimos en llegar ha sido Javier Maroto, vicesecretario de Acci\u00f3n Sectorial del PP, que ha destacado el papel de Ciudadanos y lo ha tachado de \u00abimprescindible\u00bb y ha asegurado que S\u00e1nchez tiene que explicar cu\u00e1l es su alternativa si no quiere facilitar la investidura de Rajoy ni llevar a Espa\u00f1a a unas terceras elecciones.", "title": "Los diputados llegan al Congreso en la segunda jornada del debate de investidura", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-diputados-llegan-congreso-segunda-jornada-debate-investidura-201608310941_noticia.html", "keywords": "investidura,diputados,llegada", "date": "2016-08-31", "id": "b6e98d28444edb36bb2f2ca8ea5c4856c6788129", "summary": "Mariano Rajoy ha entrado en coche por el patio de la C\u00e1mara Baja, pero Pedro S\u00e1nchez no se ha dejado ver a su llegada"}, {"article": "Bikini bridge, thight gap, diastema, ninfoplastia, himenoplastia, ab-crack, vaginal tightening, faloplastia, etc. Desde Twitter a Facebook, pero sobre todo Instagram, han propagado una imagen de perfecci\u00f3n corporal m\u00e1s propia de los retoques de Photoshop que de la realidad.Personas de todo el mundo, pero especialmente adolescentes, se han lanzado a adoptar una serie de modas y retos para probar su perfecci\u00f3n f\u00edsica, a veces con serios riesgos para la salud. El problema no es tanto la imitaci\u00f3n de otras personas con caracter\u00edsticas o actividades f\u00edsicas m\u00e1s propicias al 'cuerpo 100' -modelos, actrices y actores, atletas, etc.-, como la desculturizaci\u00f3n y la falta de autoestima f\u00edsica que ello implica. Una baja autoestima que a la larga, ya sea por la obsesi\u00f3n o por la sensaci\u00f3n de fracaso, puede derivar en complicaciones para la salud o trastornos psicol\u00f3gicos serios. A continuaci\u00f3n se explican diez de estas modas est\u00e9ticas promovidas tanto en Instagram como en los llamados 'blogs de belleza'.1. Bikini bridgeBasta investigar las fotos de Instagram con el hashtag #bikinibridge para darse cuenta hasta qu\u00e9 punto ha calado la moda de adelgazar el vientre en verano hasta que la goma de la parte inferior del bikini quede en tensi\u00f3n entre las caderas: m\u00e1s de 33.000 im\u00e1genes.De este modo, el bikini se mantiene formando un puente por encima del ombligo que las usuarias fotograf\u00edan para mostrar su delgadez. Por supuesto, detr\u00e1s de ello hay muchas veces inmadurez emocional propia de la adolescencia, dietas extremas y poco equilibradas, ayunos contraproducentes y mucha necesidad de asimilarse al grupo por encima de la propia personalidad.2. Thigh gapEsta moda no es tan masiva, al menos en esta \u00e9poca del a\u00f1o, pero bajo el hashtag #thighgap se esconden m\u00e1s de 8.400 fotograf\u00edas en Instagram en las que sus protagonistas, femeninas, intentan demostrar su capacidad para adelgazar hasta que la parte alta del muslo sea tan firme y delgada que deje un paso claro entre ellas y el pubis.Si cabe, esta moda es m\u00e1s aberrante que la del bikini bridge, puesto que la separaci\u00f3n de las pantorrillas por sus caras interiores depende principalmente de la anatom\u00eda de las caderas y no de la cantidad de m\u00fasculo o grasa en la pierna, con lo cual muchas veces solo se puede conseguir a base de jugar con la anorexia. 3. DiastemaSe trata de una moda unisex y transgeneracional, que tanto afecta a hombres como a mujeres y en todas las edades, que busca la separaci\u00f3n de la dentadura superior en dos mitades a partir de un ensanchamiento de los dientes centrales, emulando as\u00ed a los ni\u00f1os y ni\u00f1as en edad infantil. Se consigue mediante una cara operaci\u00f3n odontol\u00f3gica y se re\u00fane en Instagram bajo hashtag #diastema, con m\u00e1s de 8.500 fotograf\u00edas.4. Ab-crack y six packBajo el hashtag #abcrack se recogen casi 2.000 fotograf\u00edas de chicas y mujeres adultas mostrando sus abdominales con el surco de separaci\u00f3n entre los dos m\u00fasculos bien marcado. Nada que ver sin embargo con su hom\u00f3logo masculino #sixpack, que recoge 7.000.000de im\u00e1genes de hombres y mujeres con la chocolatina abdominar bien evidente.El riesgo en estos casos es la hipermusculaci\u00f3n obsesiva que nos lleve al consumo excesivo y desequilibrado de prote\u00edna cuando no al abuso de suplementos vitam\u00ednicos y otras sustancias menos recomendables. 5. LabioplastiaCon esta moda entramos en el campo de las operaciones est\u00e9ticas genitales, m\u00e1s extendidas por blogs y otras publicaciones que en Instagram, donde la censura es muy activa en este sentido. La labioplastia es una operaci\u00f3n est\u00e9tica para redimensionar los labios vaginales y dejarlos m\u00e1s cortos, igualados o turgentes.En su origen hay motivaciones sanitarias, pues trata de prever problemas de higiene o de dolor a la hora de tener relaciones sexuales, as\u00ed como psicol\u00f3gicos cuando los labios son asim\u00e9tricos y ello genera problemas de aceptaci\u00f3n sexual y autestima.Pero cada vez m\u00e1s son mujeres sin problemas quienes reclaman esta cirug\u00eda, en especial adolescentes. El gran problema, a parte de su precio y la sumisi\u00f3n a la moda de las vaginas casi infantiles, es que la operaci\u00f3n no se recomienda hasta los 18 a\u00f1os, ya que los labios en la adolescencia est\u00e1n en plena fase de crecimiento. 6. Belly button challengeM\u00e1s que de una moda se trata de una manera de demostrar lo delgado que se est\u00e1. Tras el hashtag #bellybuttonchallenge se esconden casi 7.500 im\u00e1genes de chicos y chicas adolescentes pas\u00e1ndose un brazo por detr\u00e1s de la espalda para intentar tocarse con la mano el ombligo, mientras con la otra mano se hacen un selfie. Solo los de cintura de avispa lo logran y de nuevo detr\u00e1s de este reto hay muchas veces desajustes nutricionales importantes que pueden tener consecuencias serias. 7. Collarbone challengeDe nuevo un absurdo reto para demostrar el punto de delgadez, que no de salud. El hashtag #collarbonechallenge re\u00fane 1.300 im\u00e1genes de adolescentes de ambos sexos probando que son capaces de alojar una ristra de monedas en el hueco que queda entre la clav\u00edcula y el cuello. 8. Rejuvenecimiento vaginalEsta preocupante moda, tambi\u00e9n conocida como vaginal tightening, se apoya en una serie de intervenciones quir\u00fargicas para restablecer el epitelio del interior de la vagina, ya que con la edad, los partos y otras circunstancias, disminuye dando m\u00e1s ancho al conducto y haciendo, en teor\u00eda, menos placenteras las relaciones a los hombres. VIDEOEs preocupante porque en nada mejora el placer de la mujer y porque se trata de operaciones caras y con riesgos de infecciones y complicaciones postoperatorias. En pa\u00edses asi\u00e1ticos emergentes no es infrecuente encontrar cl\u00ednicas de est\u00e9tica que anuncian abi\u00e9rtamente estas operaciones. 9. HimenoplastiaLa restituci\u00f3n del himen mediante la cirug\u00eda pl\u00e1stica, que se ha practicado entre determinadas minor\u00edas como requisito para un matrimonio, ahora se est\u00e1 poniendo de moda tanto en Asia como en Occidente cuando se cambia de compa\u00f1ero como acto eufem\u00edstico de empezar de nuevo y sin las impurezas del pasado. Se trata de una intervenci\u00f3n cara y no exenta de riesgos. 10. Lifting de pubisConsiste en aligerar de tejido adiposo el Monte de Venus en las mujeres y el bajo vientre en los hombres para rejuvenecer la zona urogenital y as\u00ed agradar m\u00e1s a los posibles partenaires. No es una operaci\u00f3n complicada, pero tampoco barata y tiene los riesgos inherentes a cualquier aplicaci\u00f3n de cirug\u00eda pl\u00e1stica. Adem\u00e1s te recomendamos:", "title": "Diez modas est\u00e9ticas tan absurdas como peligrosas para la salud", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/cuidarse/Bikini_bridge-thight_gap-diastema-ninfoplastia-himenoplastia-ab-crack-vaginal_tightening_0_550845374.html", "keywords": "ninfoplastia,vaginal tightening,diastema,ab-crack,himenoplastia,thight gap,Bikini bridge", "date": "2016-08-31", "id": "1f2aa989b7029f416722626d789c27fc577fab7d", "summary": "La viralidad de las redes sociales ha disparado la querencia de un f\u00edsico perfecto, sobre todo entre los adolescentes, que navega entre el absurdo y los riesgos para la salud f\u00edsica y mental"}, {"article": "BRUSELAS.-El regulador de telecomunicaciones de la UE adopt\u00f3 este martes unas reglas estrictas que limitan que empresas como Telef\u00f3nica, Vodafone u Orange puedan priorizar algunos tipos de tr\u00e1fico en Internet, golpeando una industria que busca mejorar sus ingresos. Las directrices sobre la neutralidad de la red, el principio de que todo el tr\u00e1fico de Internet debe tratarse del mismo modo, fueron bienvenidas por los activistas de Internet. Estas nuevas reglas asegurar\u00e1n que la web seguir\u00e1 siendo una plataforma abierta y no una autopista de dos velocidades, declararon.La UE adopt\u00f3 por primera vez reglas sobre la neutralidad de red el a\u00f1o pasado y las directrices del martes ser\u00e1n usadas por los reguladores para hacer cumplir la ley.Las empresas de telecomunicaciones s\u00f3lo podr\u00e1n ofrecer los llamados servicios especializados, como conectividad para coches sin conductor o dispositivos conectados a la red, con capacidad de red dedicada si es \"objetivamente necesario\" y s\u00f3lo si no afecta negativamente al resto de Internet.La industria de telecomunicaciones busca incrementar los ingresos al ofrecer servicios especializados que necesitan un nivel de calidad garantizado para poder hacer frente a la ca\u00edda de ventas de su negocio tradicional de telefon\u00eda. Las compa\u00f1\u00edas han presionado para que se les permitiera priorizar algunos flujos de datos.Servicios como las llamadas de alta calidad sobre redes m\u00f3viles, televisi\u00f3n por Internet o cirug\u00eda en remoto probablemente se considerar\u00e1n servicios especializados, seg\u00fan las recomendaciones. Los reguladores se asegurar\u00e1n si un servicio necesita ser ofrecido de forma separada del resto de Internet en un an\u00e1lisis individualizado.La industria de telecomunicaciones europea dijo que era esencial evitar \"las interpretaciones restrictivas\" de la legislaci\u00f3n de neutralidad de red en Europa.\"Asegur\u00e9monos de que la implementaci\u00f3n de las reglas de la neutralidad de la red no da\u00f1an las nuevas aplicaciones y servicios\", dijo Lise Fuhr, director general de ETNO, un grupo de presi\u00f3n que representa a operadores como Telef\u00f3nica, Deutsche Telekom o Telecom Italia. Espa\u00f1a, una excepci\u00f3n Espa\u00f1a, a diferencia de otros pa\u00edses, el organismo que se encarga de regular la aplicaci\u00f3n de las normas de la neutralidad de la red es el Ministerio de Cultura. El colectivo activista espa\u00f1ol Xnet denuncia que \u00e9ste no es un organismo regulador independiente como s\u00ed lo es en otros pa\u00edses y que \"dado el historial de puertas giratorias entre el Gobierno y empresas de telecomunicaciones, preocupa que Industria sea el organismo que \u201csupervise\u201d las pr\u00e1cticas llevadas a cabo por los proveedores de internet para velar por la neutralidad de la red\".El grupo activista anima a la sociedad civil \"a vigilar al vigilante para asegurarnos que la neutralidad de la red se protege como exigen la norma y las directrices y que el Ministerio de Industria as\u00ed lo confirma\".", "title": "Europa no cede a las presiones de las telecos y blinda la neutralidad de la red", "url": "http://www.publico.es/internacional/europa-no-cede-presiones-telecos.html", "keywords": "Internet,neutralidad de la red,Neutralidad de la red,Europa,union europea,telecomunicaciones", "date": "2016-08-31", "id": "65a7d22c67a5aa3cbf045f2f480faac08e88da17", "summary": "La Uni\u00f3n Europea adopta unas reglas que limitan que estas empresas atenten contra la web como una plataforma abierta y neutral en pos de sus beneficios econ\u00f3micos."}, {"article": "MADRID.- El Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) ha publicado recientemente los \u00faltimos datos sobre envejecimiento en Espa\u00f1a que, una vez m\u00e1s, reflejan una tendencia que parece imparable: un pa\u00eds cada vez m\u00e1s envejecido, donde el \u00edndice de longevidad no para de crecer. En 2016 ha alcanzado un nuevo m\u00e1ximo hist\u00f3rico, del 116%, es decir, ya se contabilizan 116 mayores de 64 a\u00f1os por cada 100 menores de 16. El siguiente gr\u00e1fico, realizado por la Fundaci\u00f3n Adecco, refleja la evoluci\u00f3n del envejecimiento de la poblaci\u00f3n en Espa\u00f1a, que, como se observa, no ha cesado en su crecimiento. Contrastan las cifras actuales con las de finales de siglo XX, cuando Espa\u00f1a era a\u00fan joven: en 1985 se contabilizaban 46,7 mayores de 64 a\u00f1os por cada 100 menores de 16, una sociedad en plena expansi\u00f3n y con potencial para crecer econ\u00f3mica y laboralmente. Evoluci\u00f3n del envejecimiento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola. Fundaci\u00f3n Adecco. Por Comunidades Aut\u00f3nomas, lidera el envejecimiento Asturias, con un \u00edndice del 207,2%(207 mayores por cada 100 menores de 16), seguida de Galicia (190,5%) y Castilla Le\u00f3n(187,5%). En el otro lado, Ceuta y Melilla, Murcia, Andaluc\u00eda y Baleares son las \u00fanicasregiones con una mayor proporci\u00f3n de j\u00f3venes.Desde el a\u00f1o 2000, Espa\u00f1a es un pa\u00eds envejecido, lo que significa que cuenta con m\u00e1spersonas senior que j\u00f3venes. El aumento de la esperanza de vida y la disminuci\u00f3n de latasa de natalidad son los principales causantes de esta realidad.Se calcula que en 2030 los mayores de 65 supondr\u00e1n el 30% de la poblaci\u00f3n, frente al 18% actual. En este momento, cuando empiecen a jubilarse en masa los babyboomers (nacidos entre 1958 y 1977), unas cohortes sensiblemente m\u00e1s reducidas deber\u00e1n soportar el coste de la atenci\u00f3n de las pensiones y sus cuidados sociosanitarios.Seg\u00fan Francisco Mesonero, director general de la Fundaci\u00f3n Adecco, \u201cla relaci\u00f3ncotizante-pensionista es actualmente de 2,2, consider\u00e1ndose una ecuaci\u00f3n sostenible a partir de 2,5 contribuyentes por cada jubilado. Si contin\u00faa esta tendencia, para 2052 se estima que, por cada persona inactiva, habr\u00e1 poco m\u00e1s de una persona trabajando, lo que sin duda pone en peligro la sostenibilidad de nuestro sistema\u201d.Ante esta realidad, Mesonero destaca que \u201curge tomar medidas que frenen los efectos deeste envejecimiento imparable: alcanzar acuerdos de Estado y dedicar un mayor porcentaje del PIB a la familia, impulsar pol\u00edticas activas contra la discriminaci\u00f3n por la raz\u00f3n de edad, sensibilizar al tejido empresarial para que apueste por la fuerza laboral senior, y empoderar a los demandantes de empleo de m\u00e1s edad para que adquieran herramientas clave que les permitan competir en el mercado del siglo XXI\u201d. Evoluci\u00f3n de afiliados por pensionista. Fundaci\u00f3n Adecco. A la luz de las cifras expuestas en los apartados anteriores, queda patente la necesidad deapostar por la fuerza laboral que, hasta el momento, ha sufrido m\u00e1s discriminaci\u00f3n en suacceso al empleo, principalmente los mayores de 45 a\u00f1os que experimentan exclusi\u00f3n como consecuencia de su edad.Mesonero asegura que \u201caunque actualmente los mayores de 45 a\u00f1os est\u00e1n ocupando buena parte del empleo creado, esta situaci\u00f3n obedece m\u00e1s a una cuesti\u00f3n estad\u00edstica (representan aproximadamente el 40% de desempleados), unida a otros factores como la posibilidad que tienen las empresas de contratar a estos profesionales por condiciones m\u00e1s econ\u00f3micas o la necesidad de compensar la marcha del talento joven a otros pa\u00edses, en busca de mejores condiciones\u201d.Sin embargo, \u201cel gran reto es convencer a las empresas de que recuperar el talentosenior es una ventaja competitiva. Hemos de dar por clausurada la etapa de discriminaci\u00f3n al trabajador mayor de 45 a\u00f1os, hay que tener en cuenta que est\u00e1n en el ecuador de su vida profesional y que adem\u00e1s cuentan con valores que les hacen altamente competitivos como la experiencia, la madurez o el control emocional\", recalca Mesonero.Pero adem\u00e1s de los mayores, existen otros sectores de la poblaci\u00f3n, tradicionalmente m\u00e1sinactivos, que van a resultar clave para que la econom\u00eda espa\u00f1ola sea sostenible. Estos grupos est\u00e1n formados por personas con discapacidad o mujeres con responsabilidades familiares no compartidas.El sector de personas con discapacidad registra una tasa de actividad de apenas el 36%, lo que significa que un 64% de las que tienen edad laboral no tiene empleo ni lo busca. Las mujeres, por su parte, contin\u00faan con una participaci\u00f3n en el mercado inferior a la de los hombres, con una tasa de actividad del 53% frente al 65% masculino.Mesonero subraya que \u201ces necesario estimular su incorporaci\u00f3n al mercado laboral y derribar los prejuicios y estereotipos que siguen lastrando su participaci\u00f3n en igualdad de condiciones. No s\u00f3lo por una cuesti\u00f3n de \u00e9tica o justicia social, sino porque nuestra econom\u00eda necesita de su talento para ser sostenible en el tiempo\u201d.En l\u00ednea con la coherencia demogr\u00e1fica, la edad laboral tender\u00e1 a incrementarse paracompensar la falta de relevo generacional.", "title": "Espa\u00f1a bate un nuevo m\u00e1ximo hist\u00f3rico de envejecimiento", "url": "http://www.publico.es/espana/espana-bate-nuevo-maximo-historico.html", "keywords": "maximo,Espana,bate,nuevo,historico", "date": "2016-08-31", "id": "f96252b6cb0cdff73ad505682d13f8668b241bf2", "summary": "Se calcula que en 2030 los mayores de 65 supondr\u00e1n el 30% de la poblaci\u00f3n, frente al 18% actual. El aumento de la esperanza de vida y la disminuci\u00f3n de la tasa de natalidad son los principales causantes de esta realidad."}, {"article": "Actualizado:31/08/2016 18:50hConor McGregor no deja de sorprender con sus \u00ablocuras\u00bb tanto dentro como fuera de la jaula. El pasado 20 de julio tuvo la revancha contra Nate D\u00edaz en el UFC 202 y, pese a que consigui\u00f3 vengarse y se alz\u00f3 con la victoria a los puntos, fue una pelea muy disputada y el luchador irland\u00e9s sali\u00f3 mal parado, pues tuvo una lesi\u00f3n en uno de sus pies.Cuando un peleador contratado por UFC se sube al oct\u00e1gono, por prescripci\u00f3n m\u00e9dica y seguridad de sus trabajadores, la organizaci\u00f3n estadounidense les obliga a darse de baja durante m\u00ednimo un mes y no realizar ning\u00fan tipo de ejercicio f\u00edsico intenso especialmente de contacto mediante golpes. De hecho, el parte de lesiones oficial indicaba que McGregor podr\u00eda estar fuera de la jaula hasta un m\u00e1ximo de 6 meses para que los especialistas curaran perfectamente la lesi\u00f3n en su tobillo.Pero lejos de la realidad, el luchador irland\u00e9s es un tipo que se caracteriza por establecerse \u00e9l mismo su propias normas con todas las consecuencias que esto le puede traer. Tan solo dos d\u00edas despu\u00e9s de su combate frente a Nate D\u00edaz, McGregor ha sido grabado por MacLife \u2013productora que le sigue de cerca sus entrenamientos e incluso su vida privada\u2013 entrenando junto al doctor Julian Dalby. Los cinco asaltos que dur\u00f3 su pelea le han mermado considerablemente el tobillo. Pero este tozudo irland\u00e9s ya est\u00e1 inmerso en su recuperaci\u00f3n y pensando cu\u00e1l ser\u00e1 el pr\u00f3ximo movimiento dentro del UFC. Se rumorea que podr\u00eda bajar de peso para realizar una defensa del cintur\u00f3n del peso pluma o incluso firmar un tercer combate contra Nate D\u00edaz para cerrar por fin ese asunto.Cuando finaliza el v\u00eddeo se puede observar c\u00f3mo McGregor se marcha de la sala donde tiene la m\u00e1quina de entrenamiento con una fuerte cojera y apoyado en una aparatosa muleta. El irland\u00e9s no cesa de fascinar con su car\u00e1cter y su espectacular perseverancia.", "title": "Conor McGregor vuelve a entrenar dos d\u00edas despu\u00e9s del UFC 202", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-conor-mcgregor-vuelve-entrenar-dias-despues-202-201608311812_noticia.html", "keywords": "entrenar,mcgregor,vuelve,conor", "date": "2016-08-31", "id": "0d2da8354c29f4eb65076b8c39a9d9a64525b379", "summary": "El luchador irland\u00e9s, que tuvo una encarnizada pelea con Nate D\u00edaz, regresa al ejercicio f\u00edsico pese a estar lesionado [V\u00eddeo]"}, {"article": "Han pasado 80 a\u00f1os del inicio de la Guerra Civil, pero poco se sabe de aqu\u00e9l frente de La Serena. All\u00ed la guerra se prolong\u00f3 casi hasta el final de la contienda y las trincheras de vanguardia y retaguardia extend\u00edan sus estribaciones kil\u00f3metros arriba, hasta la provincia de C\u00e1ceres.A muchos les sorprender\u00e1 saber que en el Z\u00fajar se conserva un b\u00fanker que poco tiene que envidiar a las construcciones protagonistas del desembarco de Normand\u00eda. Son muchos los elementos descontextualizados hoy dispersos en el paisaje. All\u00ed permanecen callados. En una especie de letargo que ahora quieren despertar un grupo de expertos.Se trata de la Asociaci\u00f3n para el Estudio y Recuperaci\u00f3n del Patrimonio b\u00e9lico reciente \"Frente Extreme\u00f1o\", que ha logrado financiaci\u00f3n de la Diputaci\u00f3n de Badajoz para elaborar un proyecto documentaci\u00f3n y catalogaci\u00f3n del patrimonio de la Guerra Civil y de la posguerra en la provincia. Punto de vigilancia y defensa republicana en Castuera / Foto: \u00c1ngel Olmedo (Asociaci\u00f3n para la Recuperaci\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica de Extremadura) Un trabajo sistem\u00e1tico y complejo, que deber\u00eda de haberse iniciado ya seg\u00fan destacan sus impulsores. Existen referentes previos como el trabajo del historiador \u00c1ngel Olmedo y la Asociaci\u00f3n para la Recuperaci\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica de Extremadura, publicado por la Diputaci\u00f3n de Badajoz. Ahora el objetivo del colectivo de Castuera que ha logrado la partida p\u00fablica tambi\u00e9n de la instituci\u00f3n provincial pacense es conocer m\u00e1s y poner luz a un cap\u00edtulo de la historia de Extremadura muchas veces silenciado.Bajo la metodolog\u00eda de la arqueolog\u00eda espacial y del territorio se inicia la primera fase de un trabajo amplio que fija su mirada en primer lugar en La Serena, incluyendo Villanueva. Pero continuar\u00e1 en sucesivas fases por La Siberia, Vegas Altas y Campi\u00f1a Sur. Peana de una cruz del campo, campo de concentraci\u00f3n de Castuera / Asociaci\u00f3n para el Estudio y Recuperaci\u00f3n del Patrimonio b\u00e9lico reciente \"Frente Extreme\u00f1o\" Tambi\u00e9n se tendr\u00e1n en cuenta otros enclaves de la provincia que aunque alejados de los frentes son de especial inter\u00e9s. Por ejemplo el antiguo aer\u00f3dromo franquista de Calzadilla de los Barros, punto b\u00e1sico para los bombardeos en la zona del frente extreme\u00f1o.Defensa del patrimonioExplica Antonio L\u00f3pez, uno de los expertos que impulsa este proyecto, que el objetivo es la defensa de todo el patrimonio tangible que conserva Extremadura. Un patrimonio olvidado y no contemplado en su mayor\u00eda bajo las figuras de protecci\u00f3n dentro de la actual Ley de Patrimonio Regional 2/1999.Es cierto que las estructuras militares de hormig\u00f3n que ser\u00e1n objetivo de an\u00e1lisis han aguantado el paso del tiempo. Pero no siempre ocurre as\u00ed. El campo de concentraci\u00f3n de Castuera corri\u00f3 el peligro de convertirse en una zah\u00farda de cerdos antes de lograr precisamente una figura de protecci\u00f3n especial. Recreaci\u00f3n de una trinchera en el Museo de la Guerra Civil de Campillo de Llerena (Badajoz) / JCD Ahora hay otros muchos espacios en los que el tiempo corre en su contra, porque literalmente se est\u00e1n derrumbando. Por citar algunos, destacan las colonias penitenciarias de Montijo.Tambi\u00e9n la Casa de la Sierra o Casa de las Cruces, en Don Benito, un refugio republicano hoy derrumbado que conserva el grafiti de un campesino que torea a un Hitler con cuernos con el mapa de Espa\u00f1a.Adem\u00e1s existen vestigios de especial inter\u00e9s, hist\u00f3rico y cient\u00edfico, que son objetivo de expolio por parte de personas que acuden a las zonas de trinchera con detectores de metales. Un expolio que seg\u00fan destaca el experto de la asociaci\u00f3n de recuperaci\u00f3n del patrimonio es especialmente peligroso porque entre los objetos hay numerosa munici\u00f3n. 'Casa de las Cruces' de Don Benito. Se trata de un puesto de mando republicano, y en su interior se conservan frases, y hasta un grafiti que representa a un campesino que torea a Hitler. El edificio est\u00e1 en ruinas / Foto: \u00c1ngel Olmedo (Asociaci\u00f3n para la Recuperaci\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica) Los trabajosPartiendo de la fase de documentaci\u00f3n, y del an\u00e1lisis de toda la l\u00ednea del frente, ya se recogen en fichas los vestigios como casamatas, bunkers o trincheras. El trabajo, adem\u00e1s de documentar, cataloga y georeferencia para que quede incluido en un mapa cartogr\u00e1fico que ser\u00e1 facilitado a la Secretar\u00eda General de Cultura.Otra de las partes del proyecto consiste en recoger el patrimonio intangible, es decir los testimonios vivos de los lugares documentados. El tiempo tambi\u00e9n corre en contra porque apenas quedan personas vivas que estuvieran en aquellas trincheras. Otra de las l\u00edneas ser\u00e1 la de documentar por ejemplo c\u00f3mo vivieron los bombardeos quienes entonces eran ni\u00f1os y ni\u00f1as.Pero el proyecto ir\u00e1 m\u00e1s all\u00e1, ya que tambi\u00e9n se elaboran unidades did\u00e1cticas para que todo el trabajo tenga un reflejo curricular. El motivo, explican estos expertos, que en las aulas siempre se toca el cap\u00edtulo de la Guerra Civil de manera laxa y poco profunda. Casamata franquista, Vegas Altas / Asociaci\u00f3n para el Estudio y Recuperaci\u00f3n del Patrimonio b\u00e9lico reciente \"Frente Extreme\u00f1o\" Todo ir\u00e1 acompa\u00f1ado de visitas a los campos, divulgaci\u00f3n del patrimonio como valores de fomento de la paz y la tolerancia desde este cap\u00edtulo de la historia de Espa\u00f1a.Potencial tur\u00edsticoUna zona tambi\u00e9n con potencial tur\u00edstico si se tiene en cuenta el premio a la excelencia tur\u00edstica que ha logrado la comarca de Los Monegros, en Arag\u00f3n. De modo que puede convertirse en un proyecto de turismo cultural de primer orden, que se basa adem\u00e1s en el eje patrimonial y educativo.En este contexto se encuentra el primer museo de la Guerra Civil en Extremadura, abierto recientemente en Campillo de Llerena. Otro de los ejemplos, las rutas hist\u00f3ricas de la Guerra Civil en La Serena, que desarroll\u00f3 el CEDER-La Serena. El equipo de Gobierno del PP de Badajoz tap\u00f3 en 2009 con un muro las tapias del cementerio viejo, donde se cometieron parte de los cr\u00f1imenes de agosto de 1936 / http://armhex.blogspot.com.es/ La des-memoria La protecci\u00f3n jur\u00eddica de los lugares de la memoria, protagonistas vivos de los hechos ocurridos, son un pilar b\u00e1sico para la Asociaci\u00f3n para la Recuperaci\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica de Extremadura. El colectivo ya traslad\u00f3 meses atr\u00e1s a este diario que nadie pone en duda que Mauthausen debe permanecer en pie para recordar el holocausto, porque es parte de la historia, y sin embargo son muchos los lugares vivos que se derrumban.Si se habla de los lugares de la \u2018des-memoria\u2019 es necesario recordar qu\u00e9 ocurri\u00f3 con las tapias del cementerio viejo de Badajoz. All\u00ed el equipo de Gobierno del PP tap\u00f3 en 2009 con un muro las tapias donde se cometieron parte de los cr\u00edmenes de agosto de 1936, la famosa 'matanza de Badajoz', narrada por toda la prensa internacional de la \u00e9poca.Tambi\u00e9n qu\u00e9 ocurri\u00f3 con el convento de la Plaza de Santo Domingo de M\u00e9rida. Un espacio que sirvi\u00f3 de c\u00e1rcel durante muchos a\u00f1os, donde permanecieron encarcelados numerosos presos antes de llevarlos a hacer el \u2018pase\u00edllo\u2019 a las tapias del camposanto. Unas paredes con alto valor hist\u00f3rico, teniendo en cuenta que alojaban grafiti, mensajes y escritos que estos presos hab\u00edan grabado a modo de mensajes de despedida antes de ser ejecutados. Las paredes fueron derribadas por sus propietarios.", "title": "Un paso adelante en el rescate del patrimonio vivo de la Guerra Civil en Badajoz", "url": "https://www.eldiario.es/eldiarioex/sociedad/adelante-patrimonio-Guerra-Civil-Badajoz_0_553995387.html", "keywords": "Guerra,adelante,Civil,patrimonio,Badajoz", "date": "2016-08-31", "id": "5601801b64c217653ccb859c707095eb7f5aca1b", "summary": "La Diputaci\u00f3n de Badajoz financia el primer cat\u00e1logo\u00a0del patrimonio de la Guerra Civil y la postguerra de la\u00a0provinciaEs un proyecto de\u00a0Asociaci\u00f3n para el Estudio y Recuperaci\u00f3n del Patrimonio b\u00e9lico reciente \"Frente Extreme\u00f1o\" que desea poner luz a un cap\u00edtulo de la historia de la regi\u00f3n\u00a0muchas veces silenciado\u00a0"}, {"article": "MadridActualizado:01/09/2016 16:59hLa actividad de los ladrones al descuido en el distrito de Centro es fren\u00e9tica. Pero sobre todo, la de cincuenta y uno de ellos, que acumulan la friolera de 410 hechos delictivos en apenas ocho meses. As\u00ed lo ha podido saber ABC, que ha constatado el malestar en buena parte del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda por una extraordinaria multirreincidencia derivada de la lasitud de la legislaci\u00f3n al respecto.Veamos algunos ejemplos. El espa\u00f1ol Santiago M. \u00c1. encabeza este vergonzoso \u00abranking\u00bb, con un total de 28 detenciones en el mencionado periodo, pr\u00e1cticamente todas por hurtos en establecimientos comerciales. \u00abY habr\u00eda que sumar todos los casos que no han sido denunciados y en los que, por lo tanto, no hemos podido arrestarle\u00bb, a\u00f1aden fuentes policiales.El caso de Santiago M. \u00c1. es representativo tambi\u00e9n por lo seguido de sus actuaciones: en enero se le pill\u00f3 en dos ocasiones; en febrero, en 3; y sigui\u00f3 en marzo (cuatro); abril (siete); mayo (dos); junio (uno); julio (ocho), y un caso m\u00e1s en agosto (la estad\u00edstica refleja solo hasta mediados de este \u00faltimo mes). \u00abEn los meses de calor se producen m\u00e1s hurtos, normalmente; y ello se debe a que, con el buen tiempo, hay m\u00e1s gente en la calle\u00bb, indican otras fuentes de la investigaci\u00f3n.Hay ladrones, como el tambi\u00e9n espa\u00f1ol Rub\u00e9n G. T., que ha llegado a ser denunciado tres veces en un d\u00eda, por robos al descuido en establecientos variopintos. Entre estos 51 delincuentes, hay diez que se llevan la palma, encabezados por los dos ya mencionados. Solo esta decena suma 166 hechos delictivos de los 410 mencionados. El total de hurtos en todo el distrito de Centro en el periodo rese\u00f1ado alcanza los 16.000. Es el m\u00e1s com\u00fan en todo el territorio del Cuerpo Nacional de Madrid.Comercios m\u00e1s victimizadosEn lo referente a los establecimientos que est\u00e1n m\u00e1s en el punto de mira de estos amigos de lo ajeno, destaca El Corte Ingl\u00e9s, con nada menos que 74 casos conocidos de los 410 comentados. Las tiendas de Preciados y, sobre todo, Sol son las m\u00e1s victimizadas, seg\u00fan los datos de los que dispone este peri\u00f3dico.Otros son Lidl, Lots of Colors, Carrefour Expr\u00e9s, Tezenis, Decathlon, Primark, Springfield, la tienda de Apple, Zara, Vans, Oveja Negra, Marypaz, Desigual y un largo etc\u00e9tera. Y en la Polic\u00eda insisten en que se trata solo de los casos denunciados y que han acabado con detenidos.El perfil de estos individuos, que son los que suelen operar por el d\u00eda, es el ya conocido: desde espa\u00f1oles que llevan como carteristas media vida a ciudadanos del Este de Europa, la mayor\u00eda grupos organizados de rumanos. Tambi\u00e9n las t\u00edpicas adolescentes que se meten en una tienda a robar una prenda de vestir, casi por capricho.Hay dos grandes zonas de actuaci\u00f3n, dependiendo del objetivo de estos ladrones. Si lo que buscan es practicar hurtos en comercios, sus calles predilectas son la Gran V\u00eda, Preciados, Sol, Carretas, Fuencarral y la de la Montera.Pero los hay que buscan apropiarse de lo ajeno en donde existan terrazas de bares y otros locales que se encuentran m\u00e1s de cara al p\u00fablico: Calle y Plaza Mayor, Mercado de San Miguel, Arenal, plaza de Oriente y Jardines de Sabatini. Chaperos y atracosPor la noche, sobre todo en verano, hay m\u00e1s robos que sumar; pero se producen muchos de ellos en el barrio de Chueca, donde algunos chaperos y traficantes se dedican a robar a la gente que sale de locales de ocio; incluso en algunos casos, con violencia e intimidaci\u00f3n, lo que popularmente se conoce como atracos.Es ese barrio, detr\u00e1s de la Gran V\u00eda, donde, por \u00e9pocas, suelen actuar los m\u00e1s salvajes de los asaltantes: los llamados \u00abestranguladores\u00bb, que utilizan la t\u00e9cnica del matale\u00f3n para asfixiar a sus v\u00edctimas hasta hacerlas perder la conciencia y arrebatarles todo lo que de valor llevan encima. Una casu\u00edstica que tambi\u00e9n se ha producido en Lavapi\u00e9s, en la zona sur del distrito de Centro.ABC ha venido informando de la problem\u00e1tica que supone para los polic\u00edas nacionales de la comisar\u00eda de Centro el Primark de la Gran V\u00eda. La situaci\u00f3n se ha estabilizado, tras revelarse que es uno de los puntos con m\u00e1s carteristas y robos al hurtoy de ropa de todo el distrito. Las prendas ni siquiera tienen alarmas, pues cuestan m\u00e1s caras que las propia mercanc\u00eda que se vende.Pero el peor problema de fondo es la ley vigente. Los hurtos, hasta la entrada en vigor de la nueva Ley de Seguridad Ciudadana y los cambios que repercuten en el C\u00f3digo Penal, eran objeto de una falta, en caso de que lo sustra\u00eddo fuera de menos de 400 euros; ahora se los considera delitos leves, por lo que s\u00ed constan como antecedentes penales.", "title": "Medio centenar de ladrones crean la alarma en Centro: m\u00e1s de 400 hurtos en ocho meses", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-medio-centenar-ladrones-crean-alarma-centro-mas-400-hurtos-ocho-meses-201609010102_noticia.html", "keywords": "ladrones,hurtos,centro", "date": "2016-08-31", "id": "c9c4e86fd1695d80ec127747718cb86bd1ff54f9", "summary": "La lasitud de la legislaci\u00f3n en robos produce una alt\u00edsima reincidencia de estos delincuentes"}, {"article": "MadridActualizado:01/09/2016 00:59hEl Ayuntamiento de Alcal\u00e1 de Henares abrir\u00e1 un expediente a la empresa adjudicataria de la plaza de toros de la localidad, Taurina Alcala\u00edna, por incumplir el contrato que le obligaba a organizar los encierros y las corridas durante la programaci\u00f3n de las ferias del mes de agosto.El Gobierno local, formado por PSOE, Somos Alcal\u00e1 e IU, formalizar\u00e1 esta misma semana el expediente contra la empresa concesionaria, seg\u00fan anunci\u00f3 ayer el alcalde, el socialista Javier Rodr\u00edguez, en una rueda de prensa en la que el regidor ha realizado un balance de las ferias, celebradas en la localidad acogi\u00f3 entre el 20 y el 27 de agosto.Rodr\u00edguez justific\u00f3 la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento contra Taurina Alcala\u00edna, que aleg\u00f3 problemas econ\u00f3micos para no cumplir con el contrato, que le obligaba a organizar dos corridas de toros, tres encierros populares, tres sueltas de vaquillas y un concurso de recortadores durante las ferias.Otra medida del Gobierno local contra la concesionaria ser\u00e1 el impago de los 120.000 euros de canon correspondientes a este a\u00f1o, ha se\u00f1alado el Ayuntamiento en un comunicado.\u00abEn este caso, especialmente, vamos a defender el dinero p\u00fablico\u00bb, recalc\u00f3 Rodr\u00edguez, tras criticar que la empresa se negara a hacerse cargo de la instalaci\u00f3n de talanqueras y de los seguros pese a ser \u00abincompatible\u00bb con el contrato.El Consistorio, siendo alcalde Bartolom\u00e9 Gonz\u00e1lez (PP), mediante procedimiento negociado sin publicidad por acuerdo del pleno, adjudic\u00f3 en 1998 la construcci\u00f3n y la explotaci\u00f3n por un plazo de 50 a\u00f1os de la plaza de toros a Taurina Alcala\u00edna.Frente al modelo de ferias del anterior Ejecutivo del PP, Rodr\u00edguez ha defendido la programaci\u00f3n del tripartito, a pesar de las cr\u00edticas recibidas por la ausencia de festejos taurinos o la contrataci\u00f3n de algunos artistas en el apartado musical y la cancelaci\u00f3n de varios conciertos.Para el regidor, resulta desproporcionado que el PP y Ciudadanos califiquen la \u00faltima edici\u00f3n de las ferias como \u00ablas peores que se recuerdan\u00bb y que hayan anunciado que pedir\u00e1n el cese de la edil de Cultura, Mar\u00eda Aranguren, durante el pr\u00f3ximo pleno.Para Rodr\u00edguez, el principal partido de la oposici\u00f3n, carece de autoridad moral para arremeter contra una programaci\u00f3n en la que el Ejecutivo ha pretendido que prime la legalidad.\u00abCuando uno intenta hacer algo y no sale todo lo bien que quisiera, que es lo que nos ha pasado, es un nivel, pero cuando uno hace algo ilegal, es otro nivel, y parece mentira que el PP tenga la desfachatez de pedir dimisiones en el \u00e1rea de festejos, cuando miembros actuales del PP est\u00e1n bajo la lupa de la sospecha\u00bb, zanj\u00f3 el regidor.", "title": "Alcal\u00e1 abrir\u00e1 expediente a Taurina Alcala\u00edna por cancelar los encierros", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-alcala-abrira-expediente-taurina-alcalaina-cancelar-encierros-201609010058_noticia.html", "keywords": "alcala,toros,expediente", "date": "2016-08-31", "id": "0b39a6f97b131818a0b05483e7f7bfcc779e42b7", "summary": "El alcalde de la localidad apuesta por \u00abdefender el dinero p\u00fablico\u00bb y tampoco abonar\u00e1 a la empresa concesionaria el canon de este a\u00f1o"}, {"article": "CORRESPONSAL EN LONDRESActualizado:01/09/2016 01:18hIsabel II, con sus envidiables 90 abriles y 64 a\u00f1os de reinado, es conocida por su reserva. Una las pocas citas que se le atribuyen reza as\u00ed: \u00abPara ser cre\u00edda debo ser vista\u00bb. La Reina de Inglaterra sabe que es ante todo un s\u00edmbolo y que su apariencia externa contribuye a asentar tal condici\u00f3n, por eso cuida su vestuario como un asunto de Estado m\u00e1s. Prefiere los colores llamativos -a veces incluso chillones- y emplea unos distintivos paraguas transparentes. Adem\u00e1s, es siempre leal a dise\u00f1adores brit\u00e1nicos.El 21 de abril, la Monarca alcanz\u00f3 los 90 a\u00f1os. Lo hizo con su popularidad por las nubes -solo su jovial nieto Enrique la supera- y se celebr\u00f3 con todo tipo de iniciativas. Isabel II ha sorprendido con un autohomenaje a su condici\u00f3n de icono de estilo. Tres palacios -Buckingham, Windsor y Holyrood, en Edimburgo- est\u00e1n acogiendo la exposici\u00f3n de 150 objetos de sus armarios, vestidos, sombreros, joyas y hasta maletas.La pasarela de Isabel II se llama \u00abLa moda de un reinado: 90 a\u00f1os de estilo en el guardarropa de la Reina\u00bb. La cita m\u00e1s concurrida es la de Buckingham, con 80 vestidos y 62 sombreros. La entrada cuesta 21,5 libras y puede verse hasta el 2 de octubre. Para quien no sea un forofo de la moda, la visita resulta igualmente muy recomendable, porque permite acceder a varios de los suntuosos salones de Buckingham. Se puede ver adem\u00e1s parte del jard\u00edn, sin necesidad de saltar la valla de p\u00faas y acabar detenido, como hace de cuando en vez alg\u00fan desequilibrado. Tambi\u00e9n cabe admirar la excelente colecci\u00f3n de pintura, propia de una monarqu\u00eda de solera: Rembrandt, Rubens, Ribera, Cuyp, Van Dyck, Canaletto\u2026 Eso s\u00ed: obligan a apagar el m\u00f3vil, un shock para el turismo asi\u00e1tico.Tras el fiasco de la abdicaci\u00f3n de Eduardo VIII, su hermano y sucesor Jorge VI tuvo como primera meta asentar la instituci\u00f3n. El vestuario jugaba su papel. El padre de Isabel II llam\u00f3 a Norman Hartnell, un licenciado de Cambridge, que dise\u00f1aba ropa para los arist\u00f3cratas de la temporada social, The Season. El Rey le mostr\u00f3 cuadros de la Reina Victoria y le dijo que esa deber\u00eda ser la inspiraci\u00f3n para vestir a su mujer e hijas. Hartnell, luego Sir Norman, fallecido en 1979, fue el dise\u00f1ador de cabecera de la Reina durante tres d\u00e9cadas. Firm\u00f3 su vestido de novia en 1947, en seda (china, aunque no se dijo) y con diez mil perlas, un canto al optimismo tras las amarguras b\u00e9licas. Tambi\u00e9n es el autor de su traje de coronaci\u00f3n. Ambos pueden verse en Buckingham.La exposici\u00f3n prueba que Isabel II ha evolucionado. En los a\u00f1os cincuenta vemos a una mujer guapa, que opta por vestidos que acompasan su silueta. En los setenta llegan el turbante, el lazo al cuello y los motivos florales. En los ochenta adquiere cierto aire de poderosa de la serie \u00abDinast\u00eda\u00bb. Hoy, acorde a la edad, la ropa se ha vuelto m\u00e1s ancha, e imperan los colores fuertes. Su \u00faltimo hito fue el vestido de 2012 con el que acompa\u00f1\u00f3 a James Bond en su feliz humorada ol\u00edmpica. Firma Angela Kelly, su actual gur\u00fa, hija de un estibador de Liverpool. Todo es ingl\u00e9s hasta el tu\u00e9tano. La imaginaci\u00f3n solo vuela libre en sus sombreros. Vistos todos juntos, casi recuerdan los atav\u00edos de un coro funk.", "title": "Isabel II como icono de estilo", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-isabel-como-icono-estilo-201608312035_noticia.html", "keywords": "estilo,isabel,icono", "date": "2016-08-31", "id": "4d6dfd5d3b4a874df008647c82e40d141dcbe6a9", "summary": "La Reina de Inglaterra se da un homenaje y celebra sus 90 a\u00f1os exponiendo en tres palacios sus trajes, joyas y sombreros"}]