[{"article": "LisboaActualizado:31/08/2016 22:00hInvestigadores del Centro de Neurociencia y de la Facultad de Farmacia de la Universidad de Coimbra han desarrollado, en colaboraci\u00f3n con varios colegas de la Universidad de Ginebra, una vacuna contra la hepatitis B con un sorprendente coste reducido. Se presenta en forma de spray nasal, a base de nanopart\u00edculas polim\u00e9ricas que transportan las mol\u00e9culas terap\u00e9uticas en cuesti\u00f3n desde la nariz hasta el interior de las c\u00e9lulas.Olga Borges, coordinadora del proyecto, anticipa que este sistema puede extenderse en el futuro al combate frente a ciertas enfermedades de transmisi\u00f3n sexual. Una circunstancia que abre la puerta a nuevas pesquisas relacionadas con el freno al avance del VIH.La aplicaci\u00f3n por v\u00eda nasal facilita no s\u00f3lo su uso sino el ajuste de su precio, lo que se adivina como un aliciente para su puesta en marcha. Adem\u00e1s, quedan eliminadas de un plumazo las complicaciones que generan los inyectables, caso de las infecciones provocadas por la utilizaci\u00f3n de jeringuillas. Porque las vacunas actuales contra la hepatitis B responden a semejante \u00abmodus operandi\u00bb. Esta circunstancia desembocar\u00e1 en un mejor y adecuado servicio en los pa\u00edses subdesarrollados, pues precisamente all\u00ed escasean los profesionales sanitarios, habituales responsables de la administraci\u00f3n intravenosa.Informaci\u00f3n gen\u00e9tica\u00abLos resultados obtenidos en ratas probaron que la f\u00f3rmula desarrollada es eficaz a trav\u00e9s de la v\u00eda intranasal\u00bb, ha se\u00f1alado la propia Olga Borges, quien agreg\u00f3: \u00abEste trabajo desarrolla una nueva composici\u00f3n para la vacuna basada en plasm\u00eddeos, m\u00e1s resistentes a las variaciones de temperatura que los estimuladores del sistema inmunitario en las vacunas convencionales\".Su explicaci\u00f3n se completa con las siguientes palabras: \u00abLos plasm\u00eddeos son peque\u00f1as mol\u00e9culas circulares que transmiten informaci\u00f3n gen\u00e9tica al interior de las c\u00e9lulas, activando mecanismos de defensa del organismo que combaten el virus de la hepatitis B desde la mucosa nasal\u00bb.La divulgaci\u00f3n del estudio fraguado en Portugal se produjo en la prestigiosa publicaci\u00f3n cient\u00edfica \u00abMolecular Pharmaceutics\u00bb.", "title": "Una vacuna contra la hepatitis B... en forma de spray nasal", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-vacuna-contra-hepatitis-forma-spray-nasal-201608302033_noticia.html", "keywords": "vacuna,hepatitis", "date": "2016-08-30", "id": "e6bb02a7306f020195335fc1f1abf863415e9ec1", "summary": "Investigadores portugueses desarrollan una f\u00f3rmula que reduce los costes de forma notable"}, {"article": "Actualizado:30/08/2016 23:15hUn nuevo juego para tel\u00e9fonos inteligentes y tabletas puede ayudar a diagnosticar el autismo en ni\u00f1os, mediante pantallas sensibles al tacto y sensores de movimiento integrados, seg\u00fan un estudio publicado en la revista cient\u00edfica \u00ab Nature Group\u00bb y dirigido por investigadores de la Universidad de Strathclyde de Glasgow (Escocia). Para ello, los especialistas han examinado los datos de los movimiento gestuales obtenidos de 37 ni\u00f1os con autismo, de entre tres y seis a\u00f1os, que jugaban a estos juegos a trav\u00e9s de esta tecnolog\u00eda. El an\u00e1lisis ha demostrado que los patrones que siguen los ni\u00f1os autistas consisten en fuerzas mayores de contacto y con una distribuci\u00f3n diferente dentro de un gesto. Adem\u00e1s, la cinem\u00e1tica de gestos era m\u00e1s r\u00e1pido y de mayor tama\u00f1o, empleando una distancia mayor en el espacio.\u00abEsto es un gran avance para la identificaci\u00f3n temprana del trastorno, ya que no se necesitan pruebas costosas para su diagn\u00f3stico, permitiendo que los padres y los ni\u00f1os tengan acceso a una amplia gama de servicios de apoyo\u00bb, se\u00f1ala el profesor de Desarrollo Infantil, Delafield-Butt.ManosEl elemento diferenciador es la forma en la que los ni\u00f1os con este problema mueven sus manos al jugar con el dispositivo, permitiendo diagnosticar de forma temprana esta patolog\u00eda y poder realizar la intervenci\u00f3n terap\u00e9utica m\u00e1s oportuna.\u00abEstos datos revelan que la interrupci\u00f3n de movimiento es una caracter\u00edstica fundamental del autismo y demuestra que este puede ser evaluado computacionalmente gracias a los juegos creados para dispositivos inteligentes\u00bb, afirma la directora de investigaciones en Harimata, Anna Anzulewicz.", "title": "Una 'app' de m\u00f3vil para diagnosticar m\u00e1s rapidamente el autismo", "url": "http://www.abc.es/salud/tecnologia-salud/abci-movil-para-diagnosticar-mas-rapidamente-autismo-201608301412_noticia.html", "keywords": "autismo,movil", "date": "2016-08-30", "id": "f64008214a18fc6ac206d26d1e204a42408de41a", "summary": "Los diferentes patrones que siguen los ni\u00f1os con este trastorno con los m\u00f3viles y tables facilitar\u00e1n su diagn\u00f3stico"}, {"article": "El n\u00famero de matriculados de grados en las universidades espa\u00f1olas sigue descendiendo curso tras curso. Este pasado 2015-2016 la cifra se ha situado en los 32.2000 alumnos menos con respecto al anterior, pasando de 1.187.900 en 2014-2015 a 1.155.700, seg\u00fan el avance estad\u00edstico que anualmente elabora el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. La tendencia comenz\u00f3 en el curso 2012-2013, el primero con Rajoy al frente del Ejecutivo, y ha llegado a enlazar cuatro cursos de p\u00e9rdida de alumnos cifrada en 127.000 matriculados menos, lo que supone una ca\u00edda del 10%. Hasta entonces, la universidad p\u00fablica s\u00ed incrementaba el n\u00famero de alumnos de forma que en 2011-2012 el saldo positivo alcanzaba los casi 30.000 estudiantes. Las universidades privadas tienen el mismo n\u00famero de alumnos que en el curso 2011-2012: 173.000. Sin embargo, han perdido alumnos de grado y primer y segundo ciclo este \u00faltimo curso, el segundo consecutivo. Entre ambos (2014-2015 y 2015-2016), se han matriculado 4.300 estudiantes menos que el curso 2013-2014, cuando la privada aumentaba el n\u00famero. Variaci\u00f3n anual del n\u00famero de matriculados en ense\u00f1anzas universitarias de Grado y 1\u00ba y 2\u00ba Ciclo Desglosando los datos publicados por Educaci\u00f3n, de las diez universidades que m\u00e1s matriculas han incrementado este pasado curso con respecto a 2011-2012, ocho son privadas y dos p\u00fablicas. Encabezan la lista tres privadas: la Universidad Internacional Valenciana, seguida de la Internacional de La Rioja y la Cardenal Herrera-CEU (Valencia), con ascensos de 559, 136 y 111% respectivamente. Las diez universidades que m\u00e1s matriculados ganaron entre los cursos 2011-2012 y 2015-2016 Al otro lado, las que m\u00e1s pierden. En este caso la mayor\u00eda son p\u00fablicas (siete de diez), pero el ranking lo lidera la universidad privada San Pablo-CEU de Madrid, en la que en 2015-2016 se ha matriculado un 28,5% de estudiantes menos que en 2011-2012. En segundo y tercer lugar se sit\u00faa una p\u00fablica y una privada, en las que ha ca\u00eddo el n\u00famero de alumnos un 23,5% en el caso de la Polit\u00e9cnica de Valencia y un 22,8% en el de la Oberta de Catalunya. Las diez universidades que m\u00e1s matriculados perdieron entre los cursos 2011-2012 y 2015-2016 En el caso de los m\u00e1ster la tendencia es inversa. Desde el a\u00f1o 2012-2013 los matriculados en este tipo de estudios, tanto en la universidad p\u00fablica como en la privada, no ha dejado de aumentar. \"Es una tendencia natural porque el propio sistema de grados ha hecho que para completar la formaci\u00f3n haya que hacer un m\u00e1ster\", analiza Julio Serrano, secretario de Universidad de la Federaci\u00f3n de Ense\u00f1anza de CCOO. Evoluci\u00f3n del n\u00famero de matriculados en ense\u00f1anzas universitarias de M\u00e1ster Los motivos del descensoSon varios los factores que pueden explicar el descenso, entre ellos, dos a los que en los \u00faltimos a\u00f1os ha apuntado el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte: la bajada de la poblaci\u00f3n \"en edad de estudiar\" y el cambio en la duraci\u00f3n de los estudios universitarios (el paso de las licenciaturas y diplomaturas, de cinco y tres a\u00f1os, a los grados, de cuatro). De esta manera, en 2011-2012 habr\u00eda todav\u00eda estudiantes \"relegados\" de los planes antiguos que engrosaban la estad\u00edstica y que ahora ya no est\u00e1n en la universidad. Sobre la ca\u00edda de la poblaci\u00f3n de los 18 a los 25 a\u00f1os, considerada \"la edad de estudiar\", lo cierto es que la tendencia descendente ya se daba desde el a\u00f1o 2004.Pero el motivo que, en opini\u00f3n de sindicatos y colectivos de estudiantes, domina la disminuci\u00f3n de matriculados es el incremento de los precios de las carreras y el endurecimiento de los requisitos para obtener una beca. Fue en 2012 cuando el Gobierno, con el pol\u00e9mico Jose Ignacio Wert de titular de Educaci\u00f3n, aprob\u00f3 el decreto que posibilit\u00f3 el aumento de las tasas universitarias que, en muchas comunidades, llegaron a doblarse.Los efectos del 'tasazo'\"Con estas reformas aquellos que tienen una econom\u00eda m\u00e1s justa y nunca se han plateado acceder a la privada, ahora tienen dificultades para ir a la p\u00fablica\", apunta Julio Serrano. En la misma l\u00ednea se expresa Olga Calvo, de la red Estudiantes en Movimiento, un colectivo al que \"llegan muchas personas que dejan de estudiar por una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica\", resume.Unas comunidades y otras aplicaron el decreto con independencia, de modo que en algunas cuesta el doble e incluso el triple que en otras estudiar la misma carrera. En la Comunidad de Madrid, que este a\u00f1o ha aprobado una rebaja de las tasas para el pr\u00f3ximo curso, el precio del cr\u00e9dito en Periodismo y primera matr\u00edcula pas\u00f3 de 15,32 euros en 2011 a 24,3, seg\u00fan datos del propio Ministerio. De este modo, la carrera le costaba al estudiante entonces unos 3.600 euros y el pasado curso 5.800. \"Todos los factores son un conglomerado, pero lo que m\u00e1s vemos son estudiantes que tienen que dejar la carrera porque deben ponerse a trabajar o irse al extranjero a buscar un empleo inmediato porque sus padres se han quedado en paro\", cuenta Calvo, que apunta a que \"adem\u00e1s, los sueldos del verano, que muchos j\u00f3venes usaban para afrontar los estudios, son tan precarios que ya no da para eso\".Por otro lado, Serrano tambi\u00e9n apunta a la reducci\u00f3n de la cuant\u00eda de las becas como otro de los factores que explican el descenso y Calvo pone el ejemplo de un estudiante que \"tiene que trabajar durante todo el curso y, por lo tanto, o suspender\u00e1 asignaturas y no le dar\u00e1n la beca al siguiente curso o no puede matricularse del m\u00ednimo de cr\u00e9ditos para solicitarla\".", "title": "La universidad p\u00fablica ha perdido 127.000 estudiantes desde que gobierna Rajoy", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/universidad-publica-pierde-alumnos-cursos_0_553644768.html", "keywords": "pierde,cursos,publica,alumnos,universidad", "date": "2016-08-30", "id": "fbda1e3412048d0bb55b91480d68b04a18e02bdf", "summary": "Desde el curso 2011-2012, a partir del cual\u00a0el n\u00famero de alumnos empez\u00f3 a descender y se aplic\u00f3 la subida de tasas, los matriculados en grados han ca\u00eddo\u00a0un 10%De las diez universidades que registran una mayor ca\u00edda siete son p\u00fablicas y en el ranking de las que m\u00e1s alumnos incrementan ocho son privadas\"Muchas personas dejan de estudiar por una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica\", sostiene Olga Calvo, de la red de Estudiantes en Movimiento"}, {"article": "Actualizado:30/08/2016 23:15hUn nuevo juego para tel\u00e9fonos inteligentes y tabletas puede ayudar a diagnosticar el autismo en ni\u00f1os, mediante pantallas sensibles al tacto y sensores de movimiento integrados, seg\u00fan un estudio publicado en la revista cient\u00edfica \u00ab Nature Group \u00bb y dirigido por investigadores de la Universidad de Strathclyde de Glasgow (Escocia). Para ello, los especialistas han examinado los datos de los movimiento gestuales obtenidos de 37 ni\u00f1os con autismo, de entre tres y seis a\u00f1os, que jugaban a estos juegos a trav\u00e9s de esta tecnolog\u00eda. El an\u00e1lisis ha demostrado que los patrones que siguen los ni\u00f1os autistas consisten en fuerzas mayores de contacto y con una distribuci\u00f3n diferente dentro de un gesto. Adem\u00e1s, la cinem\u00e1tica de gestos era m\u00e1s r\u00e1pido y de mayor tama\u00f1o, empleando una distancia mayor en el espacio.\u00abEsto es un gran avance para la identificaci\u00f3n temprana del trastorno, ya que no se necesitan pruebas costosas para su diagn\u00f3stico, permitiendo que los padres y los ni\u00f1os tengan acceso a una amplia gama de servicios de apoyo\u00bb, se\u00f1ala el profesor de Desarrollo Infantil, Delafield-Butt.ManosEl elemento diferenciador es la forma en la que los ni\u00f1os con este problema mueven sus manos al jugar con el dispositivo, permitiendo diagnosticar de forma temprana esta patolog\u00eda y poder realizar la intervenci\u00f3n terap\u00e9utica m\u00e1s oportuna.\u00abEstos datos revelan que la interrupci\u00f3n de movimiento es una caracter\u00edstica fundamental del autismo y demuestra que este puede ser evaluado computacionalmente gracias a los juegos creados para dispositivos inteligentes\u00bb, afirma la directora de investigaciones en Harimata, Anna Anzulewicz.", "title": "Una 'app' de m\u00f3vil para diagnosticar m\u00e1s rapidamente el autismo", "url": "http://www.abc.es/salud/tecnologia-salud/abci-movil-para-diagnosticar-mas-rapidamente-autismo-201608301412_noticia_amp.html", "keywords": "autismo,movil", "date": "2016-08-30", "id": "0f67aad14a4154bab3d529e30993bd2c4d891050", "summary": "Los diferentes patrones que siguen los ni\u00f1os con este trastorno con los m\u00f3viles y tables facilitar\u00e1n su diagn\u00f3stico"}, {"article": "Actualizado:01/09/2016 15:53hEl popular corredor de encierros de toros Julen Madina ha fallecido este martes en el Hospital de Donostia tras cuatro d\u00edas en coma debido a un accidente sufrido el pasado jueves en la playa de la Zurriola de San Sebasti\u00e1n, de cuyas aguas fue rescatado con s\u00edntomas de ahogamiento.La familia del c\u00e9lebre corredor nacido hace 61 a\u00f1os en San Sebasti\u00e1n pero afincado en Hernani (Guip\u00fazcoa) ha comunicado a trav\u00e9s de las redes sociales que Julen Madina ha fallecido a 14.35 horas de esta tarde, tras permanecer en coma durante cuatro d\u00edas por las \u00abdos graves lesiones\u00bb sufridas en el citado accidente.Madina fue rescatado el pasado jueves sobre las 13.35 horas con s\u00edntomas de ahogamiento, por lo que se practicaron maniobras de reanimaci\u00f3n en la misma playa. Posteriormente, fue traslado en una ambulancia al Hospital Universitario Donostia, donde los m\u00e9dicos constataron que presentaba un \u00abfuerte golpe\u00bb en la frente y lo ingresaron en la UCI.La familia ha agradecido las muestras de cari\u00f1o y solidaridad recibidas en los \u00faltimos d\u00edas, as\u00ed como la calidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica recibida en el Hospital Donostia, adem\u00e1s de la \u00abdelicadeza y cari\u00f1o\u00bb con el que ha sido tratado en sus \u00faltimos d\u00edas.Muy famoso en Guip\u00fazcoa y PamplonaJulen Madina Ayerbe es una persona muy conocida en Guip\u00fazcoa y en Pamplona, donde se le considera un hist\u00f3rico corredor de los encierros de San Ferm\u00edn, en los que ha participado durante m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas. Adem\u00e1s, se ha prodigado en variadas intervenciones televisivas que le han hecho popular en el Pa\u00eds Vasco.Habitual de San Ferm\u00edn, Tudela y San Sebasti\u00e1n de los Reyes, Julen Madina tuvo un grave percance en 2004 en Pamplona, cuando \u00abTriguero\u00bb, un morlaco de la ganader\u00eda Jandilla, lo corne\u00f3 hasta cinco veces en el callej\u00f3n y acab\u00f3 ingresado en el hospital.Aunque en 2011 anunci\u00f3 que dejaba de correr en Pamplona, Madina ha seguido participando en otros encierros, como el de Tudela, donde este mismo a\u00f1o, el pasado 25 de julio, result\u00f3 herido al sufrir una contusi\u00f3n tor\u00e1cica y cervical por la cogida de un toro.", "title": "Muere Julen Madina, hist\u00f3rico corredor de encierros", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-fallece-julen-madina-historico-corredor-encierros-201608301658_noticia.html", "keywords": "muere,julen,madina", "date": "2016-08-30", "id": "5a6a5424bb97998baf95297951e7e10d56fd44dc", "summary": "Ten\u00eda 61 a\u00f1os y llevaba cuatro d\u00edas en coma a causa de un accidente en la playa de la Zurriola"}, {"article": "El problema viene luego, cuando quieres recomend\u00e1rselo a alguien, tal y como yo estoy haciendo en estos momentos -sentado delante del teclado del ordenador mientras las palabras van llenando un espacio en la pantalla- y lo \u00fanico que se te viene a la cabeza, es algo tan poco original como \u201cEste libro es genial y deben leerlo, sin dudarlo ni un segundo\u201d. Ya s\u00e9 que el eslogan no es muy original, m\u00e1s bien todo lo contrario, pero, por una vez, la realidad supera al \u201cjingle\u201d publicitario de uso com\u00fan cuando lo que se quiere es vender cualquier cosa, por \u201ccuestionable\u201d que \u00e9sta pueda llegar a ser.Traves\u00edas. Cuentos para so\u00f1adores es, en el sentido m\u00e1s amplio de la palabra, un canto a la imaginaci\u00f3n y a esa capacidad de enso\u00f1aci\u00f3n que muchos seres humanos se dejan por el camino durante la mal llamada madurez. Sus p\u00e1ginas est\u00e1n llenas de historias que, a priori, pueden parecer disparatadas, incluso absurdas, pero que en realidad est\u00e1n impregnadas de una ternura y de una sencillez que logra traspasar el papel en el que est\u00e1n impresas y termina por inundar el ambiente con esa magia que s\u00f3lo es capaz de lograr una buena historia.Poco importa que las palabras escritas por Julieta Martin Fuentes nos hablen de una naranja, una p\u00e9rdida personal, el paso del tiempo, o del idilio entre un calcet\u00edn y unas braguitas de encaje, empe\u00f1ados, \u00e9stos, en regresar al Reino del Gran Armario. La esencia que impregna cada una de las peque\u00f1as narraciones que conforman este libro es capaz de seducir nuestra mente, mientras nuestros ojos se deleitan con las hermosas ilustraciones de Anu Jatu, perfecto contrapunto para la prosa desbordada de la escritora.Anu Jatu, poseedora de un estilo personal, on\u00edrico en su desarrollo y cercano, en algunos pasajes del libro al expresionismo germano del pasado siglo- pero sin cargar las tintas, ni las sombras en demas\u00eda-, articula un discurso pict\u00f3rico que nos envuelve mientras la prosa de Julieta Martin Fuentes nos mantiene en el estado de enso\u00f1aci\u00f3n necesario para lograr la seducci\u00f3n anteriormente comentada.Pocas veces la suma de ambas disciplinas desemboca en una propuesta art\u00edstica tan v\u00e1lida y recomendable como lo es Traves\u00edas y s\u00f3lo por eso, en mundo cada vez m\u00e1s vulgar, chabacano y hueco, su lectura resulta tan refrescante y maravillosa.Ahora es cuando les toca a ustedes, lectores de este art\u00edculo, juzgar por s\u00ed mismos y empezar a leer Traves\u00edas. Cuentos para so\u00f1adores. Si lo hacen, por muy olvidada que tengan la capacidad de so\u00f1ar, les aseguro que no se arrepentir\u00e1n.\u00a9 Eduardo Serradilla Sanchis, 2016 Traves\u00edas. Cuentos para so\u00f1adoresJulieta Mart\u00edn Fuentes (textos) y Anu Jato (ilustraciones).MERCURIO Editorial.P\u00e1ginas: 110 p.ISBN: 978-84-944744-4-6Precio: 10.40\u20ac", "title": "TRAVES\u00cdAS. CUENTOS PARA SO\u00d1ADORES.", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/literatura/TRAVESIAS-CUENTOS-SONADORES_6_553704640.html", "keywords": "CUENTOS,TRAVESIAS,SONADORES", "date": "2016-08-30", "id": "3c0efab0137cd0c6b69630ef2e0b8af271745e4b", "summary": "Hay libros que mientras m\u00e1s cerca est\u00e1s de llegar a la p\u00e1gina final, menos ganas tienes de que se acaben. Hay libros que, con tan s\u00f3lo leer las primeras p\u00e1ginas, ya sabes que te van a gustar. Y hay libros que cuando terminas de leerlos deseas regresar a la primera p\u00e1gina para empezar a leerlos como si fuera la primera vez que lo haces."}, {"article": "MADRIDActualizado:31/08/2016 15:54hNuevo susto en las calles de San Sebasti\u00e1n de los Reyes. En el encierro de ayer, un joven de 23 a\u00f1os residente en Sevilla recibi\u00f3 una importante cornada en la curva de Estafeta con la Calle Real. El asta le produjo un corte de 15 cent\u00edmetros de longitud desde el muslo hasta el gl\u00fateo y otro de 12 cent\u00edmetros en el lateral, por lo que el herido comenz\u00f3 a sangrar abundantemente en medio de la manga. Los sanitarios no dudaron en trasladarlo al quir\u00f3fano, donde fue operado de urgencia. Se encuentra estable, seg\u00fan indic\u00f3 a Efe el coordinador de Protecci\u00f3n Civil, Pedro Mart\u00ednez, que inform\u00f3 de lo compleja que result\u00f3 la operaci\u00f3n debido a que el asta provoc\u00f3 tambi\u00e9n rotura de los vasos sangu\u00edneos de la pierna. Se encuentra en el hospital Infanta Sof\u00eda; all\u00ed debe permanecer al menos 48 horas desde la intervenci\u00f3n para asegurar su mejora.El incidente de la cornada asust\u00f3 incluso desde antes de que se produjera, pues fue precedida de una ca\u00edda m\u00faltiple a pocos metros de los toros; se preve\u00eda lo peor. Al tomar la \u00faltima curva del recorrido, un corredor cay\u00f3 al suelo y provoc\u00f3 la ca\u00edda de otros tres, por lo que los cuatro quedaron en el suelo. Segundos despu\u00e9s, uno de los morlacos de la ganader\u00eda Ram\u00f3n Flores llegaba con la cabeza agachada, llev\u00e1ndose por delante al joven herido. \u00abSi el toro llega a ir mirando al frente, solo les hubiera pasado por encima\u00bb, coment\u00f3 un vecino sansebastianense que vio el percance desde la barrera. Fue un encierro \u00abde infarto\u00bb, que no r\u00e1pido. De hecho, la carrera fue lenta, termin\u00f3 en 2 minutos y 3 segundos. Al contrario, justo, que las de los que acompa\u00f1aban a la manada: fueron r\u00e1pidas, explosivas. Los fan\u00e1ticos de este festejo demostraron calidad esquivando a los animales, y, aunque les fue dif\u00edcil colarse entre ellos, alguno lo consigui\u00f3. \u00abDe infarto\u00bb, porque las reses se separaron de los cabestros a los diez segundos de salir de corrales, y se tem\u00eda que los astados se recrearan y comenzaran a embestir. Desde los primeros tramos hasta la entrada a La Tercera, Protecci\u00f3n Civil tuvo que atender a un total de 12 heridos por ca\u00eddas. De entre ellos, los tres implicados en el accidente de la cornada fueron trasladados al hospital, ya que uno ten\u00eda fractura de hombre, otro un traumatismo craneoencef\u00e1lico y el tercero una contusi\u00f3n en las costillas flotantes. El resto de heridos fueron dados de alta durante el d\u00eda. En total, 1.500 corredores disfrutaron y llenaron el ruedo en la capea, donde hubo un aut\u00e9ntico festival de recortes por parte de los m\u00e1s habilidosos.Cierre de fiestasEl de hoy ser\u00e1 el \u00faltimo encierro de los festejos taurinos de las fiestas en honor al Cristo de los Remedios de Sanse, y tambi\u00e9n de celebraci\u00f3n en el municipio madrile\u00f1o. Las reses que protagonizan la carrera de hoy provienen de la ganader\u00eda Carlos Charro, y ser\u00e1n lidiados a las 19 horas por \u00c1ngel S\u00e1nchez, \u00c1lvaro Garc\u00eda y Luis D. Adame, en una novillada con picadores.En las actividades paralelas, en la plaza de la Constituci\u00f3n, se dar\u00e1 una \u00abmasterclass\u00bb de yoga a las 12 horas; la actuaci\u00f3n de Los Inspectores, un grupo que versiona canciones de m\u00fasica pop, a las 13 horas; y el acto de cierre de fiestas \u00ab\u00a1Qu\u00e9 pena me da!\u00bb, a las 22 horas. Al final, un espect\u00e1culo de fuegos artificiales pondr\u00e1 el broche. Los ni\u00f1os podr\u00e1n jugar al futbol\u00edn humano en la calle de San Roque, de 12 a 15 horas, participar en un taller de m\u00edmica de 18.30 a 20.30 horas en la plaza de la Constituci\u00f3n y disfrutar con una obra de magia a las 20.30 horas.", "title": "sangre en la curva de Estafeta", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-san-sebastian-reyes-sangre-curva-estafeta-201608310040_noticia.html", "keywords": "sebastian,toros,encierro", "date": "2016-08-30", "id": "e8cb2c7e557e44a09b492f414da0ff6a3be8873c", "summary": "Un joven tuvo que ser operado de urgencia tras recibir una cornada con doble trayectoria"}, {"article": "MadridActualizado:30/08/2016 13:43hLas redes sociales no generar historias en las que sale a relucir lo mejor del ser humano. Ollie, un chico autista de 15 a\u00f1os, ha recibido hasta 20.000 tarjetas de felicitaci\u00f3n con motivo de su cumplea\u00f1os que tuvo lugar el pasado s\u00e1bado. Provenientes de todo el mundo, este es la sorprendente respuesta a la petici\u00f3n de hizo p\u00fablica su madre en Facebook. En concreto, Karen Jones, de 49 a\u00f1os y originaria de la localidad de Exmouth, hab\u00eda escrito un post en Facebook pidiendo apoyo despu\u00e9s de que su hijo Ollie le dijera que le gustaba abrir cartas y que hab\u00eda escrita con motivo de su efem\u00e9ride. \u00abMe acaba de contar que le encanta abrir cartas hasta el punto de que se ha llegado a enviar un par de ellas\u00bb. Jones a\u00f1ad\u00eda que \u00absomos una familia peque\u00f1a y \u00e9l no tiene amigos\u00bb.El resultado no pudo ser m\u00e1s alentador, seg\u00fan han informado medios como \u00abThe Independent\u00bb o \u00abDaily Mail\u00bb: Hacia el s\u00e1bado, el d\u00eda de su cumplea\u00f1os, su madre ha asegurado que ya hab\u00eda recibido hasta 20.000 tarjetas de cumplea\u00f1os, mensajes y otros regalos de personas provenientes de todo el mundo. A modo de comparaci\u00f3n, se estima que la reina Isabel II hab\u00eda recibido unas 17.000 felicitaciones por su 90 cumplea\u00f1os. En declaraciones a \u00abThe Independent\u00bb, Jones comentaba que hab\u00eda pasado el cumplea\u00f1os de Ollie en la vivienda de uan familia amiga: \u00abSe sent\u00f3 en un jacuzzi con su nuevo palo de selfie y dijo: 'Mam\u00e1, soy famoso'\u00bb. Adem\u00e1s como voluntaria que apoya a los padres de hijos con autismo, no ha dudado en valorar el efecto positivo que ha tenido en su familia la generosidad de los usuarios de la conocida red social. \u00abMe gustar\u00eda dar las gracias a todo el mundo y recordar a la gente que hay muchos \u00abOllie\u00bb all\u00e1 fuera\u00bb, ha concluido. #cards4ollieEl mensaje de Facebook sobre Ollie ha sido compartido m\u00e1s de 25.000 veces y atra\u00eddo cientos de comentarios de buenos deseos usando el hashtag #cards4ollie. Una de estas personas, de Arabia Saudi, env\u00edo a este adolescente una X- Box y otros han llegado a ofrecer a esta familia pasar un fin de semana fuera. En opini\u00f3n de Jane Harris, directora general de Relaciones P\u00fablicas de la Sociedad Nacional de Austistas de Reino Unido que \u00abesta historia muestra como un peque\u00f1o acto de bondad puede marcar una gran diferencia las vidas de las personas con autismo y de sus familiares\u00bb.", "title": "Un ni\u00f1o autista recibe 20.000 tarjetas de felicitaci\u00f3ntras una petici\u00f3n de su madre por Facebook", "url": "http://www.abc.es/recreo/abci-nino-autista-recibe-20000-tarjetas-felicitacion-tras-peticion-madre-facebook-201608301338_noticia.html", "keywords": "autista,felicitacion,tarjetas", "date": "2016-08-30", "id": "028af2078115e3d8215add6d610c31ae37638a70", "summary": "La madre de Ollie, Karen Jones, hab\u00eda escrito un post en su cuenta personal en esta red social se\u00f1alando que a su hijo le encantaba recibir y abrir felicitaciones"}, {"article": "MADRIDActualizado:30/08/2016 20:02hEl portavoz de la refundada Converg\u00e8ncia \u2014que ha cambiado su nombre por el de Partido Dem\u00f3crata Catal\u00e1n\u2014 Francesc Homs considera el discurso de investidura de Mariano Rajoy como el de alguien \u00abque se siente perdedor ante la cuesti\u00f3n catalana\u00bb.Seg\u00fan Homs, el presidente en funciones hace referencia a Catalu\u00f1a \u00abilustrando su impotencia e incapacidad\u00bb y demostrando ser alguien \u00abque entiende de fuerza, pero no de democracia\u00bb.\u00abEl tono es amenazador\u00bb, aseguraba el portavoz del PDC en su comparecencia ante los medios despu\u00e9s de que finalizase la intervenci\u00f3n del candidato a la investidura ante la C\u00e1mara Baja.\u00abNi Rajoy ni nadie nos va a frenar. Lo est\u00e1 perdiendo todo. Ha perdido Catalu\u00f1a y perder\u00e1 el Gobierno\u00bb, conclu\u00eda en referencia al proceso soberanista catal\u00e1n.\u00abNo es imprescindible el PP\u00bbPor otro lado, el portavoz de Comprom\u00eds Joan Baldov\u00ed ha garantizado que coincide \u00abcon Rajoy en que es urgente tener un Gobierno, pero no es imprescindible que sea del PP\u00bb, tras lo que ha calificado el discurso de \u00abprevisible, muy aburrido y al que se asist\u00eda con cara de funeral\u00bb.Baldov\u00ed, tambi\u00e9n se ha manifestado contrario a la aseveraci\u00f3n de Rajoy de que los espa\u00f1oles quieran que sea el PP quien gobierne y ha matizado que \u00ablos espa\u00f1oles han dicho que gobierne aquella fuerza que sea capaz de generar m\u00e1s s\u00edes que noes\u00bb.El de Comprom\u00eds ha mostrado su sorpresa ante las palabras pronunciadas por el portavoz de Ciudadanos Juan Carlos Girauta, dado que bajo su criterio \u00abque haya sido tan cr\u00edtico al poner en duda la viabilidad de este discurso\u00bb su propio aliado incapacita a Rajoy para ser investido.Por \u00faltimo, ha se\u00f1alado que ante el tono de Rajoy empieza a plantearse que \u00e9ste realmente desee ser investido o si est\u00e1 buscando \u00abunas elecciones en Navidad\u00bb que mejoren sus resultados.Un \u00fanico apoyo en el Grupo MixtoAna Oramas, la diputada de Coalici\u00f3n Canaria, es la \u00fanica que se ha mostrado manifiestamente complacida con el discurso de Mariano Rajoy, del que ha pedido que se juzgue \u00absu contenido y no su tono\u00bb. La parlamentaria canaria ha destacado que por primera vez se escuchan en un debate de investidura \u00ablos ejes que marcar\u00e1n la legislatura\u00bb y se ha mostrado satisfecha con los mismos. Oramas no ha dudado en celebrar el comprimiso para que \u00abCanarias sea pol\u00edtica de Estado\u00bb. \u00abRajoy se ha comprometido con la defensa ante Europa del Estatuto de las Regiones Ultraperif\u00e9ricas\u00bb, algo que ha gustado mucho en el entorno de Coalici\u00f3n Canaria. \u00abHa sido muy completo en los compromisos con Canarias y s\u00ed nos gustar\u00eda que haga referencia a los cambios en las pol\u00edticas sociales a los que se ha comprometido: LOMCE, pensiones y determinados aspectos relacionados con la reforma laboral y el nuevo sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mico\u00bb, ha solicitado de cara a la sesi\u00f3n de ma\u00f1ana al candidato del PP.Por \u00faltimo, ha arengado que \u00abCanarias no puede esperar m\u00e1s a que haya un Gobierno, a Europa y a la creaci\u00f3n de puestos de trabajo en mi tierra\u00bb.", "title": "Homs: \"El tono de Rajoy es de quien se siente perdedor frente a la cuesti\u00f3n catalana\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-homs-tono-rajoy-quien-siente-perdedor-frente-cuestion-catalana-201608301921_noticia.html", "keywords": "reaccion,grupomixto,investidura", "date": "2016-08-30", "id": "620054726d2299b7ebea21d1d36ebb60624f9d28", "summary": "El portavoz de la antigua Converg\u00e8ncia cree que el popular \u00abentiende de fuerza, pero no de democracia\u00bb"}]