[{"article": "MadridActualizado:14/08/2016 11:06hEn los \u00faltimos d\u00edas se han sucedido las declaraciones de los organismos y pa\u00edses vinculados con el sector del petr\u00f3leo que apuntan a una posible intervenci\u00f3n en el mercado para frenar la bajada del precio del crudo. El \u00faltimo en pronunciarse fue el pasado jueves el ministro de Energ\u00eda saud\u00ed, Khalid Al Falih, quien se mostr\u00f3 contundente al ser preguntado sobre qu\u00e9 medidas podr\u00eda adoptar la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) en la reuni\u00f3n de car\u00e1cter informal que mantendr\u00e1n los pa\u00edses que la integran el pr\u00f3ximo 26 de septiembre. En dicha cita, explic\u00f3 Al Falih a la agencia local SPA, \u00abse discutir\u00e1 la situaci\u00f3n del mercado, incluyendo cualquier posible acci\u00f3n para estabilizarlo\u00bb, subray\u00f3. Las palabras del dirigente \u00e1rabe tuvieron un inmediato efecto en el importe del crudo, que comenz\u00f3, r\u00e1pidamente, una carrera ascendente. En dos d\u00edas el barril de Brent \u2014de referencia en Europa\u2014 se encareci\u00f3 m\u00e1s de un 7%, hasta alcanzar los 46,97 d\u00f3lares. El repunte resulta a\u00fan m\u00e1s notable, de casi un 13%, si se tiene en cuenta el importe que marc\u00f3 a comienzos de mes, cuando bordeaba los 41,80 d\u00f3lares. M\u00e1s all\u00e1 de una moment\u00e1nea recuperaci\u00f3n de los precios, la cuesti\u00f3n de fondo es si el precio del barril del petr\u00f3leo podr\u00eda ampliar en los pr\u00f3ximos meses su particular \u00abrally alcista\u00bb. La Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) anunci\u00f3 el pasado lunes que, seg\u00fan sus previsiones, el importe del oro negro crecer\u00e1 a partir del segundo semestre del a\u00f1o por el tir\u00f3n de la demanda y las menores reservas. El c\u00e1rtel, que controla m\u00e1s de un tercio de la oferta mundial de petr\u00f3leo, pretende que, ante una demanda estable, el precio del crudo finalice el a\u00f1o con una nueva senda alcista.Consecuencias notablesExisten dudas en el mercado acerca de si la OPEP lograr\u00e1 establecer un l\u00edmite a la producci\u00f3n, teniendo en cuenta la posici\u00f3n que han mantenido en las \u00faltimas reuniones algunos de sus miembros como Ir\u00e1n. Lo que s\u00ed parece claro es que las consecuencias de una nueva subida del petr\u00f3leo afectar\u00e1n tanto a pa\u00edses productores como importadores. Espa\u00f1a, que se encuentra en el segundo grupo, se ha beneficiado de la ca\u00edda registrada por el crudo en 2016 (en el que ha alcanzado m\u00ednimos de los \u00faltimos 12 a\u00f1os), por lo que un repunte generar\u00eda un impacto negativo. Daniel Pingarr\u00f3n, analista de IG Markets, se mantiene esc\u00e9ptico: considera que los pa\u00edses de la OPEP \u00abno se pondr\u00e1 de acuerdo\u00bb para rebajar la producci\u00f3n en el actual rango de precios. Parece dif\u00edcil cuando el pasado mes de abril, con un nivel de precios inferior a los 40 d\u00f3lares por barril de Brent, se resisti\u00f3 el pacto por el rechazo de Ir\u00e1n a congelar su producci\u00f3n tras el acuerdo comercial con EE.UU. Parece l\u00f3gico que si, entonces, la presi\u00f3n de los precios no fue suficiente para aunar posturas, menos probable ser\u00e1 ahora, con una evoluci\u00f3n de los precios mayor. Pero Pingarr\u00f3n s\u00ed apuesta por un ascenso \u00abmoderado\u00bb en los pr\u00f3ximos meses.Dada la dependencia de hidrocarburos en Espa\u00f1a, un encarecimiento del petr\u00f3leo lastrar\u00eda la balanza energ\u00e9tica nacional, al subir el precio de las importaciones. No hay que olvidar que Espa\u00f1a tiene que comprar el 99% del crudo que consume. \u00abEl petr\u00f3leo barato le viene muy bien a Espa\u00f1a, por lo que una nueva subida ser\u00eda perjudicial para las importaciones\u00bb, seg\u00fan \u00c1ngel de la Fuente, director ejecutivo de la Fundaci\u00f3n de Estudios de Econom\u00eda Aplicada (Fedea). Los costes de las empresas tambi\u00e9n se incrementar\u00edan ante una subida del precio del petr\u00f3leo. Las m\u00e1s afectadas ser\u00edan las aerol\u00edneas y las dedicadas al transporte por carretera, por el consecuente encarecimiento de los carburantes. Aunque m\u00e1s de la mitad del precio de estos \u00faltimos est\u00e1 condicionado por los impuestos, una subida del petr\u00f3leo tendr\u00eda un impacto considerable en el precio de la gasolina y el di\u00e9sel.Esta circunstancia tambi\u00e9n afectar\u00eda a los hogares espa\u00f1oles. \u00abUn aumento del precio del petr\u00f3leo y consecuentemente de las gasolinas lastrar\u00eda de nuevo el poder adquisitivo de las familias\u00bb, explica el director de Fedea.Tambi\u00e9n habr\u00eda beneficiados por una subida del Brent. Las petroleras mejorar\u00edan considerablemente sus resultados, aunque es dif\u00edcil que este hecho se traslade al entorno macroecon\u00f3mico. Seg\u00fan de la Fuente, \u00abel grupo de empresas espa\u00f1olas perjudicadas por la subida del precio del petr\u00f3leo ser\u00eda mayor que el de beneficiadas\u00bb.El incremento de los precios se producir\u00eda, adem\u00e1s, en un momento de gran incertidumbre para la econom\u00eda espa\u00f1ola: de prolongarse la ausencia de pacto de Gobierno los Presupuestos deber\u00edan ser prorrogados, lo que podr\u00eda influir en la capacidad de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. En un entorno de importe creciente de los combustibles esto supondr\u00eda un lastre para la balanza de pagos espa\u00f1ola y podr\u00eda impactar en el consumo de los hogares, que deber\u00edan destinar m\u00e1s dinero a los combustibles.", "title": "El crudo, amenaza para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica espa\u00f1ola", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-crudo-amenaza-para-recuperacion-economica-espanola-201608141045_noticia.html", "keywords": "crudo,espana", "date": "2016-08-14", "id": "f84dcacbd193244226232d5b5bf51b0c674e54c4", "summary": "La OPEP celebrar\u00e1 en septiembre una reuni\u00f3n para reequilibrar el mercado"}, {"article": "La uni\u00f3n de dos pasiones, la m\u00fasica y la fotograf\u00eda, llev\u00f3 al eibarr\u00e9s I\u00f1aki Campos a elegir su profesi\u00f3n. Su trabajo como fot\u00f3grafo de festivales y conciertos le ha llevado a lo largo del mundo d\u00e1ndole la oportunidad de retratar a sus bandas favoritas, pero aunque parezca una profesi\u00f3n de ensue\u00f1o en Espa\u00f1a tiene un lado oscuro: \"Aqu\u00ed hay poca profesionalidad, lo quieren todo gratis\", lamenta el fot\u00f3grafo.Trabaj\u00f3 10 a\u00f1os para la revista Metal Hammer, pero actualmente ejerce su profesi\u00f3n como freelance tras un intento frustrado de montar una agencia a nivel nacional. Pese a todas las dificultades sigue uniendo sus pasiones, y adem\u00e1s de fotografiar ambientes relacionados con la m\u00fasica, realiza trabajos en otro tipo de eventos como festivales de cine o teatro. La sala Black Bird en Santander recoge ahora una selecci\u00f3n de una docena de sus fotograf\u00edas, bajo el t\u00edtulo 'You play, we shoot', que estar\u00e1n disponibles a la vista del p\u00fablico hasta finales de verano. \u00bfQu\u00e9 nos puede contar sobre su trabajo como fot\u00f3grafo?Llevo m\u00e1s de diez a\u00f1os en esto de la fotograf\u00eda, lo dej\u00e9 una temporada cuando todav\u00eda estaba la fotograf\u00eda anal\u00f3gica y volv\u00ed a principios de la digital. He reunido mis dos pasiones, la m\u00fasica y la fotograf\u00eda, y tom\u00e9 la decisi\u00f3n de dedicarme a sacar fotos de conciertos.\u00bfQu\u00e9 podemos encontrar en su exposici\u00f3n 'You play, we shoot'?Es una recopilaci\u00f3n de diferentes fotos, pa\u00edses y eventos. Diez a\u00f1os viajando por todo el mundo cubriendo eventos dan para mucho: he estado en Estados Unidos, en Londres, en Jap\u00f3n\u2026 En la muestra hay una peque\u00f1a representaci\u00f3n de mis fotos. No sigue un hilo argumental, tampoco son las que m\u00e1s me gustan, pero s\u00ed me representan como fot\u00f3grafo.\u00bfLa elecci\u00f3n de su profesi\u00f3n fue algo que siempre quiso hacer o el placer de la fotograf\u00eda vino con el tiempo?Fue primero la m\u00fasica. Llevo desde los 20 a\u00f1os haciendo fanzines, programas de radio, siempre relacionados con la m\u00fasica. Estuve unos 10 a\u00f1os trabajando para la revista Metal Hammer y ahora soy freelance y colaboro con medios fuera de Espa\u00f1a. Aqu\u00ed hay poca profesionalidad, lo quieren todo gratis, mientras que en el extranjero te pagan por tu trabajo. La fotograf\u00eda digital ha destruido lo que era tradicionalmente la profesi\u00f3n. Todo el mundo tiene una c\u00e1mara o un m\u00f3vil y se le da menos valor al trabajo de fot\u00f3grafo. Lo primordial ahora mismo no es la calidad de la fotograf\u00eda, es saber venderla y ser muy bueno como comercial. Meterte en las redes sociales, hablar con las bandas, con los sellos, con las discogr\u00e1ficas. Yo no quiero vender mi fotograf\u00eda, si te gusta la compras y si no, no. No te tengo que vender algo porque s\u00ed, es arte. El arte no se vende, se compra o no si te gusta o no te gusta, pero no te lo tengo que vender. Pero as\u00ed es como funciona actualmente, entonces hay que adaptarse.\u00bfQu\u00e9 destaca de su trabajo en festivales? El ambiente, el estar all\u00ed y vivirlo. Sobre todo si tienes la oportunidad de trabajar para alguna banda, el vivir el concierto encima del escenario. Lo que resulta cansino son las pol\u00edticas de tres fotos sin flash. El flash seriamente est\u00e1 descartado, perfecto, pero cuando ves en el foso gente con m\u00f3viles, incluso con iPad dices: \u00bfPero esto qu\u00e9 es? Esto es nuestro territorio y eso deber\u00eda ser sagrado. Al margen de esto, la cuesti\u00f3n de los tres temas depende mucho del festival, si el festival es muy grande no tienes ni tres temas, tienes uno, \u00bfqu\u00e9 puedes representar? En primer lugar la banda no est\u00e1 preparada todav\u00eda y no est\u00e1 en su momento \u00e1lgido, no entiendo esa forma de trabajar. Cuando m\u00e1s disfruto es cuando trabajo para las bandas o para la organizaci\u00f3n y tengo libertad total para hacer realmente lo que me gusta. De la otra forma, hago los tres temas y me voy. En los festivales cuando acabo de sacar las fotos en los tres temas, voy al p\u00fablico. Cada vez piden m\u00e1s fotos de la gente porque las fotos de las bandas las tiene todo el mundo. Lo importante es conseguir lo que no tiene nadie y para eso necesitas contactos. Me encuentro m\u00e1s a gusto en salas de conciertos, en festivales con 70.000 personas tienes que ir de escenario en escenario y es una locura. La fotograf\u00eda es muy amplia, no hay que centrarse \u00fanicamente en una categor\u00eda porque de tu pasi\u00f3n es muy dif\u00edcil que vivas \u00bfAlguna banda a la que le hiciese especial ilusi\u00f3n retratar?Black Sabbath, aunque ahora mismo no est\u00e1n en su mejor momento, no son la formaci\u00f3n original porque falta el bater\u00eda, pero siempre ha sido mi banda fetiche. Tambi\u00e9n tuve la ocasi\u00f3n de cubrir un concierto de Dio antes de su muerte, fue bastante especial. Lo mismo me pas\u00f3 con Mot\u00f6rhead antes de la muerte de Lemmy. Ese tipo de cosas son con las que me quedo, m\u00e1s que bandas, porque por ejemplo a Metallica les he fotografiado diez veces, Iron Maiden ni s\u00e9 las veces que les he fotografiado. Esto ya no me aporta nada, este a\u00f1o he podido fotografiarles dos o tres veces y no he querido ir, \u00bfpara qu\u00e9? Si va a ser m\u00e1s de lo mismo. Me motivan m\u00e1s bandas peque\u00f1as que est\u00e1n empezando y que tienen ideas originales sobre todo a la hora de la puesta en escena. Les saco m\u00e1s partido porque fotogr\u00e1ficamente te dan mucho m\u00e1s juego, tienen ese algo especial que quiz\u00e1 ten\u00edan las otras bandas cuando empezaron, pero estas lo tienen ahora.\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 actualmente la prensa dedicada a la m\u00fasica?Horrible, por no decir alguna burrada. Directamente no existe. Existen revistas que se mantienen de gente que trabaja gratis. Para encontrar profesionalidad te tienes que ir fuera, all\u00ed ves que por lo menos valoran tu trabajo. Las revistas aqu\u00ed se mantienen por gente que lo \u00fanico que quiere es salir en los cr\u00e9ditos. Al no haber profesionalidad, la mayor\u00eda de los fot\u00f3grafos que existen a nivel nacional tienen sus propios trabajos, entonces tienen la fotograf\u00eda como un segundo trabajo o un hobbie. Yo me dedico exclusivamente a la fotograf\u00eda, o por lo menos lo intento, porque la cosa est\u00e1 cada vez peor. Cuando t\u00fa vas a ofrecerle algo a un sello nacional, te vacilan y te dicen: \"No, es que este me lo hace gratis\". Incluso en revistas y peri\u00f3dicos importantes han aparecido fotos hechas con el m\u00f3vil.Adem\u00e1s de eventos relacionados con la m\u00fasica, \u00bfqu\u00e9 otro tipo de sesiones realiza?He hecho sobre todo eventos, cine, teatro, he cubierto festivales de cine como el de San Sebasti\u00e1n y el de Sitges. Me encanta el cine, es otra de mis pasiones. Tambi\u00e9n he intentado cubrir deporte, pero necesitas un equipo muy espec\u00edfico, para f\u00fatbol necesitas un equipo que no est\u00e1 a mi alcance y tampoco le iba a sacar mayor partido salvo que haga los dos grandes equipos de Espa\u00f1a, que son grandes por el nombre, no por otra cosa, que son el Madrid y el Barcelona. Intento hacer otras cosas como moda, porque la fotograf\u00eda es muy amplia, no hay que centrarse \u00fanicamente en una categor\u00eda porque de tu pasi\u00f3n es muy dif\u00edcil que vivas. \u00daltimamente estoy haciendo bastante viajes, hice una exposici\u00f3n de mi \u00faltimo viaje a Jap\u00f3n en una de las ferias m\u00e1s importantes de manga y de anime en Madrid y fue curioso, porque estaban mis fotograf\u00edas que eran m\u00e1s actuales, con fotograf\u00edas del siglo XIX, entonces el contraste era incre\u00edble.\u00bfCu\u00e1les han sido las ventajas e inconvenientes de montar su propia agencia?Cuando empec\u00e9 con la agencia, mi idea era hacer lo que se hace en Europa, crear un banco de fotos para ofrecerlas a los medios. Esa idea dur\u00f3 tres meses, me di cuenta de que era imposible aqu\u00ed, solo es posible fuera. Puede que cuando me vaya fuera de este pa\u00eds retome la idea, pero aqu\u00ed he desistido. La exposici\u00f3n 'You play, we shoot' estar\u00e1 disponible hasta finales del verano.", "title": "\"El arte no se vende, se compra o no si te gusta o no te gusta\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/fotografia-digital-destruido-tradicionalmente-profesion_0_546995365.html", "keywords": "destruido,profesion,fotografia,digital,tradicionalmente", "date": "2016-08-14", "id": "f7829e9d7d75a16b4a02a30df3e558965c9ba703", "summary": "El fot\u00f3grafo vasco\u00a0I\u00f1aki Campos dedica su vida a fotografiar eventos, en especial festivales de m\u00fasica en los que ha coincidido con bandas como Black Sabbath, Iron Maiden o Metallica\"La fotograf\u00eda digital ha destruido lo que era tradicionalmente la profesi\u00f3n\", asegura\u00a0este profesional, que ahora expone su trabajo en la Sala Black Bird"}, {"article": "Berl\u00ednActualizado:14/08/2016 18:16hCroacia es un basti\u00f3n cat\u00f3lico en los Balcanes, lo confirma el r\u00e9cord de visitas papales desde la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn: m\u00e1s del 80% se declara cat\u00f3lico y la iglesia local lo sabe y hace valer su voz. Esta vez se ha opuesto a la inclusi\u00f3n del yoga en el programa de actividades deportivas de la ciudad de Slavonski Brod, advirtiendo que es un \u00abculto anticat\u00f3lico\u00bb. Seg\u00fan los medios locales, la p\u00e1gina web de la di\u00f3cesis de Slavonski Brod ha advertido que \u00abbajo el velo del deporte, tratan de hacer pasar actividades anticat\u00f3licas como el yoga\u00bb. La historia no es nueva para los croatas, ya en 2003 la Conferencia Episcopal del ex pa\u00eds yugoslavo bloque\u00f3 incluir el yoga entre las actividades deportivas subvencionadas para los profesores.Las parroquias de la localidad incluso han repartido folletos en los que advierten de \u00ablos peligros de los cultos orientales\u00bb. Diametralmente opuesta es la opini\u00f3n de la viceministra de Deportes, la campeona mundial de esqu\u00ed Janica Kostelic, que ha salido en defensa del yoga y de su inclusi\u00f3n en el programa deportivo. La Iglesia croata rechaza desde hace tiempo la pr\u00e1ctica del yoga y varias organizaciones cat\u00f3licas lo consideran contrario a la espiritualidad cristiana, como la asociaci\u00f3n \u00abEl buen pastor\u00bb que incluso advierte que muchos practicantes de yoga \u00abhan experimentado semanas y meses de psicosis y esclavitud espiritual\u00bb.", "title": "La Iglesia cat\u00f3lica croata en pie de guerra contra el yoga", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-iglesia-catolica-croata-guerra-contra-yoga-201608141725_noticia.html", "keywords": "yoga,contra,iglesia", "date": "2016-08-14", "id": "91a99af10614956690889a2b685b22356b3b6935", "summary": "Considera que es un \u00abculto anticat\u00f3lico\u00bb y se ha opuesto su inclusi\u00f3n en el programa de actividades deportivas"}, {"article": "Actualizado:14/08/2016 23:37hEl coordinador general de IU, Alberto Garz\u00f3n, considera que \u00abser\u00eda bueno\u00bb que en Podemos existiera \u00abmucha m\u00e1s unidad\u00bb, ya que ser\u00eda \u00abun drama para la izquierda\u00bb espa\u00f1ola que la formaci\u00f3n morada \u00abse rompiese o siguiera profundizando en sus divisiones\u00bb. Seg\u00fan ha alertado, la divisi\u00f3n interna \u00absiempre penaliza\u00bb y los ciudadanos no quieren votar a partidos a los que ve \u00abpelearse\u00bb.En una entrevista concedida a Europa Press, Garz\u00f3n ha analizado la \u00abdivisi\u00f3n de opiniones\u00bb que hay en el seno de Podemos entre los partidarios de su secretario general, Pablo Iglesias, y aquellos m\u00e1s cercanos al secretario pol\u00edtico y portavoz parlamentario, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n.\u00abNosotros creemos que ser\u00eda un drama para la izquierda de este pa\u00eds que Podemos se rompiese o siguiera profundizando en sus divisiones. Creo, y desde fuera lo digo, que ser\u00eda bueno que en Podemos existiera mucha m\u00e1s unidad. Me da la sensaci\u00f3n de que se est\u00e1 trabajando para intentarlo, pero tampoco tengo la informaci\u00f3n suficiente para conocer el estado de la actual situaci\u00f3n\u00bb, ha argumentado.Garz\u00f3n ha recordado que IU celebr\u00f3 su Asamblea el pasado mes de junio y ahora vive un momento de \u00abfuerte unidad interna\u00bb, por lo que le gustar\u00eda que sus aliados tambi\u00e9n gozaran de \u00abuna unidad importante\u00bb. \u00abSobre todo porque la gente cuando ve a los partidos pelearse no le entra ganas de votarles y uno acaba pensando que si no son capaces de gobernarse ellos mismos c\u00f3mo van a gobernar el pa\u00eds\u00bb, ha reconocido.Iglesias y Errej\u00f3n, \u00abambos necesarios\u00bbA su juicio, lo importante es que la divisi\u00f3n en los partidos sea una cuesti\u00f3n s\u00f3lo de opiniones y no de proyectos pol\u00edticos. Y en cualquier caso ha defendido que, sean cuales sean esas diferencias que puedan existir entre Iglesias y Errej\u00f3n, \u00abambos son necesarios\u00bb.El l\u00edder de IU ha puesto como ejemplo el debate de \u00abdiagn\u00f3stico\u00bb que su formaci\u00f3n mantiene con el sector liderado por \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, con el que no comparten el \u00abdiagn\u00f3stico\u00bb de lo sucedido en las elecciones del pasado 26 de junio. \u00abEllos no eran partidarios de la confluencia y quiz\u00e1 no est\u00e9n c\u00f3modos con la confluencia, pero la han aceptado. Esos debates no son con \u00e1nimo de romper sino de poder encontrar espacios en com\u00fan para construir juntos\u00bb, ha argumentado.Tres d\u00edas despu\u00e9s de los comicios, Errej\u00f3n sostuvo que la alianza electoral con IU bajo la coalici\u00f3n Unidos Podemos no hab\u00eda funcionado y, aunque admiti\u00f3 que no era \u00abla \u00fanica causa\u00bb de los resultados, s\u00ed la se\u00f1al\u00f3 como uno de los motivos que contribuy\u00f3 a la p\u00e9rdida de votos.\u00abErrores\u00bb de Unidos PodemosGarz\u00f3n no comparte ese diagn\u00f3stico y, aunque cree que el acuerdo electoral s\u00ed tuvo \u00aberrores\u00bb que deben resolverse, es firme partidario de \u00abconsolidar\u00bb Unidos Podemos para \u00abiniciar una pr\u00e1ctica com\u00fan colectiva\u00bb y trabajar juntos no s\u00f3lo en el Parlamento sino tambi\u00e9n \u00aben la calle\u00bb junto al tejido social.\u00abEn IU hemos aprobado que queremos construir un nuevo sujeto pol\u00edtico que supere IU y todo lo que hay para responder a los problemas de la mayor\u00eda social\u00bb, ha explicado a\u00f1adiendo que su objetivo es que \u00abm\u00e1s temprano que tarde\u00bb exista \u00abun espacio pol\u00edtico conjunto\u00bb. Seg\u00fan ha puntualizado, eso no tiene que traducirse necesariamente en un partido pol\u00edtico o una \u00abentidad jur\u00eddica\u00bb, sino simplemente \u00abun espacio de colaboraci\u00f3n\u00bb.\u00abQueremos aspirar a que un d\u00eda en nuestro pa\u00eds la gente que est\u00e1 en la calle tenga dif\u00edcil diferenciar entre unos y otros porque vea que en \u00faltima instancia, aunque tengan diferencias, sea un mismo espacio pol\u00edtico\u00bb, ha insistido.A su juicio, este objetivo debe estar por encima del resultado electoral del pasado 26 de junio, que cree que puede achacarse a \u00abmuchas variables\u00bb. Una de ellas es la \u00abvelocidad\u00bb con la que tuvo que cerrarse el acuerdo, ya que los espacios pol\u00edticos \u00abno se construyen de la noche a la ma\u00f1ana\u00bb.La rapidez ha provocado contradicciones\u00abProbablemente muchos de los errores que hayamos cometido tienen que ver con que al final se ha ido tan r\u00e1pido que ha habido contradicciones que no se han podido resolver y que tendremos que resolver a partir de ahora\u00bb, ha reconocido.Tambi\u00e9n ha recordado que Podemos e IU son dos partidos diferentes que hab\u00edan competido electoralmente tan s\u00f3lo seis meses antes, con \u00abhostilidad\u00bb entre ellos, y hab\u00eda territorios que \u00abno estaban preparados para trabajar conjuntamente tan r\u00e1pido\u00bb y por tanto \u00abno casaban bien\u00bb e hicieron campa\u00f1as separadas.A esto se unen \u00abciertas disonancias\u00bb cuando dirigentes de ambos partidos \u00abhan hablado mal de la confluencia\u00bb y el \u00abataque hostil\u00bb hacia Unidos Podemos por parte de otras formaciones durante toda la campa\u00f1a.Sin embargo, la causa m\u00e1s importante debe buscarse en que la gente de izquierdas \u00abest\u00e1 cansada y frustrada\u00bb despu\u00e9s que la \u00abposibilidad de cambio\u00bb no se plasmase tras el 20 de diciembre. A su juicio, eso fue lo que les llev\u00f3 a \u00abquedarse en casa\u00bb y no votar el 26J, y no \u00abpor errores de Unidos Podemos en la campa\u00f1a\u00bb ni por la relaci\u00f3n entre ambas formaciones.Vaya donde vaya este proceso, Garz\u00f3n ha garantizado que IU mantendr\u00e1 su autonom\u00eda \u00abal cien por cien\u00bb, ya que tiene \u00abdiferencias suficientes\u00bb con Podemos para mantener su espacio propio aunque construyan espacios de colaboraci\u00f3n y trabajo conjunto.Posibles diferencias \u00absin traumas\u00bb en el CongresoPor ejemplo en el Congreso ha asegurado que los ciudadanos no notar\u00e1n \u00abninguna diferencia\u00bb en el trabajo de IU respecto a pasadas legislaturas pese a estar dentro del grupo parlamentario de Unidos Podemos. De hecho, cree que tendr\u00e1n incluso \u00abm\u00e1s visibilidad\u00bb y los diputados de IU realizar\u00e1n su trabajo de forma \u00abaut\u00f3noma\u00bb.Pese a ello, intentar\u00e1n \u00absincronizar y coordinar todo lo posible\u00bb su labor parlamentaria con Podemos y, en caso de conflicto, cada organizaci\u00f3n defender\u00e1 sus postulados propios. Esto hace que en ocasiones pueda haber diferencia de voto, pero ha subrayado que eso suceder\u00e1 \u00absin ning\u00fan trauma\u00bb y teniendo en cuenta adem\u00e1s que s\u00f3lo ser\u00e1 en \u00abel uno por ciento\u00bb de los casos y en el 99% restante no se notar\u00e1 la diferencia entre los partidos.", "title": "Garz\u00f3n pide m\u00e1s unidad interna a Podemos porque \"ser\u00eda un drama\" que \"se rompiese\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garzon-pide-mas-unidad-interna-podemos-porque-seria-drama-rompiese-201608141959_noticia.html", "keywords": "garzon,unidad,pide,podemos,interna", "date": "2016-08-14", "id": "ea88e808d516906f9cde2d9dc866c68e99ab8170", "summary": "El l\u00edder de IU aboga por extender la coalici\u00f3n con Podemos hasta el d\u00eda en que la gente \u00abtenga dif\u00edcil diferenciar\u00bb entre ambos"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 08:40hMenos de seis euros. Es el precio que las grandes cadenas de supermercados le han puesto a la posibilidad de que el cliente reciba su compra en menos de dos horas. Tras abordar de forma progresiva la digitalizaci\u00f3n de su servicio, la distribuci\u00f3n ha dado el siguiente paso: la entrega a domicilio ultrarr\u00e1pida. Se trata de un servicio vigente desde hace varios a\u00f1os, pero que ha avanzado en gran medida en los \u00faltimos meses. A finales de 2015, El Corte Ingl\u00e9s lanz\u00f3 \u00abclick and express\u00bb, una entrega a domicilio en menos de dos horas que complementaba a otros servicios como \u00abclick an colect\u00bb (recogida en el establecimiento) o \u00abclick and car\u00bb (recogida en el aparcamiento del local). Amazon, por su parte, se sumaba meses antes a otras compa\u00f1\u00edas como Dia, Carrefour, Caprabo, Mercadona o el propio El Corte Ingl\u00e9s al poner en marcha un servicio de compra de productos de alimentaci\u00f3n. A lo largo de este verano, ambos han dado un nuevo paso en las entregas en el domicilio.El gigante de internet anunci\u00f3 en julio una mejora de su servicio \u00abPrime Now\u00bb, ofreciendo la posibilidad de recibir un pedido en una hora por un coste adicional de 5,90 euros o en dos sin gastos de env\u00edo. Y lo que es todav\u00eda m\u00e1s importante, incluy\u00f3 por primera vez en estas entregas la opci\u00f3n de comprar productos frescos, lo que supone un \u00f3rdago al resto de sus competidores. Hasta ahora, la entrega de productos perecederos representaba un valor a\u00f1adido de la gran distribuci\u00f3n respecto a Amazon. Estos son mucho m\u00e1s complicados de transportar, ya que se necesita mantener la cadena del fr\u00edo para evitar que se deterioren. Con las \u00faltimas modificaciones de \u00abPrime Now\u00bb, Amazon ha superado este escollo y ha lanzado un reto a sus competidores. Eso s\u00ed, la entrega a domicilio expr\u00e9s de la compa\u00f1\u00eda todav\u00eda tiene mucho camino por recorrer. Por el momento, solo est\u00e1 disponible en Madrid capital y 21 municipios de la comunidad. En la mayor\u00eda de estos \u00faltimos, la entrega se demora hasta las dos horas. Adem\u00e1s, \u00abPrime Now\u00bb cuenta con un cat\u00e1logo de 18.000 productos pero requiere un pedido m\u00ednimo de 19 euros. Sea como fuere, el \u00faltimo movimiento de Amazon ha evidenciado la apuesta que est\u00e1 realizando la compa\u00f1\u00eda tecnol\u00f3gica por Espa\u00f1a, donde ha anunciado que construir\u00e1 varios centros log\u00edsticos y crear\u00e1 miles de empleos. \u00abEstamos invirtiendo de forma muy decidida en Espa\u00f1a para mejorar constantemente la experiencia de compra de nuestros clientes: Madrid se une al club exclusivo de ciudades, entre las que se encuentran Nueva York, Berl\u00edn, Londres y Tokio\u00bb, ha se\u00f1alado el director general de Amazon en Espa\u00f1a, Fran\u00e7ois Nuyts.El desaf\u00edo que supone estas nuevas entregas ultrarr\u00e1pidas no ha tardado en ser aceptado por la distribuci\u00f3n nacional. O, al menos, por una parte de ella. Pocos d\u00edas despu\u00e9s de conocer la decisi\u00f3n de Amazon, El Corte Ingl\u00e9s reaccion\u00f3 con una promoci\u00f3n limitada en su servicio \u00abclick and expr\u00e9s\u00bb, rebajando los gasto de env\u00edo hasta los 5,95 euros e igualando de esta manera el precio de su principal competidor. M\u00e1s all\u00e1 del descuento temporal, el grupo ha dado un golpe encima de la mesa y ha puesto de manifiesto que su servicio expr\u00e9s llega a m\u00e1s ciudades que el de Amazon (27 en total) y ofrece un cat\u00e1logo mayor (120.000 referencias).Fuentes del grupo indican que \u00abEl Corte Ingl\u00e9s actualmente abarca un mercado potencial de 14,5 millones de personas\u00bb. Seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda, los env\u00edos en una hora todav\u00eda no han sido implantados porque se realiza un servicio \u00abpersonalizado\u00bb, en el que la compa\u00f1\u00eda atiende a las necesidades espec\u00edficas de cada cliente, con un \u00abtiempo de preparaci\u00f3n extenso\u00bb.La carrera por los env\u00edos a domicilio est\u00e1, as\u00ed pues, servida. La semana pasada fue Media Markt el que comunic\u00f3 que mejorar\u00eda su servicio de entrega en dos horas, ampli\u00e1ndolo a 19 ciudades espa\u00f1olas y respondiendo de esta forma a los movimientos de Amazon y El Corte Ingl\u00e9s. No se descartan, por tanto, nuevos servicios de esta \u00edndole en el futuro. Compa\u00f1\u00edas como Carrefour, Mercadona o Dia tambi\u00e9n cuentan con su particular nicho en el comercio electr\u00f3nico, pero este est\u00e1 m\u00e1s centrado en el desarrollo de sus aplicaciones y en descuentos de su cat\u00e1logo que en las entregas expr\u00e9s. Por el momento, ninguna de ellas ofrece un servicio de entrega a domicilio que tarde menos de un d\u00eda, aunque los \u00faltimos movimientos del mercado podr\u00edan modificar esta posici\u00f3n. Las grandes empresas de la distribuci\u00f3n han realizado una gran apuesta por el comercio electr\u00f3nico de alimentos, un segmento todav\u00eda por desarrollar. Seg\u00fan el Informe anual del Consumo de Alimentaci\u00f3n en Espa\u00f1a, las ventas de alimentaci\u00f3n en internet solo representaron un 0,8% del total en 2015. Adem\u00e1s, el crecimiento del \u00abe-commerce\u00bb en este segmento ha aumentado solo ocho puntos desde 2004, mostrando signos de estancamiento en los \u00faltimos a\u00f1os. Los \u00faltimos movimientos buscan revertir esta tendencia y que la \u00faltima vuelta de tuerca en el servicio de la distribuci\u00f3n venga acompa\u00f1ada por el tan ansiado \u00abboom\u00bb tecnol\u00f3gico en los env\u00edos a domicilio.", "title": "Comienza la carrera de la gran distribuci\u00f3n por los repartos expr\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-comienza-carrera-gran-distribucion-repartos-expres-201608140859_noticia.html", "keywords": "distribucion,corte,ingles,amazon", "date": "2016-08-14", "id": "4da6dfce1c4d388d58c58189040ae7aa08eb13d5", "summary": "Amazon, El Corte Ingl\u00e9s y Media Markt reducen los tiempos de entrega e incrementan su rango de actuaci\u00f3n en su servicio a domicilio"}, {"article": "Nuevas leyes como las de Transparencia y Participaci\u00f3n Ciudadana, y reformas pendientes como la electoral o la del Estatuto de Autonom\u00eda son objetivos de legislatura del Gobierno de Castilla-La Mancha. A ello se une la situaci\u00f3n del Ente P\u00fablico de la Radio Televisi\u00f3n regional (RTVCM) y uno de los conflictos con el Ejecutivo central que todav\u00eda no se han resuelto: la jornada semanal de 35 horas para los empleados p\u00fablicos del \u00e1mbito socio-sanitario de la regi\u00f3n. En una entrevista con eldiarioclm.es, el vicepresidente de la comunidad aut\u00f3noma, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Guijarro, repasa estas cuestiones y otras como el incendio de Sese\u00f1a, que marcar\u00e1n el nuevo curso pol\u00edtico.Sobre los plazos de la nueva Ley de Transparencia, aunque ya existe un Portal web de consultas abierto a los ciudadanos, \u00bfcu\u00e1ndo podremos hablar en Castilla-La Mancha de instituciones cien por cien transparentes? Estamos haciendo los \u00faltimos retoques del proyecto de Ley y tenemos ya informe del Consejo Consultivo. Se ha debatido mucho, queremos hacerla muy participativa, y nos gustar\u00eda que fuera respaldada por el resto de grupos parlamentarios para que se aplique durante muchas legislaturas. Tiene que suponer un cambio en la din\u00e1mica de gesti\u00f3n de la Administraci\u00f3n regional. Se asume de una manera clara que la gesti\u00f3n de la Administraci\u00f3n tiene que ser absolutamente transparente, que hay que volcar todos los datos en ese portal de Transparencia y que sean f\u00e1cilmente utilizables por los ciudadanos. Es un proceso irreversible y quien piense de otra manera, ir\u00e1 a contracorriente.En materia de transparencia, \u00bfqu\u00e9 ocurre con el n\u00famero de altos cargos del Gobierno actual y las cr\u00edticas continuas del PP?Es tan sencillo como que alguien del PP confundi\u00f3 una partida presupuestaria y pretendi\u00f3 montar un debate ficticio. Pero la realidad es tozuda: la estructura de este gobierno es m\u00e1s delgada que la del anterior. Son datos cuantificables que est\u00e1n en el anexo de personal de la Ley de Presupuestos. Y la Ley de Transparencia tendr\u00e1 tambi\u00e9n una serie de consecuencias en esta informaci\u00f3n para que sea objetivable. Claro, un funcionario no es un alto cargo, aunque tenga una alta responsabilidad en la gesti\u00f3n de la administraci\u00f3n. Y no tiene las mismas obligaciones. En realidad, es tan sencillo como comparar las declaraciones de bienes cuando se marcharon y las de ahora.En cuanto a la futura Ley de Participaci\u00f3n Ciudadana, se ha abierto un periodo previo de consultas, pero \u00bfhay ya unas l\u00edneas generales del texto en virtud del acuerdo de investidura firmado con Podemos?Todas las referidas a la acci\u00f3n legislativa popular que estaban en el acuerdo de investidura con Podemos necesitan la modificaci\u00f3n del Estatuto de Autonom\u00eda, que no contempla, por ejemplo, la oposici\u00f3n popular a un proyecto. La nueva norma no contemplar\u00e1 las acciones legislativas, que luego creemos que habr\u00eda que desarrollar en otra ley. Por tanto, hay que distinguir las dos partes: por un lado la Ley de Participaci\u00f3n Ciudadana en los procesos de toma de decisiones de la Administraci\u00f3n, tanto de los ciudadanos individualmente como de los colectivos; y por otro lado, la iniciativa popular, que est\u00e1 m\u00e1s relacionada con la actividad ciudadana legislativa de las Cortes. Otro compromiso tambi\u00e9n es la homogeneizaci\u00f3n de todos los \u00f3rganos consultivos de los consejos asesores de la Administraci\u00f3n para mejorar el nivel de participaci\u00f3n.La reforma del Estatuto, \u00bfantes o despu\u00e9s de cambiar la Ley Electoral?Junto con la reforma electoral, parece que hay entonces muchos asuntos pendientes de la reforma del Estatuto de Autonom\u00eda...Bueno, se puede modificar la Ley Electoral sin reformar el Estatuto. Lo que ocurre es que la horquilla de diputados de las Cortes de Castilla-La Mancha que contempla el Estatuto (entre 25 y 35) es muy corta y habr\u00eda que ampliarla, y se har\u00eda de forma menos profunda de lo que nosotros desear\u00edamos.\u00bfEst\u00e1 sobre la mesa que se haga la reforma electoral antes que la estatutaria?No, primero hay que reformar el Estatuto y una de las cuestiones que habr\u00e1 que hablar es el cuerpo electoral. Ahora, \u00bfpuede no haber acuerdo en el Estatuto y llevarse a cabo una modificaci\u00f3n de la Ley Electoral? T\u00e9cnicamente s\u00ed, pero ser\u00eda muy tibia, y no resolver\u00eda la profundidad del problema que tenemos cuando se modific\u00f3 el Estatuto, que se hizo de manera unilateral por parte del PP y con el rechazo del resto de grupos en el Congreso. Eso fue un atropello. Ahora necesitamos modificarlo y si hay un acuerdo entre los partidos pol\u00edticos de la regi\u00f3n, estos tienen una mayor\u00eda suficiente en el Congreso para poder impulsar la reforma. Por eso debemos esperar a que se conforme el nuevo Gobierno y que haya un debate tranquilo.\u00bfNo se puede alcanzar un acuerdo a nivel regional aunque no haya gobierno en Espa\u00f1a?Lo que no queremos es que si hay un conflicto pol\u00edtico a nivel nacional pueda repercutir en el debate del Estatuto y lo contamine. De todas formas, ya hay alg\u00fan avance, como la ponencia de las Cortes que est\u00e1 trabajando en la Ley del Gobierno, que requiere de mayor\u00edas cualificadas. En ese sentido, s\u00ed que se ha avanzado. Seguimos con el objetivo de trasladarlo al Congreso en la presente legislatura y de reformar la arquitectura institucional de la comunidad aut\u00f3noma.\u00bfSer\u00e1 esta legislatura por fin la de la transformaci\u00f3n del Ente P\u00fablico de Radio Televisi\u00f3n de Castilla-La Mancha? Porque lo cierto es que sus \u2018shares\u2019 siguen siendo muy bajos. \u00bfQu\u00e9 es lo que se ha hecho mal durante tantos a\u00f1os?La realidad del panorama televisivo ha cambiado mucho en los \u00faltimos a\u00f1os. No es lo mismo la realidad cuando nacieron las televisiones auton\u00f3micas, a cuando se da el salto a la TDT y a la proliferaci\u00f3n de canales. En ese momento baj\u00f3 el 'share' en todas las cadenas. Eso motiv\u00f3 una reflexi\u00f3n de hacia d\u00f3nde tiene que ir el servicio p\u00fablico que tiene que prestar RTVCM adapt\u00e1ndose a la nueva realidad como lo est\u00e1n haciendo la mayor\u00eda de grupos de comunicaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos. Ese es el principal trabajo que tiene que plantear el equipo directivo del Ente P\u00fablico, y a partir de ah\u00ed, tendr\u00e1 que haber un debate, porque ese planteamiento puede derivar en cambios legislativos, de la Ley del Ente p\u00fablico, y ah\u00ed ser\u00eda responsabilidad del Gobierno y de las Cortes. \u00bfEl equipo directivo ya est\u00e1 trabajando en esa posible transformaci\u00f3n?S\u00ed, est\u00e1n estudiando lo que creen que tiene que ser el modelo de trabajo para los pr\u00f3ximos a\u00f1os en el contexto actual. Hay compromisos que nosotros, como Gobierno, tenemos claros, como por ejemplo modificar la forma de designaci\u00f3n del responsable de RTVCM. Eso por s\u00ed solo ya necesita modificaci\u00f3n legislativa, pero a ra\u00edz de ese nuevo modelo probablemente haya que hacer otro tipo de cambios. Como gobierno, m\u00e1s all\u00e1 del modelo que se nos pueda plantear, nos gustar\u00eda que el ente fuera la locomotora de un nuevo sector econ\u00f3mico en la regi\u00f3n: el audiovisual. Es un sector muy emergente y creemos que tiene muchas posibilidades. Estamos hablando de definir el modelo televisivo para la pr\u00f3xima generaci\u00f3n. T\u00fa puedes tener la parrilla que quieras, pero la siguiente generaci\u00f3n no se va a ajustar a tu parrilla. Tu forma de trabajar y actuar es la que debe ser distinta. Y eso, muy probablemente, requiera cambios organizativos y legislativos.\u00bfEn qu\u00e9 punto se encuentra la situaci\u00f3n de los empleados p\u00fablicos de la regi\u00f3n afectados por el recurso del Gobierno en funciones a las 35 horas semanales, y tras las medidas cautelares del Tribunal Constitucional?No ha habido ninguna p\u00e9rdida de empleo. La medida que aprobamos redujo la jornada en 35 horas semanales en el sector socio-sanitario, y supuso la necesidad de contratar personal, fundamentalmente en el SESCAM. Cuando se recurre la Ley por parte del Gobierno central, volvemos a las 37,5 horas pero asumimos el compromiso de no despedir a los contratados con motivo de la reducci\u00f3n de jornada. Cuando venza el periodo de suspensi\u00f3n cautelar, solicitaremos volver a las 35 horas semanales. Nunca hemos entendido ese planteamiento del Gobierno de Espa\u00f1a porque adem\u00e1s la reducci\u00f3n ten\u00eda reflejo presupuestario en 2016.\u00bfY si el Constitucional le diera la raz\u00f3n a Rajoy?Pues tendr\u00edamos que seguir con la jornada de 37,5 horas y mantendr\u00edamos el compromiso de no despedir a nadie. Bajo ning\u00fan concepto nos planteamos reducci\u00f3n de empleados p\u00fablicos en los servicios b\u00e1sicos, sino al contrario, queremos seguir apostando por un aumento del personal de servicios p\u00fablicos.Por \u00faltimo, uno de los temas m\u00e1s trascendentales de los \u00faltimos meses ha sido el incendio del vertedero de neum\u00e1ticos de Sese\u00f1a, \u00bfen qu\u00e9 punto se encuentra la parcela quemada?Se est\u00e1 trabajando en una doble direcci\u00f3n. Por un lado, en la zona afectada por el incendio para restaurar la parcela y por otro, trabajando en la retirada de los neum\u00e1ticos con un proyecto en el que ya est\u00e1bamos trabajando para su transformaci\u00f3n en combustible destinada al sector p\u00fablico. Pese a que el PSOE no la apoy\u00f3 en las Cortes, \u00bfcree que la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en las Cortes servir\u00e1 para dirimir alg\u00fan tipo de responsabilidad?Nosotros vamos a aportar toda la documentaci\u00f3n que nos han pedido, como no puede ser de otra manera, y vamos a ver qu\u00e9 tipo de personas se quiere que pasen por la comisi\u00f3n. \u00bfPodr\u00eda haber sido una comisi\u00f3n de an\u00e1lisis o de estudio de c\u00f3mo actuar para evitar que esto vuelva a ocurrir? S\u00ed, pero eso no es una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. El incendio est\u00e1 bajo investigaci\u00f3n judicial y estoy seguro de que la magn\u00edfica actuaci\u00f3n de los bomberos del Consorcio de la provincia de Toledo ser\u00e1 analizada en m\u00e1s de un Simposium de este sector. Otra cosa es que se quieran buscar otro tipo de responsabilidades. All\u00e1 cada uno con lo que hace, pero creo que si al final quer\u00edamos ver qu\u00e9 hacer para evitar que volviera a ocurrir, eso hubiera sido una comisi\u00f3n de estudio, no de investigaci\u00f3n.", "title": "No habr\u00e1 despidos en Castilla-La Mancha aunque el Constitucional tumbe las 35 horas", "url": "http://www.eldiario.es/clm/despidos-Castilla-La-Mancha-Constitucional-horas_0_546295985.html", "keywords": "horas,despidos,Constitucional,Mancha,Castilla-La", "date": "2016-08-14", "id": "aa887946955fd5eda0aa7952d7ebf24c6824b0b7", "summary": "El vicepresidente afirma que el compromiso de mantener los puestos de trabajo seguir\u00e1 vigente si gana el recurso de Rajoy contra esta reducci\u00f3n de jornada de empleados p\u00fablicosPrecisa que la nueva Ley de Participaci\u00f3n Ciudadana no contemplar\u00e1 las acciones legislativas populares, que tendr\u00e1n su desarrollo normativo aparteMart\u00ednez Guijarro apuesta por que el Ente P\u00fablico regional de Radio Televisi\u00f3n sea la \u201clocomotora\u201d de un nuevo sector econ\u00f3mico en la regi\u00f3n: el audiovisual"}, {"article": "MADRIDActualizado:14/08/2016 17:45hLa organizaci\u00f3n terrorista Boko Haram ha difundido en las \u00faltimas horas un nuevo v\u00eddeo sobre las m\u00e1s de 200 ni\u00f1as raptadas hace dos a\u00f1os en la aldea nigeriana de Chibok en el que asegura que muchas han muerto a causa de los ataques a\u00e9reos del Gobierno. El v\u00eddeo, de unos 12 minutos de duraci\u00f3n, muestra los cad\u00e1veres de varias ni\u00f1as y adolescentes muertas, tendidas sobre la arena y rodeadas de bidones y mantas. Un miliciano de Boko Haram explica, rodeado por decenas de mujeres y ni\u00f1as ataviadas con nihab negros, que los cad\u00e1veres pertenecen a algunas de las capturadas en Chibok que, seg\u00fan su versi\u00f3n, han muerto por los bombardeos del Gobierno. Para apoyar su relato, el terrorista, vestido con uniforme militar y armado con un fusil de asalto, obliga a una de las ni\u00f1as a contar a c\u00e1mara c\u00f3mo la ofensiva a\u00e9rea ha matado a decenas de sus compa\u00f1eras de cautiverio.Es la segunda vez que el grupo armado nigeriano difunde un v\u00eddeo sobre las ni\u00f1as de Chibok. El primero lleg\u00f3 poco despu\u00e9s del secuestro, ocurrido el 14 de abril de 2014, para probar que las rehenes segu\u00edan con vida. Muchas de las ni\u00f1as raptadas han logrado huir por sus propios medios y han contado que la mayor\u00eda han sido vendidas como esclavas sexuales, mientras que otras han sido obligadas a casarse con milicianos de Boko Haram. El Gobierno de Muhamadu Buhari, que lleg\u00f3 al poder el pasado 29 de mayo, se ha fijado como prioridad la lucha contra Boko Haram y ha prometido traer de vuelta a las ni\u00f1as, aunque por ahora con escasos resultados.", "title": "Boko Haram asegura en un v\u00eddeo que el Gobierno ha matado a algunas de las ni\u00f1as secuestradas", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-boko-haram-asegura-video-gobierno-matado-algunas-ninas-secuestradas-201608141214_noticia.html", "keywords": "haram,boko", "date": "2016-08-14", "id": "3d80014aa14bee652319fb42bdb4641c1136c0e3", "summary": "El grupo terrorista ha asegurado que los bombardeos gubernamentales mataron a algunas de las peque\u00f1as. Desde hace dos a\u00f1os, mantiene cautivas a 200 ni\u00f1as de la aldea nigeriana de Chibok"}]