[{"article": "MadridActualizado:19/08/2016 10:43hEl precio del barril de petr\u00f3leo Brent se situaba esta ma\u00f1ana en su nivel m\u00e1s alto desde el pasado 23 de junio al superar la cota de los 51 d\u00f3lares por primera vez desde la celebraci\u00f3n del refer\u00e9ndum sobre la permanencia del Reino Unido en la UE.En concreto, el precio del barril de petr\u00f3leo de referencia para Europa sub\u00eda hasta los 51,22 d\u00f3lares desde los 50,96 d\u00f3lares del comienzo de la sesi\u00f3n.De este modo, la cotizaci\u00f3n del barril de petr\u00f3leo Brent acumula un alza del 37,4% en lo que va de a\u00f1o, pendiente de la reuni\u00f3n que a finales de septiembre mantendr\u00e1n los miembros de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) con otros productores ajenos al c\u00e1rtel.Por su parte, el precio del barril de petr\u00f3leo Texas, de referencia para EEUU, sub\u00eda hasta los 48,75 d\u00f3lares, frente a los 48,33 d\u00f3lares del comienzo del d\u00eda.Los pa\u00edses de la OPEP mantendr\u00e1n un encuentro informal entre los d\u00edas 26 y 28 de septiembre en Argelia con representantes de pa\u00edses productores de crudo ajenos al c\u00e1rtel, donde el ministro saud\u00ed de Energ\u00eda, Khalid Al Falih, apuntaba la semana pasada que \"se discutir\u00e1 la situaci\u00f3n del mercado, incluyendo cualquier posible acci\u00f3n para estabilizarlo", "title": "El precio del petr\u00f3leo marca m\u00e1ximos desde el Brexit y ronda los 51 d\u00f3lares", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-precio-petroleo-marca-maximos-desde-brexit-y-ronda-51-dolares-201608191042_noticia.html", "keywords": "maximos,brent,brexit", "date": "2016-08-19", "id": "0d62d86ce652d6cf6f1329f1fa235f192d88751c", "summary": "El barril de Brent, referencia en Europa, repunt\u00f3 este jueves un 2% y ha comenzado al alza la \u00faltima sesi\u00f3n de la semana"}, {"article": "MadridActualizado:20/08/2016 01:13hLa empresa concesionaria de la Plaza de La Estudiantil, Taurina Alcala\u00edna S.L., anunci\u00f3 la semana pasada que su mala situaci\u00f3n econ\u00f3mica hac\u00eda inviable realizar las corridas de toros, encierros y recortes de las Ferias de Alcal\u00e1 de Henares -que este a\u00f1o se celebran desde hoy al 27 de agosto-. Y eso que existe un contrato firmado con el Consistorio de la ciudad complutense que la compromete a hacerlo.El equipo de gobierno ha exigido, de manera reiterada desde su formaci\u00f3n el a\u00f1o pasado, el cumplimiento del contrato. El compromiso se remonta a 1998 cuando, bajo la Alcald\u00eda de Bartolom\u00e9 Gonz\u00e1lez (PP) y por acuerdo de Pleno, el Ayuntamiento adjudic\u00f3 la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n del coso a la mercantil por un plazo de 50 a\u00f1os.Como contraprestaci\u00f3n, se estableci\u00f3 que la empresa concesionaria deb\u00eda ofrecer unos espect\u00e1culos taurinos m\u00ednimos durante las ferias y fiestas de agosto. Estos espect\u00e1culos, modificados en 2013 y 2014 por la Junta de Gobierno Local, son: dos corridas de toros, tres encierros populares, tres sueltas de vaquillas y un concurso de recortadores.Taurina Alcala\u00edna -que cobra por servicio prestado- recibe anualmente una cantidad econ\u00f3mica del Ayuntamiento acorde con la subida del IPC. El a\u00f1o pasado, el montante fue de 121.349,67 euros. Siempre se abona la subvenci\u00f3n una vez prestado el servicio. La intenci\u00f3n del Consistorio es pagar la ayuda este a\u00f1o, siempre que se cumpla el contrato, para cumplir la ley.El pliego de cl\u00e1usulas administrativas particulares establece, adem\u00e1s, en el art\u00edculo 6, las obligaciones b\u00e1sicas de la concesionaria. Entre otras, se extraen las siguientes: \u00abEl pago de toda clase de impuestos y permisos para la autorizaci\u00f3n de los festejos taurinos, as\u00ed como certificaciones de todas clases, visados de contratos, honorarios m\u00e9dicos, enfermer\u00eda, veterinarios, permiso de sanidad, I.A.E. Interior, Sociedad de Autores, asociaciones, mozos de estoque, banderilleros, servicio de plaza, aparejador, mulillas, seguros, etc., ser\u00e1n por cuenta del empresario\u00bb. De igual modo, el pago de todos los toreros y novilleros, sus correspondientes cuadrillas y el resto de gastos que puedan suscitarse con motivo de los festejos \u00abser\u00e1n siempre por cuenta exclusiva del empresario\u00bb, incluidos los encierros y vaquillas, \u00abdebiendo, a petici\u00f3n del Ayuntamiento, acreditar estos pagos\u00bb.En consecuencia, la Concejal\u00eda inst\u00f3 por escrito a Taurina Alcala\u00edna el cumplimiento de este acuerdo. Tras los \u00faltimos contactos mantenidos, la compa\u00f1\u00eda ha comunicado que est\u00e1 \u00abestudiando\u00bb si puede asumir los gastos derivados de la organizaci\u00f3n de los encierros taurinos de esta edici\u00f3n de fiestas. El lunes se pronunciar\u00e1 al respecto.ABC intent\u00f3 ayer contactar, sin \u00e9xito, con la empresa Taurina Alcala\u00edna S. L.", "title": "Las fiestas de Alcal\u00e1, sin toros... por ahora", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-fiestas-alcala-sin-toros-ahora-201608200113_noticia.html", "keywords": "alcala,toros,fiestas", "date": "2016-08-19", "id": "508312fb1b4571e3e25070465852da7010c082c3", "summary": "Los festejos arrancan hoy sin saber si habr\u00e1 corridas y encierros, por un desacuerdo con la concesionaria"}, {"article": "Actualizado:20/08/2016 13:00h\u00a1Ya tenemos playas para perros! En diferentes puntos de la geograf\u00eda espa\u00f1ola, despu\u00e9s de la recogida de miles de firmas, contamos al fin con playas donde acudir a cualquier hora con nuestra inseparable mascota. Parece, en principio, un logro de libertades y hasta colma las expectativas de los propietarios m\u00e1s exigentes. Pero la pregunta es: \u00bfquerr\u00eda ir nuestro can de \u00abmotu propio\u00bb a las playas? \u00bfSe lo hemos preguntado a \u00e9l? Bueno, los perros no saben hablar el lenguaje humano, pero... \u00bfqu\u00e9 nos contestar\u00edan?Con la llegada del verano, nuestro planeta se sit\u00faa en un plano perpendicular a los rayos solares. Por contra, en el Hemisferio Sur, toca fr\u00edo e invierno. Espa\u00f1a en verano se convierte en un horno iluminado por un intenso chorro de luz. En los espacios salvajes, la vida parece no existir y tan solo percibimos el insistente sonido de las cigarras. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los animales salvajes? Los mam\u00edferos y en particular, los c\u00e1nidos, se han guarecido del sol y de la luz veraniega en sus queridas sombras. Buscan, pues, los mam\u00edferos, la m\u00e1s antigua y eficaz de las protecciones. Se parapetan en bosques, cuevas, matorrales y madrigueras. Huyen del incremento t\u00e9rmico y de los efectos delet\u00e9reos de la luz ultravioleta. \u00abNuestros perros no son diferentes. Est\u00e1n 'fabricados' para soportar temperaturas medias y, adem\u00e1s, pueden ver muy bien de noche, pero el exceso de luz les agobia\u00bb, nos comenta el veterinario Javier \u00c1lvarez de la Villa, del Centro Veterinario V\u00edctor de la Serna.Mucho calor y exceso de luzComencemos con el calor: El ser humano cuenta con el mecanismo de la sudoraci\u00f3n. As\u00ed, cuando llega mucho calor a nuestro cuerpo, este se entretiene evaporando la pel\u00edcula de agua y sal que cubre nuestra piel. Somos un perfecto aparato de refrigeraci\u00f3n.Nuestro querido amigo y compa\u00f1ero el perro, tan solo cuenta con unas pocas gl\u00e1ndulas sudor\u00edparas en la planta de los pies. Como consecuencia materialmente se achicharran y comienzan a jadear con frenes\u00ed. Su temperatura, a diferencia del ser humano, sube r\u00e1pido a 39,6 \u00baC y de ah\u00ed al l\u00edmite de los 40\u00baC o m\u00e1s, se puede alcanzar r\u00e1pidamente. Pueden tener y, de hecho, son muy frecuentes en estas fechas, la presencia de estos pobres animales en los centros veterinarios, a causa de golpes de calor.Como ve\u00edamos, el perro comenz\u00f3 a jadear y exterioriz\u00f3 su gran lengua h\u00fameda de saliva, pero no fue suficiente. Ahora se encuentra en situaci\u00f3n cr\u00edtica, pues sus mecanismos de termorregulaci\u00f3n resultaron incompetentes si nuestro querido amigo no nos hubiera acompa\u00f1ado todo el d\u00eda a la playa y se hubiera conformado con un agradable paseo crepuscular a la orilla del mar.Otro factor es la luz. Maravillosa luz espa\u00f1ola que a tantos turistas n\u00f3rdicos atrae. El ba\u00f1o de sol produce saludables efectos, pero en su dosis justa. Es cierto que participan en la formaci\u00f3n de vitamina D, tambi\u00e9n conocida como antirraqu\u00edtica, pues fortalece en calcio a nuestros huesos. Adem\u00e1s, promueve la liberaci\u00f3n de endorfinas y, en particular, de serotonina animando nuestro car\u00e1cter y esp\u00edritu. Pero el exceso es altamente perjudicial y en nuestros canes tambi\u00e9n.Durante el verano, el chorro de luz es intenso y abrasador. En las horas centrales del d\u00eda, cuando el sol est\u00e1 m\u00e1s alto y perpendicular , sus efectos nocivos se har\u00e1n notar. Por suerte la radiaci\u00f3n U.V.C. ha sido filtrada por nuestro gran aliado el Ozono, que por cierto, hace bien poco casi nos lo cargamos con nuestro geniales envases a presi\u00f3n destructores de la atm\u00f3sfera.Bueno, al tema, faltan otros dos componentes: los rayos U.V.B y U.V.A. Ambos producen reacciones de foto toxicidad y foto sensibilidad. Es decir, queman la piel, inflaman, promueven la liberaci\u00f3n de radicales libres, alteran mol\u00e9culas vitales, agotan las defensas y antioxidantes naturales, modifican el ADN y pueden originar c\u00e1ncer. \u00a1CASI NADA! Pobres perros\u2026 pobres humanos. \u00a1Qu\u00e9 ingenuos somos!Hasta 1920 tomar el sol estaba mal visto, pues la clase baja, oprimida de manera brutal en aquellos tiempos, se tostaba a la fuerza en los campos de labranza. Por el contrario, la sangre \u00abazul\u00bb, los arist\u00f3cratas, dejaban traslucir finas venas azules bajo su aterciopelada piel. Luego sucedi\u00f3 que Coco Channel apareci\u00f3 tras un viaje por el mediterr\u00e1neo con un radiante bronceado y a partir de entonces se consider\u00f3 atractivo. El hombre con su gigantesca personalidad imitadora inund\u00f3 y presumi\u00f3 de ir a la playa. Se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo social. Nos tost\u00e1bamos al sol, nos abras\u00e1bamos como cangrejos al rojo vivo, pues cre\u00edamos que el bronceado final justificaba las quemaduras. Otra vez m\u00e1s, la especie humana se equivocaba, pero en esta ocasi\u00f3n su capacidad destructora no se encaminaba contra la naturaleza madre o sus cong\u00e9neres, sino contra s\u00ed misma. Los c\u00e1nceres de piel crecieron exponencialmente y las caras acartonadas y envejecidas,tambi\u00e9n.En los perros que nos llevamos a la playa tambi\u00e9n aparecen problemas debidos a la luz. No son raros los casos de dermatitis solar nasal y troncal en perros, la dermatitis solar nasal en gatos y el c\u00e1ncer cut\u00e1neo (melanomas, carcinomas y otros) \u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n?. \u00abPues pensar, utilizar el sentido com\u00fan y si queremos llevar a nuestros perros a las playas, restring\u00e1moslo al invierno, primavera, oto\u00f1o o en su defecto, a las horas crepusculares del verano, cuando el oblicuo sol ya no es tan nocivo\u00bb, asegura del doctor \u00c1lvarez de la Villa.\u00a1Ojo con el agua salada!Sigamos argumentando\u2026 Pues por desgracia todav\u00eda hay m\u00e1s. El perro sinti\u00f3 sed y su propietario pudo olvidarse del agua dulce, no qued\u00e1ndole otra opci\u00f3n que beber del mar. Era agua, pero llena de sal. El pobre can bebi\u00f3 y bebi\u00f3, ten\u00eda sed y su temperatura corporal amenazaba desastre, todo empeor\u00f3; el agua salina es un laxante natural. Consecuencia, fue la deshidrataci\u00f3n, diarrea, v\u00f3mitos y, el feliz d\u00eda playero, termin\u00f3 en un centro veterinario de urgencias.Otros perros oprimidos por el calor se revuelcan en la arena y se empanan cual croquetas rebozadas. Los granos penetran en los ojos y la piel se erosiona, no siendo infrecuentes la aparici\u00f3n de conjuntivitis y eczemas.Bueno, hay m\u00e1s peligros en las playas pero creemos que estos son bastante ilustrativos y que ustedes, tal vez, se empachar\u00edan con tanto desastre. Utilicemos el sentido com\u00fan y no la moda. Las playas son peque\u00f1os desiertos con sombras casi ausentes, con arenas abrasadoras y con una oferta de agua no potable.Elijamos las horas no centrales del d\u00eda, ofrezcamos agua potable y en abundancia a nuestro compa\u00f1ero-mascota, protej\u00e1moslos con la sombra, y aclar\u00e9moslos abundantemente al llegar al hogar o en la misma playa con agua dulce.Conozcamos los riesgos y obremos en consecuencia; \u00a1ellos y su salud sabr\u00e1n agradec\u00e9rnoslo! Adem\u00e1s, como venimos diciendo, no le d\u00e9 una paliza de un d\u00eda completo en la playa, un poquito y un paseo a las horas en que el calor no apriete ser\u00e1 igual de efectivo y de divertido. Su mascota se lo agradecer\u00e1 y disfrutar\u00e1 m\u00e1s de la tranquilidad y el fresquito de casa, mientras espera su regreso para dar su particular paseo.", "title": "Perros, playas, arena, mar y sol", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-perros-playas-arena-mar-y-201608191814_noticia.html", "keywords": "serie,perros,mascotas", "date": "2016-08-19", "id": "0382183576e38f7f8ec84060988a4e0626e97153", "summary": "Disfrutar con los canes en las costas es posible siguiendo una serie de consejos b\u00e1sicos"}, {"article": "MadridActualizado:19/08/2016 16:20hLa Polic\u00eda ha detenido a dos ladrones de viviendas a los que localiz\u00f3 en el edificio en el que viv\u00edan en Fuenlabrada, a uno de ellos gritando semidesnudo en el rellano y al otro herido en la calle, ya que al ver a los agentes se tir\u00f3 por una ventana con parte del bot\u00edn que guardaban en el piso. Seg\u00fan ha informado hoy la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid, los agentes intervinieron en el piso de los arrestados, que han ingresado en prisi\u00f3n, numerosos aparatos para robar en viviendas mediante \u00abbumping\u00bb, que consiste en introducir una llave maestra en la cerradura para copiar el engranaje. Asimismo se incautaron de joyas, aparatos electr\u00f3nicos, abrigos de vis\u00f3n, dos armas hist\u00f3ricas y alrededor de 11.000 euros en efectivo.Los hechos sucedieron el pasado domingo, cuando la Polic\u00eda recibi\u00f3 una llamada en la que se alertaba de la presencia de un individuo sospechoso en el rellano de una vivienda de Fuenlabrada. Cuando acudieron los agentes se encontraron con un hombre semidesnudo y muy nervioso que intentaba acceder a uno de los pisos de la tercera planta mientras alguien desde dentro se lo imped\u00eda.La Polic\u00eda intent\u00f3 entrar en la vivienda pero no pudo y fue entonces cuando recibi\u00f3 una nueva llamada en la que se comunicaba que un hombre se hab\u00eda arrojado desde la ventana del piso al que los agentes intentaban acceder.Al bajar los agentes observaron que el hombre que se hab\u00eda precipitado se encontraba herido, con m\u00faltiples lesiones en las piernas, y agarraba un bolso del que no se quer\u00eda desprender. La Polic\u00eda comprob\u00f3 que en el interior del bolso hab\u00eda 5.800 euros en efectivo, multitud de joyas y varios dispositivos electr\u00f3nicos.Las pesquisas constataron que ambos individuos se conoc\u00edan y que pernoctaban en esa vivienda, en la que guardaban el material que robaban, por lo que les detuvieron.", "title": "Detenidos dos ladrones de pisos, uno de ellos herido tras tirarse por una ventana en Fuenlabrada", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-detenidos-ladrones-pisos-ellos-herido-tras-tirarse-ventana-fuenlabrada-201608191407_noticia.html", "keywords": "ladrones,fuenlabrada,detenidos,pisos", "date": "2016-08-19", "id": "72c9ad057e7d68de8cd83187f7d7e8af0c2622d1", "summary": "La Polic\u00eda intervino en el piso de los arrestados, que han ingresado en prisi\u00f3n, numerosos aparatos para robar en viviendas mediante \u00abbumping\u00bb"}, {"article": "Cala Pilar, Menorca (Baleares)Menorca, una de las islas m\u00e1s bonitas del archipi\u00e9lago balear es un destino perfecto para visitar en pareja, familia o amigos. Combina visitas culturales con unas playas que poco tienen que envidiar al Caribe. Una de ellas es la cala Pilar, situada en un entorno virgen en el norte de la isla.La playa est\u00e1 situada entre Ferreries y Ciutadella y se accede a ella por un camino rodeado de bosque por el que hay que caminar aproximadamente 30 minutos. Otra opci\u00f3n es llegar en barco y fondearlo cerca de la costa.Este arenal, rodeado de naturaleza, se caracteriza por el color dorado rojizo de su arena y por su agua transparente casi cristalina que hace las delicias de los visitantes si no arrecia el Tramuntana, este viento es el peor enemigo de la cala ya que el oleaje dificulta el ba\u00f1o.Cala del Moraig, Benitachell (Alicante)La cala del Moraig, situada en la localidad alicantina de Benitachell, no es de las m\u00e1s peque\u00f1as -tiene 500 metros- pero si se caracteriza por su belleza, agua y entorno. La playa de grava y con los servicios de un gran arenal -tumbonas y socorristas- es una recoleta cala de aguas transparentes que se encuentra a los pies de un impresionante acantilado.Adem\u00e1s de su atractivo para el ba\u00f1o, es un tesoro para los amantes del submarinismo ya que en ella se encuentra la Cova dels Arcs, una bella cueva acu\u00e1tica que es la salida al mar de un r\u00edo subterr\u00e1neo.Cala del Moro, Pe\u00f1\u00edscola (Castell\u00f3n)Pe\u00f1\u00edscola, en Castell\u00f3n, se encuentra en un punto privilegiado del Mediterr\u00e1neo. Sus playas y su conjunto hist\u00f3rico art\u00edstico re\u00fanen a\u00f1o tras a\u00f1o a cientos de turistas que durante el d\u00eda descansan en sus arenales de aguas tranquilas y por la noche disfrutan del ocio y la gastronom\u00eda de la zona.Fuera del ajetreo de sus largas playas se esconden calas como la del Moro en donde descansar rodeados de naturaleza en una zona protegida de la Costa del Azahar.La playa, que no dispone de servicios, tiene una extensi\u00f3n de 46 metros de longitud y 14 de anchura y est\u00e1 cubierta de bolos. La temperatura del agua es agradable para el ba\u00f1o y el oleaje es moderado.Cala de Torrent de Pareis, Mallorca (Baleares)Con la llegada del verano, la isla de Mallorca se llena de visitantes en buscan de sol y playa. Hay arenales para todos los gustos, desde los m\u00e1s grande a las coquetas calas de aguas cristalinas. Uno de los lugares m\u00e1s impresionantes lo encontramos en un rinc\u00f3n de complicado acceso en el litoral de la costa de Tramuntana.La Cala de Torrent de Pareis es una playa de grava y peque\u00f1os guijarros entre un ca\u00f1\u00f3n c\u00e1rstico de tres kil\u00f3metros de longitud en un valle horadado durante milenios por la acci\u00f3n del agua sobre la roca. Sus paredes verticales alcanzan en algunos puntos los 200 metros de alturaPara alcanzar por tierra uno de los lugares m\u00e1s impresionantes de Baleares, donde la naturaleza sigue intacta, hay que superar un fuerte desnivel.M\u00e1s id\u00edlico resulta llegar en barco desde el puerto de S\u00f3ller, que se sit\u00faa unos 30 kil\u00f3metros al oeste, bordeando la agreste costa norte de Mallorca.Cala T\u00edo Ximo, Benidorm (Alicante)Benidorm es sin\u00f3nimo de playa, sol y diversi\u00f3n en un entorno \u00fanico con un clima privilegiado. Sus largas playas, muchas veces abarrotadas de ba\u00f1istas, dejan paso a rincones donde el bullicio se transforma en silencio y la agitada vida de la ciudad se convierte en un remanso de paz.Uno de los rincones privilegiados de Benidorm es la cala del T\u00edo Ximo en el extremo este de la playa de Levante. Para acceder a ella hay que bordear la monta\u00f1a del Rinc\u00f3n de Loix y adentrarse un kil\u00f3metro por carretera.La peque\u00f1a cala, de bolos y roca, dispone en temporada de verano de un peque\u00f1o chiringuito y el ba\u00f1o es agradable gracias a la temperatura del agua y la arena sobre la que se pisa.Cala el Pargo, en Salobre\u00f1a (Granada)La localidad granadina de Salobre\u00f1a, en la Costa Tropical, guarda entre sus calles la tradici\u00f3n de un pueblo pesquero, amable y cercano donde cada a\u00f1o los turistas acuden a sus playas para disfrutar de un clima excepcional y buenos servicios. Pero tambi\u00e9n cuenta con rec\u00f3nditas calas solitarias, como el Pargo ideal para aquellos que buscan tranquilidad.Esta maravillosa cala de pizarra y piedra, perdida entre caminos pedregosos, es muy original porque tiene dos salidas al mar en forma de un pasillo, formada por una gran roca que divide la cala lo que la convierte en un lugar perfecto para la pr\u00e1ctica del buceo.Cala El Mago y Portals Vells, Mallorca (Baleares)La costa de Mallorca cuenta con magn\u00edficos paisajes donde disfrutar de la naturaleza al aire libre. Dos ejemplos de ellos son la cala del Mago y Portals Vells. Ambas playas est\u00e1n comunicadas entre si y sus caracter\u00edsticas son similares con la diferencia que en la primera se permite el nudismo mientras que en Portals Vells no.Esta \u00faltima es conocida por su \u00abcueva\u00bb con una longitud de aproximadamente unos 80 metros de largo por unos 60 de ancho, de donde se extrajeron las piedras para construir la catedral de Santa Mar\u00eda de Palma de Mallorca. Por su parte el Mago es una de las calas m\u00e1s bonitas de la isla gracias a su arena dorada y aguas cristalinas de color turquesa.Playa de Matale\u00f1as, Cueto (Santander)Santander combina playas, paisaje, naturaleza, gastronom\u00eda y cultura y es en verano cuando m\u00e1s turistas recibe la ciudad c\u00e1ntabra. Entre Cabo Menor y Cabo Mayor, ocupando una cala entre altos acantilados se esconde una de las playas de m\u00e1s belleza de Espa\u00f1a, se trata de la playa de Matale\u00f1as.La Playa de Matale\u00f1as, de unos 125 metros y frecuentada por familias, es de arena fina y dorada y est\u00e1 ba\u00f1ada por limpias aguas. Dispone de un agradable paseo mar\u00edtimo y su acceso se realiza a pie por una empinada escalera con m\u00e1s de ochenta pelda\u00f1os.Cala El Frailecillo, en Conil de la Frontera (C\u00e1diz)La cala del Frailecillo es un apacible arenal rodeado de pinos, solitaria y resguardada del viento de levante en la no menos tranquila localidad gaditana de Conil de la Frontera un pueblo blanco de pescadores a la orilla del Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, en la Costa de la Luz.La cala del Frailecillo es la \u00faltima de las Calas de Poniente, y la m\u00e1s peque\u00f1a, a la que se accede a pie y donde la pr\u00e1ctica del nudismo es habitual adem\u00e1s cuenta con unas rocas que favorece la pesca con ca\u00f1a.Noche en Conil de la Frontera desde 65 euros por persona y noche en AD en hotel de 3 estrellas.Cala Estreta, Palam\u00f3s (Gerona)En la Costa Brava, concretamente en Palam\u00f3s, se encuentra una de las calas nudistas m\u00e1s conocidas de Espa\u00f1a, hablamos de la Estreta, un bonito arenal de aguas cristalinas y arena dorada que se encuentra dividida en dos por una saliente denominado la Roja.Esta cala, rodeada de naturaleza en estado virgen, presenta en los meses estivales un grado alto de ocupaci\u00f3n a pesar de ser un arenal de dif\u00edcil acceso al que se llega a pie tras una caminata de 20 minutos aunque son muchos los ba\u00f1istas que acuden hasta la playa en embarcaciones de recreo que fondean cerca de la arena.La cala, una de las m\u00e1s impresionantes de la Costa Brava, est\u00e1 en un entorno natural y no tiene ning\u00fan servicio.", "title": "Diez calas en Espa\u00f1a para desconectar y huir del bullicio", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/abci-diez-calas-espana-para-desconectar-y-huir-bullicio-201608191259_noticia.html", "keywords": "playas,calas,espana", "date": "2016-08-19", "id": "8c99810cdfad9c4d99cf046d48e5f285605fdcf4", "summary": "Peque\u00f1as playas perfectas para ir en cualquier fecha"}]