[{"article": "CR\u00d3NICADIRECTOPREVIAActualizado:27/08/2016 08:36hJulen Lopetegui ya ejerce como seleccionador, expuesto este viernes a su primera comparecencia para descubrir sus ideas ante los encuentros contra B\u00e9lgica (1 de septiembre, amistoso en Bruselas) y Liechtenstein (5 de septiembre, clasificatorio para el Mundial en Le\u00f3n). Y vaya por delante que el entrenador no ha convocado a \u00cdker Casillas, con quien ya mantuvo una charla el mi\u00e9rcoles en Oporto y le comunic\u00f3 su decisi\u00f3n. Dice Lopetegui que no significa un punto y final, pero como primera medida ha dejado fuera al capit\u00e1n. Lopetegui toma el mando.Lista de convocadosPorterosDavid de Gea (Manchester United), Pepe Reina (N\u00e1poles) y Adri\u00e1n San Miguel (West Ham).DefensasMarc Bartra (B. Dortmund), Jordi Alba (Barcelona), Gerard Piqu\u00e9 (Barcelona), C\u00e9sar Azpilicueta (Chelsea), Sergio Ramos (Real Madrid), Dani Carvajal (Real Madrid), Sergi Roberto (Barcelona) y Javi Mart\u00ednez (Bayern).Delanteros\u00c1lvaro Morata (Real Madrid), Lucas V\u00e1zquez (Real Madrid), Nolito (Manchester City), Paco Alc\u00e1cer (Valencia), Diego Costa (Chelsea) y Vitolo (Sevilla). CentrocampistasSergio Busquets (Barcelona), David Silva (Manchester City), Thiago Alc\u00e1ntara (Bayern), Sa\u00fal \u00d1\u00edguez (Atl\u00e9tico Madrid), Koke (Atl\u00e9tico Madrid), Juan Mata (Manchester United) y Marco Asensio (Real Madrid). \u00abComo es obvio, he estado con \u00e9l\u00bb, apunt\u00f3 sobre Casillas. \u00abEs un referente para la selecci\u00f3n, un aut\u00e9ntico icono pasado, actual y, esperemos, con futuro. Pero hemos decidido que nuestro portero titular sea De Gea. Pero en ning\u00fan caso le cerramos la puerta, no est\u00e1 en esta convocatoria, pero estaremos muy pendientes de su rendimiento. Es un jugador especial y as\u00ed le hemos tratado\u00bb, explic\u00f3. Lopetegui sabe que con Casillas siempre hay ruido, pues le tuvo en el Oporto y comparte con \u00e9l una buena realidad. De ah\u00ed que quisiera sentarse con \u00e9l y hablar las cosas sin medias verdades. \u00abFue la conversaci\u00f3n con un jugador que ha sido m\u00edo y un amigo. Fue sencilla. Hubo mucha sinceridad, mejor ponerse una vez rojo que cien amarillo. No hay problema, sabe lo que pienso y va a estar muy cerca de nuestros pensamientos. Seguir\u00e1 rindiendo a much\u00edsimo nivel. Entend\u00eda que no deb\u00eda estar en la convocatoria y \u00e9l tambi\u00e9n lo entendi\u00f3. Fue una charla muy amena\u00bb. Y siguieron las cuestiones sobre el tema. \u00abEntiendo el revuelo medi\u00e1tico, las preguntas. Es l\u00f3gico. Pero es una decisi\u00f3n deportiva, pero no hay mucho m\u00e1s. La conversaci\u00f3n privada no la expondr\u00e9\u00bb.Lopetegui respondi\u00f3 a todo, directo y claro, exigido en las preguntas porque hay ausencias notables y novedades que llaman la atenci\u00f3n. Entre los que regresan est\u00e1 Diego Costa, cuyo rendimiento en la selecci\u00f3n ha sido mediocre. \u00abTodos los que hemos convocado han sido observados en directo. No hay un hist\u00f3rico de partidos en este momento de temporada, as\u00ed que hemos tenido que verles en directo. Diego nos ha convencido, ha arrancado bien y est\u00e1 en nuestros pensamientos. Entendemos que es positiva su presencia en el equipo\u00bb. Adem\u00e1s, cree el cuerpo t\u00e9cnico que Costa encaja perfectamente en la idea de Espa\u00f1a. \u00abDiego es un buen jugador con unas condiciones que pueden perfectamente mezclar con lo que estamos buscando. Me gusta ver qu\u00e9 tenemos diferentes opciones y alternativas. El estilo lo marcan los propios jugadores. Luego hay peque\u00f1os matices, pero Diego encaja perfectamente y los tres delanteros que tenemos aportan mucho\u00bb.No est\u00e1 Pedro, quien en la Eurocopa se salt\u00f3 el gui\u00f3n y amenaz\u00f3 con dejar la selecci\u00f3n por su poca participaci\u00f3n. \u00abNo, no hemos tenido en cuenta las palabras. Partimos de cero y con la intenci\u00f3n de tomar nuestro camino. Hemos entendido que no ten\u00eda que estar, pero tambi\u00e9n estaremos atentos a su evoluci\u00f3n\u00bb. Del mismo modo, justific\u00f3 las ausencias de Cesc y Juanfran, dos fijos con Del Bosque. Asegura Lopetegui que est\u00e1n en los planes. Y emerge Marco Asensio, uno de los nombres del verano. \u00abHa hecho un inicio de liga muy bueno, est\u00e1 jugando mucho, con ritmo, tiene mucha juventud. Es interesante su presencia con nosotros y est\u00e1 mostrando mucha madurez. Nos ilusiona. Tiene mucho futuro y tambi\u00e9n presente\u00bb. Asensio emociona, como tambi\u00e9n Thiago y los j\u00f3venes, en los que Lopetegui tiene muchas esperanzas. En su comparecencia, el entrenador explic\u00f3 que Isco se cay\u00f3 a \u00faltima hora por molestias en el tobillo, pues iba a estar en los encuentros ante B\u00e9lgica y Liechtenstein. Son once novedades y diez bajas con respecto a la Eurocopa, una de ellas Iniesta por lesi\u00f3n. Actualizado:27/08/2016 08:36hActualizarLa lista completa, con los equipos de procedencia de cada jugador. Porteros: David de Gea (Manchester United), Pepe Reina (N\u00e1poles) y Adri\u00e1n San Miguel (West Ham).Defensas: Marc Bartra (Barcelona), Jordi Alba (Barcelona), Gerard Piqu\u00e9 (Barcelona), C\u00e9sar Azpilicueta (Chelsea), Sergio Ramos (Real Madrid), Dani Carvajal (Real Madrid), Sergi Roberto (Barcelona) y Javi Mart\u00ednez (Bayern).Centrocampistas: Sergio Busquets (Barcelona), David Silva (Manchester City), Thiago Alc\u00e1ntara (Bayern), Sa\u00fal \u00d1\u00edguez (Atl\u00e9tico Madrid), Koke (Atl\u00e9tico Madrid), Juan Mata (Manchester United) y Marco Asensio (Real Madrid). Delanteros: \u00c1lvaro Morata (Real Madrid), Lucas V\u00e1zquez (Real Madrid), Nolito (Manchester City), Paco Alc\u00e1cer (Valencia), Diego Costa (Chelsea) y Vitolo (Sevilla). La ausencia de Casillas no es la \u00fanica. Junto a \u00e9l faltan respecto a los que estuvieron en la Eurocopa Sergio Rico, Beller\u00edn, Juanfran, Bruno, Cesc, San Jos\u00e9, Aduriz y Pedro. Tampoco est\u00e1 Iniesta, en su caso por lesi\u00f3n.Acaba la rueda de prensa de Julen Lopetegui. El nuevo seleccionador llega con cambios muy importantes. La ausencia de \u00cdker Casillas marca, sin duda, esta nueva etapa de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola. Tambi\u00e9n son importantes la llegadas de Marco Asensio y Sa\u00fal, o los regresos de Pepe Reina y Diego Costa.\u00abHe hablado mucho con Del Bosque. Somos vecinos, amigos y hablamos un poquito de todo\u00bb.\u00abTenemos jugadores con mucha calidad, con muchas ganas y con todos los condimentos para estar al primer nivel\u00bb.\u00abCreo que a jugadores como Thiago les toca dar un paso adelante y estamos seguros de que lo van a dar\u00bb.\u00abSabemos que Juanfran es un gran profesional y seguir\u00e1 teniendo oportunidades\u00bb.\u00abLa conversaci\u00f3n con Casillas fue sencilla. Es un amigo. Hubo mucha sinceridad. Es mejor ponerse una vez rojo que cien amarillo. Sabe perfectamente lo que pienso. Va a estar muy cerca de nuestros pensamientos. Est\u00e1 en un gran equipo y a partir de ah\u00ed pasar\u00e1 lo que tenga que pasar. Le di los argumentos por los que cre\u00eda que no deb\u00eda estar y lo entendi\u00f3. Fue una charla muy amena\u00bb.\u00abIsco estaba en la lista pero ha tenido un percance en el tobillo en un entrenamiento\u00bb.\u00abMarco Asensio est\u00e1 demostrando mucha madurez y es un jugador que nos ilusiona mucho\u00bb.La ausencia de Casillas es la gran noticia. Tampoco est\u00e1n Cesc, Juanfran, Pedro, Sergio Rico... Entre las novedades, Sa\u00fal, que luego se ir\u00e1 con la sub 21 y Marco Asensio. Tambi\u00e9n vuelve Diego Costa. \u00a1Y Pepe Reina!Porteros: De Gea, Pepe Reina, Adri\u00e1n.Defensas: Sergi Roberto, Carvajal, Sergio Ramos, Piqu\u00e9, Bartra, Javi Mart\u00ednez, Jordi Alba, Azpilicueta.Centrocampistas: Sa\u00fal, Marco Asensio, Busquets, Thiago, Koke, David Silva, Mata.Delanteros: Lucas V\u00e1zquez, Alc\u00e1cer, Nolito, Morata, Diego Costa, Vitolo.Ya est\u00e1 sentado el t\u00e9cnico vasco. Se colocan los fot\u00f3grafos y el entrenador empezar\u00e1 a hablar.La silla de Lopetegui ya est\u00e1 lista para que en breve el t\u00e9cnico vasco se siente y ofrezca esta esperada lista. Al margen del asunto de Casillas, se espera que Lopetegui introduzca nuevos nombres en esta nueva etapa de Espa\u00f1a. Estar\u00e1 Marco Asensio, fundamental en este inicio de curso del Real Madrid, y todo apunta a que Diego Costa volver\u00e1 al equipo despu\u00e9s de quedarse fuera de la Eurocopa.La gran inc\u00f3gnita es \u00cdker Casillas. Lopetegui se reuni\u00f3 con el guardameta en Oporto, y de esa conversaci\u00f3n sali\u00f3 seguro un s\u00ed o un no. Hoy lo conoceremos todos. Casillas es titular en el Oporto y, de hecho, fue Lopetegui quien le sedujo para que terminara en Portugal despu\u00e9s de abandonar de mala manera el Real Madrid. Lopetegui era entonces entrenador del conjunto blanquiazul y no dud\u00f3 en concederle todos los galones.Saludos, muy buenos d\u00edas. Julen Lopetegui se presenta este viernes como seleccionador de Espa\u00f1a con su primera lista de convocados. El t\u00e9cnico vasco, sustituto de Vicente del Bosque, debe afrontar desde ya la fase de clasificaci\u00f3n para el Mundial de 2018 que se celebrar\u00e1 en Rusia, y para ello ofrecer\u00e1 una primera lista para afrontar el primer partido ante Liechtenstein, que se disputar\u00e1 el pr\u00f3ximo 5 de septiembre en Le\u00f3n. Antes, el 1 de septiembre, Lopetegui debutar\u00e1 en un amistoso ante B\u00e9lgica.Actualizado:27/08/2016 08:36hJulen Lopetegui se presenta este viernes como seleccionador de Espa\u00f1a, heredero del cargo que dej\u00f3 Vicente del Bosque despu\u00e9s de la Eurocopa y se\u00f1alado para impulsar a un equipo que necesita volver a conectar con la gente. Y se presenta b\u00e1sicamente porque tiene que ofrecer su primera lista, cargada de morbo y de inter\u00e9s para ver el rumbo que toma el combinado nacional. Quinielas, apuestas sin certeza y un dilema: \u00bfEstar\u00e1 Casillas?El t\u00e9cnico viaj\u00f3 esta semana a Oporto y ah\u00ed, el mi\u00e9rcoles, se reuni\u00f3 con el portero para analizar la situaci\u00f3n. Aprovechando un viaje personal, se sent\u00f3 a comer con Casillas y estuvieron charlando del escenario que se le plantea a la selecci\u00f3n, p\u00fablica la cita porque corri\u00f3 por las redes una fotograf\u00eda de ese encuentro. Lopetegui se ha encargado estos d\u00edas de hablar con varios futbolistas de la selecci\u00f3n, pero ninguna cita ha generado tanto ruido.B\u00e1sicamente porque es el futuro de Casillas en la selecci\u00f3n es una inc\u00f3gnita. Vicente del Bosque le dibuj\u00f3 una \u00abdulce transici\u00f3n\u00bb y le dio la titularidad a David de Gea en la \u00faltima Eurocopa, una decisi\u00f3n que gener\u00f3 el esperado debate y que dio para un serial por el roce entre el salmantino y el capit\u00e1n. Feo desenlace para una relaci\u00f3n muy bonita, aunque se resolvi\u00f3 con una llamada y un abrazo.Ahora Lopetegui tiene que decidir si Casillas sigue siendo un portero de garant\u00edas para su proyecto. Es titular en el Oporto y, de hecho, fue \u00e9l quien le sedujo para que terminara en Portugal despu\u00e9s de abandonar de mala manera el Real Madrid. Lopetegui era entonces entrenador del conjunto blanquiazul y no dud\u00f3 en concederle todos los galones. Con todo, el rendimiento de Casillas no ha sido el mejor, pero sigue en activo al m\u00e1ximo nivel y, por lo tanto, es seleccionable.Al margen del asunto de Casillas, se espera que Lopetegui introduzca nuevos nombres en esta nueva etapa de Espa\u00f1a. Estar\u00e1 Marco Asensio, fundamental en este inicio de curso del Real Madrid, y todo apunta a que Diego Costa volver\u00e1 al equipo despu\u00e9s de quedarse fuera de la Eurocopa. El hispanobrasile\u00f1o, con una extra\u00f1a relaci\u00f3n con el equipo nacional, est\u00e1 a un gran nivel y ofrece goles en el Chelsea. Falta que los marque con Espa\u00f1a.Lopetegui conoce muy bien a los j\u00f3venes espa\u00f1oles, pues fue entrenador en las categor\u00edas inferiores y sigue muy de cerca a los talentos. Al mediod\u00eda, en Las Rozas, dar\u00e1 las primeras pinceladas a su obra. Espa\u00f1a reclama disfrutar como no hace tanto.", "title": "\"Nuestro portero titular es De Gea\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-lista-lopetegui-seleccion-201608260833_directo.html", "keywords": "seleccion,lista,lopetegui", "date": "2016-08-26", "id": "36e4e4f75abd780105b8e799eb3fd6b2056be72c", "summary": "El seleccionador prescinde del guardameta en su primera lista, con once novedades y diez ausencias respecto a la Eurocopa"}, {"article": "MADRIDActualizado:27/08/2016 00:12hAna Huete. Es el nombre de la \u00fanica espa\u00f1ola que ha muerto en el terremoto que en la madrugada del mi\u00e9rcoles devast\u00f3 el centro de Italia y acab\u00f3 con la vida de al menos 281 personas. La joven granadina, una enamorada del pa\u00eds transalpino, pasaba unos d\u00edas en Illica (provincia de Rieti, Lazio) junto a su pareja.Ahora, algunos de sus familiares han acudido a Italia con la intenci\u00f3n de traer a Ana de vuelta a casa. Pero son conscientes de que no ser\u00e1 una tarea sencilla. Han declarado que, a pesar de que se les est\u00e1 ayudando con los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos, los gastos dependen de ellos. Repatriar un cad\u00e1ver oscila entre los 4.000 y 6.000 euros y, seg\u00fan se afirma en la petici\u00f3n lanzada a la plataforma Change.org, \u00abel Gobierno no piensa hacerse cargo de dichos gastos\u00bb.La familia de la espa\u00f1ola fallecida, una muchacha de 27 a\u00f1os, se ampara en que en la p\u00e1gina web del Ministerio de Asuntos Exteriores se especifica que el Gobierno se hace cargo de este tipo de gastos en situaciones \u00abexcepcionales\u00bb. Los familiares no dudan en afirmar que un terremoto, un desastre natural de tal magnitud que ha causado innumerables da\u00f1os materiales y humanos, es un situaci\u00f3n excepcional. Sin embargo, en la misma p\u00e1gina web se dice que, en esas situaciones extremas a las que hace alusi\u00f3n, solo concede ayudas a la familia para inhumaci\u00f3n o incineraci\u00f3n en el extranjero. \u00abLa Embajada -o Consulado- no sufraga los costes de traslado del cad\u00e1ver\u00bb.Y el Ministerio de Asuntos Exteriores lo recalca. Se limita a aplicar el art\u00edculo 5, punto 5 de la Orden Ministerial AEX 1059/2002 de bases reguladoras de las ayudas de protecci\u00f3n y asistencia consular. Reza que \u00abson ayudas para inhumaci\u00f3n o incineraci\u00f3n las que se conceden por la autoridad competente para hacer frente a estos gastos, en los casos de fallecimiento de un espa\u00f1ol en el extranjero, cuando los mismos no puedan ser asumidos por sus familiares ni ninguna otra persona o entidad. En ning\u00fan caso se autorizar\u00e1n ayudas para el traslado del cad\u00e1ver a Espa\u00f1a o a un tercer pa\u00eds\u00bb. Es por ello que el Ministerio de Exteriores, consciente de lo complejo y costoso que resulta realizar este tipo de tr\u00e1mites, \u00abrecomienda a los espa\u00f1oles que viajan al extranjero suscribir previamente un seguro de viaje que cubra este tipo de contingencias\u00bb.", "title": "El Gobierno no puede asumir el gasto de repatriaci\u00f3n de la espa\u00f1ola fallecida en el terremoto de Italia", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-gobierno-no-asume-gasto-repatriacion-espanola-fallecida-terremoto-italia-201608261721_noticia.html", "keywords": "repatriacion,huete", "date": "2016-08-26", "id": "aa459bc48523e66f7f2aa3ebac9a5ca4fcf4b66c", "summary": "Desde el Minisiterio de Asuntos Exteriores se recalca que la normativa impide sufragar el traslado de cad\u00e1veres a Espa\u00f1a o a un tercer pa\u00eds"}, {"article": "MADRIDActualizado:28/08/2016 17:01hEran las 10.37 horas. Todav\u00eda faltaban m\u00e1s de veinte minutos para echar a correr delante de las reses, pero el barullo de gente advert\u00eda de lo que todos los vecinos y turistas esperan con emoci\u00f3n desde detr\u00e1s del vallado, y tambi\u00e9n por delante de este: el primer encierro de la semana de fiestas de San Sebasti\u00e1n de los Reyes, los de \u00abla Pamplona Chica\u00bb. Hab\u00eda ganas de toros.Unos 4.000 espectadores y m\u00e1s de 1.500 corredores se dieron cita ayer, a las 11, en las calles del municipio. Minutos antes, los sansebastianenses realizaban los \u00faltimos ejercicios de calentamiento. A la se\u00f1al de suelta de reses, que proven\u00edan de la ganader\u00eda El Estoque, el alboroto ces\u00f3. A la espera de los bueyes, que son los que indican que los toros est\u00e1n pr\u00f3ximos, los primeros corredores enfilaban la calle de la Estafeta, que desemboca en la plaza de toros La Tercera. Se les ve\u00eda, incluso a estos que se manten\u00edan alejados de la manada, el miedo en la mirada, en la velocidad de la carrera. Alcanzaban ya este \u00faltimo tramo los m\u00e1s valientes, los que acompa\u00f1aban a los toros casi desde el inicio de la manga en la calle Leopoldo Jimeno. Y, de forma casi imperceptible, en apenas segundos, llegaban los animales embalados, haciendo temblar gradas y vallas y avivar los nervios de quienes observaron la escena.Encierro \u00abr\u00e1pido y com\u00fan\u00bbEl encierro fue breve, 1 minuto y 47 segundos, en 820 metros, en los que dio tiempo a ca\u00eddas que dejaron seis heridos, uno de ellos de gravedad que fue trasladado al hospital de inmediato. No fue, sin embargo, una carrera peligrosa. Fue \u00abr\u00e1pida y com\u00fan\u00bb, seg\u00fan dijo el director t\u00e9cnico del festejo, Eduardo Flores. Los astados corrieron reunidos, aunque algo atrasados de los bueyes.Una vez entran en abanico a la plaza, el espect\u00e1culo se concentra dentro. Tres cuartos de la grada de La Tercera se llenaron ayer a la espera de la suelta de reses, que tiene lugar acto seguido del encierro. No import\u00f3 el calor, que no dio tregua; el p\u00fablico soport\u00f3 los 35 grados del mediod\u00eda. Este es el segundo a\u00f1o que se retrasan los encierros hasta las 11 de la ma\u00f1ana, y la mayor\u00eda sabe lo que implica: abanicos, gorras y sombreros e, incluso, paraguas bajo los que resguardarse del sol. Corredores, ayer, en el recorrido a la altura de la calle de la Estafeta - DE SAN BERNARDOCon la primera de las tres vaquillas destinadas a capea llegaron los recortes, barridos del animal y alguna que otra cornada al burladero; todo acogido por aplausos y tambi\u00e9n por silbidos, pues \u00aba la vaquilla no se le toca\u00bb, y m\u00e1s de uno se pas\u00f3 de listo. Cuando sali\u00f3 el toro bravo, con garra, en el ruedo quedaron poco m\u00e1s de una decena de los cientos que hab\u00eda recortando a las vaquillas. \u00abEste aprieta\u00bb, se oy\u00f3 en la grada. Pero el toro amain\u00f3, dio un par de traspi\u00e9s y, cumplidos los diez minutos, se perdi\u00f3 tras las puertas.A las 12.30, los ni\u00f1os tambi\u00e9n esperaban nerviosos a los toros, simulados, que sal\u00edan tras el estallido de un cohete. En los tres encierros \u2013uno de menores de cinco a\u00f1os, otro de entre 5 y 10 a\u00f1os, y otro para mayores de 10\u2013 los ni\u00f1os disfrutaron corriendo delante de las reses, como hab\u00edan visto hacer en los encierros \u00abde mayores\u00bb.", "title": "El primer encierro del a\u00f1o demuestra que \"Sanse\" quiere toros", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-sebastian-reyes-primer-encierro-demuestra-sanse-quiere-toros-201608270058_noticia.html", "keywords": "26,encierros,madrid,sanse", "date": "2016-08-26", "id": "b43d0924153b149a3ddbc0f20d67023a1c050fca", "summary": "Los astados de la ganader\u00eda El Estoque dejaron seis heridos, uno de ellos grave"}]