[{"article": "TOKIOActualizado:25/08/2016 10:30hLa cadena nipona de ropa Uniqlo, considerada la rival asi\u00e1tica de Zara, ha anunciado este jueves que abrir\u00e1 dos tiendas en Toronto en los pr\u00f3ximos dos meses en el que ser\u00e1 su debut en el mercado canadiense. La cadena, propiedad del gigante textil Fast Retailing, abrir\u00e1 su primer local, de 2.545 metros cuadrados, el 30 de septiembre en el CF Toronto Eaton Centre, y un segundo establecimiento de 2.370 metros cuadrados en el Yorkdale Shopping Centre el 20 de octubre, seg\u00fan explic\u00f3 la compa\u00f1\u00eda en un comunicado.Mientras que para Uniqlo esto supondr\u00e1 su primera experiencia en el pa\u00eds norteamericano, Zara ya cuenta con al menos 25 establecimientos en Canad\u00e1, y solo en Toronto tiene cinco tiendas.Uniqlo comenz\u00f3 su internacionalizaci\u00f3n en el a\u00f1o 2001, cuando abri\u00f3 en Londres su primera tienda fuera de Jap\u00f3n, y en los \u00faltimos a\u00f1os ha apostado por su expansi\u00f3n internacional.Asia es el continente donde m\u00e1s establecimientos de Uniqlo operan (unas 755, sin contar las japonesas), y Estados Unidos y Europa aglutinan m\u00e1s de un centenar de tiendas de la marca, conocida principalmente por sus prendas b\u00e1sicas asequibles de alta calidad.El objetivo de la firma es alcanzar en el futuro las 3.000 tiendas en el extranjero, seg\u00fan indic\u00f3 en su momento el presidente de Fast Retailing, Tadashi Yanai.", "title": "Uniqlo anuncia su entrada en el mercado canadiense", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-uniqlo-anuncia-entrada-mercado-canadiense-201608251028_noticia.html", "keywords": "canada,uniqlo", "date": "2016-08-25", "id": "f9158981d1a43877faa1f94ae7b36939676798d0", "summary": "La cadena nipona de ropa japonesa, considerada la rival asi\u00e1tica de Zara, abrir\u00e1 dos tiendas en Toronto en los pr\u00f3ximos dos meses"}, {"article": "DAKARActualizado:25/08/2016 13:07hCerca de un mill\u00f3n y medio de ni\u00f1os se han visto obligados a abandonar sus hogares por la violencia que ejerce el grupo yihadista nigeriano Boko Haram en los pa\u00edses de la cuenca del lago Chad, ha revelado este jueves Unicef.Adem\u00e1s, otro mill\u00f3n de menores se encuentran atrapados en zonas de dif\u00edcil acceso.Seg\u00fan el informe \u00abChildren on the move, children left behind\u00bb (\u00abNi\u00f1os en movimiento, ni\u00f1os dejados atr\u00e1s\u00bb) el terrorismo de Boko Haram est\u00e1 teniendo un efecto especialmente devastador sobre la poblaci\u00f3n infantil de Nigeria, Camer\u00fan, Chad y N\u00edger.\u00abAdem\u00e1s de los 2,6 millones de personas desplazadas en la actualidad, se teme que otros 2,2 millones de personas - m\u00e1s de la mitad de ellos, ni\u00f1os- est\u00e9n atrapados en zonas bajo el control de Boko Haram y necesiten ayuda humanitaria\u00bb, advierte el informe.Destaca tambi\u00e9n que 38 ni\u00f1os han sido utilizados para llevar a cabo ataques suicidas en la cuenca del lago Chad en lo que va de a\u00f1o, elevando a 86 el n\u00famero total de ni\u00f1os forzados con el mismo fin desde 2014.Unos 475.000 ni\u00f1os en toda la regi\u00f3n del lago Chad sufren desnutrici\u00f3n aguda grave este a\u00f1o, frente a los 175.000 que ya la sufr\u00edan a principios del a\u00f1o, a\u00f1ade.La mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n desplazada -unas ocho de cada diez personas- se aloja con las familias y vecinos, lo que implica una presi\u00f3n adicional sobre algunas de las comunidades m\u00e1s pobres del mundo, subraya el documento.\u00abLa crisis del lago Chad es una crisis que afecta a la infancia y deber\u00eda ocupar un lugar prioritario en la Agenda Global de Migraciones\u00bb, afirma Manuel Fontaine, director regional de UNICEF para \u00c1frica Occidental y Central.UNICEF ha recibido solo el 13 % de los 308 millones de d\u00f3lares (273 millones de euros) que necesita para prestar asistencia a las familias afectadas por la violencia de Boko Haram en Nigeria, N\u00edger, Chad y Camer\u00fan, recalca el informe, que apremia a la comunidad internacional a intensificar su apoyo.", "title": "La violencia de Boko Haram desplaza a un mill\u00f3n y medio de ni\u00f1os en \u00c1frica", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-violencia-boko-haram-desplaza-millon-y-medio-ninos-africa-201608251301_noticia.html", "keywords": "desplazados,haram,ninos,boko", "date": "2016-08-25", "id": "347643ad817e090ae3369401d9006ec93054ce9f", "summary": "Un informe de Unicef desvela que el terrorismo de Boko Haram est\u00e1 teniendo un efecto especialmente devastador sobre la poblaci\u00f3n infantil de Nigeria, Camer\u00fan, Chad y N\u00edger"}, {"article": "MADRID.- La temporalidad y los salarios bajos son lo que encuentran ahora los j\u00f3venes que logran encontrar un empleo; y tienen contratos basura porque no encuentran nada mejor. Un informe de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) revela que el 80% de LOS j\u00f3venes espa\u00f1oles menores de 25 a\u00f1os que trabajan tienen un contrato temporal, un porcentaje similar al que tienen Ruman\u00eda y Eslovaquia y superior al que registran Portugal o Grecia. Los que no tienen trabajo tambi\u00e9n son una cifra muy elevada. El informe de la OIT se\u00f1ala que el 46% de los j\u00f3venes est\u00e1 en paro. Un porcentaje que pr\u00e1cticamente multiplica por cuatro la tasa mundial de desempleo juvenil, del 12,9%. El informe del organismo internacional, titularo Perspectivas Sociales y del Empleo en el Mundo, apunta que la tasa mundial de desempleo juvenil aumentar\u00e1 hasta el 13,1% en 2016 y permanecer\u00e1 en ese nivel durante 2017.\u200b En n\u00fameros absolutos, se espera que la cifra de desempleados j\u00f3venes en el mundo aumente en 500.000 personas este a\u00f1o hasta alcanzar los 71 millones, el primer incremento de esta magnitud en tres a\u00f1os.El informe de la OIT subraya, adem\u00e1s, que \"despierta a\u00fan mayor preocupaci\u00f3n la proporci\u00f3n y el n\u00famero de j\u00f3venes, con frecuencia en los pa\u00edses emergentes y en desarrollo, que viven en pobreza extrema o moderada a pesar de tener un trabajo\". Eso es consecuencia de los contrato precarios con bajos salarios; se considera trabajador pobre aquel que sobrevive con menos de tres d\u00f3lares diarios.Seg\u00fan la OIT, el riesgo de pobreza afecta al 13% de los j\u00f3venes europeos pero en el caso espa\u00f1ol es casi el doble, al 22%.En todo el mundo, la tasa se eleva al 37%, esto es 156 millones de trabajadores j\u00f3venes se encuentran en una situaci\u00f3n de pobreza extrema o moderada.", "title": "El 80% del empleo de los j\u00f3venes es temporal", "url": "http://www.publico.es/economia/80-del-jovenes-temporal.html", "keywords": "empleo juvenil,empleo temporal,80,temporal,jovenes,Precariedad,empleo", "date": "2016-08-25", "id": "2b2d03786670cd42978b8b9cc7b7cd2d41599d9d", "summary": "El 22% de los j\u00f3venes espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza, a pesar de tener empleo, seg\u00fan un informe de la OIT"}, {"article": "MadridActualizado:29/08/2017 09:26hLa guerra abierta entre la alcaldesa de Getafe, Sara Hern\u00e1ndez, y su Polic\u00eda Local se ha recrudecido este verano. Con la negociaci\u00f3n por la mejora de las condiciones laborales como tel\u00f3n de fondo, el Gobierno de la tambi\u00e9n l\u00edder del PSOE-M ha abierto hasta veinte expedientes sancionadores contra los agentes por la huelga encubierta que emprendieron a finales del a\u00f1o pasado. No solo eso, tambi\u00e9n ha iniciado una investigaci\u00f3n interna para identificar a qui\u00e9n filtr\u00f3 que utilizara el coche oficial; unas diligencias que los agentes califican como \u00abcaza de brujas\u00bb.La tensi\u00f3n entre Hern\u00e1ndez y los polic\u00edas explot\u00f3 en diciembre de 2015. Con la negociaci\u00f3n enquistada y sin visos de mejora, los agentes del turno de noche llevaron a cabo una de huelga celo. Como public\u00f3 ABC, se comenzaron a sancionar estacionamientos irregulares que tradicionalmente se hab\u00edan consentidos, con un incremento exponencial de las multas. Seg\u00fan el sindicato CSIT, \u00abninguna de las sanciones impuestas fue ilegal\u00bb.Expediente sobre la apertura de una investigaci\u00f3n interna en la Polic\u00eda Local de Getafe- ABCLos vecinos de algunos barrios de la localidad, como el Sector 3, Juan de la Cierva o Las Margaritas, llegaron a encontrarse con dos o tres multas cada semana, con un importe de 90 euros cada una. El Ayuntamiento no reaccion\u00f3 a las quejas de los afectados hasta el 17 de diciembre, a las puertas de las generales del 20-D. El Gobierno de Hern\u00e1ndez, af\u00edn a Pedro S\u00e1nchez y candidata de Ferraz para las pasadas elecciones a la secretar\u00eda general del PSOE en Madrid, asegur\u00f3 entonces que \u00abno iba a ceder\u00bb a las presiones de los agentes, a los que tild\u00f3 de \u00abinsolidarios\u00bb. Como medida disuasoria, incluso retir\u00f3 durante meses los boletines de denuncia, con el perjuicio que conlleva para la actuaci\u00f3n policial.Seg\u00fan explican a este peri\u00f3dico varios polic\u00edas locales del turno de noche, entre sus peticiones est\u00e1 una subida salarial prometida por la alcaldesa cuando estaba en la oposici\u00f3n, aplicar la legislaci\u00f3n que se\u00f1ala que no se puede estar m\u00e1s de cinco a\u00f1os en este turno y que se igualen sus derechos laborales con los del resto de agentes del Cuerpo.Si bien las relaciones parec\u00edan haberse calmado, los afectados se han encontrado con una oleada de veinte expedientes sancionadores desde junio hasta la actualidad. En los escritos, a los que ha tenido acceso ABC, se abren diligencias por un \u00abincremento desproporcionado de denuncias en materias de tr\u00e1fico\u00bb, considerado como una falta \u00abmuy grave\u00bb, que supone una suspensi\u00f3n de empleo y sueldo de tres meses a seis a\u00f1os.\u00abGolpe autoritario\u00bbFuentes de la Polic\u00eda Local aseguran que cunde una \u00abgran preocupaci\u00f3n\u00bb. Consideran que la alcaldesa, que fue edil de Seguridad Ciudadana en el gobierno de Pedro Castro, act\u00faa con \u00abpoca profesionalidad y consideraci\u00f3n\u00bb. Desde CSIT acusan a Hern\u00e1ndez de emprender una \u00abcaza de brujas\u00bb contra sus polic\u00edas y \u00abdar un golpe propio de un gobierno autoritario\u00bb. A su juicio, estos expedientes \u00abno tienen mucho recorrido\u00bb y se reservan acudir a los tribunales por presunta prevaricaci\u00f3n.Pero la persecuci\u00f3n no acaba ah\u00ed. El pasado 13 de junio abri\u00f3 una investigaci\u00f3n interna para dirimir la filtraci\u00f3n \u00abde un parte interno realizado por una unidad de la Polic\u00eda Local\u00bb. Las diligencias se refieren a la utilizaci\u00f3n del coche oficial para una reuni\u00f3n con su concejal de urbanismo, Jorge Juan Rodr\u00edguez Conejo, en la Consejer\u00eda de Medio Ambiente. Renunciar a este transporte y a los escoltas era una de sus promesas electorales, para lo que incluso firm\u00f3 un c\u00f3digo \u00e9tico.ABCPillada en el coche oficial\u00abRenunciar\u00e9 al coche oficial y a los cuatro escoltas, la seguridad es un derecho de los ciudadanos y no un privilegio del alcalde\u00bb, dijo Sara Hern\u00e1ndez en abril de 2015, en un acto en Getafe sobre transparencia en la pol\u00edtica. Solo un a\u00f1o despu\u00e9s, incumpli\u00f3 su promesa y releg\u00f3 a papel mojado el c\u00f3digo \u00e9tico que firm\u00f3 como prueba de que no har\u00eda uso del veh\u00edculo. Incluso ha reconocido usarlo hasta en veinte ocasiones. Publicado su cambio de parecer, la alcaldesa abri\u00f3 una investigaci\u00f3n interna para identificar al filtrador de la informaci\u00f3n.", "title": "La \"caza de brujas\" de Sara Hern\u00e1ndez contra su Polic\u00eda Local", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-caza-brujas-sara-hernandez-contra-policia-local-201608260048_noticia.html", "keywords": "persigue,sara,brujas,hernandez", "date": "2016-08-25", "id": "64d3dd823b7e78dc777dc3c77cf97eaabb8fbcb3", "summary": "La alcaldesa de Getafe y l\u00edder del PSOE-M abre veinte expedientes a agentes del turno de noche por multar a conductores e inicia una investigaci\u00f3n interna para identificar a qui\u00e9n filtr\u00f3 que utilizara el coche oficial"}, {"article": "MadridActualizado:25/08/2016 17:37hEl cofundador y exdirigente de Podemos, Juan Carlos Monedero, ha sido el \u00faltimo en posicionarse en contra de la inhabilitaci\u00f3n de Arnaldo Otegui para presentarse a las elecciones del 25 de septiembre. Monedero ha escrito este jueves en su cuenta de Twitter que el l\u00edder abertzale \u00abayud\u00f3 a la paz\u00bb, y por tanto eso le \u00abhabilita pol\u00edticamente\u00bb.Con este tuit, Monedero se suma a los que otros miembros del partido que \u00e9l fund\u00f3, Podemos, as\u00ed como de Izquierda Unida, dedicaron el mi\u00e9rcoles a Otegui tras conocerse que la Junta Electoral de Guip\u00fazcoa hab\u00eda constatado que el l\u00edder abertzale era \u00abinelegible\u00bb.En concreto, Pablo Iglesias consider\u00f3 esta decisi\u00f3n como una \u00abmala noticia\u00bb, mientras que \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n trat\u00f3 de desautorizar al \u00f3rgano electoral para decir que es la sociedad vasca la que \u00abdeber\u00eda poder decidir si quiere o no votar a Otegui o a cualquier candidato\u00bb. Su compa\u00f1ero de coalici\u00f3n, Alberto Garz\u00f3n, tambi\u00e9n se sum\u00f3 a esta corriente al tachar esta decisi\u00f3n de \u00abenorme cacicada\u00bb.", "title": "Monedero considera que Otegui \"ayud\u00f3 a la paz\" y se posiciona en contra de su inhabilitaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-monedero-considera-otegui-ayudo-y-posiciona-contra-inhabilitacion-201608251737_noticia.html", "keywords": "monedero,otegui,defensa", "date": "2016-08-25", "id": "3163985c3485439419242db9d75f097f55d72138", "summary": "El exdirigente de Podemos utiliza su cuenta de Twitter para mostrar su apoyo al l\u00edder abertzale"}, {"article": "MadridActualizado:25/08/2016 02:48hlos l\u00edderes de Podemos e Izquierda Unida lamentaron ayer que Arnaldo Otegui, quien est\u00e1 inhabilitado por haber pertenecido a ETA, una macabra banda asesina que mat\u00f3 a 857 personas en 51 a\u00f1os, no pueda presentarse a las elecciones vascas del 25 de septiembre. La Junta Electoral de Guip\u00fazcoa constat\u00f3 ayer que el l\u00edder abertzale es \u00abinelegible\u00bb y pidi\u00f3 a EH Bildu que le sustituya.Poco despu\u00e9s de conocerse la decisi\u00f3n de la Junta, los altos cargos de ambas formaciones de izquierdas arroparon al l\u00edder abertzale, el PSOE se coloc\u00f3 de perfil ante la pol\u00e9mica y Partido Popular y Ciudadanos celebraron la noticia. Las v\u00edctimas del terrorismo se mostraron aliviadas ante la \u00fanica opci\u00f3n que contemplaban.El secretario general de Podemos, Pablo Iglesias, calific\u00f3 de \u00abmala noticia\u00bb que Otegui no pueda ser el candidato a lendakari de Bildu. En un mensaje en la red social Twitter, Iglesias indic\u00f3 que \u00abdeben ser los vascos y las vascas quienes decidan qui\u00e9n les representa en su Parlamento\u00bb. El coordinador federal de Izquierda Unida, Alberto Garz\u00f3n, elev\u00f3 el tono y calific\u00f3 de \u00abenorme cacicada\u00bb la decisi\u00f3n de la Junta Electoral de Guip\u00fazcoa, que se limit\u00f3 a constatar la existencia de las dos inhabilitaciones que recaen sobre Otegui. Aun as\u00ed, Garz\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que impedir que el l\u00edder abertzale sea candidato, como obliga la ley, es \u00abimpropio de un pa\u00eds que se dice democr\u00e1tico\u00bb.\u00abDerechos pol\u00edticos\u00bbHubo m\u00e1s reacciones. El secretario pol\u00edtico de Podemos, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, insisti\u00f3 en la misma idea, olvidando el car\u00e1cter obligatorio de las leyes y las sentencias. Errej\u00f3n apunt\u00f3 que la sociedad vasca es \u00abmayor de edad\u00bb y \u00abdeber\u00eda poder decidir si quiere o no votar a Otegui o a cualquier candidato\u00bb. El PNV se expres\u00f3 en la misma l\u00ednea. Su presidenta en Vizcaya, Itxaso Atutxa, manifest\u00f3 que debe ser \u00abla ciudadan\u00eda\u00bb quien decida si Otegui debe estar o no en el Parlamento vasco.El PSOE trat\u00f3 de no mojarse. El secretario de organizaci\u00f3n de los socialistas vascos, Miguel \u00c1ngel Morales, se limit\u00f3 a expresar su respeto a la decisi\u00f3n de la Junta Electoral de Guip\u00fazcoa. \u00abNo tenemos nada m\u00e1s que decir\u00bb, explic\u00f3, sin se\u00f1alar si lo consideraban o no una buena noticia. Sin embargo, el presidente de la Generalitat de Valencia y presidente del PSPV, Ximo Puig, no se contuvo y lament\u00f3 que Otegui no pueda presentarse. Asegur\u00f3 que solo puede \u00abacatar\u00bb la decisi\u00f3n, pero matiz\u00f3: \u00abA m\u00ed, personalmente, que se pierdan los derechos pol\u00edticos de las personas no es una cuesti\u00f3n que me agrade especialmente\u00bb, seg\u00fan recoge Europa Press.A pesar de todas estas opiniones, la Junta Electoral de Guip\u00fazcoa fue a la ra\u00edz del problema y comprob\u00f3 que Otegui est\u00e1 inhabilitado para el ejercicio del derecho de sufragio pasivo hasta el 28 de febrero de 2021. Es decir, el l\u00edder abertzale no puede ser elegido en ning\u00fan proceso electoral hasta entonces. Como ya avanz\u00f3 ABC, el acta de la Junta indica que, por ello, Otegui es \u00abinelegible\u00bb en virtud del art\u00edculo 6.2 de la Ley Org\u00e1nica del R\u00e9gimen Electoral General, que recoge las causas por las que una persona no puede ser candidato a cualesquiera elecciones.La Junta lleg\u00f3 a esta conclusi\u00f3n por unanimidad tras analizar la comunicaci\u00f3n recibida por la secci\u00f3n cuarta de la Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional, el tribunal que conden\u00f3 a Otegui en 2011 por pertenencia a ETA. Adem\u00e1s de la pena de seis a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel, que se cumpli\u00f3 el pasado uno de marzo, la sentencia incluy\u00f3 dos inhabilitaciones: para cargo p\u00fablico y la del ejercicio del derecho de sufragio pasivo. Ambas vencen en 2021, porque Otegui arrastraba otra inhabilitaci\u00f3n hasta el 4 de septiembre de 2014. \u00bfPor qu\u00e9 condenaron a Otegui? La Audiencia Nacional consider\u00f3 probado que el l\u00edder batasuno y otros representantes abertzales cumplieron \u00f3rdenes de ETA, que les encarg\u00f3 en 2008 crear un organismo de coordinaci\u00f3n y direcci\u00f3n que asumiera la estrategia de \u00abacumulaci\u00f3n de fuerzas\u00bb marcada por la banda. Seg\u00fan el tribunal, que valor\u00f3 numerosos documentos incautados a ETA, informes policiales, as\u00ed como diversos comunicados y testimonios, esta comisi\u00f3n estaba \u00abinstrumentalizada, ideada y tutelada\u00bb por ETA. Al intentar reconstruir la ilegalizada Batasuna, formaron parte de la banda: de ah\u00ed el delito de pertenencia a organizaci\u00f3n terrorista. Durante el periodo en el que se dedicaron a cumplir esta misi\u00f3n, entre abril y octubre de 2009, ETA asesin\u00f3 al polic\u00eda Eduardo Puelles y a los guardias civiles Carlos S\u00e1enz de Tejada y Diego Salv\u00e1.Despu\u00e9s de que la Junta Electoral proclame las candidaturas oficiales, que se publicar\u00e1n el 30 de agosto y en las que no estar\u00e1 Otegui, su defensa tendr\u00e1 dos d\u00edas para recurrir ante el Juzgado de lo Contencioso de San Sebasti\u00e1n, quien resolver\u00e1 hasta el 2 de septiembre. Esa decisi\u00f3n ser\u00e1 recurrible ante el Tribunal Constitucional, quien tendr\u00e1 la palabra final antes de las doce de la noche del 7 de septiembre, en la antesala de la campa\u00f1a vasca.", "title": "Podemos e IU arropan a Otegui y califican de \"cacicada\" su inhabilitaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-podemos-arropan-otegui-y-califican-cacicada-inhabilitacion-201608250248_noticia.html", "keywords": "unidos,otegui,podemos", "date": "2016-08-25", "id": "e0602d689cccab9c6ccc7a1eee99ae1e3d8cd9ed", "summary": "La Junta Electoral comunica a Bildu que debe apartar a Otegui porque es \u00abinelegible\u00bb por sus condenas"}, {"article": "Papas arrugadas (Canarias)Papas arrugadas con salsa o mojo de pimienta - FERNANDO CARMONALa iniciativa de seleccionar los mejores platos de la gastronom\u00eda nacional trata de revalorizar la comida y cultura espa\u00f1olas. La idea es presentar una candidatura a la Unesco para que sea declarada Patrimonio Inmaterial, como lo son la cocina japonesa, mexicana o francesa. En el concurso, promovido por Allianz Global Assistance, se han validado m\u00e1s de 60.000 votos. El 20 de agosto se cerraron las votaciones entre m\u00e1s de 20 platos espa\u00f1oles.Papas arrugadasEste plato de origen humilde se hace a partir de la cocci\u00f3n de peque\u00f1as patatas con piel en agua salada y servidas con dos salsas: una verde cuyo ingrediente principal es el cilantro y otra rojo cuya base es la pimienta (tipo de pimiento picante de color rojo). Se puede tomar como entrante o como guarnici\u00f3n. Jam\u00f3n ib\u00e9ricoEl jam\u00f3n ib\u00e9rico procede del cerdo ib\u00e9rico y la calidad del jam\u00f3n va a depender de la pureza de la raza y de las condiciones de la dehesa - EVA IGLESIASUna ley de 2014 regul\u00f3 las normas que rigen las denominaciones de este producto y las dividi\u00f3 en 4 tipolog\u00edas:\u2013 Jam\u00f3n de cebo ib\u00e9rico (identificado con un distintivo blanco)\u2013 Jam\u00f3n de cebo de campo ib\u00e9rico (identificado con un distintivo verde)\u2013 Jam\u00f3n de bellota ib\u00e9rico (identificado con un distintivo rojo)\u2013 Jam\u00f3n de bellota 100% ib\u00e9rico (identificado con un distintivo negro)Pulpo a la gallega (Galicia)El pulpo se suele servir sobre tablas de madera - JAVIER LASTRASTambi\u00e9n conocido como pulpo a feira, es un plato tradicional gallego. Para su elaboraci\u00f3n el pulpo ha de vaciarse de v\u00edsceras y ser cocido durante horas para ablandar su carne. Una vez conseguido el punto de cocci\u00f3n deseado se corta en rodajas y se sirve rociado con aceite de oliva y piment\u00f3n, sal gruesa y patatas cocidas. Paella valenciana (Valencia)Otras versiones de la paella incluyen marisco - MARITA GIRALDOSe trata de uno de los platos espa\u00f1oles m\u00e1s demandados por los extranjeros y del que existen multitud de variantes. La p\u00e1gina Wikipaella da a conocer la aut\u00e9ntica paella y recomienda restaurantes y recetas. Seg\u00fan esta p\u00e1gina los ingredientes son: jud\u00eda ferradura, aceite de oliva virgen extra, pollo, sal, tomate, conejo, garraf\u00f3n, azafr\u00e1n, agua, sal y por supuesto, arroz.Otras variantes incluyen gambas, mejillones, alcachofas... Tortilla de patataTortilla del cocinero Javier MarcosTambi\u00e9n este plato tiene una p\u00e1gina con recetas y consejos, pues no hay un acuerdo general sobre si se pone cebolla o no, sobre cu\u00e1l es el punto de cocci\u00f3n... Pero sin duda es uno de los cl\u00e1sicos de la gastronom\u00eda espa\u00f1ola. Tambi\u00e9n se puede hacer con pimientos, con chorizo, con jam\u00f3n y queso, con txaca...Quesada pasiega (Cantabria)La quesada se sirve en el mismo molde, con forma de tarta - VALDAVIASu origen se remonta a \u00e9poca medieval. Se trata de un dulce con base en leche de vaca cuajada, con mantequilla, harina de trigo, az\u00facar, huevos, canela y ralladura de lim\u00f3n. Las recetas de este plato tambi\u00e9n puede tener variaciones. Paparajotes murcianos (Murcia)Los paparajotes son un plato f\u00e1cil de elaborar y muy valorado en la gastronom\u00eda murciana - A VICENTE GILSe trata de un postre t\u00edpico del campo, de origen \u00e1rabe. Son hojas de limonero rebozadas con una mezcla de huevo, leche y harina y posteriormente fritas en aceite de oliva hirviendo. Una vez fritas se les espolvorea az\u00facar y canela.", "title": "Las siete maravillas gastron\u00f3micas de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/viajar/gastronomia/abci-siete-maravillas-gastronomicas-espana-201608260128_noticia.html", "keywords": "siete,maravillas,gastronomicas,espana", "date": "2016-08-25", "id": "6dec527793cb2f25b5ebedfebfaea542ff40e75b", "summary": "Un concurso selecciona los mejores platos nacionales que aspiran a ser declarados por la Unesco Patrimonio Inmaterial"}, {"article": "MADRID..- El n\u00famero de trabajadores afectados por despidos colectivos aument\u00f3 un 10,8% en el primer semestre en relaci\u00f3n al mismo periodo de 2015, hasta sumar 13.082 trabajadores, seg\u00fan datos del Ministerio de Empleo y Seguridad Social.Por el contrario, los trabajadores a los que se les suspendi\u00f3 el contrato se redujeron hasta junio un 17,9% en tasa interanual, hasta un total de 29.877, mientras que los afectados por expedientes de reducci\u00f3n de jornada bajaron un 40,5% en este periodo, hasta los 4.833 trabajadores.Sumando estos tres tipos de procedimientos (despidos colectivos, suspensiones de contrato y reducciones de jornada) el resultado es que el n\u00famero de trabajadores afectados por expedientes de regulaci\u00f3n de empleo autorizados por las autoridades laborales o comunicados a las mismas baj\u00f3 un 15,1% en el primer semestre, hasta sumar 47.792 afectados. Las empresas inmersas en un procedimiento de regulaci\u00f3n de empleo disminuyeron un 29,5% en los seis primeros meses del a\u00f1o, hasta un total de 2.472, en tanto que los expedientes se redujeron un 28,3%, hasta 3.054 procedimientos. Del total de procedimientos registrados hasta junio, el 92,6% contaba con acuerdo entre las partes.Buena parte de los trabajadores afectados por ERE autorizados/comunicados en los seis primeros meses proven\u00eda de la industria (26.175), con un descenso del 10,8% respecto al a\u00f1o anterior, y de los servicios, que recortaron un 20,2% la cifra de trabajadores afectados, hasta sumar 16.901. En la construcci\u00f3n, los afectados totalizaron 3.647 (-25m5%) y en la agricultura, 1.069, cifra un 17,7% superior a la de enero-junio de 2015. El 42,6% en un ere econ\u00f3mico De los 47.792 trabajadores afectados por ERE en los seis primeros meses del ejercicio, el 42,6%, esto es 20.395 trabajadores, se vieron envueltos en un procedimiento por causas econ\u00f3mica. Dentro de este apartado, los procesos en los que las empresas alegaron p\u00e9rdidas actuales afectaron a 14.245 trabajadores, mientras que la disminuci\u00f3n del nivel de ingresos o de las ventas afect\u00f3 a 3.507 empleados.La previsi\u00f3n de p\u00e9rdidas utilizada por las empresas para justificar un ERE afect\u00f3 s\u00f3lo a 142 trabajadores, mientras que 80 trabajadores se vieron implicados en un ERE del sector p\u00fablico aleg\u00e1ndose como causa la insuficiencia presupuestaria.Por otro lado, los trabajadores afectados por ERE de causas t\u00e9cnicas sumaron 1.021 personas, los afectados por causas organizativas totalizaron 5.665, los de producci\u00f3n ascendieron a 19.838 y los de fuerza mayor, a 873. Arag\u00f3n, la comunidad con m\u00e1s afectados por ere Por comunidades aut\u00f3nomas, las que registraron un mayor n\u00famero de trabajadores inmersos en regulaciones de empleo hasta junio fueron Arag\u00f3n, con 9.553 trabajadores implicados (-9,3%); Madrid, con 6.277 (-22,1%); Catalu\u00f1a, con 5.023 (-13,2%) y Galicia, con 4.279 (+36%).En total, los trabajadores afectados por regulaciones de empleo bajaron en 13 comunidades y subieron en Baleares (+78,7%), Galicia (+36%), Andaluc\u00eda (+10,9%) y Cantabria (+10,1%), adem\u00e1s de en las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla (+195,5%).Los mayores descensos interanuales en el periodo enero-junio se dieron en Castilla y Le\u00f3n (-53,4%), Castilla-La Mancha (-49,6%) y Extremadura (-46,2%).", "title": "El n\u00famero de trabajadores afectados por despidos colectivos aument\u00f3 casi un 11% respecto a 2015", "url": "http://www.publico.es/economia/numero-trabajadores-afectados-despidos-colectivos.html", "keywords": "ERE,trabajadores,despidos,colectivos,numero,afectados", "date": "2016-08-25", "id": "c4a51f83ac665fddfb68ce2f6dff85b60d18b763", "summary": "Buena parte de los afectados por ERE provienen de la industria, servicios, construcci\u00f3n y agricultura."}]