[{"article": "Actualizado:20/11/2016 17:24hNacho Duato es, indiscutiblemente, un jal\u00f3n important\u00edsimo en la historia reciente de la danza espa\u00f1ola. El core\u00f3grafo valenciano le dio, a su llegada a la Compa\u00f1\u00eda Nacional de Danza, un impulso poderos\u00edsimo. Al mismo tiempo -y eso est\u00e1 en su debe- ahog\u00f3 el desarrollo de una l\u00ednea de trabajo, el repertorio cl\u00e1sico, que una compa\u00f1\u00eda p\u00fablica como la que \u00e9l dirigi\u00f3 debe mantener. Pero eso es otra historia, y de ella ya se ha hablado mucho. Gala Nacho Duato (****) Direcci\u00f3n art\u00edstica: Nacho Duato. Int\u00e9rpretes: Erez Ilan. Marina Jim\u00e9nez, Isaac Montllor, Dimo Kirilov, Sara Fern\u00e1ndez, Francisco Lorenzo, Aleix Ma\u00f1\u00e9, Daan Vervoort, Mar Aguil\u00f3, Luisa Mar\u00eda Arias, H\u00e9ctor Torres del Cerro, Kayoko Everhart, Africa Guzm\u00e1n, Tamako Akiyama, Lucio Vidal, Gentian Doda, Thomas Klein, Mathieu Rouvuere. Madrid, Teatros del Canal A\u00edda G\u00f3mez ha querido que la presente edici\u00f3n de Madrid en Danza, el certamen que ella dirige, se abriera con un homenaje a Nacho Duato. Resulta raro que \u00e9l mismo lo organice y dirija la gala con la que se agasaja, pero... Ha vuelto el core\u00f3grafo valenciano a Madrid (lo hizo al frente del Staatsballett de Berl\u00edn, pero, como \u00e9l mismo reconoc\u00eda, no es lo mismo), en una suerte del \u00abDec\u00edamos ayer\u00bb de Fray Luis de Le\u00f3n. Quiz\u00e1 sea tambi\u00e9n pr\u00f3logo de algo.La gala, en la que participaron artistas de la actual Compa\u00f1\u00eda Nacional de Danza junto a otros que formaron parte del conjunto a lo largo de las dos d\u00e9cadas en que Duato la dirigi\u00f3, sirvi\u00f3 para ver la carrera del core\u00f3grafo resumida y compactada; algo as\u00ed como las mejores jugadas. Y se pudo comprobar que, aun conservando la esencia del vocabulario que ya mostraba en su primera coreograf\u00eda, \u00abJard\u00ed Tancat\u00bb, su trayectoria ha sido un reflejo de su estado vital. De la luminosidad de sus primeros trabajos, dominados por el calor mediterr\u00e1neo, pas\u00f3 a la oscuridad, el tenebrismo, el conceptualismo; pero siempre con una caligraf\u00eda similar. Es hermosa y conmovedora \u00abStatic Time\u00bb, la pieza que cre\u00f3 hace poco en recuerdo de Tony Fabre, amigo y estrecho colaborador.Los bailarines participantes se entregaron generosamente -a Duato, que habl\u00f3 antes de levantarse el tel\u00f3n, se le quebr\u00f3 la voz por la emoci\u00f3n en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n- y parece mentira que alguno de ellos no se hubiera calzado la zapatilla desde hace varios a\u00f1os: por singularizar el trabajo, menci\u00f3n especial para \u00c1frica Guzm\u00e1n, Francisco Lorenzo, Tamako Akiyama, Dimo Kirilov, Gentian Doda o Lucio Vidal. Un homenaje m\u00e1s que merecido.", "title": "Homenaje a Nacho Duato: dec\u00edamos ayer...", "url": "http://www.abc.es/cultura/teatros/abci-homenaje-nacho-duato-deciamos-ayer-201611200143_noticia.html", "keywords": "duato,critica,danza,homenaje,nacho", "date": "2016-11-20", "id": "4ded461d1b037fd82faf18bee222be1b313bf12b", "summary": "El festival Madrid en Danza se abrio con una gala en reconocimiento al core\u00f3grafo valenciano"}, {"article": "VigoActualizado:24/11/2016 10:29hNo todas las empresas del textil gallego han sabido adaptarse a los cambios que requiere el mercado, de ah\u00ed que en el sector no sorprendan noticias como las \u00faltimas conocidas al respecto de la liquidaci\u00f3n de dos de sus firmas m\u00e1s se\u00f1eras; Caramelo y Viriato. Es solo una de las razones a las que apuntan los expertos consultados por ABC para justificar la ca\u00edda de varios de sus referentes en la \u00faltima d\u00e9cada. Otras son la fuerte dependencia del mercado espa\u00f1ol, extremo que las citadas han asumido como su principal h\u00e1ndicap, o incluso desaciertos en la gesti\u00f3n. Un \u00abtriste final\u00bb para ambas marcas, cuya estela seguir\u00e1n otras que est\u00e1n pasando por serias dificultades y que no trasciende por ser menor su grado de conocimiento. En este sentido, Alberto Rocha, secretario general del Cl\u00faster Textil Moda de Galicia (Cointega), apunta que \u00abcada vez que cierra una empresa del sector tiene mayor repercusi\u00f3n medi\u00e1tica que la de cualquier otro, al igual que cuando las noticias son en positivo\u00bb. Lo justifica poniendo en valor \u00absu notoriedad en el mercado\u00bb. Con todo, niega que estos \u00abhechos puntuales\u00bb puedan entenderse como que la industria pasa por un mal momento. \u00abHay que diferenciar muy bien las empresas que arrastran crisis desde hace mucho tiempo. En los \u00faltimos 5 o 6 a\u00f1os, las que han ca\u00eddo se cuentan con los dedos de la mano, son muy pocas\u00bb. Enfrente, lideradas por Inditex, aunque el grupo fundado por Amancio Ortega juegue en otra liga, compa\u00f1\u00edas que no solo han sabido hacerse un hueco en el mercado espa\u00f1ol, sino que crecen hasta conquistar los cinco continentes. Galicia lidera las exportaciones en este segmento, seguida de Catalu\u00f1a y ganando en distancia. Ah\u00ed est\u00e1n Pili Carrera, Adolfo Dom\u00ednguez, Textil Lonia, Bimba y Lola, Roberto Verino o Alba Conde, entre muchas otras. \u00abHay una percepci\u00f3n cada vez m\u00e1s generalizada de que en Galicia se gestiona bien el negocio de la moda\u00bb Alberto Rocha\u00abComo en todos los sectores, tanto la situaci\u00f3n del mercado como el comportamiento del consumidor ha cambiado y es vital adaptarse a estos cambios y estar continuamente innovando para poder continuar. Adem\u00e1s, es importante ampliar mercados y expandirse\u00bb, aseguran a ABC fuentes de Pili Carrera, presente en 15 pa\u00edses con tienda monomarca. Pero el caso de esta compa\u00f1\u00eda, l\u00edder en la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la moda infantil, no es aislado. As\u00ed las cosas, desde Adolfo Dom\u00ednguez (AD), al que la crisis econ\u00f3mica ha golpeado con especial dureza sin que esta situaci\u00f3n repercuta en su fama a nivel internacional, notan que \u00abcada a\u00f1o nuestra posici\u00f3n en el exterior es m\u00e1s potente, sin dejar de lado el mercado nacional, que es prioritario\u00bb. Showroom de la firma Pili Carrera en la localidad pontevedresa de Mos - MU\u00d1IZCombinaci\u00f3n de \u00e9xitoSon marcas que venden \u00abcalidad, valor a\u00f1adido y un producto diferenciado\u00bb que las hace \u00fanicas en un mercado intermedio entre el low cost y el lujo, con precios premium. \u00abDentro del textil ocupamos un segmento m\u00e1s estrat\u00e9gico de precio, donde el cliente valora mucho la calidad\u00bb, apuntan las fuentes consultadas de AD. Y coincide con el an\u00e1lisis que hace Rocha, que asegura que \u00abGalicia ha sabido adaptarse muy bien, en t\u00e9rminos generales al cambio de modelo industrial\u00bb. Primero reorientando las empresas a gestionar bien la cadena de aprovisionamiento, m\u00e1s que a dedicarse a la producci\u00f3n; y ahora centr\u00e1ndose en la distribuci\u00f3n, en c\u00f3mo llegar al cliente. \u00abEs una revoluci\u00f3n entre tecnolog\u00eda y distribuci\u00f3n\u00bb, apunta. \u00abHasta hace unos a\u00f1os la principal preocupaci\u00f3n del sector era en qu\u00e9 formato deb\u00eda estar, si con tiendas propias, en franquicia, en tiendas departamentales o multimarca. Hoy tienen todo esto y adem\u00e1s tienen que estar en internet, en todos los dispositivos m\u00f3viles y resultar atractivos\u00bb, indica el secretario general del cl\u00faster, quien apunta que es una de las l\u00edneas en las que trabajan con el objetivo de impulsar desarrollos tecnol\u00f3gicos que sean accesibles para todas las empresas. \u00abTanto el mercado como el consumidor han cambiado y es vital adaptarse y estar continuamente innovando\u00bb Pili CarreraA este respecto, seg\u00fan constata, hay una \u00abgran preocupaci\u00f3n\u00bb entre las pymes gallegas, la mayor\u00eda del sector textil gallego, ya que \u00abel e-commerce juega un papel fundamental y est\u00e1 teniendo un crecimiento brutal\u00bb, seg\u00fan Rocha, que matiza que \u00abtan importante es para las marcas con tienda f\u00edsica estar en internet, como sucede al contrario. Cada vez son m\u00e1s las firmas que solo vendiendo online se dan cuenta que necesitan mayor presencia\u00bb. \u00abEl \u00fanico consuelo \u2014a\u00f1ade\u2014 es que \u00e9sta es una guerra a nivel global\u00bb. \u00abLa era digital en la que vivimos hace imprescindible la venta online. Nosotros la inauguramos hace dos a\u00f1os y eso nos permite llegar a las ciudades donde no tenemos tienda y poder darle respuesta al cliente que quiere nuestro producto\u00bb, se\u00f1alan desde Pili Carrera. Salvo en los casos concretos como Viriato o Caramelo, que han asumido e identificado respectivamente los errores cometidos, y \u00absin perder de vista a un cliente cada vez m\u00e1s exigente que quiere poder comprar por varios canales sus productos a un precio competitivo y a la vez verlos, probarlos y poder devolverlos\u00bb, en opini\u00f3n de Rocha \u00aben Galicia las cosas se han hecho bien\u00bb. \u00abHay que tener muy presente que si tu oferta no consigue llegar a un mercado que sea capaz de apreciar lo que le estas dando, un producto de calidad y diferenciado, y si el precio no acompa\u00f1a, entonces est\u00e1s muerto\u00bb, reflexiona. Identidad y diferenciaci\u00f3nEn la necesidad de diferenciarse coinciden todos los consultados por este diario. Concretamente, desde Pili Carrera afirman que \u00abla identidad es fundamental para una empresa de moda y nosotros tenemos muchas cosas que hacen que nuestro estilo sea \u00fanico, que se identifique. Sobre todo, saber adaptarse a las tendencias y trabajar muy duro. Tener unas colecciones cuidadas, con un dise\u00f1o impecable y con materias primas de alta calidad ayuda, pero es necesario mucha dedicaci\u00f3n y mucho esfuerzo\u00bb. \u00abSomos reconocidos por la calidad de nuestro producto y dise\u00f1o, y el cliente nos valora como tal\u00bb Adolfo Dom\u00ednguezPrueba del know how al que hace referencia Pili Carrera en su conversaci\u00f3n, de medio siglo de historia en su caso, es la percepci\u00f3n generalizada de que \u00aben Galicia se gestiona bien el negocio de la moda\u00bb, tal y como asegura Rocha, y que influye muy positivamente en el hecho de que un comprador de tienda departamental o un gestor de una empresa que se dedique a franquiciar \u00abtenga m\u00e1s apetencia por una marca de aqu\u00ed que de otro lado\u00bb. \u00abEn el caso gallego, el eslogan de moda y producto ha cambiado al de eficiencia en la gesti\u00f3n econ\u00f3mica, que tiene que ver con el aprovisionamiento, producto y punto de venta\u00bb, anota el representante del cl\u00faster textil, al tiempo que menciona a Pili Carrera y Nanos como ejemplos de empresas que \u00abtienen perfectamente enfocado su modelo de negocio\u00bb. Tambi\u00e9n, en moda de adulto, destaca a Roberto Verino, para explicar que se trata m\u00e1s que de un dise\u00f1ador de un empresario. Referentes de \u00e9xito en gesti\u00f3n, diferenciaci\u00f3n de producto y posicionamiento de marca, entre un largo listado que no llega a acabar de nombrar. Marcas, muchas de ellas que en los 80 se apoyaron en el plan de Intangibles del PSOE, y que no solo han sabido encontrar su hueco, sino que se mantienen imparables, incluso cuando los grandes grupos y el low cost vapulean el mix de canales han sido capaces de recuperar posiciones. \u00abDetectamos un cierto hartazgo respecto a las grandes cadenas, de que sea siempre lo mismo, y de que crece el colectivo de personas que buscan cosas nuevas y distintas\u00bb, apunta. Galicia presume de moda y tiene no pocas razones para ello.", "title": "La cara y la cruz del sector textil gallego", "url": "http://www.abc.es/espana/galicia/abci-cara-y-cruz-sector-textil-gallego-201611201223_noticia.html", "keywords": "analisis,gallego,textil", "date": "2016-11-20", "id": "ddd04f6c9fc96d9019b7a7035ab64c81f48f41c2", "summary": "El anuncio de liquidaci\u00f3n de dos de las firmas m\u00e1s se\u00f1eras del textil gallego, Caramelo y Viriato, ha ca\u00eddo como un jarro de agua fr\u00eda en una industria que, no obstante, sigue ganando terreno tanto dentro como fuera de las fronteras espa\u00f1olas. Ah\u00ed est\u00e1n Pili Carrera, Adolfo Dom\u00ednguez, Textil Lonia, Bimba y Lola o Roberto Verino, entre muchas otras. El mercado tiende a grandes grupos y hay compa\u00f1\u00edas que no han sabido adaptarse a los cambios o no han acertado"}, {"article": "CORRESPONSAL EN NUEVA YORKActualizado:20/11/2016 02:04h\u00abHay un camino para la remontada\u00bb, le dijo Kellyanne Conway a Donald Trump el 12 de agosto, el d\u00eda que el candidato republicano le ofreci\u00f3 el puesto de directora de una campa\u00f1a que iba en picado. Hillary Clinton disfrutaba de una ventaja amplia en las encuestas, que en ese momento parec\u00eda irrecuperable: la convenci\u00f3n dem\u00f3crata de Filadelfia fue un \u00e9xito y Trump no dejaba de ponerse zancadillas. Entre otras cosas, insult\u00f3 al padre de un militar estadounidense muerto en combate y recrudeci\u00f3 sus enfrentamientos con pesos pesados republicanos como Paul Ryan o John McCain. Para colmo de males, su jefe de campa\u00f1a, Paul Manafort, parec\u00eda condenado por informaciones sobre su relaci\u00f3n con el Gobierno prorruso en Ucrania de Viktor Yanukovich. Era la \u00e9poca en la que el \u00abestablishment\u00bb republicano desertaba en masa hacia el bando de Clinton.Ante las voces que le ped\u00edan que moderara su discurso, Trump huy\u00f3 hacia adelante. Le pidi\u00f3 a Stephan Bannon, el gran agitador ultraconservador de los medios \u00abalt-right\u00bb, que se pusiera al frente de la campa\u00f1a. Este le dijo que solo lo har\u00eda si contaba con Conway. Trump anunci\u00f3 el 17 de agosto que Bannon era el nuevo presidente de la campa\u00f1a y Conway, su directora. Conway meti\u00f3 una marcha m\u00e1s en la campa\u00f1a: maquill\u00f3 y canaliz\u00f3 el discurso de Trump en los medios Han pasado tres meses y, contra todo pron\u00f3stico, Trump es el ganador de las elecciones, y Conway la primera mujer que dirige una campa\u00f1a presidencial victoriosa. Es imposible saber qu\u00e9 ascendencia tuvo Conway sobre las decisiones de Trump en el decisivo final de la campa\u00f1a. Decir que ella consigui\u00f3 domesticar a la personificaci\u00f3n del verso libre ser\u00eda excesivo. Pero lo cierto es que Trump se centr\u00f3 m\u00e1s en el mensaje de brocha gorda destinado al movimiento de blancos de clase media que cre\u00f3 durante las primarias, ley\u00f3 sus discursos y dio la batalla hasta el final. Hubo improvisaci\u00f3n y errores, pero es innegable que Conway meti\u00f3 una marcha m\u00e1s en la campa\u00f1a: maquill\u00f3 y canaliz\u00f3 el discurso de Trump en los medios sin descanso y mostr\u00f3 una fe inquebrantable, tambi\u00e9n en los peores momentos, como cuando sali\u00f3 a la luz el v\u00eddeo en el que usaba lenguaje obsceno sobre las mujeres.Especialista en el voto femenino Esa, precisamente, ha sido la especialidad de Conway en su carrera: las mujeres, y c\u00f3mo conseguir su voto para candidatos conservadores. Dedicada a las encuestas y a la formaci\u00f3n de opini\u00f3n casi desde que se licenci\u00f3 en Derecho por la Universidad George Washington, Conway se convirti\u00f3, todav\u00eda veintea\u00f1era, en un rostro habitual como analista conservadora para televisi\u00f3n. Como experta electoral, ha trabajado para pesos pesados del ala m\u00e1s conservadora del partido republicano, como Newt Gingrich, Michelle Bachman o Mike Pence. Tambi\u00e9n para grupos como la Asociaci\u00f3n Nacional del Rifle y el Consejo para la Investigaci\u00f3n Familiar. Nadie duda de que Conway tendr\u00e1 un cargo en la Casa BlancaTrump quiso que trabajara para su campa\u00f1a desde el principio de las primarias, pero ella se inclin\u00f3 por Ted Cruz. Ingres\u00f3 en el equipo de Trump cuando \u00e9l se asegur\u00f3 la nominaci\u00f3n, con el objetivo de mejorar su percepci\u00f3n entre las mujeres (al final el 42% del voto femenino y el 53% del voto femenino blanco fue para Trump, superior a lo esperado). Acab\u00f3 de forma inesperada, igual que lo fue la victoria de Trump, dirigiendo la campa\u00f1a del candidato ganador.Con la misma intensidad que durante la campa\u00f1a, ahora Conway sube y baja la Torre Trump de Nueva York, desde donde el presidente electo organiza de forma err\u00e1tica su equipo de Gobierno. Nadie duda de que tendr\u00e1 un cargo en la Casa Blanca. Se especula que ser\u00e1 su secretaria de Prensa. Su primer cometido: reconciliarse con los mediosSi Kellyanne Conway acaba como secretaria de Prensa de Trump, va a tener que sudar para recuperar la relaci\u00f3n entre el presidente y los medios. Despu\u00e9s de los gritos de \u00ab\u00a1M\u00e9tela en la c\u00e1rcel!\u00bb a Hillary Clinton, el segundo enemigo al que m\u00e1s atacaban los seguidores de Trump en los m\u00edtines era la CNN. El candidato republicano ha firmado una campa\u00f1a electoral enfrentado a los medios, a los que ha acusado de \u00abama\u00f1ar\u00bb las elecciones y de manipular las encuestas. Trump confi\u00f3 en una migraci\u00f3n de su electorado de medios tradicionales hacia fuentes de informaci\u00f3n alternativas: sobre todo, su propia cuenta de Twitter, pero tambi\u00e9n plataformas ultraconservadoras como Breitbart o InfoWars. Trump sab\u00eda que su discurso divisivo, plagado de insultos y salidas de tono no tendr\u00eda buena recepci\u00f3n en los medios. Pero no le import\u00f3: dej\u00f3 a los miembros de \u00abThe Washington Post\u00bbsin credenciales para sus actos de campa\u00f1a, insult\u00f3 a varios periodistas y desat\u00f3 una guerra de descalificaciones con \u00abThe New York Times\u00bb que todav\u00eda dura. Durante la campa\u00f1a, amenaz\u00f3 con ampliar la normativa sobre injurias para hacer m\u00e1s f\u00e1cil la persecuci\u00f3n a los medios si llegaba a la Casa Blanca. Habr\u00e1 que ver si lo cumple y qu\u00e9 tono toma como presidente. La elecci\u00f3n de Stephen Bannon, que presid\u00eda Breitbart hasta este verano, como estratega jefe de su Gobierno no es una buena se\u00f1al.", "title": "Kellyanne Conway, la mujer fuerte del trumpismo", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-kellyanne-conway-mujer-fuerte-trumpismo-201611200204_noticia.html", "keywords": "fuerte,trumpismo,conway,mujer", "date": "2016-11-20", "id": "387b9eac8e599d7e19492f11fea05b9f73f51190", "summary": "Es la primera f\u00e9mina que dirige una campa\u00f1a presidencial y la lleva a la victoria. Podr\u00eda tener un puesto de responsabilidad en la Casa Blanca"}, {"article": "San Jos\u00e9Actualizado:20/11/2016 17:27hEl exfutbolista costarricense Gabriel Badilla, mundialista en Alemania 2006 y quien hab\u00eda sido operado del coraz\u00f3n, muri\u00f3 hoy a sus 32 a\u00f1os cuando participaba en una carrera de atletismo. La Cruz Roja inform\u00f3 a los periodistas que Badilla falleci\u00f3 aparentemente de un paro cardiorespiratorio, tras no poder ser reanimado, lo cual deber\u00e1 ser corroborado por una autopsia.El exfutbolista se desvaneci\u00f3 a 200 metros de llegar a la meta de la carrera de 10 kil\u00f3metros Lindora Run, que se lleva a cabo en la comunidad de Lindora, unos 10 kil\u00f3metros al oeste de la capital San Jos\u00e9.Badilla, apodado \u00abEl Gladiador\u00bb por su entrega dentro del campo, fue operado de un tumor benigno en el coraz\u00f3n en 2013 y sigui\u00f3 jugando con el Saprissa, su \u00fanico club en Costa Rica, hasta junio de 2016, cuando se retir\u00f3 para dedicarle m\u00e1s tiempo a su familia.Los m\u00e9dicos extrajeron el tumor y le colocaron una v\u00e1lvula en la arteria aorta, la cual ayudaba a lograr una adecuada circulaci\u00f3n de la sangre. El tumor benigno estaba alojado cerca de la v\u00e1lvula a\u00f3rtica y corr\u00eda el riesgo de que se desprendiera y se fuera hacia el torrente sangu\u00edneo, lo que hubiese comprometido el cerebro de Badilla. Tras la operaci\u00f3n los m\u00e9dicos afirmaron que no hab\u00eda inconveniente en que siguiera practicando deporte de alto rendimiento.\u00abGracias Gladiador \u00a1Hasta siempre capit\u00e1n!, \u00a1Gracias por tantas glorias, siempre eterno en nuestros corazones! La gran familia morada est\u00e1 de luto\u00bb, escribi\u00f3 el Saprissa en sus perfiles de redes sociales.La Federaci\u00f3n Costarricense de F\u00fatbol indic\u00f3 que \u00abse une al luto que envuelve al f\u00fatbol nacional, por el fallecimiento del exseleccionado nacional Gabriel Badilla\u00bb. \u00ab\u00a1Mucha fortaleza a sus familiares y allegados en este dif\u00edcil momento!\u00bb, expres\u00f3.El Alajuelense, el m\u00e1ximo rival del Saprissa, manifest\u00f3 que \u00abla \u00fanica rivalidad en el f\u00fatbol es en la cancha y por 90 minutos. Nos unimos a la dolorosa p\u00e9rdida de Gabriel Badilla\u00bb. Gabriel Badilla naci\u00f3 el 30 de junio de 1984 y en su carrera figuran sus participaciones en el Mundial Sub'17 de Trinidad y Tobago 2001, el tercer lugar en el Mundial de Clubes 2005 con el Saprissa y su presencia en el Mundial de Alemania 2006, as\u00ed como un t\u00edtulo de la Concacaf y nueve de la Liga costarricense. Tambi\u00e9n jug\u00f3 un breve periodo en el New England Revolution de Estados Unidos. Badilla estaba casado y ten\u00eda dos hijas.", "title": "Muere el costarricense Gabriel Badilla mientras corr\u00eda", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-muere-costarricense-gabriel-badilla-mientras-corria-201611201727_noticia.html", "keywords": "muere,gabriel,badilla", "date": "2016-11-20", "id": "950f30b832a0486bcfee59433a8dd440d918d5ee", "summary": "El futbolista, que jug\u00f3 en el Mundial de 2006 y estaba operado del coraz\u00f3n, cay\u00f3 desplomado a 200 metros de meta en una carrera de 10 kil\u00f3metros"}, {"article": "MADRIDActualizado:20/11/2016 17:54h\u00abCreo que Dios tiene un plan para m\u00ed\u00bb, reflexion\u00f3 Gia Marie Carangi meses antes del 18 de noviembre de 1986, cuando despu\u00e9s de una corta pero intensa existencia, la que fuera la primera supermodelo del mundo fallec\u00eda v\u00edctima del SIDA a los 26 a\u00f1os. Lo que ella no lleg\u00f3 a saber es que su sensualidad salvaje y desenfado frente a la c\u00e1mara eran el mayor legado que pod\u00eda dejar en la industria de la moda. Esta semana se cumpl\u00edan treinta a\u00f1os de su muerte. Doce despu\u00e9s, la historia de Gia llegaba a la gran pantalla con la productora estadounidense HBO. Una joven y alocada Angelina Jolie dio vida a \u00abGia\u00bb, que se estren\u00f3 en 1998. Esta interpretaci\u00f3n encumbr\u00f3 a la exmujer de Brad Pitt, que gan\u00f3 un Globo de Oro a la \u00abmejor actriz de pel\u00edcula para televisi\u00f3n\u00bb. En 2014, el camello de Jolie durante la etapa m\u00e1s oscura de su vida filtr\u00f3 a \u00abThe National Enquirer\u00bb un video de la actriz grabado en 1998, donde aparec\u00eda bajo los efectos de la hero\u00edna. En aquella \u00e9poca no distingu\u00eda la vida real de la del celuloide. Gia Carangi para Dior, por Chris von WangenheimComo otros artistas, m\u00fasicos o pintores reconocidos p\u00f3stumamente, la infancia de Gia estuvo marcada por la ausencia de su madre, que huy\u00f3 de casa por miedo a que su padre la acabase matando. Los malos tratos y un fuerte sentimiento de abandono lastrar\u00edan la vida de Gia, que creci\u00f3 sin disciplina y haci\u00e9ndose cargo de un padre que abus\u00f3 sexualmente de ella cuando ten\u00eda cinco a\u00f1os. Estas carencias afectivas destaparon el lado m\u00e1s selv\u00e1tico de Gia en una temprana adolescencia, cuando empez\u00f3 a fumar marihuana en clubs gays de Filadelfia y form\u00f3 parte de los Bowie Kids, un grupo de fans de David Bowie que se sent\u00edan atra\u00eddos por la est\u00e9tica y estilo de vida del cantante. Fue en una de esas salidas nocturnas, a los 16 a\u00f1os, cuando se produjo su primer contacto con las drogas y donde Maurice Tannenbaum, un fot\u00f3grafo que trabajaba para la agencia de Wilhelmina Cooper, le \u00abrob\u00f3\u00bb varias fotos que conquistaron a la exmodelo holandesa. No hab\u00eda cumplido los 18 a\u00f1os cuando Cooper le ofreci\u00f3 a Gia su primer contrato. \u00abWilhelmina estaba loca con ella, tuvo que mentir sobre su edad para que comenzase con las sesiones de fotos\u00bb, record\u00f3 Tannenbaum al periodista Stephen Fried, autor de \u00abThing of Beauty: The selfdestruction of supermodel Gia\u00bb. \u00abGia odi\u00f3 la industria de la moda desde el principio\u00bb, cont\u00f3 su pareja de aquel momento a Fried. \u00abSe sent\u00eda como un trozo de carne, era demasiado sensible para ese mundo\u00bb. Seis meses despu\u00e9s de su llegada a Nueva York (en febrero de 1978), ya hab\u00eda protagonizado los anuncios de los almacenes Bloomingdale\u2019s y varias portadas en \u00abCosmopolitan\u00bb firmadas por el que se convertir\u00eda en su gran amigo, el fot\u00f3grafo Francesco Scavullo. \u00abEstaba loco por ella. No era una chica estilizada, no posaba frente a la c\u00e1mara. Gia ten\u00eda su propia forma de modelar, saltaba alrededor de m\u00ed y mi asistente ten\u00eda que ir detr\u00e1s de ella con las luces. Cuando empezamos a trabajar juntos pens\u00e9 que era como un caballo desbocado. Era todo un reto fotografiarla y seguirla\u00bb, afirm\u00f3 Scavullo durante una entrevista. Y a\u00f1adi\u00f3: \u00abCon pocas modelos puedes trabajar as\u00ed y que las fotos salgan bien, con ella consegu\u00eda fotos m\u00e1s naturales. Ten\u00eda el cuerpo perfecto para posar y, para m\u00ed, la mejor actitud\u00bb.Gia en un print del artista madrile\u00f1o afincado en Nueva York, Ch\u00e4rlieBr\u00f6wnB\u00fcnnyEn uno de esos primeros trabajos Gia conoci\u00f3 al gran amor de su vida, la maquilladora Sandy Linter, con quien pos\u00f3 desnuda en una ic\u00f3nica sesi\u00f3n de fotos tras una valla met\u00e1lica bajo la mirada de Chris Von Wangenheim para \u00abVogue\u00bb. Que Gia revolucion\u00f3 un mundo acostumbrado a maniqu\u00eds de ojos azules y cabellos dorados se demuestra en cifras: gan\u00f3 m\u00e1s de 200.000 d\u00f3lares (184.000 euros) durante sus dos primeros a\u00f1os como modelo. El tercero gan\u00f3 500.000 d\u00f3lares (460.000). Por un d\u00eda de trabajo cobraba 18.000 d\u00f3lares (16.500). En 1980, la muerte inesperada de Wilhelmina por un c\u00e1ncer de pecho, la ruptura con Sandy y un \u00e9xito desmesurado que era incapaz de digerir, llevaron a Gia a reencontrarse con sus adicciones. Coincidi\u00f3 con la famosa fiebre neoyorquina del s\u00e1bado noche, cuando la beautiful people frecuentaba Studio 54 y The Mudd. La diferencia entre los bajos fondos de un local y otro era que en el primero se esnifaba coca\u00edna y en el segundo se inyectaba mezclada con hero\u00edna, un speedball que no tard\u00f3 en causar una epidemia de adictos. \u00abDurante aquellos d\u00edas todo el mundo ten\u00eda la idea de que ser yonqui era glamuroso\u00bb, cont\u00f3 en 2008 la deejay de The Mudd Anita Sarka a Vanity Fair. En esos clubs Gia era la preferida de Debbie Harry y Jack Nicholson, que lleg\u00f3 a darle un juego de llaves de su apartamento. \u00abUn d\u00eda me llam\u00f3 y me dijo: '\u00bfTe puedes creer lo que me pas\u00f3 anoche? \u00a1Jack Nicholson me dio unas llaves de su casa!'. Ella nunca las utiliz\u00f3. Gia no se cre\u00eda todo lo que estaba viviendo, me lo contaba con inocencia, era una cria\u00bb, relat\u00f3 su madre a \u00abThe National Enquirer\u00bb. Gia no tard\u00f3 en tener graves problemas con las drogas, pero no le impidieron pasar su 20 cumplea\u00f1os en Par\u00eds posando para \u00abVogue\u00bb, o viajar a St. Barts con Scavullo, Patti Hansen, Way Bandy y Harry King para producir el editorial m\u00e1s importante de su carrera. Mientras llegaban a la isla, la asistente de Scavullo descubri\u00f3 las drogas que Gia llevaba en la maleta y las lanz\u00f3 por la borda del yate. \u00abSe puso hist\u00e9rica y quer\u00eda volver a Nueva York. Al final la calmamos y las fotos resultaron fabulosas\u00bb, cont\u00f3 el fot\u00f3grafo. En enero de 1983 ya figuraba la primera en la lista negra de modelos. Su adicci\u00f3n era extrema y sus h\u00e1bitos de trabajo err\u00e1ticos: llegaba tarde a las sesiones de fotos y la pillaban inyect\u00e1ndose hero\u00edna en el ba\u00f1o. En medio de una sesi\u00f3n de Richard Avedon para Giani Versace dijo que iba a comprar tabaco y no volvi\u00f3. En otra se qued\u00f3 dormida con un cigarrillo en la boca y ni la quemadura que le provoc\u00f3 en los labios la despert\u00f3.La \u00faltima portada de Gia Carangi- ABCCuando tu hija no para de salir en las portadas m\u00e1s importantes del pa\u00eds y te dice que lleva una vida tranquila en Nueva York, nada te hace presagiar una vida de excesos. Por eso, cuando la madre de Gia se enter\u00f3 del estado en el que se encontraba no tard\u00f3 en ingresarla en un programa de desintoxicaci\u00f3n de 21 d\u00edas. Al salir se enter\u00f3 de que von Wangenheim hab\u00eda muerto en un accidente de tr\u00e1fico. No pudo soportarlo y vendi\u00f3 las joyas de su madre para comprar hero\u00edna. Desesperada por conseguir dinero, Scavullo le regal\u00f3 la que ser\u00eda su \u00faltima portada. Pos\u00f3 para \u00abCosmopolitan\u00bb con un vestido palabra de honor y escondi\u00f3 bajo el vuelo de la falda sus brazos. As\u00ed tap\u00f3 los estigmas de su adicci\u00f3n, entre ellos una llaga en la mano derecha -que siempre utilizaba para inyectarse-, por la que m\u00e1s tarde tuvo que someterse a una complicada cirug\u00eda. Por respeto a su musa, Scavullo siempre neg\u00f3 ese gesto. Tras un breve paso por Europa, donde todav\u00eda ten\u00eda algo de relevancia, se le acab\u00f3 el dinero y comenz\u00f3 a prostituirse por Atlantic City a cambio de hero\u00edna. All\u00ed volvi\u00f3 a sufrir abusos sexuales. Su madre se la llev\u00f3 a Filadelfia y nunca m\u00e1s sali\u00f3 de all\u00ed. En 1984 los m\u00e9dicos detectaron en su organismo el virus del VIH. \u00ab\u00bfY eso c\u00f3mo se cura?\u00bb, pregunt\u00f3 ella. Era una de las primeras mujeres en Estados Unidos que manifestaba el virus del SIDA, una enfermedad letal que hasta ese momento se hab\u00eda desarrollado m\u00e1s en hombres que en mujeres. Dos a\u00f1os despu\u00e9s Gia fallec\u00eda. Su familia la tuvo aislada todo el tiempo, no pudo recibir visitas de nadie. Tampoco de Scavullo, que se enter\u00f3 de su muerte dos semanas despu\u00e9s. \u00abLlor\u00e9 hist\u00e9ricamente cuando me enter\u00e9. Entre nosotros hab\u00eda algo muy fuerte y siempre me preocup\u00e9 por ella. Cocin\u00e9 para ella, me aseguraba de que comiese... Siempre intent\u00e9 hacerla feliz porque ella hizo mucho por m\u00ed. Nunca he conocido a nadie como ella. La abandon\u00f3 todo el mundo, pero yo siempre estuve a su lado\u00bb, cont\u00f3 el fot\u00f3grafo antes de morir en 2007.A finales de los 80 una jovenc\u00edsima Cindy Crawford pisaba por primera vez las pasarelas, cuando Scavullo la vio no pudo evitar bautizarla como \u00abBaby Gia\u00bb. As\u00ed, el recuerdo de su querida amiga, la primera supermodelo del mundo, se manten\u00eda vivo. Escena final de la pel\u00edcula \u00abGia\u00bb- ABC", "title": "La vida de dolor y excesos de Gia Carangi, la primera supermodelo", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-vida-dolor-y-excesos-carangi-primera-supermodelo-201611200139_noticia.html", "keywords": "carangi,heroina,primera,angelina,supermodelo", "date": "2016-11-20", "id": "483714fb7244a729f5d9aac6f48d95ee358fa5f3", "summary": "Esta semana se cumpl\u00edan 30 a\u00f1os de su muerte. Cuando Angelina Jolie la encarn\u00f3 para la HBO, sus vidas guardaban infinidad de paralelismos"}, {"article": "MadridActualizado:21/11/2016 13:07hEl guijarro, lavado y centrifugado por el oc\u00e9ano, rebota varias veces antes de hundirse. Un individuo de gesto adusto, gafas redondas, barba y cabello blancos y traje negro juega a las cabrillas con una peque\u00f1a majorera. Parecen dos personajes dif\u00edciles de casar. La soluci\u00f3n al acertijo sobre qui\u00e9n no deber\u00eda estar en ese decorado de arena y espumas es sencilla. La ni\u00f1a le pregunta sobre el cap\u00edtulo que viene despu\u00e9s de la muerte. \u00abQuiz\u00e1s somos un poco como esas piedras\u00bb, reflexiona \u00e9l mientras arroja los cantos desde la orilla de la playa. \u00abPasamos un momento por la superficie del agua, las gotas saltan y brillan, un instante, un momento, y luego nos perdemos, nos hundimos para siempre en el fondo, solos\u00bb. La chiquilla se enfada, no entiende los presagios de ese viejo loco que lleg\u00f3 a la isla como un n\u00e1ufrago de tantas cosas: de su familia y amigos, de sus corresponsales a ambos lados del Atl\u00e1ntico, de sus alumnos de la Universidad de Salamanca, de la Espa\u00f1a cainita y refractaria a la inteligencia\u2026 La escena forma parte de La isla del viento, pel\u00edcula del director malague\u00f1o Manuel Mench\u00f3n (1977), estrenada el pasado viernes. Relata el destierro de Miguel de Unamuno en Fuerteventura durante cuatro meses de 1924, castigado por el r\u00e9gimen de Primo de Rivera, de quien fue l\u00e1tigo impenitente. Un episodio poco conocido en la vida del escritor, que pens\u00f3 que iba a morir en \u00abesa miserable isla\u00bb cuyo paisaje desolado era un reflejo de s\u00ed mismo, y donde, contra todo pron\u00f3stico, encontr\u00f3 motivos de redenci\u00f3n.Unamuno recibe la noticia el 20 de febrero de 1924. La Real Orden reza lo siguiente: \u00abIlustr\u00edsimo se\u00f1or: Acordado por el Directorio Militar el destierro a Fuerteventura (Canarias) de don Miguel de Unamuno y Jugo, Su Majestad el Rey (q. D. g.) se ha servido disponer: Primero: Que el referido se\u00f1or cese en los cargos de vicerrector de la Universidad de Salamanca y decano de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras de la misma; y Segundo: Que queda suspenso de empleo y sueldo en el de catedr\u00e1tico de dicha universidad\u00bb. En su casa de la calle Bordadores, su mujer, Concha, apenas puede contener las l\u00e1grimas. Un d\u00eda despu\u00e9s, antes de tomar el tren de Madrid, primera etapa de su obligado viaje a Canarias, Unamuno acude a la Universidad para dar su clase habitual, que termina con la consigna: \u00abPara el d\u00eda pr\u00f3ximo, la lecci\u00f3n siguiente\u00bb.Eterna primavera\u00abUnamuno no fue un revolucionario, pero mantuvo siempre un contradiscurso frente al poder\u00bb, comenta a ABC Cultural Jean-Claude Rabat\u00e9, hispanista, profesor em\u00e9rito de la Universidad Sorbona Nueva y autor, junto a su esposa Colette, de una ambiciosa biograf\u00eda sobre el escritor bilba\u00edno. Sus ataques a Alfonso XIII y a Primo de Riveraa trav\u00e9s de art\u00edculos publicados en el extranjero provocan el enconamiento del dictador. Unamuno tiene 59 a\u00f1os cuando pone el pie en Fuerteventura el 10 de marzo, acompa\u00f1ado por el pol\u00edtico, abogado y periodista Rodrigo Soriano, un experto en grescas: las tuvo con Blasco Ib\u00e1\u00f1ez, lo que provoc\u00f3 violentas escaramuzas callejeras en Valencia entre los partidarios de uno y otro; con Alejandro Lerroux, a pesar de que milit\u00f3 en su Partido Radical; y con varios militares, incluido Primo de Rivera, con el que se ret\u00f3 a espada en 1906, acabando heridos ambos contendientes. El \u00abcirujano de hierro\u00bb le ten\u00eda cogida la matr\u00edcula desde hac\u00eda tiempo.En su biograf\u00eda, los Rabat\u00e9 se\u00f1alan que Unamuno sufre en Fuerteventura por estar separado de los suyos, pero se siente enseguida atra\u00eddo por el lugar; ensalza el clima (\u00abuna eterna primavera\u00bb), la brisa ligera y la comida buena y muy sana. \u00abLa isla es de una pobreza triste; algo as\u00ed como unas Hurdes mar\u00edtimas\u00bb, escribe. \u00abEs una desolaci\u00f3n. Apenas si hay arbolado y escasea el agua. Se parece a La Mancha. Pero no es tan malo como nos lo hab\u00edan pintado. El paisaje es triste y desolado, pero tiene hermosura. Estas colinas peladas parecen jorobas de camellos y en ellas se recorta el contorno de \u00e9stos. Es una tierra acamellada. Ayer hicimos la primera excursi\u00f3n en auto a la Antigua. Haremos alguna en camello\u00bb.Unamuno a lomos de un camelloSe aloja en Puerto Cabras (desde 1956, Puerto del Rosario) con Rodrigo Soriano en una humilde pensi\u00f3n llamada pomposamente hotel Fuerteventura, situada entre la iglesia y la c\u00e1rcel. En la azotea toma el sol como Dios lo trajo al mundo, lo que provoca las quejas de los vecinos. Aunque a \u00e9l no le sube el pulso: \u00abYo no los miro. Que no me miren ellos a m\u00ed\u00bb, le dice al apesadumbrado propietario, Francisco Medina.\u00abNo es una estancia improductiva\u00bb, se\u00f1ala Rabat\u00e9. \u00abEscribe, da paseos, pesca... casi se convierte en un marinero. No abandona sus comunicaciones por carta con la flor y nata de los intelectuales espa\u00f1oles, europeos e hispanoamericanos. A pesar de la vigilancia de las autoridades se las arregla para entregar sus misivas a los visitantes que llegan en los vapores, a los que utiliza como correos (Henry Dumay, director del rotativo franc\u00e9s Le Quotidien; Mr. Flicht, su traductor al ingl\u00e9s de Del sentimiento tr\u00e1gico de la vida, o Delfina Molina, una amiga argentina con la que mantiene desde hace a\u00f1os una relaci\u00f3n epistolar). No deja de caminar. Umbral dec\u00eda de Unamuno que era un tranv\u00eda humano\u00bb. En una carta a Carlos Espl\u00e1, pol\u00edtico republicano y periodista, reconoce su aprecio por una isla que es \u00abun verdadero sanatorio\u00bb donde vive \u00ablos d\u00edas m\u00e1s entra\u00f1ados y m\u00e1s fecundos\u00bb de su vida de luchador por la verdad.Amigos en la islaEn la \u00abFuerteventurosa isla africana, roca sedienta al sol\u00bb, tan alejada de la imagen que tenemos hoy d\u00eda con sus lujosos resorts asomados a infinitos arenales y los surfistas cabalgando las olas, a Unamuno le duele la pobreza de la tierra, \u00abque podr\u00eda enriquecerse si logra alumbrar agua\u00bb, pero le sorprende la \u00abriqu\u00edsima nobleza de sus habitantes, los majoreros\u00bb. \u00abReaparece el intelectual campechano, el mismo que recorr\u00eda los pueblos del Pa\u00eds Vasco y de Castilla para hablar con las gentes del campo y estudiar el folclore y el refranero\u00bb, advierte Rabat\u00e9. Congenia con algunos isle\u00f1os, como Ram\u00f3n Casta\u00f1eyra, acaudalado comerciante y autodidacta, o don V\u00edctor San Mart\u00edn, el p\u00e1rroco de Puerto Cabras. \u00abY en aquel pedazo de \u00c1frica en el Atl\u00e1ntico, Unamuno se convirti\u00f3 en un gran poeta del mar\u00bb, a\u00f1ade el hispanista franc\u00e9s.Con versos como estos: \u00abTe has hecho ya, querida mar, costumbre / para mis ojos, pies, pecho y o\u00eddos, / cansados de esperar, y tus quejidos / a\u00f1aden a los m\u00edos pesadumbre\u00bb. Con prosa como esta: \u00abLa mar es algo que no espera quien conoce el Cant\u00e1brico. Es un lago tranquil\u00edsimo. Estos \u00faltimos d\u00edas de luna llena estaba hermos\u00edsima. La tierra es de una hermosura de desolaci\u00f3n. Las cabras y ovejas lamen pedruscos y sacan raicillas de yerbajos secos. Los montes sin un \u00e1rbol. Y a cada paso pasa alg\u00fan camello majestuosamente\u00bb.Figura a reivindicarEs ese personaje el que acab\u00f3 convirtiendo en \u00abunamun\u00f3logo\u00bb a Manuel Mench\u00f3n, que llevaba una d\u00e9cada dando vueltas al proyecto de llevar al cine las andanzas del fil\u00f3sofo en Canarias. \u00abParto de mis lecturas de adolescente, de la admiraci\u00f3n por un intelectual que se enfrent\u00f3 a todos y a todo. Es una figura a reivindicar en este momento\u00bb, confiesa. \u00ab\u00c9l consideraba que vivi\u00f3 en Fuerteventura una aventura quijotesca. Para m\u00ed, Don Quijote y Unamuno son lo mismo, un icono. En Fuerteventura cre\u00f3 molinos de viento. Durante la preparaci\u00f3n de la pel\u00edcula habl\u00e9 con una viejecita -ya fallecida- que lo conoci\u00f3. Me cont\u00f3 que como iba de negro, y eso daba mal fario, los ni\u00f1os le tiraban piedras. Al final hizo buenas migas con ellos y hasta saltaba a la comba recitando la tabla de multiplicar. Dej\u00f3 una gran huella en la isla\u00bb. De hecho, al regresar de su exilio franc\u00e9s, en 1930, una de las primeras cosas que hizo fue enviar un telegrama a sus amistades de aquella tierra.Unamuno (en el centro) posa divertido y atado de manos junto a Rodrigo Soriano en FuerteventuraA Mench\u00f3n le dio pudor al principio hablar con miembros de la familia. \u00abMe impon\u00edan. No quer\u00eda que me dijeran \u2018mi abuelo no dir\u00eda esto... o tendr\u00eda m\u00e1s sentido del humor\u2019\u00bb. \u00abDe hecho, s\u00ed lo ten\u00eda\u00bb, sonr\u00ede uno de sus nietos, llamado tambi\u00e9n Miguel, arquitecto de profesi\u00f3n (la saga tira ahora por esos derroteros). \u00abTen\u00eda autoridad y se enfadaba, pero mi padre, Fernando, me contaba que era muy cari\u00f1oso y que adoraba a sus hijos. Tuvo nueve y uno muri\u00f3 de ni\u00f1o, lo que le afect\u00f3 sobremanera. Mi abuela Concha le dec\u00eda: \u2018\u00a1Qu\u00e9 tontos sois los hombres de talento!\u2019\u00bb.Miguel de Unamuno, el nieto, mira unas fotos de Miguel de Unamuno, el abuelo, a lomos de un camello o \u00abatado\u00bb con una cuerda por un majorero, broma que se permiti\u00f3 con su compa\u00f1ero de destierro, el inefable Soriano. Casi parece un turista relajado, de vacaciones, en claro contraste con el pensador que desaf\u00eda a los censores zarandeando con sus escritos a la dictadura, como en esta carta a Concha: \u00abEstamos bajo el mando de unos soldadotes ves\u00e1nicos, borrachos, jugadores, sifil\u00edticos y cretinos. \u00bfY el pueblo? La s\u00edfilis se le ha convertido en envidia, que fue el origen de la Inquisici\u00f3n. Ya no hay hombres en Espa\u00f1a, no hay sino machos -con serr\u00edn en la mollera y pus en el cora-z\u00f3n- y eunucos, y por otra parte mendigos y ladrones\u00bb.Escena del paraninfoEsa dualidad le encanta a Mench\u00f3n. \u00abLlega a Fuerteventura con dos trajes y tres libros: el Nuevo Testamento en su original griego, La Divina Comedia y los Cantos de Leopardi. Empieza escribiendo art\u00edculos incendiarios y acaba hablando del camello y de la pesca\u00bb.Unamuno se fuga de Fuerteventura en la madrugada del 9 de julio, ya enterado de su amnist\u00eda. Se exilia voluntariamente a Francia; primero a Par\u00eds y, poco despu\u00e9s, a Hendaya. En 1930, cuando cae el r\u00e9gimen de Primo de Rivera, regresa a Espa\u00f1a. La isla del viento recoge otro episodio, este conocido, que nadie hasta ahora hab\u00eda llevado al cine: el incidente del 12 de octubre de 1936, en el paraninfo de la Universidad de Salamanca, durante la apertura del curso acad\u00e9mico que coincid\u00eda con la celebraci\u00f3n de la Fiesta de la Raza. Unamuno se enfrenta a Mill\u00e1n-Astray, general del bando sublevado, que exclama: \u00ab\u00a1Mueran los intelectuales! \u00a1Viva la muerte!\u00bb. \u00abVencer\u00e9is, pero no convencer\u00e9is\u00bb, le espeta el rector, cita hist\u00f3rica de un discurso que a\u00fan hoy pone la carne de gallina. \u00abLa escena result\u00f3 sobrecogedora para todo el equipo\u00bb, recuerda Mench\u00f3n. \u00abLo terror\u00edfico para \u00e9l es que esa masa, sus propios alumnos, sigan a Mill\u00e1n-Astray\u00bb. Los \u00faltimos d\u00edas de vida los pas\u00f3 bajo arresto domiciliario. Falleci\u00f3 el 31 de diciembre. \u00abMuri\u00f3 en el 36... y del 36\u00bb, concluye su nieto.Rodeado de camisas azules que lo increpan, Unamuno abandona en 1936 el paraninfo de la Universidad de Salamanca", "title": "El destierro de Unamuno en Fuerteventura, una aventura quijotesca", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-destierro-unamuno-fuerteventura-aventura-quijotesca-201611200142_noticia.html", "keywords": "fuerteventura,cine,viento,unamuno,isla", "date": "2016-11-20", "id": "eb4693aee7dee672d34591292b9d5751418aa078", "summary": "La pel\u00edcula \u00abLa isla del viento\u00bb recupera un episodio poco conocido en la biograf\u00eda del escritor: su exilio en Canarias, donde encontr\u00f3 motivos de redenci\u00f3n"}, {"article": "SantiagoActualizado:20/11/2016 12:08hLa ma\u00f1ana es fr\u00eda y la charla c\u00e1lida en el antiguo hospital de San Roque en Santiago. Es la sede del Instituto de Estudios Gallegos Padre Sarmiento, un centro compartido entre el CSIC (Centro Superior de Investigaciones Cient\u00edficas) y la Xunta donde desarrolla su actividad el coru\u00f1\u00e9s Ant\u00f3n Pazos, de 65 a\u00f1os, cuyo curr\u00edculum est\u00e1 salpicado de muchos t\u00edtulos interesantes sobre los que preguntarle. Cualquier momento es bueno para escucharle. Su reciente nombramiento como miembro del Pontificio Comit\u00e9 de Ciencias Hist\u00f3ricas por parte del Papa Francisco ofrece una nueva oportunidad para hacerlo. La madurez intelectual de una vida entre libros se combina con el sentido del humor y la cercan\u00eda en una sabrosa charla a la que se podr\u00eda a\u00f1adir un \u00abcontinuar\u00e1\u00bb.Lo primero, claro, es traducir en qu\u00e9 consiste convertirse en uno de los 26 historiadores \u2014dos espa\u00f1oles\u2014 del Pontificio Comit\u00e9 de Ciencias Hist\u00f3ricas, en el Vaticano. \u00abTiene la misi\u00f3n de colaborar con la Santa Sede en aquellos asuntos relacionados con la Historia. Hacer informes t\u00e9cnicos o estudios hist\u00f3ricos, dar opiniones especializadas, colaborar con organismos como la Biblioteca Vaticana o el Archivo Secreto Vaticano...\u00bb. No es un desconocido en este organismo. Pazos fue presidente de la Comisi\u00f3n Internacional de Estudios del Cristianismo, desde donde ya ha colaborado con su nueva casa. Cuando le comentamos que su designaci\u00f3n \u00abcrea un puente m\u00e1s entre Roma y Santiago\u00bb, asiente con una sonrisa.Iglesia y Guerra CivilTras la introducci\u00f3n, abrimos el primer cap\u00edtulo de la entrevista. En la estanter\u00eda est\u00e1n los trece vol\u00famenes de uno de sus trabajos m\u00e1s ambiciosos:el an\u00e1lisis de la documentaci\u00f3n del archivo del cardenal Isidro Gom\u00e1. \u00abSolo su publicaci\u00f3n cost\u00f3 una d\u00e9cada. Cuando se produce la Guerra Civil, Gom\u00e1 era el representante oficioso del Vaticano ante Franco y en su documentaci\u00f3n confluyen informes y un epistolario muy variado e interesante. Se entrelazan datos necesarios para entender la postura de la Iglesia de entonces. Se ven los roces que existen. Hay diferencias, aunque hacia fuera se transmitiera una apariencia de unanimidad\u00bb. Y los detalla: \u00abHab\u00eda conflictos por los sacerdotes vascos fusilados por el ej\u00e9rcito franquista, la expulsi\u00f3n del obispo de Vitoria, la situaci\u00f3n de Catalu\u00f1a, las relaciones con la Falange, con los alemanes, que son muy mal vistos... \u00c9l solo pensaba en la defensa de la Iglesia. No ten\u00eda ning\u00fan inter\u00e9s en un r\u00e9gimen fascista al que era contrario\u00bb. Y una ense\u00f1anza para el hoy:\u00abTodo archivo contribuye a desmitificar. En gran medida, lo que vemos es la superficie de la historia. La realidad muchas veces es distinta de como se nos presenta\u00bb. \u2014\u00bfEs dif\u00edcil hacer historia de un periodo como la Guerra Civil, tan debatido, ideologizado y usado por los partidos pol\u00edticos como arma arrojadiza? \u00abHoy es dif\u00edcil acercarse a la Guerra Civil y a la II Rep\u00fablica. Se ha contaminado con el uso ideol\u00f3gico\u00bb\u2014El problema es ese. Ahora mismo se puede hacer buena historia de periodos que hayan decantado, que la gente los vea como una etapa hist\u00f3rica. Es dif\u00edcil acercarse a la Guerra Civil y a la II Rep\u00fablica porque se han contaminado con el uso ideol\u00f3gico que se le da. Ser\u00eda deseable que esa contaminaci\u00f3n pueda ir desapareciendo poco a poco y pueda estudiarse de la manera m\u00e1s desapasionada posible. Hay muchos buenos historiadores que trabajan la Guerra Civil, pero ese uso y lo correctamente pol\u00edtico se han metido tanto en el trabajo hist\u00f3rico que resulta dif\u00edcil entender lo que ocurr\u00eda en aquel momento con la mentalidad de esa \u00e9poca. \u00bfEspa\u00f1a menos cat\u00f3lica?Si pasamos a un segundo cap\u00edtulo, nos interesamos por la realidad que Pazos constat\u00f3 desde la presidencia de la Comisi\u00f3n Internacional de Estudios del Cristianismo:\u00abEs enormemente distinto lo que est\u00e1 sucediendo en diferentes partes del mundo. A veces tenemos la visi\u00f3n del cristianismo solo desde Europa o desde Espa\u00f1a. Lo que aqu\u00ed da la sensaci\u00f3n de que est\u00e1 moribundo, en otras partes del mundo como \u00c1frica o Chica est\u00e1 en expansi\u00f3n salvaje\u00bb.\u2014\u00bfEspa\u00f1a es hoy menos cat\u00f3lica que hace una generaci\u00f3n o resulta demasiado categ\u00f3rica esta afirmaci\u00f3n? \u00abDesde un punto de vista sociol\u00f3gico, nadie puede negar que Espa\u00f1a sigue siendo a\u00fan un pa\u00eds cat\u00f3lico\u00bb\u2014Desde un punto de vista sociol\u00f3gico, nadie puede negar que Espa\u00f1a sigue siendo un pa\u00eds cat\u00f3lico. No hay m\u00e1s que ver las personas que van a misa los domingos. M\u00e1s que al cine. No tiene nada que ver con Francia. Aqu\u00ed hay ense\u00f1anza oficial con un porcentaje alt\u00edsimo de alumnos, mucha publicidad hace referencia a aspectos o frases relacionadas con el catolicismo, los museos, las grandes fiestas... Todo eso ha aumentado.El desconcertante CaminoLa respuesta da paso irremediablemente al tercer cap\u00edtulo: el Camino de Santiago. \u00abSu crecimiento exponencial es desconcertante. Se ha convertido en un fen\u00f3meno en el que coinciden cat\u00f3licos, agn\u00f3sticos, gente que se busca a s\u00ed misma, protestantes... Era algo inesperado hace cincuenta a\u00f1os\u00bb.\u2014\u00bfC\u00f3mo se explica? Cuesta creer que sea solo promoci\u00f3n tur\u00edstica. \u00abEl Camino de Santiago es uno de los pocos lugares seguros donde uno puede vivir desprotegido\u00bb\u2014Hay parte de promoci\u00f3n tur\u00edstica, y tambi\u00e9n influencia de los medios de comunicaci\u00f3n, con pel\u00edculas y libros que generan mimetismo social. Y luego que el Camino se est\u00e1 convirtiendo en un lugar donde uno puede desconectar de la presi\u00f3n a la que est\u00e1 sometido constantemente... Es un lugar donde las personas pueden encontrarse consigo mismas. Mucha gente hace el Camino como si fuera una terapia. Es, adem\u00e1s, uno de los pocos lugares seguros donde uno puede vivir desprotegido, enfrentarse con la naturaleza, aguantar la lluvia, el fr\u00edo, soportar eso que se ha hecho tan famoso de \u00abno hay victoria sin dolor\u00bb. Es un reto que ha entrado en la popularizaci\u00f3n del Camino de Santiago. Es como volver al hombre primitivo.La lucha entre la grabadora y el papel deja reflexiones por el camino, pero el desenlace lo sirve Sof\u00eda Casanova, coru\u00f1esa que ejerci\u00f3 como corresponsal de ABC en la I Guerra Mundial y que ha sido estudiada por Pazos:\u00abEs una mujer que cuantos se acercan a conocerla quedan enganchados a ella. Sin embargo, es un personaje infravalorado tanto en Espa\u00f1a como en Galicia\u00bb. Para saber m\u00e1s de su figura, \u00abVida e tempo de Sof\u00eda Casanova (1861-1958)\u00bb.", "title": "Otro puente entre Santiago y Roma", "url": "http://www.abc.es/espana/galicia/abci-otro-puente-entre-santiago-y-roma-201611201200_noticia.html", "keywords": "pazos,anton,entrevista", "date": "2016-11-20", "id": "a09f8d3fb4a4b579e49ca438714d5b513dd4e77e", "summary": "El Papa ha llamado al investigador del CSIC Ant\u00f3n Pazos a las filas del Pontificio Comit\u00e9 de Ciencias Hist\u00f3ricas. Mantiene una rica charla con ABC en su despacho"}, {"article": "Enviada especial a LondresActualizado:20/11/2016 14:04hCuando Margaret Atwood (Ottawa, Canad\u00e1, 1939) termina una novela anota la fecha en el manuscrito. As\u00ed, a medida que va pasando el tiempo puede ver c\u00f3mo van creciendo sus \u00abpeque\u00f1os\u00bb. La escritora canadiense suele, adem\u00e1s, comprobar la \u00abedad\u00bb de cada libro cuando sucede algo, terrible o no. \u00abEl cuento de la criada\u00bb, una de sus primeras distop\u00edas, ten\u00eda 16 a\u00f1os el 11 de septiembre de 2001, cuando el mundo que conoc\u00edamos se derrumb\u00f3 con las Torres Gemelas. La victoria de Donald Trump (Queens, Nueva York, 1946) en las elecciones estadounidenses casi ha coincidido con la publicaci\u00f3n en espa\u00f1ol de \u00abPor \u00faltimo, el coraz\u00f3n\u00bb (Salamandra), su m\u00e1s reciente novela. Atwood, portadora de esa fina iron\u00eda que le permite re\u00edrse con distancia y elegancia de casi todo, recibe a ABC en Londres para charlar de esta \u00faltima aventura y, de paso, abordar las incertidumbres del futuro.\u00bfQu\u00e9 finalidad persegu\u00eda al escribir la novela, qu\u00e9 buscaba?Estamos en un momento en el que tenemos que reflexionar sobre la utilidad de las c\u00e1rceles. A lo largo de la historia, las c\u00e1rceles han existido por distintas razones, pero ahora no sabemos para qu\u00e9 sirven. Si quieres una c\u00e1rcel para sacar beneficios, como la de mi libro, tienes que saber c\u00f3mo lo vas a hacer. En las c\u00e1rceles chinas mataban a gente para extraer sus h\u00edgados y sus ri\u00f1ones para trasplantes y hubo presos en EE.UU. que fueron sometidos a experimentos m\u00e9dicos en los 30 y los 40. Les contagiaban la s\u00edfilis para ver qu\u00e9 pasaba.\u00bfPor qu\u00e9 escoge la est\u00e9tica de los 50?Los estadounidenses la identifican como la \u00e9poca de m\u00e1s felicidad. La historia del cine en EE.UU. es muy interesante. La Asociaci\u00f3n Cinematogr\u00e1fica estableci\u00f3 un c\u00f3digo en 1944 de lo que ten\u00edan que tener las pel\u00edculas. Su lectura es muy instructiva. Empezaron con \u00abSemilla de maldad\u00bb y \u00abLa noche del cazador\u00bb. Quer\u00edan que todo el mundo estuviese en un estado de felicidad absurda, sin pensar. No te cuestionabas las cosas. Adem\u00e1s, era la \u00e9poca de McCarthy y si empezabas a hacer preguntas eras un comunista.Es dif\u00edcil leer esta novela y no ver las similitudes con la \u00e9poca que acaba de empezar en Estados Unidos.Lo s\u00e9. Es escalofriante, \u00bfverdad?Lo es... \u00bfPueden novelas as\u00ed cambiar el comportamiento de la gente?Pueden cambiar las actitudes, y las actitudes cambian los comportamientos. Le\u00ed \u00ab1984\u00bb a los 13 a\u00f1os y supe que nunca ser\u00eda estalinista; le\u00ed \u00abFahrenheit 451\u00bb cuando era adolescente y supe que siempre iba a defender las bibliotecas.\u00bfEstamos ya en la Am\u00e9rica que describi\u00f3 en \u00abEl cuento de la criada\u00bb?\u00abEl cuento de la criada\u00bb tiene un enorme significado en EE.UU. ahora, sobre todo por el intento de controlar a las mujeres, pero a\u00fan no estamos en esa Am\u00e9rica. Las novelas dist\u00f3picas pueden cambiar la forma en que la gente ve las noticias, lo que podr\u00eda pasar. No sabemos c\u00f3mo va a ser el futuro, pero si una novela te influye puede que tomes medidas para cambiar las cosas. Por eso muchos novelistas del S.XIX escribieron las novelas que escribieron. V\u00edctor Hugo estaba bastante interesado en el estado policial y \u00abLa caba\u00f1a del t\u00edo Tom\u00bb fue decisiva en el movimiento abolicionista. Comprendemos mejor con historias que con n\u00fameros; tenemos una habilidad innata para entender historias, pero nos tienen que ense\u00f1ar \u00e1lgebra.En sus libros, tambi\u00e9n en este, el poder y el sexo est\u00e1n conectados.Siempre. Siempre.\u00bfTambi\u00e9n en la vida?Claro, piense en todas sus relaciones.Est\u00e1 bien, lo hago.\u00bfLas dos personas eran iguales? \u00bfQui\u00e9n ten\u00eda el dinero? \u00bfY la autonom\u00eda? \u00bfQui\u00e9n tomaba las decisiones? A veces uno y a veces otro. En el S.XIX las mujeres se quedaban en casa, cocinaban, y los hombres estaban fuera y tomaban las decisiones.Eso no s\u00f3lo sucedi\u00f3 en el S.XIX\u2026No, pero ha cambiado.La cito: \u00abLos escritores, tanto los hombres como las mujeres, han de ser ego\u00edstas para tener tiempo de escribir, pero las mujeres no est\u00e1n entrenadas para ser ego\u00edstas\u00bb.No, no las educan para ser ego\u00edstas, sino para hacer muchas tareas.Por tanto, para ellas es m\u00e1s dif\u00edcil ser escritoras, incluso llegar a tener la oportunidad de publicar.Ya no tanto, las pueden publicar\u2026 Por ejemplo, las rese\u00f1as de los libros las hacen hombres...A prop\u00f3sito, me encanta su definici\u00f3n de cr\u00edtico. No s\u00e9 si se acuerda.\u00bfQu\u00e9 dije?\u00abEl s\u00e9ptimo d\u00eda, Dios descans\u00f3 para examinar lo que hab\u00eda hecho. Como el novelista. Pero el cr\u00edtico empieza el d\u00eda 7\u00bb.[R\u00ede] Cuando el cr\u00edtico hace su trabajo ya tiene todo terminado.\u00bfC\u00f3mo se enfrenta a las cr\u00edticas?Ahora yo misma hago rese\u00f1as bas\u00e1ndome en la teor\u00eda de que si nadie donase nunca sangre, no habr\u00eda sangre. No tengo un trabajo de cr\u00edtico, s\u00f3lo hago rese\u00f1as de libros que me gustan o que tengo algo que decir sobre ellos.\u00bfCu\u00e1l ha sido su \u00faltima rese\u00f1a?La \u00faltima fue una sobre \u00abLa vida de las mujeres\u00bb, de Alice Munro, en la que defiendo que es una novela.Me encant\u00f3 verlas brindar con champ\u00e1n tras lograr ella el Nobel de Literatura. \u00bfPor cierto, qu\u00e9 opina del galard\u00f3n a Bob Dylan?Hay una explicaci\u00f3n para el premio de Dylan. A los suecos les encanta cantar. Hay una figura muy famosa en Suecia, Carl Michael Bellman, que es un compositor y forma parte de su tradici\u00f3n literaria. Lo consideran literatura. Creo que tambi\u00e9n es un empuj\u00f3n a Estados Unidos en este momento de necesidad, diciendo que pueden ser mejores, reconociendo a su mejor parte.Quiz\u00e1s haya llegado el momento de escribir otra carta a Estados Unidos, como aquella que escribi\u00f3 en 2003.S\u00ed, probablemente. Ahora estamos donde estamos debido, en parte, a lo que sucedi\u00f3 en Afganist\u00e1n en 1979. EE.UU. intervino y cre\u00f3 b\u00e1sicamente a los talibanes; luego esa gente gan\u00f3 y EE.UU. no cumpli\u00f3 sus promesas, les abandon\u00f3. Luego cometieron un error t\u00e1ctico muy importante, que fue invadir Irak en vez de ocuparse de Afganist\u00e1n. Se inventaron las razones. Decidieron que el 11-S era Irak, pero no lo era.\u00bfEs Donald Trump el resultado de los errores del pasado reciente?S\u00ed, pero tambi\u00e9n es consecuencia de la desigualdad econ\u00f3mica que empez\u00f3 con Reagan y que ha seguido con todos los presidentes. No puedes sostener eso, a no ser que quieras tener una autocracia totalitaria. En EE.UU. no se distribuye dinero, sino deuda.Ahora, la distancia entre los que m\u00e1s tienen y los que no tienen nada es mayor que nunca.Si estudia la historia de EE.UU., no le sorprender\u00eda tanto. Mi padre, que naci\u00f3 en 1906, conoci\u00f3 a alguien que naci\u00f3 siendo esclavo. No hace tanto tiempo, en 1865, al final de la Guerra Civil. Hasta ese momento hubo esclavitud en Estados Unidos.Eso no explica que un gran porcentaje de mujeres haya votado a Trump.Ten\u00edan que elegir entre Hillary Clinton y Donald Trump. Ninguno era popular. Cuando la misoginia est\u00e1 extendida en la sociedad, como en Estados Unidos, es compartida por las mujeres. Los hombres casi siempre votan por hombres, pero hay mujeres, en esta sociedad dominada por los hombres, que van con el grupo dominante.A veces pienso que el peor enemigo de las mujeres son las mujeres.No necesariamente. Las mujeres tienen muchos enemigos. En el S.XVII tuvo lugar en Nueva Inglaterra el famoso Proceso de las brujas de Salem, en el que la mayor\u00eda de los acusadores eran mujeres y la mayor\u00eda de los acusados eran mujeres. Es algo que ocurr\u00eda en todas las colonias. En la India brit\u00e1nica crearon un ej\u00e9rcito de indios para mantener a los dem\u00e1s bajo control. As\u00ed es como los espa\u00f1oles conquistaron Am\u00e9rica. Vamos, ustedes hicieron eso.\u00bfQu\u00e9 piensa del Brexit?La gente clasista vot\u00f3 a favor, la gente que sent\u00eda que el poder le estaba faltando al respeto.Sobre todo la gente mayor.S\u00ed, la gente mayor se sinti\u00f3 ofendida por quienes ostentan el poder. Las personas ricas y mayores, que son el 1%, controlan el mundo. Es en parte nostalgia, pero las cosas no van a volver a ser como cuando eran peque\u00f1os.\u00bfQu\u00e9 ha pasado con los j\u00f3venes?El 100% de los j\u00f3venes vot\u00f3 por Hillary Clinton. No fueron suficientes.Es muy triste.Por eso la gente mira a la d\u00e9cada de los 50, \u00e9poca de pleno empleo. Mi generaci\u00f3n nunca se preocup\u00f3 por no tener un trabajo. La cuesti\u00f3n era qu\u00e9 trabajo tendr\u00edas. Nunca pensabas que acabar\u00edas viviendo en el s\u00f3tano de tus padres. Es diferente ahora. Hay muchos j\u00f3venes sin trabajo. Algunos creen, err\u00f3neamente, que si echan a todos los extranjeros podr\u00e1n tener los trabajos que tienen ellos. Pero no es verdad. Y es probable que no los quieran, porque est\u00e1n muy mal pagados.\u00bfQuiere eso decir que ha fallado la cultura?No, se debe a la escasez de dinero. Los intelectuales son un elemento sin importancia, no dirigen el mundo. El mundo lo dirige quien paga los salarios.\u00bfCree en nuestro futuro?\u00bfEn cu\u00e1l? No hay un solo futuro. Hay muchos futuros posibles. S\u00f3lo espero que haya uno mejor para ustedes, los m\u00e1s j\u00f3venes.\u00abLas mujeres blancas votaron a Trump porque les asust\u00f3 con esos mexicanos violadores\u00bbEl estad\u00edstico Nate Silver public\u00f3 un art\u00edculo antes de las elecciones estadounidenses en el que mostraba c\u00f3mo el mapa del pa\u00eds se te\u00f1ir\u00eda de rojo republicano si s\u00f3lo votaran los hombres. \u00abS\u00ed, y azul si s\u00f3lo las mujeres votasen. Resulta que estaba equivocado, porque hay mujeres que han votado a Trump\u00bb, sonr\u00ede con picard\u00eda Atwood. Pero, \u00bfc\u00f3mo es posible que el 53% de las mujeres blancas votaran al magnate? La escritora canadiense lo tiene claro: \u00abLes asust\u00f3, con el cuento de todos esos mexicanos violadores\u00bb. Ante la incredulidad de su interlocutora, Atwood advierte: \u00abAcost\u00fambrese. Son mujeres mayores. El aborto es un problema para ellas. Son jubiladas. Les preocupan sus ahorros, los mexicanos que les hacen cosas malas. Hay un trasfondo de racismo y xenofobia en Estados Unidos que siempre ha existido\u00bb.", "title": "Margaret Atwood: \"El mundo no lo dirigen los intelectuales, sino quien paga los salarios\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-margaret-atwood-mundo-no-dirigen-intelectuales-sino-quien-paga-salarios-201611200143_noticia.html", "keywords": "margaret atwood", "date": "2016-11-20", "id": "81a10d9b76d2b4f57492ee8f32b60a2f32769538", "summary": "La escritora canadiense vuelve a la senda de la novela dist\u00f3pica con \u00abPor \u00faltimo, el coraz\u00f3n\u00bb, una cruda reflexi\u00f3n sobre el futuro del sistema penitenciario"}, {"article": "Corresponsal en WashingtonActualizado:20/11/2016 21:02hEl general James Mattis se perfila como el futuro secretario de Defensa, seg\u00fan las impresiones del entorno de Donald Trump, quien alab\u00f3 sus conocimientos y explicaciones, tras la reuni\u00f3n que mantuvieron ambos. \u00abHa sido impresionante. Es un verdadero general, general\u00bb, escribi\u00f3 el presidente electo en su cuenta de Twitter, despu\u00e9s de expresarse en parecidos t\u00e9rminos ante los periodistas: \u00abTodo lo que puedo decir es que es el perfil, es el perfil\u00bb.La expresividad de Trump ha disparado las informaciones que sit\u00faan al general Mattis como favorito para el cargo. Una fuente del equipo de transici\u00f3n advirti\u00f3 de que no hay una decisi\u00f3n definitiva, aunque reconoci\u00f3 que Mattis est\u00e1 entre los mejor situados.James Mattis, apodado \u00abMad Dog\u00bb (\u00abPerro Loco\u00bb), general retirado con cuatro estrellas, cuenta en su haber con una hoja de 44 a\u00f1os de servicios, entre los que destaca su participaci\u00f3n en el frente de batalla. Como comandante de combate, lider\u00f3 un grupo operativo en el sur de Afganist\u00e1n en 2001 y una divisi\u00f3n de marines en Irak, durante la segunda invasi\u00f3n. Su participaci\u00f3n m\u00e1s destacada se produjo en la batalla de Faluya (2004), la m\u00e1s sangrienta del pa\u00eds, en la que estuvo al frente de otra divisi\u00f3n de marines.Por el CongresoPosteriormente, integr\u00f3 el mando estrat\u00e9gico de Estados Unidos en la OTAN, antes de pasar a formar parte del mando central estadounidense en el Pent\u00e1gono.En caso de ser elegido, Mattis deber\u00eda ser ratificado por el Congreso, ya que no ha cumplido a\u00fan los siete a\u00f1os que exige la ley para que un uniformado retirado vuelve a trabajar en el Pent\u00e1gono.", "title": "El general Mattis, experto en Irak y Afganist\u00e1n, favorito para secretario de Defensa", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-general-mattis-experto-irak-y-afganistan-favorito-para-secretario-defensa-201611202056_noticia.html", "keywords": "experto,general,irak,afganistan,mattis", "date": "2016-11-20", "id": "34e9f89bf475d0ffc287f55a49e4ac076bd18241", "summary": "La expresividad de Trump, que tras reunirse con \u00e9l afirm\u00f3 que \u00abha sido impresionante\u00bb y \u00abes el perfil\u00bb, ha disparado las informaciones que lo sit\u00faan como favorito para el cargo"}]