[{"article": "MadridActualizado:01/11/2016 05:29hTreinta a\u00f1os no es un n\u00famero que se cumple todos los d\u00edas. Por eso, Hiba Abouk lo ha celebrado por todo lo alto rodeada de sus mejores amigos en una ciudad de ensue\u00f1o: Par\u00eds. La protagonista de \u00abEl Pr\u00edncipe\u00bb se traslad\u00f3 a la capital francesa con la intenci\u00f3n de rehacerse despu\u00e9s de la \u00e9xitosa serie de Telecino. La actriz public\u00f3 una fotograf\u00eda en Instagram en la que aparece tumbada sobre unos amigos con este texto: \u00abAdi\u00f3s 29... Y muy bienvenido, bien avenido y bien merecido... 30!!! Gracias a mis amigos, a mi familia, y esta noche especialmente a Par\u00eds y a mi familia parisina\u00bb.Instantes m\u00e1s tarde, Abouk subi\u00f3 una tierna foto de su tercer cumplea\u00f1os. Adem\u00e1s de enternecer a sus fans, la int\u00e9rprete de origen tunecino quiso darles las gracias de esta forma tan especial.Pero la primera celebraci\u00f3n no le pareci\u00f3 suficiente. Por ello, viaj\u00f3 hasta Madrid, para poder festejarlo con estrellas como Pedro Almod\u00f3var, Bibiana Fern\u00e1ndez o Rossy de Palma. Entre esos invitados de alto nivel estaba Miguel \u00c1ngel Mu\u00f1oz, que comparti\u00f3 un v\u00eddeo en el que se ve a Hiba Abouk bailando ensu segunda fiesta. \u00abAs\u00ed se disfruta de un #cumplea\u00f1os!!! Qu\u00e9 gusto verte as\u00ed de #feliz Maravillosos 30 a\u00f1os! #EstasEnTuMejorMomento #Ole t\u00fa y tu gente\u00bb.", "title": "As\u00ed ha celebrado Hiba Abouk sus 30 primaveras", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-celebrado-hiba-abouk-30-primaveras-201611010200_noticia.html", "keywords": "hiba,cumpleanos,abouk", "date": "2016-11-01", "id": "6a1ef82a292102b8d22acdea61f554cec744090a", "summary": "La protagonista de \u00abEl Pr\u00edncipe\u00bb se rodea de sus amigos en esta fecha tan especial"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 12:01hEl empresario Amancio Ortega se embolsar\u00e1 ma\u00f1ana 554,4 millones de euros brutos por el dividendo que abonar\u00e1 Inditex (Zara), el grupo textil que fund\u00f3 y del que posee el 59,294 % del capital. Inditex aprob\u00f3 abonar un dividendo bruto por acci\u00f3n de 0,60 euros con cargo a los resultados del ejercicio 2015, el 15,4 % m\u00e1s que en el a\u00f1o anterior.[ Diez frases de Amancio Ortega para entender su filosof\u00eda]La compa\u00f1\u00eda desembolsar\u00e1 entre sus accionistas unos 1.870 millones de euros con el abono de un dividendo ordinario de 0,46 euros y otro extraordinario de 0,14 euros por acci\u00f3n. De esas cantidades, 0,30 euros se pagaron el 2 de mayo y los 0,30 euros restantes ma\u00f1ana, 2 de noviembre.Ortega se embolsar\u00e1 en total cerca de 1.108 millones de euros, en tanto que su hija Sandra Ortega se llevar\u00e1 94,2 millones, la mitad de ellos ma\u00f1ana. Precisamente, el dividendo que cobra de Inditex, junto al valor de su participaci\u00f3n en la compa\u00f1\u00eda y las inversiones inmobiliarias que acumula, han convertido a Ortega en el hombre m\u00e1s rico de Espa\u00f1a y en el segundo m\u00e1s adinerado del mundo, seg\u00fan la revista Forbes.", "title": "Amancio Ortega se embolsa ma\u00f1ana 554,4 millones por el dividendo de Inditex", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amancio-ortega-embolsa-manana-5544-millones-dividendo-inditex-201611011603_noticia.html", "keywords": "millones,ortega,amancio", "date": "2016-11-01", "id": "457c6abc0c459ea105bc45fb9d6b696f1366a8b9", "summary": "La empresa abonar\u00e1 a sus accionistas 0,60 euros por acci\u00f3n, la mitad de los cuales ya fueron ingresados el 2 de mayo"}, {"article": "MadridActualizado:01/11/2016 18:01hEl coordinador federal de Izquierda Unida, Alberto Garz\u00f3n, denunci\u00f3 este martes cierta \u00abhipocres\u00eda\u00bb en el discurso \u00abrupturista\u00bb del portavoz de ERC Gabriel Rufi\u00e1n d urante el debate de investidura de Mariano Rajoy como presidente del Gobierno, mientras en Catalu\u00f1a su formaci\u00f3n camina \u00abde la mano de la burgues\u00eda\u00bb. Garz\u00f3n afirma en sus perfiles en redes sociales que el discurso de Rufi\u00e1n fue \u00abincendiario\u00bb. \u00abNo fue una excepci\u00f3n, sino que es su estilo. Muy probablemente por eso y para eso est\u00e1 en Madrid, pues casa con la estrategia independentista\u00bb, explica. A\u00f1ade que Rufi\u00e1n \u00abes listo, muy listo\u00bb, y que en lo sustancial \u00abno dijo ninguna mentira\u00bb. \u00abSi prestamos atenci\u00f3n al contenido todo lo que dijo fue verdad\u00bb, a\u00f1ade, \u00abpor m\u00e1s que se sulfurara la bancada socialista\u00bb.\u00abAhora bien, es necesario subrayar la hipocres\u00eda que emerge cuando en Madrid se tiene un discurso de izquierdas y rupturista y en Catalu\u00f1a se va de la mano de la burgues\u00eda catalana, incluso en materia presupuestaria, o se est\u00e1 dispuesto a hablar con esa misma burgues\u00eda y con la derecha espa\u00f1ola para tumbar al Gobierno de Ada Colau\u00bb, denuncia Garz\u00f3n. Igualmente \u00abhip\u00f3crita\u00bb considera que los diputados del PSOE que hicieron presidente a Rajoy \u00abse indignen\u00bb con las palabras del portavoz de ERC. \u00abPorque con sus verdades Rufi\u00e1n pudo herir sensibilidades, pero Rajoy con sus pol\u00edticas hiere vidas enteras\u00bb, apunt\u00f3.", "title": "Garz\u00f3n tacha de \"hip\u00f3crita\" el discurso de Rufi\u00e1n", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garzon-tacha-hipocrita-discurso-rufian-201611011801_noticia.html", "keywords": "rufian,hipocrita,garzon", "date": "2016-11-01", "id": "7cd081e388ada7e060288cb5dc48e727ae2543f3", "summary": "El coordinador federal de IU considera, sin embargo, que el portavoz de ERC \u00abno dijo ninguna mentira\u00bb"}]