[{"article": "GinebraActualizado:28/11/2016 19:36hLa Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) declar\u00f3 hoy que el r\u00e9gimen multimillonario de ventajas fiscales concedidas a Boeing por el estado de Washington para asegurarse la fabricaci\u00f3n all\u00ed del avi\u00f3n 777X incluye unas subvenciones \"prohibidas\", e inst\u00f3 a EEUU a retirarlas.En un esperado fallo sobre la larga disputa que enfrenta a la Uni\u00f3n Europea (UE) y EEUU por las ayudas p\u00fablicas a sus firmas aeron\u00e1uticas Boeing y Airbus, el Grupo Especial de la OMC constituido para dirimir el caso pide eliminar \"sin demora\" las subvenciones prohibidas, en un plazo m\u00e1ximo de 90 d\u00edas.Seg\u00fan la UE, que pidi\u00f3 en 2014 la celebraci\u00f3n de consultas por este caso y en 2015 la creaci\u00f3n de un Grupo Especial de la OMC ante la imposibilidad de resolver la disputa, el valor de las subvenciones prohibidas asciende a 5.700 millones de d\u00f3lares.La UE se quej\u00f3 ante la OMC por el apoyo adicional que se prest\u00f3 a Boeing a trav\u00e9s de ventajas fiscales otorgadas hasta 2040 por el estado de Washington a cambio de que produjera el ala y el fuselaje del 777X y efectuara el montaje final del avi\u00f3n en dicho estado.Unos a\u00f1os antes, en 2012, la OMC ya hab\u00eda declarado inconsistente con las reglas de la organizaci\u00f3n el r\u00e9gimen de subvenciones original, que deb\u00eda vencer en 2024. En total, la UE desaf\u00edo ante la OMC siete medidas fiscales aeroespaciales del estado de Washington y el Grupo Especial considera cada una de ellas subvenciones.Subvenci\u00f3n supeditada al empleo En su decisi\u00f3n, indica que los beneficios fiscales suponen una subvenci\u00f3n supeditada \"de facto\" al empleo de productos nacionales con preferencia sobre los importados. No obstante, el panel rechaza la alegaci\u00f3n de Bruselas de que la disponibilidad de las subvenciones est\u00e9 condicionada en virtud de la ley al empleo de alas y fuselajes nacionales con preferencia sobre los productos importados.Seg\u00fan la UE, que recuerda que el propio estado de Washington ha cifrado el valor de los incentivos fiscales en 8.700 millones de d\u00f3lares, se trata del mayor paquete de subvenciones en la historia de EEUU, con los perjuicios que ellos implica para Airbus.El constructor aeron\u00e1utico europeo calcula actualmente las p\u00e9rdidas en sus ventas en unos 50.000 millones de d\u00f3lares solamente por las subvenciones sentenciadas hoy por el Grupo Especial de la OMC.", "title": "La OMC declara \"prohibidas\" determinadas subvenciones de Estados Unidos a Boeing", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-declara-ilegales-determinadas-subvenciones-estados-unidos-boeing-201611281652_noticia.html", "keywords": "ayudas,boeing", "date": "2016-11-28", "id": "464fb6219f2ba2ca37f8dbbc970cd91778461b72", "summary": "El estado de Washington hab\u00eda ofrecido ventajas fiscales a la comapa\u00f1\u00eda para asegurarse la fabricaci\u00f3n en el lugar del avi\u00f3n 777x"}, {"article": "MADRID.- Talgo ha ganado el contrato de Renfe para la fabricaci\u00f3n y mantenimiento de hasta 30 trenes de alta velocidad, valorado en 2.642 millones de euros, anunci\u00f3 este lunes el ministro de Fomento, \u00cd\u00f1igo de la Serna, despu\u00e9s de que el consejo de administraci\u00f3n de la operadora ferroviaria aprobara la adjudicaci\u00f3n.El ministro ha destacado que la oferta de Talgo, con un coste total de 786 millones de euros entre suministro (337,1 millones) y mantenimiento (448,9 millones), supone una rebaja del 28,3% respecto al precio m\u00e1ximo de 1.096 millones que estaba dispuesto a pagar Renfe por los 15 primeros trenes y su mantenimiento durante 30 a\u00f1os. El coste de fabricaci\u00f3n por tren es de 22,5 millones de euros y el de mantenimiento por kil\u00f3metro de 2,49 euros. La rebaja alcanza el 48% en caso de contemplar la totalidad del contrato: la opci\u00f3n de aportar otros quince trenes m\u00e1s, por lotes de cinco unidades, que la compa\u00f1\u00eda ferroviaria ir\u00e1 solicitando en funci\u00f3n de sus necesidades, y la extensi\u00f3n del mantenimiento hasta los 40 a\u00f1os. En este caso, el importe total del contrato se elevar\u00e1 a 1.400 millones.\"Espa\u00f1a contar\u00e1 con los trenes mas eficientes y m\u00e1s baratos del mercado\", dijo De la Serna. Talgo se impuso con su modelo Avril, que puede circular a 330 kil\u00f3metros por hora y transportar a 521 viajeros, con cinco asientos por fila, uno m\u00e1s que en la actualidad. \"Es el mejor tren para Renfe\", asegur\u00f3 el ministro tras anunciar la adjudicaci\u00f3n. \"El Gobierno y Renfe salen beneficiados de un contrato que permite hacerse con el tren m\u00e1s moderno y tambi\u00e9n el m\u00e1s barato del mercado\", a\u00f1adi\u00f3. El ministro de Fomento, \u00cd\u00f1igo de la Serna, durante su comparecencia ante los medios en la que ha dado a conocer el resultado del concurso de Renfe para la compra de hasta treinta trenes de alta velocidad. EFE/David Gonz\u00e1lez De la Serna destac\u00f3 que el 'macropedido' AVE de Renfe, el primero que aborda en la \u00faltima d\u00e9cada, supondr\u00e1 un \"impulso\" al sector industrial del pa\u00eds. Seg\u00fan asegur\u00f3, el contrato generar\u00e1 1.000 empleos durante los cinco a\u00f1os de producci\u00f3n, a los que se sumar\u00e1n m\u00e1s de 100 empleos al a\u00f1o durante el periodo de mantenimiento. Subida en bolsa Los fabricantes que pujaban por el mayor de la historia de Renfe han sido los espa\u00f1oles CAF y Talgo, el franc\u00e9s Alstom y el alem\u00e1n Siemens, mientras que el quinto aspirante, el canadiense Bombardier, qued\u00f3 descalificado en la fase de la evaluaci\u00f3n de las ofertas t\u00e9cnicas.Las informaciones de que Talgo era \"virtual ganador\" del contrato tras la apertura de los sobres con las ofertas la semana pasada dispararon las acciones de la compa\u00f1\u00eda, que este lunes tomaban beneficios tras conocerse la informaci\u00f3n. Desde el pasado 18 de noviembre, las acciones del fabricante de trenes acumulan una revalorizaci\u00f3n cercana al 29%, despu\u00e9s de conocerse tambi\u00e9n un preacuerdo del consorcio en el que participa la compa\u00f1\u00eda para aplazar la finalizaci\u00f3n de las obras del tren Medina- La Meca. De la Serna descarta que un eventual recurso de Alstom paralice el contrato del AVE El ministro de Fomento descart\u00f3 que un eventual recurso de Alstom contra la resoluci\u00f3n del contrato pudiera bloquear la ejecuci\u00f3n del pedido y su fabricaci\u00f3n. De la Serna indic\u00f3 que el contrato s\u00f3lo se ver\u00eda afectado durante \"el mes o mes y medio\" que la instancia correspondiente, el Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales (TARC), suele tardar en resolver este tipo de procedimientos. El ministro considera \"l\u00f3gico\" el hecho de que Alstom haya planteado dudas sobre el resultado del concurso y haya demandado a Renfe todos los detalles sobre la puntuaci\u00f3n de la oferta de Talgo. \"Es l\u00f3gico que quienes no han resultado adjudicatarios planteen discrepancias\", declar\u00f3 el ministro en la comparecencia en la que anunci\u00f3 la adjudicaci\u00f3n. \"Renfe no tendr\u00e1 ning\u00fan problema en facilitar toda la informaci\u00f3n que necesite\", a\u00f1adi\u00f3.El TARC ya tuvo que pronunciarse sobre este contrato en la primera mitad de este a\u00f1o, cuando inst\u00f3 a Renfe a reformular los pliegos de contrataci\u00f3n a instancia de un recurso planteado por Bombardier, grupo canadiense que tambi\u00e9n puj\u00f3 por el pedido, si bien qued\u00f3 descalificado. En ese momento, este tribunal anul\u00f3 el punto adicional que el contrato daba por fabricar el pedido en Espa\u00f1a.", "title": "Talgo gana el 'macrocontrato' para el AVE con una rebaja del 28%", "url": "http://www.publico.es/economia/talgo-gana-macrocontrato-ave-rebaja.html", "keywords": "rebaja,macrocontrato,AVE,Talgo,Renfe,gana", "date": "2016-11-28", "id": "5cd3a9abf0cf3737798295874e9beb5abde6c29c", "summary": "Renfe adjudica el mayor pedido de su historia para la fabricaci\u00f3n y mantenimiento de 15 trenes de alta velocidad"}, {"article": "VALENCIAActualizado:28/11/2016 20:25hValencia tiene la mirada puesta en Etiop\u00eda. El Comit\u00e9 intergubernamental para la salvaguardia del patrimonio de la Unesco comenz\u00f3 hoy en Adis Abeba su reuni\u00f3n anual, durante la cual se estudiar\u00e1 la protecci\u00f3n de las Fallas valencianas como bien inmaterial entre otras celebraciones, cantos, ritos y conocimientos tradicionales.El Comit\u00e9, cuyas reuniones se prolongar\u00e1n hasta el pr\u00f3ximo viernes en la capital et\u00edope, est\u00e1 formado por representantes de 24 Estados partes en la Convenci\u00f3n de la Unesco para la salvaguardia del patrimonio cultural inmaterial.Presidido por el director general de la Autoridad para la investigaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n del patrimonio cultural de Etiop\u00eda, Yonas Desta Tsegaye, el c\u00f3nclave examinar\u00e1 42 candidaturas de inscripci\u00f3n en la Lista del patrimonio cultural inmaterial, cinco de las cuales requieren medidas urgentes de salvaguardia.Las Fallas son candidatas a ser registradas en la Lista representativa del Patrimonio Cultural Inmaterial de la Humanidad junto a otras 36 manifestaciones culturales, que podr\u00edan sumarse a 336 tradiciones y conocimientos ya protegidos por el organismo de la ONU.Junto a las Fallas valencianas, acuden a la cumbre con bastantes opciones de pasar a integrar la n\u00f3mina de bienes protegidos por la Unesco la rumba cubana y las procesiones de carros aleg\u00f3ricos en Jap\u00f3n.Tambi\u00e9n son aspirantes a ingresar en la n\u00f3mina de la Unesco el yoga de la India, el arte ecuestre tradicional mexicano de la charrer\u00eda, el merengue de la Rep\u00fablica Dominicana y carnaval de El Callao en Venezuela.La Lista del patrimonio inmaterial que requiere medidas urgentes cuenta con 43 elementos inscritos particularmente fr\u00e1giles.Las candidaturas recibidas este a\u00f1o en esta categor\u00eda son un ritual de Botsuana, m\u00fasica vocal e instrumental tradicional de Camboya, la cer\u00e1mica negra de Bisalh\u00e3es en Portugal, la danza y m\u00fasica con lira del pueblo madi en Uganda y los cantos cosacos de la regi\u00f3n ucraniana de Dnipropetrovsk.El Comit\u00e9 de la Unesco debatir\u00e1 tambi\u00e9n respecto al patrimonio cultural inmaterial en situaciones de emergencia debido a conflictos y cat\u00e1strofes naturales, y c\u00f3mo protegerlo en estas situaciones y utilizarlo para mejorar la cohesi\u00f3n social y la reconciliaci\u00f3n.El Comit\u00e9 intergubernamental de la Unesco se re\u00fane una vez al a\u00f1o para examinar el funcionamiento de la Convenci\u00f3n y examinar las candidaturas de inscripci\u00f3n en sus Listas.La und\u00e9cima reuni\u00f3n del Comit\u00e9, que se celebra en Etiop\u00eda, es la cuarta organizada en el continente africano, tras las de Argel (2006), Nairobi (2010) y Windhoek (2015)", "title": "Arranca la cumbre que debate la candidatura de las Fallas para ser Patrimonio de la Humanidad", "url": "http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-arranca-cumbre-debate-candidatura-fallas-para-patrimonio-humanidad-201611281322_noticia.html", "keywords": "fallas,cumbre,unesco", "date": "2016-11-28", "id": "2a07387bc8d6657c89b5b41e13dd39bdaebe359d", "summary": "El Comit\u00e9 examinar\u00e1 las 42 manifestaciones culturales en unas reuniones que han comenzado hoy y se prolongar\u00e1n hasta el viernes"}, {"article": "Actualizado:28/11/2016 19:44hLa cantante Martirio (Huelva, 1954) ha sido galardonada hoy con el Premio Nacional de las M\u00fasicas Actuales correspondiente a 2016. Este premio, que concede anualmente el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, est\u00e1 dotado con 30.000 euros. En su fallo, el jurado ha resuelto conceder el Premio a Martirio por \u00absu personal aproximaci\u00f3n a las m\u00fasicas populares, desde sus ra\u00edces andaluzas, mostrando el valor de la copla a las nuevas generaciones y por propiciar un acercamiento profundo a la m\u00fasica iberoamericana\u00bb. El jurado ha destacado tambi\u00e9n \u00absu coraje y la libertad con la que ha trabajado llevando su actitud transgresora desde su imagen a su m\u00fasica\u00bb.Mar\u00eda Isabel Qui\u00f1ones form\u00f3 parte del grupo Jarcha en la d\u00e9cada de los 80, y posteriormente de Veneno. Junto a Pata Negra y Kiko Veneno, en 1986, publica su primer disco, producido por este \u00faltimo, \u00abEstoy mala\u00bb, y a partir de ah\u00ed, comienza la carrera de una artista en constante evoluci\u00f3n, pionera en la recuperaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n de joyas de la m\u00fasica popular espa\u00f1ola y sudamericana.Martirio se define a s\u00ed misma como \u00abuna especie de arque\u00f3loga musical\u00bb. Su imagen enigm\u00e1tica y sofisticada es la tarjeta de presentaci\u00f3n de una artista viva, siempre curiosa, a ras de suelo, moderna y vanguardista.Colaboraciones destacadasHa colaborado con artistas de las m\u00e1s diversas tendencias y estilos, m\u00fasicos claves en su carrera han sido, entre otros, Kiko Veneno, Chano Dom\u00ednguez, Ra\u00fal Rodr\u00edguez, Kenny Drew Jr. Tambi\u00e9n ha compartido su m\u00fasica con artistas tan diferentes como Chavela Vargas, Soledad Bravo, Javier Ruibal, Mar\u00eda del Mar Bonet, Susana Rinaldi, Omara Portuondo, Compay Segundo, Marta Vald\u00e9s, Lila Downs, Son de la Frontera, Alberto Cortez, Ojos de Brujo, Jerry Gonz\u00e1lez, Amancio Prada y Miguel Poveda.Como artista vers\u00e1til ha transitado por diversos caminos. En su faceta literaria public\u00f3 el libro \u00abLa vuelta a Martirio en cuarenta trajes\u00bb, con la colaboraci\u00f3n del escritor Juan Cobos Wilkins y pr\u00f3logo de Jose Luis Sampedro (Ed. Planeta 1999), as\u00ed como numerosos art\u00edculos para peri\u00f3dicos, presentaciones de libros y conferencias.A lo largo de su carrera ha recibido numerosas distinciones nacionales e internacionales. Fue nominada para el Grammy en 2002 con su disco \u00abMucho coraz\u00f3n\u00bb, y cosech\u00f3 dos Premios de la M\u00fasica, otorgados por la SGAE, el de Mejor disco de jazz por \u00abAcoplados\u00bb, junto a Chano Dom\u00ednguez (2005, RTVE. Music), y el de mejor \u00e1lbum de fusi\u00f3n por \u00abPrimavera en Nueva York\u00bb (Calle 54 Records, 2007). Ha sido galardonada con la Medalla de Andaluc\u00eda en 2004. Le fue entregada La Llave de Medell\u00edn, (2000), ha sido nombrada Ciudadana ilustre de Puerto Rico (2002) y Ciudadana de honor de Buenos Aires (2010). En 2010 recibi\u00f3 el premio internacional Cubadisco. Ha recibido el premio El P\u00fablico de Canal Sur a la trayectoria (2009), La antena de oro (Premio de los medios 2008) y la Medalla de Huelva, su ciudad natal. En 2015 se le concede el Premio Liberpress en Girona, por su trayectoria y contribuci\u00f3n a la m\u00fasica espa\u00f1ola, y ya en 2016 el premio Flamenca con Arte de la asociaci\u00f3n de dise\u00f1adores de moda flamenca en Sevilla. En la actualidad ofrece el espect\u00e1culo Cancionero Fundamental, a d\u00fao con el magn\u00edfico guitarrista Ra\u00fal Rodr\u00edguez. Desde febrero de 2014, colabora con la emisora online Radio Gladys Palmera con un programa quincenal de su autor\u00eda, \u00abCantes rodados\u00bb, sobre sus distintas preferencias musicales.Con su pen\u00faltimo disco, a d\u00fao con Ra\u00fal Rodr\u00edguez en homenaje a Chavela Vargas, interpreta canciones del repertorio de la gran artista mexicana en comp\u00e1s flamenco. Con este trabajo han girado en 2014 y 2015 por Colombia, Argentina, Chile, M\u00e9xico y Espa\u00f1a. En Octubre 2015 Universal Music edit\u00f3 un recopilatorio de su carrera, Martirio 30 a\u00f1os, dos discos remasterizados y una pel\u00edcula-documental de los 30 a\u00f1os de su vida art\u00edstica, que se present\u00f3 en el Teatro Circo Price de Madrid en enero de 2016 y con el que est\u00e1 actualmente de gira.", "title": "Martirio, premio Nacional de las M\u00fasicas Actuales 2016", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-martirio-premio-nacional-musicas-actuales-2016-201611281619_noticia.html", "keywords": "martirio", "date": "2016-11-28", "id": "d72946a3159c88d94689d31b3d1360b33517e1e3", "summary": "El jurado ha destacado su \u00abcoraje y libertad\u00bb y \u00absu aproximaci\u00f3n a las m\u00fasicas populares desde sus ra\u00edces andaluzas\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:29/11/2016 02:03hA veces Rayden, a veces David Mart\u00ednez \u00c1lvarez. Cantante y poeta, \u00abdiferencio mucho los libros de la m\u00fasica\u00bb. Por eso en sus p\u00e1ginas tacha el nombre con el arranc\u00f3 en el rap hace casi 20 a\u00f1os. Natural de Madrid (Alcal\u00e1 de Henares, 1985), sus rimas empezaron a pegar en Latinoam\u00e9rica y ahora suenan en casi cualquier rinc\u00f3n del planeta. A falta de un concierto en Barcelona para cerrar su gira, esta noche traza un imp\u00e1s en plena ruta de intimidad que ofrecen los \u00abComplices de Mahou\u00bb. En el escenario de la sala Pen\u00e9lope (21:00 horas), coraz\u00f3n de Chamber\u00ed, tiene una cita con la artista albacete\u00f1a Rozal\u00e9n y, con un p\u00fablico, que hace d\u00edas agot\u00f3 las entradas.D\u00edgame un recuerdo de infancia que le venga a la mente.El primer recuerdo que tengo es la tar\u00e1ntula de He-man que le regalaron a mi hermano mayor... cada vez que me cruzaba con ella sal\u00eda despavorido. Tambi\u00e9n las tardes viendo Oliver y Benji, Dragon Ball o bajando a jugar al parque que ten\u00edamos detr\u00e1s de casa.Mire por d\u00f3nde pensaba en walkmans o cassettes...Mi caso es curioso porque no me gustaba la m\u00fasica hasta que por primera vez escuch\u00e9 algo de rap. F\u00edjate que yo empec\u00e9 en 2001 y solo llevaba escuch\u00e1ndolo tres a\u00f1os. Mi hermano me empez\u00f3 a poner cintas del Club de los Poetas Violentos (CPV), la Alta Escuela, con Tote King, Juaninacka... tambi\u00e9n Falsalarma, Nach, Violadores del Verso o SFDK que fueron un bombazo para la cabeza. \u00bfC\u00f3mo se forja uno para lograr un hueco en la escena?Uno se forja m\u00e1s culturiz\u00e1ndose y escribiendo en su casa que en cualquier parque. A pesar de que en el rap los primeros conciertos son siempre improvisados y dan una imagen m\u00e1s, por as\u00ed decirlo, de barrio; creo que uno se hace valer con lo que tiene en la cabeza y no con lo que deba mostrar en una calle.\u00bfEst\u00e1 el rap peor considerado que otros g\u00e9nero culturales?No entiendo por qu\u00e9 el rap tiene mala imagen y con otros g\u00e9neros, en los que muchos de sus artistas hacen clara una imagen de autodestrucci\u00f3n, no ocurre. Tiene que ver con la imagen distorsionada que llega de EE.UU., donde lo que m\u00e1s vende es la parte del lujo, armas, hedonismo, ego, misoginia u otras connotaciones medi\u00e1ticas. Ni siquiera la valoraci\u00f3n que se hace de all\u00ed es real.Mi forma de expresarme sigue siendo el rap, pero considero que se me ha quedado corto\u00bfPor qu\u00e9 las etiquetas del rap, del hip-hop en general, tienen que ser truculentas?La verdad es que las etiquetas me interesan bastante poco. Me llama la atenci\u00f3n cuando veo que sale algo extra\u00f1o por ser Rayden, \u00abel rapero\u00bb... y luego resulta que no fumo y que como mucho bebo una cerveza o una copa de vino. Y no solo eso, sino que adem\u00e1s tengo mis estudios y me expreso correctamente. Por ser, soy hasta educado.Volviendo a 2001, usted arranca con A3Bandas, un grupo que sale de Alcal\u00e1 de Henares.Con A3bandas sacamos tres maquetas. Me acuerdo que en 2005, con la segunda, empezamos a dar nuestros primeros conciertos en Madrid y nos enteramos de que en M\u00e9xico nos escuchaba mucha gente. Tambi\u00e9n en Chile. Para nosotros fue una sorpresa incre\u00edble porque por aquel entonces no vend\u00edamos las maquetas, \u00fanicamente las regal\u00e1bamos.Un a\u00f1o despu\u00e9s fue campe\u00f3n mundial en la Red Bull Batalla de los Gallos. \u00bfPor que lo dej\u00f3?Me fui porque quer\u00eda ser conocido por mi carrera como m\u00fasico, no por ganar una competici\u00f3n de una marca energ\u00e9tica de bebida. En los gallos coincidi\u00f3 con Arkano, nuevo r\u00e9cord mundial tras imporvisar m\u00e1s de 24 horas seguidas. \u00bfEs algo positivo para el rap?Me alegr\u00e9 mucho por Arkano, porque estoy seguro que muy poca gente puede hacer algo as\u00ed. Pero, sinceramente, no me parece que tenga nada que ver el rap con la improvisaci\u00f3n. Es cierto que conviven en el mismo universo pero no puedes comparar una letra escrita y supurada, y una m\u00fasica con arreglos cuidados hasta el m\u00e1s m\u00ednimo detalle... con un compuesto de insultos o, en este caso, sin ellos porque no hay enfrentamiento. Esto \u00faltimo no lo considero m\u00fasica, es coger una base musical y sacar un espect\u00e1culo.\u00bfNo vio su actuaci\u00f3n?S\u00ed, s\u00ed, lo vi en algunos momentos. Y me alegro much\u00edsimo por \u00e9l, me parece un crack. Es algo que quer\u00eda hacer y es una superaci\u00f3n para \u00e9l. Pero no creo que para el rap signifique algo.Cambiando de tercio, \u00bfhab\u00eda tocado antes en la sala Pen\u00e9lope?S\u00ed, pero dentro de un grupo o en colaboraci\u00f3n con alg\u00fan artista.\u00bfUna sala o un escenario de festival?A mi me gusta m\u00e1s una sala. Hace dos semanas tuve la suerte de tocar en La Riviera, que es como tres o cuatro \u00abPen\u00e9lopes\u00bb, y las entradas se agotaron en seguida. En estos lugares se genera un clima que en un festival no puedes conseguir. Hay mucha menos gente pero logras poner cara a quien te ha venido a ver.Me alegr\u00e9 mucho por Arkano, pero no creo que su r\u00e9cord para el rap signifique algo\u00bfC\u00f3mo es el p\u00fablico madrile\u00f1o en relaci\u00f3n al rap?Parto de la base de que ya no considero que haga rap, as\u00ed que mi caso es diferente. En el concierto de La Riviera hab\u00eda 2.000 personas, de 40 a\u00f1os, entre 20 y 30, adolescentes, incluso hab\u00eda gente mayor acompa\u00f1ando a los m\u00e1s peque\u00f1os.\u00bfNo considera que haga rap?(Se r\u00ede) Veo que ya tienes titular. Mi forma de expresarme es el rap, pero considero que se me ha quedado corto. Si lo comparo con lo que se est\u00e1 haciendo ahora mismo, creo lo que hago es una vertiente bastante m\u00e1s ortodoxa.\u00abPerdona r\u00e1pido, agradece lento\u00bb, \u00abNo hay mejor skyline que verte tumbada\u00bb, \u00abFuimos a hacer el amor y parece que volvimos de la guerra\u00bb... \u00bfPint\u00f3 Rayden los famosos pasos de cebra en Madrid?Que va, estaba en Zaragoza en los conciertos del Pilar. Fue una propuesta de un colectivo que en Barcelona observ\u00f3 que los pasos de cebra ten\u00edan recomendaciones pintadas en el suelo y de ah\u00ed sacaron la idea. Aunque una persona vaya a toda prisa por la calle, en los pasos de cebra con sem\u00e1foros debe esperar, pensar en qu\u00e9 direcci\u00f3n dar\u00e1 el siguiente paso... y resulta que en ese momento encuentra p\u00edldoras o frases que le ayudan a levantar la cabeza, subir el \u00e1nimo y ver si otra direcci\u00f3n es posible. Son frases de Leiva y m\u00edas, y luego se uni\u00f3 Ajo micropoetisa. Nos pidieron permiso y fue muy bonita la reflexi\u00f3n que hubo, pero ninguno de los tres estuvimos con un rodillo (se r\u00ede).Con un rodillo no, pero s\u00ed a trav\u00e9s de una canci\u00f3n (Finisterre).Sali\u00f3 de forma natural, Leiva y yo tenemos diferentes amigos en com\u00fan. Cuando nos conocimos, congeniamos bastante bien y al final sali\u00f3 esta canci\u00f3n, una de las favoritas que tengo. Los dos tenemos una forma de pensar muy parecida.\u00bfSer\u00e1 posible verlos dentro de un nuevo tema?Pues la mala suerte es que el final de mi gira en Barcelona el pr\u00f3ximo 2 de diciembre, act\u00faa justo Leiva en otro punto de la ciudad. No lo puedo sacar a cantar. Eso s\u00ed, \u00e9l hace doblete y al d\u00eda siguiente estar\u00e9 en su concierto y quien sabe si haremos otra canci\u00f3n, depende de los que nos pida el cuerpo. Si no, quedaremos fuera a comer tortilla y todo solucionado (se r\u00ede).", "title": "Rayden: \"Un rapero se forja m\u00e1s en casa culturiz\u00e1ndose que en cualquier parque o calle\"", "url": "http://www.abc.es/plan-b/trasnochar/abci-rayden-no-creo-record-arkano-signifique-algo-para-201611281959_noticia.html", "keywords": "rayden,penelope,concierto", "date": "2016-11-28", "id": "a181d13d10105b9b04855b620712f296eefed905", "summary": "El cantante madrile\u00f1o sube esta noche junto a Rozal\u00e9n al escenario de la sala Pen\u00e9lope"}]