[{"article": "Actualizado:25/11/2016 08:47hDesde el subfusil Thompson (mal llamado \u00abametralladora\u00bb), hasta la pistola Colt 1911 (una de las m\u00e1s conocidas del ej\u00e9rcito americano por su potencia). Las pel\u00edculas b\u00e9licas nos han hecho creer que estas eran las dos armas m\u00e1s extendidas entre los paracaidistas de la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada. Esos combatientes que, horas antes del Desembarco de Normand\u00eda, se dejaron caer tras las l\u00edneas de defensa alemanas para atrapar a los germanos en un terrible fuego cruzado y para proteger los vitales puentes que llevar\u00edan a los aliados al interior de Francia.Sin embargo, la realidad es que -a pesar de lo que nos dice Hollywood- las armas m\u00e1s extendidas entre los \u00abparacas\u00bb de la 101 eran la carabina M1A1 (una evoluci\u00f3n del modelo M1 modificada especificamente para tropas aerotransportadas) y el fusil M1 Garand (el de dotaci\u00f3n de la infanter\u00eda estadounidense). Hoy, estas dos son tambi\u00e9n las m\u00e1s utilizadas por los grupos de recreaci\u00f3n hist\u00f3rica espa\u00f1oles que dan vida a las unidades paracaidistas de la Segunda Guerra Mundial. Y todo, bajo un precio sumamente asequible gracias a la marca hispana \u00abDenix\u00bb.La carabina M1Una de las dos armas principales que portaron los paracaidistas de la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada en Normand\u00eda fue la variante M1A1 de la carabina M1. Esta \u00faltima era uno de los pertrechos principales en el arsenal de las tropas de segunda l\u00ednea de los Estados Unidos de Am\u00e9rica. Es decir, de aquellos soldados que (por estar asignados a una bater\u00eda de artiller\u00eda, cargar con una ametralladora pesada, o encontrarse destinados en una unidad dedicada a labores de intendencia) necesitaban un fusil m\u00e1s ligero que el M1 Garand (de unos 4 kilos) o las pesadas Thompson (de 5).Esta carabina, concretamente, se ide\u00f3 en 1942 con el objetivo de que las tropas auxiliares tuvieran la capacidad de defenderse de las agresivas t\u00e1cticas de ataque germanas. Y es que, mediante la \u00ab Blitzkrieg\u00bb o \u00abGuerra rel\u00e1mpago\u00bb, los alemanes romp\u00edan la primera l\u00ednea de defensa enemiga y se lanzaban con sus unidades mecanizadas contra la retaguardia contraria. Un lugar en el que pod\u00edan causar estragos destruyendo polvorines o convoys de suministros defendidos, \u00fanicamente, por soldados equipados con poco m\u00e1s que armas cortas tales como pistolas. As\u00ed pues, la necesidad de contar con un arsenal m\u00e1s potente para rechazar estos posibles golpes de mano provoc\u00f3 que EEUU se planteara la creaci\u00f3n de un arma ligera y de fuego r\u00e1pido. De esta forma naci\u00f3 la carabina M1. \u00abTras numerosas pruebas, se adopt\u00f3 el dise\u00f1o de la firma Winchester [\u2026] el 22 de octubre de 1942\u00bb, explica la revista especializada \u00abLes Cosaques\u00bb en su dossier \u00abCarabina M-1\u00bb. El resultado fue un arma relativamente corta (90 cent\u00edmetros aproximadamente) pero con cierta cadencia de fuego al contar con un cargador de 15 cartuchos que disparaba en modo semiautom\u00e1tico. Con ella, adem\u00e1s de las unidades anteriormente seleccionadas, se dot\u00f3 a algunos oficiales.El arma (elaborada en madera y metal con una culata fija) usaba un cartucho m\u00e1s propio de pistola, que de fusil. \u00abLa carabina usaba un calibre de 30. Seria una especie de 9 mm largo. El arma no era muy potente ni un alcance muy extenso, pero ten\u00eda una cadencia de fuego alta\u00bb explica, en declaraciones a ABC, Joan Par\u00e9s (miembro del grupo de recreaci\u00f3n hist\u00f3rica \u00ab First Allied Airborne Catalunya\u00bb -especialistas en la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada-). El arma debi\u00f3 ser \u00fatil, pues se fabricaron 6.200.000 unidades hasta el final de la Segunda Guerra Mundial y fue modifica dando como resultado hasta 15 modelos diferentes. Con todo, y aunque fue bien recibida entre las tropas a las que iba destinadas, la carabina M1 tambi\u00e9n ten\u00eda alg\u00fan peque\u00f1o problema adem\u00e1s de su escaso alcance. \u00abEn la Segunda Guerra Mundial esta carabina no llevaba bayoneta. Es l\u00f3gico porque habitualmente se entiende que la bayoneta es una extensi\u00f3n del arma que permite al soldado usarla como una lanza. Con un arma tan corta es un poco absurdo, ya que no tiene la suficiente extensi\u00f3n como para causar un da\u00f1o severo. Pero es algo normal en este tipo de armas cortas y ligeras\u00bb, completa el experto.El modelo \u00abparacaComo arma ligera que era, la carabina M1 atrajo sobremanera a las reci\u00e9n creadas divisiones de paracaidistas estadounidenses. Entre ellas, la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada (activada el 16 de agosto de 1942). La raz\u00f3n era sencilla: estos combatientes necesitaban contar con un arsenal lo m\u00e1s ligero posible para saltar desde los cielos. Y es que, a menos peso tuviera su arma, m\u00e1s cosas podr\u00edan llevar consigo para sobrevivir una vez que se encontraran solos, y tras las l\u00edneas enemigas, en las playas de Normand\u00eda. As\u00ed pues, y con el fin de hacer la M1 (de poco m\u00e1s de 3 kilos) m\u00e1s adaptable si cabe a los paracaidistas, se redise\u00f1\u00f3 la carabina para sustituir su culata fija de madera por una plegable (y mucho m\u00e1s ligera) de metal. Dicho modelo (de apenas 2.800 graamos) fue desarrollado por una subdivisi\u00f3n (Inland) de la actual \u00ab General Motors\u00bb (que lleg\u00f3 a fabricar un total de 2.650.000). El resultado fue un arma sumamente compacta, pero resistente y que pod\u00eda abrirse con facilidad. La variante fue denominada \u00abCarabina Cal .30 M1A1\u00bb y fue entregada, a partir de octubre de 1942, a la 82\u00aa y a la 101\u00aa divisiones aerotransportadas. \u00abLa 101\u00aa Divisi\u00f3n us\u00f3 esta carabina, que era muy ligera. Sin embargo, muchos soldados prefer\u00edan el fusil Garand por tener un calibre y una potencia de fuego m\u00e1s alta. Adem\u00e1s de contar con una cadencia de fuego decente al disparar 8 cartuchos en semiautom\u00e1tico. Eso s\u00ed, los que llevaban la carabina ahorraban en peso y pod\u00edan llevarla en una bolsa desechable que se ataban y que tiraban una vez que llegaban al suelo\u00bb, a\u00f1ade Par\u00e9s en declaraciones a ABC.As\u00ed define el popular historiador Antony Beevor estas armas en su obra \u00abEl D\u00eda D. La batalla de Normand\u00eda\u00bb: \u00abEl arma personal del soldado normalmente era una carabina con afuste, desmontado en parte, metido en una bolsa llamada \u201cestuche del viol\u00edn\u201d, que se llevaba atada con unas correas cruzando el pecho\u00bb. Se fabricaron aproximadamente 150.000 de estas carabinas modificadas para los paracaidistas, y fueron muy bien acogidas. Tanto, que este modelo (y el mismo M1) se fue actualizando para participar en varias guerras posteriores. \u00abDespu\u00e9s se us\u00f3 en la guerra de Corea y continu\u00f3 hasta los primeros a\u00f1os de Vietnam\u00bb, completa el recreador hist\u00f3rico.Otras armas de los \u00abparacas\u00bbLa otra arma principal de los paracaidistas de la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada en el D\u00eda D fue el M1 Garand, el fusil dedotaci\u00f3n usado por la infanter\u00eda del ej\u00e9rcito americano. Su caracter\u00edstica principal era que pod\u00eda disparar hasta ocho cartuchos de forma semiautom\u00e1tica sin necesidad de ser amartillado. Eso le otorgaba una ventaja sobre los fusiles mono-tiro de rusos, brit\u00e1nicos y alemanes. Aunque tambi\u00e9n le hac\u00eda perder un poco de precisi\u00f3n. \u00abEl Garand ten\u00eda un alcance de aproximadamente 1.000 metros, lo que le daba una gran ventaja sobre el resto de armas\u00bb, explica Par\u00e9s en declaraciones a ABC.Adem\u00e1s de estas armas, los paracaidistas de la 101\u00aa tambi\u00e9n contaban con pistolas Colt 1911. Un tipo de arma corta que no todos llevaban por no ser reglamentaria. \u00abAl principio de la guerra se dot\u00f3 a las unidades con Colt 1911, pero el ej\u00e9rcito las termin\u00f3 retirando. Algunos paracaidistas la llevaban, pero solo los que se la pudieron guardar, pues no era de dotaci\u00f3n en el 44. Oficialmente solo la portaban algunos mandos o servidores de ametralladoras. Tenerla era casi un premio. Adem\u00e1s, era muy querida. En el Pac\u00edfico, por ejemplo, se contaba que un disparo de esta pistola pod\u00eda arrancar la mano a un japon\u00e9s por su gran calibre\u00bb, completa el experto.Por otro lado, el recreador hist\u00f3rico afirma que los paracaidistas de la 101\u00aa no sol\u00edan portar (salvo casos raros) subfusiles como la Thompson. \u00abSolo se dotaba a elementos muy especializados del ej\u00e9rcito. El problema es que en las pel\u00edculas suele aparecer mucho porque los subfusiles son muy espectaculares por disparar fuego autom\u00e1tico. Pero hay que tener en cuenta que su alcance era de entre 400 y 500 metros, y el Garand lo doblaba, por lo que era preferido. Adem\u00e1s carec\u00eda de precisi\u00f3n por contar con un ca\u00f1\u00f3n muy corto\u00bb, a\u00f1ade el recreador. Con todo, tan cierto como esto es que se pudo ver a alg\u00fan \u00abparaca\u00bb con ella.Seg\u00fan Par\u00e9s, otro tanto suced\u00eda con los alemanes, a los cuales solemos ver en las pel\u00edculas con el caracter\u00edstico subfusil MP40. \u00abEs cierto que los alemanes ten\u00edan m\u00e1s armas autom\u00e1ticas que los aliados, pero tambi\u00e9n es verdad que lo que m\u00e1s utilizaban era el fusil Kar 98. Si ves las pel\u00edculas, parece que al final de la guerra todos llevaban MP40 o MP44, pero no. Tuvieron armas de todo tipo y de toda procedencia\u00bb, a\u00f1ade el experto.SI QUIERES CONOCER EL EQUIPO COMPLETO DE UN PARACAIDISTA DE LA 101 AEROTRANSPORTADA, SIGUE ESTE ENLACE: As\u00ed iban equipados los paracaidistas de la 101\u00aa Divisi\u00f3n Aerotransportada en el Desembarco de Normand\u00eda.Recreando la M1A1En palabras de Par\u00e9s, a d\u00eda de hoy bastante sencillo adquirir una r\u00e9plica de la carabina M1A1 gracias a marcas como \u00ab Denix\u00bb. Una empresa espa\u00f1ola que fabrica \u00abobjetos de recreaci\u00f3n\u00bb (que no armas, como ellos mismos se\u00f1alan).\u00ab\u201dDenix\u201d te permite adquirir una copia en madera y metal por unos 150 euros. Es algo que, cuando empec\u00e9 con la recreaci\u00f3n hace 12 a\u00f1os, parec\u00eda imposible. Adem\u00e1s, ofrecen los dos modelos, tanto el de culata fija, como el de la culata plegable para paracaidistas\u00bb, explica el experto. Tal y como determina, esta empresa ha logrado posicionarse como una de las mejores del mercado. \u00abCuando vas a recreaciones en otros pa\u00edses, puedes ver sus r\u00e9plicas. Se exportan a todo el mundo\u00bb, determina.\u00ab\u201dDenix\u201d ha permitido generalizar la compra de r\u00e9plicas de armas de la Segunda Guerra Mundial por un precio razonable. Te dan la oportunidad de tener r\u00e9plicas de armamento original como el Garand cuando, anteriormente, era algo imposible por menos de 500 euros. Elaboran r\u00e9plicas muy fidedignas. Sus ventajas son el precio y que las puedes encontrar en bastantes tiendas del pa\u00eds. En el caso de la M1A1, con todo, y por ponernos puristas, tiene un tornillo donde no toca. Encima del ca\u00f1\u00f3n. Adem\u00e1s, a veces el color de la madera (el te\u00f1ido) esta un poco pasado de tono. Pero es algo para recreadores sumamente puristas\u00bb, a\u00f1ade Par\u00e9s.\u00bfLa ley permite portar r\u00e9plicas de armas?El problema es que la replica est\u00e1 hecha para tenerla en un domicilio. En ese caso no hay ning\u00fan problema porque, seg\u00fan la ley, es un ornamento. Cuando la sacas fuera empiezan los problemas. Estas sacando un trozo de madera y metal que simula un arma, y puede dar lugar a equ\u00edvocos.Hay cierto vac\u00edo legal. Nosotros, cuando organizamos eventos, pedimos permiso a la Guardia Civil para que nos deje utilizarlas. Los agentes vienen, revisan las r\u00e9plicas y te dan la autorizaci\u00f3n. En cierto modo es l\u00f3gico. Si vas por la calle con un rifle colgado de la espalda (aunque sea una r\u00e9plica) puedes causar el p\u00e1nico. Pero, si es un evento autorizado, no hay problema.La M1A1 de \u00abDenix\u00bb, calidad espa\u00f1olaVentajas-Precio reducido.-Te permite accionar el gatillo.-Es de las m\u00e1s fiables del mercado.-Puedes encontrarla en casi cualquier tienda especializada.Inconvenientes-En ocasiones, el color de la madera es diferente al original.Caracter\u00edsticas de la r\u00e9plica (datos de armasdecolecci\u00f3n.com)-Peso: 2300 gramos.-Tama\u00f1o: 90 cent\u00edmetros.-Fabricada en madera y metal.-Incluye correa de tela.-Cuenta con un mecanismo simulador de carga y disparo.-Cargador extra\u00edble.", "title": "las armas con la que la 101\u00aa Aerotransportada aniquil\u00f3 a los nazis en Normand\u00eda", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-abc-historia-recomienda-carabinas-m1a1-armas-101-aerotransportada-aniquilo-nazis-normandia-201611250137_noticia.html", "keywords": "recreacion,carabina,historica,m1a1", "date": "2016-11-25", "id": "e58bba7908fa568a18fff6bf50611f45202422ae", "summary": "Ideada como una evoluci\u00f3n del modelo M1, era sumamente ligera y se dise\u00f1\u00f3 especificamente para poder ser transportada por los paracaidistas norteamericanos"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/11/2016 21:38hLa vida es un poco mani\u00e1tica. Aunque la qu\u00edmica y la f\u00edsica le ofrecen un repertorio muy amplio de opciones para hacer reacciones y construir la estructura de los seres vivos, tiene la costumbre de siempre escoger las mismas opciones, como si tuviera un color favorito. Por ejemplo, cuando construye prote\u00ednas con amino\u00e1cidos casi siempre escoge las formas L y casi nunca las formas D (L y D son tipos de mol\u00e9culas con la misma composici\u00f3n pero que se diferencian en la colocaci\u00f3n de sus componentes). Pero si hay una \u00abman\u00eda\u00bb que intriga a los cient\u00edficos es por qu\u00e9 la vida est\u00e1 hecha b\u00e1sicamente de carbono y no de silicio, cuando este elemento que tanto se usa en los chips resulta tener unas propiedades qu\u00edmicas muy similares a las del carbono y adem\u00e1s es el segundo m\u00e1s abundante en la Tierra, despu\u00e9s del ox\u00edgeno. El carbono y el silicio se parecen tanto que algunos han propuesto que podr\u00eda haber vida extraterrestre basada en silicio. Pero desde este jueves no hay que mirar a las estrellas para encontrar formas de vida extravagantes. Investigadores del Instituto Tecnol\u00f3gico de California han presentado en Science un art\u00edculo en el que demuestran que es posible hacer que los seres vivos produzcan componentes de la vida extra\u00f1os basados en el silicio. En concreto, han logrado crear una enzima que produce enlaces entre el carbono y el silicio. Esto permitir\u00e1 explorar los l\u00edmites de la vida y crear medicamentos y aplicaciones completamente novedosas. \u00abLo m\u00e1s importante es que hemos podido demostrar que la vida puede crear cosas totalmente nuevas que no existen en la naturaleza\u00bb, ha explicado a ABC Frances H. Arnold, investigadora del Instituto Tecnol\u00f3gico de California (Caltech) y coautora del estudio. En concreto, han conseguido modificar una enzima que ya exist\u00eda e introducira en una bacteria para que produzca mol\u00e9culas de carbono-silicio.Si bien ya hace muchos a\u00f1os que los investigadores usan m\u00e9todos qu\u00edmicos para crear compuestos de carbono-silicio, con el fin de obtener catalizadores y enzimas de inter\u00e9s industrial, por ejemplo, esta ha sido la primera vez que se ha logrado producir estos compuestos a trav\u00e9s de un m\u00e9todo biol\u00f3gico.Vida sint\u00e9ticaTal como ha escrito Hendrik F. T. Klare, en un art\u00edculo tambi\u00e9n publicado en Science y que ha acompa\u00f1ado a esta investigaci\u00f3n, quiz\u00e1s lo m\u00e1s sorprendente es que este m\u00e9todo artificial es extremadamente eficiente. A pesar de haber sido creado en el laboratorio, las enzimas han mostrado tener una gran flexibilidad y versatilidad. \u00abTeniendo en cuenta el hecho de que las enzimas naturales han evolucionado para llevar a cabo funciones muy bien definidas sobre sustratos muy espec\u00edficos, es impresionante que apenas un pu\u00f1ado de mutaciones permitan reprogramar una enzima natural para catalizar una reacci\u00f3n que antes solo pod\u00edan hacer los qu\u00edmicos sint\u00e9ticos\u00bb, ha escrito Klare.Gracias a esto, los investigadores han creado una enzima que podr\u00eda usarse para hacer nuevos catalizadores y medicamentos, y adem\u00e1s han abierto un campo nuevo repleto de posibilidades. \u00abHemos demostrado que podemos crear compuestos muy selectivamente con este m\u00e9todo, as\u00ed que creo que mucha gente va a tratar de explorar nuevas aplicaciones\u00bb, ha dicho Arnold.Las diatomeas tienen \u00abesqueletos\u00bb de silicio, pero este forma parte de mol\u00e9culas inorg\u00e1nicas (sin carbono). En la Tierra, ning\u00fan ser vivo incorpora silicio en sus mol\u00e9culas org\u00e1nicas o se basa en el primero, a pesar de sus similitudes qu\u00edmicas con el segundo - Gordon T. Taylor, Stony Brook UniversityPero lo que los cient\u00edficos no han hecho, todav\u00eda, es crear un organismo realmente basado en silicio. En primer lugar la bacteria que han modificado solo puede vivir en las delicadas condiciones de los laboratorios y nunca crecer\u00eda en el exigente entorno natural. Para continuar, solo han conseguido que una enzima incorpore estos extra\u00f1os enlaces, pero solo cuando se le de la \u00abcomida\u00bb y los sustratos necesarios.Los l\u00edmites de la vidaPero aparte de esto, esta investigaci\u00f3n tambi\u00e9n podr\u00eda ayudar a entender por qu\u00e9 la vida apenas aprovecha el silicio y, por qu\u00e9 no, si en realidad podr\u00eda basarse en este elemento. \u00abAhora tambi\u00e9n podemos preguntarnos por qu\u00e9 la vida no incorpora silicio en las biomol\u00e9culas y averiguar cu\u00e1les son los costes y los beneficios de introducir el silicio en las mol\u00e9culas\u00bb.El silicio no sustituye al carbono ni est\u00e1 presente en las mol\u00e9culas org\u00e1nicas (compuestas por este \u00e1tomo) de los seres vivos, (aunque s\u00ed forma parte de los componentes inorg\u00e1nicos de algunos seres vivos, como las diatomeas). Y no se sabe por qu\u00e9. Una posible explicaci\u00f3n es que el silicio, el segundo elemento m\u00e1s abundante de la Tierra detr\u00e1s del ox\u00edgeno, suele estar enterrado y capturado por fuertes enlaces dentro de los silicatos, lo que dificulta el acceso de los organismos a este \u00e1tomo.Una enorme expansi\u00f3n de la qu\u00edmica\u00abPero si piensas en una imagen global, es muy excitante. Hemos mostrado que las enzimas pueden hacer reacciones totalmente nuevas, y que podemos incorporarlas a sistemas naturales\u00bb, ha dicho Arnold. \u00abEsto puede expandir enormemente la qu\u00edmica\u00bb.A la pregunta de si tambi\u00e9n podr\u00eda expandir la biolog\u00eda y crear seres vivos basados en silicio, la investigadora ha dicho: \u00abNo es imposible de imaginar. Ser\u00eda divertido\u00bb.Enzima prestadaPara conseguir que una bacteria produjera compuestos de carbono-silicio, los cient\u00edficos \u00abextrajeron\u00bb una enzima ya existente de un microorganismo marino que vive en aguas termales en Islandia: Rhodothermus marinus. La \u00abintrodujeron\u00bb en una bacteria que es el caballo de batalla de los laboratorios, Escherichia coli, y la modificaron para que \u00abaprendiera\u00bb a producir eficazmente compuestos de este tipo. Para ello, forzaron la aparici\u00f3n de mutaciones la enzima, y esperaron a que pasaran varias generaciones de bacterias (cosa que ocurre en cuesti\u00f3n de minutos en el laboratorio) para escoger a la bacteria m\u00e1s eficaz (esto se llama evoluci\u00f3n dirigida). Gracias a esto, consiguieron que esta enzima, que nunca producir\u00eda estos compuestos extravagantes en medio natural, los fabricara en el laboratorio y adem\u00e1s con mucha eficiencia.En biotecnolog\u00eda es muy habitual que las bacterias hagan funciones artificiales, pero esta es la primera vez que se logra que un ser vivo introduzca silicio en sus mol\u00e9culas org\u00e1nicas - NIAIDTal como informa Nature, Arnold gan\u00f3 este a\u00f1o un mill\u00f3n de d\u00f3lares en el \u00abMillenium Technology Prize\u00bb por la t\u00e9cnica de la evoluci\u00f3n dirigida, que desarroll\u00f3 en 1990. Desde entonces, este m\u00e9todo ha permitido desarrollar nuevos medicamentos o incluso nuevos detergentes. La creaci\u00f3n de enlaces carbono-silicio promete con ampliar a\u00fan m\u00e1s las posibilidades de esta tecnolog\u00eda.", "title": "Crean una forma de vida extravagante capaz de producir mol\u00e9culas con silicio", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-crean-forma-vida-extravagante-capaz-producir-moleculas-silicio-201611251819_noticia.html", "keywords": "silicio,carbono", "date": "2016-11-25", "id": "145602037a736b456b50b678795b999c2590c518", "summary": "Han logrado que una bacteria introduzca \u00e1tomos de silicio, un elemento similar al carbono pero que casi nunca forma parte de los seres vivos, dentro de sus mol\u00e9culas. Esto puede expandir enormente la qu\u00edmica y a la biolog\u00eda"}, {"article": "MadridActualizado:25/11/2016 10:26hQueda menos de un mes para el gran d\u00eda, ese en el que la ilusi\u00f3n aflora y el aliento se contiene. Pero para calentar motores antes del sorteo de la Loter\u00eda de Navidad, quiz\u00e1s sea buen momento para replantearse su viejo sue\u00f1o de ser lotero y abrir una administraci\u00f3n de loter\u00eda. Sin embargo, antes de aventurarse debe saber algo: cumplirlo ser\u00e1 mucho m\u00e1s dif\u00edcil que abrir una charcuter\u00eda, librer\u00eda o tienda de ropa... y sensiblemente m\u00e1s caro. Los despachos de loter\u00edas son uno de los negocios m\u00e1s regulados en nuestro pa\u00eds, hay escasez de licencias y la apertura de nuevos locales est\u00e1 sujeta a unos r\u00edgidos requisitos. Es decir, que si quiere abrir su propia administraci\u00f3n debe estar dispuesto a armarse de paciencia y a sufrir un sensible golpe en el bolsillo.El primer tr\u00e1mite que debe cumplir si quiere convertirse en el nuevo propietario de la administraci\u00f3n que desbancar\u00e1 a Do\u00f1a Manolita o La Bruixa d\u2019Or es hacerse con una concesi\u00f3n de Loter\u00edas y Apuestas del Estado (LAE). La oferta puede ser para tres tipos de establecimientos: integrales \u2014aquellas en las que \u00fanicamente se vende Loter\u00eda Nacional y juegos autorizados por LAE\u2014, mixtos \u2014donde adem\u00e1s se ofrecen, por ejemplo, productos de papeler\u00eda\u2014, o especiales, tal y como publica U. Mezcua.No obstante, conseguir una concesi\u00f3n es algo casi imposible actualmente. LAE lleva desde 2010 sin adjudicarlas, despu\u00e9s de un par\u00f3n anterior de casi cinco a\u00f1os. Adem\u00e1s, conseguir una concesi\u00f3n en un hipot\u00e9tico nuevo concurso tampoco ser\u00eda sencillo, ya que para lograr una concesi\u00f3n se requieren ciertas condiciones muy espec\u00edficas recogidas en la web de Loter\u00edas \u2014como, por ejemplo, que el aspirante renuncie a cualquier puesto en la administraci\u00f3n p\u00fablica\u2014, adem\u00e1s de la obligaci\u00f3n no escrita pero muy importante de presentar un local de ciertas dimensiones y situado en una buena zona de la ciudad, sin otras concesiones cercanas. En el caso de conseguirlo, adecuar dicho local requerir\u00e1 de una inversi\u00f3n que puede alcanzar los 120.000 euros.Por ello, la opci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida para hacerse con una administraci\u00f3n de loter\u00eda suele ser adquirir un local ya en funcionamiento. Desde hace seis a\u00f1os, los loteros pueden establecer contratos comerciales con Hacienda en lugar de regirse por el derecho administrativo, lo que permite que los titulares de las administraciones puedan vender su negocio a un tercero. Hasta entonces, transmitir una administraci\u00f3n era imposible salvo a los herederos en caso de jubilaci\u00f3n o fallecimiento.No obstante, dicha soluci\u00f3n no es precisamente barata. La venta de una concesi\u00f3n integral junto con el local completamente equipado oscila entre los 200.000 y los 400.000 euros, mientras que alquilarlo implica desembolsar de 600 a 2.000 euros al mes.", "title": "El negocio (casi) imposible de ser lotero", "url": "http://www.abc.es/loteria-de-navidad/abci-negocio-casi-imposible-lotero-201611251026_noticia.html", "keywords": "navidad,lotero,como,loteria", "date": "2016-11-25", "id": "a52299838d4aa6f1ddf23751cd085d62d9ea9382", "summary": "Abrir una administraci\u00f3n de loter\u00eda es mucho m\u00e1s dif\u00edcil que abrir una charcuter\u00eda, librer\u00eda o tienda de ropa... y sensiblemente m\u00e1s caro"}, {"article": "\u201cNadie\u201d, as\u00ed le dijo Ulises a Polifemo cuando el c\u00edclope le pregunt\u00f3 su nombre. Nadie. \u201cMe impact\u00f3 mucho eso, que un h\u00e9roe quisiera llamarse nadie, como una gran cr\u00edtica a la fugacidad del tiempo. Luego cuando le\u00ed al capit\u00e1n Nemo -que en griego quiere decir Nadie- me interes\u00f3 esa iron\u00eda que permite desacralizar la idea de que hay unos que son alguien y son nadie\u201d.Juan Manuel Roca, fascinado por los nadie, se columpia en las palabras de Homero, o de Garc\u00eda Lorca, o de C\u00e9sar Vallejo, o de Julio Verne, o de Yannis Ritsos, o de Miguel Hern\u00e1ndez, o de Jos\u00e9 Asunci\u00f3n Silva, o de Nazim Hikmet Ran\u2026 La conversaci\u00f3n del poeta colombiano invitado a la descarga final de La Surada Po\u00e9tica 2016 es un viaje inagotable por la fuerza de la palabra en castellano, una \u201clengua que no se qued\u00f3 enquistada en el tiempo, que sigue viva\u201d. Juan Manuel Roca (Medell\u00edn, 1946) ha logrado, con el pasar de los a\u00f1os, ser Juan Manuel Roca. Quiso ser C\u00e9sar Vallejo, pero Vallejo ya fue. \u201cQuem\u00e9 mi primer libro porque era excesivamente y pobremente vallejiano. No pod\u00eda ser Vallejo: no soy cholo [mestizo ind\u00edgena], no tengo la raigambre ind\u00edgena de Vallejo, no tengo la melancol\u00eda andina, no tengo el sufrimiento de C\u00e9sar Vallejo, ni estuve preso por las huelgas de los mineros de tungsteno. No pod\u00eda ser C\u00e9sar Vallejo, no pod\u00eda ponerme una trenza a la usanza ind\u00edgena ecuatoriana\u2026 me toc\u00f3 aceptar que no pod\u00eda ser \u00e9l y conformarme con ser Juan Manuel Roca. Ah\u00ed empezaron mis tropiezos\u201d.El Premio Nacional de Poes\u00eda (Colombia), Premio Lezama Lima (Cuba) o Casa de Las Am\u00e9ricas de Poes\u00eda (y as\u00ed hasta llenar varios p\u00e1rrafos) podr\u00eda pasar inadvertido. Si no escribiera, si no hablara como habla, si no tuviera claro que \u201caunque no puede vivir de la poes\u00eda, no puede vivir sin poes\u00eda\u201d. Roca presenta este viernes 25 de noviembre, a las 19.30 horas, su libro 'Las hip\u00f3tesis de Nadie' en la librer\u00eda La Vor\u00e1gine de Santander, que lo ha editado en Espa\u00f1a, y este s\u00e1bado estar\u00e1 en esa descarga de viento sur junto a Francesc Bravo, Ritxi Poo, Maribel Fern\u00e1ndez Garrido, Pedro Luis Verdejo y Juan G. Quiz\u00e1, como dice el propio Roca reci\u00e9n llegado de Bogot\u00e1 a Cantabria, en estos d\u00edas tengamos la oportunidad de \u201cfestejar a Nadie para presumir que somos alguien\u201d.Nadie, si nos aferramos al poema que da t\u00edtulo al libro, \u201cpuede ser el que nunca fue, / El que nunca ser\u00e1, / El que se cans\u00f3 de haber sido. / Quiz\u00e1 sea en el pa\u00eds de los desaparecidos / El \u00fanico aparecido que llamamos fantasma, / El que pone a traquear / Las escaleras en la noche / O tumba una sart\u00e9n en la cocina, / El que cambia de sitio a los cubiertos / Que no logramos encontrar, / El ladr\u00f3n de lejan\u00edas\u201d.\u00bfHay brechas entre la poes\u00eda en castellano a ambos lados del oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico?Se puede mirar la poes\u00eda a uno y otro lado y encontrar muchas afinidades en cuanto a lo tem\u00e1tico y, claro, con ciertas diferencias en el uso del lenguaje. Pero han sido tan grandes esos vasos comunicantes entre las dos culturas que un poeta latinoamericano nos puede llevar en sus cabeceras, en sus influencias, a poetas de Espa\u00f1a y viceversa. Eso se da, especialmente, desde la \u00e9poca del modernismo, con Rub\u00e9n Dar\u00edo a la cabeza y con colombianos como Jos\u00e9 Asunci\u00f3n Silva. El modernismo fue una manera de devolverle las carabelas a Espa\u00f1a cargadas de un nuevo sentido de la lengua. La poes\u00eda nunca volvi\u00f3 a ser la misma ni siquiera en Espa\u00f1a. El primer territorio libre de Am\u00e9rica fue el modernismo.Hay poetas que son como los hombres de Croma\u00f1\u00f3n de todo lo que se ha escrito posteriormente, en Espa\u00f1a y en Latinoam\u00e9rica, son poetas que para nosotros han sido infinitamente gestadores, pre\u00f1adores\u2026 En mi caso particular, porque cada uno tiene sus filias y sus fobias, uno de esos poetas de Croma\u00f1\u00f3n que me ha acompa\u00f1ado como una pr\u00f3tesis para caminar en el mundo ha sido Federico Garc\u00eda Lorca. En mi adolescencia cay\u00f3 en mis manos 'Poetas en Nueva York' y fue deslumbrante y siempre me ha acompa\u00f1ado. Nadie ha penetrado de forma sociol\u00f3gica, aguda y libertaria (Lorca dec\u00eda que todo poeta era anarquista) en esa ciudad. Para m\u00ed es el aporte m\u00e1s grande al surrealismo. La mayor\u00eda de los poetas de mi generaci\u00f3n lo hemos tenido como un poeta de la guarda y lo sigue siendo de muchos poetas j\u00f3venes. En la universidad en la que doy clases, hay que ver cuando los j\u00f3venes leen 'Poeta en Nueva York' como los tumba del caballo, del caballo de la raz\u00f3n, de la mansedumbre, del conservadurismo\u2026 Hay m\u00e1s proximidades que reticencias.\u00bfY de Latinoam\u00e9rica? \u00bfCu\u00e1les son sus filias y sus fobias po\u00e9ticas?A m\u00ed el poeta que m\u00e1s me ha deslumbrado de Am\u00e9rica Latina y que me ha acompa\u00f1ado en mi vida desde que tengo uso de raz\u00f3n po\u00e9tica es C\u00e9sar Vallejo. Parte de mi adolescencia la viv\u00ed con un t\u00edo poeta vanguardista de los a\u00f1os veinte, cuando en Colombia no hab\u00eda vanguardias: Luis Vidales. \u00c9l puso en mis manos un libro de C\u00e9sar Vallejo, recuerdo la edici\u00f3n con una gamuza azul\u2026 preciosa. Eso me baj\u00f3 de una l\u00ednea de conducta que era casi \u00fanica en ese momento para mi: la de ser un gran futbolista. Tuve unos d\u00edas de incapacidad, me puso ese libro tentador y empec\u00e9 a leerlo. Me deslumbr\u00f3 para siempre. Sonar\u00e1 pedante que un adolescente lea a Vallejo y se deslumbre, pero la verdad es que le\u00ed a Vallejo y cambio mi vida. Me emocionaba incluso sin entenderlo, quiz\u00e1 porque la poes\u00eda se entiende mejor con la inteligencia del coraz\u00f3n que con la del cerebro. Me fascin\u00f3 esa manera de ir al hueso del lenguaje, no a la adiposidad del lenguaje, no al pulso ling\u00fc\u00edstico que encontraba en Neruda, que la verdad nunca ha sido santo de mi devoci\u00f3n. Y ah\u00ed decid\u00ed dedicarme a escribir poes\u00eda, o a algo que se podr\u00eda llamar poes\u00eda\u2026 Es un poeta que influy\u00f3 mucho en lo que yo empec\u00e9 a escribir.Usted viene de un pa\u00eds que, como m\u00ednimo, lleva 60 a\u00f1os en los que las balas han sonado m\u00e1s que las palabras. \u00bfQu\u00e9 sentido ha tenido para usted escribir poes\u00eda todos estos a\u00f1os?Nuestro anfitri\u00f3n secreto, Jos\u00e9 Eustasio Rivera [la entrevista se hace en la librer\u00eda La Vor\u00e1gine], en 'La Vor\u00e1gine' escribe: \u201cJugu\u00e9 mi coraz\u00f3n al azar y me lo gan\u00f3 la violencia\u201d. Parece que los colombianos le jug\u00e1ramos al azar todos los temas y por obvias razones, sociales y pol\u00edticas, no los termina ganando el tema de la violencia.Sin que sea una cosa program\u00e1tica o fundacional, la poes\u00eda colombiana se ha vuelto en momentos de una crisis tan honda, en que lo primero que entra en crisis es la palabra\u2026 se ha vuelto una especie de resistencia espiritual. De ah\u00ed que el festival de poes\u00eda m\u00e1s grande del mundo, y lo llamo de esa forma hiperb\u00f3lica sin exagerar, es el de Medell\u00edn y naci\u00f3 en un momento de la cruenta violencia del narco, de los grandes desplazamientos forzados en el pa\u00eds. Adorno dec\u00eda que c\u00f3mo se pod\u00eda escribir poes\u00eda despu\u00e9s de Auschwitz. Precisamente, ah\u00ed es donde hay que escribirla. Porque la poes\u00eda es algo m\u00e1s que un g\u00e9nero literario, es una manera de andar por el mundo, de respirar en \u00e9l. Y lo social y lo pol\u00edtico son parte de lo po\u00e9tico.Yo digo que como no se ha podido poetizar la pol\u00edtica, se ha politizado la po\u00e9tica y muchas veces de una manera muy pobre: la poes\u00eda de pu\u00f1o cerrado, el panfleto, el ideologismo han dejado, adem\u00e1s de buenas intenciones, unos registros muy pobres. Desde una orilla, siempre la de la derecha, se critica la poes\u00eda pol\u00edtica. Y se se\u00f1ala los malos pasos de la poes\u00eda pol\u00edtica, el mal Neruda, que hay un mal Neruda \u2013dir\u00eda que Neruda es un gran poeta malo a veces es muy bueno\u2013, Benedetti, aunque s\u00e9 que me gano muchos l\u00edos al decir que es insufrible, y tantos otros, generalmente gente muy afincada en una ideolog\u00eda partidista. Pero la otra v\u00eda de la poes\u00eda pol\u00edtica con un alto rango est\u00e9tico no la se\u00f1alan: es la de Rene Char y los poetas de la resistencia francesa, la de Yannis Ritsos, la del turco Nazim Hikmet... En nuestro caso, C\u00e9sar Vallejo, Miguel Hern\u00e1ndez\u2026 por supuesto Aim\u00e9 C\u00e9saire, el gran poeta de Martinica, el mejor Bertolt Brecht, Paul Celan... Las circunstancias de que Colombia haya vivido una encrucijada hist\u00f3rica tan dram\u00e1tica y se atreva al canto es muy interesante. Adem\u00e1s, a pesar de todo, de que no se edite poes\u00eda, de que la poes\u00eda est\u00e1 en la trastienda literaria de Colombia, la poes\u00eda atrae masas en mi pa\u00eds, no hay nada que atraiga m\u00e1s a los j\u00f3venes. A mayor violencia parece que hubiera una mayor fe en la palabra.En el estado espa\u00f1ol hay un fuerte movimiento po\u00e9tico de la conciencia cr\u00edtica. \u00bfCree que es necesaria esa etiqueta? \u00bfHay algo similar en Colombia?No, en Colombia no existe nada similar, sino de manera perif\u00e9rica. Aunque la revista Prometeo y el Festival de Medell\u00edn contienen un aparato cr\u00edtico. La poes\u00eda de la conciencia cr\u00edtica es fundamental, ah\u00ed hay grandes hallazgos, pero creo que es de un activismo m\u00e1s bien reciente y est\u00e1 en formaci\u00f3n. El poeta tiene que cumplir un papel necesariamente cr\u00edtico. Yo me distancio de forma refractaria de poetas que hacen una poes\u00eda muy bien elaborada, muy bien hecha y respetable\u2026 me parece que lo que no est\u00e1 sucio de realidad \u2013y no hablo de realismo socialista\u2013 cojea y se vuelve un objeto, meros aparatos verbales estetizantes, nada m\u00e1s. Hay un cronista colombiano de los a\u00f1os veinte que yo pondr\u00eda entre los poetas, Luis Tejada, que dec\u00eda que era muy f\u00e1cil en un mal poema llevarle a la amada un ramo de rosas porque las rosas tienen una her\u00e1ldica po\u00e9tica, que lo dif\u00edcil es llevarle un ramo de zanahorias a la amada y lograr que sea po\u00e9tico.Lo que s\u00ed le falta a nuestra poes\u00eda, y se lo pedir\u00eda a la poes\u00eda que trabaja lo pol\u00edtico y lo social, es la iron\u00eda. Hay que quitarle hierro al asunto, hay que oxidar ese hierro, llenarlo de p\u00e1tina y de or\u00edn y desacralizar esos temas.Acaba de publicar una antolog\u00eda de poes\u00eda anarquista y a usted se le etiqueta muchas veces como poeta anarquista... \u00bfQu\u00e9 significa para usted lo libertario?A mi el r\u00f3tulo de anarquista me gusta pero no me parece justo. Yo no tengo esa pasi\u00f3n por el otro, no tengo esa capacidad de entregarme por el otro como lo hicieron los anarquistas. Si uno coge el santoral anarquista\u2026 \u00a1caramba! \u00a1qu\u00e9 coherencia!, \u00a1qu\u00e9 belleza!, \u00a1qu\u00e9 entrega! Yo no creo haber hecho nada parecido, pero que mi esp\u00edritu ronda esos espacios, sin duda. Poes\u00eda y libertad caminan por la misma carrilera.Si uno se pone a pensar en el orden est\u00e9tico, en la narraci\u00f3n o desde la teor\u00eda filos\u00f3fica el anarquismo ha generado grandes figuras. Hay muchas referencias anarquistas\u2026 Hay un gran fresco del anarquismo que es extraordinario. Y a eso se le adhieren grupos de personas que piensa en contrav\u00eda de lo establecido y que no son aceite sino arena en la maquinaria del horror. Por ejemplo, los situacionistas, los pataf\u00edsicos\u2026 se mueve un espectro muy interesante para las artes.Yo no me siento anarquista, me siento muy ligado a lo libertario y admiro mucho a los grandes anarquistas, que me han influenciado, sin duda, pero a m\u00ed me parece muy grande el r\u00f3tulo. Hay dos r\u00f3tulos inmensos que cuando alguien los junta para referirse a mi no s\u00e9 donde esconderme: poeta y anarquista. Yo le digo a mis amigos que cuando sea grande ser\u00e9 anarquista. Roca es un grande. Un grande de la palabra que ama la conversaci\u00f3n y el buen trago compartido. Un poeta a tiempo completo que tambi\u00e9n navega en el ensayo y que camina el mundo cargado de espejos \u2013\u201cl\u00edmite del mundo y un m\u00e1s all\u00e1 del mundo\u201d- y de una ceguera luminosa \u2013\u201cla poes\u00eda es una luna que ilumina nuestra oscuridad\u201d. De esas alforjas han salido algo m\u00e1s de una treintena de poemarios, un par de novelas y un pu\u00f1ado de buenos ensayos sobre arte, poes\u00eda, memoria y anarquismo. Ahora, en Cantabria, deja la semilla de 'Las hip\u00f3tesis de Nadie'.", "title": "Juan Manuel Roca: \"A mayor violencia, mayor fe en la palabra\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Juan-Manuel-Roca-mayor-violencia_0_584091681.html", "keywords": "Manuel,Roca,mayor,Juan,violencia", "date": "2016-11-25", "id": "8642abba9c7ccadb7807b4f8ad8cd78069dd3ec8", "summary": "Doble cita del Premio Nacional de Poes\u00eda de Colombia en La Vor\u00e1gine y en La Surada Po\u00e9tica de Santander para defender la poes\u00eda de la conciencia cr\u00edtica, pero \"no la de pu\u00f1o cerrado, el panfleto\"La editorial de la librer\u00eda de la cultura cr\u00edtica presenta su l\u00ednea 'Poemas (in) surgentes' con el libro 'Las hip\u00f3tesis de Nadie' este viernes"}, {"article": "MDRIDActualizado:25/11/2016 16:43hCada vez es mayor el n\u00famero de estudios que demuestran que los cigarrillos electr\u00f3nicos \u2013e-cigarrillos\u2013 no son, ni mucho menos, inocuos para la salud de los \u2018vapeadores\u2019, ni activos ni pasivos. Y es que si bien es cierto que, como apuntan muchas investigaciones, estos productos parecen ser menos perjudiciales que el tabaco, ello no implica que su consumo no se encuentre exento de riesgos. De hecho, dos nuevos estudios alertan que el vapor de los e-cigarrillos es responsable de la muerte de numerosas c\u00e9lulas de la mucosa oral, lo que conlleva un aumento del riesgo de infecciones, y que el consumo de estos productos resulta, cuando menos, tan nocivo para las enc\u00edas y los dientes como el de los cigarrillos convencionales.Como explica Mahmoud Rouabhia, de la Facultad de Medicina Dental de la Universidad Laval en Quebec (Canad\u00e1) y director de la primera de las investigaciones, \u00abcontrariamente a lo que uno pueda pensar, el vapor de los cigarrillos electr\u00f3nicos no es solo agua. Y si bien no contienen los compuestos de alquitr\u00e1n de los cigarrillos \u2018normales\u2019, exponen a los tejidos de la boca y del tracto respiratorio a los compuestos producidos por el calentamiento de la glicerina, el propilenglicol, la nicotina y los aromas contenidos en los l\u00edquidos o \u2018e-liquid\u2019 de estos productos\u00bb.Infecciones oralesEl primero de los estudios, publicado en la revista \u00ab Journal of Cellular Physiology\u00bb, tuvo por objetivo analizar el posible efecto del vapor de los e-cigarrillos sobre las c\u00e9lulas epiteliales de la cavidad oral. Y para ello, los autores dise\u00f1aron una peque\u00f1a c\u00e1mara con tejido epitelial bucal suspendido en saliva al que \u2018vapearon\u2019 durante varios d\u00edas \u2013a un ritmo de dos exhalaciones por minuto separadas por cinco segundos y durante 15 minutos diarios.Como indica Mahmoud Rouabhia, \u00abel epitelio de la boca es la primera l\u00ednea de defensa frente a las infecciones microbianas. Y es que este epitelio nos protege frente a los distintos microorganismos que habitan en nuestra cavidad oral\u00bb. Contrariamente a lo que uno pueda pensar, el vapor de los cigarrillos electr\u00f3nicos no es solo agua Mahmoud RouabhiaLos resultados mostraron que en caso de que el tejido no fuera \u2018vapeado\u2019, la tasa de muerte celular se estableci\u00f3 en torno a un 2% \u2013es decir, dos de cada 100 c\u00e9lulas mor\u00edan de forma espont\u00e1nea sin ning\u00fan tipo de intervenci\u00f3n\u2013. Una tasa que, sin embargo, se elev\u00f3, y mucho, con la exposici\u00f3n al vapor de los e-cigarrillos: hasta un 18% el primer d\u00eda, un 40% el segundo, y un 53% el tercer d\u00eda.En este contexto, hay que tener en cuenta que a\u00fan no se sabe si este da\u00f1o celular acumular conlleva alguna implicaci\u00f3n para nuestra salud. Sea como fuere, concluye el director de la investigaci\u00f3n, \u00abresulta preocupante. El da\u00f1o en la barrera defensiva de la boca puede incrementar el riesgo de infecci\u00f3n, de inflamaci\u00f3n y de enfermedades periodontales. Y a largo plazo, podr\u00eda incluso incrementar el riesgo de c\u00e1ncer. Una posibilidad que ser\u00e1 objeto de nuestros futuros estudios\u00bb.\u00bfFuente de periodontitis?Por su parte, la segunda de las investigaciones, publicada en la revista \u00ab Oncotarget\u00bb, confirma la total falta de inocuidad del vapor de los e-cigarrillos. O cuando menos, en los que a la salud de nuestras enc\u00edas y piezas dentales se refiere, sobre la que causa un da\u00f1o similar al del tabaco \u2018cl\u00e1sico\u2019.Como apunta Irfan Rahman, del Centro M\u00e9dico de la Universidad de Rochester (EE.UU.) y director de esta segunda investigaci\u00f3n, \u00abhemos observado que cuando los vapores de los e-cigarrillos se queman, provocan que las c\u00e9lulas liberen prote\u00ednas inflamatorias, lo que agrava el estr\u00e9s celular y provoca un da\u00f1o que puede conllevar al desarrollo de distintas enfermedades bucodentales. As\u00ed, el grado de da\u00f1o en las enc\u00edas y la cavidad oral depender\u00e1 de cu\u00e1nto y con qu\u00e9 frecuencia se utilicen los e-cigarrillos\u00bb.Para llevar a cabo el estudio, los autores expusieron muestras de tejido de las enc\u00edas \u2013o \u2018tejido gingival\u2019\u2013 donadas por voluntarios no fumadores al vapor producido por los e-cigarrillos. Y lo que observaron es que este vapor, y muy especialmente sus compuestos qu\u00edmicos aromatizantes, desempe\u00f1aban un papel muy importante en el da\u00f1o del epitelio gingival y de otras c\u00e9lulas de la cavidad oral. Un da\u00f1o en el que se inclu\u00eda la inflamaci\u00f3n y lesiones en el ADN, lo que, alertan los autores, puede contribuir a la patog\u00e9nesis de las enfermedades bucodentales.En palabras de Irfan Rahman, \u00abhemos aprendido que los aromatizantes, algunos m\u00e1s que otros, llegaron incluso a empeorar el da\u00f1o celular. Hay que recordar que los e-cigarrillos contienen nicotina, compuesto que ya se sabe que contribuye a la periodontitis\u00bb.En definitiva, concluye el directo del estudio, \u00abhace falta m\u00e1s investigaci\u00f3n, caso de estudios comparativos y a largo plazo, para una mejor comprensi\u00f3n de los efectos sobre la salud de los e-cigarrillos. Y en este sentido, ser\u00eda apropiado que los fabricantes informaran sobre todos los materiales y compuestos qu\u00edmicos contenidos en estos productos para que los consumidores puedan ser m\u00e1s conscientes sobre sus peligros potenciales\u00bb.", "title": "Los e-cigarrillos son tan da\u00f1inos para las enc\u00edas y los dientes como el tabaco", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-e-cigarrillos-daninos-para-encias-y-dientes-como-tabaco-201611251336_noticia.html", "keywords": "electronico,cigarrillo,periodontitis", "date": "2016-11-25", "id": "7538c6c652bb937f9115b2f36cd6af5037295d12", "summary": "Dos estudios muestran el perjuicio del vapor de los e-cigarrillos sobre la salud bucodental en general y sobre la salud periodontal en particular"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/11/2016 08:43hEl torero Javier Casta\u00f1o ha asegurado en Logro\u00f1o que se aferr\u00f3 al objetivo de \u00abv\u00e9rselas de nuevo con los miuras\u00bb en Sevilla para tener fuerzas y continuar con el duro tratamiento que le ha permitido superar un c\u00e1ncer testicular.Casta\u00f1o (Le\u00f3n, 1980) ha participado recientemente en el XL Ciclo de Conferencias del Club Taurino Logro\u00f1\u00e9s, en el que ha reconocido que, desde que se le diagnostic\u00f3 la enfermedad el pasado mes de enero, tiene la sensaci\u00f3n de \u00abver las cosas de diferente manera\u00bb.En declaraciones a Efe, ha subrayado que en su vida hay \u00abun antes y un despu\u00e9s\u00bb y \u00absi algo me ha ense\u00f1ado la enfermedad es a darle importancia a cosas a las que antes no se las daba\u00bb. \u00abLa enfermedad me ha ense\u00f1ado a darle importancia a cosas a las que antes no se las daba\u00bb\u00abNo solo vivo de un modo m\u00e1s intenso las corridas de toros, es que, adem\u00e1s, cada momento, cada instante, es ahora mucho m\u00e1s especial\u00bb, seg\u00fan el torero, porque \u00abcuando pasas por trances tan duros como un tratamiento de quimioterapia, te das cuenta de que ha habido momentos anteriores en mi vida que no los he sabido disfrutar\u00bb.\"Cuando hace ahora un a\u00f1o preparaba la que ha sido mi decimoquinta temporada, todo lo encaminaba hacia algo especial con un buen n\u00famero de festejos en plazas importantes\", ha dicho.Sin embargo, \u00abahora, mirando todo lo que he pasado y tras haber hecho solo nueve pase\u00edllos, tengo que decir que me siento feliz y satisfecho\u00bb, ha afirmado Casta\u00f1o, quien ingres\u00f3 en la Escuela Taurina de Salamanca en 1995.El torero estuvo en Logro\u00f1o acompa\u00f1ado por el periodista Javier Lorenzo, autor del libro \u00abCasta\u00f1o, alma de acero\u00bb, y por responsables de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Lucha Contra el C\u00e1ncer en La Rioja, de la que ponder\u00f3 la labor que desarrolla esta entidad. \u00abSi lo que he padecido es visto como un ejemplo de superaci\u00f3n, doy por bien empleado mi sufrimiento\u00bb\u00abHasta que uno no pasa por situaciones as\u00ed no se da uno cuenta de la labor que hace esta Asociaci\u00f3n, es de elogiar, es un trabajo inmenso que jam\u00e1s les podremos agradecer\u00bb, ha puntualizado.Ha indicado que es consciente que hay muchas personas que sufren esta enfermedad y \u00abojal\u00e1 pueden ver en mi caso un est\u00edmulo como una salida para no rendirse y luchar\u00bb.\u00abSi lo que he padecido es visto como un ejemplo de superaci\u00f3n, doy por bien empleado mi sufrimiento\u00bb, ha afirmado Casta\u00f1o, quien, ante su pr\u00f3xima temporada, ha reconocido que despertar\u00e1 cierto \u00abcari\u00f1o\u00bb entre el p\u00fablico.Pero su objetivo est\u00e1 en lograr ser \u00abjuzgado\u00bb como cualquier otro torero, por lo que su prop\u00f3sito est\u00e1 en que salga una temporada importante a base de \u00abganarse\u00bb los contratos en el ruedo.", "title": "El alma de acero del torero que super\u00f3 un c\u00e1ncer testicular", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-alma-acero-torero-supero-cancer-testicular-201611250121_noticia.html", "keywords": "alma,torero,acero,supero,cancer", "date": "2016-11-25", "id": "093733e127a06da6fa537a23a1e408a5b760c971", "summary": "Javier Casta\u00f1o reapareci\u00f3 con miuras el pasado abril tras vencer la dura enfermedad"}]