[{"article": "BurgosActualizado:24/11/2016 09:11hEl Rey Felipe VI entreg\u00f3 ayer el Premio Reino de Espa\u00f1a a la Trayectoria Empresarial al palentino Jos\u00e9 Antol\u00edn, a quien puso como ejemplo de creaci\u00f3n de empleo, \u00abprioridad incuestionable\u00bb del pa\u00eds, as\u00ed como de apuesta por la innovaci\u00f3n, la tecnolog\u00eda, el talento y la internacionalizaci\u00f3n. Nacido en Burgos en un taller familiar, el Grupo Antol\u00edn est\u00e1 presente en la actualidad en 26 pa\u00edses con 28.000 trabajadores. En este sentido, el Monarca agradeci\u00f3 con \u00abemoci\u00f3n y orgullo\u00bb que en cualquiera de sus factor\u00edas por todo el mundo \u00abondea, por indicaci\u00f3n, de Jos\u00e9 Antol\u00edn, la bandera de Espa\u00f1a\u00bb. As\u00ed lo destac\u00f3 tambi\u00e9n el presidente de la Junta, Juan Vicente Herrera, quien se\u00f1al\u00f3 sus valores como persona, empresario y \u00abpatriota\u00bb. Seg\u00fan indic\u00f3, \u00aba pesar de la dimensi\u00f3n mundial del sector del autom\u00f3vil\u00bb y del propio Grupo Antol\u00edn, ni en los momentos de desaliento se ha planteado abandonar sus ra\u00edces y deslocalizar sus inversiones. Para Herrera, \u00abilustres sagas familiares\u00bb como la de Antol\u00edn han convertido Burgos en un \u00abreferente\u00bb dentro de una comunidad, \u00abya de por s\u00ed m\u00e1s industrializada que la media\u00bb y que, en los \u00faltimos a\u00f1os, se ha situado a la cabeza del crecimiento de los datos nacionales de la producci\u00f3n y exportaciones.Emocionado por el premio otorgado por el C\u00edrculo de Empresarios, el C\u00edrculo de Econom\u00eda y el C\u00edrculo de Empresarios Vascos y entregado por el Rey, Jos\u00e9 Antol\u00edn cedi\u00f3 el uso de la palabra a su hija y vicepresidenta del grupo, Mar\u00eda Helena. \u00abTrabajo duro, honestidad y ambici\u00f3n por ser mejores\u00bb ha sido los ingredientes de una empresa familiar que siempre ha apostado \u00abpor los m\u00e1s cercanos\u00bb para sus compras y abriendo a sus proveedores a la internacionalizaci\u00f3n, afirm\u00f3 Mar\u00eda Helena Antol\u00edn.", "title": "Jos\u00e9 Antol\u00edn, \"ejemplo y orgullo\" de empresario \"patriota\"", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-felipe-destaca-jose-antolin-hecho-espana-pais-mejor-201611231833_noticia.html", "keywords": "destaca,hecho,antolin,jose,felipe", "date": "2016-11-23", "id": "6267dc885b4b50cf21a745e05f58f007b13ce2eb", "summary": "El Rey entrega el Premio Reino de Espa\u00f1a a la Trayectoria Empresarial al presidente de honor de Grupo Antol\u00edn"}, {"article": "MADRIDActualizado:24/11/2016 11:39hLa ministra de Empleo, F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez, ha asegurado este mi\u00f1ercoles en el Pleno del Congreso que \"nadie cobra por debajo del salario m\u00ednimo (655,2 euros al mes) porque ser\u00eda ilegal y si no es as\u00ed le invito a denunciarlo\", le ha dicho al diputado de IU Alberto Garz\u00f3n.B\u00e1\u00f1ez, que ha respondido as\u00ed en la sesi\u00f3n de control a una pregunta de Garz\u00f3n sobre la precariedad laboral y las soluciones que tiene pensadas el Gobierno, ha insistido en que en Espa\u00f1a un trabajador a jornada completa cobra como m\u00ednimo 655 euros \"y si alguien ingresa 300 euros al mes es porque tiene ingresos tributarios, trabaja s\u00f3lo algunos d\u00edas al mes o tiene ingresos o rentas por esa cantidad\".Por tanto, B\u00e1\u00f1ez ha pedido rigor para no confundir las encuestas de salarios con las encuestas de ingresos tributarios.La ministra ha a\u00f1adido que los salarios en Espa\u00f1a se deciden en la negociaci\u00f3n colectiva, entre empresas y trabajadores, y por ello ha exigido \"respeto a la negociaci\u00f3n colectiva\" que se celebra en estas semanas entre sindicatos y patronal para fijar la subida salarial de 2017. Por su parte, Garz\u00f3n ha insistido en que la reforma laboral sirvi\u00f3 para \"desguazar\" el empleo y para que la precariedad se extienda.\u00abProyectos de vida quebrados\u00bbSeg\u00fan Garz\u00f3n, uno de cada tres espa\u00f1oles ingresa menos de 300 euros pero, adem\u00e1s, \"los proyectos de vida se est\u00e1n quebrando\" con las pol\u00edticas econ\u00f3micas del PP.A juicio de Garz\u00f3n, \"hoy en Espa\u00f1a es f\u00e1cil distinguir a un cr\u00edo de clase popular con otro de clase alta. Solo hay que mirarle los dientes\". Garz\u00f3n se ha referido as\u00ed a c\u00f3mo muchas familias no tienen capacidad para pagar las ortodoncias y todo lo que no est\u00e1 cubierto por la Seguridad Social, \"por ingresar, con suerte, 300 euros al mes\".En la sesi\u00f3n de control, la ministra tambi\u00e9n ha respondido a una pregunta del diputado del PP Jos\u00e9 Ignacio Ech\u00e1niza sobre tarifa plana de 50 euros para aut\u00f3nomos.Sobre este colectivo, B\u00e1\u00f1ez ha comprometido el apoyo del Gobierno y ha recordado que la tarifa de 50 euros se ha ampliado de seis a 12 meses pero, adem\u00e1s, los aut\u00f3nomos protagonizar\u00e1n las primeras leyes de la legislatura.B\u00e1\u00f1ez tambi\u00e9n ha respondido a una pregunta de la diputada socialista Patricia Blanquer sobre c\u00f3mo piensa el Gobierno afrontar el d\u00e9ficit de la Seguridad Social para garantizar el pago de las pensiones.En este sentido, la ministra ha ratificado que las pensiones est\u00e1n garantizadas en el medio y largo plazo y ha dicho que se queda con \"lo bueno de ayer\" tras la Comisi\u00f3n del Pacto de Toledo, es decir, \"con el di\u00e1logo constructivo y la mano tendida\" a todos los grupos pol\u00edticos para mantener y mejorar el modelo de pensiones.", "title": "B\u00e1\u00f1ez: \"Nadie a jornada completa cobra por debajo de los 655 euros porque ser\u00eda ilegal\"", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-banez-nadie-cobra-debajo-655-euros-porque-seria-ilegal-201611231130_noticia.html", "keywords": "banez,salario,minimo", "date": "2016-11-23", "id": "f8518df6a742dfe8d69b02a42fc590da0e655f77", "summary": "La ministra de Empleo ha pedido rigor para no confundir las encuestas de salarios con las encuestas de ingresos tributarios"}, {"article": "Actualizado:24/11/2016 10:35hEl pasado 14 de septiembre, Rita Barber\u00e1 cedi\u00f3 a la presi\u00f3n de G\u00e9nova y abandon\u00f3 el partido al que siempre consider\u00f3 su verdadera familia. Las horas siguientes a la decisi\u00f3n m\u00e1s dolorosa de su vida las dedic\u00f3 a impedir que varios dirigentes de la formaci\u00f3n en la Comunidad Valenciana causaran baja en el PP para solidarizarse con alguien cuyos \u00faltimos meses de vida han basculado entre el voluntario confinamiento en su casa de la calle general Palanca de Valencia y una soledad forzada. Su lealtad a las siglas llev\u00f3 a la exalcaldesa a disuadir a sus compa\u00f1eros de proseguir con un acto que habr\u00eda perjudicado los intereses de Mariano Rajoy en un momento en que unas terceras elecciones supon\u00edan mucho m\u00e1s que un escenario te\u00f3rico. Ayer corr\u00eda entre algunos de sus incondicionales el convencimiento, no exento de cierto humor negro, de que la muerte de la alcaldesa de los seis mandatos y las cinco mayor\u00edas absolutas, aquella que fue capaz de lograr niveles de voto por encima del 50 por ciento incluso en los barrios -como el del Cabanyal- m\u00e1s izquierdistas de Valencia, ha sido su \u00faltimo \u00abdetalle\u00bb con el Partido Popular, al que ha evitado una dosis extra de desgaste p\u00fablico. Un modo algo siniestro, pero muy gr\u00e1fico, de definir un compromiso con un proyecto a cuyo \u00e9xito contribuy\u00f3 de forma decisiva y del que ser\u00e1 siempre un icono plagado de m\u00e1s luces que sombras. \u00c9xitos propios...y ajenosFrancisco Camps fue ayer uno de los primeros en conocer el fallecimiento de Barber\u00e1. Muy afectado, ayud\u00f3 a organizar la misa que ofici\u00f3 por la tarde el cardenal Antonio Ca\u00f1izares en la catedral del capital del Turia. Barber\u00e1 y Camps llegaron a formar un binomio pol\u00edtico del que sobre todo se benefici\u00f3 Valencia, cuya extraordinaria transformaci\u00f3n durante los casi cinco lustros de gobiernos municipales de Barber\u00e1 se explica tanto por el empuje de \u00e9sta como por los recursos que el Gobierno auton\u00f3mico de aqu\u00e9l destin\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os a unos logros que la alcaldesa capitalizaba con singular destreza, ya fueran m\u00e9rito suyo o no. Camps fue concejal de Tr\u00e1fico en el primer gobierno de Rita, para cuya formaci\u00f3n tuvo que pactar con Unio Valenciana, que representaba los intereses de la derecha regionalista y ligaban mal con una mujer que apenas hablaba valenciano y a la que las cuestiones identitarias dejaban fr\u00eda. Por entonces, ya acumulaba una amplia trayectoria pol\u00edtica salpicada de alg\u00fan que otro fracaso: en 1987 fue propuesta por Alianza Popular (AP) candidata a la presidencia de la Generalitat\u2026 y barrida del mapa electoral valenciano por el socialista Joan Lerma, que le duplic\u00f3 en n\u00famero de votos. Era algo de lo que prefer\u00eda no hablar. Con anterioridad, hab\u00eda culminado con \u00e9xito el encargo de Manuel Fraga, su mentor, de preparar el terreno para que AP arraigara en Valencia. Afiliada desde 1976 al partido -su carn\u00e9 era el n\u00famero tres de la ciudad-, sus amplias relaciones sociales, trabadas gracias a una corta pero intensa experiencia period\u00edstica (en Radio Valencia o como jefa de prensa del Gobierno Civil) y a la propia influencia de su padre (el tambi\u00e9n periodista Jos\u00e9 Barber\u00e1 Armelles), ayudaron a sentar las bases de una carrera pol\u00edtica de la que, con el tiempo, ser\u00eda la mujer m\u00e1s poderosa del PP. Al margen de veleidades no confesadas en p\u00fablico, le bastaba ser \u00abla alcaldesa de Espa\u00f1a\u00bb. Tampoco su propia forma de concebir el trabajo contemplaba el sacrificio inherente a una presidencia auton\u00f3mica o a un ministerio: incontables d\u00edas un acto institucional resultaba suficiente, rara vez se registraba por la tarde actividad alguna en la Alcald\u00eda y los viernes algo muy grave deb\u00eda ocurrir para que no se escapara a su querido refugio de J\u00e1vea. Por el contrario, prefiri\u00f3 internacionalizar la pol\u00edtica municipal con iniciativas como la Copa Am\u00e9rica, la F\u00f3rmula 1 o el Palau de les Arts, proyectos que no eran estrictamente de gesti\u00f3n local pero que supo rentabilizar para mayor gloria de su propia figura pol\u00edtica.El 15-M frente al balc\u00f3nLos miembros del Gobierno \u00abhu\u00edan\u00bb de ella: lleg\u00f3 a convertir en virtud el vicio de pedir. En plena crisis econ\u00f3mica, demand\u00f3 a una ministra que presupuestara las obras de soterramiento del AVE y la estaci\u00f3n que deb\u00eda sustituir a la provisional. En total, unos 500 millones de euros...An\u00e1rquica en lo administrativo, odiaba que se le hablara de dinero, y en este sentido demostraba una confianza ciega en sus colaboradores, sobre los que delegaba casi todo. Su despacho eran la calle y el balc\u00f3n del Ayuntamiento: por \u00e9l han pasado innumerables personalidades de los m\u00e1s variados \u00e1mbitos. Uno de los m\u00e1s asiduos de las \u00abmasclataes\u00bb falleras fue Mariano Rajoy, al que no hab\u00eda campa\u00f1a electoral en la que la alcaldesa no le llenera la plaza de toros. Desde la altura de \u00absu\u00bb balc\u00f3n atisb\u00f3 con inquietud a los \u00abindignados\u00bb del 15-M, que acampaban en la propia plaza del Ayuntamiento, centro neur\u00e1lgico de la capital. Los defini\u00f3 como \u00abun peligro para la democracia representativa\u00bb. Luego, la hostigar\u00edan en su propia casa. No dej\u00f3 herederos pol\u00edticos: su personalidad era tan expansiva que imposibilitaba la figura del delf\u00edn.", "title": "Rita Barber\u00e1, la candidata que ganaba en el barrio del Cabanyal", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-rita-barbera-candidata-ganaba-barrio-cabanyal-201611232207_noticia.html", "keywords": "perfil,valencia,barbera,rita", "date": "2016-11-23", "id": "df075e33d61587a48190fee003d1a960db9dd41c", "summary": "La lealtad al PP y su idilio con Valencia fueron las claves de sus \u00e9xitos electorales"}, {"article": "MadridActualizado:23/11/2016 15:26hLos diputados de Unidos Podemos se han ausentado la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles del minuto de silencio en el Congreso de los Diputados por el fallecimiento de la senadorra y exalcaldesa de Valencia Rita Barber\u00e1. Algunos diputados todav\u00eda no hab\u00edan llegado al Hemiciclo, pero muchos de ellos han abandonado el Pleno.Desde la formaci\u00f3n se ha asegurado que un minuto de silencio en sede parlamentaria supondr\u00eda un aval a su trayectoria p\u00fablica. Otros diputados presentes en la sala han manifestado que los parlamentarios populistas se han ido al pasillo trasero del Hemiciclo en cuanto se han enterado del minuto de silencio.El l\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias, ha escrito en Twitter: \u00abLamentamos la muerte de Barber\u00e1 pero no podemos participar en un homenaje pol\u00edtico a alguien cuya trayectoria est\u00e1 marcada por la corrupci\u00f3n\u00bb.A su juicio, tendr\u00eda m\u00e1s sentido que en el Congreso se homenajeara a las personas v\u00edctimas de la pobreza energ\u00e9tica que de la corrupci\u00f3n, asunto por el que hoy interpelar\u00e1 al ministro de Energ\u00eda, \u00c1lvaro Nadal.M\u00e1s tarde, y ante las cr\u00edticas recibidas, Iglesias ha dicho que se siente \u00aborgulloso\u00bb de la decisi\u00f3n de su grupo parlamentario. Considera que los diputados de Podemos en el Congreso \u00abhan hecho lo que ten\u00edan que hacer\u00bb y, aunque ha admitido que hay que separar el \u00e1mbito personal del pol\u00edtico, ha defendido que ese minuto de silencio al celebrarse en la sede de la soberan\u00eda nacional se convierte en un acto pol\u00edtico.Por su parte, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n ha trasladado a los diputados del PP que las condolencias deben hacerse \u00aben el \u00e1mbito privado, no nos parec\u00eda que fuera el momento de homenajes pol\u00edticos p\u00fablicos\u00bb.El diputado Diego Ca\u00f1amero ha escrito en su perfil de Twitter que todos los d\u00edas mueren ni\u00f1os por bombardeos y no hay minutos de silencio: \u00abLamento La muerte de Rita Barbera, pero cada d\u00eda muere gente, incluso ni\u00f1os, por bombardeos que apoya el PP y no hay minutos de silencio\u00bb.Desde el mismo grupo de Unidos Podemos, el coordinador federal de IU, Alberto Garz\u00f3n, ha se\u00f1alado que en pol\u00edtica se debe atacar \u00absin piedad\u00bb las ideas y \u00abrespetar a las personas que las defienden\u00bb, pero los \u00abhomenajes a los corruptos sobran\u00bb. En el Senado, todos los grupos han participado en el minuto de silencio, aunque los senadores de Podemos han debatido previamente esta cuesti\u00f3n ya que hab\u00eda dos posiciones enfrentadas. Finalmente se han impuesto los partidarios de sumarse al minuto de silencio frente a quienes rechazaban hacerlo -como han hecho sus compa\u00f1eros en el Congreso- y entre quienes apostaban por no participar estaba el portavoz, Ram\u00f3n Espinar.En el Senado, el grupo de Podemos ha mantenido una acalorada discusi\u00f3n interna sobre la conveniencia de acudir o no al Pleno. El portavoz, Ram\u00f3n Espinar, rechaz\u00f3 asistir al minuto de silencio por Rita Barber\u00e1 \u00abporque eso tambi\u00e9n es un homenaje\u00bb. En el pasillo, un senador ha llegado a referirse a la exalcaldesa de Valencia como \u00abla tipa esa\u00bb. \u00ab\u00bfC\u00f3mo vamos a hacer un homenaje a la tipa esa?\u00bb.Finalmente, y tras apartarse en un cuarto para evitar las c\u00e1maras y los periodistas, el grupo ha decidido entrar a la sesi\u00f3n plenaria. La portavoz adjunta Maribel Mora ha impuesto el criterio de acceder al Pleno y ha encabezado la fila de los senadores de Podemos.Los diputados de la formaci\u00f3n morada se han quedado de pie en el homenaje, pero sin aplaudir tras finalizar el minuto de silencio a Barber\u00e1. Algunos como Espinar, con los brazos cruzados, evidenciando su malestar. Mientras, los diputados de Comprom\u00eds, que acudieron a las elecciones en coalici\u00f3n con Unidos Podemos, y que llevan toda la vida oponi\u00e9ndose pol\u00edticamente a Rita Barber\u00e1, s\u00ed ha participado en el minuto de silencio. \u00abNos hemos quedado al minuto de silencio. Por encima de cualquier diferencia pol\u00edtica, era una muestra de respeto personal\u00bb.En las Cortes Valencianas, Podemos tambi\u00e9n ha respetado el minuto de silencio. \u00abHoy tocaba el lado humano y ma\u00f1ana ya seguir con la cr\u00edtica pol\u00edtica\u00bb, ha dicho su portavoz Antonio Montiel.", "title": "Los diputados de Unidos Podemos se ausentan del minuto de silencio por la muerte de Rita Barber\u00e1", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-diputados-unidos-podemos-ausentan-minuto-silencio-tras-muerte-rita-barbera-201611230937_noticia.html", "keywords": "silencio,podemos,minuto", "date": "2016-11-23", "id": "dbc938d342c2b77ee14f514b9cd149ad61cb4160", "summary": "Iglesias: \u00abNo podemos participar en un homenaje pol\u00edtico a alguien cuya trayectoria est\u00e1 marcada por la corrupci\u00f3n\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:23/11/2016 13:54hLas amenazas cibern\u00e9ticas vienen de cualquier parte. Incluso en forma de video. Un \u00abyoutuber\u00bb llamado EverythingApplePro ha descubierto un inquitente video que circula por internet y se puede descargar desde la red social VK, conocida como el \u00abFacebook ruso\u00bb, que inutiliza los terminales iPhone, fabricados por Apple, durante su reproducci\u00f3n, obligando al usuario a reiniciar el sistema.Seg\u00fan varios medios especializados, desde hace poco ha comenzado a propagarse por internet un enlace que redirige a un contenido audiovisual -de solo cinco segundos y de un tama\u00f1o de medio mega- que contiene un \u00ab exploit\u00bb y que logra explotar una vulnerabilidad en el sistema operativo iOS que provoca que a los pocos segundos de reproducir el dispositivo m\u00f3vil comience a ralentizarse y, autom\u00e1ticamente, se bloquee y quede inutilizado en menos de un minuto. El video, que se visualiza desde el reproductor de video nativo del iPhone, puede llegar a tardar hasta un minuto hasta que el tel\u00e9fono se bloquee, obligando a realizar un reinicio forzado -mantener pulsado el bot\u00f3n de encendido y volumen hasta que aparezca el logotipo de la empresa- para poder recuperarlo.Este error, que por ahora se desconoce la causa (se cree que es un archivo corrupto que genera un problema en la memoria del tel\u00e9fono), afecta a las versiones del sistema operativo m\u00f3vil de Apple desde iOS 5 y a los modelos a partir del iPhone en adelante. Seg\u00fan algunos medios, cuando m\u00e1s antiguo es el \u00absmartphone\u00bb m\u00e1s r\u00e1pido se produce el bloqueo. Una vez que los iPhones se han reiniciado aparentemente vuelve todo a la normalidad.", "title": "\u00a1Cuidado! Si ves este video de solo cinco segundos tu iPhone quedar\u00e1 inutilizado", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/moviles/tabletas/abci-cuidado-si-este-video-solo-cinco-segundos-iphone-quedara-inutilizado-201611231151_noticia.html", "keywords": "iphone,video,malware,bloquear", "date": "2016-11-23", "id": "cb472819dcab540ac49c199af2bee1d818da2712", "summary": "De momento se desconocen las causas pero nada m\u00e1s reproducirlo obliga a los usuarios a reinciar el tel\u00e9fono"}, {"article": "MadridActualizado:23/11/2016 15:59hEl fallecimiento este mi\u00e9rcoles de la exalcaldesa de Valencia, Rita Barber\u00e1, ha provocado reacciones en el \u00e1mbito pol\u00edtico. Mientras la mayor\u00eda de los grupos pol\u00edticos ha mostrado sus condolencias por la muerte de la senadora, los parlamentarios de Unidos Podemos han protagonizado una vez m\u00e1s momentos pol\u00e9micos.No contentos con no participar en el minuto de silencio que se ha celebrado en el Congreso de los Diputados por la muerte de Barber\u00e1, algunos de los miembros de la coalici\u00f3n Unidos Podemos han ido m\u00e1s all\u00e1, y han creado controversia con sus palabras. El propio Pablo Iglesias ha tachado el acto de \u00abhomenaje pol\u00edtico\u00bb, y ha asegurado que la exalcaldesa era una persona \u00abcuya trayectoria est\u00e1 marcada por la corrupci\u00f3n\u00bb. En esta l\u00ednea han continuado los comentarios de \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, Carolina Bescansa o Irene Montero, entre otros, puesto que han considerado que ese \u00abhomenaje pol\u00edtico\u00bb debe llevarse a cabo en el \u00e1mbito privado. M\u00e1s pol\u00e9mico todav\u00eda ha sido el diputado Diego Ca\u00f1amero, que ha manifestado que aunque lamentaba el fallecimiento de la exalcaldesa, \u00abcada d\u00eda mueren gente incluso ni\u00f1os por bombardeos que apoya El PP y no hay minutos de silencio\u00bb.El coordinador federal de IU, Alberto Garz\u00f3n \u2014que pertenece al grupo parlamentario de Unidos Podemos en el Congreso\u2014 tambi\u00e9n ha criticado lo que a su juicio ha sido un \u00abhomenaje a personajes corruptos\u00bb.En Palma de Mallorca, el portavoz de la formaci\u00f3n M\u00c9S, David Abril, se ha posicionado tambi\u00e9n esta l\u00ednea y ha asegurado que deseaba que Rita Barber\u00e1 \u00abdescanse en paz, ya que ha dado tanta guerra a lo largo de su vida\u00bb. Del mismo modo, ha dicho: \u00abHay personas que no merecen homenajes\u00bb.Sin embargo, otras formaciones como Comprom\u00eds se han desvinculado de esta l\u00ednea y han actuado con el respeto que implica un fallecimiento. En concreto, M\u00f3nica Oltra, la vicepresidenta del Gobierno valenciano, ha asegurado que era una noticia \u00abque consterna\u00bb, por lo que ha considerado \u00abes el momento de estar con los familiares, con los amigos y con la gente que la quer\u00eda\u00bb.Tambi\u00e9n el alcalde de Valencia, Joan Rib\u00f3, ha manifestado sus condolencias por la p\u00e9rdida y ha asegurado que Rita Barber\u00e1 ha sido \u00abparte indiscutible de la historia de esta ciudad\u00bb. Por su parte, Joan Baldov\u00ed, portavoz de la formaci\u00f3n en el Congreso, se ha sumado al p\u00e9same y ha considerado que \u00abhay que separar la vertiente pol\u00edtica de la personal\u00bb.", "title": "De \"homenaje a corruptos\" a \"bombardeos que apoya el PP\": las reacciones de Unidos Podemos por la muerte de Rita Barber\u00e1", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-homenaje-corruptos-bombardeos-apoya-pp-reacciones-unidos-podemos-muerte-rita-barbera-201611231138_noticia.html", "keywords": "barbera,muerte,podemos", "date": "2016-11-23", "id": "e493a588760bfa8b27d467e1cca92eee3c63eb9d", "summary": "Pablo Iglesias, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n o Alberto Garz\u00f3n han mostrado su descontento por el minuto de silencio celebrado en el Congreso"}, {"article": "MADRIDActualizado:24/11/2016 08:31hEl concepto de \u00abcohousing\u00bb empieza a ganar adeptos en Espa\u00f1a. Este modelo de vida, basado en comunidades de personas mayores con necesidades similares, resulta muy atractiva para aquellos que quieren envejecer, gestionando sus recursos y necesidades en un entorno adecuado y pensado por y para ellos. \u00abLo normal es que cuando pensamos en jubilaci\u00f3n, pensemos en ahorrar, pero no en c\u00f3mo gestionar esta etapa. En el cohousing, son los residentes quienes dedican c\u00f3mo, con qui\u00e9n y de qu\u00e9 forma quieren vivir su jubilaci\u00f3n, de una forma digna, activa, independiente y saludable\u00bb, explica Jose Luis Su\u00e1rez, Ceo de Cohousing. Esto es lo pens\u00f3 en 2000 Felipe Mart\u00edn, propietario de un piso de estas caracter\u00edsticas en Valladolid y presidente del consejo rector de Profuturo: \u00abquer\u00eda una alternativa a la residencia y la encontr\u00e9 aqu\u00ed, una opci\u00f3n que me permite vivir rodeado de mi mujer, de mis amigos, y otras personas cercanas. Se trata de ser independiente pero no estar solo. El cohousing permite poder estar, hablar y participar del d\u00eda a d\u00eda con otros y evitar la soledad, que es lo m\u00e1s terrible que le puede pasar a alguien en sociedad. Este modelo de vida favorece adem\u00e1s que sigamos en nuestro entorno y no tengamos que sufrir un desarraigo. Para mi, es ideal\u00bb, explica. Servicios a medidaLas razones para la elecci\u00f3n de este formato son m\u00faltiples. \u00abNormalmente las personas quieren envejecer en su casa, lo que supone un gran esfuerzo tanto f\u00edsico como econ\u00f3mico debido a la probable necesidad de obras de adaptaci\u00f3n y mantenimiento del piso. Sin embargo la f\u00f3rmula proporciona a quienes la eligen un entorno seguro, que les permite mantener su independencia y autonom\u00eda. Es un lugar que favorece las relaciones sociales entre usuarios, y el contacto con el barrio donde se implantan\u00bb, aclara Su\u00e1rez. \u00bfDe qu\u00e9 forma?Estas cooperativas facilitan e integran en el mismo edificio los servicios que este tipo de colectivo suele demandar: atenci\u00f3n m\u00e9dica, fisioterapia, servicio de limpieza (opcional)... lavander\u00eda, cafeter\u00eda, o cualquier otro servicio con precios razonables. \u00abEn mi caso suelo utilizar el gimnasio por la ma\u00f1ana y la biblioteca por la tarde pero en nuestra cooperativa por ejemplo la sala dejuegos est\u00e1 siempre abarrotada\u00bb, relata Felipe Mart\u00edn.Otra caracter\u00edstica de esta filosof\u00eda de vida es que ofrece a sus usuarios la posibilidad de seguir desarrollando sus habilidades, profesiones, capacidades y talentos en beneficio propio y de sus vecinos. Hay numerosas actividades programas a diario por los propios vecinos:\u00aben nuestro caso hay un m\u00e9dico que realiza talleres de memoria, otros que saben de esmaltado, encuadernado, o pintura, y ense\u00f1an a los dem\u00e1s... Somos muy conscientes de que este concepto se basa en la participaci\u00f3n, en que cada uno aporte sus experiencias para el bien com\u00fan\u00bb, asegura este residente de Profuturo. Envejecimiento activoEn el segundo pa\u00eds m\u00e1s envejecido del mundo por detr\u00e1s de Jap\u00f3n el cohousing supone \u00abla creaci\u00f3n de espacios que propician el envejecimiento activo y combaten la dependencia\u00bb, afirma el CEO de Cohousing. As\u00ed lo corrobora Felipe Mart\u00edn, para quien vivir as\u00ed resulta una forma de envejer m\u00e1s saludable. \u00abLa esperanza de vida es importante, pero que esa misma esperanza sea confortable es todav\u00eda mucho m\u00e1s atractivo\u00bb, concluye. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Cohousing: una nueva forma de vivir la jubilaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-cohousing-nueva-forma-vivir-jubilacion-201611231400_noticia.html", "keywords": "cohousing,cooperativa,mayores", "date": "2016-11-23", "id": "8b33a40c9a31650f3548972d7b386b591ef47a91", "summary": "Estas viviendas en forma de cooperativas adaptadas a las necesidades de los mayores cobran cada vez m\u00e1s adeptos en Espa\u00f1a"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 12:46hLos videojuegos son una de las formas de ocio m\u00e1s extendidas y populares del mundo. Pero en el mundo del ocio electr\u00f3nico hay gran variedad y, cada d\u00eda que pasa, surgen propuestas intentesantes que intentan ofrecer a los usuarios alternativas a la hora de consumir contenido, como la emergente realidad virtual, la tecnolog\u00eda que intenta \u00abenga\u00f1ar\u00bb al cerebro. Las principales marcas del sector se unen al Black Friday, fen\u00f3meno comercial que se ha trasferido a Espa\u00f1a desde hace cinco ediciones y que tiene como principal objetivo incrementar las ventas de productos y art\u00edculos de todo tipo con agresivos descuentos. As\u00ed, Sony y Microsoft celebran su particular Black Friday para recopilar algunas ofertas interesantes. La firma japonesa, en primer lugar, ha querido ofrecer descuentos en videojuegos para la consola de sobremesa PlayStation 4, que ya ha vendido unas 40 millones de unidades desde que saliera a la venta en 2013. Hasta el 9 de diciembre los jugadores pueden a poder hacerse con 13 grandes juegos exclusivos con descuentos de hasta el 40%. Adem\u00e1s, desde el jueves 24 al domingo 27 de noviembre los jugadores podr\u00e1n encontrarse con un paquete formado por la PlayStation 4 de 500 Gb con los videojuegos \u00abCall of Duty: Infinite Warfare\u00bb y \u00abUncharted 4: El Desenlace del ladr\u00f3n\u00bb por un precio estimado de solo 279 euros, en los puntos de venta habituales.T\u00edtulos exclusivos y otros m\u00e1s baratos El cat\u00e1logo toca varios g\u00e9neros y se encuentran algunas joyas como \u00ab Uncharted 4: El Desenlace del Ladr\u00f3n\u00bb (antes a 69.99 euros; ahora a 49.99 euros) en el que presenta el cap\u00edtulo final de la saga de aventuras en tercera persona protagonizada por Nathan Drake, uno de esos personajes que ha pasado a la historia de los videojuegos. Por cierto, la remasterizaci\u00f3n de la trilog\u00eda anterior, \u00abUncharted The Nathan Drake Collection\u00bb, tambi\u00e9n est\u00e1 de oferta: antes a 39.99 euros; ahora a 29.99 euros.Otra de las ofertas es \u00ab Ratchet & Clank\u00bb (antes a 39.99 euros; ahora a 29.99 euros), nueva entrega de estos simp\u00e1ticos personajes interestelares. Oportunidad es la remasterizaci\u00f3n de \u00ab The Last of Us\u00bb (antes a 49.99 euros; ahora a 29.99 euros), una obra maestra de aventuras y supervivencia coprotagonizada por dos entra\u00f1ables personajes, Joel y Ellie, cuyo final enternecer\u00e1 a culquiera. Otra gran propuesta es \u00ab Bloodborne\u00bb (antes a 49.99 euros; ahora a 39.99 euros), un t\u00edtulo exigente de enfrentamientos y rol desarrollado por los creadores de la saga \u00ab Dark Souls\u00bb. Tambi\u00e9n el terror de \u00ab Until Dawn\u00bb (antes a 39.99 euros; ahora a 29.99 euros), Los disparos en tercera persona de \u00ab The Order: 1886\u00bb (antes a 39.99 euros; ahora a 29.99 euros), \u00abQuantic Dream collection\u00bb, que incluye los t\u00edtulos \u00abHeavy Rain\u00bb y \u00ab Beyond: Two Souls\u00bb (antes a 39.99 euros; ahora a 29.99 euros), la conducci\u00f3n de \u00ab Driveclub\u00bb (antes 29.99 euros; ahora a 19.99 euros), el \u00abshooter\u00bb futurista \u00ab Killzone Shadow Fall\u00bb (antes a 39.99 euros; ahora a 19.99 euros), as\u00ed como \u00ab InFamous Second Son\u00bb (antes a 39.99 euros; ahora a 19.99 euros) o \u00abSingStar Mega Hits\u00bb (antes a 29.99 euros; ahora a 19.99 euros) son otras de las ofertas en el marco del Black Friday.Adem\u00e1s de los principales fabricantes, algunas de las principales distribuidoras y desarrolladoras se han unido al Black Friday para ofrecer importantes descuentos, como Electronic Arts, que extiende las ofertas hasta el 27 de noviembre en t\u00edtulos como \u00abBattlefield 1\u00bb (49.95 euros), \u00abTitanfall 2\u00bb (39.95 euros en su versi\u00f3n PC) o \u00abFifa 17\u00bb (49.95 euros). Tambi\u00e9n, a trav\u00e9s de su plataforma de venta online Origin ha recogido algunas ofertas de t\u00edtulos, algunos lanzados hace alg\u00fan tiempo, pero que suponen una oportunidad como \u00ab Dragon Age: Inquisition\u00bb (4.95 euros), \u00ab Star Wars: Battlefront\u00bb (14.95 euros), \u00ab The Witcher 3: Wild Hunt\u00bb (29.99 euors), \u00ab Far Cry 4\u00bb (14.99 euros) o la trilog\u00eda de \u00abMass Effect\u00bb (19.97 euors).Acceso a consolas y juegosTambi\u00e9n Microsoft se ha unido al Black Friday proporcionando suculentas ofertas de cara a ofrecer la consola de sobremesa Xbox One de manera m\u00e1s asequible, acompa\u00f1ando adem\u00e1s algunos de los principales videojuegos exclusivos. Desde el jueves 24 de noviembre y hasta el lunes 28, los usuarios podr\u00e1n encontrar varias ofertas en consola, juegos y accesorios en las principales tiendas f\u00edsicas y online. De esta forma, si est\u00e1s pensando en hacerte con una Xbox One (la original, el modelo que se lanz\u00f3 en 2013), en Black Friday estar\u00e1 disponible desde 199 euros el modelo de 500 GB de capacidad y 229 euros el de 1 TB de capacidad. Todos los clientes que se hagan con ella se llevar\u00e1n de manera gratuita una copia de \u00ab Gears of War 4\u00bb en formato f\u00edsico. La promoci\u00f3n estar\u00e1 disponible desde el jueves en las principales tiendas, puntos de distribuci\u00f3n y se aplicar\u00e1 a todos los \u00abbundles\u00bb. Otras ofertas incluyen la nueva entrega de la saga de disparos en tercera persona \u00abGears of War 4\u00bb (38.99 euros), su edici\u00f3n limitada a 74.99 euros, as\u00ed como \u00ab Forza Horizon 3\u00bb (42.24 euros) y las versiones Deluxe Edition (67.49 euros) y Ultimate Edition (79.99 euros). En cuanto a sus rebajas en videojuegos, Xbox ha apostado por la compra digital en su tienda online con descuentos entre el 25% y 50%. As\u00ed, se puede optar por \u00ab Battlefield 1\u00bb (ahorro del 33%), \u00ab Fifa 17\u00bb (-40%), \u00ab NBA 2K17\u00bb (-30%), \u00abGears of War 4\u00bb (-40%), \u00abOverwatch\u00bb (-40%), \u00ab Forza Horizon 3\u00bb (35%), \u00ab The Division\u00bb (-40%), \u00ab Titanfall 2\u00bb (-40%), \u00ab Deus Ex: Mankind Divided\u00bb (-50%) o \u00ab Hitman\u00bb (-50%). Pero si de consolas es lo que interesa, Amazon por su parte ofrece la nueva consola Xbox One S, que cuenta con mejor resoluci\u00f3n, por 290 euros en su versi\u00f3n de 500 GB de capacidad junto con un videojuego como \u00ab Fifa 17\u00bb o \u00ab Battlefield 1\u00bb. En general, Xbox ha anunciado dos tipos de descuentos, del 60% (\u00ab Halo 5\u00bb, \u00ab Forza Motorsport 6\u00bb, \u00ab Gears of War: Ultimate Edition\u00bb, \u00abRare Replay\u00bb, \u00ab Rise of the Tomb Raider\u00bb, \u00ab Quantum Break\u00bb) y del 40% (\u00abGears of War 4\u00bb, \u00ab Forza Horizon 3\u00bb, \u00abReCore\u00bb y \u00abKiller Instinct: Definitive Edition\u00bb). Tambi\u00e9n en Steam y en GameDesde la tienda online Steam tambi\u00e9n se ofrecen importantes descuentos que se extender\u00e1n hasta el 29 de noviembre, que van desde las franquicias Grand Theft Auto (-40%), \u00abCivilization\u00bb (entre el 10% y el 90% de descuento), \u00abBatman Arkham\u00bb (entre el 50% y el 70% de descuento), \u00abAttack on Titan\u00bb (-40%), \u00abARK. Survival Evolved\u00bb (-50%), \u00abInside\u00bb (-25%). La conocida cadena Game ha apostado por extender las ofertas desde este jueves hasta el pr\u00f3ximo 27 de noviembre en todas sus categor\u00edas, desde compra videojuegos seminuevos y se pueden encontrar algunos chollos en t\u00edtulos para la anterior generaci\u00f3n, PlayStation 3 y Xbox 360, as\u00ed como \u00abmerchandising\u00bb.Por su parte, desde la compa\u00f1\u00eda distribuidora Koch Media ha anunciado que ofrecer\u00e1 m\u00e1s barato algunos t\u00edtulos de su cat\u00e1logo, entre los que destacan \u00ab F1 2016\u00bb (39,99 euros en PC y 49,99 euros en consola), el \u00abshooter\u00bb en primera persona \u00ab Homefront: The Revolution\u00bb (19,99 euros), el t\u00edtulo de aventuras \u00abRise of the Tomb Raider: 20 Aniversario para PlayStation 4 (44,99 euros), \u00abThe Elder Scrolls V: Skyrim Special Edition\u00bb (34,99 euros), \u00ab Dishonored 2\u00bb (39,99 en PS4 y Xbox One y 29,99 euros en PC), mientras que otras propuestas como \u00abTotal War: Warhammer\u00bb (39,99 euros) o \u00ab Street Fighter V\u00bb (29,99 euros) se quedar\u00e1n como rebajas permanentes.Y es que los videojuegos suelen tener tir\u00f3n estos d\u00edas de oferta. En la pasada edici\u00f3n, por ejemplo, AEVI (Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Videojuegos) volvi\u00f3 a constatar la buena acogida que tiene el Black Friday entre los jugadores espa\u00f1oles. En este sentido, los videojuegos y videoconsolas se mantuvieron como dos de los protagonistas de esta campa\u00f1a especial de descuentos que tiene su origen en Estados Unidos. Durante la edici\u00f3n de 2015, los espa\u00f1oles gastaron m\u00e1s de 39.6 millones de euros en videojuegos y videoconsolas, un 30% m\u00e1s que en la pasada, seg\u00fan datos de la consultora GFK.", "title": "Las mejores ofertas de videojuegos de PlayStation 4 y Xbox One para Black Friday", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/abci-game-black-friday-mejores-ofertas-videojuegos-playstation-4-y-xbox-para-black-friday-201611232157_noticia.html", "keywords": "playstation,friday,videojuegos,ofertas,black", "date": "2016-11-23", "id": "dc96adb01e4c0386384ea7176027c494b8846f16", "summary": "Sony y Microsoft se unen al fen\u00f3meno comercial con suculentas ofertas en consolas y videojuegos"}, {"article": "MADRIDActualizado:23/11/2016 06:56hEn el mundo animal, los machos y las hembras de p\u00e1jaros tambi\u00e9n tienen que repartirse las tareas en casa. Mientras que un miembro de la pareja busca comida, el otro tiene que cuidar de los huevos o de los pollos. Es el caso de las aves lim\u00edcolas, un grupo que suele tener picos y patas largas y vivir junto a zonas h\u00famedas. Suelen poner sus nidos en el suelo, as\u00ed que para ellos compartir las tareas es una cuesti\u00f3n de supervivencia.Un estudio publicado este mi\u00e9rcoles en Nature ha hecho el an\u00e1lisis m\u00e1s profundo hasta la fecha de c\u00f3mo logran repartirse las tareas los p\u00e1jaros lim\u00edcolas. A lo largo de 20 a\u00f1os de trabajo, investigadores de todo el mundo han analizado el comportamiento de 729 parejas de un total de 32 especies. Los resultados han sido muy sorprendentes, porque el reparto es muy variado y adem\u00e1s no suele estar sincronizado con la duraci\u00f3n de los d\u00edas. Otra cosa llamativa es que lo que m\u00e1s influye a la hora de que estos p\u00e1jaros se repartan las tareas es el peligro de los depredadores.\u00abIntentamos analizar qu\u00e9 factores influyen en la forma que tienen los padres de repartirse las tareas en el cuidado de las descendencia\u00bb, ha explicado a ABC Jordi Figuerola, investigador en la estaci\u00f3n biol\u00f3gica de Do\u00f1ana (CSIC) y uno de los autores del estudio.Y el principal resultado que han obtenido es que la forma de repartirse el trabajo depende de la estrategia que los p\u00e1jaros usan para defenderse de los depredadores. Si esquivan a los atacantes simplemente camuflando sus nidos y permaneciendo quietos encima de su prole, machos y hembras pasan largos \u00abturnos de guardia\u00bb sobre sus cr\u00edas. Si en vez de eso prefieren distraer o amenazar a sus atacantes, las parejas prefieren los turnos m\u00e1s cortos. \u00abEl motivo es que los depredadores pueden detectar muy f\u00e1cilmente el cambio entre el padre y la madre\u00bb, ha dicho Figuerola.No siempre hay igualdadHay mucha variedad entre las especies, pero en general no se puede decir que machos y hembras hagan un reparto equitativo de su trabajo, en opini\u00f3n de Figuerola. En realidad, cada pareja es un mundo y adopta su propia din\u00e1mica. Hay d\u00faos donde el macho cuida m\u00e1s de la prole, y otras donde la hembra lleva la voz cantante.Tal como ha analizado el estudio, dirigido por Martin Bulla, investigador del Instituto de Ornitolog\u00eda Max Planck (en Alemania), esta diversidad de estrategias permite que la duraci\u00f3n de los turnos de cuidado sean muy variados: hay p\u00e1jaros que solo est\u00e1n una hora seguida incubando sus huevos y otros que pasen m\u00e1s de 50 horas en su puesto.Hacer una guardia tan larga puede ser un problema para un animal peque\u00f1o que necesita comer cada poco tiempo. Pero, seg\u00fan estos cient\u00edficos, no son los requerimientos energ\u00e9ticos sino la estrategia frente a los depredadores lo que claramente determina c\u00f3mo cuidar\u00e1n estas aves a sus descendientes. \u00abAcaba mandando el riesgo de depredaci\u00f3n. Si te depredan el nido se acaba todo. As\u00ed que intentan minimizar a toda costa este peligro\u00bb, ha explicado Figuerola.Heredar las costumbresA\u00fan as\u00ed, este estudio tambi\u00e9n ha corroborado que las especies m\u00e1s pr\u00f3ximas de aves siguen estrategias similares, puesto que suelen compartir un lugar y un modo de vida. Hasta cierto punto, por lo tanto, estas \u00abcostumbres\u00bb de pasar m\u00e1s o menos tiempo en el nido se heredan, y forman parte del los ritmos biol\u00f3gicos caracter\u00edsticos de cada animal. Pero ha habido otro hallazgo que ha sorprendido a los cient\u00edficos: tan solo el 22 por ciento de las parejas sigue un ritmo sincronizado con las 24 horas de cada d\u00eda. Esto es llamativo, porque se suele considerar que la sincronizaci\u00f3n de los ritmos internos de los animales con los ritmos del planeta (estaciones y paso del d\u00eda a la noche) es una gran ventaja. Para Figuerola, la explicaci\u00f3n a esto se encuentra en que muchos de los p\u00e1jaros analizados viven en latitudes bajas, donde pasan d\u00edas de m\u00e1s de 18 horas de duraci\u00f3n, y que por lo tanto le quitan importancia al ciclo habitual de 24 horas.Sea como sea, si este estudio ha sorprendido a los cient\u00edficos es por la gran variedad de estrategias de cuidado de cr\u00edas que ha permitido observar. Gracias a una gran cantidad de datos y de observaciones hechas en el medio natural, la variedad observada ha dejado muy atr\u00e1s a la que se intu\u00eda despu\u00e9s de hacer estudios en entornos controlados. El representante de la pareja espa\u00f1ola, el sufrido chorlitejo patinegroUno de los p\u00e1jaros que ha sido estudiado en este estudio viv\u00eda cerca del r\u00edo Llobregat. Y viv\u00eda porque seg\u00fan ha explicado Jordi Figuerola, investigador en la estaci\u00f3n biol\u00f3gica de Do\u00f1ana (CSIC), la poblaci\u00f3n analizada de esta especie desapareci\u00f3 cuando unas obras de ampliaci\u00f3n del puerto de Barcelona desviaron el cauce del r\u00edo.A pesar de todo, las poblaciones que viven en otros lugares siguen recordando lo preciosa que es cada especie en la naturaleza. Los chorlitejos tienen unos huevos muy manchados que suelen poner en zonas de arena. La hembra es blanca y marr\u00f3n, y los machos son un poco m\u00e1s oscuros, gracias a varias manchas negras. Parece que la pareja de chorlitejos se reparte el cuidado de sus cr\u00edas en funci\u00f3n de sus colores: las hembras m\u00e1s claras incuban los huevos durante el d\u00eda, pero los machos lo hacen durante la noche.\u00abPero en realidad no hay igualdad\u00bb, ha explicado Figuerola. El reparto de tareas \u00abdepende de cada pareja\u00bb: Por eso, en algunas es el macho quien m\u00e1s arrima el hombro, pero en otras es la hembra.Aparte de esto, la amenaza de los depredadores tambi\u00e9n afecta a c\u00f3mo se comportar\u00e1n las parejas. Si hay muchos depredadores, las parejas de chorlitejos suelen ser mon\u00f3gamas. Pero si la situaci\u00f3n es m\u00e1s tranquila, hay machos polig\u00ednicos (est\u00e1n con varias hembras) y a veces tambi\u00e9n hay hembras poli\u00e1ndricas (una misma hembra se reproduce con varios machos). En este caso, ellas solo pueden cambiar de pareja una vez que los huevos eclosionan.Todos estos equilibros no siempre aseguran la supervivencia. Como siempre existen varias amenazas en forma de perros, urracas, gatos y gaviotas, as\u00ed que los chorlitejos tienen que defenderse. Lo que hacen, tal como ha dicho Figuerola, es fingir que est\u00e1n heridos. Con la intenci\u00f3n de evitar que un animal se coma sus huevos, fingen que una de sus alas est\u00e1 rota y comienzan a piar con aparente desesperaci\u00f3n. Pero cuando el depredador burlado se acerca hasta ellos, los chorlitejos salen volando. Esta inteligente estrategia no sirve para luchar contra un nuevo enemigo: las m\u00e1quinas limpiadoras de las playas. La presi\u00f3n del hombre ha puesto a este animal en peligro, y por eso hoy en d\u00eda se la considera como especie vulnerable.", "title": "A los p\u00e1jaros tambi\u00e9n les cuesta repartirse las tareas \"en casa\"", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-pajaros-tambien-cuesta-repartirse-tareas-casa-201611231859_noticia.html", "keywords": "conciliacion,csic,pajaros", "date": "2016-11-23", "id": "417940c00dcf8a1a57a5fa87311d65b48b5f8d60", "summary": "Un gran estudio que recopila datos de 729 nidos y 32 especies de aves ha descubierto una gran variedad en las estrategias de machos y hembras para cuidar de sus cr\u00edas. Lo m\u00e1s importante para ellos es evitar a los depredadores"}]