[{"article": "Este art\u00edculo es solo una referencia generacional de consumidores, tambi\u00e9n trabajadores, que pretende ayudarte en la planificaci\u00f3n de tus estrategias. Recuerda que es solo orientaci\u00f3n y que la conversaci\u00f3n directa con tus seguidores/ fans/ compradores es lo que realmente te puede ayudar a planificar y plantear acciones ad hoc exitosas; a conseguir informaci\u00f3n real sobre lo que pasa a tu alrededor. Diferenciamos entre:Generaci\u00f3n Silenciosa. Personas nacidas entre 1925 y 1945. Actualmente, jubilados. El acontecimiento hist\u00f3rico que marc\u00f3 a esta generaci\u00f3n fue la Segunda Guerra Mundial. Mayores con poder adquisitivo pueden ser un atractivo nicho de mercado.Generaci\u00f3n Baby Boom o Boomers. Se establece su espacio temporal entre los a\u00f1os 40 y principios de los 60. Este perfil de usuario tambi\u00e9n se conoce como \u201cgeneraci\u00f3n s\u00e1ndwich\u201d ya que cuidan tanto de sus padres mayores como de sus hijos. Universo post- guerra considerado la generaci\u00f3n del cambio. No se llevan el trabajo a casa y se los relaciona con algunos movimientos de derechos civiles.La radio es su medio.Son considerados por los Millenials como una gran fuente de conocimientos. Considerados mentores.Generaci\u00f3n X. Nacidos entre los a\u00f1os 60 \u2013 80. Crecieron con los primeros PC\u2019s. Ven m\u00e1s la televisi\u00f3n que cualquier otro soporte. Si tu target son personas de unos 40 a\u00f1os aproximadamente, en tu estrategia tendr\u00e1s que tener en cuenta los medios masivos, aunque sin olvidar soportes digitales. Pueden vivir sin la tecnolog\u00eda pero son conscientes de que \u00e9sta es \u00fatil.Actualmente son quienes tienen las mayores demandas de consumo en el mercado. Millenials o tambi\u00e9n conocidos como Generaci\u00f3n Y. Nacidos entre los 80 y comienzos del milenio. Colaboran, aprenden, trabajan y participan solo en aquellos proyectos que les motivan y que les ayuden a conseguir retos a corto plazo (trabajar con vistas a largo plazo les aburre).Para estos j\u00f3venes los l\u00edmites entre trabajo y ocio no pueden existir porque ellos solo quieren hacer cosas con las que disfruten. La rutina de un d\u00eda en la oficina ha pasado a la historia. Han crecido coincidiendo con la era digital. Est\u00e1n conectados en todo momento. Buscan, comparan y compran ayudados por las redes sociales y por las recomendaciones que les hacen sus iguales en Facebook o cualquier otra red social (peer to peer). Tenlo en cuenta en tus campa\u00f1as.Pincha v\u00eddeo aqu\u00ed Generaci\u00f3n Z o tambi\u00e9n conocidos como Nativos digitales. Nacidos a partir de 1995 (a\u00f1o arriba, a\u00f1o abajo). Son la generaci\u00f3n \u201ccool\u201d. Quieren cambiar el mundo a trav\u00e9s de sus aportaciones en voluntariado, colaborando en proyectos diversos, creando contenidos en los canales sociales. Se comunican mejor con im\u00e1genes raz\u00f3n del r\u00e1pido crecimiento de plataformas como Instagram o Pinterest. Autodidactas, se ayudan de tutoriales, tienen en cuenta conceptos como intimidad y son conscientes de la realidad de la sociedad actual.Se consideran a s\u00ed mismos autosuficientes y quieren seguir si\u00e9ndolos. Muchos de ellos ni se plantean tener jefes en un futuro. \u00bfEstaremos antes una nueva generaci\u00f3n de empresarios?Su principal fuente de informaci\u00f3n proviene de Internet, ah\u00ed podr\u00e1s encontrarlos; pero ten en cuenta que su tiempo medio en una landing page es de 8 segundos. No desesperes y capta su atenci\u00f3n desde el inicio; con mensajes cortos y preferiblemente visuales.Pincha v\u00eddeo aqu\u00ed Introducing Generation Z. Randstad USA. Cruisers, Nesters, Super Breder, Hipsters, freeconomics\u2026Son otras sub-categor\u00edas de las que seguramente habr\u00e1s o\u00eddo hablar \u00bfQui\u00e9n habl\u00f3 de encasillar a alguien? (si quieres saber m\u00e1s de estas figuras, visita la p\u00e1gina de Facebook de Marketing Tips). Y t\u00fa, \u00bfA qu\u00e9 tipolog\u00eda de clientes te diriges? \u00bfPercibes la diferencia generacional a tu alrededor? \u00bfQu\u00e9 descripci\u00f3n te identifica como consumidor? \u00bfC\u00f3mo trabajador? \u00bfA cu\u00e1l te gustar\u00eda pertenecer?", "title": "\u00bfQui\u00e9n es qui\u00e9n?", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/marketingtips/Generaciones-consumidores-trabajadores-cambios_sociales_6_398670155.html", "keywords": "cambios sociales,consumidores,Generaciones,trabajadores", "date": "2015-06-15", "id": "b14af126c6c9f21c3e08654de02e1ba6c884c473", "summary": "Consumidores, trabajadores y empresas buscan adaptarse a las nuevas necesidades del mercado. Identif\u00edcalos seg\u00fan su generaci\u00f3n."}, {"article": "VALENCIA.- El exconseller de Solidaridad y Ciudadan\u00eda de la Comunidad Valenciana, Rafael Blasco, ha ingresado este lunes, sobre las 09.00 de la ma\u00f1ana, en la prisi\u00f3n de Picassent (Valencia), para cumplir la pena impuesta de seis a\u00f1os y medio por malversar ayudas p\u00fablicas al tercer mundo, han confirmado fuentes del centro. El exdiputado auton\u00f3mico y exportavoz parlamentario del entra en esta c\u00e1rcel tras ser condenado por el Tribunal Supremo a la pena de seis a\u00f1os y seis meses por delitos de malversaci\u00f3n en concurso de prevaricaci\u00f3n y falsedad por el caso Cooperaci\u00f3n, relativo a las irregularidades en la concesi\u00f3n de ayudas por parte de Solidaridad a la Fundaci\u00f3n Cyes para proyectos en Nicaragua. Adem\u00e1s, Blasco tiene pendientes otras dos causas por el supuesto desv\u00edo de otras partidas destinadas tambi\u00e9n a iniciativas solidarias.Blasco hab\u00eda sido citado este lunes por la secretar\u00eda de la Sala Civil y Penal del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana para que indicase la prisi\u00f3n en la que deseaba ingresar tras ser condenado. Sin embargo, el pasado viernes (tres d\u00edas antes de lo previsto) el exconseller acudi\u00f3 por sorpresa al tribunal valenciano y all\u00ed se acord\u00f3 su ingreso voluntario en prisi\u00f3n, que se ha hecho efectivo este lunes en la prisi\u00f3n valenciana de Picassent, el centro elegido por el exdiputado popular para cumplir condena.El Tribunal Supremo rebaj\u00f3 en a\u00f1o y medio la condena inicial del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana al entender que no existi\u00f3 delito continuado, y mantuvo la pena de 20 a\u00f1os de inhabilitaci\u00f3n para cargo p\u00fablico.La sentencia relata c\u00f3mo Blasco, en calidad de su puesto de trabajo como consejero de Solidaridad y Ciudadan\u00eda, convoc\u00f3 en marzo de 2008 la concesi\u00f3n de subvenciones a grandes proyectos de cooperaci\u00f3n internacional, convocatoria a la que concurri\u00f3 otro de los condenados, Marcial L\u00f3pez, en nombre de la Fundaci\u00f3n Cultural y de Estudios Sociales.\"En realidad, se trataba de una entidad pr\u00e1cticamente de su propiedad, que gestionaba de forma personal y directa como plataforma para obtener en su propio beneficio subvenciones y otro tipo de ventajas\", relata. La sentencia relata c\u00f3mo Blasco, en su calidad de conseller, convoc\u00f3 en marzo de 2008 la concesi\u00f3n de subvenciones a grandes proyectos de cooperaci\u00f3n internacional, convocatoria a la que concurri\u00f3 otro de los condenados, Marcial L\u00f3pez, en nombre de la Fundaci\u00f3n Cultural y de Estudios Sociales./ EUROPA PRESS La Conselleria concedi\u00f3 a esta fundaci\u00f3n un total de 1,6 millones de euros supuestamente para dos proyectos en Nicaragua que ten\u00edan como prop\u00f3sito mejorar las condiciones de vida de dos comunidades rurales a trav\u00e9s del acceso de agua potable y fomentar el desarrollo sostenible mediante la producci\u00f3n de alimentos.El Supremo considera probado que de este dinero que la Generalitat invirti\u00f3 en estos dos proyectos apenas lleg\u00f3 a su destino la cantidad del 3 %, exactamente 47.953 euros.El 97 % restante fue aprovechado por los condenados para adquirir y reformar inmuebles en la ciudad de Valencia.La Conselleria rechaz\u00f3 inicialmente los proyectos de la Fundaci\u00f3n Cultural y de Estudios Sociales por falta de experiencia previa, pero ante las presiones del exconseller, fueron adjudicados los fondos finalmente, seg\u00fan la sentencia.El alto tribunal se\u00f1ala en su fallo que la conducta de los condenados supuso \"pisotear nobles sentimientos del ciudadano que con agrado deseaba ver destinada una parte de su contribuci\u00f3n del erario p\u00fablico a fines solidarios trasnacionales\".", "title": "El exconseller valenciano Rafael Blasco ingresa en la c\u00e1rcel de Picassent", "url": "http://www.publico.es/sociedad/exconseller-valenciano-rafael-blasco-ingresa.html", "keywords": "exconseller,Rafael,ingresa,valenciano,Blasco", "date": "2015-06-15", "id": "41bdfe57bf82338317d551b827952cb8dfedb088", "summary": "El exdiputado del Partido Popular en las Cortes Valencianas ingresa en prisi\u00f3n para cumplir una pena de seis a\u00f1os y medio por malversar ayudas p\u00fablicas al tercer mundo, seg\u00fan fuentes del centro penitenciario."}, {"article": "MADRID.- La revoluci\u00f3n que est\u00e1 experimentando el Real Madrid no s\u00f3lo afecta a laparcela t\u00e9cnica y deportiva, tambi\u00e9n al apartado m\u00e9dico del primer equipo blanco. Una revoluci\u00f3n, adem\u00e1s, que se ha consumado en los \u00faltimos d\u00edas, y todo indica que en respuesta al informe solicitado desde el propio club para explicar el baj\u00f3n en la forma f\u00edsica y el rendimiento del primer equipo, adem\u00e1s de la plaga de lesiones sufridas en esta reciente temporada 2014-2015.Informe solicitado con la clara intenci\u00f3n de solucionar las carencias observadas tanto en el apartado f\u00edsico como tambi\u00e9n en lo relativo a las recuperaciones de las lesiones. Desde que finaliz\u00f3 la temporada, y especialmente tras la eliminaci\u00f3n en la Liga de Campeones, la direcci\u00f3n general del club ten\u00eda claro que hab\u00eda que modificar las grandes estructuras del club. Cambio que se est\u00e1 llevando desde entonces. Primero supuso la llegada de Rafael Ben\u00edtez y todo su equipo de trabajo sustituyendo a Carlo Ancelotti y sus colaboradores. De hecho una de las muchas de las miradas por el bajo rendimiento f\u00edsico estaban puestas el hasta hace pocas fechas preparador f\u00edsico del primer equipo y colaborador de Ancelotti, Giovanni Mauri. Y la segunda medida afecta de lleno a todo el apartado m\u00e9dico y f\u00edsico de la primera plantilla. El Real Madrid prescindi\u00f3 a finales de la semana pasada de tres personas con una amplia trayectoria dentro del conjunto blanco. Se trata del m\u00e9dico Francisco Javier Morate; del fisioterapeuta Juan Muro y el preparador f\u00edsico, Santiago Lozano. Como decimos, esta decisi\u00f3n significa todo una aut\u00e9ntica \"revoluci\u00f3n\" en el departamento m\u00e9dico. Primero porque ni los propios afectados, todos ellos se encontraban actualmente en su per\u00edodo vacacional a la espera de incorporarse a la pretemporada madridista, se lo esperaban. Y segundo porque no son tres trabajadores cualquiera, se trata de empleados que llevaban muchos a\u00f1os ligados a la disciplina blanca.Largas trayectorias en el clubSi miramos el curr\u00edculum de los tres, observamos como todos ellos sumaban m\u00e1s de una d\u00e9cada en el Real Madrid, en algunos casos incluso m\u00e1s de veinte. Esto sucede con Juan Muro, fisioterapeuta que lleva trabajando para el conjunto blanco desde agosto de 1992 y desde 1996 de forma ininterrumpida con el primer equipo. Muro lleg\u00f3 al club de la mano de Pedro Chueca y por sus manos han pasado todas las estrellas del conjunto blanco como Ra\u00fal, Zidane, Figo, Ronaldo, Roberto Carlos, Mijatovic, Xabi Alonso o Cristiano Ronaldo. Precisamente se va a cumplir ahora un a\u00f1o de la salida tambi\u00e9n del club del propio Pedro Chueca, otra de las personas emblem\u00e1ticas dentro de la enfermer\u00eda del primer equipo. Extraordinariamente longeva es tambi\u00e9n la carrera de Francisco Javier Morate como m\u00e9dico en el conjunto blanco. Eran m\u00e1s de 14 a\u00f1os los que sumaba dentro de cuadro m\u00e9dico del primer equipo desde que llegara al club en julio del 2001. Otra persona ligada claramente al trabajo diario del equipo. S\u00f3lo un a\u00f1o despu\u00e9s entr\u00f3 Santiago Lozano, el tercero de los damnificados, en el Real Madrid. Concretamente en agosto del 2002. Los primeros tres a\u00f1os estuvo en las categor\u00edas inferiores antes de dar el salto al primer equipo en el a\u00f1o 2005. Son diez a\u00f1os los que llevaba dedic\u00e1ndose a la puesta a punto de los jugadores en la Ciudad Deportiva de Valdebebas. Son varios los jugadores de la primera plantilla los que se han puesto en contacto directo con los tres protagonistas para preguntarles c\u00f3mo se encuentran y trasmitirles todo su apoyo. Veremos c\u00f3mo afecta dentro del vestuario estas nuevas decisiones. Conviene recordar que la salida de Pedro Chueca cay\u00f3 como una bomba de relojer\u00eda, dado el cari\u00f1o y la confianza que muchos jugadores ten\u00edan depositadas en \u00e9l. Sanitas pierde tambi\u00e9n el control del primer equipoEstas tres inesperadas y sorprendentes salidas se sit\u00faan dentro de la remodelaci\u00f3n total en el apartado m\u00e9dico madridista que seguir\u00e1 coordinando Jes\u00fas Olmo. De hecho hay quien considera que estos tres despidos son por lo mismo que se produjo el anteriormente citado de Chueca. Se trata de personal que podr\u00eda decirse que no son de la cuerda del actual responsable m\u00e9dico del club. Paralelamente a esta salida se est\u00e1n llevando a cabo las correspondientes incorporaciones dentro dicha parcela, todas ellas deben atender a las exigencias marcadas por la directiva blanca para evitar que vuelva a repetirse lo sucedido esta temporada. Ninguna de dichas incorporaciones vienen de la mano de Sanitas, hasta ahora responsable de gestionar los servicios m\u00e9dicos del Real Madrid desde el a\u00f1o 2008. Esto se debe a que desde ahora la compa\u00f1\u00eda m\u00e9dica dejar\u00e1 de llevar el control del primer equipo, quedando exclusivamente bajo la gesti\u00f3n de este nuevo cuadro m\u00e9dico.Sin duda asistimos a un momento de cambio absoluto y total dentro de las distintas estructuras del Real Madrid. Ahora habr\u00e1 que esperar para saber las consecuencias de estas decisiones. Si acaban favoreciendo y solventado los problemas que hasta ahora se han venido produciendo. Karim Benzema podr\u00eda estar en ventaPero tambi\u00e9n el apartado deportivo no es ajeno a estos cambios radicales y absolutos que est\u00e1 experimentado el club madridista. Dejando al margen toda el affaire Iker Casillas, otro jugador que podr\u00eda abandonar la disciplina del Real Madrid es el franc\u00e9s Karim Benzema. Sin duda la llegada de Rafa Ben\u00edtez y su idea de situar a Cristiano Ronaldo como \"nueve\" dentro de su esquema t\u00e1ctico afecta de lleno al papel que hasta ahora ven\u00eda teniendo el delantero franc\u00e9s. Es por eso que en el club estar\u00edan dispuestos a escuchar las ofertas que lleguen por el jugador, a\u00fan sabiendo que se trata de unos de los jugadores m\u00e1s queridos por el presidente blanco. Florentino P\u00e9rez siempre ha mostrado una predilecci\u00f3n total por el internacional galo desde su fichaje en julio del 2009. De hecho no hace ni un a\u00f1o que el Real Madrid hizo oficial su renovaci\u00f3n de contrato, ampli\u00e1ndose cuatro a\u00f1os m\u00e1s el contrato que finalizada este verano del 2015 y que ahora tiene como fecha de caducidad el 30 de junio del 2019.", "title": "Revoluci\u00f3n m\u00e9dica en el Real Madrid", "url": "http://www.publico.es/deportes/revolucion-medica-real-madrid.html", "keywords": "medica,Madrid,Revolucion,Real", "date": "2015-06-15", "id": "0e339f340f5742af81aa47f477f5ed582d8ed6b5", "summary": "El conjunto blanco prescindi\u00f3 el viernes pasado del doctor Francisco Javier Morate, el fisioterapeuta Juan Muro y el preparador f\u00edsico del primer equipo, Santiago Lozano. Jes\u00fas Olmo se queda como m\u00e1ximo responsable m\u00e9dico."}, {"article": "Cientos de inmigrantes, la mayor\u00eda procedentes de Eritrea y Senegal, permanecen bloqueados en la localidad italiana de Ventimiglia despu\u00e9s de que Francia decidiera cerrarles el paso.Un grupo de unas cien personas decidi\u00f3 iniciar una protesta, pero la Polic\u00eda se lo impidi\u00f3. Finalmente, y tras varios d\u00edas de pol\u00e9mica, las autoridades se han movilizado para levantar campamentos provisionales para acoger a estos inmigrantes. En Roma, el Ayuntamiento y la Cruz Roja han levantado una carpa con capacidad para 150 personas.En la Estaci\u00f3n Central de Mil\u00e1n hay otros 400 inmigrantes que llevan d\u00edas durmiendo en las instalaciones a la espera de poder viajar a Francia o a Alemania. Otro grupo intenta acceder a Austria. \"Son personas en tr\u00e1nsito. Es una nueva definici\u00f3n. Seg\u00fan la ley son invisibles, pero desde el punto de vista humanitario no lo son\", ha explicado un portavoz de la Cruz Roja, Flavio Ronzi. \"Para nosotros son simplemente personas y estamos tratando de responder a sus necesidades\", ha argumentado en declaraciones a Euronews.Seg\u00fan informan medios italianos, Francia ha asegurado que no ha cerrado el espacio europeo de Schengen, pero s\u00ed intensificado los controles para no dejar paso a los inmigrantes indocumentados. En la frontera de Niza con Ventimiglia, tambi\u00e9n se pueden observar camionetas y numerosos agentes de la Gendarmer\u00eda francesa, as\u00ed como tambi\u00e9n en el lado italiano se ha reforzado la presencia de agentes de Carabineros.Los inmigrantes siguen pidiendo que se abra la frontera para poder pasar y reunirse as\u00ed con sus familias y muchos argumentan que no quieren quedarse tampoco en Francia, ya que su destino es otro pa\u00eds europeo.Desde hace d\u00edas, centenares de personas vagan por las estaciones de las principales ciudades italianas a la espera de coger el tren que les lleve a Suecia, Alemania o Francia, donde encontrar a sus familiares, y cuyo billete han pagado con un enorme esfuerzo econ\u00f3mico que les ha dejado sin dinero.", "title": "Francia bloquea el paso a los inmigrantes en la frontera con Italia", "url": "http://www.publico.es/internacional/francia-bloquea-paso-inmigrantes-frontera.html", "keywords": "inmigrantes,Francia,bloquea,frontera,paso", "date": "2015-06-15", "id": "d4a711472179ad1a9aeb2b1b0634483e92ab93dc", "summary": "Cientos de personas permanecen a la espera en la localidad de Ventimiglia a la espera de que Par\u00eds les permita cruzar"}, {"article": "La semana empieza con el fin de las negociaciones entre los representantes de Podemos y PSOE para la investidura de Emiliano Garc\u00eda-Page: ambas formaciones han llegado finalmente a un acuerdo y los dos parlamentarios de la formaci\u00f3n morada votar\u00e1n en favor de su investidura, si as\u00ed lo ratifican la Asamblea y el Consejo Ciudadano. La decisi\u00f3n debe ser todav\u00eda ratificada por los m\u00e1ximos \u00f3rganos de ambas formaciones, seg\u00fan ha comunicado el PSOE en nota de prensa, lo que para los socialistas ocurrir\u00e1 en su pr\u00f3xima Ejecutiva regional, el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 17 de junio. La delegaci\u00f3n del PSOE que se ha encargado de las negociaciones ha estado formada por Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Vaquero y Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Guijarro, mientras que por parte de Podemos han acudido Francisco Gil Fuertes y Jorge Garc\u00eda L\u00f3pez, si bien en alguna de las reuniones se han visto los propios secretarios generales auton\u00f3micos de las formaciones, el mismo Emiliano Garc\u00eda-Page y Jos\u00e9 Garc\u00eda Molina. Las conversaciones tambi\u00e9n se han llevado a cabo a trav\u00e9s del tel\u00e9fono, a lo largo de los \u00faltimos veinte d\u00edas. Finalmente se han consensuado las trece medidas en torno a la regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica de las instituciones, la reforma del Estatuto de Autonom\u00eda y sobre transparencia y medidas del rescate ciudadano propuesto desde Podemos. Los \u00faltimos escollos se deb\u00edan a puntos espec\u00edficos del Plan de Rescate Habitacional, en concreto, la Ley de Sobrendeudamiento, a la que faltaba todav\u00eda una soluci\u00f3n jur\u00eddica de consenso.Jos\u00e9 Garc\u00eda Molina, secretario general de Podemos en Castilla-La Mancha, ha declarado que la decisi\u00f3n del PSOE de apoyar las trece medidas propuestas por su formaci\u00f3n son un \"triunfo de una nueva manera de hacer pol\u00edtica, con la gente y para la gente\". En este sentido, Garc\u00eda Molina ha asegurado que las condiciones que ha puesto su formaci\u00f3n est\u00e1n destinadas a \"mejorar la vida\" de los castellanomanchegos.Los tres bloques de propuestas se desgranan en el Procedimiento de Emergencia Ciudadana, el Plan de Rescate Habitacional, la auditor\u00eda ciudadana, la recuperaci\u00f3n de servicios externalizados, pobreza energ\u00e9tica, infantil, econ\u00f3mica y de equidad en el acceso a los servicios p\u00fablicos, as\u00ed como la dependencia, reforma tributaria, transparencia, contrataci\u00f3n p\u00fablica, participaci\u00f3n ciudadana, un esca\u00f1o simb\u00f3lico ciudadano, la reforma del Estatuto de Autonom\u00eda y una comisi\u00f3n de seguimiento del pacto y cambios institucionales.Con este pacto se asegurar\u00eda la elecci\u00f3n del socialistas Emiliano Garc\u00eda-Page como presidente de Castilla-La Mancha, el cuarto en la historia de la democracia. Mar\u00eda Dolores de Cospedal acudir\u00e1 como candidata a la presidencia de Comunidades a la constituci\u00f3n de las Cortes que se prev\u00e9 para este jueves 18 de junio, tal como ha se\u00f1alado el Partido Popular de Castilla-La Mancha.", "title": "PSOE y Podemos llegan a un acuerdo para la investidura de Emiliano Garc\u00eda-Page", "url": "https://www.eldiario.es/clm/PSOE-Podemos-investidura-Emiliano-Garcia-Page_0_398960586.html", "keywords": "Emiliano,investidura,PSOE,Garcia-Page,Podemos", "date": "2015-06-15", "id": "cc887c4a928b800a946b0b820f97290c16738896", "summary": "Los \u00f3rganos principales de las formaciones pol\u00edticas deben ratificar todav\u00eda este compromiso, lo que, en el caso del PSOE, se har\u00e1 el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 17 de junio en la Ejecutiva Regional.\u00a0La constituci\u00f3n de las Cortes est\u00e1 prevista para este jueves, 18 de junio, a la que Mar\u00eda Dolores de Cospedal presentar\u00e1 tambi\u00e9n su candidatura, tal como ha se\u00f1alado el PP de Castilla-La Mancha.\u00a0"}, {"article": "Podr\u00eda parecer que el machismo en Internet es el mismo que el de la sociedad en la que vivimos, pero lo cierto es que no es as\u00ed. El machismo en Internet es mucho m\u00e1s descarnado porque, al hecho de poder acosar desde el anonimato se suman las pol\u00edticas de las propias redes sociales que manejamos, en su mayor\u00eda puritana y machistamente yankis, que hacen que la libertad en Internet para las mujeres se vea contaminada por un sexismo atroz, ya que por un lado se convierten m\u00e1s f\u00e1cilmente en objeto de acoso y, adem\u00e1s, son censuradas por las propias redes sociales.El problema se hace mayor cuando, por ejemplo, lo normalizamos hasta el punto de que una de cada tres j\u00f3venes ve aceptable e inevitable el control que ejercen sus parejas sobre ellas en redes sociales. O, por ejemplo, tenemos par\u00e1metros diferentes a los que atenernos en nuestras publicaciones. Al bombardeo que sufrimos las mujeres, por otra parte, desde todos los frentes, que remarcan los estereotipos que nos cosifican, tambi\u00e9n se le suman las pol\u00edticas machistas y hasta discriminatorias de las redes sociales m\u00e1s famosas, como por ejemplo el hecho de que un hombre pueda ense\u00f1ar su pecho en Instagram sin miedo a ser censurado, mientras que las mujeres debemos -si no queremos que la red social elimine la imagen de nuestra cuenta- taparnos al menos los pezones. A los hombres se les permite ense\u00f1ar, no pasa nada. Las mujeres s\u00f3lo podemos insinuar. Instagram ni siquiera permite subir fotograf\u00edas art\u00edsticas y con valor hist\u00f3rico, como \u00e9sta de Frida Kahlo, que censuraron de mi propia cuenta de Instagram. Imagen de Frida Kahlo censurada por Instagram Por un lado, nos instan a ser guapas, esbeltas y sensuales, por otro, nos censuran si nos pasamos de la raya.La pol\u00edtica de Instagram dice:\u201cNo se deben subir im\u00e1genes u otro tipo de contenido violento, que muestre desnudez completa o parcial, discriminatorio, il\u00edcito, transgresivo, de odio, pornogr\u00e1fico o sexualmente sugestivo v\u00eda este servicio\u201d.El puritanismo machista llega al punto de poner al mismo nivel im\u00e1genes il\u00edcitas y \u2018de odio\u2019 a las que muestran un desnudo femenino parcial o total. Esto llevado a la pr\u00e1ctica da lugar a que fotograf\u00edas como \u00e9stas (subida como protesta por la modelo Cara Delavingne) s\u00ed est\u00e1n permitidas por la red social. Imagen protesta subida a Instagram por la modelo Cara Delavingne A su vez, esta misma red tambi\u00e9n dice que \u201cInstagram pretende promover el respeto entre los usuarios\u201d por lo que afirmaba retirar \u201ccualquier contenido que promueva la humillaci\u00f3n, el acoso o chantaje.\u201dIm\u00e1genes como \u00e9stas, cuyo propietario cuenta con m\u00e1s de un mill\u00f3n de usuarios, no parecen quebrar sus normas. Im\u00e1genes que, por el contrario, no han sido censuradas por la red social Instagram Im\u00e1genes que, por el contrario, no han sido censuradas por la red social Instagram Im\u00e1genes que, por el contrario, no han sido censuradas por la red social Instagram Pero la censura y la discriminaci\u00f3n no se queda s\u00f3lo en nuestro cuerpo, sino a actos propios de nuestra naturaleza, ya que tambi\u00e9n han sido censuradas miles de im\u00e1genes de mujer amamantando a sus beb\u00e9s (tambi\u00e9n en Facebook), adem\u00e1s de \u00e9sta que muestra a esta chica durmiendo con el pijama manchado por la regla. Imagen censurada por Facebook En definitiva, el mensaje que no s\u00f3lo nos manda la sociedad sino tambi\u00e9n Internet es que las mujeres tenemos que ser sensuales pero no evidentes, ser bonitas pero mostrarlo con l\u00edmites, ser femeninas pero no tener la regla, ser madres pero amamantar en privado.Lo cierto es que para el patriarcado, la imagen de mujer perfecta es una semimujer que poco o nada tiene que ver con ser mujer realmente. Lo terror\u00edfico es que lo hemos interiorizado.", "title": "C\u00f3mo ser la mujer que Internet quiere que seas", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/mujer-Internet-libertad-censura-redes_sociales_6_399020108.html", "keywords": "censura,redes sociales,libertad,Internet,mujer", "date": "2015-06-15", "id": "b9dfb192f32a8b3ecd1d0f67db4b2ecfb21a5a30", "summary": "Las pol\u00edticas de las redes sociales son puritanas y 'machistamente' yankisLa libertad en Internet para las mujeres est\u00e1 contaminada por un sexismo atroz"}, {"article": "TR\u00cdPOLI.- El yihadista argelino Mokhtar BelMukhtar, conocido como M\u00edster Marlboro, habr\u00eda muerto en el bombardeo que el Ej\u00e9rcito estadounidense realiz\u00f3 el s\u00e1bado en Libia, seg\u00fan ha anunciado el gobierno libio reconocido por Occidente, con sede en la ciudad de Tobruk.\"El gobierno (del este) libio confirma que aviones de EEUU llevaron a cabo anoche una operaci\u00f3n cuya consecuencia fue la muerte de BelMukhtar\", explic\u00f3 un portavoz del Ejecutivo establecido en Tobruk.La informaci\u00f3n, que no ha sido ni confirmada ni desmentida por otras fuentes, se conoce poco despu\u00e9s de que Washington informara que cazabombarderos de su Ej\u00e9rcito atacaron la noche del s\u00e1bado presuntas posiciones de la red terrorista internacional Al Qaeda en Libia. El Pent\u00e1gono fue, sin embargo, m\u00e1s cauto y se limit\u00f3 a indicar que todav\u00eda evaluaba la consecuencias del bombardeo. BelMokhtar, un veterano de la lucha yihadista que al parecer hizo primero fortuna como traficante de tabaco, cobr\u00f3 notoriedad en enero de 2013 por planear el mortal asalto al yacimiento argelino de gas de In-Amenas, en el este del pa\u00eds. Tuerto, y conocido igualmente con el sobrenombre del \"inatrapable\", es uno de los hombres m\u00e1s buscados del norte de \u00c1frica. Su ha sido anunciada oficialmente en varias ocasiones, la \u00faltima de ellas en 2013, cuando se pens\u00f3 que hab\u00eda fallecido en una operaci\u00f3n militar en Mal\u00ed, lo que le ha conferido una reputaci\u00f3n como uno de los l\u00edderes yihadistas m\u00e1s esquivos de la regi\u00f3n.Se le atribuyen dos atentados suicidas perpetrados en N\u00edger, uno contra una base militar en la localidad de Agadez y otro contra una explotaci\u00f3n minera francesa de uranio en Arlit, que causaron la muerte a 25 personas. Nacido en la localidad argelina de Ghardaia en 1972, a la edad de 19 a\u00f1os viaj\u00f3 a Afganist\u00e1n donde recibi\u00f3 instrucci\u00f3n militar y se uni\u00f3 a los muyahidin financiados por Estados Unidos y Arabia Saud\u00ed que a\u00f1os despu\u00e9s crear\u00edan la red Al Qaeda.De vuelta a Argelia, se sumar\u00eda a la lucha armada islamista en el conflicto que estallar\u00eda tras la anulaci\u00f3n de las elecciones que le dieron la victoria al Frente Isl\u00e1mico de Salvaci\u00f3n (FIS) como uno de miembros m\u00e1s sanguinarios del Grupo Islamista Armado (GIA). Desde que la guerra civil estallara en Libia, se hab\u00eda convertido en una de las piezas claves de la serpiente yihadista que se extiende a trav\u00e9s del Sahel, pero se hab\u00eda resistido a declarar su obediencia al grupo autodenominado Estado Isl\u00e1mico (EI).En caso de que se confirme su muerte, supondr\u00eda un duro golpe contra las operaciones de la red terrorista Al Qaeda en el norte de \u00c1frica. En la actualidad, el yihadista encabeza el grupo Al Murabitun, fundado en 2013 por milicianos leales a BelMukhtar tras unirse al grupo Movimiento por la Unidad de la Yihad en \u00c1frica Occidental (MUYAO).", "title": "Libia anuncia la muerte de uno de los yihadistas m\u00e1s buscados", "url": "http://www.publico.es/internacional/libia-anuncia-muerte-yihadistas-mas.html", "keywords": "yihadistas,buscados,muerte,anuncia,Libia", "date": "2015-06-15", "id": "be657b2cecf10448cbfee9ebb26a026307b4982b", "summary": "El argelino Mokhtar BelMukhtar, conocido como 'M\u00edster Marlboro', habr\u00eda fallecido en un ataque de Estados Unidos"}]