[{"article": "MADRID.- Espa\u00f1a tendr\u00eda que aumentar la red de acogida de refugiados, cuyos centros tienen actualmente una capacidad de mil plazas, para asumir la propuesta de la Uni\u00f3n Europea de repatriar a 4.288 demandantes de asilo llegados a Italia y Grecia, seg\u00fan la Comisi\u00f3n Espa\u00f1ola de Ayuda al Refugiado (CEAR). \"Habr\u00eda que ampliar, habr\u00eda que dotar de m\u00e1s plazas al sistema de red de acogida en Espa\u00f1a\", advierte Estrella Gal\u00e1n, secretaria general de la organizaci\u00f3n.La propuesta de la Comisi\u00f3n Europea, que consiste en dar asilo en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os a los 40.000 inmigrantes procedentes de Siria y Eritrea llegados a las costas italianas y griegas, debe ser aprobada por mayor\u00eda cualificada en el Consejo de la UE.Algunos estados como Espa\u00f1a han mostrado sus discrepancias con el criterio acordado para establecer esas \"cuotas de refugiados\", expresadas por el titular de Interior, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, que ha reclamado una discusi\u00f3n seria sobre la redistribuci\u00f3n de los refugiados teniendo en cuenta el paro y otras circunstancias de cada pa\u00eds. Por su parte, el titular de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha advertido de que si se aprueban los criterios de reparto por cuotas, Espa\u00f1a \"los aplicar\u00eda\" para distribuir entre las CCAA \"los asilados que nos correspondiesen\".Seg\u00fan la previsi\u00f3n europea, Espa\u00f1a tendr\u00eda que reubicar y tramitar el estatuto del refugiado a 4.288 personas -los llegados a Italia y Grecia-, a los que habr\u00eda que a\u00f1adir otros 1.549 que tienen ya el estatus de refugiado y que se encuentran en terceros pa\u00edses, seg\u00fan una segunda propuesta de la comisi\u00f3n que se aplicar\u00eda en el mismo periodo 2015-16.Cuando a una persona se le reconoce como solicitante de asilo, entra en un programa de protecci\u00f3n -que dura hasta dos a\u00f1os- y es enviado a un centro de acogida, donde tiene garantizadas sus necesidades b\u00e1sicas -alimentaci\u00f3n, alojamiento, asistencia psicol\u00f3gica y formaci\u00f3n para el empleo e integraci\u00f3n.\"Durante esos dos a\u00f1os desde la llegada de Espa\u00f1a tiene un proceso de acompa\u00f1amiento que se aplica de forma personalizada. Desde el sexto mes tiene autorizaci\u00f3n de trabajo\", precisa la secretaria general de CEAR, Estrella Gal\u00e1n.Los primeros seis meses del inicio del tr\u00e1mite, los solicitantes viven en centros de acogida gestionados directamente por el Estado o por ONG.Los gestionados por el Estado est\u00e1n situados en Valencia, Sevilla y Madrid (Vallecas y Alcobendas) y tienen una capacidad de 416 plazas, explica la responsable de CEAR, y repartidos por distintas ciudades, los coordinados por ONG, con un total de 512 plazas.\"Habr\u00eda que ampliar, habr\u00eda que dotar de m\u00e1s plazas al sistema de red de acogida en Espa\u00f1a\", advierte Estrella Gal\u00e1n, secretaria general de la organizaci\u00f3n, quien recuerda que a trav\u00e9s de los aeropuertos siguen entrando solicitantes de asilo que tambi\u00e9n hay que atender.Tras los seis meses de estancia en los centros -que pueden ampliarse a nueve en las personas vulnerables-, los solicitantes de asilo \"viven una vida aut\u00f3noma, apoyados con prestaciones\", a la espera de la resoluci\u00f3n de su petici\u00f3n de protecci\u00f3n internacional, que suele hacerse en el plazo medio de un a\u00f1o.Respecto a la propuesta de la UE, la responsable de la Comisi\u00f3n de Ayuda al Refugiado considera que \"el reparto es insuficiente, teniendo en cuenta la dimensi\u00f3n del drama, pero es un primer paso y por fin la Comisi\u00f3n se ha remangado para dar una soluci\u00f3n\".Sin embargo, lamenta que s\u00f3lo se haya hecho para los refugiados procedentes de Eritrea y Siria. \"Nos parece excluyente y creemos que se debe plantear el debate en t\u00e9rminos de vulnerabilidad, no de nacionalidad\".Recuerda al Gobierno espa\u00f1ol que \"cuando uno pertenece al club de la UE, hay que asumirlo con todas las consecuencias\" y destaca que la instituci\u00f3n europea prev\u00e9 un presupuesto para esta acogida, que es de 6.000 euros por refugiado.\"Lo que los estados deber\u00edan poner sobre la mesa es si ese dinero es suficiente o no, pero no rechazar la propuesta en base a criterios de insolidaridad\", ha asegurado Gal\u00e1n. \"Estamos hablando de personas que est\u00e1n optando por salir adelante o morir\". Francia y Alemania, preocupadosFrancia y Alemania han presentado una serie de enmiendas a la propuesta de la Comisi\u00f3n Europea sobre el reparto por cuotas de los refugiados que llegan a Europa por la crisis excepcional en el Mediterr\u00e1neo.En un comunicado com\u00fan, los ministros de Interior de Francia, Bernard Cazeneuve, y Alemania, Thomas de Maizi\u00e8re, explicaron que el reparto por cuotas \"deber\u00e1 antes que nada tener mejor en cuenta los esfuerzos ya efectuados por los Estados miembros\" en mecanismos de protecci\u00f3n y asistencia, como la admisi\u00f3n humanitaria.Cazeneuve y De Maizi\u00e8re, que recordaron que actualmente cinco Estados (Francia, Alemania, Suecia, Italia y Hungr\u00eda) cargan con el 75 % de los demandantes de asilo, insistieron en que \"esa situaci\u00f3n es insostenible\" y en que el nuevo dispositivo debe ser \"justo\", pero tambi\u00e9n \"temporal y excepcional\".Concretamente, Francia y Alemania, redistribuyen el 40% de los 40.000 inmigrantes llegados a las costas italianas y griegas procedentes de Siria y Eritrea.Par\u00eds y Berl\u00edn sostienen que los pa\u00edses ribere\u00f1os del Mediterr\u00e1neo, que reclaman una mayor solidaridad, deben aplicar, con el apoyo del presupuesto europeo, \"todas las medidas jur\u00eddicas y financieras necesarias para reforzar la vigilancia de las fronteras exteriores\".En esa misma l\u00ednea, defienden que en esos pa\u00edses europeos de llegada, los inmigrantes sean trasladados a \"centros de espera\" pr\u00f3ximos al lugar de desembarco, y que all\u00ed se proceda a la selecci\u00f3n para la r\u00e1pida expulsi\u00f3n de los que no sean susceptibles de acogerse al estatus de refugiados.Para eso, admiten que los estados, la Oficina Europea de Ayuda al Asilo, Frontex y la Comisi\u00f3n Europea habr\u00e1n de respaldarlos con \"medidas concretas, utilizando plenamente el marco jur\u00eddico existente\".Frontex deber\u00e1 apoyar en particular a los pa\u00edses que hagan frente a \"un flujo excepcional de inmigrantes irregulares\" y habr\u00e1 que reforzar los contactos con los pa\u00edses de origen para que admitan a los expulsados.En cuanto a los que no puedan ser devueltos, su situaci\u00f3n se examinar\u00e1 tambi\u00e9n en los pa\u00edses de primera entrada siguiendo los procedimientos de derecho com\u00fan.Los dos ministros consideraron que m\u00e1s all\u00e1 de la cuesti\u00f3n de las cuotas de los refugiados, hay que \"limitar los movimientos migratorios secundarios -entre pa\u00edses de la UE- que pondr\u00edan en peligro\" ese reparto.Adem\u00e1s, alertaron de que hay \"abusos manifiestos\" tras la liberalizaci\u00f3n de los visados atribuidos a los pa\u00edses balc\u00e1nicos occidentales, e hicieron hincapi\u00e9 en que eso no debe crear \"cargas excesivas en los sistemas de asilo de los Estados miembros, ni desestabilizarlos\".\"Es inaceptable que esas situaciones retrasen\" la concesi\u00f3n del asilo a quien s\u00ed lo necesita, y por eso reclamaron \"un seguimiento y una evaluaci\u00f3n s\u00f3lida\" de la atribuci\u00f3n de visados a los ciudadanos de los Estados balc\u00e1nicos, e incluso \"una suspensi\u00f3n temporal\" de la liberalizaci\u00f3n en el reparto \"en caso de necesidad imperiosa\".", "title": "Espa\u00f1a tendr\u00e1 que aumentar la red de acogida de refugiados", "url": "http://www.publico.es/internacional/espana-tendra-aumentar-red-acogida.html", "keywords": "Espana,aumentar,red,tendra,acogida", "date": "2015-06-01", "id": "a31643e41edebf6e2908b0f45cdf53fccfc93a2c", "summary": "Francia y Alemania han presentado una serie de enmiendas a la propuesta e insisten en que el nuevo dispositivo debe ser \"justo\", pero tambi\u00e9n \"temporal y excepcional\" porque de los 40.000 inmigrantes, redistribuyen al 40%."}, {"article": "MADRID.- A eso de las 15 horas comienza una sin par sinfon\u00eda en la Feria del Libro. En apenas unos minutos, m\u00e1s de 700 persianas caen con gran estruendo componiendo una suerte de masclet\u00e1 librera que pone punto y final a la ma\u00f1ana y que recorre el kil\u00f3metro de casetas que van de la Puerta de O\u2019Donnell al antiguo paseo de Carruajes. Es entonces cuando el personal subalterno de la Feria se dispersa por entre los parques y fuentes colindantes en busca de una sombra donde desenvolver sus viandas de baratillo e incluso, si es menester, improvisar un pesta\u00f1eo. Intervalo de tiempo que el joven camarero invierte en flirtear con la repartidora de globitos de colores, el segurata en maldecir al coletas ante la mirada tibia de la limpiadora, el librero en ultimar sus cuentas y el plumilla su cr\u00f3nica. Una legi\u00f3n de desharrapados en ese festival de gram\u00edneas que es el Retiro estos d\u00edas. Y en esas que aparece el poeta. De lustrosa calva, porte alechugado y andares gallin\u00e1ceos, el susodicho portaba un Gogol bajo el sobaco. Confiesa, no sin trascendencia, que se dedica al noble arte de la rima y que su obra permanece in\u00e9dita a la espera de que un editor avispado desee publicarla. A continuaci\u00f3n, y sin que ninguno de los presentes lo solicitara, sermone\u00f3 al personal con una homil\u00eda en torno a la luz, y a c\u00f3mo se filtran sus haces entre el ramaje ra\u00eddo de los \u00e1rboles confiriendo una aureola m\u00e1gica al ambiente. De ah\u00ed pas\u00f3 a la necesidad de empalabrar, de representar la belleza para as\u00ed recrearla tantas veces como se quiera, capturar la magia de lo real, la palabra, hablada o escrita, la palabra\u2026 Fue el segurata el que tuvo a bien clausurar los juegos florales con un \u201cputo zumbao\u201d que pareci\u00f3 arg\u00fcir desde el tu\u00e9tano. Se disuelve el grupusculo y regresan a sus quehaceres feriantes. El poeta improvisado se pierde entre las casetas con su tocho gogoliano y su locura. Serpentea entre la multitud y su figura se va achicando con alg\u00fan que otro aspaviento ocasional. Se diluye su desvar\u00edo en esa otra descomunal locura que es la Feria del Libro de Madrid con sus cientos de expositores y sus millones de palabras. Madrid, como cada a\u00f1o, celebra la palabra. Bendita locura.", "title": "Viaje al centro de la feria", "url": "http://www.publico.es/opinion/viaje-al-centro-feria.html", "keywords": "feria,Viaje,centro", "date": "2015-06-01", "id": "ec7b45c0d6471b04f4795c91076453fc0982aac2", "summary": "Madrid, como cada a\u00f1o, celebra la palabra en la 74 edici\u00f3n de la Feria del Libro de Madrid"}, {"article": "Nadie miraba hoy al cielo de Madrid porque el punto de inter\u00e9s en este fin de semana de hipsters emigrados al Primavera Sound de Barcelona estaba en una autopista directa al infierno, con Angus Young como menudo y en\u00e9rgico Mefisto y una marea negra de 50.000 devotos de AC/DC en un aquelarre festivo y roquero.M\u00e1s sabe el diablo por viejo que por pellejo y, a la espalda de dos de los grandes templos de la capital, La Almudena y San Francisco el Grande, los australianos han acometido en el estadio Vicente Calder\u00f3n un concierto de grandes \u00e9xitos sin riesgos, como probablemente ambicionaban las almas cautivas que, a unos 90 euros por entrada, agotaron todo el aforo en apenas dos horas de venta. Larga vida pues para esta m\u00edtica banda que en el primero de sus dos conciertos en la capital espa\u00f1ola (el martes volver\u00e1n a actuar con todo el aforo completo) ha mostrado un vigor inquebrantable pese a sus m\u00e1s de 40 a\u00f1os de trayectoria y a una lista de bajas que a otros grupos les habr\u00eda quebrado el espinazo.Igual que en 1980, cuando salvaron el repentino fallecimiento del carism\u00e1tico Bon Scott con su actual vocalista, el excelente Brian Johnson, la maquinaria en directo no se ha resentido de la ausencia de Malcolm Young, el cerebro en la sombra, aquejado de un proceso de demencia, ni del baterista Phil Rudd, encausado por posesi\u00f3n de droga y por amenazar de muerte a uno de sus empleados. La banda despleg\u00f3 su vigor\u00e9xico repertorio y su sonido engrasado de guitarras para ofrecer un show sin fisuras Y es que al pie del ca\u00f1\u00f3n sigue el se\u00f1or de estos lares infernales, el m\u00e1s joven de los Young, con su \"look\" de estudiante escolar, su \"paseo del pato\" heredado de Chuck Berry y, sobre todo, una guitarra chisporroteante que siempre y en cada uno de los temas tiene la \u00faltima palabra.Por si hubiese dudas, ah\u00ed queda el solo de guitarra de diez minutos con \"Let there be rock\", un derroche de vigor f\u00edsico en el que a sus 60 a\u00f1os recorre el escenario de lado a lado y se interna entre el p\u00fablico por una pasarela que se iza como un altar, reservado exclusivamente para este momento de gloria personal en el que acaba por los suelos.A su vera, dos viejos conocidos suplen los puestos vacantes: Chris Slade a la bater\u00eda y Stevie Young, su sobrino, sustituye a Malcolm a la guitarra r\u00edtmica, como ya hiciera brevemente en una gira en 1988.Ah\u00ed concluyen los experimentos, hasta el punto de que se repite el mismo final de hace seis a\u00f1os, el de su \u00faltimo paso por Espa\u00f1a, con un rep\u00f3ker de \"hits\" compuesto por \"T.N.T.\", \"Whole Lotta Rosie\", \"Let there be rock\" y, ya en la propina, la imprescindible \"Highway to hell\" y \"For those about to rock (we salute you)\".Solo tres temas suenan de \"Rock or bust\", su m\u00e1s reciente \u00e1lbum de estudio, el primero desde \"Black ice\" (2008) y la presunta excusa para iniciar este nuevo \"tour\" mundial, un trabajo muy breve en el que tambi\u00e9n olvidaban sus flirteos previos con el soul y el blues para centrarse en lo que mejor hacen: poderosos \"riffs\" de guitarra, con bajo y m\u00fasica rock.Hiperpuntuales a la cita, cuando el reloj marcaba las 22 horas y bajo una luna casi llena, un meteorito cruzaba el gigantesco tr\u00edptico de pantallas del escenario con forma de hangar en direcci\u00f3n a la Tierra, para impactar precisamente con la canci\u00f3n que da t\u00edtulo a ese disco.A partir de entonces, no ha habido que esperar mucho tiempo para que sonaran las r\u00e1fagas m\u00e1s candentes de \"Shoot to thrill\" o \"Back in black\", corte que dio t\u00edtulo al tercer disco m\u00e1s vendido de la historia de la m\u00fasica, por detr\u00e1s de \"Dark side of the moon\" de Pink Floyd y \"Thriller\" de Michael Jackson.Y si suena otra de las nuevas, en este caso \"Play ball\", el momento se antoja id\u00f3neo para acercarse a por una de las diademas luminosas con cuernos que, a raz\u00f3n de 10 euros, ha llenado las gradas del estadio y, de paso, un poco m\u00e1s las arcas del grupo.\"\u00a1Thunder! \u00a1Thunder!\", ruge el p\u00fablico al inicio de \"Thunderstrucks\", con Johnson hincando la rodilla en una especie de llamamiento vikingo al combate por el derecho de descanso en el Valhalla, antes de que repique la gigantesca campana de \"Hell bells\" o el p\u00fablico baile la m\u00e1s blanca y festiva de sus canciones, \"Shook me all night long\".Por lo dem\u00e1s, y hasta llegar al consabido final, escasez de originalidad en los recursos escenogr\u00e1ficos en favor del m\u00fasculo y el poder\u00edo, tanto en el sonido, con cinco inmensas columnas de audio, como en la luminotecnica, con un atronador castillo de fuegos artificiales.A dormir. Que sue\u00f1en con el diablo, si toca como Angus Young.", "title": "De Madrid al infierno", "url": "http://www.publico.es/culturas/madrid-al-infierno.html", "keywords": "Madrid,infierno", "date": "2015-06-01", "id": "e7386f579630fa166f07ba7fc1ade6b7f293d0e7", "summary": "M\u00e1s de 50.000 devotos de AC/DC vibran en la primera de las dos citas de la banda en el Vicente Calder\u00f3n"}]