[{"article": "MADRID.- El Atl\u00e9tico de Madrid desvel\u00f3 este mi\u00e9rcoles en las redes sociales su nueva camiseta para la pr\u00f3xima temporada, un dise\u00f1o rojiblanco que califica como \"un gui\u00f1o al Doblete\" de Liga y Copa del Rey del curso 1995-96 y en el que cambia su patrocinador principal.Con una imagen en la que aparece el entrenador argentino Diego Pablo Simeone detr\u00e1s de una c\u00e1mara y los jugadores 'Koke' Resurrecci\u00f3n, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Arda Turan y Antoine Griezmann posando, el Atl\u00e9tico desvel\u00f3 la que ser\u00e1 su nueva camiseta para el pr\u00f3ximo ejercicio. La nueva vestimenta rojiblanca recuerda el 'Doblete' de Liga y Copa obtenido por el Atl\u00e9tico hace veinte a\u00f1os incluyendo junto a las bandas anchas rojas dos l\u00edneas finas de color rojo, como tuvo la camiseta de aquella temporada.La camiseta no tiene cuello, m\u00e1s que una fina l\u00ednea azul en la parte posterior y bajo los brazos; las mangas son completamente rojas y el pantal\u00f3n es del color azul habitualmente utilizado por el conjunto madrile\u00f1o.Otra de las novedades es la aparici\u00f3n como patrocinador principal de la empresa de negocios burs\u00e1tiles Plus500 en lugar de la campa\u00f1a publicitaria de Azerbaiy\u00e1n, que hab\u00eda acompa\u00f1ado al equipo las \u00faltimas tres temporadas. Plus500 ya patrocin\u00f3 al Atl\u00e9tico la pasada campa\u00f1a en la parte posterior de la camiseta.La equipaci\u00f3n fue presentada con el eslogan 'Creada para brillar', que ya utiliz\u00f3 ayer el Atl\u00e9tico para anticipar el anuncio y que fue utilizado anteriormente por la casa deportiva Nike para presentar el nuevo vestuario del Barcelona.", "title": "Simeone se pasa a la fotograf\u00eda", "url": "http://www.publico.es/deportes/simeone-pasa-fotografia.html", "keywords": "Simeone,pasa,fotografia", "date": "2015-06-24", "id": "3f04733eacdbd778aeca709283b38f4a110b1dd1", "summary": "El Atl\u00e9tico presenta la nueva camiseta para la pr\u00f3xima temporada, que har\u00e1 un gui\u00f1o al Doblete de la 1995/96 con el t\u00e9cnico detr\u00e1s de c\u00e1mara y los jugadores Koke, Gim\u00e9nez, Sa\u00fal, Arda y Griezmann posando bajo sus \u00f3rdenes."}, {"article": "Rafael Jarque Garc\u00eda, el agente cuyos tuits de apolog\u00eda fascista est\u00e1n siendo investigados por la Guardia Civil despu\u00e9s de la denuncia formulada por la Asociaci\u00f3n Unificada de Guardias Civiles (AUGC), fue condecorado hace poco m\u00e1s de un mes en C\u00e1diz por la propia Guardia Civil con la Orden del M\u00e9rito con distintitivo blanco.Estas condecoraciones tienen por finalidad \"premiar las acciones o conductas de extraordinario relieve que redunden en el prestigio del Cuerpo de la Guardia Civil e inter\u00e9s de la Patria\". La cruz con distintivo blanco, seg\u00fan recoge el BOE, reconoce la labor de agentes de la Guardia Civil o de civiles que las merezcan en funci\u00f3n de tres supuestos: que hayan \"ejecutado, dirigido o colaborado directamente en el \u00e9xito de un servicio en el que, por su extraordinaria dificultad, se hayan evidenciado relevantes cualidades profesionales o c\u00edvicas\"; que hayan \"sobresalido con perseverancia y notoriedad en el cumplimiento de los deberes\" y hayan \"constituido una conducta ejemplar digna que se resalte como m\u00e9rito extraordinario\"; o que hayan realizado trabajos sobresalientes que supongan un notable prestigio para el Cuerpo. Mientras un alto mando de la Benem\u00e9rita impon\u00eda a Jarque Garc\u00eda su insignia el 18 de junio, la AUGC ya recopilaba decenas de tuits de su cuenta en la red social Twitter @rjarqueg (ahora eliminada), en la que hac\u00eda apolog\u00eda de la pena de muerte, profer\u00eda amenazas contra l\u00edderes pol\u00edticos progresistas o independentistas, y ensalzaba las virtudes de reg\u00edmenes fascistas.Tras la denuncia de la AUGC, el director general de la Guardia Civil, Arsenio Fern\u00e1ndez de Mesa, ha ordenado la apertura urgente de una investigaci\u00f3n reservada por estos comentarios \"ofensivos\" vertidos por Jarque Garc\u00eda. Tal y como informa la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil, el cuerpo investigar\u00e1 estas presuntas manifestaciones por si fueran constitutivas de delito o falta recogido en el C\u00f3digo Penal o en el R\u00e9gimen Disciplinario. La AUGC ha subrayado su intenci\u00f3n de presentar a la Fiscal\u00eda el informe que ha elaborado sobre la actividad de este brigada destinado en Villamart\u00edn (C\u00e1diz) desde hace tres a\u00f1os. Antes, hab\u00eda pasado la mayor parte de su carrera destinado a la Academia de Baeza, donde era conocido, seg\u00fan fuentes de la Guardia Civil, por su actitud despectiva y autoritaria y por los numerosos partes que emit\u00eda sobre el comportamiento o apariencia de sus compa\u00f1eros.", "title": "El guardia civil investigado por sus tuits de apolog\u00eda fascista fue condecorado hace un mes", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/cadiz/Guardia-Civil-investigado-fascista-condecorado_0_402110373.html", "keywords": "fascista,condecorado,Civil,Guardia,investigado", "date": "2015-06-24", "id": "20c64cd3363bec682bb7ba968e210d59f3a4dcc8", "summary": "El brigada Rafael Jarque Garc\u00eda recibi\u00f3 hace poco m\u00e1s de un mes la Orden del M\u00e9rito de la Guardia Civil con distintivo blanco, una condecoraci\u00f3n que distingue comportamientos ejemplares y relevantes cualidades profesionales o c\u00edvicas.Tras la denuncia de la AUGC, el director general de la Guardia Civil, Arsenio Fern\u00e1ndez de Mesa, ha ordenado la apertura urgente de una investigaci\u00f3n reservada por los mensajes de este agente.\"Frente a toda esta gentuza que agrede a la Polic\u00eda y contra los Wilys Toledos o Cayos Laras de turno, Waffen SS\", es s\u00f3lo un ejemplo del tono y el contenido empleado durante los dos \u00faltimos a\u00f1os."}, {"article": "MADRID.- El fondo estadounidense Blackstone sacar\u00e1 a cotizar en el Mercado Alternativo Burs\u00e1til (MAB), la bolsa para las pymes, a Fidere Patrimonio, la socimi que ha constituido con el parque de viviendas protegidas compradas en Madrid. El fondo ha constituido Fidere Patrimonio con la cartera de 23 promociones de viviendas protegidas en alquiler, que suman 2.688 pisos, que el fondo ha comprado en los \u00faltimos a\u00f1os, principalmente en la Comunidad de Madrid. En concreto, la socimi cuenta con las 1.200 viviendas protegidas que Blackstone adquiri\u00f3 a la Empresa Municipal de la Vivienda (EMV) de Madrid en octubre de 2013, ubicadas en los distritos de Carabanchel, Vallecas y Villaverde. Asimismo, integra 436 pisos, tambi\u00e9n protegidos, comprados a Sareb en febrero de 2014 y repartidos por las localidades madrile\u00f1as de Rivas, Alcorc\u00f3n y Valdemoro, adem\u00e1s de por Guadalajara y Barcelona. Adem\u00e1s, cuenta con las 508 viviendas protegidas de Getafe y M\u00f3stoles compradas tambi\u00e9n a Sareb en noviembre del pasado a\u00f1o, y las 600 viviendas adquiridas a una empresa en Torrej\u00f3n de Ardoz y Paracuellos de Jarama el pasado mes de diciembre. Con su salida al MAB, adem\u00e1s de cumplir con el r\u00e9gimen de las socimis, la firma de Blackstone pretende tambi\u00e9n dotarse de un mecanismo de financiaci\u00f3n para captar recursos con los que costear el futuro crecimiento de la empresa, adem\u00e1s de \"aumentar la notoriedad de la compa\u00f1\u00eda y abrirla a nuevos accionistas\", seg\u00fan indica en el folleto explicativo de su salida a Bolsa.En este sentido, Fidere Patrimonio indica que centrar\u00e1 su pol\u00edtica de inversi\u00f3n en incorporar nuevas sociedades con cartera inmobiliaria participadas por fondos de inversi\u00f3n de Blackstone y por \"analizar las oportunidades de inversi\u00f3n que presente el mercado\".Los t\u00edtulos de esta nueva socimi empezar\u00e1n a negociarse el pr\u00f3ximo lunes, 29 de junio, a 21,08 euros por acci\u00f3n, un precio que supone valorar la empresa en 212 millones de euros, seg\u00fan inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda. No obstante, la socimi indica que por el momento se centra en gestionar su actual cartera de viviendas \"con el objetivo de incrementar la rentabilidad de los accionistas\". Para ello, indica que su pol\u00edtica de arrendamiento de los pisos protegidos se basa en \"seleccionar clientes con solvencia econ\u00f3mica y visibilidad de ingresos a largo plazo\", con el fin de elevar el porcentaje de ocupaci\u00f3n de sus viviendas. En concreto, la empresa pide al inquilino sus dos \u00faltimas n\u00f3minas y se asegura de que el porcentaje que dedicar\u00e1 al pago del alquiler no supera el 40% de su renta, as\u00ed como de que no est\u00e9 inscrito en registro de morosos de Asnef. De esta forma, considera que se \"ha producido una evoluci\u00f3n hacia un perfil de inquilino fiable en el cumplimiento de sus obligaciones contractuales y, desde el punto de vista de negocio, m\u00e1s estable\". La socimi de Blackstone pretende que su parque de viviendas alcance un porcentaje de ocupaci\u00f3n de entre el 80% y el 95%, frente al del 76% que presenta actualmente y el del 68% que registraba a cierre de 2014. Por el momento, Fidere Patrimonio cerr\u00f3 2014 con un beneficio neto de 1,6 millones euros, con lo que super\u00f3 los 'n\u00fameros rojos' contabilizados en el ejercicio precedente. La facturaci\u00f3n de la socimi sum\u00f3 5,54 millones de euros, de los que 4,6 millones provienen de las viviendas protegidas compradas en Madrid a la EMV. En el cap\u00edtulo financiero, la firma soporta un endeudamiento financiero neto de unos 65,7 millones de euros, monto equivalente al 22% del valor de mercado de los activos. La sociedad estima que este \"reducido\" apalancamiento \"fomentar\u00e1 el pago de dividendos\".", "title": "Un fondo buitre saca a bolsa las viviendas sociales que le compr\u00f3 a Botella", "url": "http://www.publico.es/economia/fondo-buitre-saca-bolsa-viviendas.html", "keywords": "fondos buitre,viviendas,saca,Bolsa,bolsa,vivienda social,fondo,buitre", "date": "2015-06-24", "id": "1d42ad0241901a09f530c7c6c6820132c26c908d", "summary": "La socimi Fidere Patrimonio, controlada por el fondo Blackstone, tiene una cartera de 2.688 pisos protegidos"}, {"article": "MADRID.- Sergio Ramos se ha reunido este mi\u00e9rcoles en Valdebebas con el director general del Real Madrid, Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez, para comunicarle su deseo de abandonar el club y de que acepten ofertas por \u00e9l, seg\u00fan informan los diarios The Guardian y As.Es la primera cita que se conoce entre el jugador y el club desde que estallara la situaci\u00f3n hace unos d\u00edas. El sevillano solicita a Florentino P\u00e9rez una mejora de contrato que le lleve a cobrar diez millones de euros por temporada, mientras que el presidente no est\u00e1 dispuesto a llegar a esa cantidad, sino que le ofrecer\u00eda una cifra que rondar\u00eda los siete millones. El club m\u00e1s interesado en hacerse con los servicios del defensa es el Manchester United de Van Gaal, necesitado de mejorar su maltrecha defensa. Los ingleses s\u00ed ofrecer\u00edan a Ramos un contrato a la altura de sus expectativas, por lo que, de decidirse finalmente el sevillano por marcharse, s\u00f3lo quedar\u00eda que el United llegara a un acuerdo con el Real Madrid.Este trato podr\u00eda entrar dentro de la negociaci\u00f3n para el fichaje de David de Gea por el club blanco, que podr\u00eda alcanzar los 30 o 40 millones de euros. El contrato de Ramos finaliza en 2017 y su cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n es de 200 millones.", "title": "Ramos le comunica al Madrid que se va", "url": "http://www.publico.es/deportes/ramos-le-comunica-al-madrid.html", "keywords": "Madrid,comunica,le,Ramos", "date": "2015-06-24", "id": "3f95e98d2a9f78f252671e13d1769f3eb529f98c", "summary": "El defensa sevillano se re\u00fane con el director general del club para decirle que se quiere marchar. El Manchester United podr\u00eda comprarlo tras vender a De Gea"}, {"article": "MADRID.- El colombiano Jackson Mart\u00ednez es nuevo jugador del Atl\u00e9tico de Madrid. As\u00ed lo ha confirmado su agente Luiz Henrique Pompeo tanto anoche al programa El Larguero como este mi\u00e9rcoles a la agencia EFE. \"No hay situaci\u00f3n, no hay una actuaci\u00f3n. Est\u00e1 cerrado, ha firmado un contrato de cuatro a\u00f1os. Todo est\u00e1 listo y no hay ning\u00fan problema\", asegur\u00f3 Pompeo en declaraciones al programa de la cadena SER. El representante del jugador del Oporto record\u00f3 que est\u00e1 en la Copa Am\u00e9rica con Colombia, por lo que prefieren esperar para una fecha de presentaci\u00f3n. \"Eso va a tener que esperar a que termine la Copa Am\u00e9rica y hay cosas\", coment\u00f3.Pompeo insisti\u00f3 en que \"lo importante\" del asunto es que Mart\u00ednez ya lo ten\u00eda \"cerrado\" con el conjunto rojiblanco, al que est\u00e1 encantado de ir. \"Si no le gustase la oportunidad no estar\u00eda cerrado. Con tantas opciones que ten\u00eda, si eligi\u00f3 el Atl\u00e9tico es porque le gusta mucho\", afirm\u00f3, confesando que el delantero ha hablado con Diego Pablo Simeone.Pompeo no facilit\u00f3 los detalles de la operaci\u00f3n, aunque medios lusos dan por hecho que el Oporto recibir\u00e1 los 35 millones de euros que figuran en su cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n. En las \u00faltimas semanas el jugador cafetero, apodado \"Cha-cha-cha\", hab\u00eda sido vinculado tambi\u00e9n al Milan italiano, aunque finalmente descart\u00f3 recalar en las filas del conjunto rossonero.Mart\u00ednez sigue as\u00ed los pasos que dio en su d\u00eda su compa\u00f1ero de selecci\u00f3n Radamel Falcao, que tambi\u00e9n cruz\u00f3 el charco rumbo al Oporto para despu\u00e9s fichar por el Atl\u00e9tico de Madrid. En esta ocasi\u00f3n Jackson viene a ocupar el puesto en la delantera que ha dejado vacante el croata Mario Mandzukic, que acaba de fichar por la Juventus de Tur\u00edn. De este modo, a falta de oficiliazarse el acuerdo por todas las partes, el conjunto colchonero se reforzar\u00eda con su segundo jugador ofensivo, despu\u00e9s del argentino Luciano Vietto, que tambi\u00e9n parece que est\u00e1 confirmado, tal y como apunt\u00f3 el presidente del Villarreal, Fernando Roig. Junto a ellos seguir\u00e1n estando el espa\u00f1ol Fernando Torres y el franc\u00e9s Antoine Griezmann.Nuevo negocio del OportoJackson Mart\u00ednez, de 28 a\u00f1os, dir\u00e1 as\u00ed adi\u00f3s a los \"dragones\" despu\u00e9s de tres temporadas en Portugal en las que rindi\u00f3 a un enorme nivel, ya que consigui\u00f3 el t\u00edtulo de pichichi liguero los tres a\u00f1os y marc\u00f3 m\u00e1s de 90 goles en todas las competiciones.El Oporto lo fich\u00f3 del Jaguares mexicano en la 2012-2013 por nueve millones de euros y su elevado rendimiento dispar\u00f3 muy pronto el inter\u00e9s de varios grandes clubes europeos en su contrataci\u00f3n.Sin embargo, el club logr\u00f3 renovarlo en verano de 2014 por un a\u00f1o m\u00e1s -hasta 2017- a cambio de rebajar su cl\u00e1usula de 40 a 35 millones de euros, lo que en Portugal se interpret\u00f3 como una se\u00f1al de que los dirigentes blanquiazules se compromet\u00edan a facilitar su salida si continuaba en el equipo un a\u00f1o m\u00e1s.Los \"dragones\" informaron entonces de que el acuerdo alcanzado inclu\u00eda reservar el 5% \"del valor l\u00edquido obtenido por la transferencia\" del jugador a su agente, Luiz Henrique Pompeo, \"como contrapartida por los servicios prestados en las negociaciones con el futbolista\".", "title": "El agente de Jackson Mart\u00ednez da por cerrado su fichaje por el Atl\u00e9tico", "url": "http://www.publico.es/deportes/agente-jackson-martinez-da-cerrado.html", "keywords": "Jackson,agente,cerrado,da,Martinez", "date": "2015-06-24", "id": "8aa97cf0dcdd21e5aa25a1c6506347ce7d946ec6", "summary": "El delantero colombiano, procedente del Oporto, firmar\u00e1 por cuatro temporadas. Los rojiblancos hacen efectiva su cl\u00e1usula de 35 millones de euros. Sigue los pasos de Falcao."}, {"article": "La Asociaci\u00f3n Unificada de Guardias Civiles (AUGC) ha denunciado de forma p\u00fablica y, a trav\u00e9s de una carta dirigida al ministro de Interior, los mensajes de contenido golpista, sexista y de exaltaci\u00f3n fascista vertidos en la red social Twitter por un mando destinado en Villamart\u00edn (C\u00e1diz). El agente, operaba con la cuenta @rjarqueg, ya eliminada de la red social. No lo hac\u00eda de forma an\u00f3nima, pues utilizaba su fotograf\u00eda y sus apellidos: Jarque Garc\u00eda.Este brigada de la Guardia Civil, seg\u00fan fuentes de la Benem\u00e9rita, ha estado la mayor parte de su carrera destinado a la Academia de Baeza, donde era conocido, seg\u00fan las mismas fuentes, por los numerosos partes que emit\u00eda sobre el comportamiento o apariencia de sus compa\u00f1eros. Hace tres a\u00f1os fue destinado a Villamart\u00edn, donde se ocupa de labores burocr\u00e1ticas, seg\u00fan las citadas fuentes del Cuerpo. La labor de b\u00fasqueda de la AUGC en la cuenta ha ofrecido contenidos para elaborar un manual de apolog\u00eda del Franquismo y el Nazismo, de exaltaci\u00f3n de la pena de muerte y de la violencia contra las nuevas fuerzas pol\u00edticas e independentistas. Ya no es posible encontrarlos en la red social, pero la AUGC los conserva en un informe detallado que enviar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas a la Fiscal\u00eda. En dicho informe, los mensajes se enumeran por orden. Lo prol\u00edfico del usuario permite incluso establecer bloques tem\u00e1ticos:Exaltaci\u00f3n del fascismo\"Un peloton de Guardias Civiles, mosqueton Mauser en ristre con su dotacion de municion reglamentaria, rodilla en tierra: \u00a1Fuego!\u201d, [sic] (publicado el 25 de marzo de 2014)\"75 aniversario de la Victoria. \u00danico hecho hist\u00f3rico que el judaismo internacional, la masoner\u00eda o el marxismo no han podido manipular\", [sic] (1 de abril de 2014)\"Frente a toda esta gentuza que agrede a la Polic\u00eda y contra los Wilys Toledos o Cayos Laras de turno, Waffen SS\" (1 de abril de 2014). Contra Pablo Iglesias y Podemos\"Ya se enterara el tal Pablo Iglesias, como el panorama siga asi, lo que son de verdad los \"fascistas\" cuando surjan los Generales Mola,Yag\u00fce\", [sic] (26 de mayo de 2014)\"Que falta le hacen a Espa\u00f1a los General Mola, Yague, Sanjurjo, Mu\u00f1oz Grandes... y por supuesto el Generalisimo Franco\", [sic] (31 de mayo de 2014)Etarras\u201cLas declaraciones de Josu Zabarte legitiman a los que creemos en la unidad de Espa\u00f1a a ejecutar etarras uno detras de otro\u201d, [sic] (20 de octubre de 2014)Independentismo catal\u00e1n\"Ma\u00f1ana, un pu\u00f1ado de hombres resueltos, arma al brazo y en lo alto las estrellas, iremos a Catalu\u00f1a en defensa de Espa\u00f1a\", [sic] (8 de noviembre de 2014)\"Si el 23F algunos Jefes y Oficiales Generales del ejercito hubieran podido ver por una ranura lo de 9N, Tejero no se queda solo\",[sic] (10 de noviembre de 2014)\"La Junta de Fiscales de Catalu\u00f1a ser\u00e1 pasada por las armas en su momento oportuno. Nuestra mejor arma sera el terror\", [sic] (17 de noviembre de 2014)G\u00e9nero\"\u00bfEl d\u00eda de la mujer trabajadora? \u00bfEso no es sexista? Y el del hombre trabajador, \u00bfcu\u00e1ndo es?\" (8 de marzo de 2015)\"D\u00eda de la mujer, Instituto de la Mujer, Ley de Paridad, marcas distintas pruebas f\u00edsicas ingreso FFCCSE y FAS. \u00bfSexismo?\", [sic] (8 de marzo de 2015)Holocausto jud\u00edo\"Sin embargo como se le ocurra a alguien dudar del mito de los 6 m de judios eres hombre muerto. 6 no hab\u00eda ni en toda Europa\", [sic] (29 de marzo de 2015)\"Se equivoca. Las personas act\u00faan conforme a los \"Lobby\" jud\u00edos interese. Estos controlan los medios y manejan su voluntad\", [sic] (10 de mayo de 2015)Homosexuales\u201cMenuda aberraci\u00f3n privar a un ni\u00f1o de nacer en el seno de una familia con un padre y una madre\u201d. (12 de mayo de 2015). En un comunicado, la AUGC se\u00f1ala que son s\u00f3lo \"algunos ejemplos de las baladronadas, amenazas y ofensas publicadas a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o por este guardia civil\". \"Instamos a actuar con firmeza ante esos comentarios, que desprestigian a quien los formula y a la instituci\u00f3n a la que presuntamente pertenece\", ha se\u00f1alado el colectivo.", "title": "Denuncian los tuits golpistas, fascistas y sexistas de un mando de la Guardia Civil en C\u00e1diz", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/cadiz/Denuncian-golpistas-Guardia-Civil-Cadiz_0_402109936.html", "keywords": "golpistas,Cadiz,Denuncian,Civil,Guardia", "date": "2015-06-24", "id": "9c4339af61ef7348b686127bb4dd987ce73b0dd6", "summary": "La AUGC llevar\u00e1 a la Fiscal\u00eda un informe en el que recopila \"decenas\" de mensajes de un agente destinado en Villamart\u00edn que hac\u00eda apolog\u00eda de la violencia contra las nuevas fuerzas pol\u00edticas, contra los independentistas y contra todos los \"Wilys Toledos o Cayos Laras de turno\".\"Un peloton de Guardias Civiles, mosqueton Mauser en ristre con su dotacion de municion reglamentaria, rodilla en tierra: \u00a1Fuego!\",\u00a0[sic] public\u00f3 el 25 de marzo de 2014 "}, {"article": "MADRID.- Jos\u00e9 Luis Esca\u00f1uela se ha enterado a trav\u00e9s de un periodista que asist\u00eda a la rueda de prensa que estaba ofreciendo este mediod\u00eda en la sede del COE que el Consejo Superior de Deportes anunciaba en su cuenta de Twitter la decisi\u00f3n del Tribunal Administrativo del Deporte de suspenderle por un mes de sus funciones como presidente de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Tenis.Precisamente, Esca\u00f1uela comparec\u00eda junto a la capitana del equipo de Copa Davis, Gala Le\u00f3n, tras el comunicado emitido ayer por el CSD en el que anunciaba que dos de sus funcionarios van a personarse este jueves en la sede del ente federativo para recabar libros y documentaci\u00f3n despu\u00e9s de que, seg\u00fan el Consejo, la Federaci\u00f3n no haya atendido las peticiones para aportar informaci\u00f3n requerida acerca de la Fundaci\u00f3n y el Observatorio del Tenis, \"que han supuesto un desembolso por parte de la Federaci\u00f3n de m\u00e1s de 700.000 euros\". El tuit en concreto se publicaba pasadas las dos de la tarde, cuando Esca\u00f1uela llevaba una hora dando explicaciones: El TAD considera una \"burla\" la actitud de la RFETSeg\u00fan el TAD, \"la RFET de manera repetitiva y con absoluta falta de respeto al ordenamiento legal aplicable (...) ha incumplido las \u00f3rdenes e instrucciones emanadas del Consejo Superior de Deportes (CSD) respecto a la facilitaci\u00f3n de documentaci\u00f3n necesaria para la realizaci\u00f3n de la auditor\u00eda prevista en el art\u00edculo 36.2 de la Ley 10/1990 del Deporte\".\"Tras m\u00e1s de un a\u00f1o natural, ya que la primera solicitud de informaci\u00f3n por parte del CSD se produce el 11 de febrero de 2014, a d\u00eda de la fecha, siguen sin poder llevarse a cabo las labores de inspecci\u00f3n que el CSD tiene atribuidas legalmente respecto de la Federaci\u00f3n\", a\u00f1ade el tribunal que preside Enrique Arnaldo.Asimismo, el \u00f3rgano disciplinario considera que la actitud federativa en los \u00faltimos 16 meses supone una \"burla no ya solo a la Ley del Deporte y sus reglamentos de desarrollo sino de la corresponsabilidad social que las Federaciones deportivas espa\u00f1olas ostentan\" en la sociedad. \"La negativa a cumplir con las diversas \u00f3rdenes y requerimientos remitidos por el CSD a la RFET es patente, flagrante y alarmante a la luz de los documentos que constan en este expediente administrativo\", a\u00f1ade, al tiempo que dice que los auditores han hallado los mismos problemas en 2014 que en anteriores ejercicios.El TAD considera que este mes de inhabilitaci\u00f3n ser\u00e1 \"tiempo m\u00e1s que suficiente para que otras personas del CSD puedan cumplimentar los requerimientos del CSD frente a la RFET\". \"\u00danicamente con su colaboraci\u00f3n puede alcanzarse la de la RFET, por lo que el TAD entiende que \u00fanicamente puede concebirse la actitud federativa si no es por una clara y repetitiva obstrucci\u00f3n por parte de su presidente de las labores que legalmente tiene atribuidas el CSD\", agrega.Sin embargo, Esca\u00f1uela -que ha reiterado su intenci\u00f3n de no dimitir pese a la inhabilitaci\u00f3n- se ha mostrado sorprendido por el momento de anunciarse la decisi\u00f3n del TAD, que suele reunirse los viernes: \"Por suerte el 'tuit' ha llegado tarde y he podido contar mi opini\u00f3n, todos saben cu\u00e1l ha sido mi talante y les aseguro que seguimos y que la vida contin\u00faa\".Las cuentas de la Federaci\u00f3n y el nombramiento de GalaAntes, el presidente de la Federaci\u00f3n hab\u00eda puesto a disposici\u00f3n de los periodistas las actas notariales de los documentos requeridos por el CSD. Es decir, el Libro de Actas y las cuentas de la Fundaci\u00f3n y el Observatorio de la RFET, asegurando que \"la Federaci\u00f3n pasa todos los a\u00f1os una auditor\u00eda que es una empresa que fija el CSD y tiene auditadas todas las cuentas\". Incidiendo en eso, Esca\u00f1uela ha recordado que adem\u00e1s ellos han encargado una auditor\u00eda distinta: \"Hemos requerido en dos ocasiones al CSD y a la propia auditor\u00eda para que recogieran y se hicieran cargo, para que se vean las pr\u00e1cticas. Y dice el notario por dos veces que no comparece persona alguna\".Esca\u00f1uela ha subrayado que \"no voy a consentir al se\u00f1or Cardenal que intente hacerme pasar por un chorizo\". Y con respecto a las dudas surgidas entorno a la elecci\u00f3n de Gala Le\u00f3n como capitana del equipo de Copa Davis, ha dejado claro que \"en el acta del nombramiento de Gala Le\u00f3n aparece que se han remitido al presidente del Gobierno, al se\u00f1or Cardenal y al Tribunal Administrativo del Deporte. Gala Le\u00f3n ha sido ratificada en varias ocasiones y es probablemente la capitana que m\u00e1s ratificaciones ha tenido\".Ha insistido el dirigente en que Le\u00f3n no ha sido recibida ni por Cardenal ni por Wert ni por el propio Mariano Rajoy y ha recordado que las actas de nombramiento tienen un plazo de 40 d\u00edas para consolidarse y ya han pasado diez meses: \"A lo mejor es la agencia de 'Mortadelo y Filem\u00f3n' porque querer revocar diez meses despu\u00e9s el nombramiento de Gala Le\u00f3n es asombroso\". Reiterando una y otra vez, antes y despu\u00e9s de conocer su suspensi\u00f3n, que Le\u00f3n se sentar\u00e1 en el banquillo de Espa\u00f1a en la eliminatoria contra Rusia a finales de julio.Acusa a Cardenal de filtraciones e insidiasEsca\u00f1uela que la situaci\u00f3n que ha vivido durante estos diez meses \"ha sido infernal\" y en los que ha sufrido \"filtraciones, insidias y acusaciones\". Y todo, seg\u00fan el dirigente, a ra\u00edz del nombramiento de Gala Le\u00f3n. Y ha insistido en su preocupaci\u00f3n por la injerencia del CSD en los asuntos internos de las federaciones. \"\u00bfEs que volvemos a los tiempos en los que los seleccionadores los pone y los quita el CSD?\", se ha preguntado. Por eso, ha insistido en que hasta que ayer no emiti\u00f3 el comunicado el CSD \u00e9l no sab\u00eda de lo que se le acusaba concretamente y no ha podido defenderse. Y ha subrayado que \u00e9l comunic\u00f3 hasta en tres ocasiones a Miguel Cardenal su situaci\u00f3n de conciliaci\u00f3n por paternidad, de la que se ha incorporado a sus funciones hace pocos d\u00edas. \"Solo he descansado quince d\u00edas en diez meses\". \"Porque a pesar de que comunique varias veces la situaci\u00f3n de conciliaci\u00f3n, este se\u00f1or (Miguel Cardenal) no tiene otra ocurrencia que ponerme en el Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE) y abrirme un expediente. Desde que sac\u00f3 esto ha estado quince d\u00edas en los que no ha filtrado nada, para ver si no me enteraba de que lo ten\u00eda\", ha expresado.", "title": "El CSD anuncia en Twitter la suspensi\u00f3n de Esca\u00f1uela cuando daba una rueda de prensa", "url": "http://www.publico.es/deportes/csd-anuncia-twitter-suspension-escanuela.html", "keywords": "Twitter,suspension,anuncia,Escanuela,CSD", "date": "2015-06-24", "id": "e5bfb7c0c9c2a3a8acb80bf1a72ab6e6aee68f38", "summary": "El Tribunal Administrativo del Deporte inhabilita por un mes al presidente de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Tenis, que no dimite y mantiene a Gala Le\u00f3n como capitana de la Copa Davis. \"No voy a consentir al se\u00f1or Cardenal que intente hacerme pasar por un chorizo\", ha advertido."}, {"article": "MADRID.- La capitana del equipo espa\u00f1ol de la Copa Davis, Gala Le\u00f3n, ha vuelto a tender puentes hacia los jugadores espa\u00f1oles pese a las constantes cr\u00edticas que sigue recibiendo. Pero tambi\u00e9n ha trazado unas l\u00edneas rojas, ha pedido compromiso a los tenistas ante las dificultades que est\u00e1 encontrado para armar el equipo que acuda a la eliminatoria en Rusia y ha advertido a los que insisten en verla apartada de su cargo que \"no voy a ceder a la presi\u00f3n\".Gala Le\u00f3n ha preferido no responder a las informaciones que apuntan a que los tenistas espa\u00f1oles pretenden reunirse en Wimbledon para exigir su dimisi\u00f3n y la del presidente de la Federaci\u00f3n y ha insistido en que ella \"siempre\" ha estado \"abierta a todas las partes\", pero que \"dialogar no es exigir o imponer\". \"Excusas\" para no ir a la DavisLe\u00f3n ha apuntado que tiene \"m\u00e1s o menos perfilado\" el equipo de cara a la eliminatoria en Vladivostok aunque \"faltan confirmaciones, pero hasta diez d\u00edas antes no estar\u00e1\" la lista definitiva. Adem\u00e1s, considera que la pol\u00e9mica surgida en torno a la probable ausencia de tenistas como Rafa Nadal, David Ferrer y las confirmadas de Feliciano L\u00f3pez (que se casa en plena eliminatoria) o Fernando Verdasco (que acudir\u00e1 a la boda de Feliciano) \"es un problema econ\u00f3mico porque la Davis no puede competir con los torneos ATP\".\"Todos los capitanes hemos tenido problemas, pero se han buscado una excusa para justificarla (su ausencia). Si yo creyera que dimitiendo Nadal o Ferrer vendr\u00edan ma\u00f1ana mismo el presidente tendr\u00eda mi dimisi\u00f3n encima de la mesa. Se tiene que tomar un objetivo com\u00fan para tomar la mejor decisi\u00f3n. Mi responsabilidad es conseguir el mejor equipo y considero que los jugadores deben comprometerse y estoy dispuesta a escucharles, y si est\u00e1n dispuestos a mejorar las cosas y a conseguir el mejor fin que, a corto plazo, es subir al Grupo Mundial, y, a largo, la Ensaladera\", ha insistido al respecto.La capitana lament\u00f3 que \"algunos jugadores\" hayan dudado de su \"responsabilidad\" y que se hayan \"cuestionado hasta decisiones\" que no ha \"tomado\". \"No se ha valorado mi trabajo, pero no voy a ceder a la presi\u00f3n, cog\u00ed el cargo para conseguir objetivos. Los dem\u00e1s jugadores que no quieren, que dejen y respeten el trabajo\", avis\u00f3.Pol\u00e9mica con el encordador y el machismoTambi\u00e9n se ha referido al tema de Xavi Segura, encordador del equipo durante 15 a\u00f1os y su despido por parte de la RFET, y con el que no tiene \"ning\u00fan problema\" y al que \"avala su carrera\", pero lo achac\u00f3 todo a un \"tema de visados\" y que este documento \"no se consigue de hoy para ma\u00f1ana\". \"No s\u00e9 ni quien ni c\u00f3mo ha explicado a Xavi Segura los motivos\", puntualiz\u00f3.Gala Le\u00f3n ha insistido en que no abri\u00f3 el debate sobre si las cr\u00edticas sobre su persona podr\u00edan ser tildadas de machistas y critic\u00f3 a los tenistas que se est\u00e1n quejando abiertamente. \"Es la primera vez que ha habido ese trato hacia un capit\u00e1n, est\u00e1 siendo muy dantesco\", afirm\u00f3. Antes de conocerse en la propia rueda de prensa, la inhabilitaci\u00f3n de Esca\u00f1uela por parte del TAD, quiso \"agradecer al presidente que est\u00e9 soportando el aluvi\u00f3n de cr\u00edticas\" y despu\u00e9s afirm\u00f3 que no se plantea \"dejar el cargo, para nada pienso en dimitir\".Sorna de Feliciano, Robredo y GranollersMientras esto suced\u00eda algunos tenistas se expresaban en las redes sociales clamando contra Esca\u00f1uela y Gala Le\u00f3n. Ha sido el caso de Feliciano L\u00f3pez, Tommy Robredo o Marcel Granollers. A continuaci\u00f3n reproducimos los tuits que publicaban en plena rueda de prensa:", "title": "Gala Le\u00f3n: \"Dimitir\u00eda ma\u00f1ana si creyera que as\u00ed Nadal o Ferrer van a la Copa Davis\"", "url": "http://www.publico.es/deportes/gala-leon-dimitiria-manana-creyera.html", "keywords": "creyera,manana,Leon,Dimitiria,Gala", "date": "2015-06-24", "id": "ba9c2e34d16e44a51b646f2d18024dd3e40516ea", "summary": "La capitana del equipo espa\u00f1ol considera como \"un problema econ\u00f3mico\" la renuncia de varios tenistas a la eliminatoria contra Rusia y les pide \"responsabilidad\". \"No voy a ceder a la presi\u00f3n\", responde a los que exigen su dimisi\u00f3n. Mientras, Feliciano L\u00f3pez, Robredo y Granollers hacen chanza en Twitter."}, {"article": "MADRID.- A la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Tenis, con su presidente Jos\u00e9 Luis Esca\u00f1uela al frente, se le acumulan los problemas. Este martes por la tarde, el Consejo Superior de Deportes emiti\u00f3 un comunicado en el que anunciaba que dos funcionarios de la Subdirecci\u00f3n General de Deporte Profesional y Control Financiero del CSD se personar\u00e1n el pr\u00f3ximo jueves 25 de junio en la sede de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Tenis (RFET) para inspeccionar los libros y documentos oficiales de dicho organismo.\"Esta actuaci\u00f3n viene obligada por la total falta de colaboraci\u00f3n que la RFET ha tenido ante los requerimientos de informaci\u00f3n realizados por este Organismo y que han desembocado en la incoaci\u00f3n de dos expedientes disciplinarios por infracci\u00f3n muy grave al Presidente de la RFET (que podr\u00edan desembocar en una inhabilitaci\u00f3n) y a sus \u00f3rganos directivos por diversos incumplimientos estatutarios\", indicaba el CSD en la nota. El Consejo denuncia que la RFET ha negado informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n justificativa, tanto al auditor de la RFET como al propio CSD relativas a la Fundaci\u00f3n del Tenis Espa\u00f1ol y el Observatorio del Tenis Espa\u00f1ol, que han supuesto un desembolso de al menos 700.000 euros, lo que podr\u00eda suponer un incumplimiento de la Ley del Deporte \"por su reiterada resistencia al sometimiento a una auditor\u00eda de procedimientos ordenada por el Consejo Superior de Deportes\".Asimismo, que no habr\u00eda facilitado tanto al CSD como al auditor las cuentas anuales y el libro de actas de la Federaci\u00f3n. Por ello, ante la \"preocupante situaci\u00f3n\" de la REFT el CSD ha invitado a una reuni\u00f3n el 30 de junio a todos los presidentes de las Federaciones Territoriales para que \"tengan un conocimiento directo\" de dicha situaci\u00f3n y de las actuaciones que est\u00e1 llevando a cabo el propio Consejo.Convocatoria de la RFET Comunicado al que respondi\u00f3 la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Tenis (RFET), tildando de \"absolutamente falsa\" su supuesta falta de colaboraci\u00f3n con el CSD. \"Despu\u00e9s de que el CSD haya expuesto una supuesta falta de colaboraci\u00f3n de la RFET a sus requerimientos, esta Federaci\u00f3n quiere manifestar que se trata de una afirmaci\u00f3n absolutamente falsa y sin base\", indic\u00f3 el organismo ten\u00edstico, y sobre una pol\u00e9mica que podr\u00eda suponer un incumplimiento de la Ley del Deporte. Adem\u00e1s, la RFET aprovech\u00f3 para convocar a una rueda de prensa para este mi\u00e9rcoles (13.00 horas) en la madrile\u00f1a sede del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Espa\u00f1ol (COE). En el acto estar\u00e1 el presidente de la RFET, Jos\u00e9 Luis Esca\u00f1uela, as\u00ed como la vicepresidenta, Olvido Aguilera Garc\u00eda, y la capitana de Copa Davis, Gala Le\u00f3n. La Federaci\u00f3n tambi\u00e9n adjunt\u00f3 el Acta de Entrega f\u00edsica de documentaci\u00f3n que facilit\u00f3, a instancias del propio Esca\u00f1uela, el director general de la RFET a la auditora BDO, encargada por el CSD y con fecha 16 de junio de 2015.La dif\u00edcil situaci\u00f3n de Gala Le\u00f3nTodo esto se enmarca en la nueva pol\u00e9mica surgida en torno a la capitana de la Copa Davis, Gala Le\u00f3n, que hace unos d\u00edas decidi\u00f3 prescindir de Xavi Segura, encordador del equipo desde hace 15 a\u00f1os. Decisi\u00f3n que no ha gustado nada a los jugadores espa\u00f1oles, que planean una reuni\u00f3n en Wimbledon para pedir su dimisi\u00f3n y la del presidente de la Federaci\u00f3n. Cuando queda apenas un mes para que se dispute la eliminatoria de la Copa Davis contra Rusia, del 17 al 19 de julio, Gala Le\u00f3n se est\u00e1 encontrando con muchas dificultades para confeccionar el equipo que viaje a Vladivostok. Feliciano L\u00f3pez se casa ese fin de semana y Fernando Verdasco ha anunciado que acudir\u00e1 a su enlace. Mientras, tenistas de la talla de Rafa Nadal y David Ferrer todav\u00eda no se han pronunciado. Tan solo Daniel Gimeno Traver, 62\u00ba del mundo y David Marrero han mostrado su disposici\u00f3n a jugar.La capitana en una reciente entrevista volv\u00eda a mostrar su malestar tanto con el CSD como con el Gobierno por no haberla recibido todav\u00eda en los meses que lleva en el cargo y defiende c\u00f3mo la Federaci\u00f3n la eligi\u00f3: \"Mi nombramiento fue votado, que anteriormente creo que no se hac\u00eda, y fue consensuado. Pero aunque no fuese as\u00ed, el presidente puede poner a quien quiera y no hubiera cometido ninguna ilegalidad en este sentido\".", "title": "M\u00e1xima presi\u00f3n a la Federaci\u00f3n de Tenis", "url": "http://www.publico.es/deportes/maxima-presion-federacion-tenis.html", "keywords": "Federacion,Tenis,Maxima,presion", "date": "2015-06-24", "id": "dc65fd23860c04101ab4db715c6e7e5ae705fb6d", "summary": "El CSD anuncia que enviar\u00e1 este jueves a dos funcionarios a la sede de la RFET para inspeccionar los libros y los documentos oficiales del organismo. La Federaci\u00f3n niega una falta de colaboraci\u00f3n. El presidente Jos\u00e9 Luis Esca\u00f1uela y Gala Le\u00f3n ofrecen este mi\u00e9rcoles una rueda de prensa."}]