[{"article": "Amenaz\u00f3 tantas veces con que ven\u00eda el lobo que Mas acab\u00f3 comprando uno, amaestr\u00e1ndolo y solt\u00e1ndolo entre el mermado reba\u00f1o de Duran. La decisi\u00f3n de Uni\u00f3 de abandonar el ejecutivo catal\u00e1n era casi la \u00fanica salida digna para un partido que se ha enfrascado durante los \u00faltimos meses en una batalla con su propia federaci\u00f3n, perdida antes de saltar al terreno de juego. La crisis de CiU es importante, tan profunda como el cambio sociol\u00f3gico que el catalanismo ha sufrido en los \u00faltimos a\u00f1os, que ha mutado de un nacionalismo m\u00e1s o menos transversal a un independentismo que polariza con fuerza el escenario.El 'proc\u00e9s' es una trituradora de partidos, sobre todo de los que hab\u00edan ocupado el centro en el eje nacional, PSC y CiU. En una primera etapa, antes del 9-N, el proceso dise\u00f1ado por Mas estaba en fase de acumulaci\u00f3n de fuerzas, integradora de la diferencia. Los gui\u00f1os al PSC para que se sumase eran constantes y el boceto que guiaba cada paso intentaba ser lo m\u00e1s c\u00f3modo posible para los partidos con menos componente independentista, ICV-EUiA y Uni\u00f3. El objetivo era hacer una consulta que calmara la sed de una parte importante de la ciudadan\u00eda por votar sobre su opci\u00f3n nacional, mostrar la intransigencia del Estado ante la unidad de la mayor\u00eda catalana y, de paso, contar el n\u00famero de independentistas. La segunda parte del 'proc\u00e9s', el post9N, es casi lo contrario. Desde que obtuviera el primer batacazo electoral en los albores del proceso soberanista a cuenta del crecimiento disparado de Esquerra, Artur Mas sabe que una formaci\u00f3n nacionalista moderada como la suya solo tiene dos opciones para no naufragar electoralmente en el actual clima el catal\u00e1n: liderar un bloque de unidad nacionalista, algo que dejar\u00eda un sistema de partidos similar al escoc\u00e9s y su Scottish National Party, o convertir a Converg\u00e8ncia en el depositario del voto \u00fatil independentista.Duran i Lleida, custodio durante 3 d\u00e9cadas de las siglas con 84 a\u00f1os de historia, no era ajeno a los movimientos de su aliado. Su malestar por el acercamiento de CDC a ERC fue en aumento a la medida que ve\u00eda que los de Junqueras tomaban fuerza electoral y eran mucho m\u00e1s necesarios para Mas que \u00e9l mismo. Insumiso a la apuesta unilateral del Govern, utiliz\u00f3 su influencia para hacer de freno en pleno viraje de CiU hacia posiciones claramente independentistas bajo la advertencia de que, si no pod\u00eda conseguir la aquiescencia del Estado al 'proc\u00e9s', la federaci\u00f3n nacionalista ser\u00eda engullida por Esquerra. Duran, votando el 9-N, \"s\u00ed\" a que Catalunya se convirtiera en un Estado y \"no\" a la independencia El l\u00edder democristiano se decidi\u00f3 por una salida blanda de CiU el a\u00f1o pasado, en v\u00edsperas del 9-N, cuando el debate sobre la lista unitaria comenzaba a sentirse como murmullo. Estaba dispuesto a presentarse en solitario a las pr\u00f3ximas elecciones catalanas, hizo saber a sus socios, una amenaza ya entonces ten\u00eda poca fuerza y que con el paso de los meses la ha ido perdiendo a\u00fan m\u00e1s. Para entonces, Mas ya ten\u00eda en mente las dos cartas que deb\u00eda jugar, plan A y plan B.Quemar las siglas de CiU junto a su ambig\u00fcedadLa inclinaci\u00f3n de Mas por la lista unitaria independentista es tan vieja como su primera derrota electoral en noviembre de 2012. Pero pas\u00f3 de una preferencia a una necesidad en cuanto los casos de corrupci\u00f3n dejaron de ser un ruido de fondo y se convirtieron en la tumba de su mentor y fundador del partido, Jordi Pujol, y del hijo de \u00e9ste y secretario general de Converg\u00e8ncia, Oriol Pujol. La refundaci\u00f3n que el momento aconsejaba giraba en dos ejes: alejar de su partido la mancha de la corrupci\u00f3n y convertirlo en una fuerza de la que nadie dudara en cuanto a fe independentista. En esta estrategia, Uni\u00f3 aportaba poco.El president puso toda la carne en el asador para convencer a ERC de la lista unitaria, extra\u00f1as presiones pol\u00edticas incluidas, pero al final los de Junqueras se salieron con la suya y despejaron el asunto del horizonte. A Mas le quedaba el plan B: la llamada \"Llista del President\". Y, para eso, Uni\u00f3 aportaba aun menos.La \"Llista del President\", una candidatura dise\u00f1ada en los cuarteles de CDC pero confeccionada con un buen pu\u00f1ado de independientes, cumple a la perfecci\u00f3n tanto con el objetivo de no usar unas siglas desgastadas como con despejar las dudas sobre su pureza independentista. De rebote y fruto de aquellas presiones en tiempos de negociaci\u00f3n de la lista \u00fanica, le impide a ERC hacer fichajes entre nombres reconocidos de la sociedad civil. Una candidatura as\u00ed refuerza la idea de las elecciones del 27-S como plebiscito y polariza el voto en clave nacional, exactamente como Mas desea.La implosi\u00f3n controlada como mal menorUni\u00f3 era un lastre para los planes de Mas por su mala imagen entre los sectores independentistas m\u00e1s convencidos, pero al president no le hubiera quedado otra que aceptar su presencia si Duran y Espadaler hubieran aceptado sus condiciones. Pero no lo hicieron. Uni\u00f3 segu\u00eda en sus trece, percatados de que mientras no se plantaban eran arrastrados hacia unas posiciones en lo nacional que no compart\u00edan. El momento del plante fue la hoja de ruta, un documento firmado por CDC, ERC, la ANC, \u00d2mnium y la AMI. Los l\u00edderes democristianos aseguraron que deb\u00edan hacer una consulta interna entre su militancia para decidir su posici\u00f3n al respecto, desplazando la crisis hasta despu\u00e9s de las municipales.La consulta de Uni\u00f3, con una pregunta que favorec\u00eda la preferencia de la direcci\u00f3n, revel\u00f3 dos sectores enfrentados dentro de un partido que, fruto de su alianza con CDC, siempre ha manejado m\u00e1s poder del que le permite su penetraci\u00f3n social. Los independentistas de Uni\u00f3 hicieron una campa\u00f1a h\u00e1bil por el 'No' y acabaron consiguiendo el apoyo de un 46% de los escasos 2.654 militantes que acudieron a las urnas. Duran, por la m\u00ednima, gan\u00f3, pero eso no cambio ni un mil\u00edmetro la posici\u00f3n de CDC, que al d\u00eda siguiente le dio un plazo de 3 d\u00edas para decantar su decisi\u00f3n sobre si sumarse o no a una candidatura independentista.Converg\u00e8ncia estiraba de un Duran inm\u00f3vil hasta obligarle a hacer a\u00f1icos la coalici\u00f3n, empezando por el Govern. La salida del Ejecutivo era una medida esperable en una tesitura como la de UDC, pero no ha tardado una hora desde que Espadaler lo anunciara para que el sector independentista de Uni\u00f3 se rebele y asegure que ellos no abandonan sus puestos. Ese 46% de UDC queda en la \u00f3rbita de CDC, que mantiene las preciadas llaves de las instituciones. Otros tantos abandonan, como la vicepresidenta Joana Ortega, que ha anunciado que se retira de la pol\u00edtica. Mas ha ejecutado una implosi\u00f3n de libro, poniendo la pelota en el lado de Uni\u00f3 y dejando que ellos solos se metan en un callej\u00f3n de dif\u00edcil salida.", "title": "La implosi\u00f3n controlada de CiU", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/politica/implosion-controlada-CiU_0_399660801.html", "keywords": "CiU,controlada,implosion", "date": "2015-06-17", "id": "97cf00d88c7682c892a876613c2e2d064de7df9e", "summary": "Artur Mas sabe que una formaci\u00f3n como la suya solo tiene dos opciones para no naufragar en el\u00a0actual clima el catal\u00e1n: liderar un bloque nacionalista, dejando un sistema de partidos similar al escoc\u00e9s y su\u00a0Scottish National Party, o convertir a Converg\u00e8ncia en el voto \u00fatil independentista"}, {"article": "La asamblea regional del PSOE reunida el d\u00eda antes a la constituci\u00f3n de las Cortes regionales ya han dado a conocer c\u00f3mo se repartir\u00e1n los cargos de la C\u00e1mara auton\u00f3mica. La propuesta de los socialistas, que ser\u00e1 aprobada en el parlamento con toda seguridad, lleva como presidente de las Cortes a Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Vaquero. Fern\u00e1ndez Vaquero es secretario de organizaci\u00f3n y administraci\u00f3n de los socialistas manchegos. Diplomado en magisterio, cuenta con experiencia en la mesa de las Cortes ya que en la legislatura 2007-2011 ocup\u00f3 la vicepresidencia primera del parlamento. Adem\u00e1s ha sido vocal de numerosas comisiones y diputado regional en varias legislaturas. La vicepresidencia primera de las Cortes la tendr\u00e1 Podemos. Seg\u00fan ha avanzado Europa Press, el elegido por el partido para ocupar el puesto es el mismo secretario general, Jos\u00e9 Garc\u00eda Molina. Hay que destacar que al solo tener dos esca\u00f1os el partido morado, uno de los diputados ser\u00e1 el portavoz del grupo y el otro el vicepresidente de las Cortes. La vicepresidencia segunda de la C\u00e1mara ser\u00e1 para el PP, si bien no se ha podido adelantar ning\u00fan nombre. Las dos secretar\u00edas de las Cortes se repartir\u00e1n una para el PSOE, ocupando Josefina Navarrete la primera de ellas, y la segunda para el PP, tambi\u00e9n a la espera de que informen de qu\u00e9 miembro del partido ser\u00e1. Adem\u00e1s el Partido Socialista ha desvelado el resto de nombres de la directiva de su grupo parlamentario. El presidente del grupo ser\u00e1 Rafael Esteban, tambi\u00e9n alcalde de Marchamalo (Guadalajara), y el portavoz del grupo ser\u00e1 Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Guijarro. La secretaria general del grupo ser\u00e1 la ciudadreale\u00f1a Blanca Fern\u00e1ndez, mientras que Agustina Garc\u00eda ejercer\u00e1 de portavoz adjunta y Emilio S\u00e1ez ser\u00e1 secretario adjunto. Por parte del PP solo se ha conocido que Mar\u00eda Dolores de Cospedal ser\u00e1 la presidenta del grupo parlamentario en la oposici\u00f3n, a la espera de que nombren a sus candidatos para los puestos ofrecidos por la asamblea del PSOE. La propuesta socialista ser\u00e1 ratificada por los diputados de PSOE y Podemos este jueves en la constituci\u00f3n de las Cortes. Tambi\u00e9n cabe destacar que con la nueva ley de Cospedal de eliminar el sueldo de los diputados, solo cobran por parte del Parlamento auton\u00f3mico los portavoces de los grupos parlamentarios as\u00ed como los miembros de la Mesa.", "title": "Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Vaquero ser\u00e1 el nuevo presidente de las Cortes regionales", "url": "https://www.eldiario.es/clm/Jesus-Fernandez-Vaquero-Cortes-regionales_0_399660827.html", "keywords": "Cortes,Vaquero,Fernandez,regionales,Jesus", "date": "2015-06-17", "id": "aac76b6c230a7dc9f3e5f43e3bc788477d8e548a", "summary": "El PSOE ya ha hecho p\u00fablicos los nombres de las personas que formar\u00e1n la mesa de la c\u00e1mara as\u00ed como el reparto entre grupos de los puestos. Podemos ostentar\u00e1 la vicepresidencia primera mientras que el PP tendr\u00e1 las vicepresidencias y secretar\u00edas segundas."}, {"article": "MADRID.- Las empresas creadas por el comisario Jos\u00e9 Manuel Villarejo P\u00e9rez y su entorno han recibido, desde 1993, 20,42 millones de euros a trav\u00e9s de diferentes conceptos y movimientos, algunos de ellos procedentes de Uruguay.Seg\u00fan publica el diario El Pa\u00eds, \"estas cantidades entraron en concepto de se\u00f1alizaciones, pr\u00e9stamos de accionistas, inmuebles, deuda comercial o amortizaci\u00f3n de gastos y acabaron engrosando los fondos propios de Club Exclusivo de Negocios y Transacciones, Lextor, Premium Hotels y Cenit Sata, seg\u00fan sus memorias anuales\". Seg\u00fan ha sabido P\u00fablico, la primera en crearse fue Lextor, a principios de los 90. Pero la m\u00e1s relevante y que m\u00e1s trayectoria ha tenido es Antrax TDL, creada en 1996, cuya sede estuvo en Boadilla del Monte hasta que su nombre fue cambiado por Club Exclusivo de Negocios y Transacciones (CENYT) y se traslad\u00f3 a Torre Picasso, donde se sit\u00faa el centro neur\u00e1lgico de sus negocios. El 27 de febrero de 1999, la edici\u00f3n de Andaluc\u00eda de El Pa\u00eds informaba de que el Ayuntamiento de C\u00f3rdoba hab\u00eda aprobado la construcci\u00f3n de un parque tem\u00e1tico \u00e1rabe en Medina Azahara auspiciado por Antrax TDL. Se constituy\u00f3 para ello una empresa, la sociedad Al-Mansur (antes Puquio SL). El presidente era el comisario Jos\u00e9 Manuel Villarejo P\u00e9rez y como consejeros aparecen el abogado Rafael Redondo y Gema Isabel Alcal\u00e1, la esposa de Villarejo. Una de las sociedades del comisario pas\u00f3 de un capital de 500.000 pesetas a 130 millones en 2001 y a casi 300 millones en 2005 El 30 de marzo del 2001, la sociedad AntraxTDL, con domicilio entonces en la calle M\u00e1rtires 9 de Boadilla del Monte, en Madrid, realiza una ampliaci\u00f3n de capital de 130 millones de pesetas. Hasta esa fecha, su capital era de 500.000. A los cuatro meses de producirse esa ampliaci\u00f3n cesa el administrador \u00fanico, Rafael Redondo Rodr\u00edguez y se nombra en su lugar a Gemma Isabel Alcala Garc\u00e9s. En junio de 2003, la empresa cambia el nombre de Antrax por el de Club Exclusivo de Negocios y Transacciones SL (CENYT) y traslada su domicilio al edificio Torre Picasso.A pesar de que seg\u00fan los datos del Registro Mercantil y de las memorias de las sociedades del \"agente encubierto\", que obran en poder de El Pa\u00eds, reflejan que \"la actividad ordinaria de las empresas no generaba dinero suficiente\", en junio de 2005 su capital social demuestra que es una empresa extraordinariamente rentable. En ese a\u00f1o, los 130 millones de pesetas de 2001 se han m\u00e1s que duplicado (ahora eran 295 millones de pesetas, es decir, 1.772.745 euros), seg\u00fan las investigaciones de P\u00fablico. Parte de ese dinero provendr\u00eda, tal y como explica el medio de Prisa, de dos sociedades creadas en Uruguay a finales de los 80. \"Desde ambas, y en forma de pr\u00e9stamo, entre 1998 y 1999 entraron en Club Exclusivo 514.827 euros en libras esterlinas y d\u00f3lares y otros 964.474 euros entre 2000 y 2004 que se capitalizaron al a\u00f1o siguiente en ambos casos\", asegura el diario. El Pa\u00eds tambi\u00e9n destaca otras operaciones inmobiliarias del holding del comisario Villarejo, adjunto en estos momentos al n\u00famero dos de la Polic\u00eda y cuyos negocios no son incompatibles seg\u00fan el informe elaborado por el inspector Jos\u00e9 \u00c1ngel Fuentes Gago. Por ejemplo, cita que ser\u00eda propietario \"de varias parcelas en los terrenos lindantes con la finca de La Venta de la Rubia, en la localidad madrile\u00f1a de Boadilla del Monte\". En esta ubicaci\u00f3n se iba a construir Eurovegas, tal y como inform\u00f3 P\u00fablico, y en ella aparecen como propietarios de los terrenos algunos empresarios relacionados con el peque\u00f1o Nicol\u00e1s. NEGOCIOS EN ESTEPONA\u200bInteresantes son tambi\u00e9n las sociedades e inversiones que el holding del comisario Jos\u00e9 Manuel Villarejo tiene en Estepona. El Pa\u00eds se hace eco de una de las entradas de dinero en CENYT, la sociedad que m\u00e1s ha recibido y de la que depende toda una red de sociedades. Seg\u00fan el diario, \"en 2008 nace una deuda de 1,51 millones, que coincide con la entrada en el balance de un \u00e1tico, viviendas y plazas de garaje de la promoci\u00f3n Mirador de la Cala en Estepona poco despu\u00e9s de la concesi\u00f3n de la licencia de primera ocupaci\u00f3n. La deuda se cancela en 2009, a\u00f1o que recoge, adem\u00e1s, un resultado extraordinario de 3,1 millones de euros que podr\u00eda incluir la condonaci\u00f3n de esa deuda\".Otra de las empresas que opera en Estepona es Premium Salud S.L., seg\u00fan ha sabido P\u00fablico, que inicia sus operaciones el 18 de marzo de 2010. Su objeto social es \"la gesti\u00f3n y explotaci\u00f3n de establecimientos, cl\u00ednicas, laboratorios, sanatorios y dem\u00e1s establecimientos de hospitalizaci\u00f3n y asistencia sanitaria, dedicados a actividades sanitarias en general, a trav\u00e9s de un conjunto organizado de medios t\u00e9cnicos, e instalaciones en el que profesionales capacitad\". Su capital inicial es de 200.000 euros y su sede est\u00e1 en la localidad malague\u00f1a. Premium Salud tiene como socios a Gesti\u00f3n Andaluza de Servicios Hospitalarios SL, a Zoelick S.L., a Club Exclusivo de Negocios y Transacciones SL (CENYT) y a Ignacio Sanz Asensio. Su presidente es Sanz Asensio y el secretario no consejero es el abogado de Jos\u00e9 Villarejo, Rafael Redondo. El 13 de octubre de 2013 se produce el cese como consejeros de las tres empresas, quedando como administradores mancomunados Ignacio Sanz y Rafael Redondo. El abogado de Villarejo ser\u00e1 finalmente nombrado administrador \u00fanico de Premium Salud S.L. el 30 de septiembre de 2014, seg\u00fan los datos del Bolet\u00edn Oficial del Registro Mercantil que obran en poder de P\u00fablico. El capital de Premium Salud, cuyo administrador \u00fanico es el abogado de Villarejo, pas\u00f3 en cuatro a\u00f1os de 200.000 euros a 5,5 millones Esta sociedad tambi\u00e9n he tenido multitud de ampliaciones de capital desde su creaci\u00f3n. En junio de 2010 empieza sus operaciones con 200.000 euros de capital y en diciembre de 2014 asciende a 5.550.000 euros. A los cinco meses de ser constituida, entran en Premium Salud 800.000 euros; en mayo de 2011 hay otra ampliaci\u00f3n de 500.000; dos a\u00f1os despu\u00e9s la ampliaci\u00f3n asciende a 1.750.000 euros. En septiembre de 2014, tras ser nombrado Rafael Redondo administrador \u00fanico se produce la mayor inversi\u00f3n en diferentes partidas sumando un total de 2.200.000 euros.Seg\u00fan han explicado a P\u00fablico diversas fuentes, dentro de los socios iniciales de Premium Salud destaca Zoelick SL, constituida un mes antes (12/2/2010) que Premium. Su administrador \u00fanico es Juan Carlos Escribano Carcel y el capital social de la empresa es de 201.000 euros. Escribano aparece posteriormente como administrador \u00fanico de la empresa Camino de Camoyan S.L. (comienzo operaciones el 28/6/2013), con domicilio en Torre Picasso y capital social de 3.000. Su primer administrador \u00fanico fue, de nuevo, el abogado de Villarejo: Rafael Redondo Rodr\u00edguez. LA RED M\u00c9DICA DEL COMISARIOParte de los socios de Premium Salud formaron otro entramado de sociedades relacionado con servicios m\u00e9dicos, todas ellas domiciliadas, al igual que Premium, en la Avenida de Andaluc\u00eda, 4 de Estepona. El 23 de junio de 2011 comienza operaciones la empresa Racosol Premium S.L., cuyo objeto social es \"la prestaci\u00f3n de toda clase de servicios m\u00e9dicos, y en especial los de tecnolog\u00eda m\u00e9dica, mediante personas f\u00edsicas con t\u00edtulo adecuado para ello\", con un capital social de 300.000 euros. Los consejeros fueron Ignacio Sanz Asensio, Gonzalo Sanz P\u00e9rez, Rafael Redondo Rodr\u00edguez, Pedro Anguita Martos, Antonio Luna Alcal\u00e1 y Adelina Luna Alcal\u00e1, hasta que el 2 de enero de 2014 se publica el cese de todos los cargos y la declaraci\u00f3n de unipersonalidad de la sociedad. Quedando como socio \u00fanico Premium Salud S.L. y como administrador mancomunado a Ignacio Sanz Asensio.Tambi\u00e9n el 16 de septiembre de 2011 comienza operaciones Medicina y Est\u00e9tica Aplicada S.L., dedicada a \"la prestaci\u00f3n de servicios relacionados con el estudio y realizaci\u00f3n de sistemas de calidad y salubridad a empresas, los servicios ajenos de Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales, el desarrollo de aplicaciones inform\u00e1ticas y de sistemas, as\u00ed como de laboratorios y an\u00e1lisis, incluso m\u00e9dicos\". Est\u00e1 en Avenida de Andaluc\u00eda, tiene un capital social de 3.000 euros y como administradores mancomunados a Jos\u00e9 Luis Ju\u00e1rez Cea y Premium Salud. El 23 de octubre de 2012 se publica el cese de los cargos y la declaraci\u00f3n de unipersonalidad de la sociedad. Nuevamente el socio \u00fanico es Premium Salud y los administradores mancomunados, Ignacio Sanz Asensio y Rafael Redondo Rodr\u00edguez.\u200bEl 26 de junio de 2013, Premium Salud controla tambi\u00e9n la empresa Servicios Sanitarios Costa del Sol S.L., constituida en noviembre de 2011, sin actividad y cuyo administrador \u00fanico, Manuel Guti\u00e9rrez L\u00f3pez, aparece vinculado con otras 45 sociedades de muy distinta naturaleza. Un mes despu\u00e9s, el 23 de julio de 2013 se publica el cese de los cargos y la declaraci\u00f3n de unipersonalidad de la sociedad a favor de Premium Salud. Los administradores mancomunados son Ignacio Sanz Asensio y Rafael Redondo Rodr\u00edguez.\u200b VIDEO EL HOTEL DON PEPEOtro de los lugares predilectos para los negocios del holding de Villarejo, en el que tambi\u00e9n participan su familia, amigos y abogados, es Uruguay. Seg\u00fan El Pa\u00eds, a las empresas del comisario llegaron 1,5 millones \"de las sociedades que cre\u00f3 en su d\u00eda en Uruguay y cancel\u00f3 cuando el presidente Jos\u00e9 Mujica anunci\u00f3 su decisi\u00f3n de que ese pa\u00eds dejara de tener el car\u00e1cter de para\u00edso fiscal\". Villarejo cancel\u00f3 sociedades en Urugay cuando Mujica anunci\u00f3 que dejar\u00eda de ser un para\u00edso fiscal Sus negocios all\u00ed pasan por el hotel Don Pepe ubicado en Punta del Este, la zona balneario m\u00e1s grande de Uruguay, y del que fue gerente la hija del comisario. El programa Andaluces en Uruguay realiz\u00f3 un reportaje en 2010 sobre el complejo tur\u00edstico del comisario, que puede verse en el canal de Youtube de CENYT Mercosur. Seg\u00fan explicaba la hija del \"agente encubierto\", ella es natural de C\u00f3rdoba y llevaba alrededor de a\u00f1o y medio en el pa\u00eds. En ese momento s\u00f3lo hab\u00edan hecho dos temporadas, en la primera estuvo su hermano llevando el negocio. A la pregunta de la periodista de c\u00f3mo surge la idea del hotel Don Pepe, Laura Villarejo explica: \"la idea vino de mi padre. \u00c9l estuvo en Marbella y le gust\u00f3 much\u00edsimo lo que es el Don Pepe del Gran Meli\u00e1. Como \u00e9l tambi\u00e9n se llama Pepe pues la idea era traer un poquito el aire andaluz. Yo estaba por aquel entonces trabajando en Suiza, me llam\u00f3 mi padre y me dijo que le deb\u00eda unos cuantos favorcillos y aqu\u00ed estoy\".", "title": "El holding de Villarejo movi\u00f3 20 millones entre Estepona y Uruguay", "url": "http://www.publico.es/politica/holding-villarejo-movio-20-millones.html", "keywords": "millones,Villarejo,movio,20,holding", "date": "2015-06-17", "id": "6d0b0defff4555ede08a2f99d4d647004de19ffc", "summary": "Aunque \u201cla actividad ordinaria de las empresas no generaba el dinero suficiente\u201d, seg\u00fan 'El Pa\u00eds', el dinero fluy\u00f3 por las inversiones inmobiliarias y societarias del comisario. 'P\u00fablico' ha tenido acceso a m\u00e1s inversiones del comisario en la localidad malague\u00f1a y tambi\u00e9n de su hotel de Uruguay."}, {"article": "Actualizado:17/06/2015 09:41hLa Unesco ha enviado a Madagascar una misi\u00f3n de expertos en patrimonio submarino para evaluar el estado de un pecio en la bah\u00eda de la isla de Santa Mar\u00eda (Nosy Boraha) que, seg\u00fan su descubridor, el estadounidense Barry Clifford, est\u00e1 relacionado con el tesoro de un famoso pirata escoc\u00e9s del siglo XVII.De momento, Clifford asegura que el lingote de plata de 45 kilos de peso que ha extra\u00eddo del mar proviene del nav\u00edo de William Kidd, aunque el pasado octubre ya pretendi\u00f3 haber encontrado la carabela Santa Mar\u00eda, de Crist\u00f3bal Col\u00f3n, en Hait\u00ed, y era falso. Lo demostr\u00f3 un equipo de expertos similar al que ha viajado a Madagascar, enviado tambi\u00e9n por la Organizaci\u00f3n de la ONU para la Educaci\u00f3n, la Ciencia y la Cultura (Unesco).Como las autoridades haitianas en mayo de 2014, las malgaches pidieron ahora el apoyo del Consejo Cient\u00edfico de la Convenci\u00f3n de la Unesco sobre la Protecci\u00f3n del Patrimonio Cultural Submarino. La Convenci\u00f3n fue adoptada en 2001 para apoyar la investigaci\u00f3n y la cooperaci\u00f3n internacional, as\u00ed como para garantizar la protecci\u00f3n y la preservaci\u00f3n del m\u00faltiple y valioso patrimonio sumergido, particularmente amenazado por el auge de nuevas tecnolog\u00edas que permiten detectarlo y acceder a \u00e9l con mayor facilidad que nunca.De momento, s\u00f3lo 49 Estados la han ratificado y se han comprometido a preservar el patrimonio marino nacional, a rechazar su explotaci\u00f3n comercial y a luchar contra el tr\u00e1fico il\u00edcito de los bienes objeto de pillaje. Pese a que el anexo de este instrumento jur\u00eddico contiene las reglas internacionales de que ninguna exploraci\u00f3n patrimonial marina debe hacerse sin garant\u00eda cient\u00edfica, Clifford explora ese valioso patrimonio malgache en colaboraci\u00f3n con la compa\u00f1\u00eda brit\u00e1nica October Films, asegura el diario \u00abLe Parisien\u00bb.Esta sociedad especializada en documentales recibi\u00f3 a principios de a\u00f1o el permiso para rodar un filme sobre la historia de los piratas en Madagascar, \u00abpero parece que se est\u00e1n realizando excavaciones en un fr\u00e1gil pecio sin ninguna garant\u00eda cient\u00edfica\u00bb, dijeron fuentes de la Unesco. M\u00e1s all\u00e1 de que b\u00fasquedas de este tipo abran las puertas a pillajes, la intervenci\u00f3n de Clifford y sus colaboradores inquieta a los expertos, pues toda actuaci\u00f3n en un nav\u00edo inmovilizado en el fondo del mar durante siglos puede ser desastrosa para su estado de conservaci\u00f3n.En la zona del noreste malgache que hasta el 24 de junio explorar\u00e1n los expertos de la Unesco, hay numerosos barcos de la \u00e9poca del capit\u00e1n Kidd, pues est\u00e1 pr\u00f3xima a las rutas transitadas por los nav\u00edos que retornaban de la India. De hecho, en los siglos XVII y XVIII, Santa Mar\u00eda era un enclave importante de piratas y corsarios legendarios, como Adam Baldrige, Henry Every u Olivier Levasseur, cuyos nav\u00edos hundidos forman parte del patrimonio nacional.La figura de Kidd, cuyo tesoro se encuentra en paradero desconocido desde hace 300 a\u00f1os, inspir\u00f3 el personaje de John Silver el Largo en el libro \u00abLa isla del tesoro\u00bb, de Robert Louis Stevenson. La misi\u00f3n de la Unesco, a la que acompa\u00f1ar\u00e1 la directora del Patrimonio de Madagascar, cuenta entre otros expertos con el director del departamento franc\u00e9s de investigaciones arqueol\u00f3gicas marinas y submarinas, Michel L'Hour, y el director ejecutivo del Centro de Investigaci\u00f3n de Albania, Auron Tare.", "title": "La Unesco investigar\u00e1 un pecio del capit\u00e1n Kidd en Madagascar", "url": "http://www.abc.es/cultura/20150617/abci-pecio-madagascar-capitan-kidd-201506170927.html", "keywords": "capitan,kidd,pecio,madagascar", "date": "2015-06-17", "id": "0a8f2ffb5c0982f6791f322df101ca8d8fbe0eda", "summary": "La figura del pirata, cuyo tesoro se encuentra en paradero desconocido desde hace 300 a\u00f1os, inspir\u00f3 el personaje de John Silver el Largo en \u00abLa isla del tesoro\u00bb, de Robert Louis Stevenson"}]