[{"article": "MADRID.- El secretario de Estado de Comercio, Jaime Garc\u00eda-Legaz, informar\u00e1 este jueves a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Congreso sobre las negociaciones del Tratado Trasatl\u00e1ntico para el Comercio y la Inversi\u00f3n (TTIP, por sus siglas en ingl\u00e9s) entre Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea. La pol\u00e9mica surgida tras las \u00faltimas revelaciones de Wikileaks, \u2013filtraci\u00f3n revelada en Espa\u00f1a en exclusiva por P\u00fablico, en colaboraci\u00f3n con nueve diarios extranjeros\u2013 sobre el contenido de las conversaciones que medio centenar de pa\u00edses mantienen para alcanzar un acuerdo sobre el mercado de servicios mundial (TiSA, por sus siglas en ingl\u00e9s) ha acelerado la comparecencia de Garc\u00eda-Legaz. \u00c9sta ser\u00e1 la segunda vez, tras su intervenci\u00f3n en julio del a\u00f1o pasado, que el secretario de Comercio d\u00e9 informaci\u00f3n a los diputados sobre las negociaciones del TTIP, un asunto que tambi\u00e9n centr\u00f3 la comparecencia de la comisaria europea de Comercio, Cecilia Malmstr\u00f6m, hace unos meses ante parlamentarios de ambas c\u00e1maras.El Gobierno de Mariano Rajoy ha negado que haya oscurantismo en torno a un tratado que genera muchas suspicacias por el temor a que suponga una rebaja de los derechos laborales, medioambientales o sociales en la UE o a que conduzca a la privatizaci\u00f3n de servicios esenciales como el agua, entre otros asuntos. Actualmente hay varias peticiones pendientes de tramitaci\u00f3n para que miembros del Ejecutivo informen sobre la postura del Gobierno en las negociaciones. La \u00faltima ha sido presentada este mismo martes de forma conjunta por el Grupo Parlamentario Mixto \u2500Amaiur, ERC, BNG y Comprom\u00eds\u2500 y el de la Izquierda Plural para que el presidente Rajoy comparezca ante el pleno del Congreso. Del mismo modo, tambi\u00e9n se espera que el ministro de Econom\u00eda, Luis de Guindos, y la de Agricultura, Isabel Garc\u00eda Tejerina, den explicaciones sobre las posibles afecciones del tratado a sus \u00e1reas de responsabilidad. La pol\u00e9mica en torno a este tipo de tratados de libre comercio ha comenzado a virar hacia el TiSA, un acuerdo que comenz\u00f3 a negociarse en 2012 pero que salt\u00f3 a la luz p\u00fablica el a\u00f1o pasado, cuando una filtraci\u00f3n de Wikileaks dio a conocer uno de los puntos centrales de las negociaciones, que imped\u00eda publicar el contenido de los acuerdos que se alcanzaran hasta cinco a\u00f1os despu\u00e9s de que entren en vigor. Esta filtraci\u00f3n llev\u00f3 a que en verano de 2014 la Uni\u00f3n Europea decidiera hacer p\u00fablicas sus propuestas para el acuerdo, pero el debate sobre estas negociaciones ha vuelto a saltar a primera l\u00ednea informativa tras una segunda publicaci\u00f3n de Wikileaks y algunos medios asociados, entre los que est\u00e1 P\u00fablico, de contenidos de las conversaciones e incluso de notas internas de algunos pa\u00edses.Ante ello, el portavoz econ\u00f3mico de Amaiur en la C\u00e1mara Baja, Rafael Larreina, ha registrado una pregunta parlamentaria asegurando que, a la luz de las informaciones publicadas, la aprobaci\u00f3n del TiSA supondr\u00eda \"un nuevo recorte democr\u00e1ticamente ileg\u00edtimo de soberan\u00eda\" de los estados que impedir\u00eda \"la regulaci\u00f3n del mercado de servicios en base a criterios sociales, medioambientales o culturales\". De hecho, propuestas en discusi\u00f3n como que antes de ser aprobada cualquier nueva normativa nacional deba abrirse al debate p\u00fablico, abriendo as\u00ed la puerta a que las grandes multinacionales y los lobbies internacionales puedan modificar decisiones de los pa\u00edses en su propio inter\u00e9s, tal y como inform\u00f3 este diario, hacen pensar a la formaci\u00f3n abertzale que se est\u00e1 \"impulsando una hiperliberalizaci\u00f3n\" que pone en riesgo tanto los servicios p\u00fablicos como el tratamiento de los datos personales de la ciudadan\u00eda. \"El conocimiento de estos documentos est\u00e1 generando preocupaci\u00f3n y alarma social en amplios sectores de la ciudadan\u00eda europea, que no entiende el oscurantismo con que se est\u00e1 llevando a cabo la negociaci\u00f3n\", a\u00f1ade el diputado vasco, que quiere saber si Espa\u00f1a tambi\u00e9n ha formado parte, directamente o a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Europea (CE), de estas conversaciones y cu\u00e1l es su posici\u00f3n al respecto. Adem\u00e1s, el responsable de Amaiur pregunta si \"no habr\u00eda sido necesario debatir y fijar previamente los l\u00edmites\" de la negociaci\u00f3n en el Congreso y qu\u00e9 medidas se van a tomar ahora para proteger los derechos democr\u00e1ticos de los ciudadanos. \"\u00bfEst\u00e1 el Gobierno dispuesto a someter a refer\u00e9ndum el acuerdo antes de su firma?\", a\u00f1ade.", "title": "La filtraci\u00f3n sobre el TiSA que revela 'P\u00fablico' obliga al Gobierno a dar explicaciones", "url": "http://www.publico.es/politica/revelaciones-acuerdo-tisa-fuerzan-economia.html", "keywords": "exclusiva,secreto,TiSA,filtracion,revelaciones,acuerdo,Wikileaks", "date": "2015-06-09", "id": "54466bf5430ef21ec86eb2d808542db5db37e064", "summary": "El secretario de Estado de Comercio comparecer\u00e1 el jueves ante la comisi\u00f3n del Congreso para informar de la postura de Espa\u00f1a tras salir a la luz el contenido de la negociaci\u00f3n que mantienen en secreto medio centenar de pa\u00edses"}, {"article": "MADRID.- La comandante retirada Zaida Cantera vive estos d\u00edas en su particular \"monta\u00f1a rusa\". Solo unas horas despu\u00e9s de conseguir su baja definitiva del Ej\u00e9rcito, se enter\u00f3 \"por los medios de comunicaci\u00f3n\" de que su acosador, el coronel Lezcano-M\u00fajica, hab\u00eda interpuesto una denuncia contra ella por insultarle en el programa Salvados sobre su caso, emitido por La Sexta el pasado mes de marzo. Lezcano pod\u00eda haber utilizado la justicia ordinaria y esgrimir que la comandante retirada atent\u00f3 contra su honor, pero en lugar de ello recurri\u00f3 a los tribunales militares, acus\u00e1ndole de vilipendiar a un superior. La justicia militar, cuya falta de independencia ha llegado incluso al Parlamento Europeo, ser\u00e1 la encargada de dirimir un caso en el que Cantera se enfrenta hasta a dos a\u00f1os de c\u00e1rcel. \"La instituci\u00f3n permite que una vez que existe este acoso no se proteja a la v\u00edctima\", expuso este viernes la comandante ante Ana Pastor en el programa El Objetivo. No es la \u00fanica militar que lo ha denunciado: la presi\u00f3n psicol\u00f3gica, ver su profesionalidad atacada por sus propios mandos o simplemente el acoso laboral, no tipificado como delito en el c\u00f3digo penal militar, es la receta de la c\u00fapula militar contra los soldados que deciden \"sacar los pies del tiesto\" y destapar irregularidades en las Fuerzas Armadas. \"Siempre que hay alguien que denuncia, las medidas suelen ser las mismas\", explica en este caso el teniente Luis Segura, que sufri\u00f3 las represalias de la c\u00fapula militar cuando decidi\u00f3 revelar importantes desv\u00edos de dinero p\u00fablico de los que hab\u00eda sido testigo en el Ej\u00e9rcito de Tierra. El teniente, que tras denunciar los hechos pas\u00f3 de ser un joven oficial con notables calificaciones a ser espiado por la inteligencia militar y encerrado en un centro disciplinario un total de seis meses en menos de un a\u00f1o encadenando faltas disciplinarias, dice que los mandos desarrollan \"la m\u00e1xima presi\u00f3n posible para intentar que el militar pida la baja psicol\u00f3gica\". Los mandos han extendido entre los soldados la imagen de una Zaida Cantera \"d\u00e9spota\" y \"demasiado ambiciosa\" \"Con eso consiguen una peque\u00f1a victoria, porque presentan el caso como si la persona estuviera trastornada\", asevera Segura. Adem\u00e1s, con la baja psicol\u00f3gica, el Ej\u00e9rcito tiene en bandeja la posibilidad de separarlos definitivamente del servicio: \"Pueden expulsar a la persona en cuesti\u00f3n si tiene contrato temporal, y si es permanente para darle una pensi\u00f3n como ha pasado con Zaida\". \"Es lamentable que yo est\u00e9 cobrando una pensi\u00f3n de minusval\u00eda\"La c\u00fapula militar utiliza las bajas psicol\u00f3gicas a discreci\u00f3n. Alegar una invalidez ps\u00edquica se ha convertido en una socorrida excusa para quitarse de en medio a un soldado molesto, incluso aunque \u00e9l no lo acepte. Es el caso de Manuel Maci\u00e1, brigada retirado y con una minusval\u00eda reconocida por los tribunales m\u00e9dicos de la Armada que \u00e9l niega y que no fue diagnosticada hasta los 33 a\u00f1os de servicio.\"Me destinaron a la subdelegaci\u00f3n de Defensa de Alicante. Empezaron a venir facturas que se pasaban a una caja B. Por poner un ejemplo: si se compraban 20 cajas de folios, te pagaban diez y las otras diez te daban el dinero en mano. Yo estuve firmando cosas que no eran legales, no escondo mi parte de culpa\", explica Maci\u00e1 en una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con P\u00fablico. \"Yo les dije que si estaba enfermo, que me curaran. Quer\u00eda seguir en servicio. Pero lo m\u00e1s f\u00e1cil para ellos fue darme un 25% de discapacidad que no tengo. Es penoso que me est\u00e9n dando una pensi\u00f3n cuando muchos dependientes no la tienen\" \"A mi ya me pod\u00eda la conciencia, no dorm\u00eda y me negu\u00e9 a seguir firmando esas facturas\". El infante de marina relata que fue entonces cuando lleg\u00f3 la presi\u00f3n de los mandos para que siguiera firmando, pero \u00e9l se neg\u00f3. \"Sent\u00eda que era as\u00ed como estaba haciendo bien mi trabajo\", explica. \"Empezaron las amenazas, ped\u00ed un cambio de destino que no se concedi\u00f3... Y m\u00e1s tarde comprend\u00ed porqu\u00e9. La venganza fue una bajada de mis calificaciones brutal\". Con un descenso de casi dos puntos, su coronel cercen\u00f3 sus posibilidades de volver a ascender, teniendo en cuenta que estos se deciden \"por d\u00e9cimas\". El encontronazo con los mandos termin\u00f3 con un tribunal m\u00e9dico que dictamin\u00f3 que hab\u00eda \"perdido las actitudes psico-f\u00edsicas\" necesarias para el servicio. Supuso su pase a retiro con una pensi\u00f3n permanente. \"Yo les dije que quer\u00eda curarme, que si de verdad estaba enfermo, que me curaran, porque yo quer\u00eda estar en servicio. Pero lo m\u00e1s f\u00e1cil para ellos fue declarar que yo ten\u00eda un 25% de discapacidad. Es penoso que a mi me est\u00e9n dando un sueldo por esa discapacidad, la cual no tengo, y est\u00e9 pase\u00e1ndome por mi pueblo. Mientras, personas de verdad dependientes no tienen un sueldo para poder vivir y a m\u00ed, por unos malversadores, me quitan de en medio de esa manera\", acusa. La imagen de Zaida: \"D\u00e9spota y demasiado ambiciosa\"Otro de los puntos clave en la estrategia para desactivar los da\u00f1os potenciales de las denuncias es desprestigiar al militar que las realiza entre sus compa\u00f1eros. Sembrar de dudas a los militares que podr\u00edan apoyar las manifestaciones del \"rebelde\". As\u00ed fue en el caso de Maci\u00e1, en el de Segura \u2014que vio como se filtraba una imagen \"machista y autoritaria\" de \u00e9l en la prensa\u2014 y tambi\u00e9n en el de Cantera: Fuentes militares manifiestan que algunos mandos se han esforzado por extender la imagen de una Zaida \"d\u00e9spota\" y muy exigente con los soldados. La comandante, que tambi\u00e9n contaba con unas calificaciones excelentes antes de que decidiera denunciar el acoso sexual del coronel Lezcano, pas\u00f3 entonces a ser una persona \"demasiado ambiciosa\". En privado, algunos mandos han explicado a los soldados que \"todo su caso lo ha provocado ella por una vacante que no le dieron\", aseguran dichas fuentes.", "title": "La c\u00fapula militar fuerza las bajas por depresi\u00f3n y usa el acoso para ocultar abusos de los mandos", "url": "http://www.publico.es/politica/caso-zaida-cantera-y-estrategia.html", "keywords": "Cantera,caso,estrategia,Ejercito,Zaida", "date": "2015-06-09", "id": "bbb82682da8c56751230ade57c9488b977aca4fd", "summary": "El 'caso Zaida Cantera' lleva a televisi\u00f3n la estrategia de los altos mandos para desactivar a los militares que denuncian: guerra psicol\u00f3gica, ataques a su imagen como profesionales y represalias constantes"}]