[{"article": "Uber trata de volver a empezar en Espa\u00f1a y lo hace con un cambio de estrategia con el que busca olvidar su pol\u00e9mico desembarco de 2014 que acab\u00f3 con la decisi\u00f3n judicial de cerrar UberPop. En este segundo intento, la empresa estadounidense implantar\u00e1 su servicio UberX que en vez de utilizar a conductores sin licencia, como hizo en sus comienzos, utilizar\u00e1 solo aquellos que cuenten con una VTC (la que regula los veh\u00edculos con conductor). La fecha para poner en marcha este servicio est\u00e1 fijada para el primer trimestre de este a\u00f1o, seg\u00fan adelant\u00f3 Carles Lloret, director de la firma para el Sur de Europa, en una entrevista con El Pa\u00eds y que confirmaron fuentes de la compa\u00f1\u00eda a eldiario.es aunque no especificaron fecha exacta. La compa\u00f1\u00eda ya tiene en marcha este servicio UberX en otros pa\u00edses europeos como Francia o Reino Unido. La forma de funcionamiento es el de un servicio de ch\u00f3feres que se reserva a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil a trav\u00e9s de la cual el usuario puede ver el tiempo que le falta al conductor para llegar a destino as\u00ed como una ficha del mismo. Respecto al precio, este no es cerrado sino que se fija mediante una combinaci\u00f3n de distancia y tiempo, con un precio m\u00ednimo que puede rondar los 5 euros. El negocio para Uber est\u00e1 en que cobra una comisi\u00f3n del 25% a los ch\u00f3feres o empresas que utilizan su plataforma, lo que denomina un pago por \"la intermediaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\".El modelo que utilizar\u00e1 es similar al que ya emplea Cabify, que se basa en poner en contacto a los conductores con licencias VTC con pasajeros a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n en el m\u00f3vil. Este cuenta adem\u00e1s con el respaldo judicial tras la decisi\u00f3n de Ana Mar\u00eda Gallego S\u00e1nchez, titular del juzgado n\u00famero 12 de lo mercantil, que no vi\u00f3 razones para decretar la suspensi\u00f3n del servicio pedidas por una asociaci\u00f3n de taxistas que aseguraba que exist\u00eda una situaci\u00f3n de competencia desleal.Rechazo de los taxistasEl sector del taxi recibi\u00f3 con fuertes movilizaciones el desembarco de Uber por su forma de funcionamiento que utilizaba a conductores sin licencia con la app UberPop. Tanto en Madrid como en Barcelona, las asociaciones locales de taxistas llevaron a la compa\u00f1\u00eda a los tribunales y en el caso de Madrid, en diciembre de 2014, el titular del Juzgado Mercantil n\u00famero 2 decret\u00f3 la suspensi\u00f3n de UberPop con unas medidas cautelares.Ahora, los taxistas dicen que si la compa\u00f1\u00eda opera de forma legal, ellos aceptan la competencia. \"Uber no es el demonio si est\u00e1 legalmente constituida y hace las cosas de forma legal. No estamos contra Uber por ser competencia sino por ser ilegal. Qu\u00e9 ser\u00eda del Estado si todos hici\u00e9ramos lo mismo, si todos dej\u00e1ramos de pagar impuestos\", dice Miguel \u00c1ngel Leal, presidente de Fedetaxi. Leal tambi\u00e9n advierte de que al final lo que buscan es quedarse ellos con el mercado. \"Las grandes multinacionales buscan borrar al aut\u00f3nomo\", a\u00f1ade.Por su parte, Juan Ignacio Garc\u00eda Braschi, Country Manager de Cabify en Espa\u00f1a, se\u00f1ala que \"evidentemente Uber es competencia, pero ya competimos con ellos en Latinoam\u00e9rica\". Garc\u00eda Braschi asegura que cuentan con una serie de caracter\u00edsticas que los diferencia. \"Un servicio diferencial, una atenci\u00f3n personalizada y un servicio implantado localmente\", desgrana a lo que suma que ellos operan con un precio cerrado por trayecto y la opci\u00f3n de reservar en los trayectos particulares.\u00bfHay mercado para todos?El nuevo Reglamento de Ordenaci\u00f3n del Transporte Terrestre aprobado 'in extremis' antes de las elecciones mantiene el blindaje a los taxistas con la proporci\u00f3n de una licencia VTC por cada 30 de taxis. Con estos mimbres, en la pr\u00e1ctica no se pueden dar m\u00e1s licencias para ch\u00f3feres privados en Madrid. En la actualidad, unos 200 conductores con licencia utilizan Cabify mientras que estiman que en la comunidad hay operativas alrededor de 2.000, por lo que todav\u00eda quedar\u00eda margen de crecimiento.Adem\u00e1s, el reglamento obliga a tener una flota m\u00ednima de siete licencias para poder operar, aunque hay un r\u00e9gimen transitorio hasta que se implante totalmente, por lo que Uber tambi\u00e9n est\u00e1 hablando con empresas a la hora de captar ch\u00f3feres. La forma de funcionamiento respecto a los conductores es la de hacer de intermediario con los clientes, es decir, no son empleados de Uber.Con el lanzamiento de UberX la compa\u00f1\u00eda sigue las l\u00edneas perfiladas a finales de 2015 cuando dio un giro a su estrategia y trato de rebajar su perfil de tibur\u00f3n al apostar por la colaboraci\u00f3n con las administraciones. \"A trav\u00e9s de este documento Uber se compromete a trabajar junto al Gobierno y otros agentes para actualizar la regulaci\u00f3n de transporte que regula las licencias de veh\u00edculos con conductor (VTC)\", dec\u00eda el texto. A pesar de esta declaraci\u00f3n de buenas intenciones, la compa\u00f1\u00eda segu\u00eda con su estrategia de 'lobby' en la b\u00fasqueda de una mayor liberalizaci\u00f3n del sector. \"Actualmente, la regulaci\u00f3n espa\u00f1ola es una de las m\u00e1s restrictivas de Europa, permitiendo solo una licencia VTC por cada treinta licencias de taxi, y exigiendo que todos los operadores de VTC operen con una flota m\u00ednima de siete veh\u00edculos\", a\u00f1ad\u00eda.En este contexto, la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) ha instado a Fomento y al Consejo de Ministros a cambiar el Reglamento de Ordenaci\u00f3n del Transporte Terrestre que regula a las empresas de veh\u00edculos de alquiler con conductor y fue aprobada por Real Decreto en noviembre de 2015, al considerar que presenta restricciones a la libre competencia y al \"bienestar general\". \"Impide que los taxis y los veh\u00edculos con conductor compitan entre s\u00ed y que los consumidores puedan beneficiarse de una mayor disponibilidad de veh\u00edculos, un menor tiempo de espera y una mayor competencia en precios, calidad e innovaci\u00f3n\", argumenta en referencia al servicio que prestan empresas como Uber y Cabify.El gigante estadounidense ha ido creciendo de tama\u00f1o a la par que se iba expandiendo por mercados de todo el mundo. Sin embargo, Espa\u00f1a se hab\u00eda quedado fuera tras la decisi\u00f3n judicial y \u00fanicamente funcionaba hasta ahora el servicio UberEats en Barcelona que sorteaba la prohibici\u00f3n dado que los conductores no transportan pasajeros sino comida a domicilio. Con UberX volver\u00e1n a dedicarse a su negocio primigenio.", "title": "Uber vuelve a Espa\u00f1a pero con cambios", "url": "https://www.eldiario.es/economia/Uber-espanol-servicio-choferes-Cabify_0_473153495.html", "keywords": "choferes,espanol,servicio,Cabify,Uber", "date": "2016-01-21", "id": "3d623f33f5eb9904a4e04b0dd58b58e64844f00e", "summary": "UberX es un servicio de ch\u00f3feres que se reserva a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n m\u00f3vil con un precio que se fija mediante una combinaci\u00f3n entre duraci\u00f3n y trayectoLos taxistas aseguran que si Uber opera desde la \"legalidad\" no tienen un problema con la competencia pero tendr\u00e1n que repartir el negocio tambi\u00e9n con Cabify"}, {"article": "Corresponsal en GinebraActualizado:22/01/2016 11:49hEl Foro Econ\u00f3mico Mundial que se celebra cada a\u00f1o, por estas fechas, en la peque\u00f1a ciudad suiza de Davos, reuni\u00f3 ayer, en su segunda jornada, a un nutrido grupo de l\u00edderos europeos, a la directora del FMI y a altos ejecutivos de importantes entidades financieras y empresas. Entre los problemas m\u00e1s destacados, la econom\u00eda china, evocado por la directora del Fondo Monetario Internacional (FMI), Cristina Lagarde, quien subray\u00f3 que China no informa de manera clara sobre sus pol\u00edticas econ\u00f3micas, actitud que exacerba las inquietudes de los inversores que desconfian en las reformas econ\u00f3micas emprendidas por el gigante asi\u00e1tico.Seg\u00fan Lagarde, la ralentizaci\u00f3n de la econom\u00eda china, la devaluaci\u00f3n por sorpresa del yuan y la ca\u00f3tica gesti\u00f3n de los mercados burs\u00e1tiles por Pek\u00edn han atizado las dudas de que este pa\u00eds pueda reequilibrar su modelo econ\u00f3mico hacia el consumo interno emprendiendo las reformas estructurales necesarias para dar m\u00e1s importancia al sector privado.La directora del FMI se neg\u00f3 a condenar las pol\u00edticas intervencionistas de las autoridades chinas en los mercados burs\u00e1tiles a partir del verano pasado, calificadas de altamente arriesgadas y contraproductivas, declarando que \u00absi la volatilidad es excesiva, una intervenci\u00f3n del Gobierno es leg\u00edtima\u00bb.BBVA, en la cumbreDurante las reuniones de ayer, Espa\u00f1a estuvo representada por el presidente de BBVA, Francisco Gonz\u00e1lez, quien declar\u00f3 que la imagen de nuestro pa\u00eds todav\u00eda es buena. \u00abA finales de 2015 tuvimos un gran momento y ahora hay una mayor expectaci\u00f3n sobre lo que va a pasar, qui\u00e9n va a componer el nuevo gobierno y el futuro pol\u00edtico del pa\u00eds\u00bb. \u00abCreo -anadi\u00f3- que es el momento de la alta pol\u00edtica y que los partidos tienen que alcanzar un acuerdo lo m\u00e1s pronto posible y tener un gobierno que sea estable, que no piense en utop\u00edas, que luego crean mucha frustraci\u00f3n, que sea realista y que contin\u00fae con lo \u00faltimo que se ha hecho en los \u00faltimos tres o cuatro a\u00f1os, ya que al menos desde el punto de vista econ\u00f3mico ha sido positivo\u00bb. Sobre el sistema financiero espa\u00f1ol, Gonz\u00e1lez afirm\u00f3: \u00abNecesitamos m\u00e1s capital, hay una gran regulaci\u00f3n y,encima, hay una actividad econ\u00f3mica a nivel global reducida y los spreads est\u00e1n bajando, por lo tanto es un momento complicado. En BBVA tenemos una situaci\u00f3n m\u00e1s f\u00e1cil porque estamos muy diversificados, pero es evidente que hay una correlaci\u00f3n muy grande entre el sistema financiero y la econom\u00eda global. Si la econom\u00eda global va bien, los bancos ir\u00e1n bien; sino, la cosa ser\u00e1 distinta\u00bb.Miembro de pleno derechoDurante la cumbre, que re\u00fane a m\u00e1s de 2.500 l\u00edderes mundiales, los m\u00e1ximos representantes pol\u00edticos de Francia, Alemania, Reino Unido y Holanda reiteraron sus compromisos de adhesi\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea (UE) y urgieron a la r\u00e1pida conclusi\u00f3n de un acuerdo que permita al Reino Unido permanecer en la misma como miembro de pleno derecho.La UE, que atraviesa una grave crisis de identidad, tras las recientes olas de migrantes y los ataques terroristas de los \u00faltimos meses, era el punto principal de la agenda de reuniones en las que se reiter\u00f3 que salir de la Uni\u00f3n ser\u00eda un verdadero desastre para Europa y que la prioridad consiste en incluir los servicios, la energ\u00eda, los capitales y las nuevas tecnolog\u00edas dentro del mercado com\u00fan europeo.\u00abLo que necesitamos es m\u00e1s Europa\u00bb, declar\u00f3 el primer ministro franc\u00e9s, Manuel Valls, desde la gran sala del palacio de congresos de Davos, abarrotada de participantes, ante los que declar\u00f3 con vehemencia que \u00absi los europeos no se muestran unidos frente al terrorismo y el problema de los refugiados la UE puede desaparecer dentro de poco tiempo\u00bb.Escogiendo muy bien sus palabras, el dirigente franc\u00e9s alert\u00f3 acerca de los peligros que amenazan con dislocar el proyecto europeo y asegur\u00f3 que Europa pod\u00eda avanzar y profundizar sus pol\u00edticas econ\u00f3micas pero que solo lo conseguir\u00eda si consigue enfrentarse con los desaf\u00edos que presentan los problemas de seguridad.Valls lanz\u00f3 un llamamiento en favor de la solidaridad para resolver los problemas por los que atraviesa el continente, incluyendo el problema de los refugiados que ahoga a Grecia y Turqu\u00eda.Mientras, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, respondi\u00f3 durante su turno al dirigente franc\u00e9s diciendo que la carga de los refugiados debe ser compartida entre todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n.Por su parte, Mark Rutte, primer ministro de Holanda y presidente de turno del Consejo de la UE, a\u00f1adi\u00f3 que Europa tiene entre seis y ocho semanas para retener el problema de los refugiados porque una vez que pase el invierno el problema se agravar\u00e1y explic\u00f3 que en las tres primeras semanas de este a\u00f1o ya han llegado al continente 35,000 personas.\u00abPlan Marshall\u00bb El ministro de finanzas alem\u00e1n, Wolfgang Sch\u00e4uble, intervino para destacar la necesidad de un \u00abplan Marshall\u00bb para ayudar a resolver la crisis de los refugiados aunque en lugar de invertir billones de euros en Europa habr\u00eda que invertirlos para reconstruir las regiones de donde huyen los refugiados para evitar as\u00ed el flujo contin\u00fao hacia este continente.\u00abAdem\u00e1s de enfrentarse con las crisis en la sumergen Europa no debe olvidar de realizar importantes reformas que la ayudar\u00e1n a conseguir un crecimiento econ\u00f3mico sostenido\u00bb, declar\u00f3 la presidenta de la Confederaci\u00f3n de los Empresarios Europeos, la italiana Emma Marcegaglia. Seg\u00fan la presidenta de la multinacional Eni, Europa atrae ahora solo a un 17% de inversiones, frente a 40% hace diez a\u00f1os.David Cameron, igualmente partidario de llevar a cabo importantes reformas en la UE, particip\u00f3 tambi\u00e9n ayer en las reuniones en Davos, se\u00f1alando que defender\u00eda el futuro del Reino Unido dentro de la Uni\u00f3n solo si se efectuaban \u00abcambios necesarios tanto para Europa como para Gran Breta\u00f1a\u00bb. Cameron explic\u00f3 que para poder defender el proyecto europeo frente a los ciudadanos brit\u00e1nicos Europa tendr\u00eda que aumentar su competitividad y su producci\u00f3n respecto a Estados Unidos acabando con la burocracia y firmando acuerdos comerciales con las regiones econ\u00f3micas mundiales que crecen con m\u00e1s velocidad.", "title": "China y la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica preocupan a los l\u00edderes mundiales", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-china-y-recuperacion-economica-preocupan-lideres-mundiales-201601212155_noticia.html", "keywords": "davos,europa,foro", "date": "2016-01-21", "id": "ad8a2201087ed0cc78307d3d73e0b68812a3679a", "summary": "La directora del Fondo Monetario Internacional (FMI) ha denunciado que las autoridades chinas no informan de manera clara sobre sus pol\u00edticas econ\u00f3micas"}, {"article": "La aerol\u00ednea Volotea, que prepara su aterrizaje en bolsa con una Oferta P\u00fablica de Venta de acciones (OPV) prevista para este a\u00f1o, es nominalmente espa\u00f1ola (su sede operativa est\u00e1 en Barcelona), pero su capital est\u00e1 trufado de firmas radicadas en territorios considerados para\u00edsos fiscales a trav\u00e9s de un entramado de sociedades luxemburguesas.El detalle sobre su entramado accionarial se conocer\u00e1, previsiblemente, cuando la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) autorice y publique el folleto de la OPV, que estar\u00e1 dirigida a inversores institucionales. Pero la informaci\u00f3n disponible en el Registro Mercantil de Luxemburgo permite hacerse una idea aproximada de los v\u00ednculos de sus actuales accionistas con esos territorios 'offshore'. Es una estructura que los expertos suelen relacionar con sistemas de planificaci\u00f3n fiscal para minimizar la tributaci\u00f3n por operaciones como el cobro de dividendos y que recuerda a la de otras dos compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas que tambi\u00e9n han anunciado su intenci\u00f3n de salir a bolsa este a\u00f1o, Telepizza y Cortefiel, o a la del fondo de inversi\u00f3n TCI, al que el Gobierno espa\u00f1ol convirti\u00f3 el a\u00f1o pasado en primer accionista privado de Aena tras seleccionarlo como inversor de referencia del gestor aeroportuario en su debut burs\u00e1til. Volotea fue creada en 2011 por el fundador de Vueling, el murciano Carlos Mu\u00f1oz, y su socio L\u00e1zaro Ros. Tras alg\u00fan episodio pol\u00e9mico en su despegue, como los m\u00e1s de 400 euros que exig\u00eda a los aspirantes que quisieran trabajar en ella, inici\u00f3 sus operaciones en abril de 2012. Para el ejercicio 2015, espera obtener beneficios por primera vez, gracias al sostenido crecimiento de sus cifras de ingresos y pasajeros y la oportunidad que brinda al sector a\u00e9reo el desplome de precios del petr\u00f3leo.Desde su puesta en marcha, Volotea ha recibido subvenciones de varias administraciones p\u00fablicas espa\u00f1olas a cambio de operar en sus aeropuertos como incentivo a la promoci\u00f3n tur\u00edstica: ayuntamientos (Vigo, Gij\u00f3n, Oviedo) y comunidades aut\u00f3nomas, como Asturias, que le adjudic\u00f3 el a\u00f1o pasado una ayuda plurianual de 3,2 millones de euros.Participaci\u00f3n del ICOEl peso del sector p\u00fablico en esta compa\u00f1\u00eda no se queda ah\u00ed y llega hasta su accionariado. Sus actuales accionistas son el fondo estadounidense CCMP (49%), el equipo fundador (26%) y los fondos espa\u00f1oles de capital riesgo Corpfin y Axis, que se reparten otro 24%. Axis pertenece al 100% al Instituto de Cr\u00e9dito Oficial (ICO), banco p\u00fablico espa\u00f1ol dependiente del Ministerio de Econom\u00eda.Se da la circunstancia de que la matriz de Volotea, la espa\u00f1ola Alaeo, est\u00e1 controlada por sociedades con sede en Luxemburgo en las que, a su vez, participan firmas de Panam\u00e1, Islas Caim\u00e1n y Chipre, pa\u00eds miembro de la UE considerado en parte un refugio fiscal (que termin\u00f3 propiciando su rescate en 2013).En Alaeo participa de manera indirecta CCMP Alaeo Luxco, constituida en Luxemburgo el 12 de agosto de 2011, a trav\u00e9s de otra sociedad luxemburguesa, Volotea SCA (inicialmente denominada Alaeo Team SARL), constituida cuatro d\u00edas despu\u00e9s. Esta \u00faltima est\u00e1 controlada por dos firmas de las Islas Caim\u00e1n, para\u00edso fiscal dependiente de la Corona brit\u00e1nica en el que hay domiciliadas cerca de 100.000 compa\u00f1\u00edas de todo el mundo (dos veces su n\u00famero de habitantes).Se trata de CCMP Capital Investors II (AV-3), L.P. y CCMP Capital Investors (Cayman) II, L.P., vinculadas al primer accionista de Volotea, CCMP. Este fondo estadounidense, fundado en 2006 por un grupo de gestores procedentes del banco de inversi\u00f3n JP Morgan, ha invertido cerca de 16.000 millones de d\u00f3lares en 40 compa\u00f1\u00edas de los sectores de consumo, energ\u00eda, salud, qu\u00edmico e industrial en Estados Unidos, Canad\u00e1, Irlanda y Rep\u00fablica Checa, seg\u00fan su web. Volotea es su \u00fanica inversi\u00f3n espa\u00f1ola.En Volotea SCA participa otra sociedad luxemburguesa, Alaeo Partnership SARL, constituida el 16 de agosto de 2011. Entonces figuraban como accionistas el equipo fundador, encabezado por el consejero delegado, Carlos Mu\u00f1oz, su socio y director general, L\u00e1zaro Ros, y otros dos directivos de Volotea (Rom\u00e1n Pan\u00e9 y Marco Comani); y Bernardino Jos\u00e9 Diaz-Andreu Garcia, en aquel momento director de inversiones de Torreal, la firma del multimillonario madrile\u00f1o Juan Abell\u00f3.En 2012, tras una ampliaci\u00f3n de capital, se incorporaron a esta sociedad varios accionistas. Uno de ellos, la paname\u00f1a Soller Holdings Inc, constituida en 1993 y cuyos propietarios son desconocidos, gracias a la opacidad en materia societaria que caracteriza a este pa\u00eds centroamericano, al que la Comisi\u00f3n Europea y nueve pa\u00edses europeos (Bulgaria, Croacia, Eslovenia, Grecia, Italia, Letonia, Lituania, Polonia y Portugal) incluyeron en junio pasado en una lista negra de para\u00edsos fiscales.\"Optimizaci\u00f3n\"En esa ampliaci\u00f3n de capital tambi\u00e9n se incorpor\u00f3 a Alaeo Partnership la firma Metisano Investments Limited, constituida en Chipre en noviembre de 2005. El cargo de secretario en el consejo de administraci\u00f3n en esa empresa chipriota lo ejerce otra sociedad de ese pa\u00eds, Meritservus. Su especialidad son los servicios de \"asesor\u00eda en optimizaci\u00f3n de estructuras fiscales\", seg\u00fan su web. A preguntas sobre este asunto, fuentes de Volotea declinan identificar qu\u00e9 accionistas est\u00e1n tras esas sociedades y se\u00f1alan que \"casi todas las empresas, bancos y empresas del Ibex 35 tienen sociedades en Panam\u00e1 y Luxemburgo; no es una cuesti\u00f3n extempor\u00e1nea o ajena a lo que es la din\u00e1mica empresarial\". Por su parte, el fondo Axis, del ICO, no hace comentarios.El ICO explic\u00f3 en la noche del jueves, a trav\u00e9s de un correo electr\u00f3nico, que Axis realiz\u00f3 esa inversi\u00f3n en 2011 \"y cumpli\u00f3 los par\u00e1metros y la pol\u00edtica de inversi\u00f3n de FONDICO pyme (Fondo de capital riesgo que invierte en pymes espa\u00f1olas) y el procedimiento de inversi\u00f3n se realiz\u00f3 respetando la normativa de blanqueo de capitales y su C\u00f3digo de Conducta\".\"Desde ICO se desconoce, si posteriormente han entrado otros socios radicados en para\u00edsos fiscales y cu\u00e1les son los accionistas de los accionistas de la sociedad\", indic\u00f3 el banco p\u00fablico, cuya presidenta desde finales del a\u00f1o pasado es Emma Navarro, hasta entonces jefa de gabinete del ministro de Econom\u00eda, Luis de Guindos.Volotea suma actualmente 19 aviones y 160 rutas y supera los 2,5 millones de pasajeros,y aspira a reeditar el \u00e9xito de Vueling (hoy propiedad de Iberia) con un modelo de negocio distinto: si esta \u00faltima es una low cost al uso que compite desde los principales aeropuertos europeos, Volotea ha apostado por conectar ciudades peque\u00f1as y medianas, donde apenas hay competencia, con vuelos de dos horas.", "title": "La aerol\u00ednea espa\u00f1ola Volotea aterriza en bolsa desde los para\u00edsos fiscales de Islas Caim\u00e1n y Panam\u00e1", "url": "https://www.eldiario.es/economia/Volotea-aterrizara-Islas-Caiman-Panama_0_475952540.html", "keywords": "Caiman,Volotea,aterrizara,Islas,Panama", "date": "2016-01-21", "id": "0159428e440e9def3a601449e12881c71e7ce8f7", "summary": "La empresa creada por los fundadores de Vueling quiere debutar en el parqu\u00e9 este a\u00f1o con\u00a0una Oferta P\u00fablica de acciones para inversores institucionalesCon sede en Barcelona, en su matriz participan\u00a0sociedades en Luxemburgo administradas\u00a0por firmas de\u00a0Panam\u00e1, Islas Caim\u00e1n y ChipreLa compa\u00f1\u00eda, participada por\u00a0el Estado\u00a0a trav\u00e9s del ICO, ha cobrado millones de euros en ayudas p\u00fablicas en forma de incentivos para la promoci\u00f3n tur\u00edstica"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/01/2016 03:31hIrrepetibles y magn\u00edficos. As\u00ed son los tres mayores homenajeados el pasado viernes en la VII edici\u00f3n de \u00abMayores Magn\u00edficos\u00bb de la Comunidad de Madrid, que todos los a\u00f1os reconoce \u00abla ejemplaridad de trayectorias vitales destacables por su singularidad, su genialidad, o valor humano de los usuarios de los centros y residencias de la regi\u00f3n\u00bb. En esta ocasi\u00f3n la iniciativa, que fue creada en 2009 por la Agencia Madrile\u00f1a de Atenci\u00f3n Social, rindi\u00f3 homenaje al saxofonista Pedro Iturralde, al doctor en Psicolog\u00eda y maestro educar especializado en menores en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social, Eugenio Gonz\u00e1lez, y a la trayectoria profesional y vital de Dionisio Sal\u00e1n, bombero jubilado que actualmente realiza las labores de voluntariado en el Museo de Bomberos de Madrid.Respeto y reconocimientoLas vidas de estos hombres son solo un ejemplo de la \u00abvaliosa aportaci\u00f3n de las personas mayores a la sociedad\u00bb, asegura el consejero de Pol\u00edticas Sociales y de Familia, Carlos Izquierdo, y el homenaje, \u00abuna peque\u00f1a muestra del respeto y el reconocimiento que merecen\u00bb. En el caso de Dionisio Gal\u00e1n, cuarenta a\u00f1os como bombero del Ayuntamiento de Madrid, podr\u00edan bastar para justificar el homenaje, pero quiz\u00e1s ser\u00eda no hacer justicia. Todos sus compa\u00f1eros de promoci\u00f3n, presentes en el acto, alababan su \u00abval\u00eda\u00bb, en una \u00e9poca donde se trabajaba apagando fuegos pr\u00e1cticamente sin protecci\u00f3n y los turnos eran de 24 horas s\u00ed, 24 horas no, y donde la familia \u00ab\u00e9ramos nosotros, los compa\u00f1eros de promoci\u00f3n\u00bb.Dionisio Sal\u00e1n, antiguo bombero del Ayuntamiento de Madrid - MAYA BALANYAEn el caso de Eugenio Gonz\u00e1lez, es la dedicaci\u00f3n de toda una vida a \u00abeducar a los ni\u00f1os en riesgo de exclusi\u00f3n y abandono\u00bb lo que le hace merecedor del reconocimiento. \u00abSiempre he intentado poner voz a los que no la tienen\u00bb, explica. \u00abPara acompa\u00f1ar a esos peque\u00f1os que han vivido experiencias traum\u00e1ticas hace falta gente muy preparada y formada, y con muchas ganas de reorientarlos y de mejorar su situaci\u00f3n hasta integrarlos en una sociedad normalizada. Y tener muy en cuenta que estos muchachos no son un problema, sino que padecen problemas\u00bb, aclara.Eugenio Gonz\u00e1lez, educador, junto al consejero de Pol\u00edticas Scciales y Familia, Carlos Izquierdo - MAYA BALANYAA sus 86 a\u00f1os -87 el pr\u00f3ximo mes de abril- el tercer galardonado, el consagrado m\u00fasico saxofonista, Pedro Iturralde, sigue tocanco jazz en distintos clubs madrile\u00f1os. \u00abLo \u00fanico que ya no hago es viajar, pero \u00bftocar en la ciudad en la que vivo? Siempre. Cuando subo al escenario es cuando mejor me encuentro. Se me olvida hasta la edad que tengo\u00bb, confiesa.MAYA BALANYAEste homenaje es uno entre los muchos que el maestro, leyenda viva del jazz, ha recibido una vida dedicada a la m\u00fasica desde los 10 a\u00f1os, cuando empez\u00f3 tocando en la banda de Falces (Navarra), el pueblo donde naci\u00f3. Con formaci\u00f3n de cl\u00e1sico, ha sido saxofonista orquestal, profesor de conservatorio y catedr\u00e1tico hasta su jubilaci\u00f3n, aunque esa condici\u00f3n no le aleja de seguir tocando su instrumento. La semana que viene, de hecho, subir\u00e1 al escenario en el Bogui Jazz. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Tr\u00edo de magn\u00edficos: un saxofonista, un bombero y un maestro", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-trio-magnificos-saxofonista-bombero-y-maestro-201601210331_noticia.html", "keywords": "magnificos,mayores,comunidad", "date": "2016-01-21", "id": "5278d8d06c742398f478c425e600d12d746cf9e0", "summary": "La Agencia Madrile\u00f1a de Atenci\u00f3n Social ha reconocido la genialidad de sus trayectorias vitales"}, {"article": "MADRIDActualizado:22/01/2016 08:25hNumerosos estudios han constatado la relaci\u00f3n existente entre la periodontitis \u2013la consabida \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019\u2013 y las patolog\u00edas cardiovasculares. Una relaci\u00f3n que se explica, cuando menos parcialmente, por la infecci\u00f3n por Porphyromonas gingivalis, bacteria com\u00fanmente presente tanto en la periodontitis como en la patolog\u00eda cardiovascular. Sin embargo, y si bien se sabe que P. gingivalis es directamente responsable del desarrollo de la enfermedad periodontal, se desconoce c\u00f3mo ejerce su acci\u00f3n sobre los vasos sangu\u00edneos. O as\u00ed ha sido hasta ahora, pues un estudio llevado a cabo por investigadores de la Universidad de \u00d6rebro (Suecia) ha logrado identificar c\u00f3mo la bacteria altera la expresi\u00f3n g\u00e9nica de las prote\u00ednas implicadas en la activaci\u00f3n de la inflamaci\u00f3n y, por tanto, en el desarrollo de la aterosclerosis.Como destaca Boxi Zhang, co-autor de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Infection and Immunity\u00bb, \u00abnuestro estudio muestra de una forma clara el mecanismo que se esconde tras la asociaci\u00f3n entre la periodontitis y la enfermedad cardiovascular. As\u00ed, nuestro objetivo es identificar un biomarcador que nos ayude a diagnosticar y tratar ambas enfermedades\u00bb.Tambi\u00e9n en la aterosclerosisLas autopsias practicadas a pacientes fallecidos por infarto de miocardio hab\u00edan constatado la presencia de P. gingivalis en las placas de ateroma \u2013placas caracter\u00edsticas de la aterosclerosis que se depositan en el interior de las arterias, dificultando as\u00ed la circulaci\u00f3n de la sangre\u2013. Y asimismo, las investigaciones llevadas a cabo en modelos animales hab\u00edan mostrado c\u00f3mo la bacteria provoca el desarrollo de la aterosclerosis tanto en la aorta como en el resto de arterias coronarias. As\u00ed y con objeto de determinar la relaci\u00f3n entre P. gingivalis y la aterosclerosis, los autores cultivaron en el laboratorio c\u00e9lulas del musculo liso de la aorta humanas \u2013tipo de c\u00e9lulas que ofrecen un modelo ideal para estudiar la funci\u00f3n cardiovascular y las enfermedades cardiovasculares, caso de la aterosclerosis, a un nivel celular\u2013 y, una vez formado el cultivo, lo infectaron con la bacteria P. gingivalis.Una vez inyectada en el cultivo, los investigadores observaron c\u00f3mo la bacteria secret\u00f3 unas proteasas espec\u00edficas \u2013denominadas \u2018gingipains\u2019\u2013 que alteraban el equilibrio entre dos prote\u00ednas implicadas en la inflamaci\u00f3n: las angiopoyetinas. Concretamente, las proteasas bacterianas indujeron una disminuci\u00f3n de la expresi\u00f3n g\u00e9nica de la angiopoyetina-1 (Ang-1) e incrementaron la de la angiopoyetina-2 (Ang-2). Y como consecuencia de este desequilibrio, se dispara el mecanismo de inflamaci\u00f3n y, por tanto, se desarrolla la aterosclerosis.Desequilibrio regulatorioEn este contexto, como indica Torbj\u00f6rn Bengtsson, director de la investigaci\u00f3n, \u00absi bien el factor de necrosis tumoral (TNF) es un factor de riesgo de enfermedad cardiovascular que promueve el desarrollo de la aterosclerosis a trav\u00e9s de las angiopoyetinas 1 y 2, las proteasas de P. gingivalis alteraron Ang-1 y Ang-2 sin inducir ning\u00fan efecto sobre el TNF\u00bb.Sea como fuere, concluye Torbj\u00f6rn Bengtsson. \u00abnuestro estudio demuestra que estas proteasas tienen un papel crucial en la capacidad de P. gingivalis para alterar el equilibrio de la expresi\u00f3n de Ang-1 y Ang-2 en las c\u00e9lulas del musculo liso de la aorta humanas. Y esta regulaci\u00f3n de las angiopoyetinas y, por tanto, de la angiog\u00e9nesis, explica el papel de P. gingivalis en el desarrollo de la aterosclerosis\u00bb.", "title": "Identificado el mecanismo que explica la relaci\u00f3n entre la periodontitis y las enfermedades cardiovasculares", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-identificado-mecanismo-explica-relacion-entre-periodontitis-y-enfermedades-cardiovasculares-201601220025_noticia.html", "keywords": "cardiovascular,periodontitis,enfermedad", "date": "2016-01-21", "id": "aeb33fd77f8ff9732ebaa3ef139ea0557ab9246d", "summary": "Porphyromonas gingivalis, bacteria responsable de la periodontitis, altera la expresi\u00f3n de prote\u00ednas implicadas en la inflamaci\u00f3n"}]