[{"article": "MADRIDActualizado:18/01/2016 11:35hEn el centro de nuestra galaxia, la V\u00eda L\u00e1ctea, se encuentra un gigantesco agujero negro llamado Sagitario A*, un monstruo con una masa de cuatro millones de soles capaz de devorar estrellas y planetas. Pero es posible que el coloso no est\u00e9 solo.Muy cerca, a tan solo 200 a\u00f1os luz de distancia del centro de la galaxia, investigadores del Observatorio Astron\u00f3mico Nacional de Jap\u00f3n en Tokio han observado indicios de la existencia de un segundo agujero negro de gran tama\u00f1o. Desconocido hasta ahora, tendr\u00eda una masa 100.000 veces la del Sol, lo que los astr\u00f3nomos denominan una \u00abmasa intermedia\u00bb, que podr\u00eda ayudar a explicar el nacimiento de los agujeros negro supermasivos situados en los corazones de las galaxias.La se\u00f1al del compa\u00f1ero espacial es una enigm\u00e1tica nube de gas, llamada CO-0,40-0,22. Lo que la hace tan inusual es su sorprendentemente amplia velocidad de dispersi\u00f3n, es decir, la nube contiene gas con una muy amplia gama de velocidades. El equipo descubri\u00f3 esta caracter\u00edstica misteriosa con dos telescopios de radio, el Nobeyama de 45-m en Jap\u00f3n y el ASTE en Chile, ambos operados por el Observatorio Astron\u00f3mico Nacional de Jap\u00f3n. De esta forma, vieron que la nube tiene una forma el\u00edptica y consta de dos componentes: uno compacto pero de baja densidad con una amplia velocidad de dispersi\u00f3n de 100 km/s, y otro denso que se extiende 10 a\u00f1os luz con una velocidad de dispersi\u00f3n estrecha. \u00bfQu\u00e9 hace que esta velocidad de dispersi\u00f3n sea tan ancha? No hay agujeros en el interior de la nube. Adem\u00e1s, las observaciones de rayos X e infrarrojos no encontraron objetos compactos. Estas caracter\u00edsticas indican que la dispersi\u00f3n de velocidad no est\u00e1 causada por una entrada de energ\u00eda local, como las explosiones de supernovas. El equipo realiz\u00f3 una sencilla simulaci\u00f3n de nubes de gas arrojadas por una fuerte fuente de gravedad. En la simulaci\u00f3n, las nubes de gas son primero atra\u00eddas por la fuente y sus velocidades se incrementan a medida que se acercan a ella, alcanzando el m\u00e1ximo en el punto m\u00e1s cercano al objeto. Despu\u00e9s de que las nubes contin\u00faan m\u00e1s all\u00e1 del objeto, sus velocidades disminuyen. El equipo encontr\u00f3 que un modelo utilizando una fuente de gravedad con 100.000 veces la masa del Sol dentro de un \u00e1rea con un radio de 0,3 a\u00f1os luz proporciona el mejor ajuste a los datos observados.Primera detecci\u00f3n\u00abPor lo que sabemos, el mejor candidato para ese objeto masivo compacto es un agujero negro\u00bb, dice Tomoharu Oka, profesor en la Universidad de Keio y autor principal del art\u00edculo que publica la revista Astrophysical Journal Letters. \u00abSi ese es el caso, esta es la primera detecci\u00f3n de un agujero negro de masa intermedia\u00bb. Los astr\u00f3nomos ya conocen agujeros negros de dos tama\u00f1os: los de masa estelar, formados despu\u00e9s de gigantescas explosiones de estrellas muy masivas; y los supermasivos, que a menudo se encuentran en los centros de las galaxias. La masa de los supermasivos var\u00eda desde varios millones a miles de millones de veces la masa del Sol. Ya se han encontrado unos cuantos, pero nadie sabe c\u00f3mo se forman. Una idea es que se originan a partir de la fusi\u00f3n de muchos agujeros negros de masa intermedia. Pero esto plantea un problema, porque hasta ahora no se ha encontrado ninguna evidencia observacional firme de estos agujeros. Si la nube CO-0,40-,22 contiene un agujero negro de masa intermedia, podr\u00eda apoyar esa hip\u00f3tesis. Un estudio sugiere que hay 100 millones de agujeros negros en la V\u00eda L\u00e1ctea, pero las observaciones de rayos X s\u00f3lo han encontrado decenas hasta ahora. Los investigadores creen que sus resultados abren una nueva forma de b\u00fasqueda de agujeros negros con radiotelescopios. Existen otras nubes similares a CO-0,40-0,22, por lo que el equipo propone que algunas de esas nubes pueden contener agujeros negros.", "title": "Se\u00f1ales de un segundo gran agujero negro en nuestra galaxia", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-senales-segundo-gran-agujero-negro-nuestra-galaxia-201601180945_noticia.html", "keywords": "agujero,nuestra,senales,negro,segundo", "date": "2016-01-18", "id": "60f8f24129a9f7c6b37f21e7c92aeabbb4288d7b", "summary": "Tendr\u00eda 100.000 veces la masa del Sol y estar\u00eda situado muy cerca del centro de la V\u00eda L\u00e1ctea"}, {"article": "MadridActualizado:18/01/2016 10:03hInternational Consolidated Airlines Group (IAG) ha continuado con su programa de recompra de acciones propias y ha adquirido otras 600.000 por valor de 4,34 millones de euros (3,32 millones de libras esterlinas) en la Bolsa de Londres, seg\u00fan ha informado este lunes el grupo a\u00e9reo que engloba a Iberia, British Airways, Vueling y Aer Lingus a la Comisi\u00f3n Nacional de Mercado de Valores (CNMV).La operaci\u00f3n se ha realizado a un precio medio de 5,54 libras esterlinas (7,28 euros) y se enmarca dentro del programa de recompra de acciones autorizado por la junta de accionistas del grupo.Dicho plan finalizar\u00e1 el 30 de abril de 2016 con la adquisici\u00f3n de un m\u00e1ximo de 22 millones de t\u00edtulos en la Bolsa de Londres, que representan el 1,08% del capital social. Con ello, la compa\u00f1\u00eda espera cumplir con las obligaciones de entrega de acciones en virtud a los planes de incentivos basados en acciones del grupo a\u00e9reo.", "title": "IAG recompra 600.000 acciones propias por un valor de 4,34 millones de euros", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-recompra-600000-acciones-propias-valor-434-millones-euros-201601180936_noticia.html", "keywords": "acciones,recompra", "date": "2016-01-18", "id": "3860a0d50b2fdaa968ab9bb804cf0cc37008d70c", "summary": "La compa\u00f1\u00eda destaca, en un comunicado remitido a la CNMV, que estos t\u00edtulos se han adquirido a un precio medio de 7,28 euros (5,54 libras esterlinas) en la Bolsa de Londres"}, {"article": "Actualizado:18/01/2016 21:14hLa fascinaci\u00f3n compartida del cineasta Orson Welles y del escritor Ernest Hemingway hacia Espa\u00f1a y hacia los toros se ha convertido en el paradigma de lo diferente que resultaba la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica a ojos de un norteamericano de los a\u00f1os sesenta. Los dos eran, de hecho, amigos y amaban por igual Espa\u00f1a. O tal vez no tanto. Un manuscrito de un gui\u00f3n que Welles prepar\u00f3, bajo el t\u00edtulo \u00abCrazy Weather\u00bb, narra la historia de un estadounidense aficionado a los toros y casado con una espa\u00f1ola, un personaje que bien podr\u00eda estar inspirado en su gran y c\u00e9lebre amigo. La visi\u00f3n que da sobre este supuesto Hemingway es tan negativa como la propia imagen que tiene de los norteamericanos que se lanzan a vivir la aventura espa\u00f1ola sin conocer siquiera el idioma ni el pa\u00eds.La relaci\u00f3n entre Orson Welles y Ernest Hemingway siempre se hab\u00eda considerado, incluso por los propios involucrados, como extra\u00f1a y contradictoria. Los dos se conocieron en 1937 durante la proyecci\u00f3n de un documental que apoyaba al bando republicano espa\u00f1ol durante la Guerra Civil. Sin saber que el escritor estaba en la sala, Welles critic\u00f3 al autor. Pese a lo cual, cuando finaliz\u00f3 la pel\u00edcula ya se hab\u00edan convertido en amigos. Cineasta y escritor fueron amigos y rivales al mismo tiempo, lo cual queda reflejado en el mencionado manuscrito de 1973, que se encuentra actualmente en la Universidad de Michigan, seg\u00fan apunta una informaci\u00f3n publicada por The Guardian. El acad\u00e9mico australiano Matthew Asprey Gear cree que el gui\u00f3n es un reflejo del amor que el director sent\u00eda por Espa\u00f1a, a la vez que se muestra esc\u00e9ptico ante el \u00abentusiasmo machista de su, en ocasiones, amigo Hemingway\u00bb.La historia, que Welles escribi\u00f3 junto a su colaboradora Oja Kodar, se centra en Jim Foster, un estadounidense que acude a una corrida de toros junto a su mujer Amparo. En el trayecto se encuentran con unos j\u00f3venes que se burlan de su misoginia, flirtean con su esposa y finalmente les pinchan las ruedas del coche. A pesar de vivir en Espa\u00f1a, Foster no habla bien castellano y es ridiculizado por la idea estereotipada que tiene del pa\u00eds. \u00abEs un an\u00e1lisis de la forma superficial en la que los estadounidenses adoptan la cultura espa\u00f1ola\u00bb, ha apuntado Gear. En el gui\u00f3n Welles se muestra \u00abmuy cr\u00edtico con la clase de aficionado a los toros estadounidense que busca formas de mostrar su masculinidad, pero que realmente no siente un profundo aprecio o entendimiento de Espa\u00f1a y ni siquiera habla espa\u00f1ol\u00bb.", "title": "Lo que realmente pensaba Orson Welles sobre su \"machista\" y taurino amigo Hemingway", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-realmente-pensaba-orson-welles-sobre-machista-y-taurino-amigo-hemingway-201601182020_noticia.html", "keywords": "machista,welles,hemingway,orson", "date": "2016-01-18", "id": "4fcea15eac16c3f24272ced6b45efee24e6019d8", "summary": "La relaci\u00f3n entre Orson Welles y Ernest Hemingway siempre se hab\u00eda considerado, incluso por los propios involucrados, como extra\u00f1a y contradictoria"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 11:42hLady Gaga encabez\u00f3 durante a\u00f1os todas las listas de peor vestidas. Sus excentricidades, sus looks imposibles y una obsesi\u00f3n casi compulsiva por llamar la atenci\u00f3n coparon titulares e hicieron saltar las alarmas en el universo \u00absartorial\u00bb. Sin embargo, de unos meses a esta parte la cantante ha cambiado radicalmente su estilo y se ha sofisticado hasta lograr ser una de las m\u00e1s elegantes de la alfombra roja de los \u00faltimos Globos de Oro.Atr\u00e1s queda el controvertido \u00abvestido filete\u00bb con el que sorprendi\u00f3 en los MTV V\u00eddeo Awards de 2010, los vol\u00famenes imposibles con los que paseaba en aquel lejano 2009 en el que empezamos a conocerla m\u00e1s por sus atentados contra la moda que por sus \u00e9xitos musicales, sus estilismos que se confund\u00edan con disfraces, el tocado-langosta con el que la vimos pasear por las calles de Londres, las plataformas de \u00abdrag queen\u00bb y las pelucas.Desde entonces hasta ahora, hemos visto una asombrosa evoluci\u00f3n en el estilo de Lady Gaga, hasta el punto de preguntarnos qu\u00e9 ha sido del pol\u00e9mico personaje que cre\u00f3. La nueva Gaga, a la que vimos en los Globos de Oro al m\u00e1s puro estilo \u00abedad dorada\u00bb de Hollywood, la que se ha depurado y apuesta por la sofisticaci\u00f3n por encima del esperpento; se aleja de la \u00abMonster Queen\u00bb que hac\u00eda temblar el buen gusto, pero que ten\u00eda una personalidad propia ajena a las cr\u00edticas y a los c\u00e1nones establecidos por la moda. \u00bfSer\u00e1 para siempre?Puedes continuar con la noticia en: www.mujerhoy.com", "title": "\u00bfQu\u00e9 te ha pasado, Lady Gaga?", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-pasado-lady-gaga-201601181321_noticia.html", "keywords": "gaga,evolucion,lady,fisica", "date": "2016-01-18", "id": "7e1bbc74fba717590710d78770c9c550687086c5", "summary": "Vemos la evoluci\u00f3n del estilo de la cantante desde los estramb\u00f3ticos looks con los que nos sorprend\u00eda en 2009, hasta su sofisticado estilismo en los \u00faltimos Globos de Oro"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/01/2016 13:35hNi era portugu\u00e9s, ni se apellidaba Colombo, ni era catal\u00e1n, ni se cri\u00f3 en Baleares. El debate sobre los or\u00edgenes de Crist\u00f3bal Col\u00f3n es como el del huevo y la gallina, muchas son las teor\u00edas pero pocas las voces que se atreven a darlas por definitivas. Despu\u00e9s de 27 a\u00f1os y 330.000 archivos revisados, el experto Alfonso Ense\u00f1at de Villalonga ha expuesto una serie de conclusiones que podr\u00eda cambiar el contenido de miles de enciclopedias. La principal novedad que aporta este investigador es una genealog\u00eda que empezar\u00eda en torno al a\u00f1o 770... \u00a1En Escocia! Despu\u00e9s de mucho analizar, y despu\u00e9s de ponerse en contacto con casas nobles italianas, Alfono Ense\u00f1at de Villalonga ha situado los or\u00edgenes m\u00e1s remotos de Crist\u00f3bal Col\u00f3n en los Douglas, un clan de la antigua Escocia. \u00abSi desde G\u00e9nova nos dan la bendici\u00f3n \u2014vaticina\u2014, van a tener que cambiar muchas enciclopedias del mundo, porque de la genealog\u00eda se deriva una historia totalmente distinta de la que se cuenta por ah\u00ed\u00bb.Seg\u00fan este investigador, todo lo escrito anterior a 1484 (que es cuando se tiene constancia de la llegada de Col\u00f3n al reino de Castilla) \u00abes totalmente falso\u00bb. \u00abLa teor\u00eda del Crist\u00f3bal Col\u00f3n catal\u00e1n es la m\u00e1s rid\u00edcula que hay\u00bbHist\u00f3ricamente ha existido un vac\u00edo biogr\u00e1fico en torno a la figura del navegante que ha favorecido el nacimiento de toda clase de creencias sobre sus or\u00edgenes. \u00abMi intenci\u00f3n no es solo explicar la genealog\u00eda, sino contar tambi\u00e9n por qu\u00e9 ha existido un vac\u00edo documental tan tremendo. En Espa\u00f1a todos se dedican a teorizar y yo me he preocupado por buscar sus fallos, sobre todoel del Crist\u00f3bal Col\u00f3n catal\u00e1n, que es lo m\u00e1s rid\u00edculo que hay\u00bb.Una de las razones que explicar\u00edan este desconocimiento estar\u00eda en la propia organizaci\u00f3n de la sociedad genovesa. Al igual que otros investigadores, la tesis que maneja Ense\u00f1at es que Crist\u00f3bal Col\u00f3n naci\u00f3 y se cri\u00f3 en un albergo genov\u00e9s. Estos albergos ten\u00edan banca propia, flota propia y la costumbre de que todos sus habitantes adoptaran el mismo apellido, raz\u00f3n por la cual ha sido casi imposible conocer detalles de la juventud de Col\u00f3n.Hallazgo \u00fanicoLas investigaciones de Alfonso Ense\u00f1at le llevaron hasta el Barrio Nobles Colonne, un albergo creado en torno al a\u00f1o 1403 y en el que todos sus miembros fueron adoptando el apellido Colonne para diferenciarse de las dem\u00e1s familias genovesas. En ese clan estar\u00edan los or\u00edgenes de Crist\u00f3bal Col\u00f3n, pues seg\u00fan las actas que durante a\u00f1os ha revisado Ense\u00f1at en el Archivi di Stato di Genova, all\u00ed vivi\u00f3 su padre hasta el a\u00f1o 1453. Adem\u00e1s, esa documentaci\u00f3n le ha dejado un hallazgo \u00fanico: \u00abEstas actas me han servido para corroborar que Crist\u00f3bal Col\u00f3n naci\u00f3 en el a\u00f1o 1446 y no en el a\u00f1o 1451 como dicen todas las enciclopedias\u00bb.Tradicionalmente se ha pensado que Pietro Col\u00f3n \u2014que as\u00ed se llamaba originalmente\u2014 naci\u00f3 en el seno de una familia humilde en la que su padre se ganaba la vida como tejedor. Nada que ver. Al parecer, los padres del navegante ven\u00edan de buena familia y dieron a su hijo una educaci\u00f3n de \u00e9lite: a los siete a\u00f1os lo ingresaron en el convento genov\u00e9s de Santa Maria di Castello para que cursara sus estudios. \u00abVieron en \u00e9l una predisposici\u00f3n muy notable hacia la astrolog\u00eda\u00bb, explica Ense\u00f1at de Villalonga. \u00abSe dieron cuenta de que era una persona muy despierta, con ambici\u00f3n de conocimiento y mucha capacidad de asimilar todo lo que se le ense\u00f1aba. Pensaron por esa raz\u00f3n mandarle a Pav\u00eda, donde hab\u00eda grandes expertos en Astrolog\u00eda\u00bb.Cambio de nombreSus a\u00f1os en el convento se saldaron con una bagaje cultural ampl\u00edsimo para la \u00e9poca y un cambio de nombre. Era costumbre entre los cl\u00e9rigos promover un cambio de nombre en aquellos j\u00f3venes que eran \u00abtonsurados\u00bb como un paso previo al sacerdocio. En el caso de Col\u00f3n, Pietro pas\u00f3 a llamarse Crist\u00f3foro, que significa \u00abel que lleva a Cristo\u00bb. Este cambio de nombre unido a la diversidad familiar de los albergos genoveses tiene mucha culpa de que apenas se conozcan detalles de la vida de Col\u00f3n previa a su llegada a Espa\u00f1a.Seg\u00fan su hijo Hernando, autor de una controvertida biograf\u00eda sobre el descubridor de Am\u00e9rica, su padre eligi\u00f3 Crist\u00f3foro para emular a San Crist\u00f3bal. \u00abSan Crist\u00f3bal \u2014escribi\u00f3\u2014 tuvo aquel nombre porque pasaba a Cristo por la profundidad de las aguas con tanto peligro\u00bb, lo que de alguna manera denota la vocaci\u00f3n marinera y cat\u00f3lica de Crist\u00f3bal Col\u00f3n. \u00abFue tan observante de las cosas de la religi\u00f3n, que podr\u00eda ten\u00e9rsele por profeso\u00bb, a\u00f1adi\u00f3.A la espera de ver qu\u00e9 ocurre con las averiguaciones de Alfonso Ense\u00f1at de Villalonga, son varios los mitos que se ha esforzado en derribar durante los \u00faltimos a\u00f1os. Quiz\u00e1 el m\u00e1s llamativo de todos sea el que hace referencia a su aspecto f\u00edsico, pues la mayor parte de los dibujos y estatuas con las que hemos convivido retratan a un navegante de pelo casta\u00f1o y media melena. \u00abLos historiadores coet\u00e1neos a Crist\u00f3bal Col\u00f3n dec\u00edan que ten\u00eda los ojos azules, el pelo rubio o rojizo, m\u00e1s rojizo que rubio \u2014matiza\u2014, y que ten\u00eda la piel pecosa. Eso coincide con una raza completamente distinta, curiosamente con la raza escocesa\u00bb. Todo parece encajar.Inc\u00f3gnitas despejadas1. Naci\u00f3 antes. Seg\u00fan los papeles analizados por Ense\u00f1at de Villalonga, Crist\u00f3bal Col\u00f3n naci\u00f3 en G\u00e9nova en el a\u00f1o 1446 y no 1451 como apuntan casi todas las enciclopedias.2. Era pelirrojo. Aunque buena parte de las im\u00e1genes y cuadros sobre Col\u00f3n reflejan un hombre de media melena y pelo casta\u00f1o, Col\u00f3n debi\u00f3 ser pelirrojo y tener los ojos claros.3. Se llamaba Pietro. Su nombre original era el de Pietro, pero adopt\u00f3 el nombre de Crist\u00f3foro en el convento genov\u00e9s de Santa Maria di Castello, donde recibi\u00f3 una educaci\u00f3n elitista.", "title": "La familia de Col\u00f3n podr\u00eda tener viejas ra\u00edces escocesas", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-pelirrojo-cristobal-colon-201601182306_noticia.html", "keywords": "colon,raices,cristobal,escocesas", "date": "2016-01-18", "id": "e95fe77b20f2fa65c29a3d6556f5d61b939b2c6a", "summary": "Alfonso Ense\u00f1at de Villalonga concluye su investigaci\u00f3n de 27 a\u00f1os sobre el origen del descubridor de Am\u00e9rica"}]