[{"article": "Actualizado:23/01/2016 18:48hAl igual que no vestimos igual en invierno que en verano y nos abrigamos para no caer enfermos por culpa del fr\u00edo, la piel necesita unas cremas y cuidados distintos que en el verano, cuando las temperatura son m\u00e1s altas. Como se\u00f1ala la doctora Mar\u00eda \u00c1ngeles L\u00f3pez Mar\u00edn, de Centro M\u00e9dico Rusi\u00f1ol, \u00ablas necesidades de la piel cambian y la crema que estamos aplicando deja de ser eficaz para equilibrar la piel\u00bb. Por ello, la doctora resume en diez puntos b\u00e1sicos y muy f\u00e1ciles de seguir, los cuidados que debemos seguir en pleno invierno y cuando las bajas temperaturas pueden hacer que la piel se resienta:1.- Aumentar la nutrici\u00f3n en nuestra crema habitual (dependiendo de cada piel).Con el fr\u00edo, la piel pierde nutrici\u00f3n y por tanto elasticidad lo que es responsable de la sensaci\u00f3n de \u00abtirantez\u00bb al gesticular, el que se marquen m\u00e1s las l\u00edneas de expresi\u00f3n, la sensaci\u00f3n de piel \u00abquemada\u00bb por el fr\u00edo, hecho que es m\u00e1s evidente si se va a esquiar (lo tostado no es s\u00f3lo por el sol si no tambi\u00e9n por el efecto del fr\u00edo) o a realizar deportes al aire libre.2.- Usar siempre crema durante el d\u00edaLa crema durante el d\u00eda va a contrarrestar el efecto medioambiental sobre nuestra piel, por lo que hay que aplicarla a diario, especialmente si vamos a estar al aire libre.Debe tener una nutrici\u00f3n adecuada para \u00abfrenar\u00bb el efecto del fr\u00edo sobre la piel, cuanto m\u00e1s baja es la temperatura y m\u00e1s alta la edad (ya que se tiene menos capacidad de recuperaci\u00f3n), la nutrici\u00f3n de la crema de d\u00eda deber\u00e1 ser mayor, especialmente en la que usa en el contorno de ojos y de labios.3.- Usar Fotoprotector solarEl hecho de que haga fr\u00edo y el sol caliente menos no significa que no haya que protegerse de los rayos solares pero el efecto de los rayos ultravioleta sobre la piel contin\u00faa, as\u00ed como la producci\u00f3n o progresi\u00f3n de las manchas cut\u00e1neas, el fotoenvejecimiento, etc.Lo que s\u00ed es cierto es que no hace falta repetirlo hasta horas tan tard\u00edas como en verano, ya que a las 6 de la tarde ya se ha puesto el sol, pero s\u00ed con la misma frecuencia (cada 2-3 h). El \u00edndice de protecci\u00f3n solar deber\u00e1 ser mayor si estamos en zonas de alta monta\u00f1a o nieve (por el efecto aumentado del sol al reflejarse en la nieve) o zona de agua como pantanos, r\u00edos, etc por la misma raz\u00f3n que en la nieve.4.- Limpiar, sin agredir la cara por la nocheDurante el d\u00eda, aunque no lo parezca, se acumula suciedad en la piel (poluci\u00f3n, sudor, c\u00e9lulas muertas, etc.) sin contar el maquillaje, por lo que hay que limpiar la piel al terminar el d\u00eda huyendo de jabones (por agresivos) y de toallitas desmaquillantes (por no limpiar en profundidad). Lo mejor, si se quiere una limpieza r\u00e1pida, es recurrir al agua Micelar, se\u00f1ala la doctora.5.- Usar siempre crema por la nocheUna vez limpia la piel no hay que olvidarse nunca de aplicar una crema cuya acci\u00f3n es la de recuperar la piel de la agresi\u00f3n medioambiental c\u00f3mo el fr\u00edo, calefacciones fuertes o la poluci\u00f3n.La crema deber\u00e1 ser adecuada a nuestro tipo de piel, pero siempre recordando que la nutrici\u00f3n y por tanto la elasticidad de la piel est\u00e1 muy comprometida con las bajas temperaturas.6.- Utilizar contorno de ojos y contorno de labiosLa zona de alrededor de los ojos y los labios es una piel especialmente delicada que es afectada con mayor facilidad con el fr\u00edo, la poluci\u00f3n o el maquillaje. Por ello, es muy importante limpiar la zona de forma suave y aplicar una crema espec\u00edfica para esta zona que aporte la tan ansiada nutrici\u00f3n en esta \u00e9poca del a\u00f1o que devuelva la elasticidad y minimice las arrugas de expresi\u00f3n.7.- Exfoliar la pielLos constantes cambios de temperatura provocan que se acumulen en la piel c\u00e9lulas muertas por lo que es importante que una vez a la semana se lleve a cabo una exfoliaci\u00f3n suave fomentando el crecimiento de nuevo de la piel dej\u00e1ndola suave y sana.8.- Es el momento de tratar la Couperosis (Ros\u00e1cea)En general es el momento de tratar todas las imperfecciones de la piel, pero la Couperosis o Ros\u00e1cea o peque\u00f1as venitas que se visualizan bajo la piel del rostro es, adem\u00e1s de las manchas, es la otra patolog\u00eda cuyo momento id\u00f3neo de tratar es cuando hay pocas horas de luz solar. 9.- Aumentar el consumo de vitaminas y antioxidantesPara completar el cuidado de la piel, no hay que olvidar que en los meses fr\u00edos no se toman tantas frutas y verduras crudas por lo que disminuye el aporte diario de vitaminas y antioxidantes, precisamente cuando las necesidades son mayores (catarros, resfriados, estr\u00e9s, etc.) por lo que es aconsejable suplementar nuestra dieta con un complejo vitam\u00ednico que supla esas carencias, nuestra piel lo agradecer\u00e1. 10.- Beber los 2 litros de aguaEsos dos litros de agua al d\u00eda, aunque haga fr\u00edo y no se sude de forma evidente, ayudan a mantener las necesidades de agua del cuerpo, sobre todo con las calefacciones altas que resecan piel y mucosas. Las infusiones (de todo tipo) son una buena alternativa al agua sola.Con este dec\u00e1logo mejoraremos el cuidado de la piel para no s\u00f3lo evitar los efectos perniciosos del fr\u00edo si no, que adem\u00e1s conseguiremos una piel m\u00e1s homog\u00e9nea y luminosa.Un complemento para el cuidado del rostro puede ser la revitalizaci\u00f3n facial con Factor de Crecimiento Epid\u00e9rmico (FCE), un nuevo tratamiento que ayuda a recuperar la piel y mantenerla luminosa e hidratada desarrollado en el centro en el que trabaja la doctora L\u00f3pez Mar\u00edn para recuperar y regenerar las capas superficiales de la piel, devolviendo la hidrataci\u00f3n y la tersura perdidas. Para ello se emplea FCE sint\u00e9tico cuya cadena de amino\u00e1cidos es similar al que se obtiene del plasma sangu\u00edneo y cuya acci\u00f3n es estimular a las c\u00e9lulas epid\u00e9rmicas de la piel, favoreciendo su reparaci\u00f3n, mejorando la hidrataci\u00f3n y elasticidad de la piel.", "title": "Dec\u00e1logo para cuidar y rejuvenecer la piel en invierno", "url": "http://www.abc.es/estilo/belleza/abci-decalogo-para-cuidar-y-rejuvenecer-piel-invierno-201601230245_noticia.html", "keywords": "cuidado,piel,decalogo,invierno", "date": "2016-01-23", "id": "a860ae2047969c4eee5ae429bfe6fbbc861a891b", "summary": "Con el fr\u00edo, la piel pierde nutrici\u00f3n y elasticidad lo que es responsable de la sensaci\u00f3n de \u00abtirantez\u00bb al gesticular y que se marquen m\u00e1s las l\u00edneas de expresi\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:23/01/2016 10:29hLos enfermos de hepatitis C demandan al pr\u00f3ximo Gobierno que elabore un nuevo plan estrat\u00e9gico nacional, sustentado sobre \"pilares s\u00f3lidos\", como el establecimiento de un cribado poblacional para saber realmente la poblaci\u00f3n afectada y una financiaci\u00f3n en funci\u00f3n del n\u00famero de afectados.Esta es una peticiones que han hecho los miembros de la Coordinadora de Plataformas de Afectados por Hepatitis C, de la que forman parte las de Castilla y Le\u00f3n, durante un encuentro que se ha desarrollado en Madrid bajo el lema \"Enfermo diagnosticado, enfermo tratado\".Los pacientes han dejado constancia de su descontento con el plan aprobado por el Gobierno en mayo de 2015, seg\u00fan ha se\u00f1alado a Efe Esther Mate, miembro de la plataforma de Salamanca.Y lo han querido plasmar en un comunicado en el que se muestran convencidos de que el actual plan \"lo \u00fanico que pretend\u00eda era callar la movilizaci\u00f3n iniciada y lavar la cara de la Administraci\u00f3n frente al conjunto de la sociedad\" a la vista de sus resultados.\"Algunos ya avisamos de que el plan era un brindis al sol, que carec\u00eda de objetivos claros y concretos en el tiempo y forma de su aplicaci\u00f3n y que adem\u00e1s, lo que es m\u00e1s importante, carec\u00eda del necesario soporte financiero\", asegura la coordinadora en el comunicado.Para estos enfermos, el plan se ha diluido en su aplicaci\u00f3n y hasta los \"escasos y cortos\" objetivos que se planteaban \"han quedado sin cumplir\" y adem\u00e1s ha dejado patente la \"diferencia de trato\" en funci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma de residencia.\"Los \u00fanicos beneficiados -en opini\u00f3n de los enfermos- han sido una vez m\u00e1s los grandes emporios farmac\u00e9uticos que han visto engordar sus cuentas de resultados a costa de nuestra salud como enfermos y de nuestro sistema de salud como contribuyentes\".Por eso, es necesario un nuevo plan para conocer adem\u00e1s, seg\u00fan Mate, cu\u00e1ntas personas sufren la enfermedad y cu\u00e1ntas est\u00e1n siendo tratadas con los nuevos f\u00e1rmacos.El 70 % de los enfermos, seg\u00fan Mate, desconoce que padece la patolog\u00eda, de ah\u00ed la necesidad de realizar un cribado poblacional: \"No se hace porque no interesa; si se hiciera se destapar\u00eda una bomba, que es la realidad de los afectados en Espa\u00f1a\", apunta la portavoz, quien estima que la cifra podr\u00eda rondar los 800.000.", "title": "Los enfermos de hepatitis C piden al pr\u00f3ximo Gobierno un nuevo plan y un cribado poblacional", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-enfermos-hepatitis-piden-proximo-gobierno-nuevo-plan-y-cribado-poblacional-201601232051_noticia.html", "keywords": "hepatitis", "date": "2016-01-23", "id": "9e9a8b06abc82bd03278137c33d96a7111e0de1f", "summary": "En un encuentro desarollado en Madrid se pide una financiaci\u00f3n acorde con el volumen de afectados, que en Espa\u00f1a podr\u00eda rondar los 800.000"}, {"article": "Dos casos muy similares aunque sin relaci\u00f3n entre s\u00ed han sacudido recientemente sendos colegios de M\u00e1laga y Pontevedra. Varias familias de estos centros han puesto a sus hijos en huelga -no iban al colegio- para forzar el traslado fuera de sus centros de otros dos menores que, seg\u00fan estos padres, entorpec\u00edan las clases e incluso llegaban a poner a sus v\u00e1stagos en peligro. Los ni\u00f1os se\u00f1alados tienen 9 y 8 a\u00f1os y ambos tienen necesidades educativas especiales.Los dos casos se han saldado de manera diferente. El de M\u00e1laga, que empez\u00f3 el pasado mes de marzo, ha acabado con la menor en cuesti\u00f3n fuera del centro como fruto de estas presiones. La familia habla de \"un infierno\" vivido y relata que la ni\u00f1a, con trastorno del espectro del autismo, \"est\u00e1 desarrollando patolog\u00edas como consecuencia de este proceso\". Un tribunal de M\u00e1laga est\u00e1 investigando si hay responsabilidades que depurar en este caso. En Pontevedra, los padres que realizaron la huelga en octubre han dado marcha atr\u00e1s y el ni\u00f1o contin\u00faa escolarizado en el colegio. Pero nadie le va a quitar ya la experiencia de haber acudido durante dos d\u00edas a un aula semivac\u00eda (no todas las familias hicieron huelga) por su causa, relata el padre.\"Hay que pararlo\"La escolarizaci\u00f3n y permanencia de los ni\u00f1os con necesidades educativas especiales (NEE) en centros ordinarios con apoyos o en Centros de Educaci\u00f3n Especial depende al final de un informe t\u00e9cnico de los servicios de orientaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n educativa, explica Carme Fern\u00e1ndez, directora de la Fundaci\u00f3 Gerard, una organizaci\u00f3n pro educaci\u00f3n inclusiva que trabaja con la familia de Pontevedra. Y, seg\u00fan Fern\u00e1ndez, que ha visto varios casos similares, \"muchas veces el informe t\u00e9cnico est\u00e1 teledirigido porque hay intereses en llenar los centros de educaci\u00f3n especial. Yo he visto muchos informes y la mayor\u00eda no se ajusta a la realidad, son tendenciosos, tienen la idea premeditada de trasladar al menor del centro y ajustan los contenidos a eso\", denuncia.Fern\u00e1ndez recuerda que en un tratado de la ONU recoge la educaci\u00f3n inclusiva como un derecho del ser humano. \"Pero Espa\u00f1a est\u00e1 contradiciendo esta convenci\u00f3n y derivando a muchos alumnos a centros de educaci\u00f3n especial\", alerta. Seg\u00fan la Fundaci\u00f3 Gerard, que ha seguido varios casos por toda la geograf\u00eda espa\u00f1ola, el problema es que sacar a estos chicos \u2014con necesidades educativas especiales\u2014 de las escuelas ordinarias \"es la forma m\u00e1s c\u00f3moda de librarse de un alumno que representa un reto para la escuela\". \"El problema no es el alumno sino abordaje de esta educaci\u00f3n. Hay herramientas al alcance de los docentes, pero ni saben ni quieren saber\", asegura.Esto es m\u00e1s o menos lo que denuncia el padre del menor de Pontevedra. Juan (nombre supuesto) explica que su hijo ha sido cl\u00ednicamente evaluado y \"lo \u00fanico que encontraron es que tiene problemas de atenci\u00f3n inmediata\". Sucede que a veces pierde los nervios y, admite Juan, como es m\u00e1s grande en alguna ocasi\u00f3n ha pegado a alg\u00fan ni\u00f1o. A veces como defensa cuando se han metido con \u00e9l, a veces no. \"Problemas de ni\u00f1os\", los define sin embargo.Pero problemas de ni\u00f1os que trascendieron el \u00e1mbito infantil y, al final del pasado curso, en el colegio explicaron a Juan que quiz\u00e1 deber\u00eda solicitar una plaza en un colegio de atenci\u00f3n especial en Vigo. \"Era en prevenci\u00f3n por si el ni\u00f1o iba a peor, por si hab\u00eda mucha lista de espera, y con la condici\u00f3n de que la decisi\u00f3n la tomar\u00eda yo\", explica. Entre tanto pusieron una cuidadora exclusiva para su hijo. \"Iba bastante bien\", asegura.Hasta que un d\u00eda se enter\u00f3 de que los padres de los compa\u00f1eros de su hijo estaban recogiendo firmas para que el traslado se hiciera efectivo y pusieron \u2014la mayor\u00eda, pero no todos\u2014 a sus hijos en huelga durante dos d\u00edas para forzar al centro a tomar esta decisi\u00f3n. Tambi\u00e9n se reunieron con el inspector de educaci\u00f3n a espaldas de Juan, seg\u00fan su versi\u00f3n. El caso acab\u00f3 saltando a la prensa y los padres en huelga rebajaron su postura. El peque\u00f1o ha vuelto a las clases. Su padre quiere que se quede en el centro porque \"ha mejorado mucho\". La conseller\u00eda de Educaci\u00f3n ha explicado a este diario que \"trabaja en pro de la inclusi\u00f3n del alumnado\". O sea, que se quede. Caso abierto.\"No era por mi hija\"En M\u00e1laga el caso ha tenido una resoluci\u00f3n peor. El 18 de marzo la ni\u00f1a, con autismo, volvi\u00f3 del colegio, cuenta su madre, y explic\u00f3 que hab\u00eda pasado el d\u00eda sola. Sus padres se enteraron m\u00e1s tarde de que todos los padres de los compa\u00f1eros de su hija hab\u00edan decidido hacer una huelga por las, seg\u00fan ellos, \"actitudes violentas de la ni\u00f1a\". Nadie, ni los padres ni el colegio, les avis\u00f3. \"Las situaciones que se provocaban en el aula no eran por mi hija, no es una acosadora, es que no ten\u00eda suficiente profesorado para atenderla, ni suficientemente formado\", explica la madre. Pero la realidad es los chicos estuvieron tres d\u00edas sin ir a clase para forzar el traslado. \"Nos tuvimos que ir, era un pueblo peque\u00f1o y todo el mundo sab\u00eda qui\u00e9nes \u00e9ramos. Fue estigmatizante y horroroso\", recuerda la madre.El incidente dej\u00f3 tocada a la peque\u00f1a. \"El psiquiatra nos dijo que no pod\u00edamos volver a ese colegio porque la ni\u00f1a, a\u00fan con discapacidad, es consciente de lo que est\u00e1 pasando y no pod\u00eda asumirlo\", explica la madre. Desde entonces la peque\u00f1a est\u00e1 sin escolarizar. Las plazas que la Junta le propuso no ofrecen garant\u00edas suficientes a la familia porque, explican, no tienen recursos para atenderla. Han optado por dejar a la peque\u00f1a en casa con atenci\u00f3n domiciliaria. Pero para la Junta esta situaci\u00f3n es ilegal y ha denunciado a la menor por absentismo. Pero el caso tiene m\u00e1s recorrido judicial: el juzgado de instrucci\u00f3n 3 de M\u00e1laga tiene abiertas diligencias de investigaci\u00f3n para aclarar las responsabilidades penales que puedan tener algunas personas respecto de lo ocurrido.La madre se siente desamparada. Cuenta que llevaba desde 2010 alertando de la situaci\u00f3n desatendida de su hija pero no ha sido escuchada. Y al final la situaci\u00f3n ha explotado. De aquellos barros estos lodos. \"Con la ley en la mano mi hija no tiene derechos\", explica la madre. De momento la peque\u00f1a sigue en casa, donde \"est\u00e1 bien\". Pero la situaci\u00f3n dista de ser definitiva.", "title": "Padres se unen para echar de dos colegios a ni\u00f1os con diversidad funcional", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/Padres-colegios-centros-ninos-discapacidad_0_475603143.html", "keywords": "centros,ninos,colegios,discapacidad,Padres", "date": "2016-01-23", "id": "65f4ccc342d133e6fa335ed6113640f17c4ad7a4", "summary": "En M\u00e1laga lo consiguieron y la menor acab\u00f3 abandonando el centro. En Pontevedra el ni\u00f1o sigue acudiendo a las clasesLas dos familias afectadas se sienten ignoradas por la administraci\u00f3n y en Andaluc\u00eda el caso ha llegado a los tribunales por desamparo\"Nuestra hija est\u00e1 desarrollando patolog\u00edas como consecuencia de este proceso\", explica una de las madres de los menores con necesidades especiales"}]