[{"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 08:53hLos grandes centros comerciales (online y f\u00edsicos) han sido la causa directa de la muerte de muchos comercios de barrio. Sin embargo, tambi\u00e9n pueden actuar como distribuidores de oportunidades para pymes. Este es el caso de algunas tiendas que utilizan Amazon como plataforma de ventas online. El negocio de las peque\u00f1as y medianas empresas que empezaron a usar este canal de ventas aumentaron un 15% en un a\u00f1o. Adem\u00e1s, cuatro de cada diez ya venden a clientes de otros pa\u00edses. Antonio Ruiz, de The Shopping- ABC\u00abSi te encuentras con un monstruo; tienes dos opciones: aliarte con tu enemigo o desaparecer\u00bb, afirma por tel\u00e9fono Antonio Ruiz, responsable de The Shopping, una tienda de electrodom\u00e9sticos en Molins de Rei (Barcelona). \u00abDesde que contactamos con Amazon para vender nuestros productos a trav\u00e9s de su web todo fue bastante f\u00e1cil\u00bb, indica. El comercio, que tambi\u00e9n dispone de p\u00e1gina web propia, ha visto aumentar un 30% sus ventas en un a\u00f1o, el tiempo que lleva colaborando con el gigante del comercio a trav\u00e9s de internet. Aunque muchas de estos peque\u00f1os comercios cuentan con p\u00e1gina web propia, aprovechan el posicionamiento y el tr\u00e1fico de usuarios del gigante estadounidense para ofertar sus productos a cambio de una comisi\u00f3n del 15% una vez que se ha realizado la venta. \u00abEn Espa\u00f1a contabilizamos hasta 7,8 millones de visitas y 294 millones de usuarios en todo el mundo. Esta base fiel de compradores es una ventaja para quien quiera vender a trav\u00e9s de nuestro canal\u00bb, explica el responsable de Maketplace de Amazon Espa\u00f1a, Javier Alvira. \u00abTambi\u00e9n comprobamos la solvencia del cliente y ofrecemos un valor de marca\u00bb, a\u00f1ade Alvira. Las fundadoras de Somos Pap\u00e1s- ABCEl salto al comercio electr\u00f3nico se produce en muchas ocasiones gracias a los hijos de los fundadores del negocio. Tras pasar por la universidad, replican la tienda que pusieron en marcha sus padres para crear un nuevo modelo en la Red. Este es el caso de Xavier Mart\u00ednez, responsable de Due Home, una empresa de muebles de bajo coste. Su familia dispone de un comercio herededado de sus abuelos en Barcelona. Comenz\u00f3 a buscar nuevas oportunidad en internet y en 2013 separ\u00f3 el negocio en dos empresas diferentes: el f\u00edsico y el online. \u00abTenemos ahora un equipo de ocho personas y vendemos fuera de Espa\u00f1a gracias al servicio de transporte de Amazon\u00bb, cuenta. Fue uno de los vendedores espa\u00f1oles que m\u00e1s \u00e9xito tuvo el a\u00f1o pasado en la plataforma de origen estadounidense. En el caso de las fundadoras de Somos Pap\u00e1s, Amazon contact\u00f3 directamente con ellas cuando abri\u00f3 sede en Espa\u00f1a. Sandra Andr\u00e9s, copropietaria de esta tienda de puericultura situada en Guadalajara, afirma que desde que est\u00e1n presentes en este canal las ventas \u00abhan ido en crecimiento\u00bb. Recomiendan este modelo de negocio a otros pymes, pero advierten de que exige \u00abmucha dedicaci\u00f3n\u00bb. \u00abHay que ser muy cuidadoso con el servicio al cliente, cumplir con los plazos de entrega, revisar el embalaje y no fallar con el servicio de mensajer\u00eda\u00bb, detalla. El due\u00f1o de lamparas.es- EFEPor su parte, Wonderlamp es una marca que nace de lamparas.es, una empresa peque\u00f1a de productos de iluminaci\u00f3n ubicada en Zaragoza. El comercio surgi\u00f3 en la Red y decidi\u00f3 utilizar la p\u00e1gina del gigante electr\u00f3nico para complementar su negocio. \u00abLas ventas han subido alrededor de un 30% en solo seis meses\u00bb. \u00abPor las visitas, el tr\u00e1fico, la repercusi\u00f3n y el liderazgo en 'marketplace', nos interesaba Amazon\u00bb, explica su due\u00f1o, Carlos S\u00e1nchez.Algunas pymes, sin embargo, se quejan de las altas comisiones de un 15% en general, de un 20% para joyer\u00eda y de un 7% para electr\u00f3nica. Alvira responde que este recargo merece la pena por tres factores: la optimizaci\u00f3n en buscadores, la pasarela de pago y la confianza que genera Amazon en el cliente.", "title": "El gigante del comercio electr\u00f3nico da una segunda vida a las tiendas de barrio", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-gigante-comercio-electronico-segunda-vida-tiendas-barrio-201601291343_noticia.html", "keywords": "amazon,pymes,venta", "date": "2016-01-29", "id": "e693db6b6dc5545948e83fd933a67e1939f99787", "summary": "Amazon se presenta como un distribuidor de oportunidades para las pymes al permitirles vender productos a trav\u00e9s de su plataforma e incluso aprovechar su estructura log\u00edstica"}, {"article": "MadridActualizado:26/04/2016 14:05hEl portavoz de los cuatro diputados de Compromis, Joan Baldov\u00ed, ha cerrado este viernes la ronde de consultas con Don Felipe, que se paralizan hasta el pr\u00f3ximo lunes. Baldov\u00ed ha descrito la reuni\u00f3n como \u00abintensa\u00bb, se extendi\u00f3 durante cuarenta minutos, y en la que vio al Rey tan preocupado como en la anterior ronda de consultas.Baldov\u00ed ha asegurado que \u00abdespu\u00e9s del gesto de Rajoy hay preocupaci\u00f3n\u00bb, aunque ha matizado que el monarca no le ha mostrado opini\u00f3n al respecto, pero que a \u00e9l no le gust\u00f3 la decisi\u00f3n del presidente en funciones de \u00abno asumir su responsabilidad\u00bb y no presentarse a la investidura.El l\u00edder de Compromis, cuyos cuatro diputados se incorporar\u00e1n en el Grupo mixto y no en el grupo de Podemos, ha reivindicado su independencia y ha dejado claro que \u00absi S\u00e1nchez quiere ser presidente del Gobierno tendr\u00eda que venir a hablar con nosotros\u00bb. En cualquier caso, ha insistido en que es una \u00aboportunidad para un cambio\u00bb y en la necesidad de terminar con los gestos y sentarse \u00abcon voluntad de acordar un Gobierno\u00bb. Y ha reiterado que \u00abla decisi\u00f3n de los cuatro diputados de Compromis\u00bb la tomar\u00e1n ellos mismo y su Ejecutiva.Baldov\u00ed se despidi\u00f3 del Rey \u00abhasta dentro de cuatro a\u00f1os\u00bb, tratando de mostrar su deseo de que la situaci\u00f3n pol\u00edtica se desencalle. En ese sentido ha asegurado que Don Felipe est\u00e1 \u00abinteresado en tener una propuesta en breve\u00bb y que le encuentra en disposici\u00f3n de proponer un candidato \u00absi no hacen todos como el se\u00f1or Rajoy\u00bb. Sobre qui\u00e9n debe ser ese candidato, Baldov\u00ed ha considerado que tras el rechazo de Rajoy \u00absupongo que el orden natural\u00bb es que ahora se proponga \u00abal segundo partido m\u00e1s votado\u00bb. Pero ha reiterado que Don Felipe ha insistido en su intenci\u00f3n de \u00abescuchar a todos\u00bb.Respecto a la evidencia de que ese Gobierno de cambio que propuso Iglesias no tendr\u00eda apoyos suficientes tras el \u00abno\u00bb de ERC y DiL, el l\u00edder de Compromis ha asegurado que los \u00faltimos cuatro a\u00f1os en pol\u00edtica demuestran que \u00abhasta el \u00faltimo minuto se puede ganar o perder una Liga\u00bb.Adem\u00e1s, Baldov\u00ed ha introducido el toque de humor intentando buscar un simil con el baile, recogiendo el guante del portavoz del PNV, que asegur\u00f3 la semana pasada que los vascos son m\u00e1s de esperar en la barra. \u00abNosotros somos m\u00e1s de salir a la pista de baile, pero nos gusta elegir la pareja\u00bb. Y en este sentido ha asegurado que \u00abla \u00fanica l\u00ednea roja\u00bb es que nunca apoyar\u00e1n al PP. Al ser preguntado entonces si no descartar\u00edan apoyar una f\u00f3rmula de Gobierno de PSOE y Ciudadanos, Baldov\u00ed ha planteado que es \u00abuna hip\u00f3tesis que no se da\u00bb y que por tanto no est\u00e1 \u00abni descartado ni no descartado\u00bb.", "title": "Baldov\u00ed ve al Rey \"preocupado\" y cree que tomar\u00e1 una decisi\u00f3n tras escuchar a todos los candidatos", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-baldovi-preocupado-y-cree-tomara-decision-tras-escuchar-todos-candidatos-201601291941_noticia.html", "keywords": "consultas,baldovi", "date": "2016-01-29", "id": "2686db89afd467460a64390c32e87af093df831f", "summary": "El l\u00edder de Compromis cierra la segunda ronda de contactos por esta semana, se retomar\u00e1 el lunes, y dice que ve al Rey dipuesto a proponer un candidato \u00absi no hacen todos como el se\u00f1or Rajoy\u00bb"}, {"article": "Es indudable el papel central de las infraestructuras como cord\u00f3n umbilical de la econom\u00eda, tanto por su peso en inversi\u00f3n como por su papel performativo de las conexiones comerciales.En este momento constituyente que vivimos, poco se ha escrito sobre este asunto fundamental. Sin embargo, Espa\u00f1a adolece de enormes asimetr\u00edas en el sector. Me detengo hoy en estas lineas en la que es quiz\u00e1 una de las disonancias m\u00e1s evidentes, a saber: en Espa\u00f1a el 83,9% del transporte de mercanc\u00edas se realiza por carretera, mientras que el ferrocarril solo ejecuta un 4% de los transportes, muy lejos del 28% de Alemania o el 16% de Francia. Un observador ajeno a nuestra geograf\u00eda podr\u00eda apuntar que esto se debe a la complejidad del entramado de conexiones de entrada y salida de las mercanc\u00edas de un pa\u00eds con extensas fronteras terrestres. No obstante, nuestro pa\u00eds es un ejemplo precisamente de lo contrario: escasas fronteras terrestres y concentraci\u00f3n de los puntos de entrada y salida de mercanc\u00edas. As\u00ed, el 85% de las importaciones y el 60% exportaciones pasan por nuestros puertos, es decir, tienen un punto fijo de origen y destino. Si descartamos el comercio con la UE, hablamos del 96% del comercio exterior. Transporte de mercanc\u00edas | Eurostat; A. T. Kearney Eurostat; A. T. Kearney Tambi\u00e9n en lo que respecta a la infraestructura de alta velocidad nos hallamos lejos de los est\u00e1ndares internacionales. En este sentido, un estudio reciente de Fedea apuntaba que Espa\u00f1a es actualmente el pa\u00eds que cuenta con m\u00e1s kil\u00f3metros de AVE por habitante en el mundo, al tiempo que es el que tiene menos pasajeros por kil\u00f3metro.Y a\u00fan m\u00e1s lejos de los est\u00e1ndares internacionales se encuentra la ins\u00f3lita desconexi\u00f3n del puerto de Algeciras (uno de los m\u00e1s importantes del mundo) del ferrocarril de mercanc\u00edas.En este contexto, nuestro Gobierno parad\u00f3jicamente distribuye los recursos escasos del presupuesto del Grupo Fomento para 2016 (10.129 millones de euros) asignando la parte del le\u00f3n al desarrollo de la alta velocidad, y destinando apenas un 10% a puertos y un 6% a vivienda.Esta cifra de cuatro ceros coincide con los estimados 11.736 millones de euros que facturan las 6 grandes constructoras ACS , ACCIONA, FCC, Ferrovial, Sacyr y OHL en Espa\u00f1a, seg\u00fan nos recordaba hace un a\u00f1o EuropaPress.Cualquier observador imparcial y cualquier estudiante de ingenier\u00eda de primero de carrera se har\u00eda las mismas preguntas ante tal incapacidad planificadora de la ministra Pastor: \u00bfPor qu\u00e9 no conectar el puerto de Algeciras con Francia por ferrocarril? \u00bfPara qu\u00e9 incrementar la distancia con los est\u00e1ndares en km/habitante de v\u00eda de alta velocidad? \u00bfPor qu\u00e9 no invertir en rehabilitaci\u00f3n de viviendas para capilarizar las inversiones e impulsar y arraigar el golpeado sector de la construcci\u00f3n de viviendas en lugar de apostar por las megainfraestructuras -el Plan de Transici\u00f3n Energ\u00e9tica de Podemos calcula 400 mil empleos en el primer a\u00f1o-?Quiz\u00e1 los apellidos protagonistas de la transici\u00f3n de 1978 que jalonan los consejos de administraci\u00f3n de Acciona -Entrecanales Franco-, Ferrovial -del Pino Calvo-Sotelo-, OHL -Villar Mir, que fue Ministro de Hacienda y Vicepresidente del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos entre el 12 de diciembre de 1975 y el 5 de julio de 1976- y otras compa\u00f1\u00edas expliquen parte de la paradoja.Como vemos, estas cuestiones, as\u00ed como la revisi\u00f3n de privatizaciones como la de AENA o expolios como los de las autopistas, que abordaremos en otra ocasi\u00f3n, conforman tareas pendientes para el sector para esta Espa\u00f1a que se actualiza.Tic Tac.", "title": "Inversi\u00f3n en infraestructuras: M\u00e1s para el empleo, menos para los seis gigantes", "url": "https://www.eldiario.es/tribunaabierta/Inversion-infraestructuras-empleo-gigantes_6_478812135.html", "keywords": "gigantes,infraestructuras,empleo,Inversion", "date": "2016-01-29", "id": "abc885b641f140388390bb9c8d7ddf72ffc47329", "summary": "En Espa\u00f1a el 83,9% del transporte de mercanc\u00edas se realiza por carretera, mientras que el ferrocarril solo ejecuta un 4% de los transportes, muy lejos del 28% de Alemania o el 16% de Francia"}, {"article": "MADRIDActualizado:29/01/2016 22:56hEl temor a la anestesia, o lo que es lo mismo, el miedo a las agujas, es uno de los factores determinantes que explican que muchas personas experimenten temor en su visita al dentista. Un temor que, en algunas ocasiones, se convierte en fobia, pudiendo en estos casos repercutir muy negativamente en la salud bucodental. Pero seg\u00fan muestra un estudio llevado a cabo por investigadores de la Universidad de S\u00e3o Paulo (Brasil), es posible que las inyecciones, y por tanto las temidas agujas, tengan sus horas contadas. La soluci\u00f3n: la iontoforesis.Como explica Renata Fonseca Vianna Lopez, directora de este estudio publicado en la revista \u00ab Colloids and Surfaces B: Biointerfaces\u00bb, \u00aben los \u00faltimos a\u00f1os hemos trabajado en el desarrollo de un nuevo sistema de administraci\u00f3n de f\u00e1rmacos para el tratamiento de enfermedades graves oculares y de la piel. No en vano, tanto los ojos como la piel plantean un reto para la administraci\u00f3n de f\u00e1rmacos, por lo que hemos centrado nuestra investigaci\u00f3n en la administraci\u00f3n de f\u00e1rmacos mediante la nanotecnolog\u00eda, la iontoforesis y la sonoforesis\u00bb.Concretamente, la iontoforesis es una t\u00e9cnica electroter\u00e1pica consistente en la administraci\u00f3n de iones de sustancias activas \u2013en este caso, de f\u00e1rmacos\u2013 aprovechando la corriente continua que, de baja intensidad, se aplica a un \u00f3rgano o tejido con dos electrodos. Por su parte, la sonoforesis es una t\u00e9cnica para, igualmente administrar iones de sustancias activas, si bien en este caso mediante ondas de sonido.IontoforesisEn este estudio llevado a cabo con modelos animales \u2013cerdo\u2013, los investigadores a\u00f1adieron dos f\u00e1rmacos anest\u00e9sicos \u2013hidroclouro de proca\u00edna e hidrocloruro de lidoca\u00edna\u2013 a los hidrogeles anest\u00e9sicos que com\u00fanmente se utilizan en las consultas de los odont\u00f3logos, si bien en este caso alterados con un pol\u00edmero para lograr una mayor adhesi\u00f3n a la mucosa bucal. Posteriormente, los autores aplicaron una peque\u00f1a corriente el\u00e9ctrica \u2013iontoforesis\u2013 con objeto de aumentar la eficacia de la anestesia. Y de acuerdo con los resultados, la t\u00e9cnica posibilit\u00f3 una anestesia de acci\u00f3n r\u00e1pida y larga duraci\u00f3n. Como destacan los autores, \u00abla corriente el\u00e9ctrica facilit\u00f3 que el hidroclouro de proca\u00edna se introdujera de una forma m\u00e1s efectiva en el organismo, incrementando en hasta 12 veces la permeabilidad de la mucosa bucal al anest\u00e9sico\u00bb.Por tanto, y una vez constatada la eficacia de la t\u00e9cnica, el siguiente paso ser\u00e1 dise\u00f1ar un dispositivo iontofor\u00e9tico para su uso espec\u00edfico en la boca.Como indica Renata Fonseca, \u00abla administraci\u00f3n libre de agujas podr\u00eda abaratar los costes, mejorar la cumplimentaci\u00f3n del paciente, facilitar la aplicaci\u00f3n de la anestesia y reducir los riesgos de intoxicaci\u00f3n y contaminaci\u00f3n. En definitiva, podr\u00eda facilitar el acceso a un tratamiento dental m\u00e1s seguro y efectivo para millares de pacientes en todo el mundo\u00bb.Adi\u00f3s a las agujasPero la practicidad de la nueva t\u00e9cnica no acaba ah\u00ed. Se estima que, a\u00fan en la actualidad, en torno a un 10% de la poblaci\u00f3n mundial padece miedo a las agujas en menor o mayor medida.Y como concluyen los autores, \u00abla t\u00e9cnica tiene el potencial para su aplicaci\u00f3n no s\u00f3lo en la consulta del dentista, sino tambi\u00e9n en otras \u00e1reas m\u00e9dicas\u00bb.", "title": "Dise\u00f1ado un m\u00e9todo para administrar la anestesia sin inyecciones en el dentista", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-disenado-metodo-para-administrar-anestesia-sin-inyecciones-dentista-201601291539_noticia.html", "keywords": "inyeccion,aguja,anestesia", "date": "2016-01-29", "id": "133a9d199b8f76f131a1c7d19c73310089810a2b", "summary": "La iontoforesis posibilita una anestesia de r\u00e1pida acci\u00f3n y mayor duraci\u00f3n sin el uso de agujas"}, {"article": "MadridActualizado:29/01/2016 10:50hQue Do\u00f1a Letizia es un ejemplo a seguir en cuanto a llevar un estilo saludable, lo sab\u00edamos, de lo que ya ten\u00edamos menos constancia era de que gran parte de su secreto en la luz de su rostro y serenidad que transmite part\u00eda de un m\u00e9todo concreto del mundo yoga, el Iyengar. Una t\u00e9cnica espiritualista que ayuda a mantener la salud y el equilibrio interior. Desde que la noticia saltara por boca de la propia Reina la semana pasada en la inauguraci\u00f3n de FITUR, a la que acudi\u00f3 sin Felipe VI, cuando se detuvo en el pabell\u00f3n de la India a charlar con Elsa Aguirre, profesora de yoga, esta especialidad se ha puesto muy de moda.Por esta raz\u00f3n, nos hemos preguntado en qu\u00e9 consiste y qu\u00e9 hace que sea un \u00e9xito, y hemos hablado con una de las profesoras que imparten \u00e9sta t\u00e9cnica, Charo Chozas, quien adem\u00e1s, forma parte de la Asociaci\u00f3n en Espa\u00f1a del Yoga Iyengar y nos ha contado al detalle todo lo que tenemos que saber para conseguir la paz y el equilibrio general. \u00abLa mayor\u00eda de los que comienzan con la pr\u00e1ctica de posturas de yoga, a menudo lo hacen por razones pr\u00e1cticas y f\u00edsicas. Tal vez a causa de alg\u00fan problema m\u00e9dico como dolor de espalda, una lesi\u00f3n deportiva, hipertensi\u00f3n arterial o artrosis. O tal vez por acceder a un estilo de vida mejor o por controlar el estr\u00e9s o adicci\u00f3n, pero son muy pocos los que empiezan porque lo consideran un medio para realizar la iluminaci\u00f3n espiritual\u00bb, aclara Charo, como es el caso de la Reina Letizia, quien equilibra su fren\u00e9tico ritmo (y lo que eso supone), con el bienestar personal. Hay que saber que el objetivo del yoga no es el de perder peso o estilizar la figura. Aunque es cierto que con una pr\u00e1ctica regular el cuerpo crece, ejercita cada m\u00fasculo, cada nervio y cada gl\u00e1ndula del cuerpo. Asegura un f\u00edsico fuerte, el\u00e1stico y fortalecen y calman el sistema nervioso. Cuando la pr\u00e1ctica se hace habitual, la disciplina se instala en nuestra mente y en nuestro cuerpo, todos los h\u00e1bitos saludables se establecen para llevar una vida sana, eliminando aquellos h\u00e1bitos no saludables como fumar, comer en exceso o llevar una vida sedentaria, entre otros. Por eso, esta t\u00e9cnica realmente funciona si se consiguen buenos h\u00e1bitos de vida.Una palabra que forma parte de nuestro vocabulario de un tiempo aqu\u00ed, pero \u00bfsabemos realmente lo que significa? El yoga es uno de los seis sistemas ortodoxos de la filosof\u00eda indica. La palabra \u00abyoga\u00bb deriva de la ra\u00edz s\u00e1nscrita yuj, que significa uni\u00f3n. \u00abUna t\u00e9cnica que ense\u00f1a los medios para que el s\u00ed-mismo individual pueda entrar en comuni\u00f3n con el S\u00ed-mismo Universal. Ciencia para el desarrollo integral del ser humano, sin distinci\u00f3n de sexo, raza, creencias, lugar de nacimiento o condici\u00f3n social\u00bb, cuenta la experta. El Yoga Iyengar consistente en distintos estadios que se construyen sobre los cimientos de unos principios \u00e9ticos universales y una disciplina individual, donde la regulaci\u00f3n de la respiraci\u00f3n y el dirigir los sentidos hacia el interior, es lo que conduce a la mente hacia la concentraci\u00f3n, la meditaci\u00f3n y un nivel superior de consciencia.La caracter\u00edstica principal de la ense\u00f1anza de Iyengar es la intensidad con que la mente debe implicarse en la pr\u00e1ctica de posturas, la regulaci\u00f3n de la respiraci\u00f3n e interiorizaci\u00f3n de los sentidos. Su m\u00e9todo es sistem\u00e1tico y progresivo, y tambi\u00e9n exigente. Para diferenciarlo de otros estilos de yoga, los propios alumnos de B.K.S. Iyengar comenzaron a denominarlo \u00abYoga IYENGAR\u00ae\u00bb. Sus ocho estadios son; Yama: Mandamientos \u00e9ticos y morales universales. / Niyama: Disciplinas individuales. / Asana: Posturas. / Pranayama: Regulaci\u00f3n de la respiraci\u00f3n. / Pratyahara: Interiorizaci\u00f3n de los sentidos de percepci\u00f3n. / Dharana: Concentraci\u00f3n. / Dhyana: Meditaci\u00f3n. / Samadhi: El estado final de realizaci\u00f3n.Cuando le preguntamos a la profesora Charo sobre las diferencias entre las distintas t\u00e9cnicas, es clara: \u00abEl yoga es yoga, no hay uno que especialmente se denomine como yoga tradicional, aunque s\u00ed, el Yoga Iyengar se basa en el cl\u00e1sico, los Yoga Sutras de Patanjali, que se ha mantenido vigente durante 2.500 a\u00f1os. Pero si tuvi\u00e9ramos que diferenciarlos en algo, ser\u00eda en la intensidad con que la mente debe implicarse en la pr\u00e1ctica de las distintas posturas\u00bb, a\u00f1ade. \u00abAl igual que el uso de soportes dise\u00f1ados por y para el B.K.S. Iyengar, tales como apoyos de madera, cinturones y cuerdas, ayudan al practicante a conseguir un mayor beneficio y perfecci\u00f3n en las posturas, y posibilitan que personas con dificultades puedan realizarlas\u00bb, dice Chozas. En cuanto a sus beneficios, desde un punto de vista puramente f\u00edsico, el yoga aporta salud corporal, claridad mental y estabilidad emocional, todo ello necesario para alcanzar el objetivo ya se\u00f1alado: la realizaci\u00f3n espiritual. Como dato curioso y para los que a\u00fan desconoc\u00edan su existencia, la experta nos cuenta que \u00abel Iyengar est\u00e1 presente en todos los continentes, es muy conocido en muchos paises, incluyendo Espa\u00f1a. De hecho el pasado 14 de Diciembre (97\u00ba aniversario del nacimiento de Guruji) Google le homenaje\u00f3 por su trayectoria con un doodle en su logotipo\u00bb, a\u00f1ade Charo Chozas. Adem\u00e1s, suman m\u00e1s de 4000 profesores certificados en todo el mundo, de los cuales 200 est\u00e1n distribuidos en nuestro pa\u00eds.Una clave muy importante para realizar este tipo de t\u00e9cnicas, es hacerlo con las personas preparadas y cualificadas para ello, ya que de lo contrario podr\u00eda ser arriesgado y provocar una lesi\u00f3n grave. Los profesores de Yoga Iyengar tienen un periodo de formaci\u00f3n de m\u00e1s de 6 a\u00f1os antes de ser reconocidos y titulados. Se trata de un formaci\u00f3n exhaustiva y goza de una garant\u00eda avalada por la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Yoga Iyengar www.aeyi.org. D\u00f3nde s\u00f3lo los nombres publicados en su p\u00e1gina est\u00e1n autorizados para impartir clases de Yoga Iyengar y as\u00ed poder, mantener y garantizar la calidad de la ense\u00f1anza.", "title": "Todo lo que tienes que saber del Yoga Iyengar que practica la Reina Letizia", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-todo-tienes-saber-yoga-iyengar-practica-reina-letizia-201601290112_noticia.html", "keywords": "yoga,letizia,reina,iyengar", "date": "2016-01-29", "id": "a90883217eb6b342d8b39fdc9d4a6041cd449da4", "summary": "La serenidad que transmite Do\u00f1a Letizia viene precisamente de esta t\u00e9cnica espiritual que implica cuidar cuerpo y mente"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 10:06hEl juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00ba 1 de Legan\u00e9s ha reabierto este viernes la investigaci\u00f3n sobre el fallecimiento del ni\u00f1o que el pasado mes de octubre se quit\u00f3 la vida lanz\u00e1ndose por la ventana y que dej\u00f3 una carta explicando que no quer\u00eda ir al colegio, seg\u00fan ha informado el Tribunal Superior de Justicia de Madrid (TSJM), informa Europa Press.Los padres de Diego presentaron un recurso de reforma contra el sobreseimiento provisional y archivo de la causa, defendiendo que detr\u00e1s de la muerte de su hijo podr\u00eda haber un caso de acoso escolar, y al ser estimado parcialmente, se ha decretado la reapertura de la investigaci\u00f3n para practicar las diligencias solicitadas por el Ministerio Fiscal, que tambi\u00e9n se ha mostrado favorable a la estimaci\u00f3n parcial del recurso.Como ha informado EFE, el portavoz de la familia ha destacado la emoci\u00f3n de los progenitores del peque\u00f1o fallecido al conocer la reapertura del caso y han admitido que est\u00e1n \u00abmuy ilusionados\u00bb A juicio de la familia, la reapertura confirma sus \u00absospechas\u00bb y aporta un dato, la existencia de \u00abnuevos indicios\u00bb en el caso que por el momento desconocen. En las \u00faltimas semanas, la familia del ni\u00f1o se ha reunido con la presidenta de la Comunidad de Madrid y con la defensora del Pueblo para recabar su apoyo y pedir la reapertura de la investigaci\u00f3n del caso.Primer archivoEn diciembre pasado, el juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00ba 1 de Legan\u00e9s archiv\u00f3 la causa al considerar que no exist\u00edan indicios suficientes para entender debidamente justificada la perpetraci\u00f3n de ning\u00fan il\u00edcito penal.Tal y como se recog\u00eda en el auto de archivo, y tal y como manifiesta tambi\u00e9n la Fiscal\u00eda en su informe donde se muestra favorable parcialmente a la reapertura del caso, de las diligencias practicadas por la Polic\u00eda Judicial, del resultado de la autopsia practicada y del an\u00e1lisis del Ipad del menor, no se evidenci\u00f3 en ese momento procesal la existencia de indicios que permitiesen la imputaci\u00f3n de un delito de homicidio imprudente a persona alguna.\u00abEn este sentido, el auto de archivo no adolece de defecto ni debe ser objeto de reforma\u00bb, reza el auto actual. De hecho, ha a\u00f1adido que la posible existencia de unos hechos que pudieran ser constitutivos de una situaci\u00f3n de acoso escolar frente al menor fallecido, \u00abhechos que no han quedado acreditados y que habr\u00e1n de ser investigados en su caso por la Fiscal\u00eda de Menores, no implica la existencia de un delito de homicidio imprudente por parte del profesorado del centro donde pudieran haberse llevado a cabo los mismos o del mismo centro\u00bb.El auto contin\u00faa afirmando que \u00abtal y como manifiesta la Fiscal\u00eda en su informe de las diligencias practicadas no resultan suficientes indicios para proceder a tomar declaraci\u00f3n como investigados a los profesores indicados en el recurso como autores o coautores del delito que se les pretende imputar\u00bb.El auto ha se\u00f1alado que, \u00abhabi\u00e9ndose puesto de manifiesto, con ocasi\u00f3n del recurso interpuesto, la existencia de un testigo que manifiesta ser conocedor de nuevos hechos que pudieran contribuir al esclarecimiento de la investigaci\u00f3n, se considera necesario continuar con la instrucci\u00f3n de la causa para comprobar la veracidad de tales afirmaciones\u00bb.Por \u00faltimo, el juzgado ha deducido testimonio \u00edntegro de las presentes actuaciones para su remisi\u00f3n a la Fiscal\u00eda de Menores de Madrid a los efectos oportunos.", "title": "Reabren la causa del ni\u00f1o que se tir\u00f3 por la ventana en Legan\u00e9s por presunto acoso escolar", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/sucesos/abci-juzgado-instruccion-numero-1-leganes-reabre-causa-nino-tiro-ventana-201601291104_noticia.html", "keywords": "leganes,reapertura,nino", "date": "2016-01-29", "id": "42354fa687a9a9fdb98ae7042961ce69008bc9d3", "summary": "El tribunal estima parcialmente el recurso de los padres de Diego, que antes de sucidiarse dej\u00f3 una carta afirmando que no quer\u00eda volver al colegio, tras acreditar la aparici\u00f3n de un nuevo testigo"}, {"article": "MadridActualizado:29/01/2016 18:07hLos mayores de hoy son diferentes. Hacen deportes de riesgo, empiezan a estudiar una carrera a una edad muy avanzada, se convierten en voluntarios entregados, son absolutamente innovadores, participativos, digitales, elegantes... Y sobre todo, \u00abson personas a las que les encanta intercambiar conocimiento, sabidur\u00eda, y experiencias\u00bb, tal y como asegura Eleonora Barone, fundadora de mYmO, una entidad experta en colocar el talento senior en las organizaciones del siglo XXI. \u00abLa sociedad ha cambiado mucho, pero la palabra \"mayor\" sigue significando lo mismo. Habr\u00eda que revisar el vocabulario, y las etiquetas que este conlleva. Hay que ver ahora si son adultos mayores, o senior, y que las mujeres se puedan reconocer en ese discurso o lenguaje del talento\u00bb. \u00abSer mayor ya no significa querer estar solo jugando al mus o a la petanca en el parque disfrutando del j\u00fabilo de la vida. Lo que necesitan muchos mayores son espacios de integraci\u00f3n y de participaci\u00f3n\u00bb. Tambi\u00e9n las empresas deber\u00edan ser conscientes, a su juicio, \u00abde que es rid\u00edculo considerar mayor a una persona de 50 a\u00f1os. El futuro pasa por la convivencia de equipos de todas las generaciones, donde haya una transferencia del conocimiento, cosa que no se suele gestionar con mucho acierto\u00bb. Por eso, concluye Barone, \u00abes crucial favorecer al m\u00e1ximo el intercambio generacional. Tenemos que construir una sociedad todos juntos, de otra forma no llegaremos a ning\u00fan lado. Tenemos mucho que aprender de los mayores\u00bb. La realidad es que antes la jubilaci\u00f3n significaba el fin de la etapa activa de la vida. Hoy, muchos est\u00e1n a pleno rendimiento y dispuestos a no desperdiciar ni un segundo de esta maravillosa fase Es, por ejemplo, el caso de Enrique Fominaya. Este jubilado recorre casi a diario los 70.000 metros cuadrados del recinto que el Museo del Aire tiene en Cuatro Vientos. Se sabe la historia de todas y cada una de las m\u00e1s de 140 aeronaves, as\u00ed como de los uniformes, condecoraciones, motores, maquetas y otros fondos relacionados con la aviaci\u00f3n que all\u00ed se muestran. No en vano es, adem\u00e1s del secretario general de la Asociaci\u00f3n Amigos del Museo del Aire, el formador de los gu\u00edas que ense\u00f1an el centro. Entregado en cuerpo y alma a su afici\u00f3n\u00c9l mismo acompa\u00f1a y coordina tanto las visitas habituales como las que los altos cargos del Ej\u00e9rcito realizan al centro. Fominaya se levanta todos los d\u00edas hacia las 6 de la ma\u00f1ana, y asegura que trabaja m\u00e1s horas que cuando ten\u00eda un cargo como alto directivo de una empresa del sector m\u00e9dico. \u00abEso te lo puedo jurar. Antes adem\u00e1s ten\u00eda secretaria. Ahora no, estoy entregado en cuerpo y alma a todo lo que tiene que ver con las necesidades del museo, cuyo principal fin es divulgar el conocimiento de la Aviaci\u00f3n\u00bb.Por este hecho, la Asociaci\u00f3n ha recibido este a\u00f1o el premio que de forma anual entrega el Ej\u00e9rcito del Aire a la difusi\u00f3n y fomento de la cultura aeron\u00e1utica. Desde el hangar tres, donde tiene ubicado su particular despacho, este jubilado madrile\u00f1o dedica todos sus esfuerzos a incrementar los fondos bibliogr\u00e1ficos, a tratar de incorporar piezas u objetos de probado valor hist\u00f3rico, t\u00e9cnico y art\u00edstico, y a organizar las distintas actividades culturales en relaci\u00f3n con la Aeron\u00e1utica y Astron\u00e1utica. Adem\u00e1s de, por supuesto, redactar y editar todo lo que tienen que explicar los gu\u00edas voluntarios a los nuevos visitantes, \u00abpara que todo vaya en una misma l\u00ednea\u00bb, remarca. \u00abAqu\u00ed en Cuatro Vientos tambi\u00e9n restauramos los aviones y algunos fondos muse\u00edsticos. En este momento estamos trabajando con un avi\u00f3n americano de 1930, Stinson Reliant, un JU-52 y pr\u00f3ximamente comenzamos los trabajos en un reactor T-33\u00bb, relata. Desde el Museo tambi\u00e9n fomentan las relaciones con otras instituciones equivalentes nacionales y extranjeras. \u00abYo mismo soy miembro de la Air Force Asociation de los Estados Unidos y del Smithsonian Institute\u00bb, se\u00f1ala Fominaya. El Ej\u00e9rcito no ha dudado en reconocer la brillante labor de este hombre para nombrarle recientemente como miembro correspondiente del Servicio Hist\u00f3rico y Cultural del Ej\u00e9rcito del Aire (SHYCEA). Pero esta pasi\u00f3n de Fominaya por el mundo de la aeron\u00e1utica no es nueva. De hecho, \u00e9l mismo recuerda como su hermano mayor le tiraba desde el radiador de casa \u00abpara que aprendiera a volar con apenas dos a\u00f1os\u00bb. Los derroteros de la vida le llevaron por el camino empresarial, pero en cuanto pudo, no dud\u00f3 en sacarse la licencia de piloto privado y paracaidista deportivo, salir a surcar los cielos los fines de semana con amigos, sobre todo en una CESSNA 172, a hacer vuelo sin motor, a no perderse una exhibici\u00f3n a\u00e9rea... \u00abPor eso pienso que no te levantas un d\u00eda reci\u00e9n jubilado y dices, \u00a1voy a tener una afici\u00f3n maravillosa! Creo que hay que ir foment\u00e1ndola desde etapas anteriores de la vida. No es bueno pensar que cuando dejes de trabajar voy a viajar... Si no has hecho turismo antes, a los 70 te dar\u00e1 mucha pereza moverte\u00bb. Los nuevos \u00abjubi-ocupados\u00bbOtros, como Ricardo Lage, acuden puntuales dos veces por semana, desde hace ya cinco a\u00f1os, a sus clases de Humanidades en la Universidad de Mayores de los Colegios Profesionales de la Comunidad de Madrid, nacida con el prop\u00f3sito de conseguir que aquellas personas de m\u00e1s de 55 a\u00f1os de edad que as\u00ed lo deseen tengan la oportunidad de volver a disfrutar del conocimiento.Lage forma parte de la primera promoci\u00f3n de este centro, y asegura que el 95% de aquellos que comenzaron la aventura con \u00e9l all\u00e1 por 2012 no demuestran s\u00edntomas de cansancio o aburrimiento. M\u00e1s bien al contrario. \u00abEsta experiencia nos llena totalmente, porque supone compartir un tiempo precioso con personas con las mismas inquietudes. Es una excelente forma de tener nuevas experiencias y de integrarse, algo que no deber\u00eda perderse nunca. Volver a estudiar es reengancharse a la vida\u00bb, advierte este licenciado en F\u00edsicas, calificado de muy inquieto por sus compa\u00f1eros de pupitre.Para Lage, con una carrera muy vinculada adem\u00e1s al sector del comercio y la empresa, esta experiencia supone una mirada hacia temas en los que no hab\u00eda podido detenerse con anterioridad. \u00abDespu\u00e9s de una actividad laboral intensa en otros campos, esta era la oportunidad de completar aquello que entonces se qued\u00f3 fuera del camino. En mi caso, era toda la actividad human\u00edstica. Acudir a la Universidad de Mayores me permite poder avanzar en Literatura, en Historia, en Arte, en M\u00fasica. En clase tenemos grandes debates de religi\u00f3n, de Filosof\u00eda...\u00bb. La involucraci\u00f3n de este hombre llega hasta tal punto que se ha convertido en el delegado de su curso. \u00abHace poco me encontr\u00e9 con la sorpresa de que me hab\u00edan designado delegado vitalicio. Es una responsabilidad pero es cierto que sarna con gusto no pica. El grado de compa\u00f1erismo es estupendo. Si faltas, no pasa nada\u00bb, cuenta divertido. Tampoco hay ex\u00e1menes. \u00abEs verdad que si haces un trabajo, es porque tienes inter\u00e9s personal y quieres investigar, ir a la biblioteca, acudir a internet... Te creas una obligaci\u00f3n pero por afici\u00f3n\u00bb. Contra la soledadPersonas como Lage son los nuevos \u00abjubi-ocupados\u00bb, como los define Roberto Salmer\u00f3n Sanz, decano del Colegio de Filosof\u00eda y Letras y Ciencias de Madrid donde tienen lugar las clases. \u00abSon gente que en un determinado momento se plantean disfrutar del conocimiento. El goce est\u00e9tico que plantean estas universidades, sobre todo en su vertiente de Humanidades, es una maravilla\u00bb. Tambi\u00e9n, prosigue Salmer\u00f3n, \u00abquieren disfrutar de la compa\u00f1\u00eda. La soledad es una discapacidad emocional importante, porque a determinada edad el c\u00edrculo se acorta, la gente relacionada con el trabajo se termina, nuestros hijos se dispersan, los nietos los tenemos muchas veces a distancia... pero estas Universidades de Mayores est\u00e1n adaptadas, y van m\u00e1s all\u00e1 de la salud f\u00edsica y mental. Son actividades que previenen la soledad, con may\u00fasculas\u00bb\". Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Los 70 son los nuevos 50", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-70-nuevos-50-201601291635_noticia.html", "keywords": "setenta,mayores,activos", "date": "2016-01-29", "id": "9ccf319d3035d1f067953b11519ca99bffed2511", "summary": "Muchos jubilados viven dispuestos a no desperdiciar ni un segundo de esta maravillosa fase"}, {"article": "MadridActualizado:29/01/2016 23:11hEl fiscal pide penas de dos a nueve a\u00f1os de prisi\u00f3n para 23 miembros de la banda latina \u00abLos Trinitarios\u00bb por pertenencia a organizaci\u00f3n criminal y otros delitos cometidos en Madrid como una agresi\u00f3n con arma blanca en el Metro en 2013, tr\u00e1fico de drogas y usurpaci\u00f3n de un inmueble.Diecinueve de ellos ser\u00e1n juzgados a partir del lunes pr\u00f3ximo en la Audiencia Provincial de Madrid y se enfrentan a penas de entre ocho y nueve a\u00f1os de c\u00e1rcel por diversos delitos entre ellos el cometido contra la salud p\u00fablica, ya que como relata el fiscal en su escrito de acusaci\u00f3n se les incaut\u00f3 m\u00e1s de un kilo de cannabis que podr\u00eda haber alcanzado en el mercado un valor de 5.200 euros.Seg\u00fan informa el Tribunal Superior de Justicia de Madrid, el martes ser\u00e1n juzgados los otros cuatro acusados, que se enfrentan a dos a\u00f1os de prisi\u00f3n por asociaci\u00f3n il\u00edcita y tres de ellos a otros cuatro por el delito de lesiones de la referida acci\u00f3n del Metro.Seg\u00fan las conclusiones provisionales de la Fiscal\u00eda, los procesados abordaron en un vag\u00f3n del Metro el 11 de noviembre de 2013 a un hombre con el que hab\u00edan tenido un altercado tiempo atr\u00e1s. De esta forma, al grito de \u00abSomos Trinitarios. Baja Corona\u00bb, los acusados le fueron propinando patadas y asestaron punzadas con un cuchillo en los brazos y en la cabeza.", "title": "Piden de 2 a 9 a\u00f1os de c\u00e1rcel para 23 \"trinitarios\" por apu\u00f1alar a un hombre en el Metro", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-piden-2-9-anos-carcel-para-23-trinitarios-apunalar-hombre-metro-201601292310_noticia.html", "keywords": "trinintarios,juicio,madrid,audiencia", "date": "2016-01-29", "id": "c21650c45114d60ab7910b64d3c3b7185b1f2110", "summary": "Tambi\u00e9n se les incaut\u00f3 m\u00e1s de un kilo de cannabis que podr\u00eda haber alcanzado en el mercado un valor de 5.200 euros"}, {"article": "En 1938, dos a\u00f1os despu\u00e9s del fusilamiento de Federico Garc\u00eda Lorca, el director de cine argentino Edmundo Guibourg adapt\u00f3 a la gran pantalla su obra Bodas de sangre. Fue la primera vez que la tragedia escrita por el granadino se hizo pel\u00edcula. Cinco d\u00e9cadas despu\u00e9s, en 1981, ser\u00eda Carlos Saura el que la recuperara de nuevo para el cine, basada en el ballet de Antonio Gades Cr\u00f3nica del suceso de bodas de sangre. La \u00faltima adaptaci\u00f3n ha sido la de la directora Paula Ortiz: titulada La novia, supuso una revoluci\u00f3n en su estreno en el festival de San Sebasti\u00e1n en septiembre y est\u00e1 nominada a doce premios Goya. Uno de los grandes \u00e9xitos de la temporada.Casualmente, su estreno ha sido en 2015, un a\u00f1o antes de cumplirse el octog\u00e9simo aniversario del asesinato de Lorca, fecha en la que su obra queda libre de derechos (a partir del 1 de enero de 2017 cualquier persona podr\u00e1 adaptar o difundir sus escritos sin tener que pagar a sus herederos). Ortiz comenta por tel\u00e9fono que, en su caso, tuvieron suerte en relaci\u00f3n a este tema: \u201cLa cifra [que tienen que pagar por el copyright] no la s\u00e9 porque se ha negociado en relaci\u00f3n a los beneficios que obtuviese la pel\u00edcula. S\u00e9 que realmente la fundaci\u00f3n de los herederos de Federico Garc\u00eda Lorca nos ha tratado muy bien. Nosotros no ten\u00edamos dinero, porque era una pel\u00edcula muy peque\u00f1a y con muy pocos recursos\u201d. El viento jug\u00f3 en su favor, pero si no, la producci\u00f3n se habr\u00eda retrasado. \u201cLlevamos tres a\u00f1os con la pel\u00edcula, casi cuatro. Probablemente si nos hubiesen dicho que no y nos hubiesen denegado los permisos pues s\u00ed hubi\u00e9semos esperado porque era un proyecto en el que todos cre\u00edamos de manera muy fuerte y est\u00e1bamos muy comprometidos con llevar al cine la tragedia de Lorca\u201d.En la p\u00e1gina web de la Biblioteca Nacional se puede encontrar el listado de los autores espa\u00f1oles cuya obra es de dominio p\u00fablico. En otros pa\u00edses, como el Reino Unido, este material es una fuente importante de inspiraci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de producciones audiovisuales. Este pasado oto\u00f1o ITV Scores present\u00f3 como una de sus novedades m\u00e1s potentes The Frankenstein Chronicles, basada en la historia escrita en 1818 por Mary Shelley y dirigida por Benjamin Ross. La misma cadena emite Jekyll & Hyde, creada por Charlie Higson y, por supuesto, tambi\u00e9n basada en la novela de Robert Louis Balfour Stevenson publicada en 1886. Y estos son s\u00f3lo algunos de los dos ejemplos m\u00e1s recientes, a los que se podr\u00eda a\u00f1adir Sherlock la serie de la BBC que trae al presente las aventuras del personaje de Conan Doyle.Teniendo en cuenta el legado que escritoras y escritores espa\u00f1oles ha dejado para la posteridad y que actualmente se encuentran libres de derechos, \u00bfpor qu\u00e9 no se explotan m\u00e1s como lo hacen en el mundo anglosaj\u00f3n? En opini\u00f3n de Paula Ortiz, la eliminaci\u00f3n de la traba del dinero que hay que pagar por los derechos de la obra que se quiere adaptar podr\u00eda \u2013o tendr\u00eda\u2013 que ser un incentivo para los creadores. Uno de los posibles motivos que achaca a esta aparente falta de inter\u00e9s reside en la percepci\u00f3n que se tiene en este pa\u00eds de las obras cl\u00e1sicas: \u201cCreo que nuestra cultura es m\u00e1s reticente ya que sacraliza m\u00e1s a los autores y deja en una esfera intelectual o acad\u00e9mica sus textos. En otras cinematograf\u00edas como la anglosajona no lo hacen\u201d. Retrato de Emilia Pardo Baz\u00e1n de Joaqu\u00edn Vaamonde Cornide. Al mismo tiempo que el de Federico Garc\u00eda Lorca, el trabajo de Ram\u00f3n Mar\u00eda del Valle-Incl\u00e1n tambi\u00e9n queda liberado este a\u00f1o. Su nombre, adem\u00e1s, ocupa de nuevo las p\u00e1ginas de cultura de los medios gracias a la publicaci\u00f3n de La espada y la palabra. Vida de Valle-Incl\u00e1n, la biograf\u00eda del mitificado escritor firmada por Manuel Alberca y publicada por Tusquets.Precisamente, la directora de La novia se\u00f1ala Luces de bohemia como uno de los posibles t\u00edtulos sobre los que le gustar\u00eda trabajar. Asimismo tambi\u00e9n menciona, adem\u00e1s del g\u00e9nero de la novela realista de los siglos XIX y XX, la literatura medieval: \u201cTenemos unas obras con una iconograf\u00eda y unos relatos brutales que har\u00edan temblar a El se\u00f1or de los anillos y Juego de tronos\u201d.La lista de las numerosas opcionesEn el mencionado listado de los autores libres de derechos que colgado en la web de la Biblioteca Nacional residen grandes joyas. Algunas ya han sido adaptadas al cine o la televisi\u00f3n con anterioridad, pero nunca est\u00e1 de m\u00e1s una nueva interpretaci\u00f3n de la historia. Aqu\u00ed van algunos de ellos.-Leopoldo Alas Clar\u00edn: el autor de La Regenta pas\u00f3 a mejor vida en 1901. La novela se adapt\u00f3 al cine en 1974 de la mano de Gonzalo Su\u00e1rez y en 1995 a la televisi\u00f3n en la miniserie emitida en TVE y protagonizada por Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n y Carmelo Arias. Es f\u00e1cil prever que una revisi\u00f3n de las tribulaciones rom\u00e1nticas de Ana Ozores podr\u00eda convertirse en un \u00e9xito.-Emilia Pardo Baz\u00e1n (1851-1921): su obra magna es Los pazos de Ulloa, que ya fue adaptada con mucho \u00e9xito a la televisi\u00f3n en 1985. Sin embargo, la bibliograf\u00eda de la escritora, firme defensora de los derechos de la mujer, est\u00e1 llena de material interesante. Las novelas cortas como La dama joven, Insolaci\u00f3n o Vampiro son algunos de los t\u00edtulos con m\u00e1s potencial.-Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s (1843-1920): aunque Fortunata y Jacinta suele se\u00f1alarse como la mejor novela del escritor, el argumento de Tristana la convierte en firme candidata a convertirse en una serie de renombre. Adaptada al cine por Luis Bu\u00f1uel en 1970 (un trabajo dif\u00edcil de superar, cierto) las idea feministas que trascienden de las acciones de la protagonista son todo un aliciente.-Carmen de Burgos (1867-1932):Pu\u00f1al de claveles es la novela m\u00e1s conocida de esta traductora, periodista y escritora que desarroll\u00f3 su trabajo a finales del siglo XIX y principios del XX. Considerada como una de las primeras periodistas profesionales de Espa\u00f1a, fue una firme defensora de los derechos de la mujer. Casualmente, su libro, que narra la historia del famoso crimen de N\u00edjar de 1928, tambi\u00e9n inspir\u00f3 Bodas de sangre de Lorca.-Santiago Ram\u00f3n y Cajal (1852-1934): reconocido internacionalmente por su faceta como m\u00e9dico \u2013gan\u00f3 el Premio Nobel en 1906\u2013, tambi\u00e9n dej\u00f3 a su paso una serie de libros no siempre estrictamente profesionales. Uno de ellos es Recuerdos de mi vida, una autobiograf\u00eda publicada en 1906 y que la editorial Planeta recuper\u00f3 en 2004 con motivo del octog\u00e9simo aniversario de su muerte. Ideal para un biopic.", "title": "Sherlock, Frankenstein y Dickens: del dominio p\u00fablico al estrellato televisivo", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/Guiones-alcance-mano_0_474552859.html", "keywords": "Guiones,alcance,mano", "date": "2016-01-29", "id": "6eb0eda33c04be1384e8c94845addb824daa1f7b", "summary": "Los pa\u00edses anglosajones han sabido explotar el fil\u00f3n de las obras libres de derechos de autor para adaptarlas a la televisi\u00f3n con series como Jekyll & Hyde o The Frankenstein ChroniclesLa lista de autores y autoras espa\u00f1olas cuyas obras son de dominio p\u00fablico est\u00e1 llena de t\u00edtulos que podr\u00edan convertirse en \u00e9xitos audiovisuales y de los que nadie se acuerda"}]