[{"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 11:32hLos aeropuertos de la red de Aena registraron m\u00e1s de 207,4 millones de pasajeros en 2015, lo que supone un crecimiento del 5,9% con respecto al a\u00f1o anterior y lo convierte en el segundo mejor a\u00f1o de la historia s\u00f3lo por debajo de los 210,4 millones de viajeros alcanzados en 2007.Los pasajeros internacionales marcaron una cifra r\u00e9cord con m\u00e1s de 144,4 millones, un 5,9% m\u00e1s que en 2015, mientras que el tr\u00e1fico de pasajeros nacionales fue de m\u00e1s de 62,1 millones, lo que arroja un incremento del 6,1%, seg\u00fan ha informado este martes Aena. Adem\u00e1s, con los datos obtenidos en diciembre, el tr\u00e1fico de pasajeros encadena ya m\u00e1s de dos a\u00f1os de crecimientos (26 meses).El aeropuertoAdolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas fue el que registr\u00f3 el mayor tr\u00e1fico de pasajeros de la red, con 46,8 millones de viajeros, un 11,9 % m\u00e1s que en 2014, sumando as\u00ed 23 meses consecutivos de crecimiento. Con estos datos el aeropuerto madrile\u00f1o cerr\u00f3 su mejor ejercicio en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os.El aeropuerto de Barcelona-El Prat fue el segundo de la red y logr\u00f3 en 2015 su r\u00e9cord absoluto en n\u00famero de pasajeros, con 39,7 millones de pasajeros, un 5,7 % m\u00e1s que en 2014.Por su parte, el aeropuerto de M\u00e1laga-Costa del Sol super\u00f3 los datos registrados en 2014 y alcanz\u00f3 los 14,4 millones de pasajeros, lo que supone un crecimiento del 4,8%.Los aeropuertos de Gran Canaria, Lanzarote y Fuerteventura batieron tambi\u00e9n r\u00e9cord hist\u00f3rico de pasajeros, con 10,6 millones, un 3% m\u00e1s; 6,1 millones, un 4,1% m\u00e1s, y 5,02 millones de pasajeros, un 5,5% m\u00e1s, respectivamente.Alicante-Elche super\u00f3 por segunda vez en la historia la barrera de los 10 millones de pasajeros, un 5,1 % m\u00e1s que en el a\u00f1o 2014.Los aeropuertos de Ibiza y Menorca, con 6,4 millones de pasajeros (4,3%) y 2,8 millones de pasajeros (8,9%) registrados respectivamente, alcanzaron tambi\u00e9n en 2015 r\u00e9cords hist\u00f3ricos.Agosto fue el mes que contabiliz\u00f3 el mayor n\u00famero de viajeros y el d\u00eda 16 de este mismo mes se registr\u00f3 el de mayor tr\u00e1fico de todo el a\u00f1o, con 842.098 pasajeros.Un 3,8% m\u00e1s de movimientosPor lo que respecta al n\u00famero de operaciones, en 2015 se contabilizaron en todos los aeropuertos de la red de Aena un total de 1,9 millones de movimientos de aeronaves, un 3,8% m\u00e1s que en 2014. El aeropuerto de Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas fue el que registr\u00f3 un mayor n\u00famero de despegues y aterrizajes, con 366.605 operaciones, un 7% m\u00e1s.El 28 de agosto fue el d\u00eda que se registr\u00f3 un mayor n\u00famero de operaciones, con un total de 6.752 movimientos.En cuanto al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas, durante 2015 se transportaron en los aeropuertos de la red de Aena 715.011 toneladas de carga, un 4,6% m\u00e1s que un a\u00f1o antes.Atendiendo a los datos del pasado mes de diciembre, la red de aeropuertos de Aena contabiliz\u00f3 un total de 13,3 millones de pasajeros, un 9% m\u00e1s que en diciembre de 2014.Del total de pasajeros, 8,59 millones fueron pasajeros internacionales, un 9,1% m\u00e1s, registrando el mejor mes de diciembre de la historia, y 4,6 millones fueron nacionales, un 8,7% m\u00e1s.", "title": "Aena logra 207 millones de pasajeros en 2015, su segundo mejor dato hist\u00f3rico", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aena-logra-207-millones-pasajeros-2015-segundo-mejor-dato-historico-201601121255_noticia.html", "keywords": "pasajeros,aena", "date": "2016-01-12", "id": "80b5f6d196fc4573bce4b3f24907df748b6e9bc4", "summary": "El aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas fue el que registr\u00f3 el mayor tr\u00e1fico de la red, con 46,8 millones de viajeros"}, {"article": "El Gobierno de Cantabria intentar\u00e1 propiciar un acuerdo de todos los integrantes de la cadena del sector l\u00e1cteo en la comunidad aut\u00f3noma (ganaderos, industria y distribuci\u00f3n) para que la leche al consumidor final no se venda por debajo de los 0,60 euros por litro ni se pague al ganadero menos de 0,32-0,34 euros por litro. Esa es la \"l\u00ednea roja\" que el Ejecutivo plantear\u00e1 en la Mesa L\u00e1ctea que quiere convocar en los pr\u00f3ximos d\u00edas.As\u00ed lo ha anunciado este martes el presidente auton\u00f3mico, Miguel \u00c1ngel Revilla, tras reunirse con representantes de la Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Agricultores y Ganaderos (ASAJA) de Cantabria, quienes han comunicado al jefe del Ejecutivo la situaci\u00f3n \"pr\u00e1cticamente insostenible\" de muchas explotaciones de la regi\u00f3n por \"falta de rentabilidad\" y de lo tambi\u00e9n \"insostenible\" de un precio de la leche que, seg\u00fan se\u00f1alan, no cubre los costes de producci\u00f3n. Ante esta situaci\u00f3n, desde ASAJA creen, y as\u00ed lo han pedido a Revilla, que el Gobierno de Cantabria, al margen de las iniciativas del Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, \"tiene que arbitrar medidas\" para intentar establecer un precio m\u00ednimo para la leche.Para el presidente de ASAJA, Pedro G\u00f3mez, dada la situaci\u00f3n de interinidad en que se encuentra el Gobierno central y despu\u00e9s de las medidas adoptadas por el Ministerio en la pasada legislatura para intentar buscar una soluci\u00f3n al problema de leche, \"ahora le toca al Gobierno de Cantabria ponerse a trabajar\".ASAJA, que ve \"disposici\u00f3n\" en Revilla, advierte que las medidas se deben de tomar \"a corto plazo\" y considera que \"en un mes\" deber\u00eda de haberse celebrado ya esa Mesa del sector l\u00e1cteo.", "title": "El Gobierno busca un acuerdo para que la leche no se venda por menos de 60 c\u00e9ntimos el litro", "url": "http://www.eldiario.es/norte/cantabria/ultima-hora/Gobierno-Cantabria-intentara-acuerdo-sector_0_472803045.html", "keywords": "Gobierno,acuerdo,Cantabria,intentara,sector", "date": "2016-01-12", "id": "25361a432ba8c25d7009a8767cbf06a24f6faede", "summary": "Se celebrar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas una reuni\u00f3n\u00a0con\u00a0ganaderos, industria y distribuci\u00f3n que intentar\u00e1\u00a0establecer un precio m\u00ednimo"}, {"article": "La retah\u00edla de mensajes de contenido golpista, franquista, fascista y de exaltaci\u00f3n de la violencia vertidos en la red social Twitter por el brigada Jarque Garc\u00eda no solo no han tenido consecuencias disciplinarias para este mando destinado en Villamart\u00edn (C\u00e1diz), sino que le han valido tres meses de \"vacaciones pagadas\", seg\u00fan la denuncia formulada por la Asociaci\u00f3n Unificada de Guardias Civiles (AUGC), que document\u00f3 y destap\u00f3 este caso en junio de 2015.Seg\u00fan han informado fuentes de la AUGC, tras conocerse el contenido de los 'tuits' y tras la apertura urgente de una investigaci\u00f3n reservada por parte de la Benem\u00e9rita, Jarque Garc\u00eda fue apartado de forma cautelar de su destino durante julio, agosto y septiembre, con el objetivo de que este agente pudiera ocultarse de los focos el tiempo suficiente para que pasase \"la tormenta medi\u00e1tica\" y \"sin mayores consecuencias para \u00e9l\". El agente no cumpli\u00f3 sanci\u00f3n disciplinaria alguna y adem\u00e1s percibi\u00f3 de forma \u00edntegra su salario correspondiente a ese periodo, siempre seg\u00fan la denuncia de la AUGC. Hoy, Jarque Garc\u00eda no tiene mancha alguna en su expediente por este caso y sigue en su puesto, donde se emplea con la misma mano de hierro por la que era conocido en la Academia de Baeza, emitiendo partes de forma indiscriminada contra compa\u00f1eros y subordinados por comportamiento e incluso apariencia. \"Es la mano derecha de un capit\u00e1n que tiene entre los agentes a sus \u00f3rdenes a 16 guardias civiles dados de baja por motivos psicol\u00f3gicos. Incluso a un compa\u00f1ero le han abierto seis expedientes en los \u00faltimos meses en represalia por destapar el caso de los 'tuits'\", denuncian desde el colectivo.El brigada operaba en Twitter con la cuenta @rjarqueg y no lo hac\u00eda de forma an\u00f3nima: utilizaba su fotograf\u00eda y sus apellidos. Tras la denuncia de la AUGC, elimin\u00f3 su cuenta de la red social, pero era demasiado tarde, puesto que el colectivo sindical hab\u00eda recopilado durante varios meses sus mensajes. En ellos, era posible encontrar un manual de apolog\u00eda del Golpe de Estado del 36 y del r\u00e9gimen franquista, de exaltaci\u00f3n de la pena de muerte y de la violencia contra las nuevas fuerzas pol\u00edticas y contra los colectivos independentistas.Solo algunos ejemplos de los datados por la AUGC:\"Un pelot\u00f3n de Guardias Civiles, mosquet\u00f3n Mauser en ristre con su dotaci\u00f3n de munici\u00f3n reglamentaria, rodilla en tierra: \u00a1Fuego!\", [sic] (publicado el 25 de marzo de 2014)\"75 aniversario de la Victoria. \u00danico hecho hist\u00f3rico que el juda\u00edsmo internacional, la masoner\u00eda o el marxismo no han podido manipular\", [sic] (1 de abril de 2014)\"Frente a toda esta gentuza que agrede a la Polic\u00eda y contra los Wilys Toledos o Cayos Laras de turno, Waffen SS\" (1 de abril de 2014).\"Ya se enterara el tal Pablo Iglesias, como el panorama siga asi, lo que son de verdad los \"fascistas\" cuando surjan los Generales Mola,Yag\u00fce\", [sic] (26 de mayo de 2014)\"Que falta le hacen a Espa\u00f1a los General Mola, Yague, Sanjurjo, Mu\u00f1oz Grandes... y por supuesto el Generalisimo Franco\", [sic] (31 de mayo de 2014)\"La Junta de Fiscales de Catalu\u00f1a ser\u00e1 pasada por las armas en su momento oportuno. Nuestra mejor arma sera el terror\", [sic] (17 de noviembre de 2014)\"Todas estas traiciones estan sembrando el resurgimiento de un futuro y temido Frente Nacional. Viva Cristo Rey. Arriba Espa\u00f1a\", [sic] (23 de septiembre de 2014)\"Suerte de los espa\u00f1oles de bien, aun quedamos camisas azules bajo la noche clara, arma al brazo y en lo alto las estrellas\", [sic] (16 de junio de 2015)La AUGC sostiene que ha visto cumplido su temor de que \"la latente simpat\u00eda que la vieja guardia mantiene sobre elementos radicales del fascismo, acabar\u00e1 entorpeciendo, dificultado o, cuando menos, encubriendo, comportamientos que a ellos pudieran parecer incluso correctos, pero que son intolerables para un funcionario p\u00fablico, que adem\u00e1s es agente de la autoridad portador de armas de fuego\".El asunto penalLa Asociaci\u00f3n Unificada se person\u00f3 como acusaci\u00f3n particular contra Jarque Garc\u00eda ante el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 1 de C\u00e1diz. \"El asunto penal a\u00fan no ha avanzado y se encuentra a la espera de que se decida qu\u00e9 juzgado es competente para encargarse del mismo\", explican fuentes del colectivo, para el que \"el comportamiento del autor de los 'tuits', de demostrarse su responsabilidad, es ya de por s\u00ed incompatible con la condici\u00f3n de Guardia Civil, por ser contraria a los valores democr\u00e1ticos que todo militar debe prestar bajo juramento\".A\u00f1aden incluso que estas declaraciones son contrarias al propio reglamento del Instituto Armado, que considera falta muy grave \"el incumplimiento del deber de fidelidad a la Constituci\u00f3n en el ejercicio de sus funciones y la realizaci\u00f3n de actos irrespetuosos o la emisi\u00f3n p\u00fablica de expresiones o manifestaciones contrarias al ordenamiento constitucional o al Rey y a las dem\u00e1s instituciones por ella reconocidas\".Fuentes oficiales de la Guardia Civil no han querido pronunciarse sobre este caso, por tratarse de un asunto interno. Tras conocerse el caso, el propio ministro del Interior, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, calific\u00f3 de \"execrables y repugnantes\" las palabras del guardia civil y asegur\u00f3 que tanto la Polic\u00eda nacional como la Benem\u00e9rita analizar\u00e1n sus mensajes para enviarlos a la Fiscal\u00eda por si pudieran ser constitutivos de delito.Fuentes conocedoras del caso, apuntan a que Jarque Garc\u00eda ha alegado que no es el autor de los 'tuits', y que su cuenta fue pirateada, aunque los mensajes recopilados por la AUGC antes de la suspensi\u00f3n de la cuenta abarcan m\u00e1s de un a\u00f1o de actividad.Se da la circunstancia de que, un mes antes de estallar la pol\u00e9mica, el brigada Jarque Garc\u00eda fue condecorado en C\u00e1diz por la propia Guardia Civil con la Orden del M\u00e9rito con distintivo blanco, destinada a \"premiar las acciones o conductas de extraordinario relieve que redunden en el prestigio del Cuerpo de la Guardia Civil e inter\u00e9s de la Patria\". Recibi\u00f3 la insignia el 18 de mayo de 2015. Cinco d\u00edas despu\u00e9s, a trav\u00e9s de la cuenta de @rjarqueg, publicaba en una animada conversaci\u00f3n con otros usuarios: \"La soluci\u00f3n no consiste en votar a este o a aquel partido. El caos lo genera el propio sistema. \u00a1Viva Franco!\" [sic]. Algunos de los tuits de @rjarqueg recopilados por la AUGC.", "title": "Tres meses de \"vacaciones pagadas\" para el guardia civil de los tuits golpistas", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/cadiz/vacaciones-pagadas-guardia-tuits-golpistas_0_472453672.html", "keywords": "tuits,vacaciones,golpistas,guardia,pagadas", "date": "2016-01-12", "id": "eb15b9d5ec3fc28704364dbc6b65cf723ce963f8", "summary": "La Asociaci\u00f3n Unificada de Guardias Civiles (AUGC) denuncia que el brigada Jarque Garc\u00eda fue apartado de forma cautelar de su destino durante tres meses hasta que pasase \"la tormenta medi\u00e1tica\" por sus mensajesNo ha sido expedientado por sus palabras\u00a0y\u00a0cobr\u00f3 su sueldo \u00edntegro durante todo este tiempo, despu\u00e9s de justificar en Twitter el Golpe de Estado del 36 y el r\u00e9gimen franquista, entre otros comentarios"}, {"article": "MadridActualizado:12/01/2016 10:24hLa Guardia Civil ha detenido a tres personas de origen alban\u00e9s de 20, 21, y 36 a\u00f1os por su presunta implicaci\u00f3n en un delito contra la salud p\u00fablica. Se han incautado en una vivienda situada en la localidad madrile\u00f1a de Villanueva de Perales numerosas l\u00e1mparas de sodio para dar luz y calor, gran cantidad de diferentes fertilizantes y 1.038 plantas que se encontraban en distintas fases de crecimiento, arrojando un peso total de 85,06 kilogramos, que alcanzar\u00eda en el mercado los 89.000 euros.La investigaci\u00f3n tuvo su inicio tras tener conocimiento agentes de la Guardia Civil de Villamanta (Madrid) que de un domicilio de Villanueva de Perales proven\u00eda un ruido molesto, as\u00ed como un fuerte olor de lo que pudiera ser marihuana. Por tales hechos se person\u00f3 una patrulla en la citada vivienda comprobando el persistente olor a marihuana que hab\u00eda en las inmediaciones y la existencia de varios aparatos el\u00e9ctricos funcionando, incluso a altas horas de la madrugada.Tras acudir los agentes en numerosas ocasiones a la vivienda para entrevistarse con el morador de la misma y no tener respuesta alguna, se inici\u00f3 la oportuna investigaci\u00f3n con vigilancias discretas sobre la zona, observando que apenas exist\u00edan movimientos de personas.GUARDIA CIVILLa persona que resid\u00eda habitualmente en ese inmueble tan solo abr\u00eda la puerta a un var\u00f3n de origen alban\u00e9s que asiduamente acud\u00eda a la vivienda en un veh\u00edculo, que result\u00f3 ser el cabecilla de la organizaci\u00f3n. Los agentes comprobaron que cada vez que esta persona entraba o sal\u00eda de la casa mostraba una actitud vigilante e inquieta, siendo habitual verle salir con bolsas e introducirlas en contenedores alejados o en su coche.La persona que se encontraba permanentemente en el interior del domicilio llevaba a cabo una labor de vigilancia y cultivo de la plantaci\u00f3n. Por estos motivos, y con la oportuna autorizaci\u00f3n judicial, se procedi\u00f3 a la entrada y registro del inmueble, desmantel\u00e1ndose un laboratorio para el cultivo, elaboraci\u00f3n y distribuci\u00f3n de marihuana.La vivienda la hab\u00edan dividido en dos zonas, una la utilizaban para el cultivo y crecimiento de las plantas y la otra para el secado de la marihuana. Para ello no dudaron en realizar numerosas modificaciones en la vivienda como tabiques de pladur, una potente instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica capaz de sostener aparatos climatizadores y bombillas de gran consumo, para favorecer as\u00ed el crecimiento de las plantas en los distintos habit\u00e1culos. Adem\u00e1s instalaron numerosos aparatos de aire acondicionado, humidificadores, ventiladores en el suelo, en techos y en paredes, e incluso ten\u00edan instalado un filtro de carbono en una ventana, para tratar de evitar olores.A los tres detenidos se les imputan delitos de pertenencia a organizaci\u00f3n criminal, contra la salud p\u00fablica (cultivo y elaboraci\u00f3n de sustancias estupefacientes) y defraudaci\u00f3n de fluido el\u00e9ctrico, puesto que ten\u00edan manipulado el contador de suministro de electricidad.", "title": "Desmantelan un macrolaboratorio de marihuana en Villanueva de Perales", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-desmantelan-macrolaboratorio-marihuana-villanueva-perales-201601121024_noticia.html", "keywords": "laboratorio,villanueva,perales,marihuana", "date": "2016-01-12", "id": "35e8ebb99fe420e42d7339cb32d2169ddd39f249", "summary": "Tres albaneses cuidaban 1.038 plantas, que pesaban en total 85,06 kilogramos y con las que iban a ganar unos 89.000 euros"}, {"article": "eldiario.es ha llegado a un acuerdo con uno de los peri\u00f3dicos m\u00e1s importantes del mundo para la creaci\u00f3n de su nueva secci\u00f3n de Internacional. Los mejores contenidos de the Guardian y los art\u00edculos de sus analistas m\u00e1s reconocidos estar\u00e1n disponibles en exclusiva en Espa\u00f1a en eldiario.es. A partir de este mi\u00e9rcoles 13 de enero, en eldiario.es se podr\u00e1 acceder a lo m\u00e1s relevante de las ediciones impresa y digital del diario brit\u00e1nico, seleccionado por un equipo de periodistas de nuestra redacci\u00f3n y traducidos al espa\u00f1ol.Tony Danker, jefe de estrategia del grupo Guardian News & Media, afirma que \u201cestamos encantados de comenzar esta relaci\u00f3n con eldiario.es para compartir una selecci\u00f3n de nuestro contenido con sus lectores. Esta asociaci\u00f3n permitir\u00e1 a the Guardian llegar a una audiencia m\u00e1s amplia a trav\u00e9s uno de los medios digitales m\u00e1s respetados y con mayor crecimiento en Espa\u00f1a. Estamos deseando trabajar con ellos\u201d.El director de eldiario.es, Ignacio Escolar, tambi\u00e9n tiene palabras de ilusi\u00f3n para esta asociaci\u00f3n con the Guardian: \u201cNos aliamos con el mejor peri\u00f3dico del mundo, con el que podremos ofrecer a nuestros lectores una secci\u00f3n de informaci\u00f3n internacional de alt\u00edsima calidad, que hace tiempo ten\u00edamos pendiente\u201d, afirma Escolar, que ha trabajado durante los \u00faltimos meses, junto al subdirector Juan Luis S\u00e1nchez y el resto del equipo, para dise\u00f1ar este proyecto conjunto con the Guardian. \u201cQueremos que eldiario.es sea un medio de referencia para los lectores que buscan informaci\u00f3n internacional de referencia en espa\u00f1ol, y sabemos que, en la era de Internet, la colaboraci\u00f3n entre proyectos period\u00edsticos con elementos en com\u00fan puede ser m\u00e1s productiva que la competencia\u201d.La nueva secci\u00f3n, que estar\u00e1 coordinada por la periodista Natalia Chientaroli, garantiza la informaci\u00f3n internacional diaria de calidad en eldiario.es. Se trata de una de las demandas m\u00e1s frecuentes de los socios y lectores, y tambi\u00e9n una prioridad hasta ahora pendiente para este medio, que ya contaba con firmas de prestigio en este tipo de periodismo, como el subdirector I\u00f1igo S\u00e1enz de Ugarte o la adjunta al director Olga Rodr\u00edguez. Adem\u00e1s, desde la publicaci\u00f3n especializada Desalambre, eldiario.es se ha abierto al reporterismo internacional a trav\u00e9s del prisma de los derechos humanos. La nueva secci\u00f3n de Internacional tambi\u00e9n estar\u00e1 completada con el apoyo de nuestra creciente red de corresponsales: Buenos Aires, Rabat, Bruselas, Berl\u00edn, Par\u00eds...Junto a la secci\u00f3n de Internacional, eldiario.es tambi\u00e9n publicar\u00e1 diariamente a los mejores articulistas de la secci\u00f3n de opini\u00f3n de the Guardian: firmas como Owen Jones, Paul Mason,Terry Eagleton, Jessica Valenti, Simon Jenkins, Marina Hyde, George Monbiot o Jonathan Freedland.Sobre ese trampol\u00edn, eldiario.es da un salto estrat\u00e9gico y lanza su secci\u00f3n de Internacional con la seguridad de que los contenidos m\u00e1s importantes vendr\u00e1n avalados por la calidad informativa del medio m\u00e1s innovador de la informaci\u00f3n global en Internet y su amplia red de corresponsales, una de las m\u00e1s grandes del mundo.Fundado en 1821 en Manchester, the Guardian es desde hace d\u00e9cadas el principal peri\u00f3dico de referencia para la izquierda brit\u00e1nica. Es propiedad de una fundaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro, The Scott Trust Limited, creada en 1936 para garantizar permanentemente la independencia editorial y financiera de the Guardian y para proteger la libertad period\u00edstica y los valores de the Guardian de interferencias comerciales y pol\u00edticas. La fundaci\u00f3n reinvierte sus beneficios en el periodismo sin pagar dividendos a sus due\u00f1os.La fuerte solidaridad de the Guardian con la Rep\u00fablica en la Guerra Civil espa\u00f1ola fue uno de los acontecimientos pol\u00edticos que comenzaron a marcar su personalidad editorial actual. En los \u00faltimos 15 a\u00f1os, ha hecho una cobertura cr\u00edtica de las guerras de EEUU en Oriente Medio y Asia Central. Tras la invasi\u00f3n de Irak de 2003, public\u00f3 una recopilaci\u00f3n de los art\u00edculos de esa cobertura con el titulo 'The War We Could Not Stop' (La guerra que no pudimos parar).A\u00f1os despu\u00e9s, colabor\u00f3 con Julian Assange en la difusi\u00f3n de los documentos secretos conseguidos por Wikileaks sobre las intervenciones miitares estadounidense, y despu\u00e9s con Edward Snowden, en la revelaci\u00f3n del papel de la NSA y de otros servicios de inteligencia en la invasi\u00f3n permanente de la privacidad de ciudadanos norteamericanos y europeos.En el \u00faltimo a\u00f1o, the Guardian ha explorado v\u00edas de sostenibilidad como the Guardian Membership, similares al exitoso modelo de socios de eldiario.es que ya se ha convertido en referencia internacional. Son precisamente los socios son los que le dan a eldiario.es el est\u00edmulo, la seguridad y los medios econ\u00f3micos imprescindibles para blindar su independencia y seguir avanzando con proyectos como este.", "title": "eldiario.es se asocia con the Guardian para crear su secci\u00f3n de Internacional", "url": "https://www.eldiario.es/redaccion/eldiarioes-The-Guardian-informacion-internacional_6_465163527.html", "keywords": "Guardian,informacion,internacional,eldiarioes,The", "date": "2016-01-12", "id": "2bde8db82a9f1d713eb6dff80b41008a0687e42b", "summary": "Los mejores contenidos de la secci\u00f3n internacional del diario brit\u00e1nico the Guardian estar\u00e1n disponibles en exclusiva en Espa\u00f1a en eldiario.es, traducidos al espa\u00f1oleldiario.es tambi\u00e9n publicar\u00e1 diariamente a firmas como Owen Jones, Paul Mason, Terry Eagleton, Jessica Valenti,\u00a0Simon Jenkins, Marina Hyde, George Monbiot o Jonathan Freedland\u201cNos aliamos con el mejor peri\u00f3dico del mundo, con el que podremos ofrecer a nuestros lectores una secci\u00f3n de informaci\u00f3n internacional de alt\u00edsima calidad\u201d, afirma Ignacio Escolar, director de eldiario.esLa nueva secci\u00f3n ya est\u00e1 disponible en theguardian.eldiario.es"}]