[{"article": "Actualizado:24/01/2016 10:25hCada vez m\u00e1s personas practican 'running', un deporte que, si bien aporta claros beneficios a la salud, tambi\u00e9n aumenta la incidencia de casos de traumas y lesiones en el sistema aqu\u00edleo calc\u00e1neo plantar y, especialmente, en el tend\u00f3n de Aquiles.Se trata del tend\u00f3n m\u00e1s potente del cuerpo, el cual se encarga de trasmitir la fuerza de los m\u00fasculos de los gemelos y el soleo al pie. Su lesi\u00f3n puede condicionar la vida diaria de los pacientes y, si no se trata, puede llegar a ser incapacitante.Uno de los problemas que llevan aparejadas estas lesiones es la tardanza en el diagn\u00f3stico ya que, tal y como ha informado a Europa Press el especialista de Cirug\u00eda Ortop\u00e9dica y Traumatolog\u00eda Deportiva de la Cl\u00ednica CEMTRO y Biclinic, David L\u00f3pez Capap\u00e9, algunos pacientes tardan meses, \u00abe incluso un a\u00f1o\u00bb, en acudir a un experto.\u00abMuchas veces el problema con el diagn\u00f3stico es que el paciente tarda mucho hasta que llega al profesional experto\u00bb, ha aseverado, para avisar de que la tardanza tambi\u00e9n complica el tratamiento, el cual, si se realiza en fases precoces es \u00absencillo\u00bb, mientras que se puede requerir cirug\u00eda la lesi\u00f3n se cronifica.Avances en su tratamientoEn este sentido, L\u00f3pez Capap\u00e9 ha explicado de que en los \u00faltimos 20 a\u00f1os se ha avanzado \u00abmucho\u00bb en el tratamiento de las lesiones del tend\u00f3n de Aquiles, consiguiendo t\u00e9cnicas \u00abmenos agresivas\u00bb, percut\u00e1neas, que minimizan las estancias hospitalarias y, \u00ablo m\u00e1s importante\u00bb, que permiten al paciente volver a practicar deporte.\u00abAntiguamente mucha gente dejaba de hacer ejercicio por estas lesiones y, actualmente, gracias a los avances en Medicina y Fisioterapia las personas pueden seguir practic\u00e1ndolo. En esto tambi\u00e9n juega un papel importante el diagn\u00f3stico precoz\u00bb, ha recalcado el experto.Precisamente, L\u00f3pez Capap\u00e9 es el organizador, junto al especialista en Cirug\u00eda Ortop\u00e9dica y Traumatolog\u00eda del Hospital Infanta Leonor de Madrid, Antonio Mart\u00edn, del I Foro Internacional del Sistema Aqu\u00edleo Calc\u00e1neo Plantar que se va a celebra en Madrid el 4 y 5 de febrero. \u00abMuchas veces el problema con el diagn\u00f3stico es que el paciente tarda mucho hasta que llega al profesional experto\u00bbAll\u00ed, seg\u00fan ha detallado el experto, se reunir\u00e1n profesionales europeos en el tratamiento de lesiones deportivas, cirujanos de deportistas de \u00e9lite, cirujanos ortop\u00e9dicos, pod\u00f3logos, traumat\u00f3logos deportivos y m\u00e9dicos especialistas en patolog\u00edas de pie y tobillo.\u00abEste tipo de foros ayudan a que haya m\u00e1s gente experta en estas lesiones. En Espa\u00f1a el nivel de la traumatolog\u00eda es bueno, pero se acude poco al m\u00e9dico experto ya que se va antes a un fisioterapeuta, a pesar de que el profesional m\u00e9dico es el que realiza el diagn\u00f3stico adecuado\u00bb, ha zanjado L\u00f3pez Capap\u00e9.", "title": "El \"running\", gran enemigo del tend\u00f3n de Aquiles", "url": "http://www.abc.es/conocer/abci-running-gran-enemigo-tendon-aquiles-201601241000_noticia.html", "keywords": "aquiles,running,talon", "date": "2016-01-24", "id": "0be38c543fb01121305adcba270742bf941083fc", "summary": "Se trata del tend\u00f3n m\u00e1s potente del cuerpo, el cual se encarga de trasmitir la fuerza de los m\u00fasculos de los gemelos y el soleo al pie"}, {"article": "Siguen muriendo ni\u00f1os en el Mediterr\u00e1neo. La verg\u00fcenza m\u00e1s lacerante. Sigue tratando de desembarcar la desesperaci\u00f3n, ansiando que la tierra sea firme. Siguen ahog\u00e1ndose ahorros y esperanzas en las costas de Lesbos, esa isla que ha regresado de la Historia para recordarnos que no sirvi\u00f3 de nada la Historia.Europa no volver\u00e1 a ser la misma despu\u00e9s de lo que est\u00e1 sucediendo con los refugiados. Porque ha vuelto a ser la que fue. Quiz\u00e1 las puertas marcadas de rojo de las casas inglesas a las que han logrado llegar los m\u00e1s afortunados (los que no acabaron flotando, hinchados, en el mar de Ulises) no sean sino esa misma Europa que ya horroriz\u00f3 al mundo hace ochenta a\u00f1os. La Europa del Tercer Reich, que se\u00f1ala con colores a las v\u00edctimas de su perversidad. Una puerta roja como una estrella amarilla. Y dentro, debajo, el mismo terror. La Europa terrorista. Si nos repugnan quienes trafican con los refugiados, quienes los desvalijan a cambio de un incierto hueco en esas balsas de la Medusa que se replican cada d\u00eda; si nos asquean esos compatriotas de los desesperados que mercadean con un dolor que habr\u00eda de serles propio, m\u00e1s nos ha de espantar el negocio que han puesto en marcha los gobiernos de una Europa que, acaso, quem\u00f3 para siempre su coraz\u00f3n en los hornos de la infamia. Pobre Europa depravada. Haciendo cuentas de su deriva. Dinamarca (\u00a1Dinamarca!), Suiza y Alemania desvalijando v\u00edctimas. \u00bfD\u00f3nde, cu\u00e1ndo se ahogaron los principios de la UE? \u00bfLos tuvo alguna vez? \u00bfQu\u00e9 distingue a los Estados de las mafias? Las ultraderechas y las xenofobias han hecho su reaparici\u00f3n, alimentadas por la trampa de las pol\u00edticas de austeridad, que han asfixiado a la gente hasta la insolidaridad El derecho de asilo es una obligaci\u00f3n jur\u00eddica y moral de los Estados, de los gobiernos y de los ciudadanos. Es esencial a los derechos humanos y forma parte de las bases sobre las que se reconstruy\u00f3 Europa y se cre\u00f3 la Uni\u00f3n. Resulta indignante que la Uni\u00f3n Europea se lleve ahora las manos a la cabeza tras haber asistido con interesada indiferencia a guerras como la de Siria, a la destrucci\u00f3n de sus lugares y de su tejido social. Resulta inconcebible cuando adem\u00e1s los refugiados que han logrado traspasar las fronteras de sus veintiocho pa\u00edses no llegan a los doscientos mil: ciento sesenta mil. Con voluntad y empat\u00eda se podr\u00eda hacer frente a la situaci\u00f3n. Con solidaridad y compasi\u00f3n.No hay futuro si no quedan esos valores. No hay presente. Ante el drama humano que le concierne, Europa deber\u00eda hacer cuentas, s\u00ed: en qu\u00e9 Estado acomodar a las personas que solicitan asilo y cu\u00e1ntas en cada uno de ellos; qu\u00e9 necesidades de mano obra pueden cubrir; qu\u00e9 partidas recalcular para cubrir la manutenci\u00f3n y necesidades b\u00e1sicas iniciales de los reci\u00e9n llegados; de qu\u00e9 volumen de viviendas vac\u00edas se dispone para alojarlos. Pero hacerlo bien, de verdad, sin miedo, con determinaci\u00f3n y con el esp\u00edritu de ayuda mutua y protecci\u00f3n que debe alentar a cualquier comunidad. Cuando los dem\u00e1s te necesitan es cuando se comprueba tu grandeza o tu miseria.Hasta el momento Europa ha fracasado en todos sus c\u00e1lculos. Hasta Merkel, tan calculadora, fracas\u00f3. Y todo apunta a que se va a romper, ya se tambalea. Las ultraderechas y las xenofobias han hecho su reaparici\u00f3n, alimentadas por la trampa de las pol\u00edticas de austeridad, que han asfixiado a la gente hasta la insolidaridad. Con las fronteras cerradas, ya no habr\u00e1 ilusi\u00f3n, por vana que fuera, de mantener una Europa sin horizonte com\u00fan.Ante esta debacle pol\u00edtica, \u00e9tica, la \u00fanica perspectiva que merece la pena parece es ese movimiento por restaurar la democracia que impulsa Varoufakis, esa red entre tienda manos y puentes entre naciones para reconstruir una Europa m\u00e1s digna frente a los bur\u00f3cratas de Bruselas y los desalmados poderes econ\u00f3micos y medi\u00e1ticos. Una Europa de derechos humanos. El movimiento DIEM-25 parece ahora la \u00fanica cara valiosa de esta triste Europa, esta Europa ca\u00edda en verg\u00fcenza que rapi\u00f1a las joyas de los refugiados.", "title": "La democracia de Varoufakis frente a la verg\u00fcenza de los Estados", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/Europa-democracia-verguenza_6_477062303.html", "keywords": "verguenza,democracia,Europa", "date": "2016-01-24", "id": "20f43ca0cea0b2b9151769e35ef352b619c1b089", "summary": "\u00bfD\u00f3nde, cu\u00e1ndo se ahogaron los principios de la UE? \u00bfLos tuvo alguna vez? \u00bfQu\u00e9 distingue a los Estados de las mafias?"}, {"article": "MadridActualizado:24/01/2016 03:00hPor toda la cabeza o solo en unos cuantos mechones, las rastas o \u00abdreadlocks\u00bb hace mucho que trascendieron de la cultura rastafari para poblar las cabezas de cualquier persona en cualquier ciudad del mundo.Helen Cisse, peluquera especializada en afro de \u00abTatto Center\u00bb de Parquesur en Madrid, afirma que sigue siendo uno de sus peinados m\u00e1s demandados, sobre todo en verano, \u00abcuando llega el verano, sobre todo las chicas lo piden\u00bb.La teor\u00eda es sencilla, no as\u00ed la t\u00e9cnica, ya que Cisse reconoce ver habitualmente trabajos mal realizados. El mantenimiento y la higiene apenas requieren cuidados especiales: \u00abSe puede lavar con agua y champ\u00fa normal con la frecuencia que se quiera\u00bb. Eso s\u00ed, el secado es mucho m\u00e1s lento que cuando el cabello est\u00e1 suelto, por lo que puede aumentar la frecuencia del secador. Para garantizar un aspecto como el primer d\u00eda, \u00abhay que aplicar cera especial para rastas dos veces a la semana\u00bb. Este peinado que se combina con cintas y abalorios de todo tipo (met\u00e1licos, de madera, colgantes, etc.) no es reversible, la \u00fanica forma de deshacer las rastas es cortar el cabello. En el v\u00eddeo sobre estas l\u00edneas, puedes ver c\u00f3mo una peluquera experta arma una peque\u00f1a rasta a base de cardar cuidadosamente y envolver el mech\u00f3n deseado.", "title": "C\u00f3mo se hacen las rastas naturales", "url": "http://www.abc.es/estilo/belleza/abci-como-hacen-rastas-naturales-201601240300_noticia.html", "keywords": "cuidados,rastas", "date": "2016-01-24", "id": "5f442caa93121c6b74aff7a2bc2fee634bd03e91", "summary": "Es uno de los peinados afro m\u00e1s demandados en verano"}, {"article": "Dos obispados de la provincia de Huesca, el de la capital y el de Barbastro-Monz\u00f3n, compatibilizan la inmatriculaci\u00f3n de monumentos con la petici\u00f3n de ayuda p\u00fablica para recuperar su patrimonio emigrado a Catalu\u00f1a.Lo han hecho con dos templos emblem\u00e1ticos: la antigua catedral de Roda, degradada a abad\u00eda y parroquia desde la alta edad media, y la colegiata de Alqu\u00e9zar, que se suman a la lista de joyas arquitect\u00f3nicas de las que la iglesia cat\u00f3lica se ha apropiado en Arag\u00f3n en las \u00faltimas d\u00e9cadas, en un proceso que se ha ido conociendo gracias a las investigaciones de Mhuel (Movimiento Hacia Un Estado Laico). Entre ellas se encuentran la catedral zaragozana de La Seo, algunos de los edificios m\u00e1s destacados del estilo mud\u00e9jar en la capital aragonesa, un templo clave del camino de Santiago como la catedral de Jaca y, tambi\u00e9n, iglesias de peque\u00f1as poblaciones como Pozuel de Ariza, cuya parroquia custodia una hist\u00f3rica pila bautismal.Los dos obispados han pedido, y obtenido, en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas el apoyo del Gobierno de Arag\u00f3n, entre otras instituciones, en sus reclamaciones a la di\u00f3cesis de Lleida para que regresen a su territorio de origen piezas de arte sacro que se encuentran en este, como los bienes de La Franja o el portal de Berbegal, o las del monasterio de Sigena que expone el Museo Nacional de Arte de Catalu\u00f1a.La catedral m\u00e1s antigua de Arag\u00f3nLa di\u00f3cesis de Barbastro-Monz\u00f3n inscribi\u00f3 a su nombre el 28 de marzo de 2005 la antigua catedral de Roda de Is\u00e1bena, un templo rom\u00e1nico de 888 metros cuadrados con un claustro de 278 que se asientan sobre una finca de 1.377. El Registro Civil de Benabarre le atribuy\u00f3 el pleno dominio bas\u00e1ndose en una certificaci\u00f3n del vicario general.Se trata de la catedral m\u00e1s antigua de Arag\u00f3n, una joya del rom\u00e1nico lombardo fundada en el siglo X \u2013fue consagrada en el a\u00f1o 956- aunque sus obras se prolongaron hasta el XII. Fue declarada monumento nacional en 1924 y bien de inter\u00e9s cultural de Arag\u00f3n en 2003. Ha sido objeto de importantes inversiones por parte del Gobierno de Arag\u00f3n para restaurarla. La principal, de 856.000 euros, comenz\u00f3 en 2004, unos meses antes de que el obispado barbastrense la inscribiera a su nombre.Con anterioridad, el 11 de octubre de 2004 y en el Registro Civil de Fraga, hac\u00eda lo propio con la iglesia de San Juan Bautista de Zaid\u00edn, un templo asentado sobre una finca de 547 metros cuadrados y que en esa fecha fue valorada en 33.141 euros.Inmemorial como sin\u00f3nimo de apenas seis a\u00f1osLa descripci\u00f3n de esta finca incluye un pasaje surrealista: \u201cEl obispado de Barbasto-Monz\u00f3n ostenta la propiedad de esta finca desde tiempo inmemorial, seg\u00fan consta en el libro inventario y dem\u00e1s documentaci\u00f3n que obra en el archivo episcopal\u201d, indica la ficha registral. Esta indica que la di\u00f3cesis \u201ccarece de t\u00edtulo de dominio inscribible\u201d, pero considera acreditada la titularidad en virtud de una certificaci\u00f3n emitida por el canciller del obispado.Los hechos ponen en tela de juicio esas afirmaciones, salvo que la palabra \u201cinmemorial\u201d pueda ser utilizada como sin\u00f3nimo de \u201capenas seis a\u00f1os\u201d: Zaid\u00edn form\u00f3 parte del obispado de Lleida entre mediados del siglo XII y el 17 de septiembre de 1998, cuando las parroquias de su arciprestazgo fueron segregadas para incorporarse al de Barbastro-Monz\u00f3n, creado tres a\u00f1os antes al unir a la sede de esa primera localidad las iglesias de la Ribagorza y el Cinca Medio. Fue en la primera fase de la segregaci\u00f3n diocesana de la Franja Oriental de Arag\u00f3n, en 1995, cuando Roda pas\u00f3 a Barbastro-Monz\u00f3n.El obispado de Barbastro-Monz\u00f3n y el de Huesca sintonizan en al menos dos frecuencias relacionadas con el patrimonio cultural: solicitan el apoyo del Gobierno de Arag\u00f3n, entre otras instituciones, en sus litigios para que la di\u00f3cesis de Lleida env\u00ede a sus parroquias obras de arte procedentes de estas y, al mismo tiempo, inscriben a su nombre en el Registro de la Propiedad el dominio de inmuebles declarados monumento y que han recibido fuertes inversiones de dinero p\u00fablico.La gran colegiata del g\u00f3tico tard\u00edo aragon\u00e9sHuesca lo hizo el pasado 14 de abril, cuando apenas faltaban dos meses para que dejara de estar en vigor la reforma de la Ley Hipotecaria del Gobierno de Aznar que, a partir de 1998, permit\u00eda a las confesiones religiosas anotar a su nombre el dominio de inmuebles \u2013fincas y edificios- bas\u00e1ndose en certificaciones emitidas por sus propios responsables y sin la intervenci\u00f3n de notarios o jueces y sin informes del Catastro, a los que s\u00ed tienen que recurrir el resto de particulares, entidades y administraciones. Colegiata de Alquezar. Gobierno de Arag\u00f3n La di\u00f3cesis oscense hizo uso de ese privilegio ante el Registro de la Propiedad de Barbastro con la colegiata de Alqu\u00e9zar, un monumental conjunto arquitect\u00f3nico de 2.953 metros cuadrados, datado en el a\u00f1o 1100, y del que, seg\u00fan su ec\u00f3nomo, \u201ces titular desde tiempo inmemorial sin que conste t\u00edtulo de adquisici\u00f3n\u201d.La colegiata de Alqu\u00e9zar es un majestuoso complejo arquitect\u00f3nico de estilo g\u00f3tico tard\u00edo construido entre 1525 y 1532, aunque conserva algunas piezas rom\u00e1nicas. Fue declarada monumento nacional en 1931 y bien de inter\u00e9s cultural auton\u00f3mico. La Comunidad aut\u00f3noma invirti\u00f3 en su restauraci\u00f3n 1.881.449 euros entre 1998 y 2008, siete a\u00f1os antes de su inmatriculaci\u00f3n. La entrada para verlo cuesta tres euros.", "title": "Obispos de Huesca inmatriculan monumentos mientras piden ayudas por los bienes en poder de Catalu\u00f1a", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/sociedad/Obispos-Huesca-inmatriculan-patrimonio-Cataluna_0_477002498.html", "keywords": "inmatriculan,Obispos,patrimonio,Cataluna,Huesca", "date": "2016-01-24", "id": "de93c0d964c0a655b4e11e2922ac44f5c362bb5a", "summary": "El obispado de Barbastro-Monz\u00f3n anota a su nombre la antigua catedral de Roda, una joya del rom\u00e1nico lombardo restaurada con fondos p\u00fablicos, a la vez que solicita ayuda p\u00fablica para recuperar su patrimonio emigrado a Catalu\u00f1aLa di\u00f3cesis de Huesca inscribe en el Registro la propiedad de la colegiata de Alqu\u00e9zar, un majestuoso conjunto arquitect\u00f3nico del g\u00f3tico tard\u00edo, tras haber recibido una inversi\u00f3n auton\u00f3mica de 1,8 millonesSe suman a la larga lista de joyas arquitect\u00f3nicas de las que la iglesia cat\u00f3lica se ha apropiado en Arag\u00f3n en las \u00faltimas d\u00e9cadas"}]