[{"article": "Actualizado:25/09/2015 00:43hEl Pleno de Las Rozas reducir\u00e1 el IBI al m\u00ednimo legal -bajando el tipo del 0,461% al 0,40%- desde 2016. Esta propuesta del alcalde, Jos\u00e9 de la Uz, afectar\u00e1 a todos los inmuebles urbanos de forma que el recibo bajar\u00e1 un 13% de media. Los 93.000 vecinos podr\u00e1n ahorrar m\u00e1s de 4 millones de euros con esta bajada.Seg\u00fan De la Uz, la bajada de impuestos es una de las se\u00f1as de identidad del PP. La excelente gesti\u00f3n llevada a cabo permite, a su juicio, acometer esta rebaja fiscal ya desde 2016 sin esperar al \u00faltimo a\u00f1o. Tras el super\u00e1vit de los \u00faltimos ejercicios, pretende devolver tal dinero a los ciudadanos. \u00abQueremos que el dinero est\u00e9 en el bolsillo de los Roce\u00f1os, que lo ahorren o lo gasten, lo que contribuir\u00e1 a\u00fan m\u00e1s al crecimiento econ\u00f3mico\u00bb, se\u00f1ala el primer edil. El Pleno de Las Rozas ha aprobado esta medida con los votos a favor del PP, UPyD, PSOE y C's. Sin embargo, Contigo por Las Rozas ha votado en contra al solicitar un IBI diferenciado en funci\u00f3n de la renta.Medida del programa electoralEl equipo de Gobierno de De la Uz deber\u00e1 modificar la ordenanza fiscal que regula el IBI para que la rebaja del 13% pueda ser efectiva desde el a\u00f1o que viene.El concejal de Hacienda, Jos\u00e9 Luis \u00c1lvarez, destac\u00f3 que esta propuesta estaba en el programa electoral del PP y en el acuerdo de investidura con C's.", "title": "Las Rozas bajar\u00e1 el IBI un 13% desde 2016", "url": "http://www.abc.es/madrid/municipios/20150925/abci-rozas-pleno-201509241652.html", "keywords": "pleno,rozas", "date": "2015-09-24", "id": "291362949f09a15a8d70ddcc22b4d5dd22bb35d0", "summary": "Los 93.000 vecinos ahorrar\u00e1n m\u00e1s de cuatro millones de euros. PP, UPyD, PSOE y C's han votado a favor de la medida"}, {"article": "Catalunya S\u00ed que es Pot comenz\u00f3 a gestarse hace 4 meses con la alta aspiraci\u00f3n de ser una candidatura con posibilidades de disputar la victoria a la lista de Artur Mas. El terremoto municipalista de mayo y el sondeo del GESOP de junio aseguraban que s\u00ed se pod\u00eda, y ambas cosas rompieron el hielo entre Podemos e ICV-EUiA, que pronto lanzaron su apuesta conjunta para conseguirlo. Pero los acontecimientos posteriores han rebajado de forma paulatina las expectativas. Primero fue la cristalizaci\u00f3n de la lista de Junts pel S\u00ed, con CDC y ERC, que dej\u00f3 a los de Iglesias sin posibilidades de una victoria absoluta. Ahora las encuestas tambi\u00e9n apuntan a que la lista liderada por Llu\u00eds Rabell tendr\u00eda dif\u00edcil superar a la de Ciutadans, que compite en pleno ascenso y posicionada claramente en el debate nacional que viene marcando la cita electoral.La batalla por la tercera posici\u00f3n, que se cre\u00eda imposible para Iceta, ha resurgido en los \u00faltimos d\u00edas de campa\u00f1a en vista de las encuestas. El equipo de Rabell apura los minutos para asegurar una victoria clara sobre el PSC, que pese a esperar los peores resultados de su historia podr\u00eda amortiguar la ca\u00edda quedando por encima de los 15 esca\u00f1os. Las catalanas se han convertido en un ensayo general de las elecciones generales, con todos los l\u00edderes estatales implicados, e Iglesias necesita un margen contundente sobre la marca socialista. De lo contrario, Podemos corre el riesgo de que el 28-S se subraye la ca\u00edda que parece experimentar en terreno estatal. Iglesias quiere obtener una victoria psicol\u00f3gica en Catalunya con la que encarar tanto las elecciones como una eventual negociaci\u00f3n postelectoral con el PSOE. Pero no se trata solo de un triunfo moral. Uno de los graneros de voto tradicionales del PSOE es Catalunya, y para Podemos es un objetivo estrat\u00e9gico cerrar a S\u00e1nchez las posibilidad de mantenerlo. Si su formaci\u00f3n no es percibida por los catalanes como el voto \u00fatil de izquierdas, podr\u00eda volver a decantarse hacia el PSOE en las generales para asegurar el tiro de sacar a Rajoy de la Moncloa.Durante las \u00faltimas semanas el l\u00edder de Podemos ha atacado de frente a dos electorados: el abstencionista en las catalanas y el tradicional del PSC. Para el primer grupo, que habitualmente no vota en las catalanas pero s\u00ed en las generales, Catalunya S\u00ed que es Pot ha lanzado en reiteradas ocasiones el mensaje de que un voto a Rabell vale para \"echar a Rajoy\". Con esto pretenden empujar a las urnas a los votantes que cuando piensan en cambio piensan en el marco estatal.Para el segundo grupo, el del electorado tradicional del PSC, Catalunya S\u00ed que es Pot env\u00eda un mensaje de fuerte polarizaci\u00f3n en el eje izquierda-derecha, igualando a Ciutadans y Junts pel S\u00ed con el PP, mientras abre los brazos a los votantes socialistas. \"Bienvenidos a casa\", ha repetido Iglesias en los m\u00edtines a los electores defraudados con el PSOE.Iceta ha contraatacado centr\u00e1ndose en demostrar que un cambio en Espa\u00f1a pasa por un PSOE renovado. El candidato socialista ha exhibido durante dos semanas a los presidentes auton\u00f3micos de su partido que fueron art\u00edfices de la transformaci\u00f3n del mapa electoral el 24 de mayo. El aragon\u00e9s Javier Lamb\u00e1n, la balear Francina Armengol, el valenciano Ximo Puig o la andaluza Susana D\u00edaz han acompa\u00f1ado a Iceta en su ruta, presentados como los nuevos l\u00edderes socialistas que demuestran que en muchos puntos de Espa\u00f1a hay coincidencias y cercan\u00eda con la poblaci\u00f3n catalana. Y con todos ellos, un omnipresente Pedro S\u00e1nchez que, como Iglesias, ha aprovechado el 27-S para darse a conocer entre el electorado catal\u00e1n. Implicaci\u00f3n personal de IglesiasEl l\u00edder de Podemos lleg\u00f3 a Catalunya hace justo dos semanas y se meti\u00f3 de lleno en la campa\u00f1a, empezando por la localidad obrera de Rub\u00ed. All\u00ed lanz\u00f3 el mensaje que se converter\u00eda en leit motiv de la campa\u00f1a: \"Votar Catalunya S\u00ed que es Pot es votar Podemos\". El rompecabezas que Iglesias ten\u00eda ante s\u00ed era c\u00f3mo compaginar la utilizaci\u00f3n de su figura personal para sacar a flote Catalunya S\u00ed que es Pot y, a la vez, preservarla para no llegar quemado a las generales si los resultados la noche del 27-S no eran los esperados. Durante los \u00faltimos d\u00edas se ha podido comprobar que Iglesias ha apostado de forma clara por implicarse hasta el fondo en esta campa\u00f1a, dejando de lado el riesgo de su imagen personal.No ha sido el \u00fanico l\u00edder. Tambi\u00e9n su contrincante directo en el espacio de los partidos emergentes, Albert Rivera, ha acompa\u00f1ado con frecuencia a la candidata In\u00e9s Arrimadas, un t\u00e1ndem que se sabe con ventaja por jugar en casa. Sin embargo, sea por su irradiaci\u00f3n personal o por la falta de ella del candidato de Catalunya S\u00ed que es Pot, en muchos momentos de la campa\u00f1a Iglesias ha eclipsado completamente a Llu\u00eds Rabell, hasta el punto de que ha sido el vallecano quien ha dado las entrevistas con m\u00e1s visibilidad y quien ha dejado la mayor parte de titulares.Los problemas que la campa\u00f1a catalana le pueden acarrear a Iglesias en el escenario espa\u00f1ol a medio plazo no solo tienen que ver con los resultados. Su sobreexposici\u00f3n le ha llevado a dar algunos mensajes que pueden resultar conflictivos fuera de Catalunya, como asegurar que Catalunya es \"otro pa\u00eds\", su defensa del modelo ling\u00fc\u00edstico catal\u00e1n o su manifiesta voluntad de cambiar la Constituci\u00f3n para recoger el derecho a decidir de los catalanes. De hecho, estos aspectos ya est\u00e1n siendo aprovechados por Ciutadans, que no pierde ocasi\u00f3n de pintar a Iglesias de tibio respecto a la independencia.", "title": "Podemos se centra en lograr una victoria sobre el PSOE en Catalunya para encarrilar las generales", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/politica/Podemos-PSOE-Catalunya-encarrilar-generales_0_434306795.html", "keywords": "encarrilar,generales,PSOE,Catalunya,Podemos", "date": "2015-09-24", "id": "0181e581cbd6fddce52b24b9df75434e4ed10653", "summary": "Catalunya S\u00ed que es Pot se concentra en la recta final de campa\u00f1a para\u00a0asegurar una victoria contra el PSC de Iceta, que ha recortado distancias, seg\u00fan las \u00faltimas encuestas\u00a0Iglesias necesita un margen contundente sobre la marca socialista para colocarse\u00a0con comodidad ante las generales, de lo contrario las catalanas podr\u00edan subrayar su ca\u00edda en\u00a0terreno estatal"}, {"article": "La dise\u00f1adora sevillana, Vicky Mart\u00edn Berrocal, reconoce que procura que su hija no olvide que antes de amiga es madre durante una entrevista ofrecida durante un evento de la marca de eficacia y cuidado de tejidos, Cebral\u00edn. Vicky ha dicho que su hija Alba, de 15 a\u00f1os, fruto de su relaci\u00f3n con el torero Manuel D\u00edaz \"El Cordob\u00e9s\", es \"muy espiritual, muy buena\" y tiene un \"fondo brutal\", pero que se encuentra en esa edad en la que \"hay que estar muy pendiente. Asimismo, indica que ser\u00eda un \"regalazo\" que la joven pudiese seguir adelante con la firma de dise\u00f1o de moda flamenca y nupcial que ella misma ha creado y con la que este a\u00f1o ha cumplido diez a\u00f1os como dise\u00f1adora. La dise\u00f1adora reconoce que est\u00e1 sometida a \"mucha presi\u00f3n\", ya que s\u00f3lo ella lleva la direcci\u00f3n creativa de la marca, a pesar de lo cual se muestra de feliz en su d\u00e9cimo aniversario. Vicky combina su faceta como dise\u00f1adora y empresaria con la de modelo y se ha convertido en un icono de moda que no duda en se\u00f1alar como tendencias de este verano: el tejido vaquero, las rayas y el color blanco. - Redacci\u00f3n -", "title": "Noticias de Dise\u00f1o - ABC.es P\u00e1gina 4", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/diseno/pag-4.html", "keywords": "Dise\u00f1o,noticias de Dise\u00f1o", "date": "2015-09-24", "id": "7d688b3ac0c1b404535df5949f7ac880fc4e29d0", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Dise\u00f1o en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Dise\u00f1o \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 4"}]