[{"article": "Actualizado:05/09/2015 20:47hEn v\u00edsperas del inicio de la campa\u00f1a electoral catalana, el candidato del PP por aquella comunidad, Xavier Garc\u00eda Albiol, \u00abdesembarca\u00bb en Madrid con un desayuno del Forum Europa. En \u00e9l estar\u00e1 acompa\u00f1ado y arropado por la plana mayor de su partido y varios miembros del gobierno; al fin y a la postre, es la \u00abpuesta de largo\u00bb del candidato en la capital.Garc\u00eda Albiol est\u00e1 inmerso en una fren\u00e9tica campa\u00f1a para darse a conocer, dado el poco tiempo que ha pasado desde que fue nombrado candidato por su partido, el pasado 28 de julio, apenas dos meses antes de que se celebren las elecciones auton\u00f3micas de Catalu\u00f1a, el 27-S, en sustituci\u00f3n de la anterior candidata, la presidenta del PP Alicia S\u00e1nchez-Camacho.Claro que no es precisamente de popularidad el problema de Albiol: precisamente, es una persona muy conocida en Catalu\u00f1a, por sus expresiones tan directas y, en ocasiones, tan pol\u00e9micas, en relaci\u00f3n con asuntos como la inmigraci\u00f3n, vincul\u00e1ndola a la delincuencia en Badalona, la ciudad de la que fue alcalde y en la que obtuvo, el pasado 24-M, m\u00e1s votos que ning\u00fan otro partido -el doble pr\u00e1cticamente que la segunda fuerza-, pese a lo cual no fueron suficientes para evitar que la uni\u00f3n del resto de partidos le arrebatara la alcald\u00eda.Garc\u00eda Albiol deber\u00e1 enfrentarse el mi\u00e9rcoles a muchas preguntas, y apenas 48 horas despu\u00e9s comenzar\u00e1 una campa\u00f1a electoral trascendental para el PP y para Catalu\u00f1a, en la que sus gestos y, sobre todo, sus palabras, ser\u00e1n miradas con lupa.", "title": "Garc\u00eda Albiol \"desembarca\" en Madrid en v\u00edsperas de la campa\u00f1a catalana", "url": "http://www.abc.es/espana/20150905/abci-albiol-desembarca-madrid-201509042115.html", "keywords": "desembarca,madrid,albiol", "date": "2015-09-04", "id": "34ff786ea0d7a14e614ac6dfdaf4cb4037710f97", "summary": "Participa el mi\u00e9rcoles en un desayuno del Forum Europa en la capital acompa\u00f1ado de la plana mayor del PP"}, {"article": "Actualizado:04/09/2015 10:13hEl Ministro de Sanidad, Alfonso Alonso, ha defendido la labor social de su gobierno desde el primer minuto de legislatura. Adem\u00e1s, en unas declaraciones realizadas en la Escuela de Verano del PP, que comenzo ayer, ha exigido dejar de utilizar la sanidad como elemento de \u00abdiscordia pol\u00edtica\u00bb.En este sentido, ha lamentado que haya quienes utilicen la sanidad \u00abpara hablar mal y dar una imagen que no es\u00bb, y ha reivindicado que Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses con la esperanza de vida m\u00e1s alta del mundo.Ha expuesto que la \u00abcohesi\u00f3n de Espa\u00f1a y la vertebraci\u00f3n territorial\u00bb tambi\u00e9n se consigue desde las pol\u00edticas p\u00fablicas como la educaci\u00f3n, y que la tasa de abandono escolar ha bajado desde que los populares asumieron el poder.Sin alusiones a la pol\u00e9mica de la sanidad y los \u00absin papeles\u00bb, ha cargado contra el \u00faltimo gobierno socialista de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero por \u00abquitar el derecho al trabajo a tres millones de personas\u00bb, y ha defendido que el PP ha revertido esta tendencia.Alonso ha citado como pilares de la protecci\u00f3n social el tercer sector, la familia y las administraciones p\u00fablicas, y ha defendido que el ministro de Hacienda ha inyectado 183.000 millones de euros a las autonom\u00edas \u00abpara mantener sus servicios p\u00fablicos fundamentales\u00bb.Tambi\u00e9n ha dicho que la familia es el elemento central de la sociedad, y que se debe medir que toda ley del Gobierno tenga un \u00abimpacto\u00bb positivo para las familias espa\u00f1olas, como la decisi\u00f3n de completar las pensiones de las madres de acuerdo con los hijos que han tenido.Opci\u00f3n socialAlonso ha defendido que, pese a los a\u00f1os de austeridad que ha vivido Espa\u00f1a, el Gobierno ha afrontado la crisis desde una opci\u00f3n social, garantizando las pensiones y trabajando para salir de la recesi\u00f3n sin \u00abdejar a nadie tirado\u00bb.El ministro ha situado al PP como el partido \u00abcapaz de levantar mayor\u00edas s\u00f3lidas porque est\u00e1 pegado a la gente y a la calle\u00bb, y ha concluido que la pol\u00edtica es una actividad profundamente social.", "title": "Alfonso Alonso exige no usar la sanidad para crear \"discordia pol\u00edtica\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/20150904/abci-alonso-sanidad-discordia-201509040957.html", "keywords": "discordia,sanidad,alonso", "date": "2015-09-04", "id": "cc00993a38a7e43df6d69e02dbf311e550969c34", "summary": "Ha recordado que Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses con la esperanza de vida m\u00e1s alta del mundo"}, {"article": "Primera ma\u00f1ana: Haciendo el CaminoCalle Portales, en el centro de Logro\u00f1o - la rioja turismoNo hacen falta encuestas para saber en qu\u00e9 capital espa\u00f1ola se vive mejor. Y Logro\u00f1o ha sido elegida en varias ocasiones entre las cinco ciudades donde sus habitantes viven m\u00e1s felices. En realidad, para darse cuenta de ello s\u00f3lo hay que pasarse por la calle del Laurel a la hora del aperitivo o de la cena. Se come bien en Logro\u00f1o, se bebe mejor (vino de Rioja, naturalmente) y se camina de maravilla, sin darnos cuenta, porque la ciudad es peque\u00f1a y est\u00e1 llena de verdes paseos por la ribera del Ebro y calles peatonales por las que los peregrinos pasan muy despacio, casi a c\u00e1mara lenta, tratando de capturar el aroma de los asadores y las tabernas. 10.00 De Moneo a Miguel \u00c1ngelLogro\u00f1o tiene un Ayuntamiento que merece mucho la pena verlo. Fue proyectado por uno de los grandes de la arquitectura espa\u00f1ola, Rafael Moneo, y revestido con rubia piedra arenisca de Salamanca. Aunque tampoco estaba mal el antiguo Ayuntamiento, el palacete Los Chapiteles, del siglo XVI, que fue Casa Consistorial durante 115 a\u00f1os, hasta 1980. Est\u00e1 a 300 metros del nuevo, al comienzo de la calle Portales, la principal arteria del casco antiguo peatonal. Ahora es la sede del Instituto de Estudios Riojanos y acoge una sorprendente biblioteca, de acceso libre, y una tienda donde se venden libros, revistas y otras publicaciones que tratan sobre Logro\u00f1o y La Rioja.Avanzando por la calle Portales, llegamos en un minuto a la concatedral de Santa Mar\u00eda la Redonda que, como salta a la vista, no es redonda. La que era redonda era la iglesia rom\u00e1nica sobre la que se construy\u00f3 en el siglo XVI. Tampoco las gemelas, como llaman a sus torres, lo son, porque una es un par de metros m\u00e1s alta que la otra. En el deambulatorio podemos ver, echando una moneda, un cuadro de la Crucifixi\u00f3n que se ha atribuido a Miguel \u00c1ngel y que ha inspirado una novela de misterio: La conexi\u00f3n Buonarotti, de Mariano F. Urresti.11.00 Reliquias del viejo comercio Atravesamos en diagonal la plaza del Mercado para salir, por la calle Carnicer\u00edas, a la de Sagasta, en cuyo n\u00famero 8 se encuentra una reliquia del viejo Logro\u00f1o, Botas Rioja, uno de los \u00faltimos talleres de Espa\u00f1a que a\u00fan fabrica estos pellejos para beber. F\u00e9lix Barbero, botero de cuarta generaci\u00f3n, hace botas de piel de cabra, de pelo, de serraje (ternera), lisas o con escudos, con pez o con tripa de l\u00e1tex, que son las que \u00e9l recomienda porque no dan sabor al vino ni se estropean por falta de uso. Esto, a los m\u00e1s tradicionales, les sorprende mucho.Otra reliquia es el Caf\u00e9 Moderno, superviviente del Teatro Moderno (ahora un multicine), que nos aguarda al final de la calle Carnicer\u00edas, en Francisco Mart\u00ednez Zaporta. Por este negocio familiar, fundado en 1916, han pasado muchas de las estrellas del arte esc\u00e9nico del pa\u00eds. Tambi\u00e9n sirvi\u00f3 como localizaci\u00f3n en el cl\u00e1sico de Jos\u00e9 Antonio Bardem Calle Mayor. Adem\u00e1s, tiene su propio himno: todos los viernes y s\u00e1bados, a partir de medianoche, en el caf\u00e9 suena la canci\u00f3n Fibra de p\u00e1jaro, de Daniel Bravo, entonada, con m\u00e1s o menos acierto, por los parroquianos.12.00 La huerta en la ciudadContinuamos nuestro paseo cruzando la calle Portales y subiendo por Capit\u00e1n Gallarza hasta llegar al Mercado de San Blas, un bonito edificio de 1930 en cuya planta baja se exhiben (y se venden, claro) los mejores productos de la huerta riojana: lechugas, escarolas, cebollas, tomates, pimientos, alcachofas, borrajas y esp\u00e1rragos de un calibre desconocido fuera de esta regi\u00f3n. En el exterior tambi\u00e9n se ven tiendas llamativas, como La Casa del Piment\u00f3n, en la que se venden azafr\u00e1n, miel, especias, hierbas y, obviamente, piment\u00f3n.13.00 Restos de la murallaNuestra pr\u00f3xima parada es en la calle San Agust\u00edn, perpendicular a la del mercado. Aqu\u00ed, en el palacio de Espartero del siglo XVIII, se encuentra instalado el Museo de la Rioja, reci\u00e9n reformado y ampliado para mostrar mejor unas colecciones que abarcan desde la prehistoria hasta el arte contempor\u00e1neo. M\u00e1s arriba, al llegar a la calle Once de Junio, doblamos a la derecha para conocer los \u00faltimos restos de la muralla de Logro\u00f1o: el Cubo del Revell\u00edn, una torre artillera del siglo XVI acondicionada para la visita, y la Puerta del Camino, con los escudos de Carlos V y de la ciudad sobre su arco. El Camino era (y es) el de Santiago, que por aqu\u00ed pasa. Muy cerca queda la Oficina de Turismo y un par de buenos hoteles, el Sercotel Portales y el NH Herencia Rioja, de tres y cuatro estrellas.Fuente: Gu\u00eda RepsolPrimera tarde: Todo conduce al LaurelUna esquina de la m\u00edtica Calle Laurel - la rioja turismo14.00 Cocina creativa y bombones de aceiteTambi\u00e9n tenemos cerca, para comer, la cocina creativa y la bodega de 340 vinos de La Galer\u00eda. Y si caminamos diez minutos por las calles Once de Junio y Bret\u00f3n de los Herreros, siguiendo el contorno de la desaparecida muralla, llegaremos a Tondeluna, un gastrobar dise\u00f1ado por el estudio de arquitectura Picado / de Blas. Al lado, en el caf\u00e9 y pasteler\u00eda Viena, nos ofrecen un postre singular: bombones Caricia Olium, rellenos de aceite de oliva virgen extra. Chocolate y aceite, una combinaci\u00f3n inesperada y deliciosa.17.00 Un paseo por el Espol\u00f3nEstamos en el Espol\u00f3n, el parque que es el coraz\u00f3n verde de la ciudad desde inicios del siglo XIX. Aqu\u00ed vemos la estatua de Espartero, que estaba casado con una logro\u00f1esa, y su famoso caballo. Y vemos el neocl\u00e1sico escenario de La Concha del Espol\u00f3n, uno de los lugares m\u00e1s habituales para celebrar conciertos y donde, en las fiestas de San Mateo (o de la Vendimia, que se celebran la semana natural que engloba el 21 de septiembre), se realiza la ofrenda del primer mosto del a\u00f1o a la Virgen.Una vez descansados, abandonamos el parque para proseguir nuestro paseo por la calle Muro del Carmen, bordeando el Instituto Sagasta. Construido en los \u00faltimos a\u00f1os del siglo XIX, fue una de las muchas cosas que hizo por su tierra el liberal riojano Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta, siete veces presidente del Consejo de Ministros entre 1870 y 1902. La reina Mar\u00eda Cristina, que le apreciaba mucho, dicen que siempre le preguntaba al entrar en palacio: \u00ab\u00bfQu\u00e9 es lo que necesita Logro\u00f1o?\u00bb.19.30 Iglesia de San Bartolom\u00e9Una visita que muchas veces se pasa por alto cuando se viaja a Logro\u00f1o, y ser\u00eda una pena que no le dedic\u00e1ramos un rato, es la iglesia de San Bartolom\u00e9. Catalogada como bien cultural protegido en 1866, es una bella obra g\u00f3tica del siglo XIII, reconstruida en el XV y con una torre de base cuadrangular y estilo mud\u00e9jar del XVI. Est\u00e1 a 200 metros del instituto, yendo por la plaza Am\u00f3s Salvador y la calle de San Bartolom\u00e9.20.30 La Senda de los ElefantesAs\u00ed llaman a la calle del Laurel, repleta de bares y famosa zona de copas. Hay otra calle de vinos y pinchos muy apetecible, la de San Juan, pero la del Laurel, que abarca la traves\u00eda y la calle del mismo nombre y la paralela de San Agust\u00edn, es la meca del picoteo, el kil\u00f3metro cero de la diversi\u00f3n. En ella se concentran 58 bares, nada menos, cada cual con su pincho estrella: champis, migas, embuchados, matrimonios, zapatillas de jam\u00f3n, orejas, morros, bravas, rotos\u2026 Ante tal variedad gastron\u00f3mica, conviene que hagamos una selecci\u00f3n previa visitando la web oficial de la calle del Laurel. Dos sugerencias: La Taberna del Laurel, donde todo el mundo para a comerse una patatas bravas, y La Taberna de Baco, donde podemos empezar con una ensalada Chucha con tomates de huerta propia, seguir con unas migas con huevo (servidas en sart\u00e9n) y rematar con un embuchado (tripa de cordero frita).Segunda ma\u00f1ana: Por la senda del vinoBodegas Campoviejo10.00 Bodegas vanguardistas o cl\u00e1sicasMa\u00f1ana de bodegas. Comenzamos visitando las m\u00e1s modernas y alejadas: Bodegas Darien. Vale la pena s\u00f3lo por ver el edificio, una arquitectura resplandeciente de Jes\u00fas Marino Pascual, cuyos vol\u00famenes blancos evocan las piedras angulosas, a\u00fan no erosionadas por los meteoros, que emergen en los ribazos de los vi\u00f1edos. Tambi\u00e9n muy modernas, las Bodegas Campoviejo se hallan en lo alto de una colina con grandes vistas, al noroeste de la ciudad, mimetizadas y soterradas bajo el vi\u00f1edo. Que est\u00e9n bajo tierra es bueno parar el paisaje y tambi\u00e9n para la producci\u00f3n, porque la uva y el vino se mueven por gravedad y all\u00e1 abajo hay una temperatura y una humedad \u00f3ptimas. Las Bodegas Franco-Espa\u00f1olas son las m\u00e1s tradicionales. Y c\u00e9ntricas. Hasta aqu\u00ed llegamos cruzando el Ebro a pie por el decimon\u00f3nico puente de Hierro.Los vol\u00famenes blancos de las modernas Bodegas Darien evocan las piedras angulosas, a\u00fan no erosionadas por los meteoros, que emergen en los ribazos de los vi\u00f1edos13.00 Calados de vino en RuaviejaPara variar, volvemos paseando por el milenario (y mil veces reconstruido) puente de Piedra y subimos por la calle Ruavieja, sin duda el rinc\u00f3n m\u00e1s evocador del viejo Logro\u00f1o, con sus monumentales calados, que es como llaman en La Rioja a las bodegas caseras. Y decimos caseras porque est\u00e1n debajo de las casas, no porque sean peque\u00f1as. El calado de San Gregorio, en el n\u00famero 29, es como una estaci\u00f3n de metro, con una longitud de 30 metros y b\u00f3veda de ca\u00f1\u00f3n, todo de piedra de siller\u00eda. Data del siglo XVI. Tambi\u00e9n son impactantes el calado del antiguo palacio de los Yanguas, hoy Centro de la Cultura del Rioja, en la esquina con Mercaderes, y las ruinas del Espacio Lagares. De junio a septiembre hay visitas narradas por actores. Tal concentraci\u00f3n y grandiosidad de infraestructuras vitivin\u00edcolas habla de la importancia que daban al vino los antiguos riojanos. Tanta, que una ordenanza municipal de 1583 prohib\u00eda el paso de carruajes herrados por la Ruavieja, no porque aquellos terremotos rodantes molestasen a los vecinos, sino porque perturbaban el descanso de los vinos que reposaban en los calados.Los que pasaban y siguen pasando en grandes grupos son los peregrinos, porque esta calle forma parte del Camino de Santiago. Cruzan el Ebro por el puente de Piedra, suben por Ruavieja y, despu\u00e9s de hacer un alto en la fuente del Peregrino y en la iglesia de Santiago, contin\u00faan por la calle Barriocepo en busca de la puerta del Camino, que antes los devolv\u00eda al campo y ahora a la ciudad moderna. Durante las fiestas de San Bernab\u00e9 (del 9 al 12 de junio y alg\u00fan d\u00eda m\u00e1s de propina), cuando se instalan en Barriocepo los puestos del mercado renacentista y andan los caminantes con sus cayados, Logro\u00f1o es puro siglo XVI, seguramente m\u00e1s de lo que lo era en el siglo XVI. No hace falta decir que estas calles son las m\u00e1s antiguas, el origen de la ciudad.Segunda tarde: Compras en la ciudad nuevaMercado de San Blas, en Logro\u00f1o - Rafael Lafuente14.00 Caparrones y chuletillas a la brasa En la paralela a Barriocepo se halla El Rinc\u00f3n del Vino, buen lugar para reponer fuerzas despu\u00e9s de una ma\u00f1ana tan ajetreada. Siguiendo la tradici\u00f3n del establecimiento familiar en Ezcaray, este restaurante ofrece los t\u00edpicos Caparrones (alubias rojas del valle del Oja) y carnes y pescados a la brasa, junto a f\u00f3rmulas menos cl\u00e1sicas, maridadas con los vinos de Rioja. M\u00e1s modernos, pero sin exagerar, son los platos de La Cocina de Ram\u00f3n, un restaurante peque\u00f1o, sencillo, luminoso, con los mejores productos del mercado de San Blas. Y algo m\u00e1s asequible que los anteriores es el asador Enascuas, donde el comensal ve desde su mesa c\u00f3mo se doran sobre las brasas las chuletillas, las hamburguesas caseras o los tacos de bacalao.16.00 El Parlamento y la Iglesia ImperialPara bajar la comida, damos un paseo por la calle Marqu\u00e9s de San Nicol\u00e1s y vemos un par de lugares que nos quedan por visitar. Arriba, en el n\u00famero 111, est\u00e1 el Parlamento de La Rioja, que anteriormente fue convento (a\u00fan conserva la portada barroca del siglo XVII) y f\u00e1brica de tabaco. Y abajo, en el n\u00famero 30, la iglesia Imperial de Santa Mar\u00eda de Palacio. Lo m\u00e1s antiguo de este templo se construy\u00f3 entre los siglos XII y XIII. De esa \u00e9poca es su caracter\u00edstica aguja octogonal, que es uno de los elementos m\u00e1s destacados del skyline logro\u00f1\u00e9s.18.00 De compras en Cien Tiendas Ya va siendo hora de pensar en la despedida y en las inevitables compras. Abandonamos por unas horas el casco antiguo. Dejamos atr\u00e1s el Espol\u00f3n y entramos en la ciudad nueva, donde se halla la zona de las Cien Tiendas: calles Calvo Sotelo, Juan XXIII, Capit\u00e1n Cort\u00e9s, Doctores Castroviejo y Ciriaco Garrido. Aqu\u00ed podemos encontrar de todo: moda, complementos, decoraci\u00f3n, electr\u00f3nica, ocio... Por algo Logro\u00f1o es considerada una de las principales capitales comerciales de Espa\u00f1a. Una vez satisfechos por el resultado, volvemos a la zona de la calle del Laurel, en s\u00f3lo diez minutos.21.00 Cocina cien por cien caseraPodemos cenar de pinchos, otra vez, o probar un buen restaurante de la zona, como Iru\u00f1a o Matute, ambos de cocina tradicional y cien por cien casera. Y luego, pasarnos por alguna de las zonas de copas cercanas a Bret\u00f3n de los Herreros o a la plaza del Mercado, para comprobar si en Logro\u00f1o se vive tan bien de noche como de d\u00eda.", "title": "48 horas en Logro\u00f1o, capital de la buena vida", "url": "http://www.abc.es/viajar/guia-repsol/20150905/abci-logrono-48horas-201509021227_1.html", "keywords": "logrono,48horas", "date": "2015-09-04", "id": "66ba50cd45fea5c4eb7878c5b73e891bc464605e", "summary": "La ciudad ha sido elegida en varias ocasiones entre las cinco ciudades donde sus habitantes viven m\u00e1s felices"}, {"article": "Actualizado:04/09/2015 09:36h\u00bfA qu\u00e9 animal no querr\u00edas cruzarte bajo ninguna circunstancia si estuvieses en un lugar remoto, alejado de cualquiera que pudiese ayudarte? Seguramente no te har\u00eda ninguna gracia estar en una peque\u00f1a isla rodeada de tiburones, o en una selva repleta de depredadores, o atrapado en una cueva habitada por murci\u00e9lagos o ara\u00f1as. Pero los osos polares no son el tipo de animal que suele aparecer en nuestras pesadillas... aunque tal vez empiecen a serlo cuando sepas lo que est\u00e1 ocurriendo en la isla de Vaygach, en pleno oc\u00e9ano \u00c1rtico.Conocemos esta escalofriante historia a trav\u00e9s del blog Free Beacon. Resulta que un grupo de cient\u00edficos se encuentra en ese aislado rinc\u00f3n del mundo realizando una investigaci\u00f3n, viviendo en un peque\u00f1o edificio que hace las veces de hogar y laboratorio. Todo iba bien hasta que descubrieron que una manada de al menos cinco osos polares est\u00e1 rondando la zona, aguardando a que saliesen al exterior para darse un buen fest\u00edn.Los cient\u00edficos pueden verles a todas horas a trav\u00e9s de las ventanas de instalaci\u00f3n. Saben que est\u00e1n hambrientos porque hacen guardia sin descanso desde hace casi una semana. Los osos son conscientes de que han encontrado una presa y no est\u00e1n dispuestos a dejarla escapar f\u00e1cilmente. Y lo peor es que estos desafortunados investigadores no disponen de armas con las que tratar de ahuyentarles. Lo han intentado con bengalas, pero los animales ni siquiera han pesta\u00f1eado.As\u00ed las cosas, lo \u00fanico que pueden hacer los cient\u00edficos es esperar que alguien acuda a rescatarlos. Seg\u00fan informa WWF Rusia, el gobierno de ese pa\u00eds prometi\u00f3 hace varios d\u00edas que enviar\u00eda un equipo especializado para resolver el problema, pero por el momento no ha cumplido su palabra. Como es evidente, cada minuto de tensi\u00f3n que pasa aumentan las posibilidades de que los osos pierdan la paciencia y decidan atacar el cobijo de sus presas.Pero, \u00bfc\u00f3mo es posible que un grupo de investigadores viajase a una zona poblada por osos polares sin ning\u00fan instrumento de defensa? En realidad, estos gigantescos animales no forman parte de la fauna del lugar. El cambio clim\u00e1tico ha afectado a su h\u00e1bitat natural y no han tenido m\u00e1s remedio que alejarse del hielo en busca de alimento. Por ese mismo motivo se ha constatado en los \u00faltimos tiempos un incremento de los ataques de osos polares a humanos. Esperemos no tener que sumar uno m\u00e1s a la estad\u00edstica.", "title": "Los cient\u00edficos asediados por osos polares en una isla del \u00c1rtico", "url": "http://www.abc.es/recreo/20150904/abci-cientificos-osos-polares-201509040931.html", "keywords": "cientificos,osos,polares", "date": "2015-09-04", "id": "92eb9526699e444bd9433cf878eccd1e5dc2df2b", "summary": "Llevan una semana acorralados por una manada en su laboratorio de Vaygach"}, {"article": "Actualizado:04/09/2015 18:03hDespu\u00e9s de una relaci\u00f3n, mucha gente quiere respuestas, saber qu\u00e9 fall\u00f3, y preguntarle muchas cosas a la expareja. \u00bfPor qu\u00e9 me dej\u00f3? \u00bfMe enga\u00f1\u00f3 alguna vez? \u00bfFue mi culpa? Todas estas preguntas y muchas m\u00e1s pasan por la cabeza de cientos de parejas al separarse, pero nunca se llegan a realizar el uno al otro.Una p\u00e1gina web, Topaz Adizes, junt\u00f3 a 60 exparejas heterosexuales y homosexuales, que se encontraron y se hicieron m\u00faltiples preguntas de todo tipo, como: \u00bfMe dar\u00edas otra oportunidad? \u00bfQu\u00e9 pensaste la primera vez que me viste?. Este experimento documental, denominado \u00abThe And\u00bb, sirve para descubrir c\u00f3mo funciona una relaci\u00f3n de pareja, y c\u00f3mo es la rutina de \u00e9sta hoy en d\u00eda. Algunas de las preguntas producen risas entre los dos miembros y muestran como muchos temas entre los ex est\u00e1n superados, pero muchas otras causan alguna que otra l\u00e1grima, mostrando que algunas cuestiones reabren heridas pasadas. El v\u00eddeo, que se hace a 3 c\u00e1maras para captar bien todas las reacciones y gestos de los implicados, muestra la complicidad que casi todas las parejas que han hecho el experimento tienen, por haber compartido tiempo, sentimientos y experiencias. El documental se hizo viral gracias a un v\u00eddeo de una de las parejas que realizan el experimento, Ali y Andrew, que hab\u00edan estado juntos durante siete a\u00f1os, y hac\u00eda dos que ya no lo estaban. La grabaci\u00f3n la public\u00f3 la revista Glamour el 1 de septiembre en su edici\u00f3n digital y ha acumulado m\u00e1s de seis millones de reproducciones desde entonces. Adem\u00e1s, el documental tambi\u00e9n permite que otros usuarios interactuen entre s\u00ed, ya que al entrar en la p\u00e1gina principal aparece un v\u00eddeo de corta duraci\u00f3n con respuestas de los participantes del experimento. Despu\u00e9s hay un cuestionario de cuatro preguntas y basados en las respuestas de \u00e9stas la p\u00e1gina muestra v\u00eddeos de parejas respondiendo preguntas relacionadas con las que preguntaron al usuario que entra en la p\u00e1gina. La p\u00e1gina tambi\u00e9n brinda las 412 preguntas que se realizan en el documental para que cualquier persona pueda realizar el experimento por su parte.", "title": "Todas las preguntas que no le has hecho a tu ex", "url": "http://www.abc.es/recreo/20150904/abci-todas-preguntas-201509041704.html", "keywords": "todas,preguntas", "date": "2015-09-04", "id": "a1bec61b1e8e8ee54880ae76c1aa9eb7f5c74e90", "summary": "Una documental, \u00abThe And\u00bb , junt\u00f3 a 60 exparejas heterosexuales y homosexuales para realizar un experimento y descubrir c\u00f3mo funciona una relaci\u00f3n"}]