[{"article": "18/08/2009 06:00 - Actualizado: 07/09/2015 08:00Teresa Bouza Washington, 18 ago (EFE).- El plan p\u00fablico de sanidad que quiere impulsar la Casa Blanca en el marco de su proyecto de reforma m\u00e9dica bautizado como \"Obamacare\" ha provocado no s\u00f3lo la furia republicana sino tambi\u00e9n la divisi\u00f3n en las filas dem\u00f3cratas. En un lado de este contencioso est\u00e1n dem\u00f3cratas progresistas como Howard Dean, ex presidente del partido y m\u00e9dico de profesi\u00f3n, para quien la ausencia de un papel del estado en el sistema de sanidad vaciar\u00eda de contenido la reforma. De otro, est\u00e1n los conocidos como \"Blue Dogs\" (perros azules), un grupo de 52 congresistas dem\u00f3cratas, conservadores en el terreno fiscal, que se confiesan preocupados por el bill\u00f3n de d\u00f3lares que se prev\u00e9 costar\u00eda la reforma durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada. En el medio se encuentran dem\u00f3cratas moderados como Kent Conrad, presidente del Comit\u00e9 Presupuestario del Senado, para quien el defender un plan p\u00fablico de sanidad es un \"esfuerzo in\u00fatil\" ya que, en su opini\u00f3n, no hay suficiente respaldo para su aprobaci\u00f3n. Conrad propuso, en su lugar, la creaci\u00f3n de cooperativas sin \u00e1nimo de lucro que competir\u00edan con las aseguradoras privadas y que operar\u00edan bajo un paraguas nacional con filiales estatales. Desde fuera del partido, distintos analistas pol\u00edticos describen la fractura como un \"cisma\" peligroso que amenaza con desincentivar a las bases progresistas que auparon al presidente Barack Obama al poder en noviembre pasado. \"Lo que nadie parece ver en Washington es que \u00e9sta es una gran pelea para movilizar a las bases de cada partido\", dijo a Efe Jim Morone, profesor de la Universidad de Brown y autor del libro \"El coraz\u00f3n del poder: salud y pol\u00edtica en el Despacho Oval\". Seg\u00fan Morone, si los dem\u00f3cratas deciden debilitar o retirar la \"opci\u00f3n p\u00fablica\" de la reforma sanitaria, \"las bases republicanas estar\u00edan euf\u00f3ricas y votar\u00edan en masa en los pr\u00f3ximos comicios\". M\u00e1s importante, para Morone, es el efecto que tendr\u00eda sobre los progresistas que dieron la mayor\u00eda a los dem\u00f3cratas en las \u00faltimas elecciones presidenciales y legislativas. \"Los desanimar\u00eda much\u00edsimo y se quedar\u00edan en casa en los comicios\" legislativos del pr\u00f3ximo a\u00f1o, pronostica el experto, quien asegura que eso fue lo que ocurri\u00f3 cuando el Gobierno de Bill Clinton (1993-2001) fracas\u00f3 con su reforma sanitaria. Similar opini\u00f3n comparte el premio Nobel de Econom\u00eda y columnista del diario The New York Times, Paul Krugman: La opci\u00f3n p\u00fablica se ha convertido no tanto en un s\u00edmbolo sino en una se\u00f1al, en una prueba para ver si Obama es realmente el progresista al que los activistas creyeron estar respaldando, dijo en un art\u00edculo publicado ayer. Para el Nobel de Econom\u00eda, lo m\u00e1s raro del debate que se ha generado a ra\u00edz de los ambiguos comentarios realizados durante el fin de semana por Obama y otros altos funcionarios del Gobierno es que la Casa Blanca no parece entender lo que hay en juego. EEUU es la \u00fanica naci\u00f3n desarrollada que no tiene un programa amplio de cobertura nacional m\u00e9dica para todos sus ciudadanos, lo que explica, en parte, el que alrededor de 47 de los 300 millones de habitantes del pa\u00eds carezcan de servicio m\u00e9dico. A eso se suman los elevados costes de los seguros privados, una combinaci\u00f3n de factores que llev\u00f3 a Obama a definir la reforma sanitaria como el objetivo prioritario de su pol\u00edtica interna. La reforma busca tanto reducir los costes como ampliar la cobertura. Para lograr esos objetivos Obama defiende, aunque un tanto titubeante \u00faltimamente, la \"opci\u00f3n p\u00fablica\", que introducir\u00eda competencia en un sistema dominado por las aseguradoras privadas. Ese plan se top\u00f3 desde un principio con la resistencia republicana y tampoco cuenta, como ha quedado de manifiesto estos d\u00edas, con el benepl\u00e1cito de todos los dem\u00f3cratas. Las tensiones internas salieron a plena luz despu\u00e9s de que Obama dijera durante el fin de semana que el plan p\u00fablico era s\u00f3lo \"una peque\u00f1a parte\" del conjunto de la reforma y de que la secretaria de Sanidad, Kathleen Sebelius, afirmara el domingo que la opci\u00f3n p\u00fablica \"no es el elemento esencial\" de la reforma. La Casa Blanca sostiene ahora que los comentarios se malinterpretaron y asegura que Obama sigue defendiendo un plan p\u00fablico de sanidad. EFE tb/pgp/rt", "title": "El \"Obamacare\" divide a los dem\u00f3cratas", "url": "https://www.elconfidencial.com/sociedad/2009-08-18/el-obamacare-divide-a-los-democratas_1003879/", "keywords": ",sociedad,divide,noticias,dem\u00f3cratas,obamacare", "date": "2015-09-07", "id": "dd844256a61600a7caf52ced671391a0a4ae34b1", "summary": "Teresa Bouza    Washington, 18 ago (EFE).- El plan p\u00fablico de sanidad que quiere impulsar la Casa Blanca en el marco de su proyecto"}, {"article": "MADRID.- El Partido Animalista PACMA entregar\u00e1 este martes al secretario general del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, alrededor de 120.000 firmas que han sido recogidas con el fin de eliminar la fiesta popular de 'El Toro de la Vega', que se celebra en la localidad de Tordesillas (Valladolid) y que consiste en consiste en soltar a un toro por las calles de este pueblo por un recorrido urbano que le lleva a cruzar el puente medieval sobre el Duero hasta llegar al denominado \"Campo de Honor\", donde los participantes, tanto a caballo como a pie, podr\u00e1n comenzar a lancearlo hasta darle muerte.PACMA considera que el partido socialista es el responsable de \"que se siga perpetuando el maltrato animal\" y reclama a S\u00e1nchez que se comprometa contra este evento y contra los festejos taurinos \"poniendo en marcha all\u00ed donde gobierne las medidas necesarias para que festejos como el del Toro de la Vega no se celebren\". El partido animalista subraya que el Toro de la Vega es \"el mayor icono de crueldad hacia los animales en nuestro pa\u00eds\" y sostiene que no debe ser autorizado un a\u00f1o m\u00e1s por un alcalde socialista.", "title": "PACMA reclama al PSOE que se posicione en contra del Toro de la Vega y de los festejos taurinos", "url": "http://www.publico.es/sociedad/pacma-reclama-psoe-posicione-toro.html", "keywords": "PACMA,Toro de la Vega,taurinos,festejos,maltrato animal,PSOE,taurino,psoe", "date": "2015-09-07", "id": "261ac8e86a837c188e8755ebc47086863da53991", "summary": "El partido animalista entregar\u00e1 120.000 firmas al secretario general del partido socialista, Pedro S\u00e1nchez, para frenar el evento. Pide a la formaci\u00f3n pol\u00edtica que ponga en marcha medidas para que el alcalde de Tordesillas no lo autorice un a\u00f1o m\u00e1s."}, {"article": "Intimaba con sus v\u00edctimas en locales de ocio, les llevaba a su domicilio y, tras narcotizarles, les sustra\u00eda sus objetos de valor. Se le acusa de cinco robos con violencia e intimidaci\u00f3n07/09/2015 11:54h Marta R\\. Domingo ComentarLa Polic\u00eda ha recibido aviso y varias patrullas han acudido a la sucursal de La Caixa, cerca de la estaci\u00f3n de cercan\u00edas Parque Polvoranca, intercept\u00e1ndole cuando ha salidoLa Polic\u00eda est\u00e1 tras la pista de cuatro personas que actuaron de forma muy violenta el lunes por la noche 24/06/2015 18:52h Carlos Hidalgo ComentarLa delegada del Gobierno de Madrid sella un acuerdo para prevenir robos y da\u00f1os en los cultivos y en el ganado de la regi\u00f3nEst\u00e1 acusado de prevaricaci\u00f3n y ha anunciado que deja as\u00ed de ser \u00abun obst\u00e1culo\u00bb y evita un frente de todos los partidos liderado por CiudadanosEste vecino de Legan\u00e9s lleva casi siete d\u00e9cadas tecleando signo tras car\u00e1cter para recrear dibujos como un desfile militar. Es el segundo ganador del concurso de ABC.es por tener una de las profesiones (o \u00abaficiones\u00bb, como \u00e9l dice) m\u00e1s extra\u00f1as del pa\u00eds 27/04/2015 14:00h \u00c9rika Monta\u00f1\u00e9s ComentarSambil Outlet abrir\u00e1 sus puertas en Legan\u00e9s en diciembre de 2015, cinco a\u00f1os despu\u00e9s de echar el cierre. Tras el verano recoger\u00e1n curr\u00edculos21/03/2015 04:31h tatiana g. rivas ComentarSu falta se produce despu\u00e9s de que a\u00fan no haya sido designado para la reelecci\u00f3n en Legan\u00e9s por el PP de Madrid. Ignacio Gonz\u00e1lez tampoco ha asistido al encuentro del partidoLos padres que llevan a sus hijos a los centros escolares ubicados en la avenida de Europa del municipio denuncian la colocaci\u00f3n de estos anuncios en los parabrisas de los cochesAutomovilistas Europeos denunciar\u00e1 al Ayuntamiento por cobrarlo utilizando una campa\u00f1a de la DGT que no conllevaba penalizaci\u00f3n a quien ayudara a regularizar el censo de veh\u00edculos 19/02/2015 01:01h tatiana g. rivas ComentarLas tarifas pueden llegar a variar en hasta un un 113% para veh\u00edculos diesel en funci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma en la que se realiceDe nuevo un cami\u00f3n volvi\u00f3 a quedar atrapado en el t\u00fanel sobre el que circulan los trenes de Cercan\u00edas en el municipio, limitado a una altura de 2,8 metros Unos acababan de perder su trabajo o estaban econ\u00f3micamente desesperados, otros que so\u00f1aron que ganar\u00edan ayer... y alguno que se lamentaba por ser la primera vez en 20 a\u00f1os que no compraba el d\u00e9cimo Un vigilante de seguridad fue atacado por un joven que no llevaba billete. El agredido pudo denunciar qui\u00e9n era al ver su perfil en la red social jact\u00e1ndose del incidenteLegan\u00e9s tambi\u00e9n celebra por primera vez el evento este s\u00e1badoLos pr\u00f3ximos 22 y 23 de octubre se celebra la III Feria de Empleo en el Centro Municipal Las DehesillasLa localidad madrile\u00f1a reparte 356 millones de euros; la maltrecha Mondrag\u00f3n, otros 180 y Bail\u00e9n (Ja\u00e9n), 60 millones. Otras 10 ciudades espa\u00f1olas tambi\u00e9n han sido agraciadas con el primer premioCarlos Delgado, portavoz de Uleg, deber\u00e1 comparecer este mi\u00e9rcoles en un juicio de faltas por injurias a ra\u00edz de una denunciaTendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo 18 de octubre en la Plaza Mayor, a partir de las 12.00 horas. Se enmarca en los actos festivos de San Nicasio y de la Fiesta Nacional del 12 de Octubre Los vecinos podr\u00e1n degustar, por un euro, las especialidades presentadas por los 22 establecimientos que participan en la Plaza Mayor en el III concurso de la tapa Leer\u00e1 el preg\u00f3n de los festejos, junto a la presidenta del Club de F\u00fatbol de la localidadSe reservar\u00e1n un 20% de las plazas para soldados de tropa y de mariner\u00eda con cinco a\u00f1os de antig\u00fcedad en las Fuerzas ArmadasEl Canal de Isabel II renueva la red de agua de 80 calles de la capital y de 32 municipios16/07/2014 00:09h Adri\u00e1n Delgado ComentarSu objetivo es prevenir hurtos, robos con violencia y con fuerza en el interior de veh\u00edculos ante la aglomeraci\u00f3n de personasAbogados civilistas informan de la existencia de expertos en vivir de alquiler sin abonar los pagos. Aprovechan la demora de la justicia para arruinar incluso a los propietarios de la finca08/07/2014 05:50h tatiana g. rivas ComentarLos episodios pol\u00e9micos que rodean al Ejecutivo, los grupos de la oposici\u00f3n y otros conflictos crispan a la ciudadan\u00eda01/07/2014 01:06h tatiana g. rivas ComentarEl grupo popular solicitar\u00e1 al portavoz de ULEG que renuncie a su acta por su trato vejatorio a miembros del Gobierno municipal26/06/2014 03:43h Adri\u00e1n Delgado ComentarCarlos Delgado respondi\u00f3 as\u00ed en Twitter a un mensaje \u00abir\u00f3nico\u00bb de Paz Paniagua, que est\u00e1 divorciada y mantiene una relaci\u00f3n con otro concejal de la formaci\u00f3n popular del municipio23/06/2014 05:00h Adri\u00e1n Delgado ComentarLos trabajos, en los que la Comunidad invertir\u00e1 1,3 millones, se realizar\u00e1n en tres fases y siempre entre las 23 y las 6 horas Tiene que encontrar un lugar donde quepan 17.000 personas el pr\u00f3ximo 21 de junio. En Butarque, el escenario inicial, s\u00f3lo hab\u00eda hueco para 8.000Se vendieron 17.000 entradas para el s\u00e1bado 21 de junio en el estadio de Butarque, cuando su capacidad es de 8.000 personasHan colgado el cartel de \u00abNo hay billetes\u00bb tanto para el d\u00eda 21 de junio en Legan\u00e9s como para el 13 de septiembre en la plaza de toros de Las VentasLa inversi\u00f3n se destinar\u00e1 a plantaciones y control de posibles plagas de este parque de Legan\u00e9s, Fuenlabrada, Getafe y Pinto05/06/2014 14:06h Adri\u00e1n Delgado ComentarEl centro comercial hizo una consulta en abril para ver si se pod\u00eda instalarlo; cuatro ni\u00f1os, de entre 3 y 8 a\u00f1os, sufrieron distintas fracturas y dos de ellos acabaron en una azoteaJos\u00e9 Luis P\u00e9rez Raez y varios concejales estaban acusados de prevaricaci\u00f3n administrativa por la contrataci\u00f3n directa de mobiliario para actos institucionalesLa Comunidad incrementa un 33,5 por ciento las ayudas para comedor y transporte, en pr\u00e9stamo de libros y en FP SuperiorCuatro personas han sido trasladadas al Hospital Severo Ochoa y a la Fundaci\u00f3n Hospital de Alcorc\u00f3n La Polic\u00eda Nacional detuvo a los tres delincuentes, a la altura de Legan\u00e9s. Los sospechosos, que suman 76 antecedentes, acababan de asaltar un supermercado y otro establecimiento02/04/2014 05:30h Carlos Hidalgo ComentarLa Inmaculada \u2013concertado\u2013 y San Ignacio de Loyola \u2013p\u00fablico\u2013 registran el triple de solicitudes de las que finalmente admitenDurante la temporada 2013-2014 un total de 84 ni\u00f1os y ni\u00f1as leganenses han sido tutelados por la Fundaci\u00f3n Real MadridEste s\u00e1bado, medio centenar de establecimientos de toda \u00edndole abrir\u00e1n sus puertas de 19 a 00.30 horas con animaci\u00f3n por sus callesEl alcalde desvela que todas las ofertas presentada a uno de los pliegos en anterior legislatura ten\u00eda al mismo administrador El complejo, situado en Legan\u00e9s, arranca las obras para inaugurarse como \u00aboutlet\u00bb en 2015. Ha estado abandonado durante cuatro a\u00f1os 06/02/2014 13:50h tatiana g. rivas ComentarLos vecinos informan de que se produce un accidente con furgonetas y camiones mensualmente en esta pasarela con altura de 2,8 metros. Este lunes qued\u00f3 empotrado un autob\u00fas. No hubo heridos04/02/2014 11:48h tatiana g. rivas ComentarEl grupo de exconcejales socialistas de Legan\u00e9s acusados en el caso Cuadrifolio se enfrenta al fot\u00f3grafo de ABC a las puertas de los juzgados de Getafe. Una de sus acompa\u00f1antes le insult\u00f3Una mujer de 57 a\u00f1os, vecina del barrio de La Fortuna, fue asaltada el pasado mi\u00e9rcoles a las 16.40 horas por un var\u00f3n de entre 35 y 40 a\u00f1os en el parque de Butarque13/01/2014 13:51h tatiana g. rivas ComentarAfirma en Twitter que tiene dudas sobre su situaci\u00f3n procesalFue denunciado por PSOE y Unidos por Legan\u00e9s (ULEG) por el nombramiento de cuatro directores generalesLa mayor\u00eda de las ciudades espa\u00f1olas con m\u00e1s de 100.000 habitantes han rebajado el volumen de papel y cart\u00f3n recogido durante el a\u00f1o 2012La due\u00f1a de la administraci\u00f3n de Legan\u00e9s ha repartido 356 millones de euros. Entre los premiados, un parado de 23 a\u00f1os22/12/2013 17:01h tatiana g. rivas Comentar\u00abEl Panam\u00e1\u00bb fue detenido por matar en Ibiza a un exmiembro de la peligrosa mafia en agosto de 2004. Otro de los arrestados por el atraco en el supermercado mat\u00f3 a un hombre en 199422/12/2013 04:27h Carlos Hidalgo ComentarLa Guardia Civil detiene a un delincuente que actu\u00f3 solo en estaciones de servicio de la zona suroeste de la Comunidad de Madrid, armado con una pistola16/12/2013 19:57h Carlos Hidalgo ComentarHan sido detenidas cuatro personas y recuperados 10 veh\u00edculos, as\u00ed como numerosas piezas de al menos otros 15 turismos sustra\u00eddos14/11/2013 04:37h Carlos Hidalgo ComentarCrear\u00e1 20 puestos de trabajo. Cuenta con los medios m\u00e1s avanzados para el tratamiento y cura de las enfermedades animales El Ejecutivo ya vendi\u00f3 3.000 viviendas del Plan Joven hace unos meses por 201 millones19/09/2013 13:42h Miguel Oliver ComentarLa Polic\u00eda sorprende en una chatarrer\u00eda a los rumanos que robaron cable de la catenaria del AVE Madrid-Barcelona05/09/2013 04:24h Carlos Hidalgo ComentarAsegura que \u00absi no puede cobrar las tarifas y se le impone adem\u00e1s la gratuidad sin subvenci\u00f3n\u00bb se ven obligados a recortar el cartel de la feriaCalifica de \u00abchantaje\u00bb la actitud de los gestores de La Cubierta, que public\u00f3 unos carteles en los que asegura que \u00abpara acceder al recinto como p\u00fablico sentado ser\u00e1 imprescindible tener una entrada\u00bbJes\u00fas G\u00f3mez dice que no ceder\u00e1 al \u00abchantaje\u00bbde la empresa que lleva La Cubierta, que pretende cobrar por entrar a la plazaDurante una pelea a primeras horas de la ma\u00f1ana en el entorno de la plaza de FuentehondaEntre las 181 localidades de 38 provincias donde ya se han revisado los valores catastrales durante este a\u00f1o se encuentran grandes n\u00facleos, como Alcobendas y Legan\u00e9s, en Madrid31/07/2013 13:15h jos\u00e9 M\u00aa Camarero ComentarDesde octubre impartir\u00e1 \u00abHistoria del Arte de la Prehistoria al Renacimiento\u00bb, \u00abHistoria del Arte desde el Renacimiento al Arte actual\u00bb, \u00abIngl\u00e9s inicial\u00bb e \u00abHistoria de Espa\u00f1a\u00bbOrdena la imputaci\u00f3n del exalcalde, G\u00f3mez Montoya, su mujer y el exedil de Limpieza; les acusa de pagar con dinero de empresas municipales anuncios electorales del PSOE17/07/2013 00:43h Carlos Hidalgo ComentarPor su parte, el alcalde de Legan\u00e9s, Jes\u00fas G\u00f3mez, ha afirmado que la Justicia debe actuar inmediatamente para aclarar la verdad sobre esta presunta financiaci\u00f3n irregular del PSMLa ense\u00f1a nacional es un motivo de orgullo. Como tal, en muchos lugares la rojigualda cuenta con un gran escaparate: Col\u00f3n, Torre Espacio, Alcorc\u00f3n, Legan\u00e9s, Alcal\u00e1 de Henares...15/07/2013 13:59h Juan Antonio P\u00e9rez ComentarPara ello se ha aprobado una modificaci\u00f3n presupuestaria de 10 millones, con los que tambi\u00e9n se garantizan las n\u00f3minas municipales hasta final de a\u00f1o y el pago de deudas a bancos\u00abLegatec\u00bb, tecnolog\u00eda y ciencia, es el segundo plan m\u00e1s importante despu\u00e9s de Eurovegas14/05/2013 12:04h Maria Isabel Serrano ComentarLos agentes observaron que el piloto se desplazaba haciendo eses. Al darle el alto, el individuo se ha dado a la fuga. Ha sido detenido cuando trataba de escapar a pieLa muestra tiene como objetivo dar a conocer y promocionar los productos regionalesSomosierra, la nueva due\u00f1a, ha creado 50 puestos de trabajo y ha invertido tres millones en reformar las instalacionesEl municipio del sur de Madrid se incorpora en 2013 a esta actividad. La matr\u00edcula comenzar\u00e1 en mayo08/03/2013 19:58h Sara Medialdea ComentarLa macrofiesta de Fin de A\u00f1o dificilmente se celebrar\u00e1 en este recinto. Se incumple el plan de autoprotecci\u00f3n y tiene irregularidades higi\u00e9nico-sanitarias y en las instalaciones19/12/2012 21:50h tatiana g. rivas ComentarAbre su albergue nocturno y recauda m\u00e1s de 5.000 euros, 1.000 kilos de alimentos y 130 bolsas de ropa y juguetes para los desfavorecidosLa fiesta \u00abSpace Fest 2013\u00bb se iba a celebrar en el recinto municipal Madrid Arena, pero est\u00e1 cerrado por la investigaci\u00f3n Del 6 al 9 de diciembre, el peque\u00f1o comercio del municipio se vuelca con cuatro ONGs mientras vende sus productos a un precio muy reducido para los asistentesPor pedir el cese del edil del PP que supuestamente grab\u00f3 una reuni\u00f3n de la junta de portavocesEn el municipio del sur hubo tensi\u00f3n entre la Polic\u00eda, los vecinos y los \u00abokupas\u00bb, pero no se produjeron incidentes 29/11/2012 12:40h irene g\u00f3mez pe\u00f1a ComentarEl regidor leganense Exige responsabilidades al alcalde anterior, el socialista Rafael G\u00f3mez Montoya, y al ex edil de urbanismo, Ra\u00fal Calle (IU), y solicita la una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n05/09/2012 18:11h Carlos Hidalgo ComentarFue embestido por un toro en la parte baja de la espalda, sin cornearle, y ha ca\u00eddo al suelo golpe\u00e1ndose la cabezaAmbos astados se enzarzaron en una pelea a mitad del recorrido, lo que provoc\u00f3 que uno hiriera de muerte al otroBanesto pone en venta 4.600 viviendas en toda Espa\u00f1a a 638 euros el metro cuadradoEl Legan\u00e9s fue un duro rival en una tarde con festival tarjetero a cargo del colegiadoLa Balomp\u00e9dica recibe al Toledo en una matinal televisada y el Albacete juega en casaEl siniestro ocurri\u00f3 en un cruce la A-42 cuando uno de los dos veh\u00edculos se salt\u00f3 el sem\u00e1foro25/02/2012 13:18h Mar\u00eda Jos\u00e9 \u00c1lvarez ComentarEl capit\u00e1n del Rayo, disputa este domingo uno de esos partidos que marca siempre con una cruz en el calendario, ante el Real MadridLa jornada de ayer fue positiva ya que adem\u00e1s ganaron Albacete, Balomp\u00e9dica y Toledo\u00d3sca Espinosa anot\u00f3 el 3-1 en el descuento ante un Sporting B muy romo en ataque", "title": "Noticias de Legan\u00e9s - ABC.es P\u00e1gina 3", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/leganes/pag-3.html", "keywords": "Legan\u00e9s,noticias de Legan\u00e9s", "date": "2015-09-07", "id": "1e86233c7390516777bbf3ed2c2a3e3809f33e00", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Legan\u00e9s en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Legan\u00e9s \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 3"}]