[{"article": "Actualizado:06/07/2015 06:26hPuede que el Macan sea el m\u00e1s desconocido de los modelos actuales de la gama Porsche. Pero tambi\u00e9n es uno de los productos m\u00e1s sensatos, dentro de los est\u00e1ndares de la marca. Es un SUV compacto de 5 puertas, 5 plazas, tracci\u00f3n total y car\u00e1cter deportivo, muy deportivo, sin renunciar a ser un veh\u00edculo apto para el uso en el d\u00eda a d\u00eda. Siempre que ese d\u00eda a d\u00eda implique ser el objetivo de numerosas miradas a nuestro paso.Exteriormente dominan los trasgos musculosos y deportivos. Desde los caracter\u00edsticos faros frontales integrados en el cap\u00f3 del motor, las grandes tomas de aire delanteras, la t\u00edpica l\u00ednea lateral de Porsche, las molduras laterales, las salidas de escape deportivas y las llantas. El Macan se puede equipar con ruedas de hasta 21 pulgadas. Por las mordazas de freno se puede ver de qu\u00e9 Macan se trata: plateadas en las variantes S y rojas en el Turbo. T\u00edpicamente Porsche.En su interior no falta un detalle. Quiz\u00e1s peca de un exceso de \u00abbotones\u00bb en la consola central, a los que hay que acostumbrarse. Igual que al espacio. Respecto a las plazas delanteras no hay ninguna queja, tenemos espacio suficiente y una sujeci\u00f3n garantizada gracias a los asientos deportivos. Y en las traseras tampoco, aunque seguramente quien haya probado un Cayenne echar\u00e1 en falta algunos cent\u00edmetros.La versi\u00f3n S que hemos probado arroja la cifra de 340 CV de potencia, a los que tambi\u00e9n hay que acostumbrarse porque si pisamos el acelerador a fondo el coche sale \u00abcomo una flecha\u00bb. Con un cambio de marchas que tambi\u00e9n podemos calificar de \u00abimpecable\u00bb, autom\u00e1tico con levas en el volante. Podemos pisar a gusto, salvo por las limitaciones de velocidad que nos encontremos en nuestra ruta. Y oficialmente el gasto de combustible no va a ser tan abultado como cabr\u00eda pensar. Unos 8,7 litros te\u00f3ricos a los cien, que pueden subir a unos nueve y medio, aunque de la gasolina cara, la de 98 octanos. Aunque el gasto de combustible no tiene por qu\u00e9 ser un problema muy importante si estamos dispuestos a gastarnos m\u00e1s de 70.000 euros en su adquisici\u00f3n.Para los que s\u00ed piensen m\u00e1s en el ahorro, tambi\u00e9n est\u00e1 disponible una versi\u00f3n diesel, que con unos m\u00e1s que suficientes 258 CV nos har\u00e1 disfrutar de la carretera desde unos 63.000 euros. Y seguiremos siendo el centro de todas las miradas. Quienes por el contrario quieran todav\u00eda m\u00e1s, siempre les queda la posibilidad del Macan turbo de 400 CV.", "title": "Uno de los SUV m\u00e1s radicales y deportivos. As\u00ed es el Porsche Macan", "url": "http://www.abc.es/motor-pruebas/20150706/abci-porsche-macan-turbo-201506301825.html", "keywords": "porsche,turbo,macan", "date": "2015-07-05", "id": "3fa90166e85bcd715f90eff8344f3affd4b6b3ec", "summary": "Hemos probado la versi\u00f3n de gasolina con 6 cilindros en V, sobrealimentaci\u00f3n y 340 CV de potencia"}, {"article": "Son muchas las inc\u00f3gnitas que no conocemos de las marcas. Como usuarios nos gustan, interactuamos con ellas, mantenemos conversaciones, e incluso, las compramos. Pero \u00bfconoces todos sus secretos? A continuaci\u00f3n desvelamos algunos de los misterios del marketing y la empresa:Amazon.com\u00c9sta fue la primera marca en registrarse con la terminaci\u00f3n \".COM\u201d. Lo hizo en Delaware, EEUU, en 1995. Fue una de las primeras compa\u00f1\u00edas en vender libros por internet hasta abarcar el amplio surtido de productos de hoy en d\u00eda. Su nombre se inspir\u00f3 en el r\u00edo m\u00e1s largo del mundo, el Amazonas. Una flecha a modo de sonrisa que va de la A a la Z. No es lo mismo \u201c.CO\u201d que \u201c.COM\u201dLos dominios de las webs se forman con el nombre o raz\u00f3n comercial del sitio, m\u00e1s una terminaci\u00f3n que marca el car\u00e1cter de la web, ya sea comercial, social, p\u00fablico... La m\u00e1s com\u00fan es \u201c.COM\u201d, sin embargo tambi\u00e9n son frecuentes dominios como \u201c.info\u201d, \u201c.net\u201d, \u201c.org\u201d, las nuevas \u201c.cool\u201d o \u201c.moda\u201d y dominios seg\u00fan sus pa\u00edses de origen como \u201c.es\u201d para Espa\u00f1a o \u201c.de\u201d para Alemania.Sin embargo, estamos ante un hecho curioso y es que \u00faltimamente, muchas empresas espa\u00f1olas est\u00e1n adoptando la terminaci\u00f3n \u201c.CO\u201d correspondiente a Colombia para designar su url. \u00bfCreer\u00e1n que \u201c.Co\u201d es una abreviatura de \u201c.Com\u201d? \u00bfTanto monta monta tanto? Whatsapp y las relaciones.Este aplicativo ha cambiado nuestra forma de comunicarnos con quienes nos rodean y no se nos escapa, que incluso pueda ser utilizado como herramienta judicial en casos de adulterio. En Italia las conversaciones de Whatsapp se han usado en un 40% de las demandas de divorcio seg\u00fan la Asociaci\u00f3n Italiana de Abogados Matrimoniales. Ya en 2013 un estudio de Nielsen (mas info aqu\u00ed) conclu\u00eda que los hombres utilizan las redes sociales con dos objetivos principales, los negocios y las citas; mientras que las mujeres lo hac\u00edan para relacionarse, compartir contenidos y como entretenimiento.Una de records: redes socialesCharlie Sheen es el actor que m\u00e1s r\u00e1pidamente ha conseguido followers en Twitter, en apenas 25 horas y 17 minutos consigui\u00f3 un mill\u00f3n de seguidores. Por su lado, las cuentas m\u00e1s populares de Facebook en Espa\u00f1a seg\u00fan Socialbakers.com son: F.C. Barcelona (85.007.467), Real Madrid C.F. (83.018.090) y Enrique Iglesias con 49.266.797 de \u201cMe gusta\u201d.Por supuesto las marcas han de plantearse estrategias de crecimiento coherentes con los objetivos marcados, siendo fieles a su personalidad y no planteando acciones t\u00e1cticas sin ning\u00fan sentido o correlaci\u00f3n. CEAC, cursos a distancia.Esta empresa se lanz\u00f3 al mercado espa\u00f1ol dando un curso por correspondencia para acceder a Escuelas de Aparejadores. Sus siglas no dejan lugar a duda: Centro de Estudios de Aparejadores por Correspondencia. Toda una sorpresa J Podemos Este partido de reciente creaci\u00f3n escogi\u00f3 para su logotipo dos elementos como el color y la forma que les han ayudado a quedarse en el recuerdo de muchos. Morado, el color de la raz\u00f3n, de la l\u00f3gica; coincide con el tono de la bandera de la Segunda Rep\u00fablica Espa\u00f1ola. La forma utilizada el c\u00edrculo, representa la perfecci\u00f3n en el universo.A pesar de su juventud el logo ha experimentado ya ciertos cambios.Tampoco debemos ignorar que existen muchas coincidencias con la marca de carritos infantiles Bugabooo. Uno de los imprescindibles para las mam\u00e1s m\u00e1s trendy. Logotipos Podemos_Bugaboo Y t\u00fa \u00bfconoces otros datos curiosos sobre marcas?Si quieres saber m\u00e1s, estate atento al blog de Marketing Tips.", "title": "Sab\u00edas que (I)...", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/marketingtips/Sabias_que_6_404619541.html", "keywords": "Sab\u00edas que....", "date": "2015-07-05", "id": "bb87b2928a8468c966eeb5a935615e4e828b7ab1", "summary": "Son muchas las inc\u00f3gnitas que no conocemos de las marcas.Como usuarios nos gustan, interactuamos con ellas, mantenemos conversaciones, e incluso, ..."}, {"article": "En un rinc\u00f3n de Andaluc\u00eda perdura un oficio que convierte el cuero en algo m\u00e1s que pura artesan\u00eda. Dan fe Stephen King o el rey de Arabia Saud\u00ed. Con productos exclusivos y realizados a mano, el taller de Cordob\u00e1n y Guadamec\u00ed de Osuna (Sevilla) mantiene t\u00e9cnicas tradicionales de origen \u00e1rabe heredadas por el paso de las \u00e9pocas y los imperios. Trabajos robustos y curtidos para mil batallas o con finos acabados decorativos. Un legado de la cultura at\u00e1vica que pervive. \"La piel hecha arte\", dicen. \"Un material noble, la piel, y un arte casi olvidado\". \u00bfQu\u00e9 es el Cordob\u00e1n? Piel de cordero curtida, de calidad, flexible, resistente y duradera, que se emplea para recubrir arcas, cofres, ba\u00fales e incluso prendas de vestir como zapatos y chalecos. Siempre son objetos de uso pr\u00e1ctico, que pueden estar decorados con motivos pintados, repujados o grabados y realzar as\u00ed su valor y suntuosidad. La t\u00e9cnica, anta\u00f1o, entr\u00f3 por C\u00f3rdoba. De ah\u00ed su nombre. \u00bfY qu\u00e9 es el Guadamec\u00ed? Este proceso est\u00e1 caracterizado por la aplicaci\u00f3n de pan de plata sobre la piel ya repujada y envejecida. Tiene una funci\u00f3n est\u00e9tica y decorativa. Se aplica para recubrimiento de paredes, biombos, cobertores o cojines. Tambi\u00e9n con fines religiosos, en retablos, frontales de altar y casullas. Su denominaci\u00f3n, de origen \u00e1rabe, est\u00e1 atribuida a la ciudad norteafricana de Ghadam\u00e9s (Libia). \"As\u00ed a lo grande, que yo sepa, no hay talleres como este\", dice Alberto Delgado, socio junto a Manuel Morillo del taller ursaonense Arte2, enclavado en una de las paradas de la ruta Caminos de Pasi\u00f3n. Ambos trabajaban para un artesano que leg\u00f3 el conocimiento. \"Le dieron un mes de vida y antes de morir nos ense\u00f1\u00f3\". As\u00ed es la historia, as\u00ed se transmite el arte. El \"maestro\", como le llaman, era Antonio Rodr\u00edguez, que fund\u00f3 el taller en 1995. Alberto y Manuel aterrizaron en el Cordob\u00e1n y el Guadamec\u00ed al un\u00edsono con la llegada del nuevo siglo. \"El 90% de la producci\u00f3n va al extranjero a trav\u00e9s de ferias de arte y de internet, principalmente\", refiere Morillo. \"\u00bfClientes? Casas, hoteles\u2026 en todos los continentes. \u00c1rabes, asi\u00e1ticos, africanos\", recuerda Delgado. Y trazan mapas mentales: un cabecero de cama para el reino de Bahr\u00e9in, encargos desde Nueva Delhi (India), Rusia, rep\u00fablica de Uzbekist\u00e1n\u2026 \"La mayor\u00eda de clientes son del Golfo P\u00e9rsico\", confiesan. Y nobles europeos. Petr\u00f3leo por piel. Qatar. \"Al rey de Arabia Saud\u00ed \u2013Abdal\u00e1 bin Abdelaziz al-Saud\u2013 le revestimos los ascensores har\u00e1 m\u00e1s de cuatro a\u00f1os\". \u00bfPrecios? \"No es caro, pero cuesta dinero\", contestan. Un ejemplo: un ba\u00fal, unos 1.300 euros. \"Tengo la sensaci\u00f3n de haber estado durmiendo dentro de una obra de arte\", dijo el escritor estadounidense Stephen King tras pernoctar en la habitaci\u00f3n de un hotel de Sevilla decorada con estas t\u00e9cnicas de origen \u00e1rabe. Para hacer esta artesan\u00eda que roza el arte, es preciso una lenta labor de manufactura que hurga en dise\u00f1os antiguos. T\u00e9cnicas a\u00f1ejas que suman ahora la herramienta inform\u00e1tica, un ordenador con el que adaptar cada modelo o inventar, seg\u00fan el gusto del cliente. Como un escudo del Betis, que preside uno de los espacios de trabajo del taller para gui\u00f1o de Manuel y agravio contenido de Alberto.", "title": "FOTOGALER\u00cdA | La piel con antojo de arte", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/pasaporte/FOTOGALERIA-piel-antojo-arte_0_404209916.html", "keywords": "FOTOGALERIA,piel,antojo,arte", "date": "2015-07-05", "id": "d9974349a975875fa321f09f9a659c1bc46a59f8", "summary": "Con t\u00e9cnicas de origen \u00e1rabe heredadas por el paso de los imperios y las \u00e9pocas, a\u00fan perdura en Osuna (Sevilla) un taller de Cordob\u00e1n y Guadamec\u00ed.Un proceso de manufactura lenta, paciente, acaba en vivos trabajos artesanos que rozan el talento art\u00edstico y se exportan a \"todos los continentes\": de Bahr\u00e9in a Nueva Delhi, de Arabia Saud\u00ed a Uzbekist\u00e1n."}]