[{"article": "Actualizado:05/07/2015 02:04hUn d\u00eda despu\u00e9s que el Tour de Francia, comienza laFeria de San Ferm\u00edn. Si comparamos la temporada taurina con una carrera ciclista, Pamplona es uno de los puertos m\u00e1s duros (junto con Madrid, Sevilla y Bilbao). El primer encierro se corre el d\u00eda del santo; antes, son tradicionales dos aperitivos taurinos: el 5, una novillada; el 6, d\u00eda del \u00abchupinazo\u00bb que abre oficialmente la fiesta, un festejo de rejones. Esta fiesta posee una fuert\u00edsima personalidad por los encierros, la psicolog\u00eda del pueblo navarro y la importancia del toro bravo. Algunos visitantes se quedan en lo m\u00e1s bullanguero; por debajo de ello, hay que saber apreciar una organizaci\u00f3n impecable, la extraordinaria cordialidad de la gente y el protagonismo del toro.Un dato b\u00e1sico: todas las tardes, la Plaza \u2013cuidad\u00edsima\u2013 se abarrota. Esta s\u00f3lida base econ\u00f3mica permite a la Casa de Misericordia organizar la Feria con seriedad ejemplar: aqu\u00ed, se paga bien a los ganaderos y a los toreros; se elige con esmero el ganado; repiten siempre los toreros que triunfan... LOS TOROSToda la fiesta gira en torno al toro bravo; si uno lo desea, puede participar en actividades taurinas desde el encierro matinal hasta el toro de fuego, por la noche.Hace a\u00f1os, la Casa de Misericordia tom\u00f3 una decisi\u00f3n b\u00e1sica: \u00e9sta es la gran Feria del Toro. Quiere decirse que, en contra de lo habitual, primero se eligen las ganader\u00edas y, luego, si las aceptan, los diestros. Los ganaderos saben de sobra lo que gusta en Pamplona: gran trap\u00edo, impecable presentaci\u00f3n, caras espectaculares. Aqu\u00ed, se hunden los t\u00f3picos: aunque tengan muchos kilos, los toros s\u00ed se mueven, si tienen fuerza y casta suficientes. Recordamos aquel Miura descomunal, abiert\u00edsimo de pitones, que mat\u00f3 Roberto Dom\u00ednguez, o el Fuente Ymbro, que pesaba casi 700 kilos y fue el m\u00e1s bravo de la Feria...En la novillada inicial, veremos, por quinto a\u00f1o consecutivo, reses del Parralejo, que suelen dar gran juego. Para rejones, toros del Capea, recientes triunfadores en Burgos. En cuatro de las ocho corridas, se lidian toros de ganader\u00edas habituales, en este coso: Jandilla, Fuente Ymbro, Victoriano del R\u00edo (triunfador, el a\u00f1o pasado, con el gran toro \u00abEspa\u00f1ol\u00bb) y Miura, que cierra la Feria. El Juli y Perera se apuntan a los codiciados Garcigrandes. Entre las novedades, los encastados toros del Conde de la Maza y Escolar; debutan los del Tajo y la Reina, de Joselito. (Faltan otros hierros tradicionales como Torrestrella, Cebada Gago o Dolores Aguirre). LOS TOREROSSon excelentes los carteles de la novillada, con la vuelta de Posada de Maravillas, herido grave aqu\u00ed, hace un a\u00f1o, y el tradicional de rejones, en torno a Pablo Hermoso de Mendoza, el \u00eddolo de la tierra.En las corridas, repiten los tres triunfadores del a\u00f1o pasado: Juan Jos\u00e9 Padilla, Miguel \u00c1ngel Perera e Iv\u00e1n Fandi\u00f1o. Torean una tarde El Juli, Sebasti\u00e1n Castella y Alejandro Talavante. Faltan Morante de la Puebla, Jos\u00e9 Mar\u00eda Manzanares, Daniel Luque...Es un acierto incluir a diestros que no son figuras pero han hecho m\u00e9ritos en Las Ventas: L\u00f3pez Sim\u00f3n, Morenito de Aranda, Eugenio de Mora, Juan del \u00c1lamo, Jim\u00e9nez Fortes..LA SITUACI\u00d3N POL\u00cdTICATradicionalmente, el alcalde, con levita y chistera, preside la corrida del d\u00eda de San Ferm\u00edn; le suceden, cada tarde, representantes delos grupos municipales. Se dudaba si lo har\u00eda el nuevo alcalde, de Bildu: un partido que se ha opuesto a los toros en San Sebasti\u00e1n pero no en Cestona.Joseba Asir\u00f3n, el nuevo alcalde, ha dicho que seguir\u00e1 esta tradici\u00f3n y que es \u00abaficionado a los toros del 7 al 14 de julio\u00bb, abonado a una andanada de sol. Otro miembro de Bildu, Aritz Romero, presidir\u00e1 la \u00faltima corrida. En las otras, lo har\u00e1n tres concejales de Uni\u00f3n del Pueblo Navarro, dos de Geroa Bai y uno del Partido Socialista de Navarra (no participar\u00e1n los de Aranzadi, cercanos a Podemos).No es f\u00e1cil oponerse, en Pamplona, a la gran marea popular. Cuando surge un conflicto, el grito \u00ab\u00a1San Ferm\u00edn!\u00bb restablece la alegr\u00eda de esta fiesta \u00fanica.", "title": "San Ferm\u00edn: comienza la gran fiesta del toro", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/20150705/abci-fermin-comienza-gran-fiesta-201507041641.html", "keywords": "comienza,gran,fermin,toro,fiesta", "date": "2015-07-04", "id": "b80c5d86bd30ced3c00ffca9bc48355333ea2006", "summary": "Con Bildu en el poder, Pamplona se viste a partir de hoy de rojo para acoger la popular y multitudinaria feria de la temporada de verano"}, {"article": "Actualizado:04/07/2015 13:40hUn hombre ha sido detenido esta madrugada en Badalona por enaltecimiento, propaganda y proselitismo en las redes sociales en favor del grupo yihadista Daesh (acr\u00f3nimo \u00e1rabe del Estado Isl\u00e1mico), inform\u00f3 hoy el Ministerio del Interior.El detenido hab\u00eda creado diferentes perfiles en las redes sociales \"a trav\u00e9s de los que se dedicaba a publicitar entre los miembros de las comunidades musulmanes de su entorno acciones de la organizaci\u00f3n terrorista DAESH\".Los mensajes propagand\u00edsticos lanzados, y que han sido obtenidos en el curso de la investigaci\u00f3n policial, implicaban un \"llamamiento a la acci\u00f3n\", seg\u00fan desvela el Ministerio de Interior a trav\u00e9s de un comunicado oficial.La detenci\u00f3n fue llevada a cabo por agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, quienes tambi\u00e9n registraron su domicilio en una operaci\u00f3n que ha sido coordinada por el titular del Juzgado Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero cinco de la Audiencia Nacional, Jos\u00e9 de la Mata, y la Fiscal\u00eda.La operaci\u00f3n contin\u00faa abierta.", "title": "Detenido en Badalona un hombre por enaltecimiento y propaganda yihadista en internet", "url": "http://www.abc.es/espana/20150704/abci-operacion-yihadista-barcelona-201507040650.html", "keywords": "barcelona,yihadista,operacion", "date": "2015-07-04", "id": "43a2d332a4c67987953b9233f593974a5e995d21", "summary": "En sus mensajes hac\u00eda un \u00abllamamiento a la acci\u00f3n\u00bb a sus seguidores. Los agentes han registrado su domicilio en una operaci\u00f3n que contin\u00faa abierta"}]