[{"article": "Izquierda Unida ha solicitado a la Comisi\u00f3n Europea que impulse referendos sobre el Tratado Transatl\u00e1ntico de Comercio e Inversiones (TTIP) en todos los Estados de la Uni\u00f3n Europea (UE) para que los ciudadanos puedan posicionarse sobre el oscuro tratado comercial que Bruselas y Washington negocian con secretismo. En una pregunta escrita, la portavoz de IU en el Parlamento Europeo (PE), Marina Albiol, advierte de que el TTIP no puede sino considerarse un acuerdo comercial mixto seg\u00fan la definici\u00f3n que da el propio Tratado de Funcionamiento de la UE. Esto es, contiene disposiciones cuya materia es competencia de los Estados miembro y, por lo tanto, debe ser refrendado por los parlamentos o por el pueblo mediante una consulta.\u201cSi la CE reconoce que el TTIP es un acuerdo comercial mixto, es decir, que incluye competencias europeas y competencias estatales, se estar\u00e1 abriendo la puerta a que se puedan celebrar referendos en los Estados y que as\u00ed los ciudadanos y ciudadanas europeas puedan posicionarse al respecto\u201d, ha dicho la portavoz de IU.Albiol ha aclarado que, si bien la convocatoria y celebraci\u00f3n de consultas ciudadanas es un asunto que le corresponde a los Estados, la CE puede facilitar el proceso con la declaraci\u00f3n del TTIP como acuerdo mixto. Y desde su punto de vista, resulta \u201cevidente\u201d que un tratado que incluye \u201cun mecanismo de resoluci\u00f3n de controversias entre los Estados y las multinacionales como los tribunales de arbitraje [ISDS], o disposiciones sobre servicios p\u00fablicos, es un Tratado que abarca competencias de los Estados\u201d. \"Cuanto m\u00e1s se sabe del TTIP m\u00e1s rechazo genera\" La eurodiputada se ha mostrado convencida de que si se convocaran esos referendos, \u201cel TTIP no ser\u00e1 aprobado\u201d porque esto implicar\u00eda que \u201cmillones de personas para las que hasta ahora el TTIP estaba oculto, van a informarse, a conocer sus t\u00e9rminos y consecuencias\u201d y que, como se ha puesto de manifiesto en los \u00faltimos meses, el TTIP \u201ces un acuerdo del que cuanto m\u00e1s se sabe m\u00e1s rechazo genera\u201d.\u201cHasta ahora han mantenido las negociaciones ocultas, han impedido el debate en la sociedad, no han informado, pero si se celebran referendos no tendr\u00e1n m\u00e1s remedio que abrir un debate y los ciudadanos y ciudadanas sabr\u00e1n que lo que tienen encima de la mesa es un tratado que sit\u00faa a las multinacionales por encima de nuestros derechos\u201d, ha insistido Albiol.Para la portavoz de IU en Bruselas, el TTIP es un tratado que, en caso de aprobarse, \u201cafectar\u00eda a la vida diaria de los europeos y europeas, afectar\u00eda a nuestro medio ambiente, a nuestras legislaciones, a los servicios p\u00fablicos\u201d y por ello, \u201cno puede continuar escondido en un caj\u00f3n\u201d.", "title": "IU pide a la Comisi\u00f3n Europea que impulse referendos sobre el TTIP en todos los Estados miembro de la UE", "url": "http://www.publico.es/economia/iu-pide-comision-europea-impulse.html", "keywords": "Comision,impulse,pide,IU,Europea", "date": "2015-07-23", "id": "710f9cb1bc4bb0c619dbb97d632eedb463b2f644", "summary": "La portavoz de IU en el Parlamento Europeo, Marina Albiol, asegura que \"cu\u00e1nto m\u00e1s se sabe sobre el oscuro acuerdo comercial m\u00e1s rechazo genera\"."}, {"article": "Actualizado:24/07/2015 01:37hMadrid tiene otras dos estrellas en el cielo y no nos referimos ni a su bandera, ni a su escudo, ni siquiera a su firmamento, sino a un nuevo espacio gastron\u00f3mico que, en septiembre, estrenar\u00e1 temporada con el nuevo buque insignia en Espa\u00f1a de la cocina india internacional. Ni m\u00e1s ni menos que Benares, hermano peque\u00f1o de su hom\u00f3nimo en Londres, aterriza en pleno Chamber\u00ed, justo en el mismo local donde el m\u00edtico Anapurna cerr\u00f3 sus puertas hace un a\u00f1o en el n\u00famero 5 de la calle Zurbano. Y lo hace, de la mano del gran Atul Kochar, primer chef indio, nacionalizado brit\u00e1nico con varios restaurantes abiertos en Londres, Dubai y en India, dos de ellos distinguidos con sendas estrellas Michelin y que ahora elige nuestra ciudad como capital gastron\u00f3mica del sur de Europa.Con su filosof\u00eda, su amor por la cocina, su gran capacidad de comunicaci\u00f3n \u2013su cuenta en twitter es una de las mas visitadas y tiene al menos tres libros publicados sobre la cocina india\u2013, Kochar despliega su saber hacer y su puesta en escena. Con todo esto, vamos a tener la oportunidad de probar una nov\u00edsima cocina india en un espacio muy especial.Detalles, importantesKochar da importancia al conjunto y a cada uno de los detalles. No en vano lleva tres a\u00f1os recorriendo locales en Madrid sin parar hasta dar con este, ni es casual el encargo de la decoraci\u00f3n de los 375 metros del establecimiento para 80 comensales, a un estudio como Cousi, expertas en la decoraci\u00f3n de lugares de tanto \u00e9xito como Ten con Ten o Quintin. Desde la distribuci\u00f3n en la que se diferencian sutilmente una zona de cocteler\u00eda con barra y mesas y entrada independiente, mesa del chef y del repostero, cocina a la vista y dos privados, todo el conjunto de mesas est\u00e1 orientado a un jard\u00edn donde unos proyectores reproducir\u00e1n un holograf\u00eda de la ciudad santa de Benares con el Ganges, su r\u00edo sagrado.Vajilla artesanalDetalles como las maderas o las celos\u00edas en las paredes, los colores utilizados o el trazado de los suelos, materiales tra\u00eddos de Londres o los platos realizados en un taller de Madrid de forma artesanal por el artista Pedro Le\u00f3n.Su equipo de cocina viene de la India y de Londres, mientras que el de sala es espa\u00f1ol y su idea es presentar una carta abierta a las nuevas propuestas culinarias en las que mezclar\u00e1 la tradici\u00f3n m\u00e1s pura de ese mini continente que es la India, con los productos y los gustos propios de nuestra tierra. El chef de la sucursal espa\u00f1ola de Benares ser\u00e1 Swaminandan. Vicente Gorriz estar\u00e1 como director de sala y Antonio Lima como jefe de sala. El sumiller Juan Belmonte se encargar\u00e1 del vino.", "title": "Dos estrellas m\u00e1s para Chamber\u00ed", "url": "http://www.abc.es/madrid/gente-estilo/20150724/abci-restaurante-gastronomia-india-madrid-201507231029.html", "keywords": "india,madrid,gastronomia,restaurante", "date": "2015-07-23", "id": "ea34016148539b1f132f070e172e65f688ecafe4", "summary": "El chef indio Atul Kochar abrir\u00e1 en septiembre una sucursal de su laureado restaurante londinense Benares"}]