[{"article": "Actualizado:10/05/2016 23:16hEste mi\u00e9rcoles 11 de mayo, Carlos Herrera entrevista a partir de las 9,00 horas en \u00abHerrera en COPE\u00bb a Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo. El ministro de Exteriores en funciones ha sido noticia estos d\u00edas por sus declaraciones contra la pol\u00edtica de austeridad, o al menos contra el exceso en esta pol\u00edtica, llevada a cabo por la Uni\u00f3n Europea en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os. En este sentido, el ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, matiz\u00f3 este martes sus declaraciones respecto a la postura de la Comisi\u00f3n Europea (CE) en relaci\u00f3n a la flexibilizaci\u00f3n del objetivo de d\u00e9ficit p\u00fablico para Espa\u00f1a, indicando que cuando dijo que \u00abnos hemos pasado cuatro pueblos en el tema de la austeridad\u00bb se refer\u00eda a Europa, y no al Gobierno espa\u00f1ol, cuya conducta, a su juicio, \u00abno es que haya sido buena, sino que ha rozado la santidad\u00bb.La entrevista en Cope tiene lugar a pocos d\u00edas de que el ministro de Asuntos exteriores espa\u00f1ol en funciones se re\u00fana, el 14 de mayo, en La Habana con el cardenal Jaime Ortega Alamino, quien jug\u00f3 un papel importante en los contactos que permitieron el deshielo entre Cuba y EE.UU. \u00bfSe reunir\u00e1 tambi\u00e9n con Ra\u00fal Castro como el presidente de EE.UU? La pregunta est\u00e1 en el aire.Adem\u00e1s, antes de viajar a Cuba, Garc\u00eda-Margallo visitar\u00e1 Ecuador, donde se entrevistar\u00e1 con su hom\u00f3logo Guillaume Long. Adem\u00e1s, visitar\u00e1 Manta y Pedernales, dos zonas ecuatorianas que resultaron muy afectadas por el terremoto del 16 de abril.", "title": "Carlos Herrera entrevista este mi\u00e9rcoles a Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-carlos-herrera-entrevista-este-miercoles-jose-manuel-garcia-margallo-201605101937_noticia.html", "keywords": "cope,garcia,margallo", "date": "2016-05-10", "id": "94c61ca3ee5774d62d378e1d0921f1771d49f390", "summary": "El ministro de Exteriores en funciones ha sido noticia estos d\u00edas por sus declaraciones contra la pol\u00edtica de austeridad llevada a cabo por la Uni\u00f3n Europea en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os"}, {"article": "Actualizado:10/05/2016 09:01hEl caso de Sebas Lorente es un ejemplo de pasi\u00f3n y superaci\u00f3n. De amor por el golf y de capacidad de tirar para adelante a pesar de las dificultades que se le presenten en el camino.A los siete a\u00f1os empez\u00f3 a jugar al golf en Terramar (Sitges) y disfrutaba de las competiciones con su grupo de amigos. Sin embargo, un accidente de tr\u00e1fico a los 20 le dej\u00f3 postrado en una silla de ruedas. \u00abEn esos momentos el golf se acab\u00f3 para m\u00ed, pero tiempo m\u00e1s tarde, cuando mi hijo empez\u00f3 a interesarse por este deporte, me volvi\u00f3 a entrar el gusanillo\u00bb, explica este barcelon\u00e9s que ahora ya peina canas (54).Abogado de profesi\u00f3n y con una afici\u00f3n enorme, en 2003 se desplaz\u00f3 hasta Castell\u00f3n para participar en un clinic de la Fundaci\u00f3n Sergio Garc\u00eda, donde tuvo su primer contacto con el golf para discapacitados. \u00abEstuve hablando con Sergio y Peter Longo, una referencia mundial en la ense\u00f1anza adaptada, y me hablaron de la existencia de unas sillas especiales llamadas \u2018paragolfers\u2019; as\u00ed que me encargu\u00e9 una y empec\u00e9 a jugar con ella\u00bb. Y con mucho \u00e9xito, por cierto, ya que en 2010 gan\u00f3 el Campeonato de Europa.En su af\u00e1n por difundir su afici\u00f3n al gran p\u00fablico, desde hace tres temporadas organiza en su club una prueba del circuito continental, avalada por la EDGA (Asociaci\u00f3n Europea de Golf Adaptado). \u00abDesde el principio todo fueron facilidades en Terramar, es m\u00e1s, parece que sea un club dise\u00f1ado para nosotros; carece de barreras arquitect\u00f3nicas y tiene un dise\u00f1o muy plano\u00bb, prosigue con emoci\u00f3n.Con la experiencia ganada como organizador y como participante decidi\u00f3 seguir avanzando en la consecuci\u00f3n de m\u00e1s derechos deportivos. De manera que, de la mano de sus amigos y competidores holandeses Richard Kluwen y Monique Kalkman y del alem\u00e1n Christian Nachtwey consiguieron que les dieran espacio propio a los competidores en silla de ruedas. \u00abHasta ahora, en los campeonatos de discapacitados participamos todos juntos y optamos a la misma clasificaci\u00f3n, pero a ra\u00edz de que los dirigentes han ido viendo el \u00e9xito de los torneos de Terramar han decidido crear una serie de pruebas espec\u00edficas para nosotros\u00bb. As\u00ed pues, la Rep\u00fablica Checa, Inglaterra y Alemania se sumar\u00e1n a Espa\u00f1a en esa selecta n\u00f3mina de torneos.\u00bfDe cu\u00e1ntos jugadores estamos hablando? \u00abEn teor\u00eda, en Europa somos unos ochenta golfistas, pero a la hora de verdad solo se pueden desplazar a los torneos la mitad. Los costes de viajes y de la silla son los frenos\u00bb, detalla. La cifra, si la trasladamos a territorio espa\u00f1ol, se vuelve \u00ednfima. \u00abAqu\u00ed estamos el canario Manuel Rodr\u00edguez y yo -se lamenta- por lo que ya tenemos abierta otra l\u00ednea de acci\u00f3n para el futuro. Dado que los carros son muy caros y que nadie se va a comprar uno de primeras, ser\u00eda imprescindible que algunas fundaciones, asociaciones o federaciones adquirieran alguno de segunda mano para que los interesados pudieran probarlo. As\u00ed podr\u00edamos conseguir m\u00e1s jugadores, sin duda\u00bb.Mientras, la vida sigue para Sebas. Su ejemplo es tan abrumador que ahora dedica casi todo su tiempo a dar charlas de motivaci\u00f3n y a escribir, lo que no le permite entrenarse mucho, aunque advierte: \u00abqui\u00e9n sabe, igual en el pr\u00f3ximo Europeo vuelvo a ganar...\u00bb", "title": "Sebas Lorente, un pionero sobre ruedas", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-sebas-lorente-pionero-sobre-ruedas-201605100900_noticia.html", "keywords": "pionero,golf", "date": "2016-05-10", "id": "6e7ff244c7e5804d372ae60b4cc6725be5200ca4", "summary": "Este catal\u00e1n de 54 a\u00f1os ha logrado una categor\u00eda para el golf en silla en el circuito europeo de discapacitados"}, {"article": "SantiagoActualizado:10/05/2016 11:53hSantiago de Compostela rindi\u00f3 ayer, en palabras del presidente de la Xunta, un \u00absincero y selecto\u00bb homenaje a Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda. \u00abSincero\u00bb porque el acto lo acog\u00eda una de las instituciones claves en la vida de quien ser\u00eda \u00abel guionista de la Transici\u00f3n\u00bb, la universidad. Tambi\u00e9n porque el protagonista era un libro, nada menos que la primera biograf\u00eda sobre su figura, escrito por otro Fern\u00e1ndez-Miranda, su sobrino nieto Juan, redactor jefe de Espa\u00f1a en ABC. \u00abSelecto\u00bb porque en \u00e9l se citaron las dos principales autoridades civiles de Galicia, el propio Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o y el presidente del Parlamento auton\u00f3mico, rodeados de diversos diputados, senadores, catedr\u00e1ticos y profesores.\u00abEsta obra de enorme actualidad y utilidad sacia una curiosidad muy saludable: conocer el pasado\u00bb, apunt\u00f3 Feij\u00f3o despu\u00e9s de subrayar tres de los aspectos que en su opini\u00f3n m\u00e1s destacan de Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda, la persona que ayud\u00f3 a Don Juan Carlos y a Adolfo Su\u00e1rez a guiar a Espa\u00f1a del franquismo hacia la democracia. En todos ellos subyace la importancia de la educaci\u00f3n para la construcci\u00f3n de la sociedad. El primero, el \u00abprofundo esp\u00edritu pedag\u00f3gico\u00bb de quien antes de presidir las Cortes fue rector de la Universidad de Oviedo, responsable del nacimiento del Ateneo Jovellanos y del Plan Nacional de Promoci\u00f3n Obrera \u00abque form\u00f3 a 800.000 personas en cuatro a\u00f1os. El segundo, \u00absu firme voluntad de independencia porque ten\u00eda formaci\u00f3n y nivel intelectual para ello\u00bb. El tercero, haber sido capaz de \u00ababrir una nueva \u00e9poca desde los principios democr\u00e1ticos sin incumplir la Ley\u00bb.Contra los prejuiciosPara Feij\u00f3o, el libro \u00abEl guionista de la Transici\u00f3n. Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda, el profesor del Rey\u00bb representa \u00abuna buena forma de tumbar ideas preconcebidas\u00bb. A esta misma cuesti\u00f3n se refiri\u00f3 tambi\u00e9n el autor, quien se\u00f1al\u00f3 que \u00abla Transici\u00f3n no tenemos que repetirla ni mitificarla, sino conocerla\u00bb. Ese af\u00e1n divulgativo fue el que le empuj\u00f3 a biografiar su vida, pues los \u00abgenes\u00bb le permit\u00edan acceder con m\u00e1s facilidad a testimonios y documentos.Fern\u00e1ndez-Miranda dio las claves que permitieron a su t\u00edo abuelo conducir al pa\u00eds a la libertad. En los a\u00f1os 40 ya \u00abhablaba en positivo del Estado liberal a sus alumnos, que quedaban encandilados\u00bb. \u00abEstudi\u00f3 a fondo las normas del franquismo y conoci\u00f3 a las personas que las aplicaban. Por eso pudo pasar \"de la ley a la ley\" para desmontar el franquismo\u00bb, indic\u00f3. La casualidad hizo que su labor como director general de Universidades le situara como formador de un jovenc\u00edsimo Pr\u00edncipe de 21 a\u00f1os que se convertir\u00eda en Jefe del Estado. Fue el quien en los 70 le formular\u00eda una pregunta que obtuvo una respuesta decisiva: \u00abTorcuato, \u00bfquieres ser presidente del Gobierno?\u00bb. Y, aunque lo habr\u00eda deseado, \u00abno se dej\u00f3 llevar por su ambici\u00f3n\u00bb porque se ve\u00eda \u00abm\u00e1s \u00fatil en la Presidencia de las Cortes\u00bb que habr\u00edan de votar la Ley para la Reforma Pol\u00edtica, que escribi\u00f3 de su pu\u00f1o y letra \u00aby su mujer pas\u00f3 a m\u00e1quina\u00bb.Estas decisiones hicieron de \u00e9l \u00abuna personalidad ejemplar\u00bb alabada tambi\u00e9n por Miguel Santalices como presidente del legislativo gallego. \u00abCon sus renuncias, errores y aciertos, con su capacidad para el di\u00e1logo y de cesi\u00f3n, fue capaz de edificar el r\u00e9gimen democr\u00e1tico que hoy tenemos y que se tradujo en la etapa de mayor estabilidad y prosperidad de toda la historia contempor\u00e1nea\u00bb, resumi\u00f3 en su discurso en el Sal\u00f3n Noble del Pazo de Fonseca. Las 400 p\u00e1ginas que componen esta biograf\u00eda \u00abs\u00f3lida y novelada\u00bb, editada por Plaza Jan\u00e9s, evidencian que \u00abel rigor no es incompatible con el estilo\u00bb y reivindican, en palabras de Santalices, que \u00abla pol\u00edtica es noble y necesaria\u00bb. \u00abSi hubiese m\u00e1s Torcuatos, todo ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil\u00bb, remat\u00f3 Feij\u00f3o.", "title": "\"La Transici\u00f3n debemos conocerla, no mitificarla\"", "url": "http://www.abc.es/espana/galicia/abci-transicion-debemos-conocerla-no-mitificarla-201605101151_noticia.html", "keywords": "fernandez,presentacion,libro,torcuato,miranda", "date": "2016-05-10", "id": "8ea0e18d447e7c602c0593decb19a167f188421a", "summary": "Feij\u00f3o y el presidente del Parlamento homenajean a Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda junto al redactor jefe de Espa\u00f1a de ABC, autor de la primera biograf\u00eda del \u00abguionista de la Transici\u00f3n\u00bb"}, {"article": "C\u00c1CERESActualizado:10/05/2016 11:56hArabia Saud\u00ed ha otorgado 14 meses m\u00e1s de plazo al consorcio espa\u00f1ol encargado de los trabajos del AVE entre Medina y La Meca y se ha comprometido adem\u00e1s a ponerse al d\u00eda en los pagos despu\u00e9s de que algunas empresas hayan denunciado retrasos, seg\u00fan ha avanzado la ministra de Fomento en funciones, Ana Pastor.Estas declaraciones se producen tras el viaje que ha realizado a Riad el presidente de Renfe, Pablo V\u00e1zquez, para reunirse con representantes de la compa\u00f1\u00eda Saudi Railways Organization (SRO).Esta visita, que ya ha finalizado, ha coincidido con el relevo del ministro de Transportes del pa\u00eds en el marco de una reestructuraci\u00f3n del gobierno.El viaje, que ya ha concluido, ha coincidido con el relevo del ministro de Transportes del pa\u00eds en el marco de una reestructuraci\u00f3n del gobierno que ha afectado a m\u00e1s ministerios. Con este nuevo cambio, son ya tres los ministros de transporte saud\u00edes que han pasado desde que el consorcio espa\u00f1ol se adjudic\u00f3 el proyecto.El rey de Arabia Saud\u00ed, Salman bin Abdelaziz, anunci\u00f3 el s\u00e1bado la destituci\u00f3n de varios ministros del Gobierno, entre ellos el de Transportes, cuyo departamento es el responsable de todo lo que concierne a SRO y la adjudicaci\u00f3n del tren de alta velocidad entre La Meca y Medina.El reci\u00e9n destituido ministro de transportes saud\u00ed, Addal\u00e1 Al-Muqbel, mostr\u00f3 durante su mandato ciertas discrepancias sobre la evoluci\u00f3n de los trabajos del AVE a La Meca.Empresas que participan en la fase de construcci\u00f3n del trazado hab\u00edan confirmado a ABC que se han producido retrasos en los pagos de los trabajos que se certificaron en noviembre y que, seg\u00fan las previsiones, deb\u00edan abonarse en abril, pese a que SRO ha reconocido dichos costes. Los desembolsos vinculados al resto de certificaciones se han realizado escrupulosamente, detallan estas mismas fuentes, que recuerdan que ya en 2015 se registraron retrasos de varios meses que no afectaron al curso de las obras.", "title": "Arabia Saud\u00ed da 14 meses m\u00e1s al consorcio espa\u00f1ol en el AVE a La Meca y asegura que actualizar\u00e1 los pagos", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-arabia-saudi-14-meses-mas-consorcio-espanol-meca-y-asegura-actualizara-pagos-201605101145_noticia.html", "keywords": "saudi,arabia,meca", "date": "2016-05-10", "id": "81d57a352ceb843b972107c88957624c1587c5f4", "summary": "La ministra de Fomento en funciones, Ana Pastor, ha avanzado la noticia despu\u00e9s de que algunas empresas hayan denunciado retrasos en los abonos"}, {"article": "Actualizado:12/05/2016 16:48hFrancisco I, Rey de Francia y archienemigo de Carlos V, reclam\u00f3 con insistencia ver el testamento de Ad\u00e1n, para comprobar si era cierto que le hab\u00eda dejado medio planeta en herencia a espa\u00f1oles y portugueses. El ir\u00f3nico comentario del monarca franc\u00e9s hac\u00eda referencia a la incapacidad que ten\u00edan otros pa\u00edses de Europa de acceder a los territorios americanos y al acuerdo entre Portugal y Espa\u00f1a, aprobado por un papa valenciano, Alejandro VI, para repartirse el nuevo continente. Frente al monopolio hisp\u00e1nico, el resto solo pudo interponer piratas.Jean Fleury fue uno de los primeros corsarios en poner sus zarzas en los intereses americanos. Como recuerda Carlos Canales y Miguel del Rey en su libro \u00abLas reglas del viento: cara y cruz de la Armada espa\u00f1ola en el siglo XVI\u00bb (Edaf, 2010), hay quien sostiene que este corsario se llamaba en realidad Giovanni de Verrazzano y era hermano del famoso cart\u00f3grafo Hyeronymus, aunque por lo dem\u00e1s resulta misterioso su origen. Fleury fue piloto y comandante bajo las \u00f3rdenes del armador Jean Ango durante el desarrollo de la Guerra de los Cuatro A\u00f1os. Con sede en Normand\u00eda las actividades mar\u00edtimas de Fleury se fueron extendiendo a trav\u00e9s del Atl\u00e1ntico en busca de las rutas usados por los espa\u00f1oles para trasladar metales preciosos desde el Nuevo Continente. En una de sus incursiones, el franc\u00e9s tuvo un golpe de suerte que iba a cambiar su vida. Se top\u00f3 con uno de los tesoros m\u00e1s grandes que han cruzado el Atl\u00e1ntico.El tesoro de MontezumaMientras Hern\u00e1n Cort\u00e9s y sus hombres estuvieron alojados en el palacio de Axay\u00e1catl, en Tenochtitl\u00e1n, se relata que descubrieron de forma accidental el tesoro de los mexicas. La riqueza hallada era imponente y promet\u00eda acabar con los problemas econ\u00f3micos de aquel grupo de conquistadores para siempre. No en vano, durante la Noche Triste una parte de este tesoro se perdi\u00f3 en los canales de la ciudad. La cantidad de oro se rebaj\u00f3 en esos d\u00edas pero volvi\u00f3 a incrementarse con la conquista de Tenochtitlan un a\u00f1o despu\u00e9s. Al final de sus campa\u00f1as, Cort\u00e9s separ\u00f3 el 20% de los tesoros reunidos, el llamado Quinto Real, para envi\u00e1rselo al Rey de Castilla, Carlos, a modo de impuesto y muestra de su lealtad. La cifra ascend\u00eda a 44.979 pesos en oro, 3.689 pesos en oro bajo, 35 marcos y 5 onzas de plata, etc. El tesoro, mal llamado de Montezuma, estaba formado por m\u00e1scara, collares, brazaletes, vasos, figuras de jade, perlas, aves, huesos de mamuts y tres jaguares.Para Cort\u00e9s era imprescindible que el tesoro llegara intacto a Espa\u00f1a, porque todav\u00eda se segu\u00eda juzgando en Espa\u00f1a si su actuaci\u00f3n respecto al gobernador de Cuba, Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar, hab\u00eda sido correcta. El extreme\u00f1o necesitaba que Carlos V confirmara su autoridad en M\u00e9xico y design\u00f3 a los capitanes Alonso D\u00e1vila y a Antonio de Qui\u00f1ones para trasladar el Quinto Real. Tres carabelas partieron al fin de San Juan de Ul\u00faa con el objetivo de dirigirse directamente a Espa\u00f1a. No obstante, la expedici\u00f3n sufri\u00f3 varios percances. Sin ir m\u00e1s lejos, los jaguares se liberaron y hubo que matarlos para evitar que hirieran de gravedad a varios marinos. En las Azores, Antonio Qui\u00f1ones muri\u00f3 durante una ri\u00f1a amorosa y dej\u00f3 a D\u00e1vila solo en el mando. Al llegar rumores de que varios corsarios merodeaban el Cabo de San Vicente, como si supieran que a las costas espa\u00f1olas se aproximaba una pieza de calado, D\u00e1vila prefiri\u00f3 esperar a la armada de guardacostas de Andaluc\u00eda. Francia y Espa\u00f1a se encontraban sumergidos en una nueva guerra en esos a\u00f1os y merec\u00eda la pena extremar la seguridad. Pero a pesar de los refuerzos espa\u00f1oles, Fleury reuni\u00f3 una flota mayor de seis barcos, tres de ellos con m\u00e1s de 100 toneladas, que supon\u00edan un escollo demasiado grande frente a la flotilla espa\u00f1ola dirigida por Domingo Alonso de Amilibia. En las proximidades del cabo de San Vicente se enfrentaron espa\u00f1oles contra franceses, en un duelo desigual donde solo el barco capitaneado por Amilibia resisti\u00f3 las acometidas francesas.Francia aclama a Fleury El barco de Amilibia fue arrasado, su capit\u00e1n perdi\u00f3 sus dos brazos y vio como mor\u00eda su hijo en la refriega. Amilibia, Alonso D\u00e1vila y otros importantes capitanes fueron llevados prisioneros a La Rochelle y permanecieron all\u00ed varios a\u00f1os. Pero no todos fueron tan valientes como Amilibia en aquella jornada, el capit\u00e1n Mart\u00edn Cant\u00f3n evit\u00f3 el combate y conden\u00f3 a dos de las tres carabelas a caer en manos francesas. La tercera, dirigida por Juan de la Ribera, logr\u00f3 ocultarse en la isla de Santa Mar\u00eda a la espera de que desde Sevilla enviaran ayuda. Al desembarcar en el Puerto de Santa Mar\u00eda, sin embargo, el obispo Juan Rodr\u00edguez Fonseca, confisc\u00f3 parte del tesoro debido a viejas enemistades con Cort\u00e9s. En Francia, un porcentaje del tesoro pas\u00f3 directamente a las arcas reales, mientras que una parte se expuso al p\u00fablico en 1527 en una fiesta organizada en la mansi\u00f3n del armador Ango. Durante un tiempo, Fleury se convirti\u00f3 en un h\u00e9roe patrio. As\u00ed abri\u00f3 el camino a toda una generaci\u00f3n de corsarios y piratas que se lanzaron a por los tesoros hisp\u00e1nicos y a amenazar su monopolio, vigente desde 1522. Tanto es as\u00ed que al Cabo de San Vicente los espa\u00f1oles comenzaron a llamarlo \u00abEl cabo de las Sorpresas\u00bb. Sin embargo no vivi\u00f3 mucho para saborear esta edad dorada de la pirater\u00eda.A lo largo de su trayectoria como pirata, Fleury asalt\u00f3 m\u00e1s de 150 barcos y arras\u00f3 la costa peninsular con relativa facilidad. En 1527, fue capturado tras un duro combate con cuatro naos vizca\u00ednas. Una vez trasladado a Sevilla, el pirata fue ejecutado por orden directa del Emperador Carlos, siendo ahorcado en el puerto del Pico, en Colmenar de Arenas, \u00c1vila.", "title": "El pirata franc\u00e9s que captur\u00f3 el monumental y ex\u00f3tico tesoro en oro de Hern\u00e1n Cort\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-pirata-frances-capturo-monumental-tesoro-hernan-cortes-201605110130_noticia.html", "keywords": "monumental,pirata,frances,capturo,tesoro", "date": "2016-05-10", "id": "9bff13441b9350c7c9feaae7035b0f669feed01c", "summary": "Jean Fleury destroz\u00f3 a una flota espa\u00f1ola y se hizo con las riquezas enviadas por el conquistador al Rey de Espa\u00f1a, a pesar de que uno de los capitanes espa\u00f1oles perdi\u00f3 ambos brazos defendi\u00e9ndose del ataque"}, {"article": "Actualizado:10/05/2016 15:57hEl ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha querido matizar sus declaraciones respecto a la postura de la Comisi\u00f3n Europea (CE) en relaci\u00f3n a la flexibilizaci\u00f3n del objetivo de d\u00e9ficit p\u00fablico para Espa\u00f1a, indicando que cuando dijo que \u00ab nos hemos pasado cuatro pueblos en el tema de la austeridad\u00bb se refer\u00eda a Europa, y no al Gobierno espa\u00f1ol, cuya conducta, a su juicio, \u00abno es que haya sido buena, sino que ha rozado la santidad\u00bb.En declaraciones a los periodistas en Sevilla con motivo de su participaci\u00f3n en el seminario \u00abOportunidades y retos en el Mediterr\u00e1neo Occidental\u00bb, Garc\u00eda-Margallo ha recordado en este sentido que \u00abarrancamos con una mochila pesad\u00edsima\u00bb, pues Espa\u00f1a se ha visto obligada a reducir el d\u00e9ficit \u00aben medio de la mayor recesi\u00f3n econ\u00f3mica\u00bb en muchos a\u00f1os. \u00abPor eso se entiende mal que la comisi\u00f3n no nos quiera dar un margen un poco mayor y aplicar una cierta flexibilidad en este tema\u00bb, ha indicado.Respecto a sus palabras de este lunes, \u00abel problema es de sujeto, verbo y predicado: dije \"nos\" en t\u00e9rminos europeos, y se interpret\u00f3 que estaba haciendo una cr\u00edtica al Gobierno, cuando estaba haciendo exactamente lo contrario\u00bb. As\u00ed, ha querido poner en valor la conducta del Ejecutivo \u00aben un momento dif\u00edcil\u00bb y reivindicar que la Comisi\u00f3n debe \u00abtener en consideraci\u00f3n esa conducta en momentos tan dif\u00edciles\u00bb.En declaraciones Antena 3, el ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n en funciones defend\u00eda que la Eurozona tiene que analizar por qu\u00e9 crece menos que sus competidores y ha avisado de que la pol\u00edtica monetaria no da m\u00e1s de s\u00ed, porque no se pueden bajar m\u00e1s los tipos.\u00abEs verdad que se puede seguir comprando deuda p\u00fablica y sobre todo privada para favorecer las inversiones, pero la pol\u00edtica monetaria est\u00e1 agotada y hay que tirar de pol\u00edtica fiscal. Austeridad s\u00ed, pero no matando la gallina de los huevos de oro\u00bb, ha dicho.Eso s\u00ed, est\u00e1 convencido de que la Comisi\u00f3n Europea es consciente de esa situaci\u00f3n y ha recalcado que Espa\u00f1a no es el \u00fanico pa\u00eds que ha pedido una reflexi\u00f3n sobre qu\u00e9 hay que hacer para cumplir los objetivos de crecer y crear empleo y, algo que \u00abempieza a ser vital en Espa\u00f1a, robustecer y aumentar las clases medias, que son las que m\u00e1s han sufrido en la crisis y las que dan estabilidad al pa\u00eds\u00bb.", "title": "Margallo matiza sus \"cuatro pueblos\": se refer\u00eda a la austeridad de Europa, y no al Gobierno", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-matiza-cuatro-pueblos-referia-austeridad-europa-y-no-gobierno-201605101139_noticia.html", "keywords": "margallo,austeridad", "date": "2016-05-10", "id": "2f969c661db545606db1fb8bf4ac075877ddb97c", "summary": "El ministro de Asuntos Exteriores dijo ayer: \u00abNos hemos pasado cuatro pueblos en el tema de la austeridad\u00bb"}]