[{"article": "Aragon\u00e9s hasta la m\u00e9dula e irland\u00e9s hasta los pliegues de su alma. Hasta en eso es poli\u00e9drico Ches\u00fas Yuste: escritor, historiador, pol\u00edtico, animalista o hibern\u00f3filo... o todo al mismo tiempo. Quiz\u00e1 su vertiente m\u00e1s conocida es la de pol\u00edtico. Ha sido fundador de la Chunta Aragonesista (partido del que fue secretario general entre 1998 y 2001), cuatro veces representante en las Cortes de Arag\u00f3n y, durante 31 meses, diputado en Madrid -hasta el 26 de junio de 2014- donde apabull\u00f3 a sus se\u00f1or\u00edas con 2.075 iniciativas presentadas y 367 intervenciones en las comisiones y en el pleno.No parece, sin embargo, un hombre hiperactivo. Camina con calma, bromea con tino y \u00faltimamente se concentra en uno de los temas que le apasiona: Irlanda. Con esa disculpa y alrededor de su \u00faltimo libro publicado -Regreso a Innisfree y otros relatos irlandeses, Editorial X\u00f3rdica- llega este jueves a la Librer\u00eda La Vor\u00e1gine de Santander, a partir de las 20.00 horas, para participar en un aquelarre que, bajo el nombre de Pintas, bardos, rebeldes y folk pretende responder a la pregunta de \u00bfpor qu\u00e9 nos gusta tanto Irlanda? Lo hace poco despu\u00e9s de poner el punto final a una novela negra que promete algo m\u00e1s que literatura. Su t\u00edtulo lo insin\u00faa todo: Asesinato en el Congreso. Hablamos con Ches\u00fas Yuste sobre algunas caras de esa cartograf\u00eda multidimensional en la que se mueve. Vamos a la pregunta b\u00e1sica\u2026 \u00bfpor qu\u00e9 nos gusta tanto Irlanda?Supongo que mi blog Innisfree1916 lleva diez a\u00f1os intentado responder a esa pregunta. Los dos millones y medio de visitas demuestran que hay mucha gente apasionada de Irlanda en todo el mundo. Somos v\u00edctimas del s\u00edndrome de Ois\u00edn, seg\u00fan acu\u00f1\u00e9 en uno de mis relatos. Irlanda es un peque\u00f1o pa\u00eds que ha sabido combinar la universalidad que le da la lengua del Imperio con una firme defensa de su identidad. Quiz\u00e1 por eso es una potencia cultural, con cuatro Premios Nobel de Literatura y otras tantas figuras que lo hubieran merecido, con important\u00edsimas aportaciones a la m\u00fasica en todos los estilos y con voces maravillosas\u2026 No en vano el emblema nacional es un instrumento musical, un arpa celta. Hay hibern\u00f3filos (amantes de Irlanda) en todo el mundo, descendientes o no de la di\u00e1spora irlandesa, y algunos aman su cultura, otros sus paisajes, otros su m\u00fasica, otros la magia que se respira... Creo que, adem\u00e1s de todas esas cosas, nos enamora el car\u00e1cter de los irlandeses, que es muy mediterr\u00e1neo, muy abierto, y con un humor muy socarr\u00f3n. Se parecen mucho a nosotros.Y ahora\u2026 \u00bfpor qu\u00e9 le gusta a usted Irlanda: las pintas, los bardos, los rebeldes, el folk?A m\u00ed por supuesto me gusta la cerveza, la m\u00fasica celta, los paisajes verdes, la \u00e9pica de los rebeldes irlandeses\u2026 Pero sobre todo me encanta c\u00f3mo los irlandeses ponen en valor sus se\u00f1as de identidad. Es un pa\u00eds orgulloso de sus escritores: todos tienen una casa-museo o un centro de interpretaci\u00f3n. Cuidan mucho las huellas de la Historia, que est\u00e1n siempre muy presentes. Hasta las m\u00e1s dolorosas. En Irlanda los cementerios y las c\u00e1rceles en desuso son lugares de atracci\u00f3n tur\u00edstica. Eso no es habitual. En su \u00faltimo libro de relatos hay una llamativa mezcla de humor, nostalgia y po\u00e9tica. \u00bfSon ingredientes 'irlandeses' o es el tono narrativo de Ches\u00fas Yuste?Sin duda son elementos que ayudan a trazar un entorno claramente irland\u00e9s. Me encanta moverme en ese ambiente, en l\u00ednea con el pueblo imaginario de Innisfree, donde se desarrolla El hombre tranquilo de John Ford, como hice en mi primera novela, La mirada del bosque (ahora descatalogada). Pero a estas alturas tambi\u00e9n puedo confirmar que es mi tono narrativo. Sobre todo, ese sentido del humor entre la fina iron\u00eda y la socarroner\u00eda aragonesa. En mi pr\u00f3ximo libro, que se ambienta en Espa\u00f1a y no en Irlanda, por muy serios que sean la trama y el tono, siempre se me escapa ese humor.Los irlandeses han sido, hist\u00f3ricamente, migrantes, rebeldes, mestizos sin perder la identidad\u2026 Tal y como se est\u00e1 configurando Europa, \u00bfes lo que nos espera al resto?F\u00edjate si son rebeldes que cada Tratado de la UE lo tienen que votar los irlandeses en refer\u00e9ndum porque un ciudadano se querell\u00f3 contra el Estado y gan\u00f3 en los tribunales. Por eso, los Tratados de Niza y de Lisboa, que fueron rechazados por el pueblo irland\u00e9s, hubo que modificarlos para volver a someterlos a refer\u00e9ndum. Cuatro millones de irlandeses decidieron el futuro de Europa, en lugar de los 500 millones de europeos. Una de las cosas que nos gusta de Irlanda es precisamente esa resistencia a la uniformizaci\u00f3n. Vivimos en un mundo globalizado, encontramos las mismas tiendas en todas las ciudades, los mismos productos, las mismas marcas, pero en Irlanda, sobre todo en la costa occidental, puedes encontrar la autenticidad de la biodiversidad cultural.\u00bfQu\u00e9 puede aprender Espa\u00f1a \u2013donde se niega toda salida pol\u00edtica al conflicto en el Pa\u00eds Vasco- del proceso de paz de Irlanda?El proceso norirland\u00e9s fue de manual. Se aplicaron todos los ingredientes que tuvieron \u00e9xito en Sud\u00e1frica y que ahora se intentan exportar a Colombia o Sri Lanka, entre otros conflictos. Sin embargo, aqu\u00ed no ha habido manera. Con [Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez] Zapatero se empez\u00f3 a seguir el guion, pero ETA lo estrope\u00f3 todo con la barbaridad de la T4 y [Mariano] Rajoy ha sido incapaz de facilitar el final de ETA. Parece que a algunos -en el norte de Irlanda los llaman los secur\u00f3cratas- contra ETA viv\u00edan mejor y les conviene seguir usando el fantasma de ETA. Es incre\u00edble que la banda quiera desarmarse y el Gobierno no est\u00e9 dispuesto a recoger las armas. Espero que no las dejen en mitad de la calle ni caigan en la tentaci\u00f3n de venderlas para financiarse un plan de pensiones. Tambi\u00e9n es cierto que en el Norte de Irlanda hab\u00eda dos bandos armados enfrentados y eso facilit\u00f3 el proceso.En todo caso, la clave del proceso norirland\u00e9s es que abri\u00f3 cauces democr\u00e1ticos para que el republicanismo irland\u00e9s pudiera en el futuro alcanzar sus objetivos por v\u00edas exclusivamente pac\u00edficas. La sociedad estaba hastiada de violencia y hab\u00eda que darle una salida pol\u00edtica a un problema que era pol\u00edtico. Antes el Norte era un miniestado unionista de supremac\u00eda protestante, donde se discriminaba a la poblaci\u00f3n cat\u00f3lica/nacionalista, y ahora ya no hay ciudadanos de segunda y est\u00e1n aprendiendo a gobernar juntos los antiguos enemigos. Y adem\u00e1s es legal convocar un refer\u00e9ndum sobre la unidad irlandesa. No puedes pedir a una banda armada que deje las urnas porque en democracia todo es posible y luego negarse a consultar a la ciudadan\u00eda. No es sano tener miedo de la democracia.S\u00e9 que est\u00e1 terminando una novela negra, Asesinato en el Congreso, que bebe mucho de su paso por el Parlamento. \u00bfSon las Cortes el lugar para el crimen perfecto o un s\u00f3rdido escondite de tah\u00fares?[Risas.] La verdad es que la pasada legislatura fue terrible. Asistimos en primera fila al desmantelamiento del estado de bienestar. Cada viernes los consejos de ministros eran una pel\u00edcula de terror, aprobando recortes y eliminando derechos. Retrocedimos cuarenta a\u00f1os en derechos y libertades. Y encima los diputados del PP aplaud\u00edan enfervorizados cuando se ratificaban esas medidas en las Cortes. Aquello s\u00ed que fue el crimen perfecto. \u00abSi hay muertos, esto no es teatro. / Cuando hay muertos, es una guerra\u00bb, dice un poema de Ana P\u00e9rez Ca\u00f1amares. Y tiene raz\u00f3n: esa pol\u00edtica ha provocado el empobrecimiento de nuestra sociedad y, en consecuencia, muertos reales, por falta de medicamentos en la sanidad p\u00fablica o desahuciados que se suicidan, por ejemplo.\u00bfQu\u00e9 razones cree que hay para mirar con esperanza el actual proceso pol\u00edtico en Espa\u00f1a?Creo que estamos en una crisis del sistema pol\u00edtico emanado de la Transici\u00f3n y solo podremos salir de esta con el surgimiento de un nuevo sistema. Que sea continuista o rupturista es lo que se va a decidir a lo largo de la pr\u00f3xima d\u00e9cada. No creo que del 26J vaya a surgir el nuevo mapa pol\u00edtico definitivo para el pr\u00f3ximo medio siglo, pero ir\u00e1n apunt\u00e1ndose algunas claves. En el sentido de que puede abordarse una reforma profunda del Estado, regenerando la democracia e impulsando una agenda social, creo que hay motivos para ilusionarse. Pero, claro, nos hemos decepcionado tantas veces antes\u2026Y a usted\u2026 \u00bfqu\u00e9 es lo que m\u00e1s le ilusiona de lo que ha ocurrido en este pa\u00eds los \u00faltimos a\u00f1os?Sin duda, todo lo que ha nacido del 15M. Llev\u00e1bamos d\u00e9cadas pidiendo a la sociedad que despertara, que se movilizara, a los j\u00f3venes que fueran protagonistas\u2026 y de repente lo hicieron. Aquello expres\u00f3 muy bien la indignaci\u00f3n, el hartazgo sobre un sistema pol\u00edtico agotado. El 15M cambi\u00f3 las reglas del juego. Ya nada volver\u00e1 a ser como antes. Los partidos, nuevos o viejos, deben adaptarse a las nuevas exigencias de transparencia, participaci\u00f3n, honestidad\u2026 Y este proceso a\u00fan no ha acabado, a\u00fan pueden pasar grandes cosas.Hay mucho diagn\u00f3stico pero pocas alternativas realmente 'nuevas'. \u00bfQu\u00e9 nos est\u00e1 faltando para cambiar este estado de cosas?Sobra prepotencia en algunos actores emergentes, falta generosidad para articular grandes plataformas para el cambio. Resulta triste ver c\u00f3mo quienes hablan de nueva pol\u00edtica repiten los vicios de la vieja pol\u00edtica y hasta dir\u00eda que los perfeccionan. Ojal\u00e1 sepan actuar con inteligencia el 27J y logren que se abra una nueva etapa de cambio pol\u00edtico, como demanda la mayor\u00eda de la sociedad.", "title": "\"No es sano tener miedo de la democracia\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/politica/sano-tener-miedo-democracia_0_519698113.html", "keywords": "tener,miedo,sano,democracia", "date": "2016-05-25", "id": "f32cfd9138e6bbb9a389acb7e4f7b5b9497ae5e1", "summary": "Irlanda, el Pa\u00eds Vasco, la nueva pol\u00edticas o las viejas ma\u00f1as\u2026 Ches\u00fas Yuste apuesta por \"la identidad, la\u00a0democracia y un profundo cambio pol\u00edtico\"El escritor, historiador y pol\u00edtico aragon\u00e9s interviene este jueves en un encuentro alrededor de Irlanda que se celebra en la Librer\u00eda La Vor\u00e1gine"}, {"article": "MadridActualizado:25/05/2016 20:31hEl n\u00famero de trabajadores afectados por medidas de regulaci\u00f3n de empleo en los tres primeros meses de 2016 fue de 26.802 personas, 816 menos que en el mismo periodo de 2015, lo que supone un descenso del 3 %, ha informado hoy el Ministerio de Empleo y Seguridad Social.El total de empresas que adoptaron medidas de regulaci\u00f3n de empleo en los tres primeros meses del a\u00f1o fue de 1.407, 704 menos que en 2015, un descenso del 33,3% sobre el mismo periodo del ejercicio anterior. El n\u00famero total de procedimientos fue de 1.642, es decir una bajada del 33,2% respecto a 2015. Los procedimientos finalizados con acuerdo representaron el 93,5%, frente al 6,5% que lo hizo sin acuerdo.Tal y como recoge la Estad\u00edstica de Regulaci\u00f3n de Empleo, los trabajadores que vieron reducida su jornada fueron 2.612, un 48,6% menos que en el mismo periodo de 2015. Por el contrario, el n\u00famero de afectados por despidos colectivos fue de 5.982 trabajadores, que supone un aumento de 418 personas, un 7,5% m\u00e1s respecto a 2015.Los trabajadores afectados por suspensiones de contrato hasta marzo de este a\u00f1o se situaron en 18.208, lo que representa un incremento del 7,3% sobre el mismo periodo de 2015. Por regiones, el n\u00famero de trabajadores afectados por despidos colectivos, suspensi\u00f3n de contrato y reducci\u00f3n de jornada ha bajado en catorce comunidades aut\u00f3nomas.Los mayores descensos en t\u00e9rminos relativos se han producido en Castilla-La Mancha (76 %), Castilla y Le\u00f3n (68,6%), Murcia (50%), Canarias (44,6%), La Rioja (41,2%), Pa\u00eds Vasco (40,7%), Asturias y Navarra (36%).Por el contrario, el n\u00famero de afectados aument\u00f3 en la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n (592,1%), Galicia (76,5%), Baleares (69,5%) y Ceuta y Melilla (766,7%).", "title": "Los trabajadores afectados por un ERE descendieron un 3% durante el primer trimestre del a\u00f1o", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-trabajadores-afectados-descendieron-3-por-ciento-durante-primer-trimestre-201605252028_noticia.html", "keywords": "afectados,trabajadores", "date": "2016-05-25", "id": "7e8ecbccd729fb39e1b73af70a78c350d720309a", "summary": "El total de empresas que adoptaron medidas de regulaci\u00f3n de empleo en los tres primeros meses del a\u00f1o fue de 1.407, 704 menos que en 2015"}, {"article": "BelgradoActualizado:25/05/2016 16:48hEl ministro espa\u00f1ol de Exteriores en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha dicho este mi\u00e9rcoles que \u00abuno no es un Estado por decir que es un Estado, sino si los dem\u00e1s reconocen\u00bb que lo eres, una circunstancia que, destac\u00f3, no se da ni en Catalu\u00f1a ni en Kosovo.Garc\u00eda-Margallo ha hecho estas declaraciones tras la reuni\u00f3n que ha mantenido en Belgrado con su hom\u00f3logo serbio, Ivica Dacic, con quien ha hablado del proceso soberanista en Catalu\u00f1a y de Kosovo, la exprovincia serbia que se autoproclam\u00f3 Estado independiente en 2008.El jefe de la diplomacia espa\u00f1ola ha reafirmado en la capital serbia el principio de integridad territorial como principio b\u00e1sico para la paz y la estabilidad con tres excepciones que, ha explicado, no se dan en el caso de Kosovo, cuya independencia Espa\u00f1a no reconoce.Garc\u00eda-Margallo ha dicho que la situaci\u00f3n en Catalu\u00f1a y en Kosovo se parecen s\u00f3lo en que \u00abpara que un territorio sea un Estado es necesario que los dem\u00e1s reconozcan que es un Estado\u00bb, algo que \u00aben ning\u00fan caso se produce en Catalu\u00f1a\u00bb donde \u00abno hay ning\u00fan reconocimiento ni intento de reconocimiento\u00bb.En Kosovo, ha continuado el ministro espa\u00f1ol, hay 85 estados miembros de la ONU que no lo reconocen como tal. \u00abNo es posible ser un Estado si los dem\u00e1s no reconocen que eres un Estado\u00bb, ha insistido Garc\u00eda-Margallo.Por el contrario, Catalu\u00f1a y Kosovo se diferencian, seg\u00fan el titular de Exteriores, en que en la exprovincia serbia hubo un contexto b\u00e9lico que no se produjo en la regi\u00f3n espa\u00f1ola.Bajo protecci\u00f3n de la ONULa extinta Yugoslavia no formaba parte de la Uni\u00f3n Europea y Espa\u00f1a s\u00ed, ha se\u00f1alado el titular de Exteriores, que ha a\u00f1adido que adem\u00e1s Kosovo est\u00e1 sometido a una triple tutela o protecci\u00f3n internacional de la ONU, de la Alianza Atl\u00e1ntica y de la UE, una circunstancia que no se produce tampoco en Catalu\u00f1a.\u00abLo importante para quienes hacen afirmaciones gratuitas es que sepan que uno no es un Estado por decir que es un Estado, sino si los dem\u00e1s reconocen que eres un Estado, circunstancia que no se da en ninguno de los dos casos\u00bb, ha agregado.El ministro ha destacado la defensa del principio de integridad territorial con tres excepciones: colonias, territorios ocupados militarmente o aquellos donde no se respeten los derechos humanos, seg\u00fan establecen Naciones Unidas y otras organizaciones.\u00abNo se dan en Kosovo estas circunstancias\u00bb, ha subrayado el jefe de la diplomacia espa\u00f1ola. El ministro serbio, por su parte, ha abogado en la rueda de prensa junto a Garc\u00eda-Margallo por \u00abuna fuerte y \u00fanica Espa\u00f1a\u00ab.La exprovincia serbia de Kosovo, habitada por una mayor\u00eda de etnia albanesa, se autoproclam\u00f3 Estado independiente el 17 de febrero de 2008, que Serbia no reconoce. Su independencia ha sido reconocida por m\u00e1s de cien pa\u00edses, entre ellos Estados Unidos, y por 23 miembros de la UE, excepto Espa\u00f1a, Grecia, Chipre, Ruman\u00eda y Eslovaquia; pero tampoco ha sido reconocida por otros estados como Rusia, China o Brasil.", "title": "Margallo niega que Catalu\u00f1a y Kosovo sean un Estado porque no se les reconoce", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-niega-cataluna-y-kosovo-sean-estado-porque-no-reconoce-201605251648_noticia.html", "keywords": "estado,kosovo,espana", "date": "2016-05-25", "id": "fc50a2a65c947c4a350bbf274f2ed92284e554a2", "summary": "El ministro de Exteriores en funciones visita Serbia, donde ha defendido la integridad territorial del pa\u00eds"}, {"article": "BruselasActualizado:25/05/2016 16:34hLos Veintiocho han aprobado este mi\u00e9rcoles extender el tipo normal m\u00ednimo del Impuesto sobre el Valor A\u00f1adido (IVA) del 15% durante los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, hasta el 31 de diciembre de 2017, para garantizar la seguridad jur\u00eddica, seg\u00fan ha informado el Consejo de la UE en un comunicado.El objetivo de fijar un tipo est\u00e1ndar m\u00ednimo en este tributo es evitar las divergencias excesivas entre los reg\u00edmenes de IVA de los Estados miembros, as\u00ed como los desequilibrios estructurales y las distorsiones a la competencia que podr\u00edan surgir de estas diferencias.Los Estados miembros no pueden aplicar un tipo normal del IVA inferior al 15% desde 1993, cuando entr\u00f3 en vigor la directiva que obligaba a mantener este nivel hasta el final de 1996. Desde entonces, esta disposici\u00f3n se ha prorrogado en cuatro ocasiones y la \u00faltima de ellas se extend\u00eda hasta el 31 de diciembre de 2015.Los ministros de Finanzas de la UE ( Ecofin) han aprobado sin discusi\u00f3n prolongar este tipo normal m\u00ednimo del IVA desde el 1 de enero de este a\u00f1o hasta el 31 de diciembre de 2017.", "title": "Los Veintiocho ampl\u00edan hasta 2017 el tipo normal m\u00ednimo del IVA del 15%", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-veintiocho-amplian-hasta-2017-tipo-normal-minimo-15-por-ciento-201605251628_noticia.html", "keywords": "bruselas,fija", "date": "2016-05-25", "id": "3ab67d5f60a9bbc52061f422683bf762d8d45d47", "summary": "El objetivo de fijar un tipo est\u00e1ndar m\u00ednimo en este tributo es evitar las divergencias excesivas entre los reg\u00edmenes de IVA de los Estados miembros"}, {"article": "Rub\u00e9n Pozo Prats (1975) es un m\u00fasico espa\u00f1ol nacido en Barcelona y criado en Madrid que lleva casi un cuarto de siglo actuando sobre los escenarios. En 1992 form\u00f3 la banda Buenas Noches Rose, con la que grab\u00f3 tres discos, un primer trabajo hom\u00f3nimo (1995), 'La danza de ara\u00f1a' (1997) y 'La estaci\u00f3n seca' (1999). Tras su disoluci\u00f3n, cre\u00f3 Pereza junto a Leiva y el bater\u00eda, Tuli. En pocos a\u00f1os el nuevo grupo logr\u00f3 convertirse en un gran \u00e9xito, llegando a colaborar con artistas de la talla de Andr\u00e9s Calamaro, Miguel R\u00edos o Ariel Rot. Pozo tambi\u00e9n trabaj\u00f3 con Joaqu\u00edn Sabina, para qui\u00e9n escribi\u00f3 la canci\u00f3n 'Embustera'. Con la separaci\u00f3n de Pereza, comenz\u00f3 a ensayar con otra formaci\u00f3n para sacar un disco como solista, el cual se public\u00f3 en el a\u00f1o 2012 bajo el nombre 'Lo que m\u00e1s'. El a\u00f1o pasado sac\u00f3 su segundo disco en solitario, titulado 'En marcha', un CD de 12 canciones entre las que se incluye una versi\u00f3n de 'Starman', de David Bowie, la cual considera \"una de las cinco mejores canciones de la historia del rock\". El guitarrista llega este jueves a la sala Black Bird de Santander con su gira 'Llanero solitario' para ofrecer \"un concierto de una banda de un miembro, con momentos en\u00e9rgicos y con momentos m\u00e1s \u00edntimos donde acariciar la guitarra y susurrar una canci\u00f3n\". Ha acabado la gira en Argentina y pronto volar\u00e1 hacia M\u00e9xico. \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 resultando el tour 'Llanero Solitario'?Es la segunda vez que voy all\u00ed en solitario y cada vez mejor. Toqu\u00e9 como solista algunos conciertos pero casi todos los di con una banda con la que me junto, 'Siete abriles', que son un grupazo.En Espa\u00f1a tambi\u00e9n se est\u00e1 dando muy bien. Para m\u00ed esta gira ha sido todo un descubrimiento, porque siempre he sido animal de banda y, de repente, me puse en el escenario yo solo, con las canciones como nacen, desnudas, a voz y guitarra. Despu\u00e9s de hora y media de repertorio la gente me pide m\u00e1s y luego me siento como un campe\u00f3n.Sus directos tienen unas cr\u00edticas muy buenas en las redes sociales.Funciona por el p\u00fablico, porque conocen las canciones y porque me siguen desde hace a\u00f1os. De alguna manera sostienen el espect\u00e1culo y para ellos es una manera nueva de verme y de escuchar estas canciones. Me permito m\u00e1s libertades, puedo hablar con ellos y ellos hablan conmigo. La gente me pregunta: \"\u00bfQu\u00e9 haces? \u00bfUn ac\u00fastico?\". Pero lo que hago es un show de una sola persona, con una guitarra ac\u00fastica y una el\u00e9ctrica.\u00bfCree que se le encasilla dentro de Pereza o el p\u00fablico valora m\u00e1s su carrera en solitario?Indudablemente la etapa de Pereza suma mucho y es muy visible. Hay gente que me ha descubierto ah\u00ed y que me ha seguido y ha conectado con mi manera de componer, de interpretar, con mis letras\u2026 Ese es el grueso de la gente que est\u00e1 viniendo. A lo largo del tiempo vas haciendo carrera y se van sumando. Otro grupo de gente, m\u00e1s reducido, me conoc\u00eda antes por Buenas Noches Rose.\u00bfPrefiere los grandes escenarios o la intimidad de las salas?\u00a1Yo hago garitos, eh! 'Llanero solitario', con voz y guitarra, es para hacerlo en garitos. Aunque digo esto y vengo de tocar hace tres d\u00edas en Mongo Rock, as\u00ed que es un argumento que no s\u00e9 si me vale. All\u00ed sal\u00ed a tocar -despu\u00e9s de Muchachito Bombo Infierno con toda la banda y antes de Quique Gonz\u00e1lez y Los Detectives- solo a voz y guitarra. Me hice el show entero en el festival y la verdad es que funcion\u00f3 muy bien. \"Mi m\u00e9todo de trabajo es sentarme con la guitarra en las manos, un cuaderno y un boli. No conozco otro\" \u00bfCu\u00e1ndo asumi\u00f3 que la m\u00fasica iba a ser su camino?En la adolescencia, cuando empec\u00e9 a escuchar a bandas y a artistas m\u00e1s en serio. Tuve claro que quer\u00eda tocar la guitarra y que quer\u00eda hacer canciones y, en cierta manera, he encaminado mi vida a hacerlo y a juntarme con gente que ten\u00eda las mismas inquietudes y que quer\u00eda ir a por todas en este camino.Considero que cada a\u00f1o tienes que estar en la brecha y que no te puedes dormir en los laureles. Cada d\u00eda hay que salir y dar la cara por tus canciones o componer una nueva que te emocione y que, de rebote, emocione a los dem\u00e1s. Es una forma de vida. Yo pienso en m\u00ed mismo como alguien que vive de canci\u00f3n en canci\u00f3n. Casi cuento mi tiempo vital en canciones. Hasta que la acabo, vivo pendiente de cu\u00e1ndo la terminar\u00e9 de hacer, a ver cu\u00e1ndo me surge otra y qu\u00e9 saldr\u00e1 de ah\u00ed.\u00bfQu\u00e9 lecciones se lleva de sus dos antiguas formaciones?Que siempre hay que dar el cien por cien y que las canciones son las que mandan. Ellas son las grandes protagonistas de esta historia y del mundo de la m\u00fasica. Creo que eso es lo m\u00e1s importante. Hay grupos y artistas que est\u00e1n m\u00e1s preocupados por su foto de Instagram, por colgar un v\u00eddeo guay o por c\u00f3mo vestirse. T\u00fa esfu\u00e9rzate en hacer la canci\u00f3n, que ella es la que te va a decir, la que te va a dar un discurso y la que te va a sacar mol\u00f3n en Instagram.Ahora que va por libre, \u00bfle surgen los problemas e incertidumbres t\u00edpicos de los comienzos?Eso siempre est\u00e1 por ah\u00ed rondando. Hay que estar siempre en activo y tramando algo. Si no est\u00e1s de concierto m\u00e1s te vale estar haciendo una canci\u00f3n y que tenga buena pinta. Aqu\u00ed no hay finiquitos, ni paro, ni nada\u2026 Digo esto, pero la verdad es que en la mayor\u00eda de los trabajos normales \u2013que cada vez hay menos- est\u00e1n todos en las mismas. Vivimos al d\u00eda, al mes, y hay que estar en constante movimiento. Si nos ponemos burocr\u00e1ticos somos aut\u00f3nomos y hay que hacer el mes.En Cantabria los m\u00fasicos hablan de la falta de salas donde poder tocar... \u00bfusted lo nota?Salas s\u00ed que hay, aunque podr\u00eda haber m\u00e1s, tambi\u00e9n es cierto. Est\u00e1 mal la cosa, no solo en el mundo de la m\u00fasica, est\u00e1 mal la cosa en el mundo, punto. Estamos viviendo un momento de crisis y... cada vez est\u00e1n apretando m\u00e1s las tuercas... \u00a1No s\u00e9 yo qu\u00e9 m\u00e1s quieren exigir!H\u00e1blenos de c\u00f3mo crea su m\u00fasica.Mi m\u00e9todo de trabajo es sentarme en una silla con una mesa delante, la guitarra entre las manos y delante un cuaderno y un bol\u00edgrafo. No conozco otro m\u00e9todo.Lo que m\u00e1s me gusta es cuando sale m\u00fasica y letra del tir\u00f3n. Pr\u00e1cticamente en una tarde o en una noche has hecho una canci\u00f3n. Si no es as\u00ed, el otro procedimiento es que tengo una estrofa escrita a la que le pongo la m\u00fasica o tengo un estribillo y le acoplo esa estrofa que ten\u00eda para otra canci\u00f3n que no termin\u00e9. Empiezo a hacer como Frankenstein, engendros musicales. Ese es un proceso m\u00e1s arduo, pero que tambi\u00e9n llega a buenos fines.\u00bfNo es un 'Llanero solitario' componiendo?No. Hay veces que voy a tirar la basura y de vuelta se me ocurre algo, porque se me ha trancado el contenedor y.. \u00a1c\u00f3mo se trancan las cosas! Y ya tengo una frase para empezar y voy corriendo a coger la guitarra o la grabo en el tel\u00e9fono. En general hay que soltarse una frase y cantarla. Tal vez te sale una estrofa rimada sin querer\u2026 Creo que en la composici\u00f3n musical hay mucho de azar y en la creaci\u00f3n de cualquier arte tambi\u00e9n. Aunque hay veces que te ayudan los duendes. Rub\u00e9n Pozo cuenta que \"casi cuento mi tiempo vital en canciones\". EFE \u00bfPor qu\u00e9 ha dicho de 'En marcha' que es su disco m\u00e1s dif\u00edcil?Porque viene de mi anterior trabajo, 'Lo que m\u00e1s', y ese fue grabado teniendo las canciones muy claras y muy ensayadas. Fuimos la banda y yo al estudio y grabamos pr\u00e1cticamente todos a la vez, haciendo pocas tomas, porque quer\u00eda que las canciones se impregnaran de ese tipo de urgencia. 'En marcha' es todo lo contrario. He tenido m\u00e1s tiempo para hacerlo, est\u00e1 grabada por pistas cada arreglo y todo est\u00e1 muy meditado. Tal vez se graba pero se vuelve a escuchar una canci\u00f3n y se vuelve a hacer el arreglo pero con otro instrumento: con una mandolina, con un piano\u2026 Ha sido mucho pensar en el arreglo teniendo ya las canciones y lograr un sonido m\u00e1s depurado, m\u00e1s amable, m\u00e1s al grano. Se confiesa como un m\u00fasico de canciones. \u00bfTiene el disco un sentido global?S\u00ed, en el sentido de que todas est\u00e1n compuestas en la misma franja de tiempo, de mi d\u00eda a d\u00eda. En cierta manera, hay un nexo com\u00fan entre ellas. Trabajo el formato \u00e1lbum -igual estoy anticuado, pero para mi sigue siendo mi plantilla-. Hay que sacar discos, cinco o seis canciones por cara. Un disco tiene 12 canciones y a m\u00ed me gusta que los m\u00fasicos no se queden en el single, que es lo que menos me importa. Lo que me importa es lo que han querido decir e igual eso no se han atrevido a ponerlo como carta de presentaci\u00f3n. Soy m\u00e1s de caras B que de singles.\u00bfPor qu\u00e9 incluy\u00f3 una versi\u00f3n del 'Starman' de Bowie?Para m\u00ed es una de las cinco mejores canciones de la historia del rock y me atrev\u00ed a hacer una adaptaci\u00f3n libre. La verdad es que le he cambiado un poco el sentido a la letra, aunque trat\u00e9 de ser lo m\u00e1s fiel posible al significado. Pero, la verdad, es que al estribillo -cuando Bowie hablaba de que hay un hombre de las estrellas que va a venir a apadrinarnos a todos, a la juventud descarriada sin \u00eddolo- le di la vuelta y dije que no hac\u00eda falta que viniera. Que tuvieras cuidado con tu vida, porque todo lo que lanzas es un boomerang que vuelve al final. Si lanzas rosas la vida te las devolver\u00e1, y si lanzas piedras tambi\u00e9n. Saqu\u00e9 la versi\u00f3n y meses despu\u00e9s falleci\u00f3 Bowie. A d\u00eda de hoy digo: \u00a1Qu\u00e9 casualidad! No es lo mismo que lo hagas despu\u00e9s como homenaje, el homenaje fue en vida.\u00bfQu\u00e9 otros referentes musicales han marcado su estilo?De esa \u00e9poca igual soy m\u00e1s de Lou Reed. No s\u00e9, los Rolling Stones, B\u00f3b Dylan, los grandes, los que nos gustan a todos. De aqu\u00ed: Radio Futura, Sabina, Extremoduro\u2026 No me ci\u00f1o a un estilo, soy buscador de canciones e igual no me gusta el completo de su obra, pero tiene unas canciones que me parecen incre\u00edbles. El caso es que se crucen en tu camino canciones que te emocionen. Las referencias ya no s\u00e9 muy bien cu\u00e1les son, porque luego pones tu gotita, lo metes todo junto en la batidora y sale algo.\u00bfQu\u00e9 puede esperar el p\u00fablico del concierto de este jueves en la sala Black Bird?Un show a voz y guitarra. Un concierto de una banda de un miembro, con momentos en\u00e9rgicos y con momentos m\u00e1s \u00edntimos donde acariciar la guitarra y susurrar una canci\u00f3n.", "title": "\"Aqu\u00ed no hay finiquitos, ni paro: somos aut\u00f3nomos y hay que hacer el mes\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/Entrevista-Ruben-Pozo-exmiembro-Pereza_0_519698784.html", "keywords": "exmiembro,Ruben,Pozo,Pereza,Entrevista", "date": "2016-05-25", "id": "898993a2dc2c63a7308c7d889b46e08c5b4f0ce0", "summary": "El m\u00fasico, que actuar\u00e1 este jueves en\u00a0Santander,\u00a0afirma\u00a0que \"cada a\u00f1o hay\u00a0que estar en la brecha para salir y dar la cara por tus canciones\"\"Est\u00e1 mal la cosa, no solo en el mundo de la m\u00fasica. Cada vez est\u00e1n apretando m\u00e1s las tuercas. No s\u00e9 yo qu\u00e9 m\u00e1s quieren exigir\", se pregunta el exmiembro de Pereza, que ha emprendido nueva carrera en solitario"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/05/2016 12:21hEl comercio textil aboga por que grandes y peque\u00f1os pongan fin a la guerra de promociones en la que han entrado en los \u00faltimos a\u00f1os para animar al consumo y captar la atenci\u00f3n de los usuarios, pues esta tendencia est\u00e1 poniendo en jaque la rentabilidad del sector.Seg\u00fan la patronal textil Acotex, en 2015, las tiendas de moda (incluido ropa del hogar) facturaron 17.743 millones de euros, el 7,7% m\u00e1s, y se anotaron su segundo a\u00f1o consecutivo en positivo, ha apuntado este mi\u00e9coles su presidente, Eduardo Zam\u00e1cola, que ha recordado que en siete a\u00f1os de ca\u00edda por la crisis perdieron el 30% del negocio.Por contra, entre enero y abril de este a\u00f1o, el sector ha vendido el 3,5% menos, lastrado tanto por la incertidumbre sobre qui\u00e9n gobernar\u00e1 Espa\u00f1a como por una adversa climatolog\u00eda, con un final de inverno muy c\u00e1lido y un principio de verano muy fr\u00edo.\"Est\u00e1 siendo un comienzo de a\u00f1o desalentador. No lo esper\u00e1bamos. Pens\u00e1bamos crecer el 5% este a\u00f1o\", ha apuntado Zamacola, quien, no obstante, ha confiado en poder cerrar el ejercicio en positivo y ha achacado los aumentos de 2014 y 2015 a que se part\u00eda de una base muy baja.Seguir cayendo era algo inviable, habr\u00eda conllevado seguir cerrando establecimientos, seg\u00fan el presidente de Acotex, quien ha advertido de que el aumento de la cifra de negocio no es lo mismo que la rentabilidad y que est\u00e1 se ve afectada porque el consumidor de ahora \"sale a buscar la promoci\u00f3n\".\"Hay que buscar la sostenibilidad de las marcas, vender con margen. Lo que no se puede es estar vendiendo constantemente con promociones agresivas porque eso recae en p\u00e9rdida de rentabilidad\", ha afirmado Zam\u00e1cola, quien ha se\u00f1alado que mientras haya \"grandes marcas\" que ofrezcan \"ese tipo de descuentos\" arrastrar\u00e1n al resto.En su opini\u00f3n, dado que no se puede \"coartar\" a las grandes compa\u00f1\u00edas para que dejen de hacer descuentos, lo que debe hacer el sector es hacerlos de manera mucho \"m\u00e1s personalizada\" y dirigida.\"Tenemos que invertir en aplicaciones inform\u00e1ticas, en nuevas l\u00edneas de negocio, en colecciones m\u00e1s cortas que no est\u00e9n seis meses en las tiendas, que tengan menos vida para que el descuento sea menor y para que el cliente vea que si no lo compras ahora pierdes la oportunidad\", seg\u00fan Zam\u00e1cola, quien ha considerado un \"error\" continuar con la moda de las \"rebajas masivas\".Desde la liberalizaci\u00f3n aprobada en julio de 2012, los comerciantes pueden efectuar rebajas a lo largo de todo el a\u00f1o.", "title": "El comercio textil aboga por acabar con la guerra de promociones", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-comercio-textil-aboga-acabar-guerra-promociones-201605251211_noticia.html", "keywords": "promociones,comercio,guerra,textil", "date": "2016-05-25", "id": "374d3d147b494aa7001387f95b5796f670804f72", "summary": "Entre enero y abril de este a\u00f1o, el sector ha vendido el 3,5% menos, seg\u00fan datos de Acotex"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 08:40hEl gigante del comercio electr\u00f3nico Amazon entregar\u00e1 los s\u00e1bados por la ma\u00f1ana pedidos con la intenci\u00f3n de mejorar su servicio al cliente en Espa\u00f1a, ha informado este mi\u00e9rcoles la compa\u00f1\u00eda, que ha detallado que esta opci\u00f3n estar\u00e1 disponible para m\u00e1s de 1,5 millones de productos.\"Desde el lanzamiento de Amazon.es hemos mandado millones de art\u00edculos con el servicio de 'Env\u00edo en 1 D\u00eda' a trav\u00e9s de nuestra avanzada red log\u00edstica\", ha destacado el vicepresidente de Operaciones de Amazon Europa, Roy Perticucci, quien ha subrayado que con la entrega los s\u00e1bados persiguen adaptarse al estilo de vida de los clientes.\"Al mejorar constantemente nuestras opciones de entrega estamos acelerando la expansi\u00f3n del comercio electr\u00f3nico en Espa\u00f1a\", ha apuntado el director general de Amazon.es, Fra\u00e7ois Nuyts.La entrega al usuario es uno de los mayores obst\u00e1culos en el desarrollo del comercio electr\u00f3nico y con la entrega los s\u00e1bados, Amazon persigue facilitar al usuario sus compras.Las entregas los s\u00e1bados, que ser\u00e1n gratuitas para los clientes \"premium\" y para el resto costar\u00e1n 5,99 euros, estar\u00e1n disponibles para las compras realizadas los viernes al seleccionar la opci\u00f3n de Entrega en 1 D\u00eda.", "title": "Amazon entregar\u00e1 pedidos los s\u00e1bados por la ma\u00f1ana para mejorar su servicio al cliente en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amazon-entregara-pedidos-sabados-manana-para-mejorar-servicio-cliente-espana-201605251059_noticia.html", "keywords": "sabados,entregas,amazon", "date": "2016-05-25", "id": "e71c8a0f5248edfa61aceb31f7c99925d3a2e0e8", "summary": "Los env\u00edos ser\u00e1n gratuitos para los clientes \u00abpremium\u00bb y para el resto costar\u00e1n 5,99 euros"}, {"article": "MADRIDActualizado:27/05/2016 12:47hTanto la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda como el Ayuntamiento de Madrid est\u00e1n ultimando el dispositivo de seguridad de cara al partido que enfrentar\u00e1 este s\u00e1bado al Real Madrid y al Atl\u00e9tico por la final de la Champions League. Aunque la contienda se librar\u00e1 en Mil\u00e1n, las Administraciones central y municipal saben que ambas aficiones se echar\u00e1n a la calle, sea cual sea el resultado del encuentro. Yque lo har\u00e1n no solo durante y tras el partido, sino tambi\u00e9n al d\u00eda siguiente (en caso de que venza el Real Madrid), el domingo (fecha m\u00e1s que probable para los rojiblancos), cuando la alineaci\u00f3n ganadora recorra la capital para festejar el trofeo, y el lunes.El dispositivo del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda para todo el fin de semana es de m\u00e1s de mil agentes. Especial importancia tendr\u00e1n las UIP o \u00abantidisturbios\u00bb, con el refuerzo de las UPR; pero tambi\u00e9n la Unidad de Caballer\u00eda, los Gu\u00edas Caninos y la Brigada Provincial de Informaci\u00f3n, que vigilar\u00e1 a las hinchadas m\u00e1s ultras.A ellos hay que sumar unos 400 polic\u00edas municipales, que se centrar\u00e1n en labores de tr\u00e1fico, control de venta ambulante (tambi\u00e9n de lateros) y de escoltar a los autobuses en los que lleguen las plantillas cuando desembarquen en Barajas.Puesto que la idea de ambos clubes es dejar Mil\u00e1n la misma noche del s\u00e1bado y regresar a Espa\u00f1a la madrugada del domingo, el dispositivo empezar\u00e1 en Barajas. En el caso de los \u00abmerengues\u00bb, la intenci\u00f3n es ir directamente desde el aeropuerto hasta la plaza de Cibeles, cuya fuente estar\u00e1 vallada, seg\u00fan las previsiones municipales. No quiere el Ayuntamiento que la Diosa sufra ning\u00fan desperfecto, como s\u00ed ha ocurrido en alguna ocasi\u00f3n anterior. Igual que con la de Neptuno.Al d\u00eda siguiente, domingo y siempre si los \u00abblancos\u00bb baten a su rival en el campo, har\u00e1n un recorrido por las sedes consistorial y auton\u00f3mica, para llegar al Benab\u00e9u. Si quien se alza con la \u00aborejona\u00bb es el Atl\u00e9tico, tambi\u00e9n piensan regresar de madrugada, tras el partido. Eso s\u00ed, los festejos con la afici\u00f3n, en Neptuno, ser\u00e1n el domingo. Al d\u00eda siguiente, se encontrar\u00e1n con las autoridades pol\u00edticas. Al Calder\u00f3n no podr\u00e1n acudir porque el d\u00eda 2 toca all\u00ed Paul McCartney.El complicado fin de semana se completa, el s\u00e1bado, con el Desfile de las Fuerzas Armadas y las Marchas de la Dignidad.", "title": "Plan para \"blindar\" las fuentes de Neptuno y Cibeles por la final de la Champions", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-plan-para-blindar-fuentes-neptuno-y-cibeles-final-champions-201605252230_noticia.html", "keywords": "champions,dispositivo,seguridad", "date": "2016-05-25", "id": "7d4ea5ad71710ee3c8e9ae661331d933486041c2", "summary": "Polic\u00eda Nacional y Municipal sumar\u00e1n unos 1.500 efectivos para evitar posibles altercados en la calle"}, {"article": "MadridActualizado:25/05/2016 14:15hEileen Wagner, de 99 a\u00f1os y natural de Monroe (Wisconsin), ten\u00eda 16 a\u00f1os cuando un joven la atac\u00f3 y la viol\u00f3 mientras se dirig\u00eda a casa desde la biblioteca.Junto a sus padres, acudi\u00f3 a un centro de planificaci\u00f3n en Milwaukee para dar al beb\u00e9 en adopci\u00f3n, y fue all\u00ed donde dio a luz a su hija en abril de 1933, tal y como informa 'Chicago Tribune'.La hija, Dorien Hammann, se puso en contacto con su madre por tel\u00e9fono ocho d\u00e9cadas despu\u00e9s, a sus 83 a\u00f1os. La llam\u00f3 por tel\u00e9fono y le dijo: \u00abHola, mam\u00e1\u00bb.Wagner nunca le hab\u00eda contado a sus otros dos hijos, a los que m\u00e1s adelante con su marido, nada sobre la violaci\u00f3n, porque no sab\u00eda c\u00f3mo les podr\u00eda afectar. Estuvo a punto de cont\u00e1rselo en un par de ocasiones, pero pens\u00f3 que ser\u00eda mejor dejarlo ir. Seg\u00fan recoge 'The Daily Mail', la anciana se emocion\u00f3 mucho, y ll\u00e1grimas de alegr\u00eda brotaron de sus ojos: \u00abYa pensaba que nunca llegar\u00eda este d\u00eda nunca llegar\u00eda este momento\u00bb.El d\u00eda de la violaci\u00f3n todav\u00eda permanece en su memoria. Wagner volv\u00eda caminando a casa junto a una amiga, cuando se encontraron con otros dos j\u00f3venes.Uno de ellos le propuso acompa\u00f1arla atravesando el parque, para as\u00ed llegar a tiempo antes de las 22.00, el toque de queda que ten\u00eda Wagner por aquel entonces. Pero el hombre la viol\u00f3 cuando tomaron el atajo. Wagner nunca lo volvi\u00f3 a ver, pero se acordaba de \u00e9l cada d\u00eda durante el embarazo, que intent\u00f3 ocutarle a sus padres hasta que se hizo evidente. Y cuando se percataron la enviaron a Milwaukee, donde pas\u00f3 tres meses.\u00abPor aquel entonces, algo as\u00ed era una verg\u00fcenza\u00bb, reconoce Wagner a 'The Chicago Tribune'.El beb\u00e9 qued\u00f3 bajo la custodia del Children's Home & Aid Society de Wisconsin durante dos a\u00f1os, antes de que George y Dorothy Schmidt, una pareja de los suburbios de Milwaukee que hab\u00edan adoptado previamente un ni\u00f1o, se la llevaron a casa.\u00abHay buenas historias y hay historias malas, y nunca quisieron abrir una lata de gusanos y echar a perder nada\u00bb, cuenta Hammann, sobre c\u00f3mo sus padres intentaron ocultarle que ella era fruto de una violaci\u00f3n. \u00abTodav\u00eda me resulta dif\u00edcil creer que a mi edad, mi madre biol\u00f3gica siga viva\u00bb, admite. A partir de la primera conversaci\u00f3n surgieron varias m\u00e1s, siempre por tel\u00e9fono hasta que se reunieron el 25 de abril. \u00abSolo quer\u00eda saber que ella estaba bien y ten\u00eda una buena vida y que nunca hab\u00edan abusado de ella\u00bb, reconoce Wagner.Se dieron cuenta de que las dos tienen cortes de pelo similares y comparten su amor por el golf.Tras la muerte de su marido en 2006, Wagner hizo acopio de fuerzas y le cont\u00f3 a sus hijos un episodio que durante toda su vida luch\u00f3 por olvidar, pero nunca pudo hacerlo. Ahora, la familia se reunir\u00e1 este domingo para celebrar el siglo de vida de una mujer que vivi\u00f3 toda su vida con la angustia de haber perdido a su hija. 80 a\u00f1os despu\u00e9s de la violaci\u00f3n, madre e hija se re\u00fanen de nuevo.", "title": "Una mujer que dio en adopci\u00f3n a su hija fruto de una violaci\u00f3n se re\u00fane con ella 80 a\u00f1os despu\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-mujer-adopcion-hija-fruto-violacion-reune-ella-80-anos-despues-201605251415_noticia.html", "keywords": "violacion,hija,reunion,adopcion", "date": "2016-05-25", "id": "4db90148f6b94d3993ea83492b2f0148dd81fe63", "summary": "La hija, Dorien Hammann, se puso en contacto con su madre por tel\u00e9fono a sus 83 a\u00f1os. La llam\u00f3 por tel\u00e9fono y le dijo: \u00abHola, mam\u00e1\u00bb"}]