[{"article": "BruselasActualizado:12/05/2016 17:51hEl aeropuerto de Bruselas perdi\u00f3 entre 80 y 90 millones de euros -sin contar el coste de las aseguradoras- tras los atentados del 22 de marzo, seg\u00fan estimaciones preliminares que dio a conocer hoy su director general, Arnaud Feist.El cierre temporal del aeropuerto, cuya terminal de salidas qued\u00f3 gravemente da\u00f1ada tras los atentados, tambi\u00e9n provoc\u00f3 un descenso del 29,1% de su tr\u00e1fico de pasajeros en marzo respecto al mismo mes del a\u00f1o anterior, inform\u00f3 el Consejo Internacional de Aeropuertos (ACI) en una informaci\u00f3n que publica la cadena p\u00fablica belga RTBF.En el primer trimestre de 2016, el descenso de pasajeros en el aeropuerto de Zaventem fue del 5,3%, seg\u00fan las cifras que maneja esta instituci\u00f3n. A las p\u00e9rdidas del aer\u00f3dromo se unen las de cada aerol\u00ednea, como la compa\u00f1\u00eda Brussels Airlines, que seg\u00fan el diario \u00abLe Soir\u00bb ha perdido entre 70 y 100 millones de euros a causa del atentado.Tras reanudar su actividad de forma parcial el 4 de abril con una infraestructura temporal y bajo fuertes medidas de seguridad, el aeropuerto de Bruselas funciona desde el 2 de mayo al 80 % de su capacidad.El aeropuerto de Zaventem hizo frente el mi\u00e9rcoles a una huelga de los trabajadores de la empresa de gesti\u00f3n de equipajes Aviapartner, encargada de la entrega del 30% de las maletas que transportan las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas en el aer\u00f3dromo.El 20 de abril el aeropuerto ya se vio afectado por una huelga de controladores a\u00e9reos que forz\u00f3 el cierre del espacio a\u00e9reo de toda B\u00e9lgica durante varias horas.", "title": "El aeropuerto de Bruselas perdi\u00f3 hasta 90 millones tras los atentados del 22-M", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aeropuerto-bruselas-perdio-hasta-90-millones-tras-atentados-22-m-201605121735_noticia.html", "keywords": "bruselas,aeropuerto,perdidas", "date": "2016-05-12", "id": "fe2f548e81c3466f3c1acc00be954a9db323a29f", "summary": "El cierre temporal del aeropuerto tambi\u00e9n provoc\u00f3 un descenso del 29,1% de su tr\u00e1fico de pasajeros en marzo respecto al mismo mes del a\u00f1o anterior"}, {"article": "Plaza de la VillaLos mantones de Manila, las gorras de medio \u2018lao\u2019 y la m\u00fasica de organillo, toman las calles de la capital cada 15 de mayo para celebrar la fiesta m\u00e1s chula de Madrid, San Isidro. Lo que empez\u00f3 siendo una romer\u00eda a la ermita del patr\u00f3n de la ciudad, es actualmente una fiesta de casi una semana donde se mezclan la tradici\u00f3n m\u00e1s castiza con una agenda de actividades culturales y de ocio de lo m\u00e1s ecl\u00e9cticas. Verbenas, zarzuelas, chotis, rosquillas y gallinejas, t\u00edteres y hasta conciertos de rock se dan cita en algunos de los rincones m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la ciudad. Descubre cu\u00e1les son.Plaza de la VillaAqu\u00ed arrancan, en uno de los enclaves con m\u00e1s historia de la ciudad, las fiestas de San Isidro. En esta plaza, en pleno barrio de los Austrias, encontramos la Casa de la Villa, edificio que fue sede del ayuntamiento de Madrid desde finales del siglo XVII hasta el a\u00f1o 2007. Aunque ya no cumple las funciones de casa consistorial, es desde su balc\u00f3n donde cada a\u00f1o se ofrece el preg\u00f3n de inicio de fiestas que, salvo excepciones, se realiza siempre el d\u00eda 14. Fuente: Gu\u00eda RepsolPradera de San IsidroEste parque, en el barrio de Carabanchel, es el centro neur\u00e1lgico de la celebraci\u00f3n ya que aqu\u00ed se encuentra la ermita del santo a quien rinden honor las fiestas. Adem\u00e1s de la tradicional romer\u00eda y las largas colas para beber agua de la ermita, como manda la tradici\u00f3n, tambi\u00e9n encontramos un impresionante recinto ferial con casetas de restauraci\u00f3n y atracciones de feria. Miles de madrile\u00f1os se re\u00fanen en este parque para hacer comidas campestres con familiares y amigos. Es uno de los lugares por donde desfinal m\u00e1s chulapos y chulapas.Fuente: Gu\u00eda RepsolPlaza MayorEl encanto que tiene esta plaza de por si, cobra mayor rigor durante las fiestas, cuando se convierte en escenario de zarzuelas. Pocas veces este g\u00e9nero puede contar con un atrezo tan particular. La copla y la m\u00fasica regional tambi\u00e9n son cita habitual en este espacio que tiene siempre un gran \u00e9xito de p\u00fablico. La programaci\u00f3n guarda tambi\u00e9n lugar para la m\u00fasica pop, de hecho, el cartel incluye siempre alguno de los grupos y solistas m\u00e1s destacados del momento.Fuente: Gu\u00eda RepsolJardines de las VistillasEn este enclave se concentra la parte de la programaci\u00f3n m\u00e1s actualizada y ecl\u00e9ctica, lejos de los tradicionales chotis y zarzuelas. Entre las actuaciones m\u00e1s esperadas est\u00e1n las de los Premios Rock Villa de Madrid, un certamen con gran trayectoria. Tambi\u00e9n se ofrecen conciertos de m\u00fasica internacional, desde folk americano hasta pop ingl\u00e9s. La organizaci\u00f3n deja un hueco para actividades diversas, desde teatro para ni\u00f1os hasta talleres de sostenibilidad.Fuente: Gu\u00eda RepsolEl RetiroLas noches de San Isidro toman el Parque del Buen Retiro para llenarlo de luces, sonido y color. Cada noche, durante el fin de semana de celebraciones, el estanque del parque es el escenario de un espect\u00e1culo piromusical. Los fuegos, sincronizados con la m\u00fasica y reflejados en el agua, son uno de los eventos m\u00e1s emotivos de las fiestas. Durante el d\u00eda, tambi\u00e9n se celebran conciertos de bandas en el Quiosco de M\u00fasica. Fuente: Gu\u00eda RepsolPlazas y calles del centroSi hay algo que haga especial esta fiesta es que con solo pasear por las calles del centro podemos ser part\u00edcipes de ella. Durante los d\u00edas que dura la celebraci\u00f3n, podemos encontrar todo tipo de espect\u00e1culos infantiles, entre los que destacan los t\u00edteres, que se apostan en plazas como la de \u00d3pera, la de Agust\u00edn Lara o la de los Carros. En cualquier calle del centro adem\u00e1s, podemos encontrarnos con pasacalles y cabezudos, que parten habitualmente de la Puerta del Sol. Fuente: Gu\u00eda RepsolPlaza de las VentasNo se puede entender una fiesta de San Isidro sin el cartel taurino de rigor. La Plaza Monumental de Las Ventas acoge durante todo un mes el que es considerado uno de los cert\u00e1menes taurinos m\u00e1s prestigios del pa\u00eds. En el cartel destacan las m\u00e1ximas figuras del toreo nacional y hasta la plaza se acercan siempre personajes destacados de la pol\u00edtica, la cultura y la alta sociedad madrile\u00f1a.Fuente: Gu\u00eda RepsolPlaza de las ComendadorasAunque son muchas las plazas que acogen actividades, \u00e9sta brilla sobre el resto por ser el escenario de la Feria de la Cacharrer\u00eda, que se celebra desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os. La cita sirve a la vez como lugar de exposici\u00f3n y compra venta de cer\u00e1mica tradicional, producida por alfareros madrile\u00f1os pero tambi\u00e9n por firmas invitadas de todo el pa\u00eds. En total, m\u00e1s de medio centenar de centros ceramistas exponiendo sus creaciones en una feria en la que tambi\u00e9n se puede ver, en directo, c\u00f3mo se trabaja y modela el barro. Fuente: Gu\u00eda RepsolGastronom\u00eda t\u00edpicaLa gastronom\u00eda es una de las grandes protagonistas de la feria. Tanto en las casetas de la pradera de San Isidro como en cualquier pasteler\u00eda de la ciudad, podemos probar las rosquillas tontas y listas, ambas se cocina con huevo pero a las segundas se les a\u00f1ade az\u00facar glas. El otro sabor ineludible es el de la casquer\u00eda, que no falta en ninguna verbena madrile\u00f1a. Adem\u00e1s de probarla en los puestos callejeros, podemos aprovechar la oportunidad para visitar Viridiana, dos Soles Repsol, cuyo cocinero Abraham Garc\u00eda, es experto en la materia.Fuente: Gu\u00eda RepsolMuseo de San IsidroLas fiestas de San Isidro est\u00e1n ligadas a la historia de Madrid y para conocerla, no hay nada mejor que visitar el Museo de San Isidro, donde podemos conocer los or\u00edgenes de la ciudad y su crecimiento hasta nuestros d\u00edas. Adem\u00e1s de la exposici\u00f3n permanente, se organizan conferencias y actividades relacionadas con la tradici\u00f3n popular madrile\u00f1a. Tambi\u00e9n merece la pena acercarse hasta el Museo Nacional del Prado, donde se encuentran los cuadros en los que Francisco de Goya represent\u00f3, ya en el siglo XVIII, c\u00f3mo viv\u00eda Madrid esta fiesta.Fuente: Gu\u00eda Repsol", "title": "Diez paseos por Madrid imprescindibles en San Isidro", "url": "http://www.abc.es/viajar/guia-repsol/abci-diez-paseos-madrid-imprescindibles-san-isidro-201605122022_noticia.html", "keywords": "madrid,lugares,sanisidro", "date": "2016-05-12", "id": "cc0c31a73447a6ded66684d7891ade8b94f8e995", "summary": "Propuestas para disfrutar de la capital y de una agenda fren\u00e9tica de actividades para todos los gustos"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/05/2016 18:44hAlejandro Macarr\u00f3n es el autor del libro \u00abEl suicidio demogr\u00e1fico\u00bb (Editorial Homolegends) y director general de la Fundaci\u00f3n Renacimiento Demogr\u00e1fico, cuyo objetivo principal es estudiar la evoluci\u00f3n, causas y consecuencias del denominado \u00abinvierno\u00bb demogr\u00e1fico, originado principalmente por la falta de nacimientos, tanto a nivel econ\u00f3mico, como social y pol\u00edtico; proponer soluciones para abordar este grav\u00edsimo problema, que compromete al presente y a las generaciones futuras; y sensibilizar a la poblaci\u00f3n, \u00e9lites y personas influyentes sobre esta cuesti\u00f3n, divulgando noticias y estudios al respecto.1. Nuestro pa\u00eds est\u00e1 en el furg\u00f3n de cola en cuanto a protecci\u00f3n y ayudas a la familia. \u00bfCu\u00e1les son las medidas m\u00e1s necesarias a poner en pr\u00e1ctica?\u2014Hacen falta medidas de dos tipos: econ\u00f3micas, y de cambio de valores/cultural. Las medidas econ\u00f3micas tienen que partir de la premisa de que es muy beneficioso para la sociedad que se tengan m\u00e1s hijos, pero criarlos es muy esforzado y costoso para las familias, y en especial (pero no solo) para las madres. Por ello, la sociedad, a trav\u00e9s del Estado, por razones de equidad y para incentivar la natalidad, debe devolver/compensar una parte sustancial de lo que cuesta criar hijos a los padres, con \u00e9nfasis en la madre (pero no solo). Eso significar\u00eda que, en funci\u00f3n del n\u00famero de hijos no emancipados de cada contribuyente, se d\u00e9 a los padres (con \u00e9nfasis en las madres, pero no exclusividad) un tratamiento apreciablemente mejor en los grandes elementos impositivos (IRPF, cuotas de Seguridad Social), y una vez jubilado, en pensiones. Y el IVA de los productos infantiles, como los pa\u00f1ales, por favor, que sea del tipo reducido, y no del 21% como ahora.Las medidas \u00abde valores\u00bb y similares, no estrictamente o solamente econ\u00f3micas, tienen que ir en campos como:1) La sensibilizaci\u00f3n sobre el desastre que supone una sociedad sin ni\u00f1os, sobre lo bueno que es tenerlos por las alegr\u00edas y cari\u00f1o que nos dan, que compensan el esfuerzo que implican (contribuyendo de paso a que nuestra patria grande y chica no sean en el futuro eriales humanos), y que ayudar a que la gente tenga y cr\u00ede hijos es cosa de toda la sociedad, porque a todos nos conviene que as\u00ed sea. Esto habr\u00eda que cont\u00e1rselo con claridad a los adolescentes en el colegio, hacia los 14 a 16 a\u00f1os: tener hijos es parte de una vida plena t\u00edpica, y si entre todos no tienen de m\u00e1s mayores los suficientes ni\u00f1os, la sociedad en que vivir\u00e1n ser\u00e1 mucho m\u00e1s triste, pobre y decadente.2) Concienciar y facilitar que empecemos a tener hijos un poco m\u00e1s j\u00f3venes (muy importante, ya que esto es una causa clave de que la natalidad espa\u00f1ola sea especialmente baja).3) Incentivar el matrimonio y su estabilidad, porque los hogares con matrimonios tienen m\u00e1s hijos que los de parejas de hecho y los monoparentales en todos los pa\u00edses (as\u00ed, en EE.UU., el \u00fanico gran pa\u00eds del que dispongo del dato exacto, y no solo de aproximaciones que tambi\u00e9n van en esta l\u00ednea, la tasa de natalidad de las madres casadas es el doble que la de las no casadas).4) Descargar del todo a las empresas (actualmente solo se hace a medias) de los sobrecostes ligados a la maternidad, y la crianza de hijos de sus empleadas/os, con el fin de que la maternidad no penalice en el plano laboral a las mujeres, ni a las empresas, ya que los hijos son un bien para las familias y la sociedad, pero solo bastante a la larga para las empresas. En este campo, hay que mejorar en conciliaci\u00f3n de horarios entre vida laboral y familiar, pero no se debe hacer a costa de las empresas, porque eso, a la larga, no funcionar\u00e1. Por cierto, no est\u00e1 claro que las mujeres que pueden conciliar, como las funcionarias con buenos horarios y empleo estable, tengan muchos m\u00e1s hijos que el resto (no tengo los datos completos, pero s\u00ed indicios en esta l\u00ednea), como tampoco se tienen muchos m\u00e1s ni\u00f1os en el grueso de la Europa transpirenaica, con horarios laborales y escolares te\u00f3ricamente m\u00e1s racionales que los espa\u00f1oles.5) Facilitar y fomentar que se estudie con profundidad, rigor, datos y ausencia de partidismos / ideolog\u00edas las causas y soluciones del problema de la baja natalidad.6) Finalmente, esto es demasiado importante para dejarlo solo en manos del Estado. Aparte de tener hijos quien a\u00fan pueda, quien no quiera limitarse a lamentar lo mal que est\u00e1 Espa\u00f1a (y Europa) en natalidad, por ejemplo, puede ayudar a organizaciones dedicadas al estudio y sensibilizaci\u00f3n social sobre el problema y sus soluciones, como la que represento, la Fundaci\u00f3n Renacimiento Demogr\u00e1fico , con las donaciones que buenamente les pueda aportar.2. Nuestro pa\u00eds est\u00e1 en el furg\u00f3n de cola en cuanto a protecci\u00f3n y ayudas a la familia. \u00bfCu\u00e1les son las medidas m\u00e1s necesarias a poner en pr\u00e1ctica? \u2014La baja natalidad no es un elemento secundario, sino central, y previsiblemente catastr\u00f3fico, de nuestro modelo de sociedad, pero los espa\u00f1oles y nuestras \u00e9lites no son apenas conscientes de la magnitud e inmediatez de los problemas que genera y generar\u00e1. Por lo tanto, s\u00f3lo lograremos que la natalidad repunte de manera sustancial si hacemos de su recuperaci\u00f3n uno de los grandes temas de la agenda nacional. Y para ello, aparte de inspirarnos en otros pa\u00edses que ayudan m\u00e1s a la natalidad, lo primero y m\u00e1s importante es concienciar a la sociedad y nuestras \u00e9lites de que tenemos un problema tremendo, y de que lo tenemos que solucionar. Por cierto, en ninguno de los pa\u00edses desarrollados con mejores cifras de natalidad (como Francia, Suecia o Irlanda) se ha conseguido un repunte suficiente de ella (y menos si descontamos de sus cifras globales la superior natalidad que les aportan las mujeres inmigrantes), y eso que invierten en ayudas por hijos y permisos de maternidad/paternidad partes muy importantes de su PIB. Y la raz\u00f3n es que la baja natalidad no es solo, ni principalmente, un problema de dinero, como indican datos muy contundentes.En pa\u00edses de renta per c\u00e1pita estratosf\u00e9rica y sin paro, como Suiza, Noruega o Singapur, la natalidad de sus mujeres nativas tambi\u00e9n es mediocre o muy baja, lo mismo que en Alemania o Austria. La natalidad media en los municipios m\u00e1s ricos de Madrid (casi todos ellos tambi\u00e9n los m\u00e1s ricos de Espa\u00f1a), como Pozuelo, Las Rozas, Majadahonda y Boadilla, es pr\u00e1cticamente la misma que las de los grandes municipios de menor renta per c\u00e1pita (Parla, Fuenlabrada, M\u00f3stoles, Torrej\u00f3n de Ardoz, que tienen en promedio, aprox., la mitad de riqueza por persona que los primeros.). Y pese a la dur\u00edsima crisis econ\u00f3mica sufrida, la tasa de natalidad de las espa\u00f1olas apenas ha ca\u00eddo un 3% entre 2007 y 2014. En la Uni\u00f3n Europea, en ese intervalo tambi\u00e9n dif\u00edcil para el grueso de los pa\u00edses, la tasa de natalidad ha aumentado un lev\u00edsimo 0,6%. \u00a1Ni ten\u00edamos apenas hijos antes de la crisis, ni los tenemos tras a\u00f1os de penalidades!3. \u00bfQu\u00e9 mensaje le lanzar\u00eda a los pol\u00edticos de cara a las pr\u00f3ximas elecciones?\u2014Que el pol\u00edtico que no haga de la mejora de la natalidad uno de los elementos centrales de su programa y los mensajes que transmite, estar\u00e1 dejando de lado uno de los problemas centrales de Espa\u00f1a (incluida la circunscripci\u00f3n por la que concurra), probablemente en beneficio de asuntos mucho menos trascendentes. Que quien impulse con ganas y rigor el renacimiento demogr\u00e1fico de Espa\u00f1a, y lo logre, pasar\u00e1 a la Historia para bien, y el impacto de esta obra suya se notar\u00eda, en principio, para siempre. Y que cuando deje la pol\u00edtica, si la natalidad repunt\u00f3, vivir\u00e1 en un pa\u00eds con muchas mejores perspectivas y mucho m\u00e1s viable a la larga, que si seguimos indefinidamente en proceso de suicidio demogr\u00e1fico. Esto es, \u00a1qu\u00e9 piense en su propio futuro despu\u00e9s de la pol\u00edtica!Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Estamos inmersos en un proceso de suicidio demogr\u00e1fico catastr\u00f3fico para Espa\u00f1a\"", "url": "http://www.abc.es/familia/padres-hijos/abci-internacional-familia-estamos-inmersos-proceso-suicidio-demografico-catastrofico-para-espana-201605121644_noticia.html", "keywords": "macarron,alejandro,medidas", "date": "2016-05-12", "id": "7be1a2f4b4596c3aa40a43d34391de751a1b6d75", "summary": "Alejandro Macarr\u00f3n, director general de la Fundaci\u00f3n Renacimiento Demogr\u00e1fico, advierte de la necesidad de medidas econ\u00f3micas, pero tambi\u00e9n de valores"}, {"article": "Actualizado:12/05/2016 18:47hMar\u00eda Jos\u00e9 Olesti es la directora general de The Family Watch-Instituto Internacional de Estudios sobre la Familia-, un observatorio que, a partir del an\u00e1lisis de la realidad social de la familia, y desde una perspectiva interdisciplinar, alejada de cualquier cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica o pol\u00edtica, se dedica, desde 2008, a la elaboraci\u00f3n de informes, estudios, propuestas y a la organizaci\u00f3n de jornadas, investigaciones acad\u00e9micas y cualquier otra clase de iniciativas que contribuyan a divulgar y apoyar el papel fundamental que desempe\u00f1a la familia en la sociedad y a mejorar la calidad de la vida familiar. 1. Nuestro pa\u00eds est\u00e1 en el furg\u00f3n de cola en cuanto a protecci\u00f3n y ayudas a la familia. \u00bfCu\u00e1les son las medidas m\u00e1s necesarias a poner en pr\u00e1ctica para mejorar en este sentido?\u2014Medidas que sirvan para reconocer el papel fundamental de la familia como unidad b\u00e1sica de la sociedad y verdadero agente de desarrollo sostenible, econ\u00f3mico y social, que ayuden a poner de relieve el desempe\u00f1o que lleva a cabo la instituci\u00f3n familiar en el cuidado y protecci\u00f3n de todos sus miembros especialmente los m\u00e1s vulnerables, ni\u00f1os y mayores y que reconozca, adem\u00e1s, la labor fundamental, en la ayuda para erradicar la pobreza y para prevenir la exclusi\u00f3n social. Por tanto, ser\u00edan medidas que favorezcan la conciliaci\u00f3n, la corresponsabilidad, que prevengan la violencia en el seno familiar que contribuyan al envejecimiento activo y acaben con la desigualdad.2. A su juicio, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda lo m\u00e1s urgente en este momento para mejorar la natalidad en Espa\u00f1a?\u2014Unas buenas pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n entre la vida laboral y la vida familiar junto a la racionalizacion y flexibilizacion de los horarios. Los buenos resultados en otros pa\u00edses dejan ver que lo que influye no es s\u00f3lo que haya un contexto que favorezca la maternidad en el sentido de que aporte la necesaria flexibilidad al mercado laboral, sino que ese contexto tenga garant\u00edas de estabilidad, como demuestra el ejemplo de Francia. Si cada cambio de gobierno o de orientaci\u00f3n pol\u00edtica supone un cambio de contexto, falta la necesaria seguridad para un proceso que dura muchos a\u00f1os, como es el de la crianza y educaci\u00f3n de los hijos.Y junto a esto es muy importante una verdadera corrresponsabilidad, en las que los hombres adquieran un reconocimiento por parte de la sociedad, pero tambi\u00e9n sean capaces de asumir la responsabilidad que les corresponde como padres, en la educaci\u00f3n de los hijos. En este sentido, sin duda alguna son necesarias campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n de la importancia que tiene para un pa\u00eds apostar por la familia. La perspectiva de familia, que ha sido incluida en el PIAF realizado por el Gobierno, y recientemente en la Estrategia de Familia de la Comunidad de Madrid, es un gran paso en la direcci\u00f3n correcta para proteger la maternidad. 3. \u00bfQu\u00e9 mensaje le lanzar\u00eda a los pol\u00edticos de cara a las pr\u00f3ximas elecciones?\u2014Desde TFW, proponemos la elaboraci\u00f3n de un Pacto de Estado por la Familia y la Infancia, en el que las pol\u00edticas sociales y de familia se encuentren por encima de las mayor\u00edas que gobiernen y de la coyuntura pol\u00edtica del momento. Formando parte de manera transversal en la agenda pol\u00edtica y con una estabilidad y durabilidad que las hagan realmente eficaces y puedan verse los resultados a largo plazo.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Las pol\u00edticas de familia deben estar por encima de las mayor\u00edas que gobiernen\"", "url": "http://www.abc.es/familia/padres-hijos/abci-internacional-familia-politicas-familia-deben-estar-encima-mayorias-gobiernen-201605121648_noticia.html", "keywords": "family,watch,medidas", "date": "2016-05-12", "id": "2fe38a7c10d8d772a0955fba46615bf17899df72", "summary": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Olesti, directora general de la organizaci\u00f3n de The Family Watch, pide que forme parte de manera transversal en la agenda pol\u00edtica"}, {"article": "MADRID.- Dilma Rousseff ha defendido este jueves su inocencia tras haber sido apartada temporalmente del cargo por el Senado para ser sometida a un juicio pol\u00edtico y, tras calificar de \"farsa jur\u00eddica y pol\u00edtica\" lo ocurrido, ha denunciado que el nuevo Gobierno interino de Michel Temer carece de legitimidad porque no fue elegido en las urnas.Arropada por miles de seguidores y por todos sus ministros antes de abandonar el Palacio de Planalto, Rousseff ha comparecido horas despu\u00e9s de la votaci\u00f3n de la C\u00e1mara Alta para recordar que fue \"elegida por 54 millones de ciudadanos\" y para defender su \"honestidad y dignidad\", lamentando que se le est\u00e1 castigando por \"un crimen que no comet\u00ed\" y acusando a la oposici\u00f3n de haber buscado desde el principio apartarla del cargo. Rousseff ha advertido de que \"lo que est\u00e1 en juego ahora\" no es su mandato, sino \"el respeto a las urnas, a la voluntad soberana del pueblo y la Constituci\u00f3n\", las \"conquistas sociales de los \u00faltimos a\u00f1os\". La oposici\u00f3n brasile\u00f1a, denuncia Rousseff, ha buscado \"tomar por la fuerza lo que no pudieron conquistar por las urnas\" \"Desde que fui elegida parte de la oposici\u00f3n inconforme pidi\u00f3 recuento de votos, busc\u00f3 anular las elecciones y luego pas\u00f3 a conspirar abiertamente contra m\u00ed\", ha denunciado la presidenta suspendida. Seg\u00fan Rousseff, esto sumi\u00f3 al pa\u00eds en \"un periodo permanente de inestabilidad pol\u00edtica\" que ha impedido la \"recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\". La oposici\u00f3n, ha denunciado, ha buscado \"tomar por la fuerza lo que no pudieron conquistar por las urnas\".\"Yo no comet\u00ed ning\u00fan delito y no hay motivos para un juicio pol\u00edtico\", ha insistido, incidiendo en que se trata de \"proceso fr\u00e1gil, jur\u00eddicamente inconsistente (...) contra una persona honesta e inocente\". \"No hay justicia m\u00e1s devastadora que condenar a un inocente\", ha lamentado. \"Esta farsa jur\u00eddica de la que soy v\u00edctima se debe a que como presidenta no acept\u00e9 nunca chantajes de ninguna naturaleza. Pude haber cometido errores pero nunca comet\u00ed ning\u00fan delito\", ha asegurado, insistiendo en que en todo momento actu\u00f3 conforme a la ley. \"Jam\u00e1s voy a desistir de la lucha\" Rousseff ha realizado un emocionado discurso pero ha sabido mantener el temple para volver a denunciar lo que en su opini\u00f3n es un \"golpe\", frente al cual pidi\u00f3 a sus partidarios que se mantengan \"movilizados, unidos y en paz\", porque \"la lucha por la democracia no tiene una fecha para acabar\". La mandataria, ya suspendida de su cargo durante los 180 d\u00edas que puede durar el juicio pol\u00edtico, ha asegurado que esa decisi\u00f3n abre \"un momento decisivo para la democracia\" y el \"futuro de la naci\u00f3n\", que es lo que se jugar\u00e1 en el proceso. La mandataria advierte de que el nuevo Gobierno interino podr\u00eda \"verse tentado a reprimir\" a quienes se expresen en su contra Ha insistido en que Temer, quien ocupar\u00e1 la Presidencia de forma interina, carece de legitimidad para gobernar. En su opini\u00f3n, el mayor peligro para Brasil es \"ser gobernado por un gobierno sin voto, que no fue elegido por el voto directo de la ciudadan\u00eda\". En este sentido, ha incidido en que el gobierno interino no estar\u00e1 legitimado para \"para implementar soluciones a los desaf\u00edos de Brasil\" e incluso ha advertido de que podr\u00eda \"verse tentado a reprimir\" a quienes se expresen en su contra.Por otro lado, Rousseff ha prometido que seguir\u00e1 luchando. \"Tengo orgullo de ser la primera mujer electa presidenta de Brasil\" y \"luchar\u00e9 con todos los instrumentos legales para ejercer mi mandado hasta el fin\", ha asegurado. Ha recordado adem\u00e1s que \"el destino\" ya le ha deparado antes \"muchos y grandes desaf\u00edos\", algunos de los cuales le parecieron insuperables, como las torturas de las que fue v\u00edctima en la juventud o el c\u00e1ncer que padeci\u00f3 hace unos a\u00f1os. \"Sin embargo pude vencerlos. Ya he sufrido el dolor de la tortura, de la enfermedad y ahora sufro una vez m\u00e1s el dolor igualmente injusto\" de ser acusada de algo que no he cometido, ha a\u00f1adido. \"Jam\u00e1s voy a desistir de la lucha\", ha concluido. Dilma Rousseff, rodeada de seguidores, a su salida del Palacio de Planalto. - REUTERS Rousseff cesa a Lula y al resto de su equipo Al t\u00e9rmino de su mensaje a la naci\u00f3n, Rousseff ha abandonado el Palacio de Planalto, residencia oficial del presidente, y ha sido recibida en el exterior por miles de partidarios. Tras saludar a muchos de los presentes, Rousseff ha vuelto a tomar la palabra para pronunciarse en palabras muy similares a su discurso anterior, denunciando la \"traici\u00f3n\" y la \"injusticia\" de la que est\u00e1 siendo v\u00edctima y para agradecer el apoyo recibido y la \"inmensa\" oposici\u00f3n de los brasile\u00f1os contra el \"golpe\". \"Ya he sufrido el dolor de la tortura, de la enfermedad y ahora sufro una vez m\u00e1s el dolor igualmente injusto\" La mandataria, apenas unas horas despu\u00e9s de la votaci\u00f3n en el Senado, ha \"exonerado\" de sus cargos a la pr\u00e1ctica totalidad de sus ministros, entre ellos el exmandatario Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. El bolet\u00edn oficial del Estado ha publicado el cese formal de la mayor\u00eda del actual gabinete, con la excepci\u00f3n del presidente del Banco Central, Alexandre Tombini, que previsiblemente seguir\u00e1 durante el mandato interino de Michel Temer.Entre los ceses figura el del ministro de Deportes, Ricardo Leyser, a pesar de que los medios daban por hecha su continuidad para no perjudicar los preparativos de los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo de Janeiro, que se celebran este verano. Tambi\u00e9n aparece Marco Aurelio Garc\u00eda, un fiel colaborador de Lula y Rousseff que durante los \u00faltimos trece a\u00f1os se desempe\u00f1\u00f3 como asesor personal de la Presidencia para Asuntos Internacionales.", "title": "Rousseff: \"Soy v\u00edctima de una farsa jur\u00eddica y pol\u00edtica\"", "url": "http://www.publico.es/internacional/rousseff-victima-farsa-juridica-y.html", "keywords": "victima,politica,farsa,juridica,Rousseff", "date": "2016-05-12", "id": "02ba963837258caaae81f5dbac04bb684438082b", "summary": "La presidenta suspendida de Brasil defiende su inocencia y asegura que el Gobierno interino de Michel Temer carece de legitimidad porque no fue elegido en las urnas."}, {"article": "Cuando Clint Eastwood exigi\u00f3 que el reparto de Gran Torino estuviese formado por hmong, muchos pensaron que era otro de sus caprichos sin importancia. Pero no existe el azar en la cinematograf\u00eda del director ni en su promiscuo ideario pol\u00edtico. La elecci\u00f3n \u00e9tnica de los actores era una llamada de atenci\u00f3n sobre las verg\u00fcenzas que esconde su pa\u00eds en el coraz\u00f3n de la selva asi\u00e1tica. Aunque hmong significa \"pueblo libre\", su realidad es radicalmente opuesta. No encontraremos a los miembros de esta minor\u00eda del norte de Vietnam paseando por las calles de Bangkok o comprando en los mercados de Han\u00f3i.En Asia han retorcido la etimolog\u00eda hasta convertirles en b\u00e1rbaros por elegir el bando incorrecto durante el conflicto de Vietnam. La guerra de estos n\u00f3madas clandestinos no acab\u00f3 con la ca\u00edda de Saig\u00f3n el 30 de abril de 1975. Aunque Estados Unidos vaci\u00f3 hace treinta a\u00f1os el pa\u00eds en la Operaci\u00f3n Frequent Wind, se dej\u00f3 olvidado un pedazo de conciencia pol\u00edtica en las monta\u00f1as de Laos. Concretamente un ej\u00e9rcito fantasma de miles de hombres y ni\u00f1os hmong que lucharon para frenar el avance comunista junto a los marines de Lyndon Johnson. Despu\u00e9s de la retirada, los servicios de inteligencia norteamericanos abandonaron a familias enteras de proscritos ante la sed de venganza de los comunistas. El Pathet Lao anunci\u00f3 sin titubeos que pretend\u00eda extinguir a los hmong. Pero las tropas occidentales ya hab\u00edan hecho las maletas para entonces. Nadie les record\u00f3 en las felices manifestaciones de Central Park y la Casa Blanca aprovech\u00f3 para deshacerse de su memoria en la trituradora. Llegados a este punto, es normal que surjan preguntas sobre una de las grandes operaciones clandestinas de nuestra historia. Para empezar, \u00bfc\u00f3mo termina una tribu que vive entre campos de arroz y amapolas formando uno de los brazos m\u00e1s sanguinarios de la CIA? La respuesta es tan inc\u00f3moda como necesaria. Algunos informes dicen que los agentes secretos se infiltraron en los poblados como ayuda humanitaria y manipularon a sus habitantes con el dulce sue\u00f1o americano. Otros apelan a la cultura b\u00e9lica de los hmong, que se remonta a la Segunda Guerra Mundial -donde lucharon junto a los franceses- y a la Guerra de Indochina. Pero preguntarse solo por el pasado ser\u00eda lanzarse torpemente contra la misma piedra. Por eso al periodista David Beriain no le interesan las cicatrices, sino las heridas abiertas de un conflicto que contin\u00faa saldando sus deudas. El resultado de su b\u00fasqueda podr\u00e1 disfrutarse este fin de semana sobre la gran pantalla de la Cineteca del Matadero. El ej\u00e9rcito perdido de la CIA es un poderoso documental que pone el foco sobre \"la guerra secreta\" que ba\u00f1\u00f3 de sangre la \u00fanica zona protegida por las potencias.\"Los pa\u00edses involucrados hab\u00edan establecido un tratado de paz en territorio laosiano y terminaron provocando toda una Guerra Fr\u00eda\", nos cuenta Beriain, que ha visto en primera persona las consecuencias del abandono y la venganza que sufren los hmong en Laos.La operaci\u00f3n del exterminioEl tratado de paz tuvo la relevancia de un papel mojado cuando el Ej\u00e9rcito estadounidense vio las oportunidades estrat\u00e9gicas de Laos. La ruta Ho Chi Ming era la principal arteria de supervivencia del Viet Cong, y un estorbo para los norteamericanos que deb\u00eda desaparecer de la faz de la tierra. Y con ella, decenas de miles de vidas del peque\u00f1o ej\u00e9rcito aliado hmong. \"En 1971, la mayor parte del ej\u00e9rcito secreto de la CIA estaba formado por ni\u00f1os menores de 16 a\u00f1os o por mayores de 45\", detalla Beriain.El favor les fue pagado con ostracismo y castigos para quienes buscan hurgar en la llaga. \"Sab\u00edamos que si nos pasaba algo no podr\u00edamos salir. No hab\u00eda un plan B, pero no me refiero s\u00f3lo a que nos metieran un tiro, o que nos raptaran, es que si nos romp\u00edamos una pierna o ten\u00edamos un esguince, ya no volver\u00edamos\", contaban en la presentaci\u00f3n del documental. Lo mejor que le puede pasar a un periodista que busca la verdad sobre los hmong en Asia son 15 a\u00f1os de c\u00e1rcel; lo peor, la muerte. Eso como aperitivo de las violaciones, capturas en los campos de concentraci\u00f3n y asesinatos end\u00e9micos que sufren sus protagonistas a manos del Ej\u00e9rcito de Laos. \"Muchos huyeron a Tailandia y los que no pudieron se guarecieron en la selva\". Unos 30.000 hmong pudieron huir a los pa\u00edses vecinos en los a\u00f1os 70 para despu\u00e9s trasladarse a Estados Unidos, Francia o Australia, donde adquirieron la condici\u00f3n de solicitantes de asilo. Pero 170 hombres, mujeres y ni\u00f1os permanecen en lo m\u00e1s rec\u00f3ndito de la regi\u00f3n Phu Bia, donde asumen su realidad como refugiados sin derechos y delincuentes pol\u00edticos. No son guerrilleros, son los hijos de la traici\u00f3n y la verg\u00fcenza de un pa\u00eds sin olvido ni perd\u00f3n. Fotograma del documental 'El ej\u00e9rcito perdido de la CIA'. Fotos cedidas por Discovery Max Para poder dar voz a este \"pu\u00f1ado de fantasmas\", Beriain y el equipo de 93Metros contaron con la ayuda de Blackbird, la asociaci\u00f3n que fue sus ojos durante este viaje en el tiempo, y con dos miembros de la tribu. \"Fue como entrar en Apocalypse Now y estar al lado de unas personas que sobreviven comiendo ra\u00edces y en las condiciones m\u00e1s jodidas que te puedas imaginar\". La esperanza de vida de este pueblo es tan f\u00fatil como la de sus antepasados, que se extinguieron a una velocidad inconcebible para la raza humana.\"En los a\u00f1os 90 apenas llegaban a ser un 20% de su poblaci\u00f3n; a principios de siglo rondaban los 2.000 y ahora son 170\". Unas cifras que se reducen por goteo entre la floresta. El mismo realizador del documental se pregunta si \u00e9ste ser\u00e1 una llamada de auxilio o un homenaje p\u00f3stumo. \"Estamos hablando de una tribu que no puede cultivar por si les localizan y viven alejados voluntariamente de cualquier fuente de agua potable o suministro de comida\", describe Beriain.El topo de la CIALa ayuda institucional ha brillado por su ausencia tanto en territorio asi\u00e1tico como en Washington. Pero El ej\u00e9rcito perdido de la CIA cuenta con grandes topos para su causa como John Prados, analista militar de la Seguridad Nacional e Inteligencia estadounidense. Prados da las pistas para entender c\u00f3mo la CIA consigui\u00f3 convertir a un pueblo discriminado en un ej\u00e9rcito, primero a trav\u00e9s de pagos y despu\u00e9s con la modernizaci\u00f3n de la sociedad hmong.Pero la perla confesional de la cinta la ofrece Jack Jolis, jefe del Programa Rascal y uno de los principales cerebros de la operaci\u00f3n. \"No eran mercenarios en el sentido tradicional de la palabra, no tuvimos que convencer a esta gente para que luchase\", le respondi\u00f3 Jolis al Confidencial. El ex agente tambi\u00e9n admite que fueron abandonados a su suerte, pero no hubo otra alternativa porque \"los hmong fueron parte del colapso general de 1975. Y el colapso de 1975 fue pol\u00edtico, no militar\". Fotograma del documental 'El ej\u00e9rcito perdido de la CIA'. Fotos cedidas por Discovery Max Con alternativa o no, el equipo de David Beriain seguir\u00e1 saciando su contenedor Clandestino con historias de pecados originales que a\u00fan pagan sus consecuencias. Despu\u00e9s de este primer cap\u00edtulo, nos adelanta el director, estrenar\u00e1n otro documental sobre el tr\u00e1fico con el cuerno de rinoceronte en Sud\u00e1frica y Mozambique. \"Para algunas comunidades orientales, los cuernos tienen propiedades curativas, casi m\u00e1gicas, por los que pagan un mill\u00f3n de euros por cabeza\". Una raz\u00f3n ambiciosa para que este hueso se haya convertido en la nueva joya del mercado negro. El otro largo contar\u00e1 la historia de los guaqueros, los ladrones de tumbas de Per\u00fa y su saqueo masivo en el patrimonio latinoamericano.", "title": "Los ni\u00f1os perdidos que la CIA us\u00f3 y tir\u00f3 en Vietnam", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/cine/CIA-sigue-jugando-clandestino-Vietnam_0_515148993.html", "keywords": "jugando,Vietnam,clandestino,CIA,sigue", "date": "2016-05-12", "id": "f39da4c406d8a8bcb8f7575647b9869c780332e1", "summary": "La guerra de Vietnam no ha acabado para la minor\u00eda \u00e9tnica que luch\u00f3 junto a Estados Unidos y ahora est\u00e1 siendo exterminada en el pa\u00eds asi\u00e1ticoEl documental El ej\u00e9rcito perdido de la CIA\u00a0rescata\u00a0la vida\u00a0clandestina de\u00a0los\u00a0soldados entrenados por\u00a0el\u00a0servicio de inteligencia para frenar el comunismoHablamos con el periodista y director David\u00a0Beriain, que se jug\u00f3 la vida en Laos mientras pon\u00eda luz sobre este bochorno\u00a0hist\u00f3rico"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/05/2016 15:39hLa caries dental est\u00e1 considerada como la enfermedad infecciosa m\u00e1s com\u00fan en todo el mundo. No en vano, se estima que en torno a un 80-90% de la poblaci\u00f3n llegar\u00e1 a padecer una caries en alg\u00fan momento de su vida. Por tanto, la adopci\u00f3n de medidas para prevenir su aparici\u00f3n, sobre todo una buena higiene bucodental, juega un papel fundamental para reducir el impacto, enorme, de esta enfermedad. Es el caso, asimismo, del uso terap\u00e9utico de la bacteria \u2018Streptococcus dentisani\u2019, que act\u00faa como un escudo frente a las especies bacterianas causantes de caries, produce una sustancia que las inhibe y, en consecuencia, previene el desarrollo de la enfermedad. Es m\u00e1s; el primer estudio preliminar llevado a cabo con \u2018S. dentisani\u2019, descubierta por Alejandro Mira, investigador del \u00c1rea de Gen\u00f3mica y Salud de la Fundaci\u00f3n para el Fomento de la Investigaci\u00f3n Sanitaria y Biom\u00e9dica de la Comunidad Valenciana (Fundaci\u00f3n Fisabio), ha demostrado que su administraci\u00f3n no se asocia con ning\u00fan efecto secundario y que, adem\u00e1s, produce una mejora en los valores de pH de los voluntarios.Como explica Alejandro Mira, \u00aben este ensayo preliminar hemos comprobado tres aspectos fundamentales: que no existen efectos secundarios; que la bacteria coloniza, aunque hemos visto que no tiene un efecto permanente y pensamos que lo ideal es aplicar el tratamiento de forma regular; y, por \u00faltimo, que mejora y regula los niveles de pH, ya que provoca que la placa dental produzca menos \u00e1cido\u00bb.Resultados \u2018prometedores\u2019En este primer estudio, 12 voluntarios sanos recibieron durante una semana la administraci\u00f3n de una dosis de \u2018S. dentisani\u2019 a trav\u00e9s de un gel dise\u00f1ado espec\u00edficamente para posibilitar la adhesi\u00f3n de la bacteria al diente.Los autores tomaron muestras de la saliva y la placa de los voluntarios durante el estudio y cuantificaron los valores del pH y de colonizaci\u00f3n de la bacteria a los 15 y los 30 d\u00edas. Y de acuerdo con los resultados, \u2018S. dentisani\u2019 resulta inocua, coloniza en la boca y mejora los niveles de pH.Como comenta Alejandro Mira, \u00abse trata de unos resultados muy prometedores que completaremos a partir de unas semanas cuando comience un nuevo ensayo cl\u00ednico m\u00e1s extenso en el tiempo y en el que participar\u00e1n 50 voluntarios\u00bb.Nuevo ensayo cl\u00ednicoConcretamente, el nuevo ensayo cl\u00ednico se llevar\u00e1 a cabo con la participaci\u00f3n de 50 voluntarios \u201325 que recibir\u00e1n la administraci\u00f3n de la bacteria y 25 pacientes \u2018control\u2019, que ser\u00e1n tratados con placebo\u2013 con el objetivo de identificar, entre otros par\u00e1metros, la dosis exacta a administrar a los pacientes y la duraci\u00f3n id\u00f3nea del tratamiento con \u2018S. dentisani\u2019.Como informa Alejandro Mira, \u00abestamos en fase de reclutamiento de voluntarios de este nuevo ensayo que esperamos confirme los valores del ensayo preliminar y que nos ayudar\u00e1 a establecer la dosis y el per\u00edodo de tiempo aconsejable para la administraci\u00f3n de la bacteria\u00bb. La administraci\u00f3n de \u2018S. dentisani\u2019 no tiene efectos secundarios y mejora y regula los niveles de pH Alejandro MiraDe hecho, y como refiere el investigador sobre este nuevo estudio que, igualmente, ser\u00e1 financiado por el Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad, \u00abes el paso final tras todas las pruebas realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os. Estamos actualmente en contacto con varias empresas interesadas, que est\u00e1n esperando con expectativa los resultados del ensayo definitivo. No obstante, hasta que no tengamos los resultados no negociaremos con ninguna. Vamos en la buena direcci\u00f3n y estamos muy ilusionados\u00bb.Los requisitos para participar en este ensayo cl\u00ednico que se llevar\u00e1 a cabo en la Cl\u00ednica Odontol\u00f3gica de la Fundaci\u00f3n Lluis Alcany\u00eds de la Universidad de Valencia son: una edad entre los 18 y los 65 a\u00f1os; historial previo de caries o caries activas; ausencia de otras enfermedades orales como periodontitis o problemas de salivaci\u00f3n; no consumo de antibi\u00f3ticos en el mes previo; y no padecer enfermedades cr\u00f3nicas que puedan afectar al flujo salival o que requieran la toma de medicaci\u00f3n que afecte al mismo).Las personas interesadas en participar en el nuevo ensayo cl\u00ednico o en recabar m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el mismo pueden contactar con los investigadores en el n\u00famero de tel\u00e9fono 963 864 143 o en la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico estudiocaries@gva.es.", "title": "Un estudio espa\u00f1ol confirma el potencial de \u2018Streptococcus dentisani\u2019 en la prevenci\u00f3n dela caries", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-estudio-espanol-confirma-potencial-streptococcus-dentisani-prevencion-201605122151_noticia.html", "keywords": "confirma,estudio,espanol,potencial,streptococcus", "date": "2016-05-12", "id": "75fd19f61ea59055915df6f07920492ed077f72b", "summary": "La bacteria act\u00faa como un escudo frente a las especies bacterianas causantes de caries y produce una sustancia que las inhibe"}, {"article": "La noticia es de extrema gravedad. Un juez, Salvador Alba, es grabado proponiendo a un imputado fabricar indicios contra su predecesora, la jueza Victoria Rosell. Quiere acabar con la carrera pol\u00edtica de la que ha sido diputada de Podemos en la reciente legislatura, cuenta. El Tribunal Supremo, previamente, ha admitido a tr\u00e1mite la denuncia del ex ministro offshore Jos\u00e9 Manuel Soria, en contra de la opini\u00f3n de la Fiscal\u00eda. Rosell y su pareja, el periodista Carlos Sosa, resultan inc\u00f3modos a los poderes locales. Pero el montaje en el que es cazado Alba sobrepasa todo lo admisible en un Estado de Derecho. Es como como si un m\u00e9dico hiciera planes para matar a sus pacientes. Como si un periodista enga\u00f1ara a sus lectores. Solo que con m\u00e1s profundo significado: la Justicia es uno de los pilares de la Democracia. La noticia era de las que \u201cparan las m\u00e1quinas\u201d, y no ocurri\u00f3 as\u00ed. Las principales cadenas de televisi\u00f3n no abrieron con ella, ni la mencionaron siquiera. Las grandes cabeceras de prensa escritas, tampoco. El Mundo la coloc\u00f3 al final de su p\u00e1gina web y titulando con la denuncia de la Jueza Rosell al conocer el contenido de la grabaci\u00f3n. Hay un verbo que est\u00e1 acabando con el periodismo oficial: suprimir; suprimir noticias, no contarlas. Y as\u00ed viene sucediendo cada vez m\u00e1s para sumirnos en la estupefacci\u00f3n. Destacados nombres pillados con cuentas en Panam\u00e1 como Miguel Blesa o la segunda mujer de Felipe Gonz\u00e1lez no merecieron ni una l\u00ednea en algunos medios. Otros han desaparecido como por encanto. Este jueves se pod\u00eda hablar ya de aut\u00e9ntico \u201capag\u00f3n informativo\u201d respecto al caso Alba/Rosell. Otro m\u00e1s. Es de rese\u00f1ar que la prensa oficial parece tener especial sensibilidad con la jueza de Podemos. Muchos han llevado a portada, a sus informativos de televisi\u00f3n (Antena 3 por ejemplo), hasta una discusi\u00f3n en el control del aeropuerto de Las Palmas. Culp\u00e1ndola a ella, por cierto, cuando una grabaci\u00f3n evidenciaba un curso muy diferente de la situaci\u00f3n. Medios que s\u00ed informan del caso lo siembran de presuntos como si la voz grabada fuera de un ventr\u00edlocuo. Prudencia que llama la atenci\u00f3n, dado el poco uso \u201cpresuntos\u201d que dedican a otros a quienes presentan pr\u00e1cticamente como reos, en acusaciones incluso inventadas. Hay m\u00e1s. La Cadena SER informa de c\u00f3mo la Embajada francesa alert\u00f3 a la espa\u00f1ola del riesgo de atentado de Kabul, Afganist\u00e1n, 8 horas antes de que se produjera, causando la muerte a 8 personas: dos polic\u00edas espa\u00f1oles, cuatro agentes afganos y dos empleados locales. Tambi\u00e9n es dif\u00edcil encontrar la noticia en otros medios. Quiz\u00e1s porque evidencia, de nuevo, la ca\u00f3tica gesti\u00f3n del PP, tambi\u00e9n con los militares desplazados al extranjero. Relevante es la noticia. Un criterio period\u00edstico riguroso no comparte apenas la selecci\u00f3n y prioridad de noticias que se est\u00e1n ofreciendo. Este jueves las declaraciones sobre actitudes personales de Anna Gabriel de la CUP ocupaban lugar destacado, cuando no figuraban los temas fundamentales. Los dos rese\u00f1ados y varios m\u00e1s de envergadura.Los verbos con intenci\u00f3n calificadora han ido minando a ese periodismo de c\u00e1mara, cortesano. El favorito es \u201cdesafiar\u201d, palabra de querencia en la actual etapa de El Pa\u00eds y adoptada por varios de sus colegas. Cada paso de posiciones de izquierda es un desaf\u00edo, tanto en Espa\u00f1a como en Europa. Pero hay muchos m\u00e1s verbos todav\u00eda.Sobrevivir. \u201cEl PSOE tratar\u00e1 de sobrevivir a la pinza entre Podemos y el Partido Popular\u201d, encabeza. sin un rubor y firmado por tres periodistas, El Pa\u00eds. Es el diario que inventa el t\u00e9rmino \u201csuperficie lucrativa\u201d \u2013en este caso adjetivo- para criticar el recorte de esa parte precisamente practicado por el Ayuntamiento de Carmena en la Operaci\u00f3n Chamart\u00edn. Entregar. Este verbo se lo debemos a El Mundo: \u201cGarz\u00f3n entrega IU a Iglesias a cambio de ocho esca\u00f1os\u201d, bajo foto que bautiza el pacto como \u201cel del botell\u00edn\u201d. Provocar. El Mundo tambi\u00e9n para calificar actitudes: \u201cIglesias provoca a S\u00e1nchez para ir juntos al Senado\u201d. Igual que La Raz\u00f3n que parece referirse al Coloso de Rodas cuando habla del l\u00edder de Podemos: \u201cIglesias levanta a los barones contra S\u00e1nchez: Puig y Lamban s\u00ed negociar\u00e1n con Podemos\u201d. Una potencia de la que gozan tambi\u00e9n las confluencias porque, como titula La Voz de Galicia, llegan al extremo de forzar voluntades: \u201cMarea fuerza a PP y PSOE a votar juntos para salvar su aportaci\u00f3n al presupuesto\u201d. Pobri\u00f1os.Recuperar, colar y amarrar. El Mundo este jueves. \u201cS\u00e1nchez recupera a Borrell\u201d, pero \u201cIglesias cuela al exJEMAD \u2013sin nombre- por Almer\u00eda para amarrar su esca\u00f1o\u201d.Entretanto, pasa desapercibida la portada de ABC con entrevista a Albert Rivera en la que el l\u00edder de Ciudadanos declara para explicar el fallido pacto de investidura con S\u00e1nchez: \u201cNo quer\u00edamos que Podemos asaltara el poder\u201d. Asaltar. Ellos, acceden al poder, lo facilitan, pero la izquierda \u201casalta\u201d -con sus votos- los gobiernos, porque la expresi\u00f3n \u201casaltar el cielo\u201d utilizada por Iglesias es demasiado sutil para no ser manoseada al gusto. El \u201cno quer\u00edamos\u201d en plural de Rivera puede no incluir a S\u00e1nchez pero ser\u00eda raro que no conociera las intenciones de su socio y el resultado de su Pacto a la naranja. Seguir con las continuas acusaciones a Podemos de ser el causante de repetir elecciones es quedar muy en evidencia. Pero para eso la audiencia ha de saber el conjunto de datos y no est\u00e1 ocurriendo. \u00c9se es el problema.Sin informaci\u00f3n rigurosa no hay democracia. Uno no puede ir a votar ignorando el montaje contra Rossell o predispuesto en contra de cualquier paso que d\u00e9 Podemos, por su desafiar, colar, amarrar, etc... No se puede emitir un voto justo y real si el ciudadano no conoce todos los extremos de la gesti\u00f3n del PP, desde el brutal aumento de la Deuda P\u00fablica a sus desastres varios, como el de Kabul. Si no est\u00e1 al tanto de las intenciones de Rivera al pactar con el PSOE y del fundamento que tienen las acusaciones de \u00e9ste. Y as\u00ed un sinf\u00edn de cuestiones que le afectan.Las palabras vienen cargadas de metralla. Y los verbos parecen tener m\u00e1s fuerza que los adjetivos porque implican acci\u00f3n. El l\u00e9xico deportivo se impone. El equipo propio no gana partidos, vence, aplasta. El rival, sucumbe. Pero estamos ante una sociedad de seres humanos, su convivencia, su presente y su futuro. Preocupantes en alto grado. Porque al salto cualitativo del juez Alba, se suma un rosario de hechos muy graves. De repente conocemos que Ausbanc y Manos Limpias llevan m\u00e1s de 20 a\u00f1os extorsionando a bancos y empresas bajo la amenaza de publicar informaciones que les perjudiquen, falsas o no. Otro asunto de gravedad extrema por el hecho en s\u00ed, los implicados, el tiempo que se ha venido manteniendo esta pr\u00e1ctica y por la inaudita circunstancia de que nadie dijera nada y nadie se enterara aparentemente. A jueces y fiscales participando en actividades de estas empresas, en conferencias y otros cometidos.Tenemos a los afamados jueces, L\u00f3pez y Espejel, recusados por su vinculaci\u00f3n demostrada con el PP, deambulando por diferentes procesos de corrupci\u00f3n que implican al partido a ver si caen en sus manos. Son continuos los hallazgos \u2013tambi\u00e9n por la acci\u00f3n de miembros de la justicia- de nuevos latrocinios del dinero p\u00fablico. Lo que nos permite contemplar esas org\u00edas de comisiones, rapi\u00f1as y evasiones, aderezadas con \u201cvolquetes de putas\u201d, a nuestra costa y las camarillas que se vislumbran atando y bien atando lo que no quieren que cambie. Son otros los verbos que dominan en este desgraciado pa\u00eds que tanto precisa sobreponerse a sus miserias. Robar, prevaricar, corromper, enviciar, ocultar, ama\u00f1ar, desinformar, manipular, conchabar, dominar, enga\u00f1ar\u2026 Y, como consecuencia, sufrir, doler, padecer, descompensar, embobar, aturdir, perder, empobrecer, morir.Los verbos est\u00e1n acabando con el periodismo oficial, mientras el independiente se abre paso contra sus vientos y mareas en los que califican, con cierto tonillo, de \u201cpublicaciones digitales\u201d. La corrupci\u00f3n nos pudre como pa\u00eds, son demasiados los pilares afectados. Pero las personas - sobre todo las decentes- disponemos de otros verbos de uso y aspiraci\u00f3n diaria: saber, luchar, limpiar, descubrir, prosperar, elegir, dignificar, descansar, disfrutar, amar, vivir. Con ellos habremos de edificar un tiempo distinto.", "title": "Los verbos que acabaron con el periodismo, la corrupci\u00f3n que mat\u00f3 a un pa\u00eds", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/verbos-acabaron-periodismo-corrupcion-pais_6_515208497.html", "keywords": "acabaron,verbos,pais,periodismo,corrupcion", "date": "2016-05-12", "id": "b3d779a60cc3b6a5d769f323a51f83d02164fabf", "summary": "El montaje en el que es cazado Alba sobrepasa todo lo admisible en un Estado de Derecho. La justicia es uno de los pilares de la DemocraciaLa noticia era de las que \"paran las m\u00e1quinas\", y no ocurri\u00f3 as\u00ed.\u00a0Hay un verbo que est\u00e1 acabando con el periodismo oficial: suprimir; suprimir noticias, no contarlas \u00a0Recuperar, colar y amarrar. El Mundo este jueves. \"S\u00e1nchez recupera a Borrell\", pero \"Iglesias cuela al exJEMAD \u2013sin nombre- por Almer\u00eda para amarrar su esca\u00f1o\""}, {"article": "BANGKOKActualizado:12/05/2016 10:02h\u00abCasi con toda seguridad\u00bb los restos hallados en Sud\u00e1frica y en las Islas Mauricio pertenecen al vuelo MH370 que desapareci\u00f3 el 8 de marzo de 2014 con 239 personas a bordo. As\u00ed lo ha anunciado hoy el ministro malasio de Transporte, Liow Tiong Lai, tras el an\u00e1lisis de las piezas llevado a cabo en Australia por un equipo internacional de expertos.Un comunicado del equipo malasio se\u00f1ala que tanto la cubierta del motor donde aparece impreso el logotipo de Rolls Royce como el panel interior de la aeronave, que ser\u00eda un segmento de la cabina principal, formaban parte del Boeing 777 de Malaysia Airlines desaparecido. Estos restos fueron hallados los pasados 11 y 30 de marzo en Sud\u00e1frica y Mauricio, respectivamente. Un adolescente de 18 a\u00f1os encontr\u00f3 una pieza en una playa de Mozambique mientras estaba de vacaciones y se la llev\u00f3 a su regreso a Sud\u00e1frica, desde donde se envi\u00f3 a Australia para su evaluaci\u00f3n. D\u00edas despu\u00e9s, una pareja francesa hall\u00f3 unos fragmentos en isla Rodrigues, una de las islas de la Rep\u00fablica de Mauricio, e inform\u00f3 de ello al administrador del hotel en el que se encontraban. Fue este \u00faltimo quien inform\u00f3 a la Polic\u00eda local del hallazgo de sus hu\u00e9spedes.Una de las piezas que se cree que pertenecen al MH370 - AFP\u00abEste (an\u00e1lisis) completa los resultados del anterior examen realizado en marzo donde los equipos confirmaron que los restos encontrados en Mozambique proced\u00edan casi con toda seguridad del MH370\u00bb, apunt\u00f3 el ministro malasio, seg\u00fan recoge Efe. Las partes encontradas en la costa este de Mozambique son un segmento del \u00abFTP\u00bb, una especie de barra sobre los flaps que se extienden en las alas del avi\u00f3n, y un panel de estabilizaci\u00f3n horizontal con placa 9MN-MRO, lo que indicar\u00eda su pertenencia al Boeing 777 de la aerol\u00ednea malasia.Estos cuatro fragmentos se unen a otro de un ala que fue encontrado en julio de 2015 en la isla francesa de Reuni\u00f3n, al este de Madagascar, en lo que fue el primer indicio tangible de que el Boeing 777 se estrell\u00f3 en el oc\u00e9ano \u00cdndico.Contin\u00faa la b\u00fasquedaAustralia lidera un operativo en el que tambi\u00e9n participan Malasia y China que busca los restos del avi\u00f3n en unos 120.000 kil\u00f3metros cuadrados de una remota zona del \u00cdndico.El ministro asegur\u00f3 este jueves que los pa\u00edses contin\u00faan \u00abtotalmente comprometidos\u00bb con la b\u00fasqueda de la aeronave.El MH370 desapareci\u00f3 40 minutos despu\u00e9s de despegar de Kuala Lumpur rumbo a Pek\u00edn despu\u00e9s de que, seg\u00fan la investigaci\u00f3n oficial, alguien apagara los sistemas de comunicaci\u00f3n y virara el aparato, que se habr\u00eda estrellado en el mar una vez agotado el combustible. La desaparici\u00f3n del vuelo MH370 se ha convertido en uno de los grandes misterios de la historia de la aviaci\u00f3n.", "title": "Identifican dos piezas m\u00e1s del MH370 desaparecido hace dos a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-identifican-piezas-mas-mh370-desaparecido-hace-anos-201605120942_noticia.html", "keywords": "mauricio,avion,restos,sudafrica,isla", "date": "2016-05-12", "id": "56627e6a0dbbcff9e43400190e3b70722c5b22bc", "summary": "Los restos enviados desde Sud\u00e1frica e Isla Mauricio a Australia para su an\u00e1lisis pertenecen \u00abcasi seguro\u00bb al Boeing 777 de Malaysia Airlines"}]