[{"article": "MADRIDActualizado:06/05/2016 22:31hLa enfermedad de Parkinson es un trastorno neurodegenerativo de car\u00e1cter cr\u00f3nico que padecen m\u00e1s de 160.000 personas en nuestro pa\u00eds. Una enfermedad que, si bien no resulta por s\u00ed misma \u2018fatal\u2019, si se asocia a numerosas patolog\u00edas asociadas a una gran mortalidad. Es el caso, principalmente, de la neumon\u00eda, sobre todo en aquellos pacientes con p\u00e1rkinson en fases avanzadas. Y en este contexto, un nuevo estudio llevado a cabo por investigadores del Hospital Municipal Ta-Tung de Kaohsiung (Taiw\u00e1n) muestra que los pacientes de p\u00e1rkinson que han recibido tratamiento para sus caries dentales tienen un menor riesgo de neumon\u00eda.Como explica Yang-Pei Chang, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Neuropsychiatric Disease and Treatment\u00bb, \u00abnuestros resultados ponen de relieve los factores de riesgo asociados a la hospitalizaci\u00f3n por neumon\u00eda y, por primera vez, sugieren la existencia de una correlaci\u00f3n entre la caries dental y un menor riesgo de hospitalizaci\u00f3n por neumon\u00eda en los pacientes con enfermedad de Parkinson\u00bb.Caries y periodontitisPara llevar a cabo el estudio, los investigadores siguieron durante un promedio de 6 a\u00f1os a 2.001 pacientes recientemente diagnosticados de enfermedad de Parkinson entre los a\u00f1os 2000 y 2009, un 19% de los cuales requiri\u00f3 ser ingresado a causa de una neumon\u00eda.Los resultados confirmaron la presencia de numerosas comorbilidades asociadas al p\u00e1rkinson, entre las que deben destacarse, dada su prevalencia y adem\u00e1s de la enfermedad renal cr\u00f3nica y de la insuficiencia cardiaca, las enfermedades bucales. No en vano, un 44% de los participantes del estudio padec\u00eda periodontitis \u2013la consabida \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019, m\u00e1s com\u00fanmente conocida como \u2018piorrea\u2019\u2013 y hasta un 48% ten\u00eda caries dentales.Y lo que es m\u00e1s importante, el an\u00e1lisis estad\u00edstico de los datos mostr\u00f3 que los participantes que hab\u00edan recibido tratamiento para sus caries dentales ten\u00edan una menor incidencia de neumon\u00eda.Tal es as\u00ed que, como destacan los autores, \u00abel mantenimiento de una buena higiene bucodental y el control de la formaci\u00f3n del biofilm oral disminuyen el n\u00famero de pat\u00f3genos respiratorios, reduciendo de esta manera el riesgo de neumon\u00eda, muy especialmente entre las personas mayores\u00bb.A mayor edad, m\u00e1s riesgoY este riesgo de hospitalizaci\u00f3n por neumon\u00eda, \u00bffue similar para todos los pacientes con enfermedad de Parkinson? Pues no. De hecho, las personas con mayor probabilidad de tener que ser ingresadas por culpa de una neumon\u00eda fueron aquellas que ya hab\u00edan superado la edad de 80 a\u00f1os. Es m\u00e1s; los resultados tambi\u00e9n mostraron una mayor incidencia de hospitalizaci\u00f3n en el caso de los varones \u2013solo un 40% de los participantes que desarrollaron neumon\u00eda eran mujeres\u2013 y, sobre todo, de las personas con menores ingresos econ\u00f3micos.Sea como fuere, concluye Yang-Pei Chang, \u00abla neumon\u00eda es la principal causa de mortalidad entre los pacientes con p\u00e1rkinson. Y en este contexto, el tratamiento de las caries dentales es un factor protector frente a esta enfermedad de los pulmones\u00bb.", "title": "Mantener una buena salud bucodental conlleva un menor riesgo de neumon\u00eda", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-mantener-buena-salud-bucodental-conlleva-menor-riesgo-neumonia-201605060256_noticia.html", "keywords": "salud,neumonia,bucodental", "date": "2016-05-06", "id": "027ffaed4b6ee176b93d648fd911915deadafe49", "summary": "Tratar las caries y controlar la formaci\u00f3n del biofilm oral se asocian con un menor riesgo de desarrollo de neumon\u00eda en los pacientes con p\u00e1rkinson"}, {"article": "MADRIDActualizado:06/05/2016 20:21hLos m\u00e9dicos a cientos de millas de distancia del hospital m\u00e1s cercano podr\u00edan tener pronto una manera de detectar r\u00e1pidamente el virus zika en muestras de sangre o saliva por menos de un d\u00f3lar por paciente. En una demostraci\u00f3n de prueba de concepto publicada este viernes en \u00abCell\u00bb, investigadores del Instituto de Ingenier\u00eda Inspirada Biol\u00f3gicamente del Instituto Wyss, en Boston, Estados Unidos, muestran c\u00f3mo un nuevo test diagn\u00f3stico de Zika, que puede ser liofilizado y almacenado hasta por un a\u00f1o, detecta con \u00e9xito el virus en el suero de macacos infectados.La plataforma es la pr\u00f3xima generaci\u00f3n de diagn\u00f3sticos de biolog\u00eda sint\u00e9tica que emerge con fuera del laboratorio de James Collins, quien previamente desarroll\u00f3 sensores para detectar mol\u00e9culas de ARN, incluyendo las que se encuentran en los virus como el \u00c9bola. La prueba de zika se puede utilizar en el suero (sangre o, posiblemente, saliva) de los individuos infectados para detectar virus en concentraciones significativamente m\u00e1s bajas de lo que se pod\u00eda hasta ahora.Mediante el acoplamiento de la amplificaci\u00f3n del ARN y un m\u00f3dulo a base de CRISPR, la plataforma puede comunicar los resultados a trav\u00e9s de un simple ensayo de \u00abcambio de color\u00bb, que un ojo no entrenado puede emplear f\u00e1cilmente para evaluar si zika est\u00e1 presente o no en una muestra biol\u00f3gica.\u00abHab\u00edamos estado trabajando en optimizar la plataforma basada en el trabajo que hicimos p\u00fablico en 2014 hacia un formato m\u00e1s preparado para emplear en el campo cuando surgi\u00f3 el brote de Zika, y nos pareci\u00f3 que, dada la necesidad cr\u00edtica diagn\u00f3sticos de bajo costo basados en el campo, nuestro enfoque podr\u00eda ser importante --dice Collins, que tambi\u00e9n trabaja en el Instituto Tecnol\u00f3gico de Massachusetts y el Instituto Broad--. Ahora podemos mostrar una creaci\u00f3n r\u00e1pida de prototipos y un sensor con un montaje de tuber\u00edas que puede aplicarse a otros pat\u00f3genos emergentes o crisis de salud\u00bb.Incubar reacciones a 37-41 grados cent\u00edgradosAunque todav\u00eda era una demostraci\u00f3n de prueba de concepto, con el necesario desarrollo de productos, escala y fabricaci\u00f3n, el enfoque para el diagn\u00f3stico de zika podr\u00eda estar listo en varios meses para su uso en entornos cl\u00ednicos o de laboratorio, con la capacidad de incubar reacciones a 37-41 grados cent\u00edgrados (98-105 grados Fahrenheit). Esta prueba superar\u00eda las limitaciones fundamentales de las opciones disponibles en la actualidad para la detecci\u00f3n de zika, como la posible reactividad cruzada con virus estrechamente relacionados y la falta de t\u00e9cnicas y equipos especiales para detectar el virus fuera de las grandes \u00e1reas urbanas.Si se demuestra su eficacia en el campo, \u00abel test de bajo costo y con un equipo m\u00ednimo tambi\u00e9n significa que se puede utilizar para el control de la propagaci\u00f3n de enfermedades a trav\u00e9s de grandes poblaciones de personas, lo que permite controlar el pat\u00f3geno que est\u00e1 produciendo un brote\u00bb, seg\u00fan Collins.", "title": "Desarrollan una prueba port\u00e1til r\u00e1pida y de bajo costo que detecta eficazmente el virus zika en monos", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-desarrollan-prueba-portatil-rapida-y-bajo-costo-detecta-eficazmente-virus-monos-201605062019_noticia.html", "keywords": "microcefalia,estudio,zika", "date": "2016-05-06", "id": "ba9db44ff157e6e40a39ab65dbd698a23b1e8e4c", "summary": "Los m\u00e9dicos a cientos de millas de distancia del hospital m\u00e1s cercano podr\u00edan tener pronto una manera de detectar r\u00e1pidamente el virus zika en muestras de sangre o saliva por menos de un d\u00f3lar por paciente"}, {"article": "MADRIDActualizado:08/05/2016 21:41hEn los \u00faltimos tiempos, las redes sociales se han llenado de selfies y publicaciones de modelos y actores bebiendo agua de coco, la nueva fuente de la juventud. Y es que sus m\u00faltiples beneficios beauty han cautivado a Gis\u00e8le B\u00fcndchen, Alessandra Ambrossio, Jennifer Aniston, Katy Perry o Miranda Kerr. Pero antes que ellas, Madonna, toda una visionaria, ya hab\u00eda descubierto sus bondades como elixir de belleza. La \u00abambici\u00f3n rubia\u00bb se convirti\u00f3 en una adicta declarada de Vita Coco y Giles, el fundador de esta firma, se enter\u00f3 y le propuso asociarse con \u00e9l. As\u00ed lo hizo, arrastrando tambi\u00e9n a Demi Moore, Matthew McConaughey y Rihanna. \u00bfQu\u00e9 tiene el agua de coco para que conquiste a todos? He aqu\u00ed los beneficios de lo que en Hawai se conoce como \u00abRoc\u00edo del Cielo\u00bb.1. Es baja en calor\u00edas. Con tan solo 46 calor\u00edas por vaso, pr\u00e1cticamente libre de grasa y una quinta parte menos de az\u00facar que otros zumos de frutas como el de manzana o uva, se coloca en un lugar privilegiado en la lista de las bebidas naturales preferidas de las celebrities cuando se trata de mantener la b\u00e1scula a raya.2. Hidrata. Y ese es el motivo por el que la consume la modelo brasile\u00f1a Alessandra Ambrossio, seg\u00fan ha confesado durante su reciente visita a Espa\u00f1a. Asegura que el agua de coco forma parte de su dieta saludable, a base de frutas y verduras, y la toma para apagar la sed e hidratar su piel. No en vano, esta bebida tropical es rica en electrolitos esenciales, responsables del equilibrio del agua y el pH de la sangre. 3. Repone m\u00e1s sales minerales que una bebida isot\u00f3nica. Un estudio reciente presentado por la Sociedad Americana de Qu\u00edmica (http://pubs.acs.org/), concluye que el agua de coco aporta m\u00e1s l\u00edquidos y m\u00e1s magnesio, calcio, sodio y f\u00f3sforo, que las t\u00edpica bebidas para reponerse tras la pr\u00e1ctica deportiva. Y, adem\u00e1s, contiene cinco veces m\u00e1s potasio. De ah\u00ed que el tenista profesional de origen norteamericano John Isner, conocido por haber ganado el partido m\u00e1s largo de la historia de Wimbledon al franc\u00e9s Nicolas Mahut (dur\u00f3 11 horas), lograra mantenerse con energ\u00eda y evitara la insolaci\u00f3n durante el torneo. \u00c9l mismo declar\u00f3 en su d\u00eda que lo consigui\u00f3 gracias a beber agua de coco mezclada con sal de mar, durante los descansos del juego.4. Tiene propiedades anti-envejecimiento. Es la fuente natural m\u00e1s rica en citoquinas, esas hormonas vegetales que evitan que las c\u00e9lulas experimenten cambios degenerativos. De este modo, gracias a la ingesta de agua de coco se reducen los riesgos de padecer enfermedades degenerativas relacionadas con la edad. 5. Previene de las infecciones. Sus altos niveles de \u00e1cido l\u00e1urico \u2013un acido graso esencial con propiedades anti-hongos, anti-bacterianas y anti-viral\u2013 refuerzan las defensas del sistema inmune, y convierten esta agua en una estupenda \u00abvacuna\u00bb natural, por ejemplo para las embarazadas. 6. Favorece la digesti\u00f3n. Gracias a sus enzimas bioactivas, el agua de coco se utiliza como t\u00f3nico digestivo para tratar dolencias estomacales y estre\u00f1imiento. Y tambi\u00e9n regula el pH de los l\u00edquidos corporales, por lo que alcaliniza el cuerpo.7. Posee una pila de micronutrientes. Contiene vitaminas (sobre todo del grupo B), amino\u00e1cidos, enzimas, antioxidantes, fitonutrientes, minerales y oligoelementos, como el zinc, selenio, yodo y azufre.8. Mejora la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea. Se le atribuyen tambi\u00e9n propiedades para la prevenci\u00f3n de la formaci\u00f3n de co\u00e1gulos, la reducci\u00f3n del colesterol malo y la tonificaci\u00f3n el coraz\u00f3n.9. Aporta energ\u00eda para el cerebro y los m\u00fasculo. Contiene 295 mg. de potasio por vaso (3 veces m\u00e1s que un pl\u00e1tano), por lo que regula los latidos del coraz\u00f3n, la presi\u00f3n arterial y la funci\u00f3n muscular, y mejora el conocimiento cognitivo. Adem\u00e1s, numerosos estudios han demostrado que el agua de coco es la responsable de equilibrar el potasio y el sodio en nuestra dieta.10. Es diur\u00e9tica. Ayuda al tracto urinario a funcionar mejor y evita los c\u00e1lculos renales.", "title": "Diez razones por las que las celebrities son adictas al agua de coco", "url": "http://www.abc.es/estilo/belleza/abci-diez-razones-celebrities-adictas-agua-coco-201605062003_noticia.html", "keywords": "agua,celebrities,coco", "date": "2016-05-06", "id": "dac00a914ae7d84446eca7fe56046cd79b6ca512", "summary": "Esta bebida tropical se ha convertido en la nueva fuente de juventud de los famosos"}, {"article": "MADRIDActualizado:07/05/2016 03:34hLa testosterona es una hormona que desempe\u00f1a un papel crucial tanto en el desarrollo como en el bienestar de los varones. Tal es as\u00ed que, con la bajada de los niveles de la hormona que se produce con el paso de los a\u00f1os, la energ\u00eda y movilidad de la poblaci\u00f3n masculina, as\u00ed como su funci\u00f3n sexual, se ven progresivamente disminuidas. La soluci\u00f3n, entonces, pasa por aumentar los niveles de la hormona, para lo cual se requiere recibir terapia de reemplazo de testosterona. Pero esta terapia, como ocurre con todos los tratamientos, no est\u00e1 exenta de efectos secundarios. Y entre los mismos, seg\u00fan han sugerido distintas investigaciones, se encuentra un mayor riesgo de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata. Sin embargo, un nuevo estudio dirigido por investigadores del Centro M\u00e9dico Langone de la Universidad de Nueva York (EE.UU.) demuestra que esto no es as\u00ed. De hecho, las terapias de reemplazo de testosterona parecen reducir el riesgo de mest\u00e1stasis en caso de desarrollo del tumor.Como explica Stacy Loeb, directora de esta investigaci\u00f3n presentada en el marco de la Reuni\u00f3n Anual de la Asociaci\u00f3n Americana de Urolog\u00eda (AUA) que se est\u00e1 celebrando en San Diego (EE.UU.), \u00abde acuerdo con nuestros resultados, los m\u00e9dicos deben seguir fij\u00e1ndose en los factores de riesgo para el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata, caso del historial familiar o de una edad superior a los 40 a\u00f1os, en los varones que reciben terapia de reemplazo de testosterona. Pero asimismo, no deben dudar en prescribir este tratamiento en aquellos varones en los que resulte adecuado por miedo a un aumento del riesgo de desarrollo de este tipo de tumor\u00bb.Es cierto que la mayor preocupaci\u00f3n sobre un posible aumento del riesgo deriva de que los f\u00e1rmacos que se usan habitualmente para reducir el volumen tumoral en las fases avanzadas de la enfermedad suelen disminuir las concentraciones de hormonas masculinas. Pero como puntualiza Stacy Loeb, \u00abcuando se utiliza de forma apropiada en varones con un descenso de testosterona asociado a la edad que de otra manera estar\u00edan completamente sanos, la terapia de reemplazo ha demostrado mejorar tanto la funci\u00f3n sexual como el estado de \u00e1nimo\u00bb.Terapia hormonal \u2018no cancer\u00edgena\u2019El uso de la terapia de reemplazo de testosterona, ya sea por v\u00eda oral, parches de gel o inyecciones, ha experimentado un \u2018boom\u2019 en la \u00faltima d\u00e9cada. De hecho, su utilizaci\u00f3n se ha triplicado desde el a\u00f1o 2001 en Estados Unidos, pa\u00eds en el que m\u00e1s de un 2% de los varones en su cuarta d\u00e9cada de vida y cerca de un 4% de aquellos que ya han superado los 60 a\u00f1os reciben a d\u00eda de hoy el tratamiento. Todo ello a pesar de que solo un 1% de los hombres mayores de 30 a\u00f1os experimenta una bajada natural de sus niveles de testosterona.Como indican los autores, \u00abla popularidad de este tratamiento es consecuencia del mayor y significativo n\u00famero de personas mayores n\u00famero y de las campa\u00f1as de marketing de la industria farmac\u00e9utica. Pero los riesgos a largo plazo de esta terapia a\u00fan permanecen desconocidos\u00bb.As\u00ed, los investigadores revisaron los historiales m\u00e9dicos de 231.408 adultos suecos y se centraron en los 38.570 casos diagnosticados de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata entre los a\u00f1os 2009 y 2012. Los m\u00e9dicos no deben dudar en prescribir terapia de reemplazo de testosterona por miedo a un mayor riesgo de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata Stacy LoebEn total, la cifra de participantes que tomaban terapia de reemplazo con testosterona antes de desarrollar el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata fue de \u00fanicamente 284. Adem\u00e1s, 1.378 varones de los 192.838 que no padecieron el tumor tambi\u00e9n hab\u00edan recibido el tratamiento hormonal.Los resultados mostraron que los varones que hab\u00eda recibido terapia de reemplazo de testosterona durante un per\u00edodo superior a 12 meses no presentaban un mayor riesgo de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata.Menor riesgo de met\u00e1stasisPor el contario, y en el caso de aquellos varones que acabaron padeciendo este tipo de c\u00e1ncer, el tratamiento hormonal se asoci\u00f3 con tumores menos agresivos \u2013es decir, con un menor riesgo de que el tumor se expandiera e invadiera otros \u00f3rganos\u2013. Concretamente, el riesgo de padecer un tumor agresivo se redujo en hasta un 50% en caso de haber recibido terapia de reemplazo de testosterona.Y una vez m\u00e1s, el tiempo de tratamiento tuvo un papel crucial. Como apuntan los autores, \u00abhay que destacar que la reducci\u00f3n a largo plazo de la agresividad del tumor tan solo se observ\u00f3 en aquellos participantes tratados con terapia de reemplazo hormonal durante m\u00e1s de un a\u00f1o, as\u00ed como que el riesgo de desarrollo del tumor no difiri\u00f3 entre los geles y dem\u00e1s tipos de preparados\u00bb.En definitiva, concluye Stacy Loeb, \u00aba nivel global, nuestros resultados sugieren que lo mejor para la salud masculina es mantener unos niveles de testosterona equilibrados y dentro de unos niveles normales. As\u00ed, los varones cuyos niveles hormonales sean inferiores a 350 ng/dl y presenten s\u00edntomas deben consultar con sus m\u00e9dicos sobre la idoneidad de iniciar terapia de reemplazo hormonal\u00bb.Y en este contexto, \u00bfc\u00f3mo se explica que las terapias con testosterona disminuyan la agresividad de los tumores de pr\u00f3stata? Pues, en realidad, no se sabe. De hecho, este ser\u00e1 el objetivo del nuevo estudio del equipo de investigadores dirigido por Stacy Loeb, trabajo en el que tambi\u00e9n analizar\u00e1n por qu\u00e9 mantener unos niveles normales de testosterona protege frente a las formas agresivas de la enfermedad.", "title": "Las terapias de reemplazo de testosterona no aumentan el riesgo de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-terapias-reemplazo-testosterona-no-aumentan-riesgo-cancer-prostata-201605061700_noticia.html", "keywords": "testosterona,terapias,riesgo,aumentan,reemplazo", "date": "2016-05-06", "id": "6d6163d9e11466b48650ecf50d7295b790ef7c16", "summary": "Un estudio concluye que, con independencia de su v\u00eda de administraci\u00f3n, la terapia hormonal protege frente a las formas agresivas del tumor"}, {"article": "Actualizado:06/05/2016 20:09hEl primer beb\u00e9 afectado con microcefalia por zika en Espa\u00f1a, el segundo en Europa, fue detectado entre las 19 y las 20 semanas de embarazo, seg\u00fan ha explicado el secretario de la Agencia de Salud P\u00fablica de Catalu\u00f1a (ASPC), Joan Guix.Guix ha comparecido este viernes en rueda de prensa para informar sobre las \u00faltimas novedades de los afectados por el virus Zika en Catalu\u00f1a, despu\u00e9s de que este jueves se confirmara el primer caso de esta malformaci\u00f3n en el feto de una mujer afectada por el virus. Asimismo, han confirmado que la mujer, adem\u00e1s del zika, hab\u00eda contra\u00eddo el dengue, informa Ep.\u00abCuando hay una coinfecci\u00f3n de zika y dengue la probabilidad de malformaci\u00f3n es m\u00e1s elevada\u00bb, ha observado Guix, quien ha recordado que el zika es una enfermedad de la que se tienen muy pocos conocimientos.Ha precisado que hasta ahora hab\u00eda cuatro embarazadas afectadas, si bien una de ellas dio a luz a finales de la semana pasada a \u00abun beb\u00e9 en buen estado de salud sin ning\u00fan tipo de problema\u00bb, que igualmente continuar\u00e1 siendo controlado durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o, aunque Salud P\u00fablica no lo hab\u00eda anunciado.El secretario de Salud P\u00fablica ha alegado que no actualiz\u00f3 el n\u00famero de casos tras este nacimiento porque coincidi\u00f3 en el tiempo con la entrada de una nueva gestante afectada en el c\u00f3mputo de casos --y con la detecci\u00f3n de malformaciones en uno de los fetos--, por lo que continuaban siendo cuatro.Guix no ha querido dar detalles sobre el caso de malformaci\u00f3n: \u00abComprender\u00e1n que estas personas, tanto la familia afectada como las otras portadoras de la infecci\u00f3n pasan por una situaci\u00f3n de angustia\u00bb, adem\u00e1s de ser un grupo reducido, por lo que ha pedido hacer lo m\u00e1ximo para salvaguardar la intimidad.Este jueves, fuentes sanitarias confirmaron a Efe que la madre, que habr\u00eda resultado infectada en un viaje a Latinoam\u00e9rica, ha manifestado su intenci\u00f3n de seguir adelante con el embarazo, que est\u00e1 en su semana n\u00famero 20.Salud P\u00fablica ha actualizado el balance de afectados en Catalu\u00f1a: se trata de 39 casos, entre las que hay 15 hombres y 24 mujeres, cuatro de ellas en estado de gestaci\u00f3n, si bien hasta ahora la ASPC no hab\u00eda querido explicar su evoluci\u00f3n alegando motivos de confidencialidad. Las embarazadas est\u00e1n sometidas \u00aba estrictos controles peri\u00f3dicos para conocer la evoluci\u00f3n del feto\u00bb.Otros casos no presentan malformacionesEl Departamento de Salud de la Generalitat adelant\u00f3 ayer jueves que el feto de una de estas cuatro mujeres presenta \u00abdiversas malformaciones\u00bb. En el resto de los tres casos, los fetos evolucionan favorablemente, adem\u00e1s, seg\u00fan Salud, se da el caso de que una mujer infectada hace meses por el virus del Zika ha sido madre recientemente y tanto ella como el beb\u00e9 est\u00e1n en perfecto estado y no presentan ninguna complicaci\u00f3n.El secretario de Salud P\u00fablica ha incidido en que el mosquito portador de la enfermedad Aedes no tiene presencia en Europa, pero s\u00ed existe el mosquito tigre, que \u00abes un posible transmisor de la enfermedad pero con menos capacidad\u00bb. Ha querido lanzar un mensaje de tranquilidad diciendo que las posibilidades de transmisi\u00f3n del virus del zika a trav\u00e9s del mosquito tigre son \u00abmuy bajas, aunque no nulas\u00bb, y ha dicho que aumentar\u00e1n el control del insecto.Ha recomendado a las embarazadas o que tengan pensado embarazarse no viajar a las zonas afectadas -Latinoam\u00e9rica y alguna zona de \u00c1frica y el sureste asi\u00e1tico- y, si lo hacen, recomienda que tomen medidas de protecci\u00f3n para evitar ser picadas.Seg\u00fan marca el protocolo de Salud P\u00fablica, las que hayan viajado deben realizarse un an\u00e1lisis de sangre -hay 140 personas, entre hombres y mujeres, que se han hecho esta prueba-, tanto si han tenido cl\u00ednica como si no, porque la sintomatolog\u00eda es muy banal sobre la mujer: \u00abLo que dispara el mecanismo de control es haber viajado a las zonas end\u00e9micas\u00bb.Un caso \u00abdentro de lo esperado\u00bbPor su parte, el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad reconoce que el primer caso de microcefalia en el feto de una mujer infectada por el virus Zika era esperable y recuerda que existen protocolos para su seguimiento en el embarazo y el control de otros casos que est\u00e1n en marcha y \u00abpermanentemente actualizados\u00bb.Fuentes del departamento de Alfonso Alonso han reconocido a Ep que este primer caso de microcefalia fetal est\u00e1 \u00abdentro de lo esperado\u00bb en funci\u00f3n de lo observado en mujeres embarazadas en los pa\u00edses m\u00e1s afectados por el virus, sobre todo en Brasil, donde se han registrado numerosos casos de microcefalias y otras malformaciones fetales en mujeres gestantes.", "title": "El primer beb\u00e9 con microcefalia por zika en Espa\u00f1a fue detectado entre la semana 19 y 20 de embarazo", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-primer-bebe-microcefalia-zika-espana-detectado-entre-semana-19-y-20-embarazo-201605061125_noticia.html", "keywords": "bebe,microcefalia,espana", "date": "2016-05-06", "id": "200109316621002014103bf807ce8bd4ecef836e", "summary": "La mujer, adem\u00e1s del zika, hab\u00eda contra\u00eddo el dengue"}, {"article": "BARCELONAActualizado:06/05/2016 22:32hEl primer caso en Espa\u00f1a de microcefalia en un feto por zika se dio a conocer oficialmente el jueves a \u00faltima hora por el secretario de la Agencia de Salud P\u00fablica de Catalu\u00f1a, Joan Guix.Ayer, el responsable de Salud actualiz\u00f3 el balance de casos registrados hasta ahora en esta comunidad: un total de 39, 15 de ellos hombres y 24 mujeres. De estas, cuatro son mujeres embarazadas y una quinta alumbr\u00f3 un beb\u00e9 sano hace algo m\u00e1s de una semana. Tambi\u00e9n aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para explicar por qu\u00e9 esperaron tanto tiempo para informar del caso del beb\u00e9 con microcefalia. \u00abDecidimos no informar sobre la evoluci\u00f3n de estos casos por cuestiones de confidencialidad y porque esper\u00e1bamos tener un balance m\u00e1s global. Nos hubiera gustado decir que m\u00e1s mujeres infectadas han parido beb\u00e9s libres de complicaciones, aunque se ha filtrado la noticia\u00bb, dijo Guix en respuesta a las preguntas de los periodistas. Comunicaci\u00f3n oficialAdmiti\u00f3 tambi\u00e9n que la Generalitat tuvo constancia de la existencia de las malformaciones en el feto \u00abhace unas semanas\u00bb, aunque hasta ayer no lo comunic\u00f3 al Ministerio ya que, seg\u00fan aclar\u00f3, \u00absolo hay obligaci\u00f3n de comunicar las infecciones\u00bb. El responsable de Salud P\u00fablica quiso enviar un mensaje de tranquilidad a todas las embarazadas y les record\u00f3 que viajar a estas zonas no es igual a infecci\u00f3n, ni infecci\u00f3n es igual a malformaciones en el feto. Respecto al estado del feto afectado por microcefalia, y de la madre, Joan Guix confirm\u00f3 que \u00abno se teme por la salud de ninguno de ellos\u00bb, aunque \u00abhay un alto porcentaje de posibilidades de que el beb\u00e9 nazca con problemas neurol\u00f3gicos severos\u00bb. \u00abEl hecho de que la madre presente un cuadro de coinfecci\u00f3n (zika y dengue) empeora el pron\u00f3stico\u00bb, a\u00f1adi\u00f3. Por su parte, la doctora Elena Carreras, presidenta de la Sociedad Catalana de Ginecolog\u00eda y responsable de Obstetricia del Hospital del Vall d\u2019Hebron, en el que est\u00e1n siendo tratadas cuatro de las cinco embarazadas diagnosticadas de zika en Catalu\u00f1a (el seguimiento del quinto caso lo est\u00e1 llevando a cabo el Cl\u00ednic, seg\u00fan ha podido saber ABC), explic\u00f3 que \u00aben general, los virus que afectan al cerebro, raras veces causan lesiones leves\u00bb. Guix y Carreras recordaron que el virus se transmite por la sangre y por el semen (v\u00eda sexual), aunque no por la leche materna, y aconsejaron a todos los hombres que hayan viajado a pa\u00edses en los que est\u00e1 activo el virus Zika, tanto si han presentado sintomatolog\u00eda como si no, que usen preservativo al menos durante los seis meses posteriores a la vuelta, para evitar posibles transmisiones a sus parejas embarazadas o que quieran estarlo.", "title": "Catalu\u00f1a esper\u00f3 \"semanas\" para informar del feto con microcefalia", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-cataluna-espero-semanas-para-informar-feto-microcefalia-201605062200_noticia.html", "keywords": "cataluna,virus,zika", "date": "2016-05-06", "id": "7e31ed18c22b41aeaf6926455e57587d982052cd", "summary": "La Generalitat dice que permitir\u00e1 abortar a la madre en cualquier momento"}, {"article": "eldiario.es Cantabria naci\u00f3 hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o con la vocaci\u00f3n de convertirse en un medio de comunicaci\u00f3n de referencia dentro del panorama medi\u00e1tico de la comunidad aut\u00f3noma. Los datos de audiencia y la respuesta del p\u00fablico avalan esa apuesta por el periodismo a pesar de todo, que contin\u00faa creciendo para ofrecer a los ciudadanos el mayor n\u00famero posible de enfoques y cubrir las distintas \u00e1reas de inter\u00e9s de nuestros lectores.Con este objetivo, nuestra secci\u00f3n de Cultura seguir\u00e1 ampliando sus contenidos a partir de este fin de semana a trav\u00e9s de un acuerdo de colaboraci\u00f3n con dos publicaciones de nuestra comunidad aut\u00f3noma como son La Gu\u00eda Go Cantabria y la Revista Amberes. De esta forma, sus mejores contenidos estar\u00e1n disponibles tambi\u00e9n en nuestras p\u00e1ginas y podr\u00e1n leerse en eldiario.es Cantabria. La Gu\u00eda Go Cantabria es una veterana revista gratuita en papel, que cuenta tambi\u00e9n con soporte digital, y que distribuye mensualmente cerca de 10.000 ejemplares con alternativas culturales y planes de ocio en el territorio c\u00e1ntabro. A partir del pr\u00f3ximo n\u00famero, una de las entrevistas ir\u00e1 firmada por el equipo de periodistas de eldiario.es Cantabria y se podr\u00e1 leer tambi\u00e9n en estas p\u00e1ginas algunas de sus propuestas.La Revista Amberes es una joven publicaci\u00f3n con unas escasas semanas de vida desde su lanzamiento p\u00fablico, que ha abierto una ventana a los temas relacionados con la cultura y ha puesto el foco en la literatura, el cine, la historia, la filosof\u00eda, la m\u00fasica, el arte, la tecnolog\u00eda, la ilustraci\u00f3n o el c\u00f3mic, entre otros asuntos. En este caso, sus contenidos m\u00e1s destacados estar\u00e1n disponibles tambi\u00e9n en eldiario.es Cantabria desde este mismo s\u00e1bado.Nuevos colaboradoresLa consolidaci\u00f3n progresiva de este proyecto period\u00edstico comprometido, riguroso e independiente se demuestra tambi\u00e9n en que no solo sigue creciendo en audiencia e influencia, sino que tambi\u00e9n lo ha hecho su red de espacios informativos y de colaboradores. En las \u00faltimas semanas se ha incorporado a la secci\u00f3n de Opini\u00f3n el periodista Javier Fern\u00e1ndez Rubio y la secci\u00f3n de Cultura ha sumado a Roberto San Mill\u00e1n como redactor.Nacido en Santander en 1966, Javier Fern\u00e1ndez Rubio ha dedicado 26 a\u00f1os al ejercicio del periodismo en los principales medios de comunicaci\u00f3n de Cantabria y lleva camino de cumplir siete como responsable de El Desvelo Ediciones. Publicar\u00e1 una columna semanal en eldiario.es Cantabria todos los jueves bajo el t\u00edtulo de 'El bosque de Birnam'.Por su parte, Roberto San Mill\u00e1n (Santander, 1988) es licenciado en Periodismo por la Universidad del Pa\u00eds Vasco. Su carrera profesional le ha llevado por medios como El Mundo o la creaci\u00f3n de Cantabria Deportiva; instituciones como la Federaci\u00f3n C\u00e1ntabra de F\u00fatbol y a trav\u00e9s de diversas empresas dedicadas a la comunicaci\u00f3n corporativa. Actualmente desempe\u00f1a labores de Social Media y Marketing Online en Netkia.Adem\u00e1s, a principios del a\u00f1o 2016 se sum\u00f3 al equipo de columnistas de eldiario.es Cantabria el profesor de Econom\u00eda Aplicada de la Universidad de Cantabria Marcos Fern\u00e1ndez. Este economista c\u00e1ntabro, m\u00e1ster en Pol\u00edticas P\u00fablicas por la Universidad Pompeu Fabra y doctor en Econom\u00eda por la Universidad de Cantabria aporta sus an\u00e1lisis para contribuir al conocimiento y al debate sobre la situaci\u00f3n y los problemas econ\u00f3micos de la comunidad aut\u00f3noma.Se\u00f1as de identidadLa pol\u00edtica y la econom\u00eda con valores sociales, la transparencia p\u00fablica, la justicia social, la igualdad de oportunidades y una democracia mejor y m\u00e1s abierta, son las se\u00f1as de identidad de eldiario.es, coordinado a nivel nacional por el periodista Ignacio Escolar.En Cantabria, el proyecto est\u00e1 dirigido desde el pasado mes de agosto por una nueva empresa editora, formada por los periodistas Laro Garc\u00eda y Rub\u00e9n Vivar, que ya integraron el equipo que lanz\u00f3 la web en la comunidad aut\u00f3noma, y Andr\u00e9s Hermosa, con amplia experiencia en medios de car\u00e1cter local y nacional asumiendo labores de gesti\u00f3n e innovaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n digital.En la actualidad son m\u00e1s de una treintena los profesionales que colaboran habitualmente en eldiario.es Cantabria, que cuenta con una audiencia mensual por encima de las 150.000 visitas.", "title": "eldiario.es Cantabria ampl\u00eda su secci\u00f3n de Cultura con La Gu\u00eda Go y Revista Amberes", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/seccion-Cultura-eldiarioes-Cantabria-creciendo_0_512699609.html", "keywords": "seccion,eldiarioes,creciendo,Cantabria,Cultura", "date": "2016-05-06", "id": "429150ccac538c6e3fb6578c9a35019044c1d927", "summary": "Los mejores contenidos de estas dos publicaciones culturales podr\u00e1n leerse tambi\u00e9n en nuestras p\u00e1ginas a partir de este pr\u00f3ximo fin de semanaEl equipo de colaboradores tambi\u00e9n se ha ampliado en los \u00faltimos d\u00edas con la incorporaci\u00f3n de los periodistas Javier Fern\u00e1ndez Rubio y Roberto San Mill\u00e1n"}, {"article": "MADRIDActualizado:06/05/2016 14:04hEn Espa\u00f1a se despide \"mucho y mal\" porque \"no es caro\" hacerlo ni tampoco dif\u00edcil, seg\u00fan asegura CC.OO. en un informe sobre el mercado laboral, en el que ofrece numerosas cifras oficiales para intentar respaldar sus argumentos. As\u00ed, utilizando como referencia datos del Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal (SEPE), CC.OO. se\u00f1ala que algo m\u00e1s de 8 millones de trabajadores fueron despedidos en Espa\u00f1a entre 2006 y 2015, cifra que excluye los ceses por finalizaci\u00f3n de contrato y por conclusi\u00f3n del periodo de prueba.Si esos m\u00e1s de 8 millones de despidos se comparan con los 9 millones de asalariados indefinidos del sector privado que hubo en Espa\u00f1a en la \u00faltima d\u00e9cada se concluye que en este periodo se produjeron casi nueve despidos por cada diez asalariados con contrato fijo.En 2015, como m\u00ednimo, fueron despedidos en Espa\u00f1a algo m\u00e1s de medio mill\u00f3n de trabajadores por cuenta ajena, que posteriormente pidieron una prestaci\u00f3n por desempleo. Esto equivale a decir, seg\u00fan CC.OO., que a uno de cada 17 asalariados se le rescindi\u00f3 su contrato indefinido el a\u00f1o pasado.El sindicato reconoce que el n\u00famero de despidos de 2015 fue el m\u00e1s bajo de los \u00faltimos diez a\u00f1os, periodo en el que destac\u00f3 sobre todo el ejercicio 2009, cuando se produjeron 1.147.595 rescisiones, m\u00e1s del doble que en 2015. Esta diferencia se explica, se\u00f1ala CC.OO., porque en 2009 se destruyeron un mill\u00f3n de empleos asalariados, mientras que en 2015 se crearon casi medio mill\u00f3n.Para CC.OO., \"no deja de ser sorprendente\" que se siga despidiendo a m\u00e1s de medio mill\u00f3n de personas cuando la poblaci\u00f3n asalariada est\u00e1 mostrando ritmos de crecimiento del 3%.Adem\u00e1s de despedirse mucho, el sindicato insiste en que en Espa\u00f1a se despide \"mal\" porque las empresas utilizan los despidos individuales y no los colectivos, que suelen estar m\u00e1s justificados por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa y cuya indemnizaci\u00f3n es menor.De hecho, de los 500.908 despidos registrados en 2015, s\u00f3lo 31.405 (el 6%) fueron despidos colectivos, por lo que la inmensa mayor\u00eda fueron despidos individuales que pudieron responder o no a una causa econ\u00f3mica, apunta el sindicato.En general, CC.OO. considera que en Espa\u00f1a existe una presencia \"excesiva\" del despido, pese a la elevada rotaci\u00f3n y precariedad laboral, y critica que casi todas las reformas laborales se hayan fijado entre sus objetivos flexibilizarlo y rebajar su coste, cuando en realidad ni es caro ni es dif\u00edcil despedir en Espa\u00f1a.", "title": "Las empresas despidieron a m\u00e1s de 8 millones de trabajadores de 2006 a 2015, seg\u00fan CC.OO", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-empresas-despidieron-mas-8-millones-trabajadores-durante-crisis-segun-ccoo-201605061353_noticia.html", "keywords": "informe,obreras,comisiones", "date": "2016-05-06", "id": "f84763f3681ff73274249227ad7b08efdb80f034", "summary": "El a\u00f1o pasado, algo m\u00e1s de medio mill\u00f3n de trabajadores por cuenta ajena salieron de sus empresas, seg\u00fan el sindicato"}, {"article": "Rock en la Feria celebrar\u00e1 su segunda edici\u00f3n del 12 al 14 de agosto en el exterior de la Feria de Muestras con Rulo y la Contrabanda, Loquillo y Hombres G como cabezas de cartel de un festival que complementa la oferta de ocio de las Fiestas de la Virgen Grande de Torrelavega.Este viernes, 6 de mayo, se ha presentado el cartel de Rock en la Feria en una rueda de prensa en la que ha participado el consejero de Turismo de Cantabria, Francisco Mart\u00edn; el alcalde de Torrelavega, Jos\u00e9 Manuel Cruz Viadero; la concejala de Cultura de Torrelavega, Patricia Portilla; Guillermo Vega, director del festival; y Rulo, m\u00fasico, uno de los protagonistas del cartel. Francisco Mart\u00edn ha hecho hincapi\u00e9 en el \"elenco de artistas\", un cartel para todos los p\u00fablicos y los \"precios imbatibles\". El consejero espera que este evento se consolide y \"llegue a tener proyecci\u00f3n nacional\".El festival comienza el viernes 12 de agosto con Hombres G, que contin\u00faan embarcados en su gira aniversario '30 a\u00f1os'. Les acompa\u00f1ar\u00e1n los c\u00e1ntabros Melopea, la m\u00edtica banda de surf y rock and roll.El s\u00e1bado 13 de agosto ser\u00e1 el turno de Rulo y la Contrabanda, que vuelve al mismo escenario en el que el artista campurriano celebr\u00f3 su 20 aniversario en la m\u00fasica en 2014. Le acompa\u00f1ar\u00e1 Kutxi Romero, vocalista de Marea, que presentar\u00e1 su gira 'No soy nadie', y la banda c\u00e1ntabra Stock.Esta ser\u00e1 la \u00fanica actuaci\u00f3n de Rulo en Espa\u00f1a, ya que en estos momentos est\u00e1 grabando su pr\u00f3ximo disco. Durante su intervenci\u00f3n en la rueda de prensa, el compositor y cantante ha se\u00f1alado que el apoyo a las bandas de Cantabria que est\u00e1n empezando \"es vital\" y ha remarcado que Rock en la Feria \"es una cita ineludible\" este verano.Por \u00faltimo, cerrar\u00e1n el festival el domingo 14 dos bandas que son aut\u00e9nticas leyendas del rock en espa\u00f1ol, Loquillo y Burning. Adem\u00e1s, abrir\u00e1n la noche los c\u00e1ntabros Saco Roto. Loquillo durante un concierto de su \u00faltima gira. | EFE Novedades en la segunda edici\u00f3nComo novedad, cabe destacar la colaboraci\u00f3n de Transporte de Cantabria y la empresa ALSA, gracias a los cuales se implementar\u00e1 el programa De concierto, mejor en autob\u00fas\u2019, para facilitar el acceso al festival a p\u00fablico procedente de otras localidades. Adem\u00e1s, se reforzar\u00e1n las frecuencias de los b\u00fahos, habituales en las noches festivas de verano. Adem\u00e1s, Viesgo patrocinar\u00e1 a las bandas c\u00e1ntabras que participan en el festival: Melopea, Stock y Saco Roto.Cruz Viadero ha destacado que \"este evento dinamiza la ciudad\", tanto el comercio como la hosteler\u00eda, adem\u00e1s de \"enriquecer\" las fiestas patronales.Rock en la Feria est\u00e1 organizado por la empresa c\u00e1ntabra Mouro Producciones y cuenta con el apoyo del Gobierno de Cantabria, el Ayuntamiento de Torrelavega y empresas privadas como Parte Autom\u00f3viles, Gallofa&Co, Viesgo, Amstel o Ballantine\u2019s, entre otras. Los grandes cl\u00e1sicos de Hombres G sonar\u00e1 en la Feria de Muestras de Torrelavega. | EFE Entradas y abonosLas entradas de d\u00eda \u2013normales y de primera fila\u2013 y los abonos ya est\u00e1n a la venta en la web oficial del festival \u2013www.rockenlaferia.com\u2013 y en la plataforma de venta de El Corte Ingl\u00e9s \u2013en los establecimientos, en su p\u00e1gina web y en el tel\u00e9fono 902 400 222\u2013.Las entradas de cada d\u00eda cuestan 12 euros. Tambi\u00e9n se pueden adquirir entradas de primera fila, con las que se accede de forma exclusiva a la zona m\u00e1s cercana al escenario, delimitada del recinto general, por 30 euros cada ticket.Los primeros abonos, v\u00e1lidos para todos los conciertos, est\u00e1n a la venta a un precio promocional de 22,50 euros. Todas las entradas y abonos llevan gastos de gesti\u00f3n.Los abonos tambi\u00e9n est\u00e1n a la venta en los McDonald\u2019s de Cantabria y en Manuel Mu\u00f1oz (Torrelavega). En las pr\u00f3ximas semanas se habilitar\u00e1n m\u00e1s puntos de venta por toda la comunidad aut\u00f3noma: las librer\u00edas Estvdio, Par\u00eds Texas Moda Joven (Reinosa) y La Riviera (Laredo), en los que se podr\u00e1n adquirir las entradas de d\u00eda normales y los abonos.", "title": "Rulo, Loquillo, Burning y Hombres G, cabezas de cartel de Rock en la Feria", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Rulo-Loquillo-Hombres-Rock-Feria_0_513049153.html", "keywords": "Loquillo,Hombres,Rock,Rulo,Feria", "date": "2016-05-06", "id": "57022ef572f2fd46a319c492a88f708ec88d522f", "summary": "El festival celebrar\u00e1 su segunda edici\u00f3n del 12 al 14 de agosto, coincidiendo con las Fiestas de la Virgen Grande de Torrelavega"}, {"article": "Para comenzar, aclarar que el Tratado Transatl\u00e1ntico de Libre Comercio e Inversi\u00f3n (TTIP) que negocian los Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea no es ninguna suerte de pacto con el diablo que busque el fin de la libertad y la democracia en Europa. Se trata m\u00e1s bien de un intento de abrir los mercados de ambos continentes rec\u00edprocamente y derribando todo tipo de barreras proteccionistas que hasta ahora han existido.Los negociadores de la parte europea calculan que la firma del TTIP podr\u00eda suponer solo para Espa\u00f1a un aumento adicional del PIB anual del 0,7%, adem\u00e1s de 350.000 puestos de trabajos en los primeros cinco a\u00f1os. En este sentido, la ventaja del TTIP para las empresas europeas ser\u00eda el libre acceso a un gran mercado en igualdad de condiciones con las americanas. Aunque parece que sobre dicha igualdad hay bastante desacuerdo por el momento. El problema de este especie de 'Comunidad Econ\u00f3mica Atl\u00e1ntica' es que las empresas americanas esperan acceder a nuestro mercado a ser posible en las mismas condiciones con que lo hacen es los Estados Unidos. Y ah\u00ed est\u00e1 la fuente del conflicto: no se tiene la misma concepci\u00f3n vital, social ni econ\u00f3mica en Europa que en Norteam\u00e9rica.La Uni\u00f3n Europea es mucho m\u00e1s garantista en determinados temas de consumo que los Estados Unidos, donde las leyes comunitarias se ven como excesivamente celosas y proteccionistas; incluso como impedimentos a la extensi\u00f3n del libre comercio. En consecuencia, y seg\u00fan han revelado las recientes filtraciones por parte de Greenpeace \u2013ya que la negociaci\u00f3n se lleva en estricto secreto\u2013, se sabe que hay ciertos puntos pol\u00e9micos donde el TTIP se ha estancado.Se cree que los desacuerdos concernientes a estos puntos pol\u00e9micos dif\u00edcilmente podr\u00e1n ser sorteados, por lo que se augura la muerte de este tratado, al menos de momento. A continuaci\u00f3n, y a tenor de lo filtrado, explicamos diez de los aspectos en los que nuestro consumo cambiar\u00eda de forma significativa, incluso sorprendente.1. Champ\u00e1n y Jerez 'made in USA'Tal como suena. Uno de los puntos donde las negociaciones no parecen avanzar es en la venta en Europa de las imitaciones americanas de 17 calificaciones de vinos europeos semi protegidas, entre las que est\u00e1 el vino de jerez, el champ\u00e1n, el madeira, el oporto o el tokay h\u00fangaro. En los Estados Unidos, que no reconoce denominaciones de origen, est\u00e1 permitida su elaboraci\u00f3n y venta siempre que se respete el m\u00e9todo; de hecho elaboran champ\u00e1n californiano desde el siglo XIX. Pero Europa ha pedido que se respete en su territorio su pol\u00edtica de producciones locales.Los Estados Unidos se ha negado a hacerlo y por lo tanto, si el TTIP se aprobara, podr\u00eda vender sus versiones de estos vinos en Europa con el etiquetado equivalente y quiz\u00e1 con niveles de exigencia menores a los que actualmente tienen estos vinos para merecer su denominaci\u00f3n. Es posible que llegaran a la tienda y sobre todo la gran superficie a precios mucho m\u00e1s competitivos y en consecuencia progresivamente socavaran la sostenibilidad de las bodegas de producci\u00f3n m\u00e1s minoritaria.2. Adi\u00f3s a las denominaciones de origenEsta consideraci\u00f3n viene a ra\u00edz de que los Estados Unidos incluso aboga porque se elimine el tratado de vinos de 2006, por el cual se compromet\u00eda a respetar el etiquetado de las denominaciones de origen de los vinos Europeos en suelo Estadounidense y a no vender bajo estas etiquetas sus productos. Para los americanos las denominaciones de origen son un tipo de proteccionismo que impide el libre comercio.Si se firmara el TTIP tal como quiere los Estados Unidos, se podr\u00eda vender 'vino rioja americano' en nuestras grandes superficies sin el mayor problema y a precio muy competitivo. En consecuencia, ya no tendr\u00eda sentido fijar un protocolo de elaboraci\u00f3n en referencia a la tradici\u00f3n, el medio ambiente y la localizaci\u00f3n, cuyo objetivo no era tanto proteger una determinada econom\u00eda como favorecer la preservaci\u00f3n de un producto con sus calidades.3. Nos vender\u00edan cosm\u00e9ticos prohibidos actualmenteHay m\u00e1s de 1.000 cosm\u00e9ticos legales en los Estados Unidos que en Europa no est\u00e1n permitidos por varias razones: desde que han sido testados en animales vivos a que contienen alg\u00fan producto que pueda ser nocivo para un determinado grupo de personas. El TTIP permitir\u00e1 la venta de estos productos en suelo europeo gracias a modificaciones de las normativas, que se volver\u00e1n menos garantistas.La idea es no prohibir por defecto cualquier producto que pueda causar problemas aunque sea a una minor\u00eda de personas, y en cambio aumentar el etiquetado con advertencias clarificando los posibles problemas que puede crear el componente peligroso. Este es el modo de hacer norteamericano, con el cual adem\u00e1s el fabricante se previene ante posibles demandas de los consumidores.4. Menor control de los pesticidas usados en la agriculturaSe ha sabido que otro de los apartados en los que hay estancamiento es en el uso de pesticidas en la agricultura con menos regulaci\u00f3n que la actualmente existente en la Uni\u00f3n Europea. En los Estados Unidos se tolera legalmente una gama mucho m\u00e1s amplia de pesticidas, por lo que productos tratados con ellos, en Europa actualmente no se pueden vender.Si se firmara el TTIP ahora, estos productos podr\u00edan comercializarse en suelo europeo sin tener en cuenta que puedan llegar trazas de estos pesticidas Para ello, rec\u00edprocamente, pues los agricultores europeos as\u00ed lo pedir\u00edan, se deber\u00eda rehacer la legislaci\u00f3n en materia de pesticidas para ampliar en rango legal. Una derivaci\u00f3n de este cambio ser\u00edan las consecuencias ambientales que pudiera tener.5. Aumento de las sustancias peligrosas derivadas de tratamientos industrialesEl caso de los pesticidas no es el \u00fanico; como ya se ha dicho, la intenci\u00f3n de los Estados Unidos es que la legislaci\u00f3n europea cambie en materia medioambiental para volverse m\u00e1s flexible o laxa, como se prefiera. Esto afectar\u00eda tambi\u00e9n al uso en procesos industriales de determinados componentes que est\u00e1n permitidos al otro lado del Atl\u00e1ntico pero que aqu\u00ed se consideran peligrosas.6. Hola a los combustibles altamente contaminantesUn ejemplo de lo explicado en el p\u00e1rrafo anterior son los combustibles procedentes de tierras bituminosas. Son un tipo de carburante industrial muy contaminante que los Estados Unidos explota y vende a pa\u00edses del tercer mundo como fuente de energ\u00eda basura. Ahora pretende poder comercializarlo tambi\u00e9n en Europa gracias a los cambios legislativos que producir\u00eda el TTIP de ser finalmente firmado.7. Multinacionales lejos del control estatalOtro de los puntos que genera pol\u00e9mica y que ha trascendido, aunque ya se sab\u00eda un poco de \u00e9l, es el derecho de una empresa a querellarse ante un tribunal, formado por \u00e1rbitros de la empresa privada y no por jueces, por un contencioso con un estado o cualquier otra instituci\u00f3n p\u00fablica local. Es decir, las empresas intervendr\u00edan de este modo en la creaci\u00f3n o existencia de normas o leyes que puedan afectar a sus productos.La Uni\u00f3n Europea acepta este tipo de tribunales, que ya existen en otros tratados que los Estados Unidos tiene con diferentes pa\u00edses, como el Acuerdo Transpac\u00edfico de Cooperaci\u00f3n Econ\u00f3mica, pero quiere que dentro del TTIP haya m\u00e1s peso de funcionarios estatales y menos de \u00e1rbitros privados, algo que en Am\u00e9rica no se ver\u00eda con buenos ojos.8. Un lineal inundado de transg\u00e9nicosCon independencia del juicio moral que nos merezcan los organismos gen\u00e9ticamente modificados, lo cierto es que media un abismo legislativo entre Europa y los Estados Unidos respecto a los transg\u00e9nicos. Mientras en Europa muchos pa\u00edses los prohiben abiertamente, al otro lado del Atl\u00e1ntico los usan sin mayor problema dada su mejor productividad y la consiguiente competitividad de precios que comportan.Para los Estados Unidos los transg\u00e9nicos son un tema que no se puede negociar, pues prohibirlos en suelo europeo comportar\u00eda limitar mucho el rango de productos -agr\u00edcolas y no- que se pueden exportar, ya que son ampliamente usados. Para Europa aceptarlos significar\u00eda convencer a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n de sus supuestas bondades y su ausencia de peligros.9. Adi\u00f3s al productor local en las grandes superficiesLo que no admite dudas es que el producto gen\u00e9ticamente modificado est\u00e1 optimizado desde el punto de vista econ\u00f3mico y por tanto puede presentar un precio mucho m\u00e1s competitivo. Si una multinacional de la alimentaci\u00f3n decide vender un hom\u00f3logo transg\u00e9nico de un producto agr\u00edcola local -ya ni hablamos de ecol\u00f3gicamente cultivados-, podr\u00e1 hacerlo a un precio mucho m\u00e1s bajo. En consecuencia, los productores locales podr\u00edan hacerse econ\u00f3micamente poco competitivos y acabar por desaparecer.10. Mayor dificultad para conseguir servicios p\u00fablicos localesComo consecuencia de la capacidad que el TTIP otorgar\u00eda a las empresas para querellarse contra cualquier organismo local, desde algunos ayuntamientos se teme que el tratado les quitase mucho margen de maniobra en asuntos como la recuperaci\u00f3n de algunos servicios municipales ahora privatizados -como por ejemplo el agua en Barcelona-, la adquisici\u00f3n de terrenos privados para hacer vivienda social o bien la gesti\u00f3n de la recogida de basura con criterios que no fueran los meramente econ\u00f3micos. Adem\u00e1s te recomendamos:", "title": "Jerez 'made in USA' y otras nueve cosas que te cabrear\u00e1n si Europa firma el TTIP", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/por_derecho/que-es-ttip_0_512349691.html", "keywords": ",es,ttip,qu\u00e9", "date": "2016-05-06", "id": "1e947d7f30360effc1b1893a91220d3b4fcb9376", "summary": "Las filtraciones de 16 apartados de este tratado de libre comercio por parte de Greenpeace Holanda permiten configurar c\u00f3mo ser\u00edan algunos aspectos del consumo europeo de aprobarse.\u00a0"}]