[{"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 12:37hCon el siglo XXI plenamente asumido y con las nuevas tecnolog\u00edas en todo los \u00e1mbitos, ignorar que forman parte de la vida de nuestros jovenes ser\u00eda poner una venda en los ojos a nuestra realidad social. Las redes sociales son una potente herramienta y un peligro que hay que controlar. Son una ventana al mundo a la que se asoman y lo que se publica se escapa para siempre de control del usuario.Por ello hay que ense\u00f1ar a los j\u00f3venes a usarlo con prudencia y dejar que se registren con una edad adecuada. Dos expertos opinan a favor y en contra de la utilizaci\u00f3n por parte de los adolescentes de estas herramientas.En contra\u00c1lvaro Bilbao, neuropsic\u00f3logo y autor del libro El cerebro del ni\u00f1o explicado a los padres, se muestra contrario a la utilizaci\u00f3n de las redes sociales en exceso, entre otras cosas, porque crean adicci\u00f3n y alejan de la vida real. Hacen que los ni\u00f1os no perciban la realidad tal y como es, sino como la creen en su mundo virtual.-Ciertamente parece imposible frenar la necesidad del ni\u00f1o preadolescente de estar conectado a sus amigos a trav\u00e9s de las Redes Sociales. En la preadolescencia (entre los 10 y los 13 a\u00f1os de edad) el cerebro del ni\u00f1o comienza a experimentar una serie de transformaciones que, en parte tienen que ver con los cambios hormonales que despiertan en su cuerpo. -No en todos los casos, pero s\u00ed en casi todos, y con mayor precocidad en las chicas el deseo de formar parte de un grupo comienza a ser una necesidad biol\u00f3gica, tanto como comer y a veces m\u00e1s incluso que dormir. La preocupaci\u00f3n por su aspecto, por gustar al otro sexo, comienza a brotar con fuerza y se convierte en una necesidad y una parte fundamental de su identidad personal y social, que el ni\u00f1o o ni\u00f1a quiere que est\u00e9 presente en el mundo digital. -A pesar de todo ello, los padres debemos poner el punto de equilibrio, de sensatez y de responsabilidad en el uso que sus hijos hacen de estas herramientas. Doy muchas charlas en institutos y el grado de adicci\u00f3n por internet y las redes sociales es alto. A simple vista no se nota, porque es dif\u00edcil diferenciar al ni\u00f1o de 12 a\u00f1os que no se separa de su m\u00f3vil de su padre o madre que est\u00e1 conectado al whatsapp 16 horas al d\u00eda; pero las consecuencias est\u00e1n ah\u00ed. -Casi todos los alumnos en la era digital reconocen que su ordenador o dispositivo m\u00f3vil les roba horas al sue\u00f1o y al estudio. En un grupo cualquiera de alumnos de instituto son muchos m\u00e1s los que duermen menos de 6 horas al d\u00eda que los que duermen m\u00e1s de 8 (lo recomendable a estas edades es dormir 9). -Distintos estudios han puesto de manifiesto que estas tecnolog\u00edas son adictivas y que aquellos que abusan de ellas experimentan m\u00e1s problemas de concentraci\u00f3n, problemas de comportamiento/autocontrol y fracaso escolar. -Puede que el empuje de la tecnolog\u00eda sea incontestable, pero creo que es importante ayudar a nuestros hijos a ser conscientes de sus riesgos, a saber controlarse y a seguir disfrutando de otras actividades. -Desde lo que yo s\u00e9 de c\u00f3mo se desarrolla el cerebro de un preadolescente y cuales son sus necesidades, s\u00f3lo puedo recomendar dos cosas. Introducir las redes sociales m\u00e1s tarde que pronto y ofrecer reglas y normas claras que permitan a nuestros hijos ejercer autocontrol y una desintoxicaci\u00f3n digital en distintos entornos y momentos del d\u00eda. El rato en familia deber\u00eda ser, sin duda uno de ellos.A favorPor su parte Fernando Garc\u00eda Fern\u00e1ndez, profesor del colegio Irabia-Izaga de Pamplona y autor del libro Una familia en el ciberespacio, se muestra m\u00e1s cauto a la hora de defender o defenestrar las redes sociales y aunque asume la invasi\u00f3n a la que estamos sometidos, propone que en las familias se llegue a un pacto entre padres e hijos para su buena utilizaci\u00f3n.-Es dif\u00edcil discutir la afirmaci\u00f3n de que Internet y sus servicios -especialmente las Redes Sociales- nos est\u00e1n cambiando. Parafraseando al Dr. Gary Small, autor de El cerebro digital, \u00abla actual eclosi\u00f3n de la tecnolog\u00eda digital no solo est\u00e1 cambiando nuestra forma de vivir y comunicarnos, sino que est\u00e1 alterando, r\u00e1pida y profundamente nuestro cerebro\u00ab; y continua afirmando que \u00abadem\u00e1s de influir en c\u00f3mo pensamos, nos est\u00e1 cambiando la forma de sentir y comportarnos\u00bb.-Es cierto que algunos de estos cambios son positivos y ofrecen nuevas oportunidades que no deber\u00edamos desaprovechar en el \u00e1mbito de la informaci\u00f3n, la comunicaci\u00f3n, las relaciones humanas, la econom\u00eda, la educaci\u00f3n, etc. Seguro que podr\u00edamos poner m\u00faltiples ejemplos extra\u00eddos de nuestra experiencia diaria. -Sin embargo, no podemos obviar que su mala utilizaci\u00f3n puede producir el deterioro de ciertos valores humanos como, por ejemplo, la intimidad, la empat\u00eda o la veracidad. Tambi\u00e9n el uso desmedido se relaciona con problemas de rendimiento acad\u00e9mico o falta de sue\u00f1o; y el supuesto anonimato ha permitido que repunte el acoso entre iguales, el llamado ciberbullying.-Podr\u00edamos preguntarnos por qu\u00e9 tienen tanto atractivo para el p\u00fablico adolescente y la respuesta podr\u00eda ser que, por su naturaleza, las redes sociales en Internet ofrecen espacios interactivos, de socializaci\u00f3n, en los que pueden aislarse de los adultos, en los que pueden sentirse diferentes o, incluso, construirse una personalidad a su gusto, mostr\u00e1ndose no como son sino como les gustar\u00eda ser.-Por ello, la \u00fanica manera de minimizar los riesgos y maximizar las oportunidades es el establecimiento de una serie de normas o pautas de uso. Siempre que en la historia de la humanidad ha aparecido una nueva tecnolog\u00eda se ha producido una feroz discusi\u00f3n entre partidarios y detractores. Por ejemplo, los primeros autom\u00f3viles fueron recibidos con v\u00edtores, sin embargo, a medida que fue populariz\u00e1ndose su uso y empezaron a aparecer los problemas, aumentaron las voces en su contra. El progreso tecnol\u00f3gico hab\u00eda tra\u00eddo aparejados otros problemas relacionados con la seguridad vial o la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica y del aire, que intentamos minimizar cumpliendo una normativa de uso o pagando la correspondiente sanci\u00f3n si nos la saltamos.-Quiz\u00e1 haya que pensar en una especie de c\u00f3digo de circulaci\u00f3n en Internet. En el caso de los adolescentes, menores de edad, ese c\u00f3digo deber\u00edan consensuarlo los padres en el hogar y las autoridades educativas en los colegios y, a mi juicio, deber\u00eda contener reglas referentes al cu\u00e1ndo, cu\u00e1nto, c\u00f3mo y para qu\u00e9 usan esta tecnolog\u00eda.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Redes sociales y adolescencia: \u00bfoportunidad o peligro?", "url": "http://www.abc.es/familia/educacion/abci-redes-sociales-y-adolescencia-oportunidad-o-peligro-201605230137_noticia.html", "keywords": "debate,redes,sociales", "date": "2016-05-22", "id": "75df606d163032f333f410e807266c2b5ed9da6b", "summary": "Desde su inocencia e ignorancia los adolescentes se registran en las redes sociales sin saber a lo que se arriesgan publicando su intimidad"}, {"article": "Siempre me han interesado las conversaciones ajenas pero ese hombre hablaba para todos los que est\u00e1bamos ese d\u00eda tomando algo en la Plaza de la Esperanza aunque, su mujer, mediante aspavientos le mandase callar porque estaba ruborizando a esa pareja de \"simples\" que agarraba a su hijo de la mano y se convert\u00eda en c\u00f3mplice de las palabras de ese \"animal\" sin arma pero con potencial peligroso.Sujetaba un whisky en la mano mientras esa pareja, a la que saludaba, se lamentaba de haber llegado tarde para solicitar las ayudas a la natalidad que, ese d\u00eda, hab\u00eda presentado el Gobierno de Cantabria. El hijo que les acompa\u00f1aba tendr\u00eda unos seis o siete a\u00f1os, los suficientes como para entender lo que ese se\u00f1or alcoholizado que avergonzaba a su mujer estaba contando. Pero aquello no les preocup\u00f3. Aquel hombre, con pinta de la Brigada Pol\u00edtico Social, se jactaba del v\u00eddeo que su hijo, guardia civil \"desterrado\" en Bilbao, le hab\u00eda enviado al m\u00f3vil. Un v\u00eddeo en el que, seg\u00fan contaba a voces para toda la terraza, quemaba una ikurri\u00f1a junto a otros compa\u00f1eros de la Benem\u00e9rita. Las carcajadas de su p\u00fablico animaron a ese personaje de la vida real, que Santiago Segura supo dibujar en Torrente, a rematar la historia. Estaba orgulloso de aquella imagen que, por supuesto, le hubiera encantado protagonizar a \u00e9l, pero era un hombre de negocios y sus relaciones empresariales con el Pa\u00eds Vasco le imped\u00edan quemar banderas.El ni\u00f1o miraba perplejo y la pareja asent\u00eda. Nadie se escandaliz\u00f3; nadie m\u00e1s le pidio que se callara, como si la discusi\u00f3n la hubiera empezado yo, rompiendo esa armon\u00eda de terraza, un viernes de sol y cerveza. Esperaba a una amiga que me hab\u00eda propuesto ir a ver el documental 'Syria Self Portrait'. Ossama Mohammed y Simav Bedirxan \"acercan escenas de un genocidio que pod\u00eda herir la sensibilidad de algunas personas\", dec\u00eda el texto de presentaci\u00f3n.\u00bfC\u00f3mo se puede cometer semejante barbaridad? Reflexionaba una se\u00f1ora en voz alta antes de que se encendieran las luces de la sala. Autom\u00e1ticamente pens\u00e9 en el hombre de la plaza (Plaza de la Esperanza, casualidades de la vida), en la pareja de \"simples\" que re\u00eda las gracias de ese supuesto empresario y en el silencio c\u00f3mplice de los que prefirieron seguir peg\u00e1ndole un trago a la cerveza.", "title": "Plaza de la Esperanza", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/Plaza-Esperanza_6_518358173.html", "keywords": "Plaza,Esperanza", "date": "2016-05-22", "id": "412f0594201484ad3d75cc667f85c428f5cb9559", "summary": "Aquel hombre, con pinta de la Brigada Pol\u00edtico Social, se jactaba del v\u00eddeo que su hijo, guardia civil \"desterrado\" en Bilbao, le hab\u00eda enviado al m\u00f3vil."}, {"article": "MadridActualizado:23/05/2016 14:16hEl ciclo \u00abBailando sobre el volc\u00e1n\u00bb, organizado por el Teatro Real en torno a los estrenos de las \u00f3peras \u00abEl emperador de la Atl\u00e1ntida\u00bb, \u00abBrundib\u00e1r\u00bb y, sobre todo, \u00abMois\u00e9s y Aar\u00f3n\u00bb, concluye el jueves con un recital muy especial protagonizado por la soprano Sylvia Schwartz, escenificado por Gustavo Tambascio, con textos de Juan Mayorga y en el que Blanca Portillo actuar\u00e1 como narradora. Su t\u00edtulo es \u00abM\u00fasica en Terezin\u00bb y en \u00e9l la soprano cantar\u00e1 obras de autores como Pavel Haas, Hans Kr\u00e1sa, Adolf Strauss o V\u00edktor Ullmann. Todos ellos pasaron por el campo de concentraci\u00f3n nazi de Terezin, y all\u00ed crearon estas obras.De familia de diplom\u00e1ticos, Sylvia Schwartz ha escuchado desde peque\u00f1a historias relacionadas con aquel per\u00edodo. Su abuelo, Juan Schwartz D\u00edaz-Flores, embajador en Viena, aprovech\u00f3 un edicto de la \u00e9poca de Miguel Primo de Rivera \u2013que hab\u00eda expirado en 1931, aunque los nazis no lo sab\u00edan\u2013 para otorgar el pasaporte espa\u00f1ol a numerosos jud\u00edos sefard\u00edes. \u00abY tambi\u00e9n a otros jud\u00edos que no lo eran \u2013relata la soprano\u2013. Ten\u00edan un n\u00famero muy limitado de permisos, pero duplicaban los n\u00fameros y les a\u00f1ad\u00edan una letra. Se formaban unas colas interminables delante de la Embajada. Mi padre \u2013el economista Pedro Schwartz\u2013 ten\u00eda seis a\u00f1os entonces, y recuerda c\u00f3mo una mujer le puso unas joyas en la mano y le suplic\u00f3: \u201cD\u00e1selo a tu padre. Por favor, que nos salve a m\u00ed y a mi familia\u201d\u00bb.\u00abTheresienstadt\u00bb, el nombre alem\u00e1n del campo checo en el que los nazis confinaron a miles de jud\u00edos, acogi\u00f3 a un gran n\u00famero de m\u00fasicos, que siguieron creando en condiciones penosas. \u00abHab\u00eda conciertos todas las noches \u2013relata la soprano\u2013, ten\u00edan cuatro orquestas, grupos de c\u00e1mara, un conjunto de jazz, a pesar de ser cosiderada por los nazis \u201cm\u00fasica degenerada\u201d; segu\u00edan haciendola de modo muy h\u00e1bil\u00bb.\u00abEspero que este concierto sea especial no solo para m\u00ed, sino para todos los que vengan a escucharlo, porque el trasfondo es conmovedor \u2013contin\u00faa Sylvia Schwartz\u2013. La situaci\u00f3n en la que estaban los compositores que escribieron estas canciones y quienes las interpretaron entonces es escalofriante; c\u00f3mo pudieron mantener el \u00e1nimo dentro del infierno en que viv\u00edan\u2026\u00bb.Cuando la voz se quiebra\u00bfSe puede contener la emoci\u00f3n en un concierto as\u00ed? \u00bfNo se quiebra la voz? Sonr\u00ede la soprano\u2026 \u00ab\u00a1Qu\u00e9 pregunta! Hay una grabaci\u00f3n del \u00faltimo concierto \u2013confiesa\u2013 en que cant\u00e9 estas canciones, y se puede escuchar c\u00f3mo en la \u00faltima canci\u00f3n, que es una nana, se me quiebra la voz en las dos \u00faltimas notas. No hay coraz\u00f3n que se resista al pensamiento de que quien compuso esta nana se la cantaba todas las noches a los ni\u00f1os del campo de concentraci\u00f3n. Ella, Ilse Weber, era enfermera de noche en el campo, la cantaba cada noche y, cuando se llevaron el \u00faltimo tren con ni\u00f1os desde Terezin a Auschwitz, ella se ofreci\u00f3 voluntaria para ir con ellos, entre otras cosas porque en el tren iba su hijo. Nada m\u00e1s llegar los enviaron directamente a la c\u00e1mara de gas\u2026 Es una nana que no se puede cantar sin tener delante la imagen de esta mujer, su bondad, su caridad\u2026 Ella, como muchos otros, trataron, como se refleja en la pel\u00edcula \u201cLa vida es bella\u201d, que los ni\u00f1os de Terezin vivieran con la mayor normalidad posible. Les ense\u00f1aban m\u00fasica, participaban en obras de teatro, continuaban con su educaci\u00f3n como si estuvieran en el mejor de los colegios\u2026 \u00a1Claro que se te quiebra la voz!\u00bb.La m\u00fasica adquiere en ese momento para la soprano una dimensi\u00f3n diferente. \u00abSiento una conexi\u00f3n especial con el compositor, con el letrista, y con el pensamiento y el sentimiento de las personas que viv\u00edan en esa \u00e9poca. Siempre se hace cuando se canta, pero con este repertorio mucho m\u00e1s. Es como si estuvieran escuch\u00e1ndome. Ellos escrib\u00edan m\u00fasica para que no se perdiera su historia, para que no se olvidara lo que hab\u00edan vivido. Y nosotros estamos haciendo lo posible por cumplir su voluntad\u00bb.", "title": "La m\u00fasica creada en el campo de Terezin emociona en el Teatro Real", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-musica-creada-campo-terezin-emociona-teatro-real-201605221946_noticia.html", "keywords": "sylvia,shwartz", "date": "2016-05-22", "id": "72d36b4d2d83902eba301edc9b3b252f55d047e1", "summary": "La soprano Sylvia Schwartz dedica una velada a las canciones de los jud\u00edos apresados"}, {"article": "MadridActualizado:22/05/2016 03:55hPodemos no gobierna en ninguna Comunidad Aut\u00f3noma, pero permiti\u00f3 en varias de ellas los gobiernos del PSOE. Igual que los socialistas apoyaron a las marcas de Podemos en los Ayuntamientos. Una transacci\u00f3n que solo persegu\u00eda un fin: expulsar al PP de las instituciones.Mientras que la influencia del PSOE se diluye en los Ayuntamientos entre las din\u00e1micas populistas, en las autonom\u00edas el PSOE no ha logrado mantener firme su esencia y es m\u00e1s perceptible la influencia de los populistas. Ejemplo es Castilla-La Mancha, donde el papel de Podemos es te\u00f3ricamente el de guardi\u00e1n del pacto de investidura que aup\u00f3 a la presidencia de la Junta de Comunidades al socialista Emiliano Garc\u00eda-Page. Aunque los dos diputados que obtuvo la formaci\u00f3n morada en las Cortes regionales rechazaron formar parte del Ejecutivo, su voz se deja o\u00edr en cada una de las decisiones que toma el gobierno castellano-manchego. Aun as\u00ed, seg\u00fan se ha podido comprobar en este primer a\u00f1o de legislatura, la convivencia entre socialistas y podemitas ha sido, si no id\u00edlica, bastante buena. Prueba de ello es la escasa labor de oposici\u00f3n que Podemos ha hecho contra muchas medidas adoptadas por el gobierno socialista, lo que contrasta con las cr\u00edticas constantes al PP y al gobierno central.Adem\u00e1s, gran parte de las iniciativas propuestas por los dos parlamentarios de la formaci\u00f3n morada han estado cargadas de pol\u00e9mica. Entre esas propuestas podemitas destaca la obligaci\u00f3n que le impuso al gobierno socialista de reducir progresivamente la financiaci\u00f3n a la educaci\u00f3n concertada y la de cursar una petici\u00f3n al Gobierno central para que se suspenda a las comunidades aut\u00f3nomas en su obligaci\u00f3n de financiar servicios religiosos en el \u00e1mbito de los servicios p\u00fablicos: sanidad, educaci\u00f3n o bienestar social.Gran aumento de gastoOtro caso claro de la enorme influencia de Podemos sobre el PSOE se ha dado en Arag\u00f3n. El Gobierno aragon\u00e9s ha aprobado en lo que lleva de mandato cinco leyes, cifra casi id\u00e9ntica a la que dej\u00f3 el primer a\u00f1o del Ejecutivo PP-PAR en la anterior legislatura. La direcci\u00f3n de unas y otras, sin embargo, han sido bien distintas. Cuando Rudi lleg\u00f3 al Ejecutivo regional, una de sus primeras leyes consisti\u00f3 en reforzar los controles sobre el costoso entramado de empresas p\u00fablicas. Lamb\u00e1n, por su parte, aprob\u00f3 una iniciativa legal para descargar a esas sociedades de sus abultadas deudas \u2014m\u00e1s de 200 millones de euros\u2014 y endos\u00e1rsela directamente a las arcas de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica.La apuesta por aumentar el gasto en pol\u00edticas sociales, Sanidad y Educaci\u00f3n ha incluido un aumento de la plantilla con la contrataci\u00f3n de unos mil interinos m\u00e1s durante el segundo semestre del a\u00f1o pasado, que se sumaron a los otros mil que contrat\u00f3 el Ejecutivo de Rudi entre enero y junio de 2015, en la recta final de su mandato. El aumento de los gastos ha acentuado el descuadre de las cuentas y el d\u00e9ficit, lo que ha llevado al Gobierno central, por vez primera, a intervenir fondos al Ejecutivo regional.Tampoco han estado estos Ejecutivos exentos de las malas pr\u00e1cticas. Una muestra es la Comunidad Valenciana. Las principales denuncias de enchufismo en el Gobierno auton\u00f3mico que forman PSPV-PSOE y Comprom\u00eds con el respaldo de Podemos se han centrado en la figura de la consejera de Sanidad, Carmen Mont\u00f3n. As\u00ed, el Partido Popular ha denunciado en las Cortes Valencianas m\u00e1s de una veintena de nombramientos \u00aba dedo\u00bb que han beneficiado a dirigentes o antiguos cargos socialistas. Entre ellos el de la exsenadora del PSC M\u00f3nica Almi\u00f1ana como directora del hospital La Fe de Valencia. El anuncio de su nombramiento se hizo antes de que se convocara incluso el concurso para cubrir la plaza. El pasado mes de diciembre, la empresa mixta de aguas de la Diputaci\u00f3n de Valencia, Egevasa, nombr\u00f3 como gerente a Alberto Hern\u00e1ndez, marido de la \u00abministrable\u00bb de Pedro S\u00e1nchez. A los d\u00edas dimiti\u00f3 tras las cr\u00edticas por \u00abenchufismo\u00bb recibidas, entre ellas la de la vicepresidenta de la Generalitat y l\u00edder de Comprom\u00eds, M\u00f3nica Oltra.", "title": "Los gobiernos del PSOE claudican ante las recetas de Podemos", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-gobiernos-psoe-claudican-ante-recetas-podemos-201605220355_noticia.html", "keywords": "psoe,podemos,gobiernos", "date": "2016-05-22", "id": "64cf34f427b6c7b180081be2e4e3d99335105e78", "summary": "Arag\u00f3n, Valencia o Castilla-La Mancha se han rendido a la influencia podemita"}, {"article": "MADRIDActualizado:22/05/2016 17:43hEra previsible que despu\u00e9s de un invierno in\u00e9dito en el \u00c1rtico, la primavera tambi\u00e9n trajese mediciones de r\u00e9cord en esta regi\u00f3n del mundo que abarca 30 millones de kil\u00f3metros cuadrados, repartidos entre Canad\u00e1, Dinamarca, Finlandia, Islandia, Noruega, Rusia, Suecia y Estados Unidos. Ahora, las altas temperaturas han adelantado el deshielo en Alaska a fechas nunca registradas.Mark Serreze, director del Centro Nacional para la Nieve y el Hielo (NSIDC, en sus siglas en ingl\u00e9s), ya hab\u00eda advertido en marzo de que nunca se hab\u00eda visto un invierno \u00abtan c\u00e1lido ni loco\u00bb, con boyas \u00e1rticas marcando en algunos d\u00edas temperaturas de uno o dos grados sobre cero en pleno invierno, cuando deber\u00edan estar a 30 grados bajo cero. Ahora, los cient\u00edficos del observatorio estadounidense de la Agencia Nacional Oce\u00e1nica y Atmosf\u00e9rica (NOAA) en Barrow, Alaska, han lanzado una nueva se\u00f1al de alarma. El deshielo comenz\u00f3 en el punto m\u00e1s septentrional de EE.UU. el pasado 13 de mayo, la fecha m\u00e1s temprana en 73 a\u00f1os de registros.M\u00ednima extensi\u00f3n de hielo marinoPero la nieve no es lo \u00fanica que est\u00e1 desapareciendo. Los datos preliminares del hielo aportados por el NSIDC indican que este pasado invierno tambi\u00e9n nos traer\u00e1 un r\u00e9cord de m\u00ednima extensi\u00f3n de hielo marino, eclipsando la marca de 2015. Las fotos realizadas por los sat\u00e9lites desde mediados de mayo muestran una preocupante ruptura temprana del hielo marino, con una serie de profundas aberturas que se extienden por el \u00c1rtico, y el Instituto Meteorol\u00f3gico de Dinamarca ha informado de la medida m\u00e1s baja del hielo marino en un mes de abril en 38 a\u00f1os de observaci\u00f3n por sat\u00e9lite.La fusi\u00f3n anticipada de la nieve y del hielo en el \u00c1rtico a consecuencia de las altas temperaturas perturba los ciclos biol\u00f3gicos de la tundra verde y las \u00e9pocas de reproducci\u00f3n de la fauna. Pero tambi\u00e9n los ciclos qu\u00edmicos de las fluctuaciones de gases atmosf\u00e9ricos como el metano y el di\u00f3xido de carbono, cuyas emisiones pueden llegar a multiplicarse por 10 si se acelera y aumenta la descongelaci\u00f3n del permafrost (suelo congelado casi permanentemente) que protege desde hace miles de a\u00f1os dep\u00f3sitos de carbono org\u00e1nico. Adem\u00e1s, seg\u00fan los trabajos publicados en \u00abBiogeosciences\u00bb por un equipo internacional de investigadores liderado por el CSIC, las altas temperaturas en el \u00c1rtico aumentan la respiraci\u00f3n del plancton, lo que hace que esta prevalezca sobre la fotos\u00edntesis, convirtiendo al plancton en un emisor de CO2.David Douglas, bi\u00f3logo investigador del Servicio Geol\u00f3gico de EE.UU., asegura que \u00abla situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo en este momento corresponde a la de finales de junio o principios de julio\u00bb. Y este desequilibrio pasar\u00e1 factura a numerosas especies \u00e1rticas, entre ellas, algunas emblem\u00e1ticas como los osos polares, que utilizan el hielo como plataformas para cazar y que, seg\u00fan este bi\u00f3logo, ahora \u00abest\u00e1n teniendo que tomar decisiones acerca de c\u00f3mo moverse y d\u00f3nde ir con una capa de hielo m\u00e1s delgada\u00bb. Otros animales como las morsas tambi\u00e9n podr\u00edan enfrentar un verano duro.Esperando a La Ni\u00f1aDetr\u00e1s de la dr\u00e1stica reducci\u00f3n del hielo en 2016 a causa de las an\u00f3malas temperaturas, est\u00e1 el imparable calentamiento global y el fen\u00f3meno de El Ni\u00f1o que todav\u00eda vivimos, un evento meteorol\u00f3gico c\u00edclico caracterizado por el calentamiento de las aguas en el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico tropical que va camino de convertirse en el m\u00e1s fuerte jam\u00e1s registrado.Afortundamente, la NOAA ha informado de que debajo de la superficie del Pac\u00edfico parece que un profundo \u00abchorro\u00bb de agua fr\u00eda ha estado desliz\u00e1ndose lentamente hacia el este en los \u00faltimos meses, lo que indicar\u00eda que El Ni\u00f1o puede estar llegando a su fin para dar paso a la posible llegada de La Ni\u00f1a, un fen\u00f3meno m\u00e1s fr\u00edo y seco.", "title": "Alarma en Alaska por el deshielo temprano del \u00c1rtico", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-calentamiento-global-alarma-alaska-deshielo-temprano-artico-201605222231_noticia.html", "keywords": "deshielo,alaska,temprano,artico", "date": "2016-05-22", "id": "45e797c399f6b61e1ac43205925d8cebbf0cc4a6", "summary": "El observatorio de la NOAA en Barrow confirma que la nieve desaparece desde el pasado 13 de mayo, la fecha m\u00e1s temprana en 73 a\u00f1os de registros"}]