[{"article": "MADRIDActualizado:14/05/2016 10:50hMientras Tamara Falc\u00f3reaparec\u00eda esta semana en un photocalldespu\u00e9s de un a\u00f1o viviendo del aire (y de su blog de \u00ab\u00a1Hola!\u00bb, por el que se embolsa 3.000 euros al mes), Ana Boyer se prepara para su vuelta a los bolos el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles. La hija de Isabel Preysler y Carlos Falc\u00f3 realiz\u00f3 su \u00faltima aparici\u00f3n p\u00fablica en julio de 2015, enmarcada en la pasarela 080 Fashion Barcelona. A su hermana, fruto del matrimonio de la \u00abreina de corazones\u00bb con el que fuera ministro de Econom\u00eda y Hacienda del PSOE Miguel Boyer, no se la ve por estos circos medi\u00e1ticos desde el pasado mes de diciembre, cuando acudi\u00f3 a la fiesta de Navidad de una conocida firma de ropa. La relaci\u00f3n de Isabel Preysler con Mario Vargas Llosa, la uni\u00f3n como pareja de hecho entre Carlos Falc\u00f3 y la exmodelo Esther Do\u00f1a o la herencia del fallecido \u00absuperministro\u00bb fueron algunos de los temas que tuvo que comentar Tamara y a los que se enfrentar\u00e1 Ana esta semana, adem\u00e1s de preguntarle por su relaci\u00f3n con Fernando Verdasco.Las \u00abchicas Preysler\u00bb han tenido muchos a\u00f1os para aprender de su madre a negociar contratos publicitarios, las cifras por un posado y el precio de una buena declaraci\u00f3n. Seg\u00fan los expertos en Relaciones P\u00fablicas consultados por ABC, Tamara cobra entre 15.000 y 18.000 euros por acudir a un photocall. Ana, m\u00e1s cotizada Ana Boyer es m\u00e1s exigente y su cach\u00e9 oscila entre los 18.000 y los 25.000 euros. Tamara tiene su propia oficina para gestionar este tipo de cometidos, mientras que su hermana negocia sola sus propios contratos. Las dos siguen el mismo patr\u00f3n. \u00abSi la marca es buena, no les importa cobrar menos porque entienden que ser imagen de ciertas firmas les da prestigio\u00bb, cuentan fuentes expertas. Y a\u00f1aden: \u00abAna es mucho m\u00e1s cotizada y exigente, porque trabaja en una consultora internacional y cobra muy bien. Si una marca que no le gusta, porque considera que no tiene prestigio, le ofrece un photocall, ella puede llegar a pedir 25.000 euros o m\u00e1s\u00bb. Por eso, seg\u00fan las encuestas que realiza la empresa Personality Media \u2014especializada en el asesoramiento de firmas y empresas a la hora de elegir a un personaje famoso para cualquier campa\u00f1a de publicidad\u2014, para un nutrido sector de la poblaci\u00f3n \u00abAna tiene puntuaciones ligeramente m\u00e1s elevadas que Tamara en pr\u00e1cticamente todas las variables analizadas\u00bb. Las dos hermanas \u00abtransmiten una imagen muy similar\u00bb: destacan en el consumidor por su elegancia y atractivo. En estas dos variables Ana recibe valoraciones por encima del 7. \u00abEn concreto, un 7,1 en atractivo y un 7,2 en elegancia\u00bb, cuentan desde Personality Media. Un dato que sit\u00faa a la peque\u00f1a del clan Preysler en el puesto n\u00famero 50 de las espa\u00f1olas m\u00e1s elegantes, dentro de las 650 que la empresa analiza en su estudio. Por su parte, Tamara consigue un 6,4 en atractivo y un 6,7 en elegancia. Si se habla de notoriedad, Tamara es m\u00e1s conocida que Ana. A la hija del marqu\u00e9s de Gri\u00f1\u00f3n la reconocen un 65 por ciento de los espa\u00f1oles, y a Ana solo un 51 por ciento. \u00abUn conocimiento que mengua en los hombres y gente joven. Solo el 28 por ciento de los espa\u00f1oles, de entre 14 y 25 a\u00f1os, conocen a Ana, y un 52 por ciento a Tamara\u00bb. Si este dato se extrapola a las espa\u00f1olas, el porcentaje aumenta: un 76 por ciento para Tamara y un 60 por ciento para Ana. \u00abCuando el consumidor conoce a un famoso por ser \u201chijo de\u201d, \u201cnovio de\u201d, \u201cmujer de\u201d... y no por sus propios m\u00e9ritos o carreras profesionales, no se considera positivo y se termina reflejando en las valoraciones que reciben\u00bb. Eso les ha ocurrido a Tamara y Ana. Seg\u00fan Personality Media, la valoraci\u00f3n general que reciben ambas \u00abno llega al aprobado\u00bb: Ana ara\u00f1a un 4,8 sobre 10, y Tamara, un 4,6. Las cifras hablan por s\u00ed solas.", "title": "Ana Boyer y Tamara Falc\u00f3 vuelven a los \"photocalls\" con un cach\u00e9 entre los 15.000 y los 25.000 euros", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-boyer-y-tamara-falco-vuelven-photocalls-cache-entre-15000-y-25000-euros-201605140059_noticia.html", "keywords": "precio,boyer,cache,tamara,falco", "date": "2016-05-13", "id": "2f649e81685faa9dd47171bd3e2284c3f5061b2b", "summary": "Seg\u00fan la empresa Personality Media, las hijas de Isabel Preysler no llegan al aprobado en notoriedad y credibilidad"}, {"article": "MadridActualizado:13/05/2016 09:12hLa chaqueta amarilla de Zara, en polipiel, se ha convertido en un fen\u00f3meno viral. Hasta tiene sus propias redes sociales: @yellowjacketofficial y @chaquetamarillazara son los nombres de sus perfiles, con sus respectivos followers y haters, y ha encandilado a m\u00e1s de una \u00abbloguer famosa\u00bb, y de dos. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n hay una p\u00e1gina de Facebook \u00abV\u00edctimas de la chaqueta amarilla de Zara\u00bb, un \u00abgrupo de apoyo y comprensi\u00f3n a todas las v\u00edctimas de la #chaquetaplaga que invade las calles de amarillo. Todas pens\u00e1bamos que nadie la iba a comprar\u2026\u00bb, se titula la p\u00e1gina. Su precio es de 39,95 euros, pero en algunas p\u00e1ginas online de segunda mano ya se vende hasta por 100 euros.De estilo setentero, cuero artificial, accesible econ\u00f3micamente y perfecto para entretiempo. Favorecedora, de plena tendencia para estas fechas y un color vivo. Una chaqueta ideal en concepto como muchas otras que ha sacado Inditex del estilo. Entonces, \u00bfa qu\u00e9 se debe tal \u00e9xito?Desde Inditex se\u00f1alan que desconocen por qu\u00e9 ha tenido tanto \u00e9xito. Sin embargo, unos se\u00f1alan como teor\u00eda que \u00abZara ha fabricado m\u00e1s unidades de lo habitual de este modelo, lo que habr\u00eda propiciado el fen\u00f3meno\u00bb. Otros defienden que \u00abes tan popular como cualquier otra prenda de la misma tienda, solo que llama la atenci\u00f3n por su color\u00bb.si se ha encaprichado de ella tiene que darse prisa porque no durar\u00e1 en el mercado. Fuentes de Inditex se\u00f1alan que su modelo de negocio se basa en colecciones cortas y por mucho \u00e9xito que tenga una prenda no se fabricar\u00e1 m\u00e1s. Puede salir alguna prenda parecida, pero nunca ser\u00e1 la misma.Desde luego, que est\u00e1 siendo todo un fen\u00f3meno sin precedentes. Lo que est\u00e1 claro es que una vez m\u00e1s Inditex ha creado la f\u00f3rmula del \u00e9xito y vuelve a marcar el ritmo a las tendencias. Tambi\u00e9n es verdad que la r\u00e1pidez con la que nos movemos en redes sociales hace que cualquier cosa por curiosa que llegue a ser o pueda convertirse en un fen\u00f3meno viral si entra en un bucle visual del que todos quieren hablar. Aunque no todos son buenas noticias para los fans de esta chaqueta, si se ha encaprichado de ella tiene que darse prisa porque no durar\u00e1 en el mercado. Fuentes de Inditex se\u00f1alan que su modelo de negocio se basa en colecciones cortas y por mucho \u00e9xito que tenga una prenda no se fabricar\u00e1 m\u00e1s. Puede salir alguna prenda parecida, pero nunca ser\u00e1 la misma. De hecho, ya han empezado a disribuir una versi\u00f3n similar en color rosa que empieza a moverse a trav\u00e9s de las redes sociales con gran \u00e9xito. \u00bfSer\u00e1 otro 'boom'?", "title": "\u00bfA qu\u00e9 se debe el \u00e9xito viral de la chaqueta amarilla de Zara?", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-debe-exito-viral-chaqueta-amarilla-zara-201605130912_noticia.html", "keywords": "chaqueta,zara,amarilla,cuero,arrasa", "date": "2016-05-13", "id": "fc37e3e7fe066dd30878175248add455ccfaaf45", "summary": "La chaqueta cuenta con varias cuentas en Instagram en distintos idiomas, contin\u00faa siendo todo una revoluci\u00f3n y todav\u00eda se puede comprar en la web de Zara."}, {"article": "A\u00f1o 2004. El PIB de Espa\u00f1a crece un 3,1%, el precio de la vivienda comienza su escalada y nadie espera que una crisis econ\u00f3mica mundial sacuda el mundo. Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, presidente del Gobierno, sonr\u00ede para la foto mientras inaugura las nuevas radiales de Madrid, la R-3 y la R-5. Unas infraestructuras que suponen un \"antes y un despu\u00e9s\" en el proceso de modernizaci\u00f3n y competitividad de Espa\u00f1a, seg\u00fan el propio Aznar. Unas palabras que pronuncia entre Francisco \u00c1lvarez-Cascos, en aquel momento ministro de Fomento, Esperanza Aguirre, que era presidenta de la Comunidad de Madrid, y Alberto Ruiz Gallard\u00f3n, por aquel entonces alcalde de Madrid. Doce a\u00f1os despu\u00e9s de este \"hito\" del plan de infraestructuras 2000-2007, estas dos radiales est\u00e1n en quiebra junto con otras nueve. Esta semana se ha conocido que el magistrado que est\u00e1 llevando el caso de la liquidaci\u00f3n ha dado un plazo de cinco meses para ejecutar la liquidaci\u00f3n de las radiales R-3 y R-5 y la circunvalaci\u00f3n de Alicante. Si Fomento no las asume, las carreteras pueden cerrar.\u00bfQu\u00e9 ha pasado en estos doce a\u00f1os para acabar as\u00ed? La suma de varios factores han llevado a que nueve autopistas de peaje hayan terminado en quiebra. La R-2, la R-3, la R-4, la R-5, la M-12 (el eje del Aeropuerto de Barajas), la AP 36, la v\u00eda entre Almer\u00eda a Vera y la circunvalaci\u00f3n de Alicante est\u00e1n en proceso de liquidaci\u00f3n. Por un lado, varios expertos consultados apuntan a que se hicieron previsiones demasiado elevadas del tr\u00e1fico. A estos desv\u00edos se suma el efecto de la crisis, la construcci\u00f3n o mejora de tramos alternativos gratuitos que transcurren paralelos a estos ejes junto con un dise\u00f1o de las radiales que acababa desembocando en otras v\u00edas donde se generar\u00edan atascos. En el caso de las radiales, hubo adem\u00e1s un aumento de los costes al incrementarse los precios a los que se deb\u00edan expropiar los terrenos.\"Aznar quer\u00eda tener los mismos accesos para Madrid que ten\u00eda Par\u00eds, once\", recuerda Germ\u00e0 Bel, catedr\u00e1tico de la Universidad de Barcelona que fue diputado entre los a\u00f1os 2000 y 2004, pero como Madrid no tiene el mismo tr\u00e1fico que Par\u00eds y la hora punta es muy \"estrecha\" esto no funcion\u00f3. Bel se\u00f1ala que la construcci\u00f3n de infraestructuras en Espa\u00f1a tanto en carreteras como en AVE ha tenido un dise\u00f1o \"administrativo y no econ\u00f3mico\", que se basa en un sistema radial de Madrid hacia el resto del territorio y en la consideraci\u00f3n de que lo importante es \"tener y no usar\". La autopista en quiebra Oca\u00f1a-La Roda (AP-36) \u00bfQu\u00e9 quiere decir que son concesiones?Las radiales de Madrid son concesiones p\u00fablicas, al igual que otros proyectos de infraestructuras. El Estado concede durante un tiempo y con una serie de condiciones la explotaci\u00f3n de estas infraestructuras a empresas privadas que corren con el coste de construcci\u00f3n, con una importante parte de financiaci\u00f3n externa (cr\u00e9ditos que piden a los bancos), seg\u00fan explican los profesores universitarios Juanjo Ganuza y Fernando G\u00f3mez en el blog econ\u00f3mico Nada es Gratis. El Estado es el propietario de la infraestructura desde el comienzo y recupera su uso cuando termina el plazo de la concesi\u00f3n. Esta concesi\u00f3n puede resolverse antes de tiempo por supuestos que afecten a la explotaci\u00f3n o a la empresa. Dentro de estos supuestos se encuentra la insolvencia del concesionario, que no obtenga de la explotaci\u00f3n de la concesi\u00f3n los ingresos suficientes para pagar sus deudas como empresa.Para la gesti\u00f3n de estas nuevas v\u00edas de peaje se crearon empresas propias para gestionar estas concesiones. En el caso de La R-3 y la R-5 est\u00e1n gestionadas por la compa\u00f1\u00eda Accesos de Madrid. Entre las empresas constructoras y concesionarias del conjunto de las autopistas quebradas se encuentran Acciona, ACS, Abertis, Cintra, Sacyr, FCC, Ferrovial, OHL o Globalv\u00eda.\u00bfQu\u00e9 ha pasado con el tr\u00e1fico?Varios expertos consideran que la proyecci\u00f3n del tr\u00e1fico de estas v\u00edas estuvo sobredimensionada. Por un lado, hab\u00eda un fuerte inter\u00e9s pol\u00edtico en construir estas v\u00edas a lo que se sumaba un momento econ\u00f3mico positivo. En 2013, el tr\u00e1fico de las radiales hab\u00eda ca\u00eddo un 48% desde su momento m\u00e1ximo en 2007 y todas estaban en quiebra. La \u00faltima fue la R-2 que va de Madrid a Guadalajara. Esta fue la primera de estas v\u00edas en abrise al tr\u00e1fico en octubre de 2003, con un coste de 411 millones de euros y unas previsiones de tr\u00e1fico de 30.000 veh\u00edculos diarios, de los que el 10% ser\u00edan pesados. Entre enero y abril del 2013 \u2013a\u00f1o en el que entr\u00f3 en situaci\u00f3n de insolvencia\u2013, el tr\u00e1fico medio diario de la R-2 (participada por ACS, Abertis, Acciona y Bankia) ha sido de 4.672 veh\u00edculos, 25.328 menos que los previstos, un 84,4 % inferior.\u00bfQu\u00e9 supone el \u00faltimo auto? Imagen de la R-5 Google Maps El \u00faltimo auto conocido se centra en las radiales R-3 y R-5 mientras que los juzgados ya hab\u00edan declarado la liquidaci\u00f3n de otras dos de estas autopistas en problemas, la M-12, Eje Aeropuerto de Madrid y AP-36 la Oca\u00f1a-La Roda. No obstante, en este caso, el auto de liquidaci\u00f3n se ha emitido \"sin efectos suspensivos\" lo que quiere decir que no se quedar\u00e1 en suspenso por el hecho de que el Ministerio de Fomento o las empresas concesionarias lo recurran ante la Audiencia Provincial. As\u00ed, en el caso de que el pr\u00f3ximo 1 de octubre Fomento no asuma la gesti\u00f3n de las autopistas, las v\u00edas quedar\u00edan sin servicio en esa fecha, dado que la administraci\u00f3n concursal tiene el mandato del juez de tener para entonces resueltos todos los contratos, incluidos los de los trabajadores, seg\u00fan explicaron a Europa Press en fuentes jur\u00eddicas.Fomento ha asegurado que va a recurrir este auto y que tambi\u00e9n recurrir\u00e1 este periodo de margen que se da para la liquidaci\u00f3n y considera que con el recurso se paralizar\u00eda la cuenta de este tiempo. Sin embargo, otras fuentes conocedoras del proceso aseguran que el reloj sigue adelante a pesar de los recursos que se presenten.\u00bfCu\u00e1les son las soluciones posibles?La Administraci\u00f3n P\u00fablica ya propuso un plan de rescate de las autopistas quebradas. La propuesta de convenio recoge una quita del 50% de la deuda, as\u00ed como el pago en un plazo de 30 a\u00f1os del resto. El Gobierno cifra en 4.600 millones la deuda de la totalidad de las carreteras. Adem\u00e1s, propon\u00eda la creaci\u00f3n de un fondo de titulizaci\u00f3n que emitiese bonos a 30 a\u00f1os con la garant\u00eda de Seittsa \u2013Sociedad Estatal de Infraestructuras de Transporte Terrestre\u2013 con una rentabilidad m\u00ednima del 1%. Aunque la propuesta de Ana Pastor fue apoyada por Hacienda y por Bruselas, esta no convenci\u00f3 a las partes implicadas, sobre todo, a la banca.En este punto de falta de acuerdo, la situaci\u00f3n se encuentra en un momento complicado donde el proceso ha ido alarg\u00e1ndose en el tiempo y no tiene precedente. Si finalmente se liquidan las v\u00edas, Fomento se quedar\u00eda con ellas. Desde Naci\u00f3n Rotonda explican que aqu\u00ed se pueden abrir varias v\u00edas de actuaci\u00f3n aunque ninguna de ellas est\u00e1 clara. Por un lado, la administraci\u00f3n podr\u00eda dejar la v\u00eda abierta de forma gratuita, una opci\u00f3n donde todos los gastos recaer\u00edan en el Estado. Otra ser\u00eda, la opci\u00f3n de cerrar las v\u00edas y dejarlas en desuso, como amenaza el juez.\u00bfPor qu\u00e9 tiene que pagar el Estado?El Estado tiene una obligaci\u00f3n de reparar o de responder por el da\u00f1o causado por el funcionamiento de algunas de las administraciones. Es lo que se conoce como la Responsabilidad Patrimonial de las Administraciones P\u00fablicas (RPA). En un art\u00edculo publicado en La Vanguardia, Bel apunta que la RPA \"supone una indemnizaci\u00f3n ante la resoluci\u00f3n anticipada de la concesi\u00f3n\". Bajo este concepto, \"la administraci\u00f3n se compromete a abonar al concesionario el importe \u2013descontadas amortizaciones\u2013 de las inversiones para expropiar terrenos, ejecutar las obras de construcci\u00f3n, y adquirir otros bienes necesarios para la explotaci\u00f3n de la obra. Estas cantidades se pignoran en los contratos financieros y sirven como una garant\u00eda p\u00fablica para los financiadores\", apunta.As\u00ed, explica que el proceso es el siguiente: la empresa constructora hace la infraestructura, y es pagada por la empresa concesionaria (usualmente controlada por la propia constructora). Si la explotaci\u00f3n quiebra m\u00e1s adelante, los financiadores recuperan sus cr\u00e9ditos (gracias a la RPA). La concesionaria arriesga s\u00f3lo su aportaci\u00f3n de fondos propios, cuyo monto es inferior al beneficio econ\u00f3mico obtenido por la constructora con la construcci\u00f3n. \"Negocio asegurado, y riesgo para el contribuyente si las cosas se ponen mal\", concluye.", "title": "As\u00ed han acabado en la quiebra las autopistas radiales que pueden terminar cerradas", "url": "https://www.eldiario.es/economia/posible-llegado-quiebra-autopistas_0_515498656.html", "keywords": "llegado,autopistas,posible,quiebra", "date": "2016-05-13", "id": "9cc0ee97134bdf9ab4ac47968da312b654e9782c", "summary": "El \u00faltimo auto respecto a la situaci\u00f3n de la R-3 y R-5 pone fecha a la liquidaci\u00f3n de la sociedad concesionaria por lo que si Fomento no asumiera la gesti\u00f3n acabar\u00eda cerradaLa Responsabilidad Patrimonial de la Administraci\u00f3n hace que el Estado tenga que pagar a las empresas en caso de liquidaci\u00f3n y quedarse con la titularidad de las v\u00edasEl Gobierno cifra en 4.600 millones la deuda de la totalidad de las carreteras en concurso de acreedores en estos momentos"}, {"article": "BRASILIA.- El presidente interino de Brasil, Michel Temer, asumi\u00f3 este viernes sus funciones en una ceremonia sin pompas, en la que pidi\u00f3 confianza a los mercados. Manifest\u00f3 su \"respeto\" por la mandataria Dilma Rousseff, suspendida durante 180 d\u00edas por el Senado, y aclar\u00f3 que lo hac\u00eda sin \"discutir las razones\" que llevaron a la C\u00e1mara baja a abrir un juicio con miras a su posible destituci\u00f3n.El presidente interino ocupar\u00e1 el cargo de Rousseff mientras dure el proceso contra la mandataria, pero deber\u00e1 completar el mandato que vence el 1 de enero de 2019 en caso de su destituci\u00f3n, por lo que el tiempo que permanecer\u00e1 en el poder es a\u00fan incierto.Temer anunci\u00f3 tambi\u00e9n la mayor parte del gabinete que le acompa\u00f1ar\u00e1 en su gesti\u00f3n, que al contrario del Gobierno de centroizquierda de la suspendida Rousseff, es centroderechista de corte liberal. La gesti\u00f3n de este Ejecutivo interino, enfocada a que Brasil supere su peor recesi\u00f3n desde la d\u00e9cada de 1930, contempla recortes sociales y la supresi\u00f3n de varios ministerios. M\u00e1s all\u00e1 de esa breve alusi\u00f3n a Rousseff, que unas horas antes hab\u00eda abandonado el Palacio presidencial de Planalto en que Temer puso en funciones a sus ministros, su primer mensaje fue dirigido a los mercados financieros y al sector empresarial, a los que pidi\u00f3 fundamentalmente confianza. \"Es necesario tener confianza en la democracia brasile\u00f1a\" y tambi\u00e9n en \"la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda nacional, en los potenciales del pa\u00eds y en sus instituciones sociales y pol\u00edticas\", declar\u00f3 Temer en un sal\u00f3n abarrotado por dirigentes pol\u00edticos que hasta hoy estaban en la oposici\u00f3n.La ceremonia no tuvo el calor popular que se respiraba en los actos que organizaba Rousseff, pero s\u00ed un \"entusiasmo\" con el \"futuro que se abre para Brasil\" que el propio Temer se ocup\u00f3 de destacar. Tal vez consciente del delicado clima pol\u00edtico, manifest\u00f3 que es \"urgente pacificar a la Naci\u00f3n y unificar a Brasil\", y se\u00f1al\u00f3 que para eso es necesario \"un Gobierno de salvaci\u00f3n nacional\", que tenga el \"di\u00e1logo\" como bandera y comience a \"garantizar la retomada del crecimiento econ\u00f3mico\".Temer manifest\u00f3 su \"convicci\u00f3n de que es preciso rescatar la imagen y credibilidad de Brasil en el concierto interno e internacional\", a fin de que \"los empresarios y los trabajadores se entusiasmen y se retome la seguridad de las inversiones\". Tambi\u00e9n propuso \"incentivar de forma significativa las sociedades p\u00fablico-privadas\" por su capacidad de generar puestos de trabajo, cuya recuperaci\u00f3n ser\u00e1 uno de los primeros objetivos de su gesti\u00f3n. \"Para eso, es imprescindible reconstruir los fundamentos de la econom\u00eda y mejorar el ambiente de negocios para el sector privado\", as\u00ed como enderezar las maltrechas cuentas p\u00fablicas, para lo cual ratific\u00f3 su apoyo a una reforma del sistema de jubilaciones. Temer: \"Es necesario un Gobierno de salvaci\u00f3n nacional\" Temer subray\u00f3, no obstante, que \"el Estado no puede hacerlo todo y depende de los sectores productivos\", por lo que el sector p\u00fablico debe \"cuidar de espacios fundamentales como la seguridad, la salud y la educaci\u00f3n\" y \"compartir el resto con la iniciativa privada\". El presidente interino dijo que esas iniciativas deben comenzar a concretarse a la mayor brevedad, \"porque el tiempo es corto\". En esos esfuerzos enmarc\u00f3 su decisi\u00f3n de reducir de 31 a 24 el n\u00famero de ministerios, una medida con la que se propone comenzar a controlar el gasto publico, al que prometi\u00f3 dotar de mayor eficacia.En el plano social, subray\u00f3 con \"letras may\u00fasculas\" que todos los programas de atenci\u00f3n a los m\u00e1s pobres ser\u00e1n \"mantenidos\" y, en la medida de lo posible \"mejorados\", pues son fundamentales para los sectores de menores recursos que deben ser incluidos en la econom\u00eda.Temer le sali\u00f3 as\u00ed al paso a Rousseff, que hoy mismo volvi\u00f3 a insistir en que uno de los objetivos del Gobierno que califica de \"ilegal\" y \"golpista\" es \"acabar con todos los programas sociales\". El presidente interino tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a la operaci\u00f3n conocida como \"Lava Jato\", que investiga las graves corruptelas en la estatal Petrobras, y asegur\u00f3 que \"es una referencia y, por tanto, debe tener la protecci\u00f3n necesaria contra cualquier intento por debilitarla\". Seg\u00fan Temer, \"la moral p\u00fablica ser\u00e1 permanentemente buscada con los diversos m\u00e9todos de control e investigaci\u00f3n\" que tiene el pa\u00eds, para que el que dese\u00f3 \"orden y progreso\", la frase escrita en la bandera nacional, que \"no podr\u00eda ser hoy m\u00e1s actual\", dijo.", "title": "Temer pide confianza a los mercados y anuncia un gabinete inclinado a la derecha", "url": "http://www.publico.es/internacional/temer-pide-confianza-mercados-y.html", "keywords": "confianza,pide,mercados,Temer,anuncia", "date": "2016-05-13", "id": "4d6c975855d4b8bf13fedf9961a479b18d4ddce5", "summary": "El presidente interino, que ocupar\u00e1 el cargo de Rousseff, plantea una gesti\u00f3n enfocada a superar la recesi\u00f3n econ\u00f3mica que contempla recortes sociales y la supresi\u00f3n de varios ministerios."}, {"article": "MADRIDActualizado:13/05/2016 21:44hPozuelo de Alarc\u00f3n ha rendido homenaje hoy a Miguel \u00c1ngel Blanco, concejal vasco asesinado por ETA en 1997, dedic\u00e1ndole una plaza en el centro del municipio.La alcaldesa, Susana P\u00e9rez Quislant, y la presidenta de la Fundaci\u00f3n Miguel \u00c1ngel Blanco y de la Fundaci\u00f3n V\u00edctimas del Terrorismo y hermana del concejal, Mari Mar Blanco, han presidido esta ma\u00f1ana el acto de presentaci\u00f3n de esta nueva plaza. Blanco ha expresado su agradecimiento al Ayuntamiento del municipio por un gesto que asegura \u00abno olvidar\u00e1n\u00bb ni ella ni su familia.\u00abHa sido un magn\u00edfico regalo para mi hermano en el d\u00eda de su cumplea\u00f1os y que permitir\u00e1 recordarle para siempre como un h\u00e9roe de la democracia y un s\u00edmbolo de la libertad\u00bb, ha expresado esta ma\u00f1ana la hermana de Miguel \u00c1ngel Blanco. Hoy, el concejal hubiera cumplido 48 a\u00f1os.Durante el acto, la alcaldesa ha destacado que el asesinato de Blanco se convirti\u00f3 en un \u00abaut\u00e9ntico revulsivo\u00bb para la sociedad espa\u00f1ola en la lucha contra el terrorismo. \u00abQuiz\u00e1 fue la primera vez en la historia de Espa\u00f1a, desde la Transici\u00f3n, que los espa\u00f1oles salvamos nuestras diferencias para dar respuesta conjunta, sin fisuras, de rechazo al terrorismo\u00bb, ha se\u00f1alado P\u00e9rez Quislant. DescubrimientoLa primer edil ha concluido su intervenci\u00f3n se\u00f1alando que \u00abes un honor que en el callejero de Pozuelo el nombre de Miguel \u00c1ngel aparezca en esta plaza\u00bb.Tras las palabras, ambas han procedido a descubrir la placa urbana con la que se identifica esta nueva plaza que, seg\u00fan las autoridades, recordar\u00e1 siempre al joven \u00abque dio su vida por defender las libertades\u00bb y que se ha convertido en un \u00abs\u00edmbolo de nuestra democracia\u00bb. As\u00ed, la Uni\u00f3n Musical de Pozuelo ha puesto el colof\u00f3n a este acto de presentaci\u00f3n y, tras su actuaci\u00f3n, la alcaldesa le ha hecho entrega de una placa conmemorativa a Mari Mar Blanco.Esta nueva denominaci\u00f3n fue aprobada en el \u00faltimo pleno municipal a propuesta del grupo municipal popular. De la misma manera, se aprob\u00f3 tambi\u00e9n el nombramiento de dos nuevas calles del municipio con el nombre de \u00abEstados Unidos de Am\u00e9rica\u00bb y \u00abBenedicto XVI\u00bb.", "title": "Una plaza de Pozuelo de Alarc\u00f3n en honor a Miguel \u00c1ngel Blanco", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-victimas-terrorismo-plaza-pozuelo-alarcon-honor-miguel-angel-blanco-201605131830_noticia.html", "keywords": "pozuelo,homenaje,blanco", "date": "2016-05-13", "id": "003ca2b4161d9d23e272070756b30372db4921be", "summary": "El municipio madrile\u00f1o rinde homenaje al concejal vasco asesinado por ETA en el d\u00eda que hubiese cumplido 48 a\u00f1os"}, {"article": "Berl\u00ednActualizado:25/09/2017 11:59hEl presidente ruso, Vladimir Putin, y el virtual candidato republicano a la Casa Blanca, Donald Trump, emulan en un grafiti aparecido en Vilna (Lituania) el c\u00e9lebre beso de tornillo entre Leonid Br\u00e9zhnev y Erich Honecker inmortalizado en una parte del muro de Berl\u00edn que a\u00fan sigue en pie.\u00abVimos similitudes entre ambos h\u00e9roes. Ambos poseen un ego demasiado grande y es divertido que se lleven tan bien\u00bb, afirm\u00f3 en declaraciones a la agencia Baltic News Service (BNS) Dominykas Ceckauskas, copropietario del restaurante Keule Ruke de comida r\u00e1pida en cuya pared luce el grafiti. Seg\u00fan Ceckauskas, \u00abestamos otra vez en una especie de Guerra Fr\u00eda y Estados Unidos podr\u00eda tener un presidente que querr\u00e1 ser amigo de Rusia\u00bb.Por su parte, el polit\u00f3logo Vytis Jurkonis se\u00f1al\u00f3 que este nuevo grafiti, obra del dise\u00f1ador lituano Mindaugas Bonanu, podr\u00eda ser una raz\u00f3n m\u00e1s para invitar a Vilna al artista ruso Dmitri Vr\u00fabel, autor del mural del beso de tornillo entre los l\u00edderes sovi\u00e9tico y de la Alemania comunista, realizado en 1990 en el muro de Berl\u00edn.\u00abEl grafiti del artista ruso Vr\u00fabel en el muro de Berl\u00edn marc\u00f3 el fin de una era. Ya ten\u00edamos planes de invitarlo antes a Vilna, as\u00ed que quiz\u00e1s este sea un argumento m\u00e1s para que venga\u00bb, dijo a BNS.", "title": "El beso de tornillo de Vladimir Putin y Donald Trump", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/abci-beso-tornillo-vladimir-putin-y-donald-trump-201605131925_noticia.html", "keywords": "trump,putin", "date": "2016-05-13", "id": "beabc9359538b1701438d819ef6ad6e88f9e4cf7", "summary": "Un grafiti aparecido en Vilna emula la c\u00e9lebre imagen de Leonid Br\u00e9zhnev y Erich Honecker, inmortalizada en una parte del muro de Berl\u00edn"}]