[{"article": "MADRIDActualizado:09/12/2015 13:55hLas caries dentales se pueden prevenir, frenar e, incluso, revertir sin necesidad de empastes, lo que evitar\u00eda que el paciente tuviera que someterse al temido torno dental. Y para ello, seg\u00fan concluye un estudio llevado a cabo por investigadores de la Universidad de S\u00eddney (Australia) y publicado en la revista \u00ab Community Dentistry and Oral Epidemiology\u00bb, tan solo se requiere que los odont\u00f3logos adopten un enfoque m\u00e1s preventivo.Como explica el profesor Wendell Evans, director de la investigaci\u00f3n, \u00abno hace falta poner un empaste en la mayor\u00eda de piezas cariadas. De hecho, nuestro estudio alude a la necesidad de cambiar la forma en que las caries son tratadas a d\u00eda de hoy por los dentistas. Y es que resulta m\u00e1s beneficioso adoptar un enfoque preventivo que seguir con la pr\u00e1ctica actual\u00bb.Menos empastesDurante muchos a\u00f1os se ha cre\u00eddo que las caries dentales progresan r\u00e1pidamente, siendo la mejor manera de tratarlas su eliminaci\u00f3n precoz de la superficie dental. Y una vez eliminada la caries, la pieza afectada se reconstruye con material de relleno \u2013amalgama.Sin embargo, indica el profesor Evans, \u00ablos m\u00e1s de 50 a\u00f1os de investigaci\u00f3n nos han demostrado que las caries no siempre progresan y que, en caso de hacerlo, lo hacen de una manera mucho m\u00e1s lenta de los que pens\u00e1bamos. Por ejemplo, el tiempo medio que requiere que una caries llegue desde el esmalte a la dentina es de 4 a 8 a\u00f1os, por lo que contamos con tiempo suficiente para detectarla y tratarla antes de que forme una cavidad en la pieza que requiera un empaste\u00bb.Concretamente, los autores proponen implantar un nuevo \u2018Sistema de Abordaje de la Caries\u2019 que comprender\u00eda la evaluaci\u00f3n del riesgo de caries, su an\u00e1lisis por medio de rayos X, y un tratamiento espec\u00edfico de la caries temprana \u2013es decir, que todav\u00eda no ha formado una cavidad en la pieza dental.Es m\u00e1s; el nuevo sistema tambi\u00e9n incluye la aplicaci\u00f3n de altas concentraciones de fl\u00faor en la caries temprana; la observaci\u00f3n de la forma en la que el paciente se cepilla los dientes; la restricci\u00f3n de aperitivos y bebidas azucaradas entre comidas; y una monitorizaci\u00f3n espec\u00edfica de cada paciente.Un nuevo Sistema que, como apunta el profesor Evans, director de la investigaci\u00f3n, \u00abya ha sido testado con gran \u00e9xito y demuestra que las caries tempranas pueden ser detenidas y revertidas, por lo que la necesidad de empaste se reduce notablemente\u00bb.Pacientes m\u00e1s contentosDe hecho, y en su estudio llevado a cabo durante siete a\u00f1os con la participaci\u00f3n de dentistas de las regiones australianas de Nueva Gales del Sur y el Territorio de la Capital Australiana, se observ\u00f3 c\u00f3mo la necesidad de empastes se redujo en un 30-50%.Y obviamente, como concluye Evans, \u00abla disminuci\u00f3n del riesgo de caries y de la necesidad de empastes fue muy bien recibida por los pacientes. Y no lo olvidemos: los pacientes juegan un papel fundamental en su tratamiento, que debe ser pactado con sus dentistas para procurar el mayor \u00e9xito posible\u00bb.", "title": "Adi\u00f3s a los empastes: las caries se pueden prevenir, frenar y revertir", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-adios-empastes-caries-pueden-prevenir-frenar-y-revertir-201512091352_noticia.html", "keywords": "dientes,caries", "date": "2015-12-09", "id": "4447f339ea86288b1fa3f479d58711ab059b77df", "summary": "Un nuevo protocolo dise\u00f1ado por investigadores australianos reduce en un 30-50% la necesidad de empastes"}, {"article": "La campa\u00f1a destapa al aut\u00e9ntico MarianoMariano CallejaA Mariano Rajoy le gustan las campa\u00f1as electorales, y se nota. La imagen de presidente fr\u00edo, distante, alejado de la calle desaparece por completo. El presidente del Gobierno sale del \"plasma\" y se revela ante millones de espa\u00f1oles como un pol\u00edtico cercano, natural, espont\u00e1neo, divertido, sin odios y con ganas de completar su proyecto de recuperaci\u00f3n. \u00abMe presento porque me encuentro bien, tengo equilibrio y tengo ganas\u00bb, confes\u00f3 en la \u00faltima campa\u00f1a en TVE, cuando muchos descubrieron al aut\u00e9ntico Mariano, nada que ver con esa imagen seria y antip\u00e1tica que algunos ten\u00edan de \u00e9l, forjada a golpe de crisis, recortes e incumplimientos de programa, y siempre lejos, muy lejos, de la calle.Hay que decir que para los que conocen a Rajoy su revelaci\u00f3n como candidato no es ninguna sorpresa. \u00abA m\u00ed no me ha sorprendido, porque llevo trabajando con \u00e9l veinte a\u00f1os y es as\u00ed. Ahora se le ha visto en su estado natural, frente a otros que quieren hacer una campa\u00f1a impostada y sofisticada. Si no sabe cocinar, lo dice, la gente lo entiende y no pasa nada\u00bb, comenta un ministro muy cercano al presidente. No hay, por tanto, dos Marianos. Hay uno, que durante a\u00f1os estuvo detr\u00e1s del muro de La Moncloa, a quien simb\u00f3licamente se le identificaba con su imagen en un televisor de plasma, como s\u00edntoma de alejamiento respecto a los espa\u00f1oles, y que estaba absolutamente concentrado en evitar el rescate, tomar medidas dur\u00edsimas para superar la crisis y frenar la sangr\u00eda del paro. La comunicaci\u00f3n, la imagen del Gobierno y de \u00e9l mismo, no le preocup\u00f3 ni le ocup\u00f3 lo m\u00e1s m\u00ednimo durante su mandato, al menos hasta que la crisis empez\u00f3 a remontarse, y sin embargo el PP se iba de cabeza al precipicio de las encuestas.Intramuros de La Moncloa ya exist\u00eda ese Mariano que ahora est\u00e1n descubriendo muchos. \u00abUna persona poco presumida, humilde, que disfruta con las cosas peque\u00f1as, muy amigo de sus amigos, muy familiar, al que le gusta hacer pi\u00f1a con los suyos, con su mujer, Elvira, sus dos hijos, Mariano y Juan, sus hermanos y su padre\u00bb, describe un ministro. La vicepresidenta alude a su sentido del humor: \u00abLlevo trabajando quince a\u00f1os con \u00e9l, lo conozco en la distancia corta, y es bueno que la gente lo conozca tambi\u00e9n. El presidente ayuda siempre a rebajar la tensi\u00f3n con un sentido del humor muy agudo. Tiene una ventaja, esa chispa fresca y r\u00e1pida\u00bb.Rajoy (Santiago de Compostela, 1955) siempre ha llevado una vida met\u00f3dica, muy ordenada y planificada, ya desde los tiempos en que se convirti\u00f3, con 24 a\u00f1os, en el registrador de la propiedad m\u00e1s joven de Espa\u00f1a. No le gustan las sorpresas en ning\u00fan \u00e1mbito, presume de ser previsible y evita las decisiones impulsivas. Se levanta a las 7 de la ma\u00f1ana, hace una hora de ejercicio. Si est\u00e1 en el Palacio de la Moncloa, mientras utiliza la cinta ve las noticias en canales extranjeros, como la BBC, para practicar el ingl\u00e9s. A las 8 desayuna con sus hijos, y lee la prensa deportiva. Luego, a las 8.30, ya en su despacho, tiene la general, con ABC en primer lugar, por cierto, como se ha podido comprobar. Rajoy lleva una vida sana y ya ni siquiera fuma. Fum\u00f3 su \u00faltimo puro el 12 de octubre de 2013, el d\u00eda de la Fiesta Nacional. Lo dej\u00f3 para mejorar su estado f\u00edsico. Desde entonces no ha tenido ni una reca\u00edda, y solo una vez, en una sobremesa, reconoci\u00f3 que se fumar\u00eda uno. Pero aguant\u00f3. Ahora come caramelos de menta.\u00abMemori\u00f3n y empoll\u00f3n\u00bbA Rajoy le apasiona el deporte, es del Real Madrid y en su primera \u00e9poca de estudiante jug\u00f3, por ser de los altos de la clase, en el equipo de baloncesto del colegio de los jesuitas de Le\u00f3n, ciudad adonde fue destinado su padre, funcionario del Estado, cuando \u00e9l ten\u00eda cinco a\u00f1os. All\u00ed estuvo una d\u00e9cada, y fue donde se aficion\u00f3 al ciclismo, por sus excursiones a Lancia, y a la historia. Uno de sus maestros resalt\u00f3 el \u00abmemor\u00ed\u00f3n\u00bb de un alumno que \u00abdestacaba en todo, excepto en Dibujo, y era un empoll\u00f3n\u00bb. Es menos conocida su afici\u00f3n a las fotos. Le encanta coleccionar \u00e1lbumes, pero de papel, no digitales.Si est\u00e1 de viaje en el exterior, madruga para darse largas caminatas, ya sea en Senegal, Malta, Turqu\u00eda o Nueva York. Rajoy sigue dando clases de ingl\u00e9s siempre que puede, casi todos los d\u00edas, incluidos los domingos. Tiene un nivel \u00abintermedio\u00bb, y no duda en soltarse, sin reparo alguno, cuando tiene delante a l\u00edderes como Cameron u Obama. Ante los medios va a ser dif\u00edcil escucharle en una de esas, ya que tiene buen cuidado para evitar el previsible escarnio de algunos. El franc\u00e9s lo tiene aprendido del colegio, aunque casi no lo usa. En sus viajes fuera de Espa\u00f1a, Rajoy ha sintonizado especialmente bien con tres l\u00edderes europeos: Merkel, Cameron y Hollande, y sobre todo con el ex primer ministro portugu\u00e9s, Pedro Passos Coelho. De hecho, se llev\u00f3 un buen disgusto cuando un pacto de izquierdas le apart\u00f3 del poder en el pa\u00eds vecino. Dentro del Gobierno, sus afinidades m\u00e1s estrechas se han dado con Ana Pastor, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda y con el ya exministro Jos\u00e9 Manuel Soria.Como jefe, los que trabajan con \u00e9l aseguran que es \u00abuna persona equilibrada cuando vienen mal dadas, pero tambi\u00e9n cuando vienen buenas. No es en absoluto euf\u00f3rico, sino templado\u00bb. No pierde la tranquilidad. De hecho, sus colaboradores confiesan que nunca le han visto dar un grito, aunque se enfade. \u00abY cuando se enfada, como no es frecuente, impresiona. Es contundente...\u00bb. Lo que algunos llaman car\u00e1cter \u00abtemplado\u00bb a otros les saca literalmente de quicio. Es ese control de los tiempos, ese dejar dormir los problemas para digerirlos y reflexionarlos bien lo que pone de los nervios a m\u00e1s de uno. Pero as\u00ed es Rajoy, enemigo de movimientos bruscos, de decisiones precipitadas. \u00abLuego el tiempo le acaba dando la raz\u00f3n, como se est\u00e1 viendo en Catalu\u00f1a, pero mientras el \u00fanico tranquilo parece \u00e9l\u00bb, apuntan en La Moncloa.El m\u00f3vil del presidenteRajoy se relaja al final del d\u00eda. Es el momento en el que empieza a bombardear con SMS a sus colaboradores, porque el Whatsapp no existe en su m\u00f3vil. Mensajes que, a menudo, est\u00e1n cargados de humor sobre algunos momentos del d\u00eda. Es un presidente pegado al m\u00f3vil, como la mayor\u00eda de espa\u00f1oles: \u00abCuando le llamas, devuelve la llamada en un minuto. Y responde de forma inmediata a los mensajes\u00bb.Hasta bien entrado el a\u00f1o 2013 pr\u00e1cticamente no sali\u00f3 de La Moncloa para pisar la calle, cenar con amigos o tener un momento de ocio los fines de semana. Rajoy, que hab\u00eda logrado en 2011 la segunda mayor\u00eda absoluta m\u00e1s amplia de la democracia, despu\u00e9s de la de Felipe Gonz\u00e1lez en 1982, perdi\u00f3 popularidad a pasos agigantados: crisis, paro, posible rescate, B\u00e1rcenas... Ni el ambiente social ni la situaci\u00f3n cr\u00edtica del pa\u00eds le permit\u00edan \u00abpisar\u00bb la calle. Su imagen qued\u00f3 desfigurada, sin que pareciera importarle lo m\u00e1s m\u00ednimo. As\u00ed se lo explic\u00f3 \u00e9l mismo a Bert\u00edn Osborne: \u00abEn los primeros tiempos en el Gobierno yo no explicaba nada. Ten\u00eda mil millones de l\u00edos y estaba concentrado en ver c\u00f3mo resuelvo este foll\u00f3n. Seguramente me expliqu\u00e9 muy mal. En realidad, ni me expliqu\u00e9. No se acierta siempre, qu\u00e9 le voy a hacer. Aquella \u00e9poca fue espantosa\u00bb.Ahora, Rajoy \u00abvive\u00bb en la calle y en los medios, tras comprobar que los datos, por s\u00ed solos, no convencen. \u00abMe gustar\u00eda hablar personalmente con cada uno de los 46 millones de espa\u00f1oles, pero es imposible\u00bb, confes\u00f3. A sus 61 a\u00f1os est\u00e1 disfrutando de su cuarta campa\u00f1a electoral como candidato a la Presidencia. En su equipo describen as\u00ed este \u00abefecto Rajoy\u00bb: \u00abEl candidato era el punto d\u00e9bil del PP cuando empez\u00f3 la precampa\u00f1a. Pero hemos visto que es una mina. Se ha soltado, se ha desmelenado y est\u00e1 haciendo una campa\u00f1a de orgullo personal, muy cercano y convencido de su relato: el PP ha transformado Espa\u00f1a en cuatro a\u00f1os\u00bb.Rajoy guarda todas sus agendas, bien archivadas, pero no prepara unas memorias. En el futuro, cuando se retire de la primera l\u00ednea pol\u00edtica, \u00abdesaparecer\u00e1 y no incordiar\u00e1 a nadie\u00bb. Y lo har\u00e1, dicen sus allegados, con la m\u00e1xima discreci\u00f3n, sin esos oropeles que, despu\u00e9s de 34 a\u00f1os en pol\u00edtica y 12 en el Gobierno, hace mucho tiempo dejaron de impresionarle.", "title": "Los aspirantes a La Moncloa", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-aspirantes-moncloa-201512091221_noticia.html", "keywords": "moncloa,aspirantes", "date": "2015-12-09", "id": "f093c4e2cb8f776d896ca3df8d4cf3c939cfe6e8", "summary": "Para sus ministros, Rajoy es \u00abdiscreto, met\u00f3dico y tolerante\u00bb. Los m\u00e1s allegados a S\u00e1nchez ven al candidato socialista como un hombre competitivo que gobierna su partido sin que le tiemble el pulso. Rivera se ha servido de su liderazgo para superar adversidades que estuvieron a punto de hundir su carrera pol\u00edtica. Iglesias, mientras, lleva el nombre del fundador de un partido que ahora pretende enterrar. Estos son los perfiles de los cuatro candidatos a gobernar Espa\u00f1a"}, {"article": "MadridActualizado:09/12/2015 22:45hLa Secci\u00f3n Tercera de la Audiencia Provincial de Madrid acoge entre los pr\u00f3ximos d\u00edas 10 y 18 de diciembre a partir de las 10 horas la vista oral del juicio con Jurado Popular contra Mihai A. P. y Marih C. por matar a golpes con una tuber\u00eda met\u00e1lica a un hombre en Getafe el a\u00f1o pasado.Seg\u00fan el informe provisional del Ministerio P\u00fablico, el 25 de abril de 2014, a una hora indeterminada cercana a las 21 horas, los acusados, encontr\u00e1ndose en una nave abandonada de la localidad madrile\u00f1a de Getafe, iniciaron una discusi\u00f3n con una tercera persona.Durante la refriega violenta, los dos acusados usaron una tuber\u00eda met\u00e1lica de 130 cent\u00edmetros de longitud y 4 cent\u00edmetros de grosor con la que golpearon a su v\u00edctima en la cabeza en varias ocasiones provocando su muerte por destrucci\u00f3n masiva del cerebro.Una vez los acusados dejaron de golpear la cabeza de la v\u00edctima, se deshicieron de la tuber\u00eda met\u00e1lica escondi\u00e9ndola entre la maleza en el exterior de la nave industrial, abandonando seguidamente el lugar.La v\u00edctima, de 45 a\u00f1os de edad, no ten\u00eda domicilio conocido en el momento de los hechos. Por su parte, los acusados se encuentran en una situaci\u00f3n de prisi\u00f3n provisional desde el 9 de octubre de 2014.", "title": "Piden 12 a\u00f1os de prisi\u00f3n para dos acusados de matar a golpes con una tuber\u00eda a un hombre", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-getafe-piden-12-anos-prision-para-acusados-matar-golpes-tuberia-hombre-201512092245_noticia.html", "keywords": "tuberia,juicio,hombre,mata", "date": "2015-12-09", "id": "ef943d5595b777e5d7fe38a13d42a60eaa5c313b", "summary": "La v\u00edctima muri\u00f3 por \u00abdestrucci\u00f3n masiva\u00bb del cerebro tras la brutal paliza que le propinaron dos hombres con los que hab\u00eda discutido"}, {"article": "A a penas 24 horas de la llegada de sus majestades Los Reyes Magos de Oriente, los centros comerciales son hoy, cinco de enero, un hervidero de clientes en busca de los regalos de \u00faltima hora. \"Siempre me pasa lo mismo. Tengo a los ni\u00f1os ah\u00ed dando una vuelta con mi madre y yo me he escapado un rato para comprar los juguetes que me quedaban\", asegura una mujer.Hay quien, incluso, se ha pedido el d\u00eda libre en su empresa para hacer las compras. \"Yo me lo ped\u00ed porque he estado trabajando toda la semana y la verdad es que no me ha dado tiempo\", confiesa. Alfonso Castro, Gerente de la Planta de moda para j\u00f3venes del Corte Ingl\u00e9s de Vigo, asegura que \"hay quien viene deserrado buscando algo a \u00faltima hora de la tarde\". Entre los regalos m\u00e1s recurridos, adem\u00e1s de la ropa y los perfumes, est\u00e1n los libros. \"Es una de las secciones que m\u00e1s se llena de gente estos d\u00edas\", nos cuenta Largo Rom\u00e1n, Gerente del departamento de librer\u00eda de El Corte Ingl\u00e9s de Vigo. Hemos visto a clientes con varios libros en la mano. \"Uno es para mi yerno, otro para mi hija, varios para mis nietos\", afirma una se\u00f1ora. En cualquier caso, las colas para comprar un libro eran esta ma\u00f1ana bastante largas, a pesar de que eran cinco las dependientas que estaban cobrando a la clientela. Muchas de las grandes superficies permanecer\u00e1n hoy abiertas hasta las once de la noche para evitar que los rezagados no se queden sin regalo para sus familiares y amigos el d\u00eda de Reyes.", "title": "Grandes almacenes", "url": "http://www.abc.es/instituciones/empresas/grandes-almacenes/pag-4.html", "keywords": "noticias de Grandes almacenes,Grandes almacenes", "date": "2015-12-09", "id": "1091c385345c1c0c6477e2d4be6cb76e38000533", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Grandes almacenes en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Grandes almacenes \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 4"}, {"article": "CORRESPONSAL EN WASHINGTONActualizado:09/12/2015 13:07hEspa\u00f1a y Estados Unidos han renovado su compromiso para seguir colaborando en la protecci\u00f3n del espacio marino subacu\u00e1tico. El director general de Bellas Artes y Bienes Culturales espa\u00f1ol, Miguel \u00c1ngel Recio, y el adjunto al administrador del Servicio Nacional Oce\u00e1nico, W. Russel Calender, firmaron ayer, cinco a\u00f1os despu\u00e9s, el segundo MOU (Memor\u00e1ndum of Understanding o Memorando de Entendimiento), que permitir\u00e1 mantener la colaboraci\u00f3n entre ambos gobiernos y que seguir\u00e1 beneficiando el inter\u00e9s de Espa\u00f1a en la b\u00fasqueda y salvaguarda de sus buques hundidos. El acuerdo es el m\u00e1s ambicioso de los que mantiene Estados Unidos con otro pa\u00eds. Adem\u00e1s, se pretende que el desarrollo de este segundo compromiso permita un estudio a fondo sobre los numerosos pecios espa\u00f1oles que se encuentran dentro de las aguas de los Estados Unidos, un n\u00famero que en la actualidad \u00abes imposible de concretar\u00bb, seg\u00fan reconoci\u00f3 el representante del Ministerio de Cultura espa\u00f1ol durante un encuentro con los medios en la Antigua Residencia del Embajador, en Washington.A vueltas con el gale\u00f3n San Jos\u00e9En su comparecencia ante los periodistas, Miguel \u00c1ngel Recio tambi\u00e9n se refiri\u00f3 al hallazgo del gale\u00f3n San Jos\u00e9 por parte de Colombia, despu\u00e9s de que los gobiernos de ambos pa\u00edses hayan acordado abrir conversaciones para buscar una postura com\u00fan en torno al futuro del nuevo yacimiento del patrimonio subacu\u00e1tico, un proceso que lidera por parte espa\u00f1ola el ministro de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo.Con respecto a la postura del Gobierno, su director general record\u00f3 que el objetivo es que el pecio \u00absea tratado de acuerdo con la Convenci\u00f3n de la Unesco, es decir como una excavaci\u00f3n arqueol\u00f3gica\u00bb, de forma que se mantenga donde est\u00e1 y se proceda a un estudio previo para acometer los trabajos. Recio rest\u00f3 importancia al hecho de que Colombia no se haya sumado a dicho acuerdo y se mostr\u00f3 convencido de que \u00abtendr\u00e1 el mismo objetivo de preservar los restos hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos encontrados\u00bb.Recio descart\u00f3 que el Gobierno espa\u00f1ol haya reclamado otra cosa que la aplicaci\u00f3n del acuerdo internacional, y mucho menos la propiedad, en relaci\u00f3n al buque de guerra espa\u00f1ol que fue hundido en aguas colombianas, cerca de Cartagena de Indias. Y advirti\u00f3 del riesgo de que se proceda a la extracci\u00f3n del gale\u00f3n, por ejemplo para la madera, porque \u00abhoy no existe ning\u00fan material para evitar que se acabe rompiendo\u00bb.Con relaci\u00f3n a los 600 marinos espa\u00f1oles (de Europa y Am\u00e9rica) que se encontraban a bordo del que es un buque de Estado para nuestro pa\u00eds, al ser de guerra, el director general se mostr\u00f3 partidario de proceder al igual que ocurri\u00f3 con lafragata Mercedes, que en 1804, tras salir de Montevideo, explot\u00f3 como consecuencia del ataque brit\u00e1nico, consecuencia de lo cual perecieron m\u00e1s de 300 marinos espa\u00f1oles. Despu\u00e9s de un largo litigio con la compa\u00f1\u00eda cazatesoros norteamericana Odissey que gan\u00f3 el Gobierno espa\u00f1ol, se llev\u00f3 a cabo un homenaje con la colocaci\u00f3n de una placa a los ca\u00eddos en combate en el propio lugar donde se hall\u00f3 el pecio.", "title": "Espa\u00f1a promover\u00e1 un estudio sobre sus buques hundidos en EE.UU.", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-espana-promovera-estudio-sobre-buques-hundidos-eeuu-201512091202_noticia.html", "keywords": "estudio,promovera,espana,buques,sobre", "date": "2015-12-09", "id": "ca61ee1a560454d05944e954925839c06e0dd4ac", "summary": "El Gobierno renueva su acuerdo de cooperaci\u00f3n con el Servicio Nacional Oce\u00e1nico norteamericano"}]