[{"article": "MADRIDActualizado:11/12/2015 07:36hEspa\u00f1a es cuna de los mejores jamones del mundo y cortarlo se ha convertido en todo un arte y hasta una profesi\u00f3n de prestigio, como es el caso de Carlos Barriga, quien, con diversos premios a sus espaldas, ha compartido con ABC los pasos para aprovechar y disfrutar un jam\u00f3n al m\u00e1ximo. Cortarlo no es dif\u00edcil pero para sacarle todo el partido es importante seguir el proceso. Empezando por tener en cuenta que la temperatura \u00f3ptima para degustar el jam\u00f3n debe estar entre 20\u00ba y 24\u00ba y \u00abpaciencia, mucha paciencia, para cortar jam\u00f3n hay que armarse de paciencia\u00bb, insiste Barriga.Un corte perfecto para unos jamones perfectos Cortar un jam\u00f3n no es dif\u00edcil pero para sacarle todo el partido es importante seguir el proceso:1. Colocar el jam\u00f3n, con la pezu\u00f1a hacia abajo, en un buen soporte o jamonero que proporcione buena fijaci\u00f3n y permita una postura c\u00f3moda y segura para el corte, en una zona amplia para poder maniobrar. Aunque si se va a usar a m\u00e1s corto plazo es preferible empezar a cortar por la maza, la parte m\u00e1s vistosa y m\u00e1s infiltrado de grasa, por lo que habr\u00eda que colocarlo al rev\u00e9s.2. El corte se inicia por la contramaza con un cuchillo de hoja ancha para retirarla corteza y la grasa de cobertura. Los cuchillos deben la hoja fina y flexible y es primordial que est\u00e9n muy bien afilados. Aunque es la peor parte, la limpieza del jam\u00f3n es vital porque hay que dejar la parte de la maza m\u00e1s protegida. 3. Una vez retirada la grasa de cobertura, hay que empezar a cortar lonchas peque\u00f1as y delgadas, siempre en el mismo sentido, desde el jarrete o codillo hacia la cadera en movimiento de zig zag. Una loncha adecuada, dependiendo de la zona de donde se corta, no debe ser mayor de 3 o 4 gramos y 4 o 5 cent\u00edmetros de tama\u00f1o4. Cuando esa parte ya se ha aprovechado y se empiecen a ver los huesos, se le da la vuelta al jam\u00f3n, se quita la corteza y se empieza a cortar la maza al igual que la contramaza. 5. Cuando lleguemos a la cadera, hay que hacer una incisi\u00f3n alrededor del hueso para facilitar el corte de las lonchas con una puntilla. 6. Servir y \u00a1a disfrutar!Ya s\u00f3lo queda disfrutarlo con unos picos, un poco de pan tostado o un buen vino y en compa\u00f1\u00eda de los amigos y la familia, que es como el jam\u00f3n sabe mejor, cortado sobre un plato o en cualquiera de las tapas creativas que los hermanos Sergio y Javier Torres, han preparado para la Asociaci\u00f3n Interprofesional del Cerdo Ib\u00e9rico (ASICI) de cara a la campa\u00f1a de Navidad. Referentes de la alta gastronom\u00eda espa\u00f1ola, nadie mejor que ellos para ser la imagen de un producto en dos versiones, con sus caracter\u00edsticas diferenciadoras.Cebo o bellota, dos categor\u00edas para cada ocasi\u00f3n\u00bfC\u00f3mo elegir un buen jam\u00f3n? El jam\u00f3n ib\u00e9rico se ha ganado un hueco en la mesa de las familias espa\u00f1olas y se ha convertido en un producto \u00fanico que es necesario conocer para elegir el m\u00e1s adecuado a cada momento, dependiendo del precio, la calidad o si es cebo o bellota. El jam\u00f3n ib\u00e9rico de cebo, perfecto para cada d\u00eda, procede de cerdos ib\u00e9ricos criados en granjas y alimentados con piensos naturales, constituidos fundamentalmente de cereales y leguminosas. Mientras que el de bellota, perfecto para las ocasiones m\u00e1s especiales, procede de cerdos ib\u00e9ricos criados en libertad, en la dehesa, donde ejercitan su musculatura y se alimentan de bellotas y de los pastos naturales que le ofrecen los parajes de encinas y alcornoques.Para el uso dom\u00e9stico de una familia tipo de cuatro miembros m\u00e1s o menos que, estos d\u00edas de Navidad, recibir\u00e1n la visita de los familiares Barriga recomienda piezas de entre 7 y 8 kilos A la hora de elegir es muy importante fijarse en el aspecto externo del jam\u00f3n ya que \u00abnos puede dar muchas pistas\u00bb de c\u00f3mo va a ser su carne: pata estilizada, tobillo fino y lo que los profesionales llaman \u00ablos zapatos\u00bb. \u00abCuanto m\u00e1s usada est\u00e1 la pezu\u00f1a mejor calidad porque significa que el cerdo ha estado pastando en el campo\u00bb, explica Barriga. Despu\u00e9s del control visual es importante presionar levemente con el dedo la parte interna de la pata para comprobar que no est\u00e9 excesivamente dura, mientras que la parte externa estar\u00e1 m\u00e1s blanda por el tocino pero sin que llegue a hundirse el dedo en la carne.Aunque para el consumidor estamos entrando ahora de lleno en la Navidad, para el sector jamonero la campa\u00f1a ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente liquidada y, a\u00fan sin cifras oficiales, Andr\u00e9s Paredes, gerente de ASICI, puede aventurar que \u00ablas ventas est\u00e1n yendo a buen ritmo y el precio de las piezas se ha superado algo y hay una percepci\u00f3n de que se van a superar las cifras de 2014, que anduvieron por los cinco millones- cinco millones y medio de jamones\u00bb. El jam\u00f3n ib\u00e9rico se ha ganado un hueco en nuestras mesas todo el a\u00f1o en general y, en Navidad, en particular que es cuando \u00abse concentran las ventas de jamones ib\u00e9ricos, cerca del 70-80% para el consumo en hogares\u00bb, explica Paredes que aclara que \u00abel sector hostelero tiene un consumo m\u00e1s estable\u00bb.Incentivar la cultura de los jamones ib\u00e9ricos en nuestro pa\u00eds y en el extranjero, poner en marcha una pol\u00edtica de trasparencia informativa para facilitar al consumidor el conocimiento de las cualidades y beneficios de los jamones ib\u00e9ricos, proteger la excelencia de un producto \u00fanico mediante la investigaci\u00f3n y el control de todas las fases de su elaboraci\u00f3n son los motivos que llevaron al sector del jam\u00f3n ib\u00e9rico a constituir, en 1992, una Interprofesional, una asociaci\u00f3n que engloba a todas las partes implicadas para ser portavoz y representante \u00fanico. La Asociaci\u00f3n Interprofesional del Cerdo Ib\u00e9rico (ASICI) es una organizaci\u00f3n interprofesional agroalimentaria sin \u00e1nimo de lucro, en la que est\u00e1n representadas paritariamente organizaciones de la rama de la producci\u00f3n (ganaderos) y de la rama de la transformaci\u00f3n (industriales) de cerdo ib\u00e9rico. En ASICI est\u00e1n representados m\u00e1s del 95 por ciento de los productores y m\u00e1s del 95 por ciento de las industrias del sector. En la Interprofesional, se trabaja por mejorar el sector porcino ib\u00e9rico, sin destacar ganader\u00edas ni marcas comerciales. ASICI fomenta la mejora de la calidad de los productos del cerdo ib\u00e9rico, acciones de comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n al consumidor final, programas de I+D+i, convenios y acuerdos de colaboraci\u00f3n que faciliten no s\u00f3lo esta investigaci\u00f3n sino tambi\u00e9n la transferencia de la informaci\u00f3n a los consumidores.", "title": "Jam\u00f3n ib\u00e9rico, el corte perfecto", "url": "http://www.abc.es/viajar/gastronomia/abci-jamon-iberico-corte-perfecto-201512110320_noticia.html", "keywords": "jamon,corte,perfecto,iberico", "date": "2015-12-11", "id": "8e5476e24490470e66902b7da59eb900d6702491", "summary": "Hablar de jam\u00f3n ib\u00e9rico es hablar de uno de los productos m\u00e1s admirados y deseados de nuestra gastronom\u00eda, por su calidad, textura \u00fanica, sabor, aroma inconfundible... Pero un mal corte puede arruinar la mejor pieza"}, {"article": "Spotify, la plataforma de m\u00fasica en streaming, ofrece a nuestros socios 20 c\u00f3digos Premium de tres meses de duraci\u00f3n.Igual que los socios de eldiario.es no ven publicidad en nuestras p\u00e1ginas, con la cuenta premium de Spotify podr\u00e1s escuchar su gran selecci\u00f3n de m\u00fasica sin distracciones de anuncios. Adem\u00e1s, si la utilizas en tu tel\u00e9fono no es necesario tener cobertura. Todo esto con sonido en alta definici\u00f3n. Podr\u00e1s canjear el c\u00f3digo seas nuevo usuario, hayas sido premium con anterioridad, o lo seas actualmente, en cuyo caso se alargar\u00eda el plazo de forma gratu\u00edta durante 3 meses. Tendr\u00e1s 4 meses para utilizarlo antes de que caduque.Te sugerimos que lo estrenes escuchando la lista recopilatoria de 2015 que pone banda sonora a los programas de nuestros compa\u00f1eros de Carne Cruda. M\u00e1s de 10 horas de m\u00fasica con artistas como Xoel L\u00f3pez, Muchachito, Le Butcherettes, Vetusta Morla o Havalina.Tambi\u00e9n te recomendamos la selecci\u00f3n que Marta Peirano, jefa de la secci\u00f3n de cultura y tecnolog\u00eda, hizo para nuestra fiesta de tercer aniversario el pasado mes de septiembre.Para participar en el sorteo hasta el 20 de diciembre te pedimos, nada m\u00e1s y nada menos, que nos cuentescu\u00e1l es tu canci\u00f3n favorita. Puedes indicaros el t\u00edtulo y el autor, o enviarnos un enlace de Spotify, Youtube, etc.Al finalizar el sorteo seleccionaremos a los ganadores de forma aleatoria, y con las canciones que nos envi\u00e9is haremos una lista que publicaremos en el perfil oficial de eldiario.es en Spotify. Mucha suerte a todos y gracias por participar.Esta es la lista que ha resultado de todas las canciones que nos han enviado los socios, 14 horas de m\u00fasica para que pod\u00e1is disfrutarlas:GANADORESAmatorejoseTotanaismanpalitroquesZatopekMarymaloneyjaumpastorDavidVacaspacopeanceserlauralisalgorkasiteguandalorelaurovaEazLexGomezxabilezkairugrenouilleRepublicanoencapita", "title": "Sorteamos 20 c\u00f3digos premium para Spotify", "url": "https://www.eldiario.es/socios/Sorteamos-codigos-premium-Spotifiy_6_460263986.html", "keywords": "premium,codigos,Spotifiy,Sorteamos", "date": "2015-12-11", "id": "b79a4279734499ba808be3dc5214a8d753c40d9a", "summary": "Sorteamos entre los socios 20 c\u00f3digos premium\u00a0de Spotify con una duraci\u00f3n de tres meses\u00a0Para participar inscr\u00edbete en el formulario hasta\u00a0el 20 de diciembre"}, {"article": "MADRID.- La confederaci\u00f3n de las entidades de acci\u00f3n caritativa y social de la Iglesia cat\u00f3lica, m\u00e1s conocida como C\u00e1ritas, denunci\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles c\u00f3mo el cambio clim\u00e1tico afecta a la defensa de los derechos humanos.Durante la celebraci\u00f3n de la Cumbre del Clima en Par\u00eds (COP21), la confederaci\u00f3n present\u00f3 una declaraci\u00f3n en la cual denuncia que \"el cambio clim\u00e1tico amenaza a gran escala el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho a la vivienda.\", calific\u00e1ndolo de \"agresi\u00f3n sin precedentes a los derechos humanos\". C\u00e1ritas aprovech\u00f3 la v\u00edspera del d\u00eda de los Derechos Humanos para reivindicar que el tema central del acuerdo tomado por la COP21 debe ser la defensa de los mismos, pues afirma que \"las sequ\u00edas y las inundaciones amenazan zonas vulnerables en todas las regiones del mundo, y las cada vez m\u00e1s impredecibles precipitaciones hacen la vida m\u00e1s dif\u00edcil para los m\u00e1s pobres y vulnerables\" y sentencia que \"el cambio clim\u00e1tico amenaza a gran escala el derecho a la alimentaci\u00f3n y el derecho a la vivienda\". La confederaci\u00f3n religiosa se dirigi\u00f3 a los principales l\u00edderes mundiales para exigirles que se aseguren de que el acuerdo final sea justo y jur\u00eddicamente vinculante, adem\u00e1s de comprometerse a mantener el calentamiento global por debajo de 1,5\u00b0 C, lo que permita garantizar la supervivencia de los peque\u00f1os Estados insulares.Asimismo, le ha recordado a la COP21 que \"las decisiones que se tomar\u00e1n en Par\u00eds afectar\u00e1n a muchos derechos humanos, como el derecho a la alimentaci\u00f3n, el derecho al agua y el derecho a la tierra\", recalcando que \"la COP21 trata sobre el derecho a vivir una vida con dignidad\"", "title": "C\u00e1ritas alerta de que el cambio clim\u00e1tico es una \"agresi\u00f3n sin precedentes a los derechos humanos\"", "url": "http://www.publico.es/internacional/caritas-alerta-cambio-climatico-agresion.html", "keywords": "climatico,Caritas,alerta,agresion,cambio", "date": "2015-12-11", "id": "64d6fe636100028f93d6fd80ea2e91f45399e630", "summary": "La confederaci\u00f3n religiosa exige al COP21 medidas que se han de incluir en el acuerdo final tomado en la Cumbre del Clima de Par\u00eds, entre las que destaca la necesidad de poner los derechos humanos en el centro del mismo."}, {"article": "MADRIDActualizado:21/01/2016 13:01hEn un entorno hist\u00f3rico y medioambiental \u00fanico, a Aranjuez no le falta detalle para ofrecer una escapada en familia. El paisaje cultural que recoge este municipio madrile\u00f1o es Patrimonio de la Humanidad. Sin olvidar, adem\u00e1s, que es un destino cargado de realeza cuyo m\u00e1ximo exponente es el Palacio Real de Aranjuez. Y las frondosas vegas que forman el r\u00edo Tajo y Jarama ofrecen m\u00faltiples posibilidades para realizar actividades al aire libre: desde atrevidas tirolinas en los \u00e1rboles, paseos a caballo o tiro con arco, a viajes en barco o rutas en piragua (conocida es la gran afici\u00f3n y tradici\u00f3n de la villa por este deporte).El Chiquitren recorre el centro de Aranjuez y sus edificios hist\u00f3ricos - ARANTOURUna de las actividades estrella de las que el Real Sitio (como lo declar\u00f3 Felipe II) hace gala durante estas navidades es el Chiquitren, que realiza un recorrido para conocer el centro de la ciudad y sus hist\u00f3ricos edificios: La Casa de los Caballeros, el Mercado de Abastos, el Hospital de San Carlos, la plaza de toros, las cocheras de la Reina Isabel II y el Teatro Real Carlos III.\u00c1rboles centenariosEs visita obligada un paseo por uno de los m\u00e1s bellos rincones bot\u00e1nicos de Espa\u00f1a, como son los Jard\u00ednes del Pr\u00edncipe, ya pr\u00e1cticamente recuperados despu\u00e9s de los destrozos que provoc\u00f3 la gran tormenta del pasado 30 de agosto y que ha obligado durante estos meses a una gran reparaci\u00f3n forestal. Es un entramado de \u00e1rboles centenarios, fuentes, estanques como el de Los Chinescos y verdaderas obras paisaj\u00edsticas. Est\u00e1n abiertos el Jard\u00edn Espa\u00f1ol, el de los Negrillos, la Huerta de Pabellones y la Huerta de la Primavera. Y se espera que la totalidad de este maravilloso paisaje se abra al p\u00fablico para navidades. El Palacio Real es la otra gran joya de la villa, fruto de varias reconstrucciones y a\u00f1adiduras. Su factura la empez\u00f3 Juan Bautista de Toledo, arquitecto de Felipe II y fue evolucionando por orden de otros reyes. En su interior descansa una completa colecci\u00f3n de piezas barrocas como relojes, porcelanas o pinturas varias. El Real Sitio ofrece un entorno natural tambi\u00e9n \u00fanico, donde la familia al completo junto a los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa pueden disfrutar de diversas actividades al aire libre con monitores especializados: surcar en canoa las aguas del Tajo, subir a las tirolinas de los \u00e1rboles, montar a caballo o realizar un paseo en globo, hacer diana en el tiro con arco, manejar una piragua...Una de las experiencias m\u00e1s recomendables en familia es un viaje en barco por el r\u00edo Tajo. Una ruta que ofrece la oportunidad de conocer el embarcadero Real, el de la Casa del Labrador y adem\u00e1s la visita comentada explica los antiguos usos del r\u00edo. En \u00e9poca de cr\u00eda, los patos nadan alrededor de la barcaza.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Aranjuez, una escapada para sentirse como reyes", "url": "http://www.abc.es/familia/atodotren/abci-aranjuez-escapada-para-sentirse-como-reyes-201512110314_noticia.html", "keywords": "escapada,aranjuez", "date": "2015-12-11", "id": "bf4c2c413759e45cf774164cd5b6f6a47074a445", "summary": "Declarado Patrimonio de la Humanidad, este municipio madrile\u00f1o re\u00fane una oferta cultural, paisaj\u00edstica y de actividades al aire libre \u00fanica para toda la familia"}, {"article": "MadridActualizado:11/12/2015 09:59hEl olor a chocolate con picatostes ha regresado a la calle Floridablanca n\u00famero 20, frente al Monasterio de San Lorenzo de El Escorial. El m\u00edtico Hotel Miranda & Suizo ha vuelto a renacer de sus cenizas. Una familia de empresarios de la zona ha logrado hacerse con el establecimiento m\u00e1s antiguo de la localidad, fundado a finales del siglo XIX, que su anterior gestor, Arturo Fern\u00e1ndez, hab\u00eda dejado morir en mayo tras meses de lenta agon\u00eda. \u00abNo nos qued\u00f3 m\u00e1s remedio que traspasarlo porque el grupo Arturo Cantoblanco est\u00e1 un proceso de reorganizaci\u00f3n y no pod\u00edamos asumir los costes\u00bb, explica a ABC Arturo Fern\u00e1ndez, presidente del grupo de restauraci\u00f3n que hace un a\u00f1o se declar\u00f3 en concurso de acreedores y al que pertenec\u00eda la gesti\u00f3n del Miranda &Suizo. \u00abLlegamos a un arreglo con los arrendatarios del edificio \u2013propiedad de la empresa Rivera Campano\u2013 y desde hace mes y medio la gesti\u00f3n la ha asumido una compa\u00f1\u00eda del municipio\u00bb, relata el empresario.As\u00ed, tras una reforma necesaria del inmueble, las 54 llaves de las habitaciones centenarias vuelven a colgar de sus respectivos casilleros en la recepci\u00f3n del hotel desde el pasado 1 de diciembre. Aunque conserva el mismo aspecto que ide\u00f3 el suizo Eloy Veuthey despu\u00e9s de que Isidro Miranda reconvirtiera la antigua Casa de Comediantes en un elegante hotel, ahora el m\u00e1rmol gris que engalana la fachada luce con m\u00e1s br\u00edo y el tejado, ya restaurado, le ha devuelto a este establecimiento emblem\u00e1tico el empaque imponente del que siempre presumi\u00f3 en tiempos mejores.El 17 de mayo de 2015, los camareros del grupo Arturo Cantoblanco sirvieron el \u00faltimo caf\u00e9 en los salones del restaurante. Entonces, las intenciones del empresario y actual presidente de la C\u00e1mara de Madrid \u2013seg\u00fan explicaba a este diario\u2013 eran las de \u00abremozar el inmueble y reimpulsarlo despu\u00e9s del verano\u00bb. Sin embargo, el oto\u00f1o lleg\u00f3 sin que ninguna de las promesas de Fern\u00e1ndez se cumplieran. Dos cierres en una d\u00e9cadaEsta es la segunda vez en poco m\u00e1s de una d\u00e9cada que el hotel baja las persianas y deja en el paro a sus elegantes y atentos empleados. En la Navidad de 2003, el Grupo Lezema comunicaba a sus 34 trabajadores que ser\u00edan despedidos por la clausura inminente del hotel. La falta de entendimiento entre los propietarios del inmueble y la compa\u00f1\u00eda arrendataria del establecimiento, Reshotel \u2013que pertenec\u00eda al grupo fundado por el sacerdote Luis Lezama\u2013 supuso su fin. Por fortuna, aquella vez solo fue otro punto y aparte en la historia del Miranda & Suizo. El 22 de febrero de 2014, ya bajo la firma del Grupo Cantoblanco, los empleados recib\u00edan la feliz noticia de la reapertura. Tras poner al d\u00eda la cafeter\u00eda, el restaurante, los tres salones y modernizar y acondicionar las habitaciones, se negoci\u00f3 la recontrataci\u00f3n de los empleados.Impulso al turismo localLo mismo ha ocurrido ahora. Un hecho que ha supuesto un alivio no solo para los propios empleados, sino tambi\u00e9n para el Ayuntamiento, ya que supone un empuje para el turismo local. \u00abNos alegra enormemente. Para nosotros es un gran orgullo que reabra el hotel m\u00e1s hist\u00f3rico y emblem\u00e1tico de la localidad\u00bb, expresa el concejal de Industria, Comercio y Consumo, Eduardo Gonz\u00e1lez Badajoz. \u00abConfiamos en el \u00e9xito de la nueva andadura, que sabemos que revertir\u00e1 de forma positiva tanto en el comercio como en la reactivaci\u00f3n del turismo en la localidad\u00bb, a\u00f1ade el edil, que pertenece a la formaci\u00f3n Pueblo San Lorenzo (PuSL), uno de los seis partidos que forma parte de la coalici\u00f3n que gobierna en el municipio tras derrocar al Partido Popular en las pasadas elecciones municipales del 24 de mayo. Este establecimiento es un atractivo tur\u00edstico en s\u00ed mismo para el municipio. Yno solo por su conocido chocolate con picatostes. El Miranda & Suizo fue escenario de reuniones de famosos e intelectuales. Las fotograf\u00edas de sus clientes m\u00e1s ilustres, como Sof\u00eda Loren, Cary Grant y Frank Sinatra, que en mayo de 1956, grabaron en el pueblo varias escenas de \u00abOrgullo y pasi\u00f3n\u00bb, dan fe de ello. El c\u00e9lebre compositor y pianista Isaac Alb\u00e9niz tambi\u00e9n sedujo a sus clientes con su m\u00fasica, tal y como reza una placa en la puerta, de nuevo abierta.", "title": "Arturo Fern\u00e1ndez \"pierde\" el \"Miranda\", su m\u00edtico hotel en San Lorenzo de El Escorial", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-arturo-fernandez-pierde-hotel-miranda-mitico-hotel-san-lorenzo-escorial-201512112211_noticia.html", "keywords": "miranda,hotel,reabre,escorial", "date": "2015-12-11", "id": "d0e999c84db8af3a8edb73b3fb6b7b6d10bd25d5", "summary": "Una familia de empresarios del municipio reabre el centenario Miranda & Suizo, cerrado desde mayo"}, {"article": "MadridActualizado:11/12/2015 14:18hEl Consejo de Ministros ha dado luz verde este viernes, a petici\u00f3n del ministro de Justicia, Rafael Catal\u00e1, al Real Decreto que crea y regula el Registro Central de Delincuentes Sexuales al que deber\u00e1n acudir a partir de ahora todas las personas que trabajen o realicen labores de voluntariado en contacto con menores de edad para acreditar ante su empleador que no tienen antecedentes por abuso de menores o similares, tal y como impone la Ley de Protecci\u00f3n de la Infancia. M\u00e1s de 43.000 personas en Espa\u00f1a tienen antecedentes por estos delitos.La vicepresidenta del Gobierno, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, a cuyo lado ha comparecido Catal\u00e1, ha destacado que se establece as\u00ed \u00abun sistema eficaz\u00bb para impedir que las personas que hayan cometido cualquier delito sexual puedan \u00abtener acceso o seguir ejerciendo\u00bb profesiones, oficios u otro tipo de actividades que impliquen un contacto habitual con menores de edad, pero tambi\u00e9n para perseguir estos delitos en colaboraci\u00f3n con otras autoridades europeas.Catal\u00e1 ha explicado que el registro, que \u00abempieza a estar operativo inmediatamente\u00bb, recoger\u00e1 a los 43.765 condenados por delitos sexuales que hay en la actualidad en Espa\u00f1a y se ir\u00e1 ampliando bebiendo tanto del Registro Central de Penados como del Registro Central de Sentencias de Responsabilidad Penal de Menores.Evitar problemas de desinformaci\u00f3nEs muy conveniente tener esta informaci\u00f3n singularizada e identificada. Permitir\u00e1 evitar algunos problemas y es que personas que tengan alguna condena de estas caracter\u00edsticas puedan dedicarse a labores docentes y de voluntariado en contacto con menores de edad\", ha se\u00f1alado el ministro, para incidir en que la misi\u00f3n principal del registro es \u00abprevenir la delincuencia sexual y proteger a los menores de edad\u00bb.En concreto, como manda la Ley de Protecci\u00f3n de la Infancia, la persona que pretenda trabajar o realizar cualquier tipo de actividad que conlleve contacto habitual con menores deber\u00e1 presentar, ante quien le contrate, una certificaci\u00f3n negativa que acredite que no est\u00e1 incluida en dicho Registro. En el caso de los ciudadanos extranjeros, adem\u00e1s deber\u00e1n acreditar que no tienen condenas penales por los delitos referidos en su pa\u00eds de origen o en donde sean nacionales.El registro incluir\u00e1 los datos de todos los condenados por sentencias firmes dictadas, tanto en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses, por cualquier delito contra la libertad e indemnidad sexuales, as\u00ed como por trata de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual, incluyendo la pornograf\u00eda, \u00abcon independencia de la edad de la v\u00edctima o del condenado\u00bb. En este sentido, Catal\u00e1 ha aclarado que la identidad de la v\u00edctima no figurar\u00e1, aunque s\u00ed quedar\u00e1 constancia de su minor\u00eda de edad, si la hubiera.DATOS DE PERFIL GEN\u00c9TICO, ACCESO JUDICIALAsimismo, incorporar\u00e1 el c\u00f3digo identificador del perfil gen\u00e9tico (ADN) de los condenados cuando lo establezca una resoluci\u00f3n judicial, lo que posibilitar\u00e1 el seguimiento y control de ese tipo de delincuentes dentro y fuera de las fronteras de Espa\u00f1a.Sobre este asunto, el ministro ha destacado que el registro servir\u00e1 para evitar \u00abalg\u00fan caso de descoordinaci\u00f3n y de falta de informaci\u00f3n\u00bb que se ha \u00abconocido en el pasado\u00bb, as\u00ed como \u00abva a facilitar la investigaci\u00f3n y a establecer mecanismos de cooperaci\u00f3n eficaces en el \u00e1mbito jurisdiccional\u00bb.En este sentido, la informaci\u00f3n no ser\u00e1 p\u00fablica pero podr\u00e1n acceder a ella los jueces y tribunales de cualquier orden jurisdiccional, el Ministerio Fiscal o la Polic\u00eda Judicial para la prevenci\u00f3n y persecuci\u00f3n de los delitos sexuales, as\u00ed como los propios interesados, que podr\u00e1n solicitar la certificaci\u00f3n gratuitamente, y cualquier \u00f3rgano de la Administraci\u00f3n P\u00fablica que tr\u00e1mite un procedimiento que precise de forma preceptiva de la informaci\u00f3n respecto de una persona, previo consentimiento de \u00e9sta.Por otra parte, se podr\u00e1n realizar certificados de los datos inscritos, sin consentimiento de los interesados, por el encargado del Registro cuando exista petici\u00f3n expresa de las entidades p\u00fablicas de protecci\u00f3n de menores para valorar la situaci\u00f3n de desprotecci\u00f3n de un menor respecto de sus progenitores, tutores, guardadores o acogedores, as\u00ed como a instancia de las autoridades judiciales o policiales extranjeras inmersas en una investigaci\u00f3n.\u00abEl sistema de acceso al registro tiene que ver con el m\u00e1ximo de garant\u00edas, un sistema plenamente garantista en el que pueden acceder jueces, tribunales y fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado pero siempre asociado con procesos en los que tengan competencias para ello. No se trata de que alguien quiera hacer la tesis doctoral y pida informe al registro, no, lo que persigue es fortalecer el sistema de garant\u00edas y el Estado de Derecho para que alguien que ha tenido delitos de esta naturaleza no pueda estar cerca de menores de edad\u00bb, ha a\u00f1adido el ministro.", "title": "Nace el registro de delincuentes sexuales", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-nace-registro-delincuentes-sexuales-201512111403_noticia.html", "keywords": "delincuentessexuales,registro", "date": "2015-12-11", "id": "842310ad4824b0f2a0bb1da0a1592136c155a818", "summary": "M\u00e1s de 43.000 personas en Espa\u00f1a tienen antecedentes por estos delitos"}, {"article": "La carretera de les A\u00efguesLa carretera de les Aig\u00fces, cintur\u00f3n verde de Barcelona - ABCUna ruta muy concurrida por los runners barceloneses por sus incre\u00edbles vistas, por su entorno monta\u00f1oso y porque se puede acceder a ella en auto, en moto y a trav\u00e9s del funicular de Vallvidrera. El camino est\u00e1 muy bien trazado y suele haber gente corriendo, por lo tanto en ning\u00fan momento se percibe peligro o alarma por estar solo en la monta\u00f1a. Adem\u00e1s, a pesar de ser un trayecto por la monta\u00f1a de Collserola, casi todo es plano y si se hace por el lado mar, las vistas del \u00abskyline\u00bb de Barcelona amenizan el recorrido. Son, m\u00e1s o menos, 10 kil\u00f3metros. La DiagonalLa Diagonal es la avenida m\u00e1s concurrida de la ciudad - ABCYa sea en su tramo de las Gl\u00f2ries, hasta Diagonal Mar, o desde la Pla\u00e7a de Francesc Maci\u00e0, hasta el Parc de Cervantes, la Diagonal es una avenida muy recurrida por corredores de la ciudad y de fuera (muchos extranjeros estrictos, que no dejan de correr ni cuando est\u00e1n de vacaciones suelen hacer \u201crunning\u201d aqu\u00ed). En su tramo m\u00e1s pr\u00f3ximo a Badalona, lo mejor, para hacer un recorrido redondo, es iniciar en el Parc de Diagonal Mar, continuar por la Diagonal, hacer una parada en el Parc del Centre de Poblenou, y seguir hasta Gl\u00f2ries. Se puede regresar ya sea serpenteando las calles casi desiertas del Poblenou o por la acera contraria de la avenida que parte la ciudad de Barcelona en dos. En su parte m\u00e1s cerca a Esplugues, tambi\u00e9n se recomienda recorrerla de ida y vuelta, empezando en el Tur\u00f3 Parc, continuando por la acera monta\u00f1a de la avenida, hasta llegar al parque Cervantes y volver (por la misma acera, pues tiene menos peatones que su contraria). El paseo mar\u00edtimoVista del paseo mar\u00edtimo de Barcelona - ABCDesde los bajos del Hotel W hasta la playa de la Marbella se puede realizar un recorrido de m\u00e1s de 10 kil\u00f3metros (haciendo ida y vuelta) junto a la playa. Casi la mayor\u00eda del trayecto est\u00e1 pavimentado, aunque hay algunas zonas en donde hay que caminar por algo de tierra. Es un tramo muy socorrido por corredores y ciclistas, y seg\u00fan qu\u00e9 d\u00edas (sobre todo si el d\u00eda es bueno y la hora es punta) puede estar demasiado lleno. Lo mejor es correr muy temprano o por la noche, para evitar acumulaciones que no permitan correr con soltura. Montju\u00efcVista de Montju\u00efc desde el MNAC - ABCLa ventaja de esta ruta es que se puede acceder a ella desde transporte p\u00fablico, ya sea desde la Pla\u00e7a Espanya o desde el funicular, as\u00ed tambi\u00e9n desde el metro Paral.lel, si se sube por la Pla\u00e7a de las Navas y se entra al parque a trav\u00e9s de la puerta trasera del Mercat de les Flors, en la calle Fran\u00e7a Xica. Hace algunos a\u00f1os era peligroso correr por algunas zonas de la monta\u00f1a pero desde hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o el parque es seguro, pues hay muchas personas haciendo footing y muchos turistas caminando por sus inmediaciones, por lo que los cacos han decidido marcharse para otro lado. Lo mejor del parque es que tiene tantas subidas y bajadas laber\u00ednticas que siempre se puede hacer una ruta distinta, parar en alguna nueva esquina a disfrutar de las vistas o bajar por otro sitio inesperado. Eso s\u00ed, hay que estar preparado para algunas subidas muy pronunciadas, sobre todo de camino al Castell. Parc Fluvial del Bes\u00f2sCiclistas en el Parc Fluvial del Bes\u00f2s - ABCEste trayecto es tambi\u00e9n muy conocido por ciclistas y runners, pues adem\u00e1s de que se puede correr por asfalto, c\u00e9sped o tierra, est\u00e1n marcados los kil\u00f3metros a lo largo del recorrido. Las vistas son agradables y, en algunos trayectos, dan la sensaci\u00f3n de estar en el campo, a pesar de que se est\u00e9 a la mitad de la ciudad. La recuperaci\u00f3n de este parque para la ciudad ha sido un gran acierto, la prueba es que los fines de semana es bastante concurrido. Se puede acceder a \u00e9l desde diversos puntos.", "title": "Cinco lugares perfectos para practicar \"running\" en Barcelona", "url": "http://www.abc.es/espana/catalunya/disfruta/abci-cinco-lugares-perfectos-para-practicar-running-barcelona-201512111004_noticia.html", "keywords": "practicar,perfectos,lugares,para,cinco", "date": "2015-12-11", "id": "cfd6a6da0031e602e25761e829fff4462e1ad303", "summary": "Se puede decir que Barcelona es una ciudad corredora, aqu\u00ed algunos trayectos por la ciudad"}, {"article": "MadridActualizado:11/12/2015 11:04hEl nuevo BMW Serie 3 recib\u00eda hace poco importantes novedades est\u00e9ticas, mec\u00e1nicas y de conectividad. A ellas, se suma ahora la incorporaci\u00f3n de una nueva motorizaci\u00f3n, que se estrena por vez primera en la Serie 3: la h\u00edbrida enchufable (PHEV) 330e (45.300 euros).El conjunto propulsor est\u00e1 formado por un motor de gasolina situado en el eje delantero y otro el\u00e9ctrico en el trasero \u2014el cambio es autom\u00e1tico\u2014. La tracci\u00f3n es trasera y la potencia conjunta, de 252 CV, con un par m\u00e1ximo de 420 Nm.El motor de gasolina, de 1.998 cc, da 184 CV/290 Nm, y el el\u00e9ctrico 88 CV/250 Nm. Suma bater\u00eda de ion-litio que, a plena carga y en conducci\u00f3n totalmente el\u00e9ctrica, autoriza un alcance de 40 km; el consumo homologado en ciclo mixto es de 1,9 a 2,1 l/100km, con emisiones de CO2 de 44 a 49 g/km \u2014es el BMW Serie 3 m\u00e1s eficiente hasta la fecha\u2014.Caracterizado por un maletero de 370 litros \u2014un Serie 3 est\u00e1ndar lo tiene de 480, por lo que la merma responde a la inclusi\u00f3nd de las bater\u00edas del equipo el\u00e9ctrico\u2014, enrtre su dotaci\u00f3n de serie sobresalen llamada de emergencia inteligente, garant\u00eda de reparaci\u00f3n extendida a un tercer a\u00f1o \u00f3 100.000 km, cuadro de instrumentos ampliado y eDrive Services. Por cierto, recarga en un enchufe normal mediante una toma Schuko, proceso que exige tres horas y quince minutos. En una estaci\u00f3n de recarga de 3,7 kW emplea una hora menos.", "title": "El primer BMW Serie 3 h\u00edbrido enchufable, por 45.300 euros", "url": "http://www.abc.es/motor/novedades/abci-coches-hibridos-primer-serie-3-hibrido-enchufable-45300-euros-201512110608_noticia.html", "keywords": "330e,nuevo", "date": "2015-12-11", "id": "24b0b0328eb9dece57d5e588595dd355899bbaec", "summary": "El nuevo 330e autoriza una autonom\u00eda en conducci\u00f3n el\u00e9ctrica pura de 40 km y rinde un conjunto de 252 CV. Llegar\u00e1 el pr\u00f3ximo marzo"}, {"article": "08/12/2015 05:00 - Actualizado: 11/12/2015 18:18Frank Sinatra, la voz, la leyenda, el vividor, el baladista m\u00e1s carism\u00e1tico del siglo XX, un icono americano. El Museo Grammy (Los \u00c1ngeles) dedica una retrospectiva al 'crooner' por excelencia coincidiendo con el centenario de su nacimiento. Un recorrido por los objetos musicales y personales que marcaron su carrera: de su esmoquin favorito a su sombrero de la suerte pasando por las bebidas que saciaban su sed nocturna. Un cita obligada, por tanto, para los fetichistas de Sinatra. \"No s\u00f3lo celebramos las grabaciones de Sinatra y su legado en los Grammy, sino que damos a los visitantes la oportunidad de descifrar la personalidad del hombre detr\u00e1s de esa grandiosa voz\", cont\u00f3 a EFE Bob Sandelli, director ejecutivo del museo. \"Con esta exposici\u00f3n, la familia Sinatra se enorgullece de compartir esta mirada \u00edntima y profesional a la vida y la era de Frank\", agreg\u00f3 Nancy Sinatra, hija del baladista.", "title": "La \u00faltima balada de Frank Sinatra", "url": "https://www.elconfidencial.com/multimedia/album/cultura/2015-12-08/la-ultima-balada-de-frank-sinatra_1115530/", "keywords": "balada,frank,Fotograf\u00eda,fotogaler\u00edas,cultura,\u00faltima,sinatra", "date": "2015-12-11", "id": "68893f2741e53ff50f81d140cc2c0453473ea820", "summary": "La \u00faltima balada de Frank Sinatra. Frank Sinatra, la voz, la leyenda, el vividor, el baladista m\u00e1s carism\u00e1tico del siglo XX, un icono americano.\u00a0 El Museo Grammy\u00a0(Los \u00c1ngeles)\u00a0dedica una retrospectiva al crooner"}, {"article": "LONDRESActualizado:27/03/2016 18:34hEl barril de crudo Brent para entrega en enero ha vuelto a bajar en el mercado de Londres, donde este viernes cotizaba a 39,55 d\u00f3lares, un nivel no visto desde 2009. Al comienzo de la jornada, el crudo del Mar del Norte, de referencia en Europa, abri\u00f3 con una ca\u00edda del 0,4% frente al cierre del d\u00eda anterior y estaba a las 9.10 GMT a 39,55 d\u00f3lares, ligeramente por debajo de los 39,58 d\u00f3lares alcanzados en febrero de 2009 .Los analistas en Londres no descartan la posibilidad de que el Brent contin\u00fae su tendencia a la baja y se mantenga un tiempo en los niveles de los 30 d\u00f3lares el barril. Esta ca\u00edda se acentu\u00f3 despu\u00e9s de que miembros de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Productores de Petr\u00f3leo (OPEP) no llegasen a un acuerdo sobre un recorte de la producci\u00f3n para apuntalar los precios.Los niveles actuales no se hab\u00edan visto desde 2009, durante la crisis financiera global, lo que ha beneficiado a los motoristas en el Reino Unido, que pagan cada vez menos por el carburante.El pasado noviembre, los miembros de la OPEP bombearon una media de 31,7 millones de barriles diarios (mdb), 1,7 millones m\u00e1s que la cuota pactada, lo que ha tenido un fuerte impacto en los precios.Seg\u00fan los analistas, este exceso de oferta en los mercados se debe sobre todo a que la producci\u00f3n real de la OPEP est\u00e1 por encima del l\u00edmite oficial desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o.En el Reino Unido, algunas gasolineras, como Morrison, han recortado los precios y el carburante est\u00e1 a casi una libra (1,4 euros) el litro, unos niveles no vistos desde 2009. El director del \u00e1rea minorista del supermercado Morrison, que vende tambi\u00e9n carburante, Bryan Burger, dijo que por primera vez en m\u00e1s de seis a\u00f1os, los precios est\u00e1n ligeramente por debajo de una libra, a 9,99 peniques el litro. \"Este es un momento en el que los minoristas sienten algo de alivio despu\u00e9s de ser castigados con impuestos y aumentos de precios durante la \u00faltima d\u00e9cada\", a\u00f1adi\u00f3 Burger.", "title": "El barril de crudo Brent baja a 39,55 d\u00f3lares y se sit\u00faa en niveles de febrero de 2009", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-barril-crudo-brent-baja-3955-dolares-y-situa-niveles-febrero-2009-201512111315_noticia.html", "keywords": "brent,barril", "date": "2015-12-11", "id": "e19a26f226892f3b0d8e537342dbc16194e781e3", "summary": "Los analistas en Londres no descartan la posibilidad de que el Brent contin\u00fae su tendencia a la baja y se mantenga alrededor de los 30 d\u00f3lares"}]