[{"article": "ToledoActualizado:03/12/2015 20:50hQue el llamado \u00abocio inclusivo\u00bb es posible se ha puesto de manifiesto este jueves, D\u00eda Internacional de Personas con Discapacidad, en la tirolina urbana m\u00e1s larga de Europa, la que discurre en paralelo al Puente de San Mart\u00edn, en pleno Casco Hist\u00f3rico de Toledo.Cinco pacientes del Hospital Nacional de Parapl\u00e9jicos de Toledo se han decidido a lanzarse sobre las aguas del r\u00edo Tajo en una tarde oto\u00f1al perfecta para esta actividad. Acompa\u00f1ados por familiares y amigos, los usuarios, todos ellos lesionados medulares, han sido preparados por el equipo de la tirolina, que dirige Diego Arija, para, perfectamente equipados y con todas las medidas de seguridad garantizadas, tener una experiencia que dif\u00edcilmente olvidar\u00e1n.Sentados en una silla especial adaptada, han sido elevados hasta la plataforma que asoma sobre el Tajo para emprender el vuelo, m\u00e1s de 180 metros hacia la otra orilla desliz\u00e1ndose por el cable, que pende sobre las aguas a unos treinta metros de altura.Los pacientes de Parapl\u00e9jicos han permanecido en la zona durante una hora y media, despu\u00e9s ser aleccionados por el equipo de \u00abFly Toledo\u00bb. La idea de probar esta instalaci\u00f3n la tuvo una joven que ha saltado este jueves, a quien, antes de tener la lesi\u00f3n medular, le encantaba lanzarse de este modo. Coment\u00f3 la idea con el responsable de Rehabilitaci\u00f3n Complementaria de Parapl\u00e9jicos y \u00e9ste con el equipo de \u00abFly Toledo\u00bb, a quien le pareci\u00f3 perfecta la iniciativa.Dicho y hecho, adem\u00e1s de una forma de \u00abponer en valor\u00bb el mundo del llamado \u00abocio inclusivo\u00bb, uno de los pilares de la Fundaci\u00f3n del Hospital Nacional de Parapl\u00e9jicos de Toledo. Dise\u00f1os para todos, no a las barreras arquitect\u00f3nicas, deporte adaptado...como quiera llamarse. Pero posible.Les ha gustado tanto la experiencia que una de las pacientes ha repetido tres veces, y dos casi el resto, y junto al puente se han podido o\u00edr gritos de miedo, impresi\u00f3n, excitaci\u00f3n, alegr\u00eda y satisfacci\u00f3n. Para estos pacientes de larga estancia en el hospital toledano, un paso muy importante en su proceso de rehabilitaci\u00f3n.", "title": "Pacientes de Parapl\u00e9jicos se lanzan por la Tirolina sobre el Tajo", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/toledo/ciudad/abci-pacientes-paraplejicos-lanzan-tirolina-sobre-tajo-201512032037_noticia.html", "keywords": "lanzan,paraplejicos,pacientes,tirolina,sobre", "date": "2015-12-03", "id": "f8d24a64ae26b0f35b66d1588580700c61e01358", "summary": "El llamado \u00abocio inclusivo\u00bb es posible, dicen responsables del hospital para la lesi\u00f3n medular"}, {"article": "Actualizado:04/12/2015 10:46hDe una forma discreta, alejado de los focos medi\u00e1ticos, el ampurdan\u00e9s Paco P\u00e9rez se ha convertido en el segundo cocinero espa\u00f1ol con m\u00e1s estrellas Michelin. Nada menos que cinco luce en tres de sus restaurantes. Dos en su casa madre, Miramar, en Llan\u00e7\u00e1 (Gerona); otras dos en Enoteca, en el lujoso hotel Arts, de Barcelona, y una en el establecimiento que tiene en Berl\u00edn, llamado Cinc. Dirige adem\u00e1s otros restaurantes informales como la hamburgueser\u00eda La Royale o L'Eggs, \u00fanico restaurante gastron\u00f3mico que tiene a los huevos como protagonistas de su carta. Todo un imperio forjado a base de mucho trabajo.Portada de Miramar, el libro de Paco P\u00e9rezP\u00e9rez naci\u00f3 en Huelva, aunque cuando ten\u00eda tan solo seis meses su familia se traslad\u00f3 a la Costa Brava, concretamente a la localidad de Llan\u00e7\u00e1, para abrir all\u00ed un bar de tapas. Con doce a\u00f1os empez\u00f3 a trabajar en el negocio familiar y a aficionarse por la cocina. Estuvo aprendiendo junto a uno de los grandes chefs franceses, Michel Guerard, antes de hacer diversos \u00abstages\u00bb en El Bulli de Ferr\u00e1n Adri\u00e1 donde descubre la revoluci\u00f3n culinaria que se estaba gestando por aquel entonces. Se cas\u00f3 luego con Montse Serra, propietaria junto a su familia de lo que empez\u00f3 hace m\u00e1s de setenta a\u00f1os como un chiringuito de playa en el paseo mar\u00edtimo de Llan\u00e7a. Y all\u00ed empez\u00f3 todo. El matrimonio abord\u00f3 la renovaci\u00f3n a fondo del restaurante tradicional hasta convertirlo en uno de los mejores y m\u00e1s vanguardistas de Espa\u00f1a sin renunciar nunca a las ra\u00edces mediterr\u00e1neas y a los productos de las costas que lo rodean. T\u00e9cnicas modernas y creatividad, pero tambi\u00e9n sabores reconocibles.En este libro editado por Montagud se recoge toda la filosof\u00eda de trabajo de Paco P\u00e9rez, la que le ha llevado al \u00e9xito. Tambi\u00e9n las t\u00e9cnicas que emplea en la cocina y las fuentes en las que se inspira. El cocinero muestra en estas p\u00e1ginas que su m\u00e1xima aspiraci\u00f3n es el disfrute del comensal a trav\u00e9s del sabor. Decenas de platos de los que no s\u00f3lo se da la receta. Tambi\u00e9n una explicaci\u00f3n de d\u00f3nde y por qu\u00e9 surgieron, lo que ayuda a entenderlos mejor. En edici\u00f3n biling\u00fce espa\u00f1ol-ingl\u00e9s, se puede conseguir en www.libreriagastronomica.com.PACO P\u00c9REZ. MIRAMAR. Montagud Editores. 320 p\u00e1ginas. 42 euros.", "title": "El desconocido chef espa\u00f1ol con 5 estrellas Michelin", "url": "http://www.abc.es/viajar/gastronomia/abci-como-trabaja-segundo-cocinero-espanol-mas-estrellas-michelin-201512031609_noticia.html", "keywords": "paco,perez,miramar", "date": "2015-12-03", "id": "9f351a5c4778f0f2f8837c9b815656195e7f8223", "summary": "Paco P\u00e9rez es el segundo cocinero espa\u00f1ol con m\u00e1s estrellas en la prestigiosa Gu\u00eda"}, {"article": "Objetivo: liberalizar los servicios de transporte de mercanc\u00edas a toda costa. Incluso si la falta de regulaci\u00f3n pone en peligro la seguridad vial de los ciudadanos de los pa\u00edses firmantes.Eso es lo que se interpreta del contenido del Anexo sobre Transporte de Mercanc\u00edas por Carretera y Servicios Log\u00edsticos Relacionados, que est\u00e1 siendo negociado en absoluto secreto por medio centenar de pa\u00edses de todo el mundo, capitaneados por Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea, en el Trade in Services Agreement (TiSA) que Wikileaks ha conseguido desvelar en una colaboraci\u00f3n internacional con doce medios de comunicaci\u00f3n e instituciones de diferentes pa\u00edses, incluido P\u00fablico en rigurosa exclusiva para Espa\u00f1a.En este nuevo lanzamiento mundial de Wikileaks participan, adem\u00e1s de P\u00fablico, el S\u00fcddeutsche Zeitung (Alemania), L'Espresso (Italia), Lib\u00e9ration y Mediapart (Francia), The Center for Investigative Journalism y la International Transport Workers Federation (Reino Unido), el International Forum on Globalization, Public Services International, OWINFS y Friends of the Earth (EEUU) y CIPER (Chile). Condiciones infrahumanas para los camioneros Seg\u00fan el an\u00e1lisis del contenido de este anexo del TiSA efectuado por Mac Urata y Sarah Finke de la ITF para Wikileaks, el tratado no s\u00f3lo consolidar\u00e1 el poder de las grandes multinacionales del transporte, sino que tambi\u00e9n incrementar\u00e1 las presiones econ\u00f3micas y comerciales que ya est\u00e1n ejerciendo las grandes corporaciones \u2013clientes de esas transnacionales\u2013 sobre los gobiernos que tratan de proteger sus peque\u00f1as y medianas empresas nacionales.Pero lo m\u00e1s grave son las consecuencias. En estos momentos, los camioneros de Europa del Este y de otras regiones de Eurasia que trabajan en el transporte por carretera en la UE ya est\u00e1n sometidos a unas condiciones infrahumanas de trabajo, cobrando unos salarios indecentemente bajos (porque viven y trabajan en pa\u00edses occidentales pero se les paga en funci\u00f3n del nivel de vida de sus pa\u00edses de origen) que les obligan a realizar jornadas interminables y a residir en sus propios veh\u00edculos, sometidos a situaciones insalubres en los grandes aparcamientos de carretera para camiones o en descampados.Una dram\u00e1tica realidad que no necesita, precisamente, mayor liberalizaci\u00f3n... ni que se reproduzca en otros lugares del mundo, como se producir\u00eda si entrase en vigor el TiSA, un acuerdo comercial internacional tan secreto que prev\u00e9 incluso permanecer oculto al escrutinio publico y a los propios parlamentarios de los pa\u00edses firmantes hasta cinco a\u00f1os despu\u00e9s de su entrada en vigor. El TiSA permitir\u00eda contratar transportistas de pa\u00edses con escasa protecci\u00f3n laboral y deficientes controles de seguridad de los veh\u00edculos; una nueva amenaza para la circulaci\u00f3n rodada Todo ello repercute ya actualmente en la peligrosidad del transporte vial en la UE, puesto que uno de los mayores factores de riesgo del tr\u00e1fico por carretera es el cansancio de los conductores y la inexperiencia de los ch\u00f3feres profesionales, que a menudo desconocen el idioma y hasta las se\u00f1ales de tr\u00e1fico de los pa\u00edses por los que circulan. Por tanto, una mayor liberalizaci\u00f3n de esos servicios, que permitir\u00eda contratar transportistas de pa\u00edses con escasa protecci\u00f3n laboral y deficientes controles de seguridad de los veh\u00edculos significar\u00eda, sin duda, una nueva amenaza para la circulaci\u00f3n rodada.Adem\u00e1s, la postura de Australia reflejada en el Art\u00edculo 2 del Anexo es especialmente preocupante, puesto que conllevar\u00eda la libre contrataci\u00f3n de todo tipo de conductores, incluso aut\u00f3nomos, con sus propios camiones o furgonetas, para el transporte de mercanc\u00edas por otros pa\u00edses. Algo que presentar\u00eda serios problemas sociales, de seguridad y medioambientales en los pa\u00edses donde trabajasen.Igualmente, la secci\u00f3n que prev\u00e9 acelerar la concesi\u00f3n de permisos de permanencia de hasta un a\u00f1o para los conductores profesionales demuestra las intenciones de los negociadores de que las empresas puedan importar ch\u00f3feres para que presten sus servicios en pa\u00edses que desconocen. No existe ninguna raz\u00f3n objetiva posible para procurar ese desarrollo de ese tipos de servicio, salvo la posibilidad de explotar laboralmente y econ\u00f3micamente a trabajadores procedentes de pa\u00edses pobres. El tratado pone como prioridad los intereses de las grandes empresas, por encima del medioambiente, los derechos laborales y hasta la seguridad Por otra parte, el Anexo no se preocupa en absoluto de los temas mediambientales y muy poco de la seguridad en general. En cambio, s\u00ed advierte de que los est\u00e1ndares de seguridad \"no pueden ser m\u00e1s restrictivos de lo necesario\", que no se podr\u00e1n establecer en cada pa\u00eds \"normas de tr\u00e1fico inapropiadas\" \u2013sea lo que sea lo que pretendan decir con eso\u2013, y que, en todo caso, habr\u00e1 que dar prioridad \"al reparto puntual de las mercanc\u00edas, para evitar su deterioro\".Es decir, lo \u00fanico que importa a los negociadores de esta parte del pacto secreto TiSA es proteger los intereses de las grandes corporaciones del transporte, sin preocuparse por proteger ni los derechos laborales de los trabajadores, ni siquiera la seguridad del tr\u00e1fico por carretera. Algo que se suma a provisiones similares en los cap\u00edtulos del acuerdo dedicados a transporte mar\u00edtimo y a otros servicios de reparto de mercanc\u00edas, sum\u00e1ndose unos efectos m\u00e1s que indeseables para las infraestructuras y los servicios p\u00fablicos ya existentes en los pa\u00edses firmantes.Con el TiSA, medio centenar de pa\u00edses \u2013que controlan dos terceras partes de la econom\u00eda del planeta\u2013 est\u00e1n creando un monstruo... y lo hacen en secreto, ocult\u00e1ndose del escrutinio p\u00fablico.\u200b", "title": "El pacto internacional secreto TiSA agravar\u00e1 el peligro del transporte de mercanc\u00edas por carretera en la UE", "url": "http://www.publico.es/internacional/pacto-internacional-secreto-tisa-agravara.html", "keywords": "pacto,internacional,secreto,peligro,TiSA,trafic", "date": "2015-12-03", "id": "da7e60a9a622b5624a97a8d780d0fe0da057c3f5", "summary": "El acuerdo sobre comercio de servicios que negocian medio centenar de pa\u00edses, con EEUU y la Uni\u00f3n Europea a la cabeza, pretende liberalizar el empleo de conductores y veh\u00edculos procedentes de pa\u00edses que no cumplen los est\u00e1ndares laborales ni de seguridad, algo que pondr\u00e1 en peligro la seguridad vial de todos los pa\u00edses firmantes, incluida Espa\u00f1a."}, {"article": "Actualizado:04/12/2015 21:55hLos Reyes realizar\u00e1n el pr\u00f3ximo mes de marzo una visita de Estado al Reino Unido, invitados por Isabel II, seg\u00fan anunciaron ayer los ministerios de Asuntos Exteriores de ambos pa\u00edses. Esta ser\u00e1 la tercera visita de Estado del reinado de Don Felipe, despu\u00e9s de las realizadas a Francia y M\u00e9xico, y la primera Monarqu\u00eda que visiten con este formato de m\u00e1ximo nivel. El viaje de los Reyes tendr\u00e1 lugar entre los d\u00edas 8 y 10 de marzo.Esta visita de Estado ser\u00e1 la primera que realice un Monarca espa\u00f1ol desde hace casi treinta a\u00f1os. La \u00faltima la realizaron Don Juan Carlos y Do\u00f1a Sof\u00eda en 1986, mientras que la Reina de Inglaterra y el Duque de Edimburgo viajaron a Espa\u00f1a en 1988. Desde entonces, se han sucedido varias visitas oficiales y privadas de los distintos miembros de ambas Familias Reales, pero ninguna con car\u00e1cter de Estado.Lazos familiaresLas relaciones entre el Monarca espa\u00f1ol y la Reina de Inglaterra est\u00e1n marcadas por los lazos familiares y por el peso de la historia. Como recordaba la propia Isabel II, en referencia a ella, a su marido, a Don Juan Carlos y a Do\u00f1a Sof\u00eda, \u00ablos cuatro somos tataranietos de la Reina Victoria\u00bb de Inglaterra. Don Juan Carlos por su abuela, la Reina Victoria Eugenia, y Do\u00f1a Sof\u00eda y el Duque de Edimburgo -que son primos-, por su bisabuelo, el k\u00e1iser Guillermo II, que era nieto de la Reina Victoria.Sin embargo, las relaciones entre ambas familias se remontan a hace m\u00e1s de ocho siglos, incluso antes de que la dinast\u00eda de los Borb\u00f3n se estableciera en Espa\u00f1a y la de los Hannover en Gran Breta\u00f1a. \u00abNuestras dos familias -dec\u00eda tambi\u00e9n Isabel II- se relacionan por matrimonio por primera vez en 1170, cuando la hija de Enrique II (de Inglaterra), Leonor, se cas\u00f3 con el Rey Alfonso VIII de Castilla\u00bb.A lo largo de la historia, cuatro Princesas inglesas han ocupado el trono en Espa\u00f1a y otras cuatro Princesas espa\u00f1olas se han ce\u00f1ido la Corona inglesa. Entre estas \u00faltimas, Catalina de Arag\u00f3n, la repudiada primera esposa de Enrique VIII. Adem\u00e1s, Felipe II fue Rey de Inglaterra durante un breve periodo de tiempo por su matrimonio con Mar\u00eda Tudor.Ayer, el embajador brit\u00e1nico en Madrid, Simon Manley, manifest\u00f3 su satisfacci\u00f3n por el anuncio de la visita y destac\u00f3 los lazos que unen a los dos pa\u00edses, que trabajan juntos en la Uni\u00f3n Europea, la OTAN y Naciones Unidas. Adem\u00e1s, record\u00f3 que los intercambios comerciales alcanzaron los 40.000 millones de libras en 2014, y que empresas espa\u00f1olas han hecho grandes inversiones en el Reino Unido, como el Banco Santander, que da trabajo a m\u00e1s de 20.000 personas en el pa\u00eds; Iberdrola, propietaria de Scottish Power; y Ferrovial, que opera en Heathrow y en otros tres aeropuertos del pa\u00eds.", "title": "Los Reyes vuelven al Reino Unido treinta a\u00f1os despu\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-visitaran-marzo-reino-unido-tras-haber-sido-invitados-isabel-201512032114_noticia.html", "keywords": "unido,reyes,reino", "date": "2015-12-03", "id": "cd0bd50f8b9c837d7055e1ea9e7e362189cbdbe7", "summary": "Don Felipe y Do\u00f1a Letizia realizar\u00e1n en marzo su primera visita de Estado a una Monarqu\u00eda"}, {"article": "En su discurso del Estado de la Naci\u00f3n ante el Parlamento, el presidente ruso ha denunciado el \u00abinfame crimen de guerra\u00bbMosc\u00fa ha aceptado la suspensi\u00f3n de su atletismo por pr\u00e1cticas de dopaje sin presentar alegacionesUn v\u00eddeo de seguridad recoger\u00eda im\u00e1genes de un hombre entregando una maleta durante la organizaci\u00f3n del equipaje en el avi\u00f3n, seg\u00fan Reuters17/11/2015 19:30h ALICIA ALAMILLOS ComentarEl ruso, antiguo bailar\u00edn de la Scala de Mil\u00e1n, sustituir\u00e1 a Sergu\u00e9i Filin, que fue rociado con \u00e1cido en el rostro y estuvo a punto de quedarse ciegoAmbos mandatarios debatieron sobre temas relacionados con las operaciones conjuntas que desarrollan la Fuerza A\u00e9rea rusa y las Fuerzas Armadas bajo mando de Damasco23/10/2015 13:24h rafael m. ma\u00f1ueco ComentarEl centro demosc\u00f3pico ha destacado que desde hace m\u00e1s de a\u00f1o y medio el aprecio por la gesti\u00f3n del jefe del Kremlin se mantiene sobre el 80%La resoluci\u00f3n autorizar\u00e1 a las fuerzas europeas durante un a\u00f1o a abordar o desviar cuando se aproximen a Europa los barcos sospechososEl portavoz del departamento de Estado, John Kirby, defiende que son bombardeos a grupos opositores al r\u00e9gimen de Al AssadEl responsable de exteriores ruso asegura que est\u00e1 apoyado por Venezuela y China. Sobre Siria, dijo que \u00abhan inventado el t\u00e9rmino de una intervenci\u00f3n humanitaria que permite llevar a cabo una injerencia incluyendo la militar\u00bbDesde su basti\u00f3n en Siria, el grupo terrorista amenaza a Rusia y dice que \u00abromper\u00e1n el trono de los cruzados\u00bb El primer ministro israel\u00ed est\u00e1 \u00abpreocupado\u00bb porque el env\u00edo de m\u00e1s armamento a Siria pueda acabar en manos de grupos terroristas \u00abEstamos dando a Siria un apoyo serio y equipamiento y entrenamiento a fuerzas con armamento\u00bb, ha reconocido el propio PutinAlgunos grupos parlamentarios creen que el presidente se plegar\u00e1 a las exigencias de Mosc\u00fa y que la ley que regule la autonom\u00eda en el este pondr\u00e1 en peligro la integridad territorial del pa\u00eds02/09/2015 15:20h rafael m. ma\u00f1ueco ComentarCon la guerra en Ucrania en \u00abstandby\u00bb, pese a sus idas y venidas, la imagen del exagente de la KGB Putin se ha convertido en un icono popEn cuanto se lanz\u00f3 la bomba, comenz\u00f3 una fren\u00e9tica carrera de armamentos08/08/2015 13:38h emili j. blasco ComentarLa polic\u00eda ha descubierto el cad\u00e1ver de una mujer y los cuerpos de sus ni\u00f1os en un piso de la ciudad Nizhni N\u00f3vgorod. Las sospechas recaen en el padre, de 51 a\u00f1os, que recibi\u00f3 un disparo en el abdomen al resistirse ante los agentesSe cumple un a\u00f1o desde que el avi\u00f3n de Malaysia Airlines se estrellara en el este ucraniano, dominado por los prorrusos y donde murieron 298 personas. Siguen sin conocerse los culpables17/07/2015 12:24h F\\. Javier Calero S\u00e1nchez ComentarEl presidente de Rusia asegura que la participaci\u00f3n de una corte independiente, de Naciones Unidas, ser\u00eda \u00abprematura\u00bb y \u00abcontraproducente\u00bb para el procesoEl titular de Energ\u00eda ha sido quien lo ha anunciado y ha explicado que esos suministros pueden empezar muy pronto12/07/2015 14:35h abc.es/agencias ComentarEs la respuesta a la extensi\u00f3n de las sanciones adoptada por Bruselas contra Mosc\u00fa por su papel en la crisis de UcraniaLos separatistas prorrusos hab\u00edan lanzado una ofensiva contra la ciudadEl ministro de Interior solicit\u00f3 a la polic\u00eda que parara la venta, al tratarse de una obra sustraida de forma ilegal, pero la casa de subastas afirma que no se ha encontrado en ninguna base de datos de pinturas robadasMientras los secesionistas en Catalu\u00f1a lo utilizan como trampol\u00edn, Estados Unidos y Cuba estrechan lazos con un partido de b\u00e9isbol01/06/2015 09:32h Eduardo de Rivas ComentarEn dicha lista se encuentran, entre otros, un ex primer ministro de B\u00e9lgica, un eurodiputado belga y un parlamentario alem\u00e1n\u00abSe trata de un nuevo intento de acallar a todos aquellos que se preguntan si Rusia libra una guerra en Ucrania\u00bb, apuntan sus cr\u00edticos\u00abEl \u00c1rtico es una Meca rusa\u00bb, ha escrito en Twitter el viceprimer ministro ruso tras su visita reciente al archipi\u00e9lago noruego de Svalbard El secretario general de la ONU observ\u00f3 el desfile militar ruso que conmemora el 70 Aniversario de la Victoria sobre la Alemania naziLos rusos denuncian intentos de revisi\u00f3n hist\u00f3rica y de devaluar su victoria sobre el nazismo 08/05/2015 06:22h rafael m. ma\u00f1ueco ComentarEl primer ministro griego se re\u00fane con el presidente ruso un d\u00eda antes del pago del primer vencimiento de deuda al FMI08/04/2015 13:44h rafael m. ma\u00f1ueco ComentarLa polic\u00eda encontr\u00f3 finalmente al hombre de 26 a\u00f1os, un residente en una peque\u00f1a ciudad de Siberia con m\u00faltiples condenas por roboLas conversaciones han durado toda la noche para acercar posiciones. El plazo autoimpuesto finaliza este martesLos restos del fundador de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica se exponen en la Plaza Roja de Mosc\u00fa desde 1924Merkel y Hollande admiten que el \u00e9xito de su viaje a Mosc\u00fa es \u00abincierto\u00bb, y hoy hacen un nuevo intento08/02/2015 17:03h J. P. Jofr\u00e9, r. m. ma\u00f1ueco ComentarLas autoridades de Kiev eran al principio contrarias a la presencia de \u00abcascos azules\u00bb. Las conversaciones continuar\u00e1n el pr\u00f3ximo domingo, por tel\u00e9fono 07/02/2015 12:59h Rafael M. Ma\u00f1ueco ComentarLos l\u00edderes de Francia y Alemania tienen previsto hacer una nueva propuesta para rebajar la tensi\u00f3n05/02/2015 19:40h Juan pedro qui\u00f1onero ComentarHa sido una multitudinaria reuni\u00f3n para asisitir al mitin organizado por el l\u00edder de esta rep\u00fablica rusa del C\u00e1ucasoEl encuentro entre los dos presidentes tendr\u00e1 lugar en Mosc\u00fa y estar\u00e1 marcado por el bajo precio del crudo que afecta a sus econom\u00edasKiev denuncia que la carga hno ha podido ser revisada plenamente por los guardafronteras ucranianosEl primer ministro ruso asegura que obligan a Mosc\u00fa a responder, por ejemplo, prohibiendo vuelos sobre Rusia08/09/2014 09:22h abc.es/agencias ComentarEl presidente de Ucrania, Poroshenko, acusa a Mosc\u00fa de \u00abagresi\u00f3n directa y abierta\u00bb en una escalada de violencia al este del pa\u00edsLa parte rusa asegura que quiere \u00abacordar todas las condiciones\u00bb de la entrega de esa asistencia humanitariaLos 280 camiones con unas 2.000 toneladas de ayuda ser\u00e1n entregados a la Cruz Roja a trav\u00e9s del puesto de control en DonetskRusia dice que las informaciones son \u00abtotalmente falsas\u00bbEl convoy pasar\u00e1 a manos de la Cruz Roja una vez llegue a la frontera entre ambos pa\u00edses, seg\u00fan la canciller\u00eda rusaMosc\u00fa ha vetado la entrada en el pa\u00eds en respuesta a una medida similar adoptada por Washington el pasado mes de mayoEl Gobierno ucraniano ha cargado contra Rusia y ha acusado al pa\u00eds vecino de ayudar a los separatistas \u00aba destruir las pruebas de un crimen internacional\u00bbEl presidente ruso considera que la crisis ucraniana permitir\u00e1 \u00abrecuperar la pr\u00e1ctica de conciliar posiciones\u00bb 24/05/2014 17:23h abc.es/agencias ComentarBarack Obama descarta reunirse con Vlad\u00edmir Putin cuando ambos coincidan en los actos por el 70 aniversario del desembarco de Normand\u00edaLa regi\u00f3n lo ha declarado un d\u00eda despu\u00e9s del refer\u00e9ndum en el que el 89,7% de los votantes haya apoyado esta opci\u00f3nComo si ya fuera el l\u00edder prorruso, ofrece canjear los rehenes por el fin de las sanciones30/04/2014 19:10h mikel ayestaran ComentarLa cifra aumentar\u00e1 cuando Kiev incluya los beneficios perdidos y el valor de las posibles reservas de energ\u00eda en el mar Negro\u00abSi Rusia cruza la frontera, lucharemos para defender nuestro pa\u00eds\u00bb, asegura el viceministro de Asuntos Exteriores ucranianoEl Ministerio de Asuntos Exteriores ucraniano confirm\u00f3 hoy la suspensi\u00f3n de la fase activa de la operaci\u00f3n antiterrorista declarada en el norte de la regi\u00f3nRusia pide \u00abel fin inmediato\u00bb de los preparativos militares ucranianos \u00abque podr\u00edan desencadenar una guerra civil\u00bbEl depuesto presidente ha llamado a \u00abexplorar las posibilidades de recuperar Crimea sean cuales sean las condiciones\u00bbEl presidente estadounidense ha hablado del antiguo enemigo de la Guerra Fr\u00eda como una \u00abpotencia regional\u00bbLa reuni\u00f3n, horas despu\u00e9s de que Kiev anunciara la retirada de todas sus tropas de la pen\u00ednsula\u00abHa comenzado el asalto del 'Ternopol'\u00bb, ha informado el portavoz del Ministerio en Crimea, Vladislav SelezniovEl viceministro de Exteriores ruso ha abierto la puerta a la adopci\u00f3n de \u00abmedidas asim\u00e9tricas\u00bbLos pa\u00edses advierten a Mosc\u00fa de que si se anexiona Crimea, tomar\u00e1n otras medidas a nivel individual y colectivo\u00abEste reloj ya no es un objeto de orgullo, sino el testimonio de una enorme mentira\u00bb, afirma el joven de 16 a\u00f1osEl primer ministro prorruso de Crimea, Serguei Axionov, ironiza en su cuenta de Twitter sobre el encuentro entre ambos l\u00edderesMedv\u00e9dev se muestra contrario a reconocer a \u00abgente que se pasea con m\u00e1scaras negras y fusiles autom\u00e1ticos Kal\u00e1shnikov por Kiev\u00bbEn los atentados murieron 34 personas. La Polic\u00eda tambi\u00e9n han detenido a dos presuntos complicesEl presidente reafirma la potencia militar de Rusia y defiende la vigencia de los valores tradicionales15/12/2013 08:50h MIGUEL SALVATIERRA ComentarEste es un pa\u00eds dividido entre el Este y el Oeste, entre Europa y Rusia, con una tierra de nadie en la mitad08/12/2013 13:31h rafael m. ma\u00f1ueco ComentarDispersa con porras y grandas aturdidoras al millar de personas concentradas en la plaza de la Independencia. Hay decenas de detenidos y heridosLa activista ha sido ingresada en la enfermer\u00eda de la prisi\u00f3n tras siete d\u00edas sin comer para denunciar las torturas y los malos tratos en el penalNadezhda Tolokonnikova ha presentado una denuncia por las amenazas de otras reclusas y de un funcionario de la prisi\u00f3nABC.es te lleva de viaje por las tiendas m\u00e1s lujosas de la capital rusa22/09/2013 13:52h Rafael M. Ma\u00f1ueco ComentarPutin manifest\u00f3 su deseo de reunirse con Rajoy debido al \u00abbuen estado de las relaciones entre ambos pa\u00edses\u00bb01/09/2013 22:40h Rafael M. Ma\u00f1ueco ComentarEl pasado jueves el Kremlin impidi\u00f3 el acceso del barco ecologista a la denominada \u00abruta del Norte\u00bbLa convocatoria de ayer en Twitter, a las 20.20 horas del d\u00eda 20, logr\u00f3 que fuera el mensaje m\u00e1s repetidoSe reuni\u00f3 con el presidente del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Ruso y con el alcalde de la capital moscovitaEl dirigente opositor ruso fue puesto en libertad este viernes tras pasar una noche en prisi\u00f3nHa sido condenado a cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n por apropiarse de unos 400.000 euros en madera de una empresa estatalUn grupo juvenil ruso ortodoxo ha lanzado el juegoAsegura que es libre de abandonar la capital rusa y que deber\u00eda hacerlo cuanto antes. El \u00abtopo\u00bb del espionaje masivo ten\u00eda un billete para ir hacia La Habana, pero ni ayer ni hoy ha subido a ese avi\u00f3nEE.UU. dice que la salida del ext\u00e9cnico de la CIA de Hong Kong afectar\u00e1 a las relaciones con China25/06/2013 01:50h rafael m. ma\u00f1ueco ComentarEl ex magistrado precisa que aunque WikiLeaks le ha pedido que defienda a Snowden, primero debe estudiar el casoUn bailar\u00edn estrella del teatro, al que no se le ha renovado el contrato, denuncia que ha sufrido acoso desde el ataque con \u00e1cido al director del teatroLos trabajadores no sal\u00edan para nada\u00abJoan Mir\u00f3. Iconograf\u00eda\u00bb abrir\u00e1 sus puertas en el Museo de Arte Contempor\u00e1neo de la capital rusa el pr\u00f3ximo 25 de abrilEl ministro de Exteriores advierte de que cualquier intervenci\u00f3n militar podr\u00eda dificultar la posibilidad de calmar las tensiones 05/04/2013 12:09h Rafael M. Ma\u00f1ueco ComentarEsta restricci\u00f3n se levantar\u00e1 CUANDO las empresas espa\u00f1olas y holandesas cumplan con los requisitos de los servicios fitosanitarios rusosAlexander Bychkov, de 25 a\u00f1os, asesinaba a mendigos en lugares solitarios, los cortaba en trozos y los devorabaVolochkova sostiene que la direcci\u00f3n del teatro obliga a las bailarinas a acostarse con personas influyentes21/03/2013 10:21h RAFAEL MA\u00d1UECO ComentarEl director art\u00edstico del Ballet del Bolsh\u00f3i atacado con \u00e1cido est\u00e1 dispuesto a participar en un careo con el bailar\u00edn detenido\u00abA todos los que conocen a Dmitrichenko, la sola idea de que pudiera ser el instigador y autor intelectual de un crimen tan cruel les parece absurda\u00bb, indican en una carta13/03/2013 09:10h rafael m. ma\u00f1ueco ComentarSe trata de un hombre de 35 a\u00f1os, \u00abnatural de las afueras de Mosc\u00fa\u00bb, que se dio a la fuga momentos antes de que le detuvieran\u00abCelebramos el aniversario de un acontecimiento que cambi\u00f3 la vida de nuestro pa\u00eds\u00bb, aseguraronSe produce despu\u00e9s de que medios informativos rusos denunciaran las insufribles condiciones en las que malviven los trabajadores extranjeros y la explotaci\u00f3n que sufren19/02/2013 04:18h Rafael M. ma\u00f1ueco ComentarSergei Filin est\u00e1 decidido a volver al trabajo a pesar de las heridas y asegura haberles perdonadoDefensores de la norma lanzan huevos y pintura a un grupo de homosexuales tras el beso de dos mujeres delante de la Duma\u00abLa situaci\u00f3n es estable y no hay deterioro, incluso ha habido mejor\u00eda\u00bb, ha asegurado uno de los m\u00e9dicos de Sergei Filin", "title": "Noticias de Moscu - ABC.es P\u00e1gina 5", "url": "http://www.abc.es/internacional/europa-asia/rusia/moscu/pag-5.html", "keywords": "noticias de Moscu,Moscu", "date": "2015-12-03", "id": "e3c4882863f1b579bde95dba64df8db984661d8d", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Moscu en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Moscu \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 5"}, {"article": "El \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS ha vuelto a sorprender dando una victoria holgada al PP. El estado de opini\u00f3n conservador que pronostica otorga buenos resultados a Ciudadanos, hunde al PSOE, frena Podemos aunque mejora con las mareas de izquierda, y baja tambi\u00e9n a Unidad Popular. El dato m\u00e1s relevante es un 41,6% de encuestados que no tiene decidido el voto a pocos d\u00edas de acudir a las urnas. Con su participaci\u00f3n todo podr\u00eda dar la vuelta, o justificar estos resultados del CIS, poco coherentes con todo lo ocurrido hasta ahora. Pero hay m\u00e1s variables a tener en cuenta. En particular cambios generacionales profundos que influyen en el voto.Esta legislatura, la del PP de Mariano Rajoy, tiene como una de sus principales se\u00f1as de identidad el pronunciado aumento de las desigualdades. Y en todos los terrenos. Desigualdad econ\u00f3mica, entre los seres humanos, entre hombres y mujeres en particular, en el acceso a todos los servicios: sanidad, educaci\u00f3n y vivienda como pilares esenciales. Derivas que se ven\u00edan marcando, incluso desde hace d\u00e9cadas, han encontrado en las pol\u00edticas de este conservadurismo neoliberal y \u00e9ticamente laxo su mejor caldo de cultivo. Un primer gr\u00e1fico nos mostrar\u00eda la pir\u00e1mide demogr\u00e1fica: Espa\u00f1a se ha hecho vieja. De los m\u00e1s de 36 millones de ciudadanos con derecho a voto, casi la tercera parte, 11,5 millones, tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os. Casi el doble de los que hab\u00eda en las primeras elecciones democr\u00e1ticas. Mientras tanto, ha disminuido el n\u00famero de j\u00f3venes electores que apenas llegan al 15%, ni aun extendiendo el tramo hasta los 30 a\u00f1os.El desarrollo, una mejor sanidad, han ido aumentando la esperanza de vida, en la t\u00f3nica de los pa\u00edses m\u00e1s civilizados. Al mismo tiempo, el control de la natalidad y, en su caso, las dificultades econ\u00f3micas disminuyen el n\u00famero de hijos, para adaptarlo al que se puede atender. En los a\u00f1os setenta del siglo XX, Espa\u00f1a registraba una tasa de crecimiento vegetativo del 10% (Informe FOESSA) como los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo, mucho m\u00e1s si son cat\u00f3licos por decreto y sin p\u00edldora anticonceptiva como suced\u00eda en el nuestro. Acabamos de saber-por el INE (Instituto Nacional de Estad\u00edstica) que la mortalidad se ha disparado en Espa\u00f1a en aumento descomunal: m\u00e1s del 10,5% en el primer semestre de 2015, en datos absolutos. Esta tendencia se inici\u00f3 en 2012, con la cifra m\u00e1s alta en una d\u00e9cada. Era el primer a\u00f1o de gobierno del PP y sus recortes en sanidad. Esa disminuci\u00f3n en concreto, los copagos farmac\u00e9uticos y el aumento de la pobreza son las variables que suelen influir en vivir menos a\u00f1os. Los olvidados e intocables suicidios entran, probablemente, en la estad\u00edstica. Tambi\u00e9n ha descendido el n\u00famero de nacimientos (un 0,8%). Y por tanto el balance: estamos en crecimiento negativo.El hecho es que el 20D ser\u00e1 mayor la capacidad de decisi\u00f3n de los mayores que de los j\u00f3venes.La segunda instant\u00e1nea nos remite a los ingresos disponibles seg\u00fan la edad: Hemos llegado a la situaci\u00f3n ins\u00f3lita de que la renta que perciben los jubilados supere a la de los trabajadores en activo. Por el baremo que el INE llama \u201cunidad familiar\u201d. Y eso cuando los pensionistas espa\u00f1oles cobran menos de la media europea (15.574 euros frente a 19.441 de promedio en la UE). Los interesados pueden ver datos complementarios en un excelente trabajo de Luis Faci publicado en CTXT este verano. El Gobierno ha tratado menos mal a los mayores retirados por el supuesto \u201cnicho electoral\u201d que representan. Y dado que contribuyen a la 'paz social' haci\u00e9ndose cargo con sus pensiones y ahorros de sus hijos y nietos. Hasta el 80% de ellos les prestan alg\u00fan tipo de apoyo econ\u00f3mico. No ser\u00e1 eterno. Y menos con pol\u00edticas ultraliberales que acaban reduciendo la esperanza de vida \u2013esas que seg\u00fan el CIS van a ganar las elecciones-. Se a\u00f1ade la Reforma Laboral del PP que ha supuesto una merma considerable de los sueldos. Los datos constatan \u2013de forma inequ\u00edvoca- un empeoramiento generalizado de los salarios y condiciones laborales, excepto en los puestos mejor remunerados que se han mantenido o incrementado.El problema, mucho m\u00e1s all\u00e1 del 20D, es que las oportunidades de trabajo dif\u00edcilmente van a crecer. La econom\u00eda financiera \u2013que solo mueve anotaciones contables- se ha desbordado en detrimento de la real y para producir ya tienen a los pa\u00edses de mano de obra a\u00fan m\u00e1s, mucho m\u00e1s, barata. El lema de que \u201cel trabajo esclavo de unos, perjudica a todos\u201d cada vez es m\u00e1s constatable, si alguna vez no lo fue. Y tambi\u00e9n que, por todos los medios que se quiera o\u00edr hasta con los o\u00eddos tapados, nos dicen que las pensiones no son sostenibles. Las \u00faltimas recomendaciones de la OCDE, esta misma semana como aviso a navegantes, dejan claro que los nuevos jubilados no dispondr\u00e1n de ingresos suficientes para cubrir sus necesidades y se propone pensar en alguna ocupaci\u00f3n acorde con su edad y aptitudes. Ultraliberalismo puro. De echarse a temblar. Y eso el d\u00eda en el que el PP met\u00eda mano de nuevo en la hucha de las pensiones a la que ha dejado exhausta en sus 4 a\u00f1os de mandato.El tercer esquema al que atender habla de las intenciones de voto por tramos de edad. Y es el que, teniendo en cuenta los anteriores, m\u00e1s interesa ahora.El bipartidismo se mantiene con los mayores de 55 a\u00f1os que \u2013recordemos viene a ser la franja m\u00e1s numerosa de votantes-. Los apoyos de los j\u00f3venes en cambio les son escasos, sobre todo al PP. Los menores de 35 a\u00f1os se decantan por Podemos y Ciudadanos , mucho m\u00e1s por el partido que lidera Pablo Iglesias. Y es el tramo en el que se anotan m\u00e1s indecisos.Y m\u00e1s bajas. Involuntarias. Aqu\u00ed entra otra variable: el voto en el exterior. Pese a todas las protestas y campa\u00f1as, las dificultades para ejercer ese derecho a los numerosos j\u00f3venes y menos j\u00f3venes que el paro ha expulsado de Espa\u00f1a, van a dejar fuera de las urnas al 94% de ellos. No podr\u00e1n votar no menos de 1.750.000 espa\u00f1oles. Una anomal\u00eda que habr\u00eda de subsanarse inexcusablemente y ya porque el resultado se adultera sin ellos. No es cierto que todos los mayores voten conservador, uno siempre conoce\u2026 excepciones. O no tanto. Esa generaci\u00f3n, con menos estudios, hubo de luchar por construir un pa\u00eds democr\u00e1tico y se movi\u00f3 entre el trabajo, el coraje e ideales m\u00e1s o menos ingenuos \u2013desde las flores hippies al rechazo de la guerra y pr\u00e1cticamente \u201cinventar\u201d el rock-. Es cierto que, por ejemplo, en los hogares de ancianos de la Comunidad de Madrid bailan 'El Relicario', un cupl\u00e9, agarrados, como hac\u00edan sus padres, no ellos. Estampa de pel\u00edculas en blanco y negro que presenci\u00e9 boquiabierta meses atr\u00e1s. Hay una cierta tendencia a la gerontocracia, propiciada por el involucionismo que ha imprimido el PP a la sociedad espa\u00f1ola. Hace ya mucho tiempo que se ensalza la juventud mientras se le siegan oportunidades, ahora los conservadores entre los mayores marcan su impronta. Y la eterna brecha generacional se agranda, o se agranda como siempre el inmovilismo y los deseos, la necesidad, de cambio. El \u00e9xito de Ciudadanos es explicable precisamente por esto. Para muchos mayores \u201clos j\u00f3venes\u201d han de ser como Albert Rivera. Repeinados, con vestimenta cl\u00e1sica, moderados, fieles a los preceptos. Pedro S\u00e1nchez es aceptado al menos por sus caracter\u00edsticas coincidentes con el modelo, aunque un punto de insolencia le haga menos homog\u00e9neo. El resto de los nuevos valores cumplen el estereotipo al completo; incluso la hoy vicepresidenta Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, a quien se considera 'muy preparada y formal', ignorando su mano f\u00e9rrea en la aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas de Rajoy y las suyas propias en algunas decisivas, como la informativa. Alberto Garz\u00f3n tambi\u00e9n les gustar\u00eda \u201csi no fuera tan radical\u201d. Pablo Iglesias y los l\u00edderes de Podemos se apartan por completo del prototipo para este sector, aunque lo sean para j\u00f3venes y la 'gente corriente'. Al igual que Garz\u00f3n.M\u00e1s viejos que j\u00f3venes. M\u00e1s poder de decisi\u00f3n de los mayores. Con m\u00e1s ingresos estos dentro de una precariedad galopante para todos. Un futuro oscuro, salvo el de quienes se baten por lograr ese puesto al sol del poder y los pocos que de entre ellos lo consiguen.La \u00faltima variable nos remite a su acceso a la informaci\u00f3n. El 70% de los espa\u00f1oles, insistamos, dice hacerlo por televisi\u00f3n, incluidos los debates espect\u00e1culo de estructura arbitraria. No son los j\u00f3venes, ellos apenas ven cadenas convencionales. La campa\u00f1a electoral tambi\u00e9n se va a jugar, se va a seguir jugando, en la tele. Para gran parte de la generaci\u00f3n que ahora sobrepasa los 60 a\u00f1os, El Pa\u00eds todav\u00eda es un peri\u00f3dico progresista. M\u00e1s de la mitad de los que no ven otro horizonte que el bipartidismo, no se acercan a Internet ni para hacerse una cuenta de correo electr\u00f3nico, priv\u00e1ndose de encontrar su propia informaci\u00f3n y criterio. La realidad que tiene muchos m\u00e1s matices que los ofertados en pantalla o papel plano. Y con anuncios.Habr\u00e1 vida tras el 20D y, si nos descuidamos, puede ser al comp\u00e1s de 'El Relicario'\u2026 como \u00faltimo cupl\u00e9.", "title": "La desigualdad generacional tambi\u00e9n vota el 20D", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/desigualdad-generacional-vota_6_458864132.html", "keywords": "vota,desigualdad,generacional", "date": "2015-12-03", "id": "62cfdd4dd24e9e8faff1e3eddda703433dad8c47", "summary": "Espa\u00f1a se ha hecho vieja. De los m\u00e1s de 36 millones de ciudadanos con derecho a voto, casi la tercera parte, 11,5 millones, tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1osHemos llegado a la situaci\u00f3n ins\u00f3lita de que la renta que reciben los jubilados supere a la de los trabajadores en activoPara muchos mayores \u201clos j\u00f3venes\u201d han de ser como Albert Rivera. Repeinados, con vestimenta cl\u00e1sica, moderados, fieles a los preceptosInventamos el rock pero podemos acabar bailando El Relicario"}, {"article": "MADRID.-\"Acabar con las distorsiones del mercado y las barreras a la competitividad\", incluyendo las originadas por \"la posici\u00f3n dominante de las compa\u00f1\u00edas nacionales\". Cincuenta pa\u00edses, entre ellos EEUU y la UE -en nombre de los 28- negocian con sigilo el acuerdo TiSA, te\u00f3ricamente dise\u00f1ado para facilitar el intercambio de servicios, aunque cada nueva filtraci\u00f3n deja claro que este pacto secreto va mucho m\u00e1s all\u00e1, y que servir\u00e1 para acotar las capacidades regulatorias de los estados en distintas \u00e1reas. P\u00fablico ha accedido en exclusiva a uno de los documentos de la mesa de negociaciones que recoge las sugerencias de la UE a la propuesta en materia de energ\u00eda de Noruega e Islandia, que plantea dotar de nuevos derechos a las multinacionales del sector. Tendr\u00e1 efecto sobre todas las medidas que afectan al comercio de servicios relacionados con energ\u00edas renovables y no renovables, desde la \"b\u00fasqueda\" y la \"explotaci\u00f3n\" de recursos hasta la \"producci\u00f3n, transmisi\u00f3n o distribuci\u00f3n de energ\u00eda\". El texto, actualizado en abril de 2015, recoge en su Art\u00edculo VI -\"Competitividad\"- que cada uno de los estados firmantes \"debe trabajar para acabar con distorsiones del mercado y barreras a la competici\u00f3n\", \"incluyendo las distorsiones originadas por la posici\u00f3n dominante de las compa\u00f1\u00edas nacionales\". Por si hab\u00eda dudas, la propuesta de Noruega e Islandia en el marco del Trade in Services Agreement (TiSA, en ingl\u00e9s), recoge que cada estado \"debe asegurar que tiene vigentes y hace cumplir tantas leyes y regulaciones como sean necesarias y apropiadas para corregir la conducta anticompetitiva en los mercados relacionados con la energ\u00eda\". Siempre, adem\u00e1s, con la obligaci\u00f3n de \"asegurar que sus leyes y pol\u00edtica de competitividad se aplican \"de forma transparente, oportuna, objetiva y no discriminatoria\". El texto sigue a pies juntillas la l\u00ednea de otros documentos filtrados por Wikileaks y publicados en exclusiva en Espa\u00f1a por este diario. Varios de ellos recogen el compromiso de los firmantes a mantener en secreto estos papeles hasta cinco a\u00f1os despu\u00e9s de su ratificaci\u00f3n -de momento, sin fecha-, y vienen a restar competencias a los estados en favor de las multinacionales. El texto, que sale a la luz mientras Par\u00eds acoge la celebraci\u00f3n de la Cumbre del Clima, recoge que los estados tienen derecho a incluir expl\u00edcitamente las limitaciones o condiciones que consideren oportunas, pero tambi\u00e9n que deben hacerlo \"de una forma que muestre mejoras a los compromisos catalogados\" en la lista que est\u00e1n elaborando. De aprobarse el texto, los estados -\"partes\", en el lenguaje TiSA- \"contraer\u00e1n obligaciones\" para abrir sus mercados en asuntos tan distintos como los servicios arquitect\u00f3nicos o los relacionados con la miner\u00eda, y la UE pide incluir adem\u00e1s los servicios \"derivados de la distribuci\u00f3n energ\u00e9tica\", o el transporte de petr\u00f3leo y gas natural. Derecho a legislar, pero en base a \"objetivos leg\u00edtimos de pol\u00edtica nacional\" \"En su Art\u00edculo V -Soberan\u00eda sobre los Recursos Energ\u00e9ticos, el texto reza que \"las partes reconocen la soberan\u00eda de los estados y los derechos soberanos de los recursos energ\u00e9ticos\", pero tambi\u00e9n que los pa\u00edses \"reafirman\" que estos derechos \"deben ejercerse\" de acuerdo con la \"legalidad internacional\". El mismo apartado reconoce tambi\u00e9n que cada estado tiene derecho a decidir las \u00e1reas geogr\u00e1ficas en las que se pueden buscar, desarrollar o explotar recursos energ\u00e9ticos y el ritmo de explotaci\u00f3n de los mismos, o los impuestos aplicables a estas actividades. Tambi\u00e9n afirma que las partes son quienes regulan los aspectos medioambientales, y que tienen derecho a participar en su explotaci\u00f3n directa o mediante empresas estatales. Sin embargo, esto es lo que ya recogen las normativas de los estados, forma parte del concepto soberan\u00eda, y no es algo que proporcione el TiSA. Lo que s\u00ed plantea el documento es que este derecho a \"regular, introducir o mantener medidas que afecten al comercio en servicios relacionados con energ\u00eda\" debe quedar acotado a que sirva para el cumplimiento de \"objetivos pol\u00edticos nacionales leg\u00edtimos\". As\u00ed, el Art\u00edculo VI -\"Derecho a Regular\"- del texto establece que las medidas relacionadas con la concesi\u00f3n de licencias, procedimientos o est\u00e1ndares t\u00e9cnicos \"deben ser preestablecidas y publicadas\". Y de nuevo deben estar basadas \"en criterios objetivos y transparentes\", adem\u00e1s de \"relevantes al suministro de servicios en los que se aplican\" -sin m\u00e1s detalle-. Esto, siempre teniendo en cuenta que cuando existan est\u00e1ndares internacionales cada parte debe \"tenerlos en consideraci\u00f3n\" para establecer los suyos propios, mientras esos est\u00e1ndares internacionales \"no sean inefectivos o inapropiados para lograr los objetivos de las pol\u00edticas nacionales\". Tratados comerciales en la UE Las negociaciones sobre estos documentos avanzan, y el n\u00famero de detractores de este tipo de pactos secretos sigue creciendo. Cientos de organizaciones europeas y varios partidos pol\u00edticos del Viejo Continente llevan meses y a\u00f1os pidiendo luz y taqu\u00edgrafos a la UE, pero alertan de que la opacidad no desaparece. Estos detractores advierten de que el TiSA es s\u00f3lo una de las cartas de la baraja en manos de los poderes econ\u00f3micos, y que se complementa con los tratados de comercio e inversi\u00f3n TTIP (UE-EEUU) y CETA (UE-Canad\u00e1) para blindar los derechos de las transnacionales y despejar el camino de las pol\u00edticas neoliberales que siguen aplicando los gobiernos de la UE.Y, mientras el TTIP comienza a estar t\u00edmidamente presente en la agenda medi\u00e1tica espa\u00f1ola, el CETA queda en un segundo plano -aunque est\u00e1 listo para su ratificaci\u00f3n-, y el TiSA pasa a estar en la sombra. De hecho, y a pesar de lo que demuestran las filtraciones sobre la naturaleza de este acuerdo, la Comisi\u00f3n Europea ni siquiera ha aclarado si ser\u00e1 sometido a la aprobaci\u00f3n de los 28, o si simplemente ser\u00e1 sometido a votaci\u00f3n en la Euroc\u00e1mara. Hace escasos meses, la europarlamentaria y portavoz de IU en el Europarlamento, Marina Albiol, present\u00f3 una pregunta escrita a la comisaria de Comercio, Cecilia Malmstr\u00f6m, en la que ped\u00eda a Bruselas que aclarase si ten\u00eda previsto que el TTIP y el TISA pasaran por los parlamentos de los estados miembros. \u201cEn la medida en que los acuerdos comerciales entran dentro de la competencia de la UE, la Comisi\u00f3n considera que no hay ning\u00fan requisito que obligue a los estados miembros a ratificarlos individualmente\u201d, sentenciaba Malmstr\u00f6m en su respuesta.", "title": "El TiSA dar\u00e1 m\u00e1s poderes a las multinacionales de la energ\u00eda", "url": "http://www.publico.es/economia/tisa-dara-mas-poderes-multinacionales.html", "keywords": "multinacionales,energia,dara,TiSA,poderes", "date": "2015-12-03", "id": "18dd9127fb6f7ab093ccd7dc65c30a51fffd66eb", "summary": "Uno de los documentos del pacto secreto que negocian cincuenta pa\u00edses, incluida la UE, plantea obligar a los estados a acabar con las \"distorsiones y barreras a la competitividad\" en el sector e impone nuevas condiciones para regular el sector, seg\u00fan los documentos a los que 'P\u00fablico' ha accedido en exclusiva."}]