[{"article": "MadridActualizado:25/05/2016 09:09hLa Agencia Nacional de Vigilancia Sanitaria brasile\u00f1a, Anvisa, ha anunciado la autorizaci\u00f3n del uso de la que es la primera vacuna regulada para la prevenci\u00f3n de la enfermedad causada por los cuatro tipos de virus del dengue en individuos con edades de entre 9 a 45 a\u00f1os y que viven en \u00e1reas end\u00e9micas. La vacuna, Dengvaxia, ya ha recibido este mes la autorizaci\u00f3n tambi\u00e9n en M\u00e9xico y Filipinas.La enfermedad afecta gravemente a Brasil, donde ha habido 1,4 millones de personas directamente infectadas este a\u00f1o. Casi un 70 % de los casos se dan en individuos que tienen nueve o m\u00e1s a\u00f1os, \u00abun segmento de la poblaci\u00f3n altamente m\u00f3vil y socialmente activo, que contribuye a la difusi\u00f3n de la enfermedad dentro de las comunidades\u00bb, destac\u00f3 el fabricante de la vacuna.\u00abDengvaxia\u00bb, producida por los laboratorios Sanofi Pateur, con sede en Lyon (Francia), prob\u00f3 la reducci\u00f3n del dengue de los cuatro serotipos en dos tercios de los 40.000 participantes en sus estudios. Adem\u00e1s, previno ocho de cada diez hospitalizaciones relacionadas con el virus y casi un 93 % de los casos severos de esta enfermedad. Hasta ahora la \u00fanica manera de combatir el dengue era eliminando los focos del mosquito que la transmiteM\u00e1s de dos d\u00e9cadas de innovaci\u00f3nEsta vacuna es el resultado de m\u00e1s de dos d\u00e9cadas de innovaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n cient\u00edfica y 25 estudios cl\u00ednicos realizados en 15 pa\u00edses de todo el mundo. Brasil particip\u00f3 en la tercera fase de sus estudios globales, en la que hubo 30.000 voluntarios en 10 pa\u00edses diferentes. El ensayo se complet\u00f3 con \u00e9xito en 2014.En t\u00e9rminos econ\u00f3micos, el dengue cuesta a Brasil 1.200 millones de d\u00f3lares cada a\u00f1o, una media de 448 d\u00f3lares por individuo hospitalizado y 173 d\u00f3lares por persona atendida en un ambulatorio.Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), el dengue causa cerca de 400 millones de infecciones cada a\u00f1o y en los \u00faltimos 50 a\u00f1os se ha expandido por 128 pa\u00edses donde viven unos 4.000 millones de personas.", "title": "Brasil aprueba el uso de la primera vacuna contra el dengue", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-brasil-aprueba-primera-vacuna-contra-dengue-201512281339_noticia.html", "keywords": "brasil,dengue,vacuna", "date": "2015-12-28", "id": "aa3389682733340cd5919d390547540b67411c2a", "summary": "Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) el dengue causa cerca de 400 millones de infecciones cada a\u00f1o"}, {"article": "A principios del pasado mes de noviembre Amazon present\u00f3 varios pilotos de las que podr\u00edan ser sus nuevas series de producci\u00f3n propia para el 2016, dejando la decisi\u00f3n de llevarlas a cabo o no en las manos del p\u00fablico. Algunas de las escogidas han sido el thriller Patriot, el biopic de Tig Notaro One Mississippi y The Beginning of Everything, basada en los a\u00f1os de juventud de Zelda Fitzgerald. Otra de sus apuestas m\u00e1s fuertes tambi\u00e9n pas\u00f3 la criba: Good Girls Revolt, que obtuvo una excepcional acogida por parte de los espectadores y de la cr\u00edtica. Por el momento su primera temporada tendr\u00e1 10 cap\u00edtulos.Las series centradas en el mundo del periodismo no siempre han tenido \u00e9xito [v\u00e9ase, por ejemplo, el caso de The Newsroom] aunque la est\u00e9tica heredada de Mad Men y la presencia de algunos nombres conocidos como el de Grace Gummer [hija de Meryl Streep], Joy Bryant o Jim Belushi se han se\u00f1alado repetidamente como sus punto. Al tratarse de una ficci\u00f3n televisiva esos detalles son decisivos, por supuesto, pero el verdadero inter\u00e9s reside en la historia. El gui\u00f3n est\u00e1 basado en el libro hom\u00f3nimo de Lynn Povich, publicado en 2012 por la editorial PublicAffairs, en el que la escritora relata el primer hito feminista dentro del sector del periodismo. En 1970, Povich y otras 45 compa\u00f1eras de la revista Newsweek [en la serie The News Of The Week] denunciaron a la empresa por discriminaci\u00f3n tanto en las contrataciones como en la promoci\u00f3n dentro del escalaf\u00f3n de la revista. El requerimiento de las trabajadoras coincidi\u00f3 con una fecha hist\u00f3rica de la lucha feminista: el 26 de agosto de 1970, el d\u00eda en que tuvo lugar la primera huelga de las mujeres por la igualdad en la que participaron 50.000 manifestantes que recorrieron la quinta avenida de Nueva York. Se celebraba el quincuag\u00e9simo quinto aniversario de la enmienda sufragista. Portada de la revista Newsweek del 23 de marzo de 1970 \u201cA principios de los a\u00f1os 70, los editores de Newsweek decidieron que el movimiento feminista ten\u00eda que ser portada. Sin embargo, hab\u00eda un problema: no hab\u00eda mujeres para escribir el art\u00edculo\u201d, declara Povich en su libro. Seg\u00fan sus explicaciones, los puestos que el personal femenino ocupaba dentro de la revista eran los de repartidoras del correo, secretarias o investigadoras. En este \u00faltimo caso, las trabajadoras llevaban a cabo la documentaci\u00f3n de los art\u00edculos que posteriormente firmaban los redactores, es decir, los hombres. \u201cA cualquier periodista que se presentase a una entrevista de trabajo se le dec\u00eda: si quieres escribir, vete a otro sitio. Las mujeres no escriben en Newsweek\u201d.La representante de las trabajadoras fue Eleanor Holmes Norton, actualmente congresista en el gobierno de los Estados Unidos y por aquel entonces abogada de la American Civil Liberties Union. Ganaron el caso, pero la direcci\u00f3n de la revista no cumpli\u00f3 sus promesas hasta que, en 1972, las periodistas volvieron a presentar una demanda. Ir\u00f3nicamente, la revista pertenec\u00eda a Katharine Graham, due\u00f1a de The Washington Post Company, que al enterarse de la primera demanda pregunt\u00f3 \u201c\u00bfEn qu\u00e9 lado se supone que estoy?\u201d. Para cuando lleg\u00f3 la segunda, Graham ya se hab\u00eda acercado un poco m\u00e1s a la causa feminista gracias a su amistad con Gloria Steinem y decidi\u00f3 tomar cartas en el asunto.El abogado de la compa\u00f1\u00eda Joseph Califano, que m\u00e1s tarde llegar\u00eda a ser Secretario de Salud, Educaci\u00f3n y Bienestar Social durante la presidencia de Jimmy Carter, llev\u00f3 a cabo una serie de medidas para acercarse a la igualdad. A finales de 1975 un tercio de los puestos de redacci\u00f3n estaban ocupados por mujeres y un tercio de los documentalistas eran hombres. Asimismo, una mujer accedi\u00f3 por primera vez a un puesto directivo dentro de la revista: la propia Povich fue nombrada editora jefa dicho a\u00f1o. Su haza\u00f1a laboral hizo que compa\u00f1eras de otros medios como The Reader\u2019s Digest, The New York Times, NBC o Associated Press se empoderasen y se atreviesen a denunciar a sus patrones por discriminaci\u00f3n.La historia se percibe ahora como emocionante, especialmente en su ficci\u00f3n televisiva. El retrato de una redacci\u00f3n como las de anta\u00f1o, con sus m\u00e1quinas de escribir y los periodistas sosteniendo el tel\u00e9fono entre la cabeza y el hombro [un fallo notable: los redactores no fuman y antes de la Ley Antitabaco las redacciones eran ceniceros], ali\u00f1ado con un buen vestuario y m\u00fasica de Jefferson Airplane aporta el atractivo visual. Las subtramas rom\u00e1nticas y escenas como en la que Nora Ephron, interpretada por Gummer, se enfrenta al mis\u00f3gino redactor jefe a\u00f1aden el componente pasional.VIDEOSin embargo, la realidad fue bastante m\u00e1s complicada. Por supuesto, la realidad social de la \u00e9poca ayud\u00f3 a las trabajadoras a darse cuenta de su situaci\u00f3n de desigualdad pero empezar la pugna implicaba riesgos dif\u00edciles de enfrentar. \u201cCada una de nosotras tuvo que superar valores profundamente arraigados y restricciones sociales tradicionales. La lucha fue personalmente dolorosa y profesionalmente arriesgada \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda de nosotras? \u00bfGanar\u00edamos nuestro caso? \u00bfPodr\u00edamos cambiar la revista o se nos castigar\u00eda? \u00bfQui\u00e9n iba a tener \u00e9xito y qui\u00e9n no? Y si nuestra revuelta fracasaba \u00bfSe acabar\u00edan nuestras carreras o ya lo estaban de todas formas? Sab\u00edamos que la presentaci\u00f3n de la demanda nos proteg\u00eda legalmente de ser despedidas, pero no confi\u00e1bamos en que los editores no encontrasen alguna manera de hacerlo\u201d.La apuesta de Amazon llega en un momento clave en el movimiento feminista dentro de la industria cinematogr\u00e1fica. En el \u00faltimo a\u00f1o se han sucedido las denuncias por parte de actrices, guionistas y dem\u00e1s trabajadoras del sector acerca de la diferencia de sueldos entre sexos, la barrera de edad a la que se enfrentan las actrices o el porcentaje de puestos ocupados por mujeres en el sector. Algunas de las protestas han sido en clave de humor (y muy virales) como el sketch del programa de Amy Schummer titulado The Last F*** day of Julia Louis-Dreyfus mientras que otras han sido m\u00e1s iracundas, como la de Sienna Miller, que abandon\u00f3 la obra de teatro en la que trabajaba al enterarse de que estaba cobrando la mitad que su compa\u00f1ero. Estos son solo algunos de los ejemplos de una lista cada vez m\u00e1s larga.En el mundo del periodismo, por supuesto, tampoco se ha alcanzado la igualdad por la que lucharon Povich, Ephron o Susan Brownmiller en su momento. La propia autora del libro lo se\u00f1ala en sus p\u00e1ginas: \u201cCuarenta a\u00f1os m\u00e1s tarde, ya no existe una categor\u00eda como la de investigadora en Newsweek ni cualquier otro cargo segregado por sexo. Pero al igual que el movimiento de derechos civiles, el de las mujeres de nuestro tiempo no lo resolvi\u00f3 todo. Las j\u00f3venes, por mucho que hayan destacado en sus estudios, siguen golpeando un techo de cristal en su lugar de trabajo que aunque no sea legal s\u00ed es cultural\u201d.", "title": "La revuelta de las mujeres que tomaron la redacci\u00f3n", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/revuelta-mujeres-tomaron-redaccion_0_465453756.html", "keywords": "tomaron,mujeres,redaccion,revuelta", "date": "2015-12-28", "id": "a1600413a7afc77aa457232c70fe2c95b74f027b", "summary": "Amazon adaptar\u00e1 a la televisi\u00f3n el libro de la periodista Lynn Povich The Good Girls Revolt: How the Women of Newsweek Sued their Bosses and Changed the Workplace, publicado en 2012 por la editorial PublicAffairs.En 1970 Povich y sus compa\u00f1eras de trabajo demandaron a la revista Newsweek por discriminaci\u00f3n sexista. Fue el primer hito feminista de la historia del periodismo."}, {"article": "MANZANARES (CIUDAD REAL)Actualizado:28/12/2015 19:34hEl n\u00famero de afectados por el brote de legionela que se detect\u00f3 en Manzanares (Ciudad Real) el pasado 11 de diciembre asciende ya a 222 despu\u00e9s de que este lunes se confirmaran dos nuevos casos. Del total de enfermos 27 se encuentran hospitalizados, cinco de ellos en la UCI, seg\u00fan inform\u00f3 este lunes el consejero de Sanidad, Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Sanz.Fern\u00e1ndez Sanz, en una comparecencia de prensa en el Hospital Virgen de Altagracia de Manzanares, explic\u00f3 que de los cinco ingresados, dos de ellos en el Hospital Mancha Centro de Alc\u00e1zar de San Juan y el resto en el de Ciudad Real, tres \u00abest\u00e1n mejorando\u00bb y los otros dos est\u00e1n \u00abestables dentro de la gravedad\u00bb.El m\u00e1ximo responsable de la Sanidad en Castilla-La Mancha asegur\u00f3 que dado que en los \u00faltimos d\u00edas el n\u00famero de nuevos casos ha ido bajando se prev\u00e9 que esta misma semana se dejen de registrar nuevos ingresos derivados por el brote por lo que consider\u00f3 que \u00abest\u00e1 controlado y remitiendo\u00bb.Respecto al origen del brote, Fern\u00e1ndez Sanz record\u00f3 que la hip\u00f3tesis sobre la que se est\u00e1 trabajando es la fuente ornamental situada al lado de la Estaci\u00f3n de Autobuses y una torre de refrigeraci\u00f3n de una empresa privada. Los dos \u00fanicos lugares \u2013record\u00f3- que han dado positivo en la toma de muestras, especialmente la fuente, \u00abcon una carga muy elevada\u00bb, precis\u00f3.El consejero hizo un repaso cronol\u00f3gico de c\u00f3mo se han ido sucediendo los hechos desde que el viernes 11 de diciembre a las tres de la tarde el Hospital de Manzanares informara de los dos primeros casos de legionela.As\u00ed, record\u00f3 que ese mismo d\u00eda, y despu\u00e9s de que a las cinco de la tarde el n\u00famero de casos aumentar\u00e1 a cuatro, la investigaci\u00f3n se centr\u00f3 en el pol\u00edgono industrial, ya que uno de los afectados no era residente en la localidad pero trabajaba en esta zona. Los centros de salud cercanos, por otro lado, recibieron instrucciones para derivar al hospital cualquier infecci\u00f3n respiratoria o neumon\u00eda graves, adem\u00e1s de para que todos los casos fueran comunicados al sistema de guardia de Epidemiolog\u00eda de Ciudad Real.Los d\u00edas 12 y 13 se inspeccionaron todas las torres de refrigeraci\u00f3n y se enviaron los an\u00e1lisis a un laboratorio de Talavera de la Reina, adem\u00e1s se procedi\u00f3 a la limpieza de todos los puntos \u2013independientemente del resultado de los an\u00e1lisis- y al cierre de todas las fuentes por prevenci\u00f3n.En estos d\u00edas, por otro lado, se enviaron unas 100 muestras de esputo de los afectados al Centro Nacional de Microbiolog\u00eda de Majadahonda para comparar con las muestras ambientales tomadas y poder concretar el origen de la epidemia, a\u00f1adi\u00f3.El viernes 18, la Consejer\u00eda coordin\u00f3 una videoconferencia con la Gerencia de Atenci\u00f3n Integrada de Manzanares y la de Ciudad Real, as\u00ed como con los servicios provinciales de Salud P\u00fablica, el Sescam y la Direcci\u00f3n General, en la que se redactaron los protocolos de medidas asistenciales y se aprob\u00f3 el refuerzo de recursos materiales y humanos en la medida en que fueran necesarios. Entre el 15 y el 18 fueron los d\u00edas en los que el brote fue m\u00e1s fuerte con mayor n\u00famero de afectados y de sintomatolog\u00eda, seg\u00fan record\u00f3 ayer el consejero, y el d\u00eda 21 el director general de Salud P\u00fablica, Manuel Tordera, informa en rueda de prensa en Manzanares de que se han vuelto a tomar m\u00e1s muestras de los puntos sospechosos para enviar a la Universidad de Valencia, as\u00ed como otras muestras de esputo para an\u00e1lisis.El titular de Sanidad, que dijo que m\u00e1s del 50% de los brotes de legionela se resuelven sin conocer cu\u00e1l ha sido el foco emisor, la Navidad \u00abha entorpecido\u00bb el cultivo de las muestras, pero conf\u00edo en que esta misma semana lleguen resultados desde Valencia y \u00abprobablemente confirmar\u00e1n la hip\u00f3tesis sobre la fuente\u201d ya que sobre la torre de refrigeraci\u00f3n existen m\u00e1s dudas.El 91% de afectaods son vecinos de ManzanaresEl 91% de los afectados (201) por el brote de legionela es de Manzanares, despu\u00e9s hay siete enfermos de Membrilla y luego hay localidades como Campo de Criptana, Alc\u00e1zar, La Solana, Villarta, Torralba, Las Labores o Villafranca, con uno o dos casos. El consejero, que defendi\u00f3 la actuaci\u00f3n de las autoridades sanitarias que \u201cen ning\u00fan momento ha pretendido esconder datos ni actuaciones\u201d y ha informado a diario de la evoluci\u00f3n del brote, dijo que la tasa de mortalidad est\u00e1 en un 1% (con dos fallecidos) por debajo de la media que suele estar entre un 5 y un 10%. Adem\u00e1s de lanzar un mensaje de tranquilidad a la poblaci\u00f3n porque todas las zonas sospechosas est\u00e1n cerradas y de recordar que la legionela no se contagia entre personas, sino que es por aspiraci\u00f3n de vapores o aerosoles, incidi\u00f3 en que el tiempo de detecci\u00f3n del brote ha sido r\u00e9cord, con 17 d\u00edas, ya que en el brote m\u00e1s fuerte registrado en los \u00faltimos tiempos, el de Alcal\u00e1, se tard\u00f3 dos meses.Cronolog\u00edaViernes 11. El Hospital Virgen de Altagracia de Manzanares comunica, a las tres de la tarde, los dos primeros casos de legionela. Se inicia la investigaci\u00f3n en el pol\u00edgono industrial.S\u00e1bado 12 y Domingo 13. Comienza la inspecci\u00f3n y la toma de muestras de todas las torres de refrigeraci\u00f3n de Manzanares, adem\u00e1s de las labores de limpieza y sellado.Martes 15 a Jueves 18. El brote alcanza su pico m\u00e1ximo en n\u00famero de afectados.Domingo 20. El brote de legionela se cobra su primera v\u00edctima: un hombre de 84 a\u00f1os. Martes 22. Fallece otro hombre de 73 a\u00f1os por legionela. Mi\u00e9rcoles 23. El n\u00famero de personas atendidas en el Hospital de Manzanares se ha reducido en un 50 por ciento en las \u00faltimas 24 horas, lo que ha disminuido la presi\u00f3n asistencial del centro.Lunes 28. El n\u00famero de afectados asciende a 222. Las autoridades sanitarias aseguran que el brote est\u00e1 remitiendo y que en unos d\u00edas desaparecer\u00e1.", "title": "Dos nuevos casos elevan a 222 el n\u00famero de afectados por legionela en Manzanares", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/toledo/abci-nuevos-afectados-elevan-222-numero-afectados-legionela-manzanares-201512281919_noticia.html", "keywords": "nuevos,222,elevan,numero,afectados", "date": "2015-12-28", "id": "9ebef6b9738b1c5682047254504465c51c707fa7", "summary": "Hay 27 ingresados, cinco de ellos en la UCI, dos cuya situaci\u00f3n est\u00e1 mejorando y tres estables dentro de la gravedad"}, {"article": "Los chefs m\u00e1s famosos de Espa\u00f1a como Mario Sandoval, Pepe Rodr\u00edguez Rey, Julius y Fran Vicente, entre otros, se han dado cita en el \"Festival de Carne... en todos los sentidos\" que se ha celebrado este mi\u00e9rcoles en Madrid. En \u00e9l, once chefs -uno de ellos especializado en parrilla- han usado la carne como denominador com\u00fan hecho con propuestas culinarias que van desde el \"bocado de la reina\" dise\u00f1ado por Mario Sandoval, un micuit de pato, un guiso de carrillera, un jarrete de ternera lacada o el llamado wagyu de Kobe, buey japon\u00e9s, elaborado por el Samurai Chef SaitoTaka. Sin embargo la primicia del festival de carne ha sido la presentaci\u00f3n de la hamburguesa m\u00e1s sana del mundo: la Hamburguesa Mediterr\u00e1nea, elaborada con ternera lechal, aceite de oliva virgen extra, \u00e1cidos grasos omega y antioxidantes naturales. Seg\u00fan explica el consejero delegado del Grupo Norte\u00f1os, su creador, Constantino Gonz\u00e1lez al animal se cr\u00eda con leche materna de la vaca, despu\u00e9s se le da leche artificial y piensos naturales. \"Queda m\u00e1ximo una grasa animal que no supera el 10 por ciento y el resto hasta el 15, 18 por ciento es aceite de oliva y omega 3\", detalla. Durante el festival tambi\u00e9n se han degustado un coctel de jugo de carne, el Bull-Shot, un estreno dise\u00f1ado para la ocasi\u00f3n por el 'barman' internacional Lucca y su equipo.", "title": "Noticias de Recetas - ABC.es P\u00e1gina 4", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/recetas/pag-4.html", "keywords": "noticias de Recetas,Recetas", "date": "2015-12-28", "id": "1af605570efdcb63849c6c5d112f36fb01cfde15", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Recetas en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Recetas \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 4"}, {"article": "MADRIDActualizado:28/12/2015 14:04hLlevaban dos a\u00f1os actuando en Valdemoro, utilizaban a menores de edad para cometer delitos relacionados con el tr\u00e1fico de drogas y contra el patrimonio y no dudaban en emplear la violencia f\u00edsica y psicol\u00f3gica contra ellos si no se plegaban a las exigencias de los cabecillas. Ese era el modus operandi de la violenta banda juvenil desmantelada por la Guardia Civil antes de que se consolidara, liderada por un destacado miembro de los trinitarios, apodado \u00abEl Perla\u00bb. Su estructura era similar a la de un bloque o coro de esa banda, integrada, mayoritariamente por dominicanos. La operaci\u00f3n Herencia se ha saldado con nueve detenidos (tres espa\u00f1oles, cinco dominicanos y un ecuatoriano) de edades comprendidas entre los 20 y los 25 a\u00f1os. Se les imputan los delitos de pertenencia a grupo criminal, extorsi\u00f3n, contra la salud p\u00fablica y usurpaci\u00f3n de inmuebles. De hecho, se registraron siete, seis de ellos okupados en Valdemoro.Los menores, de 14 a 18 a\u00f1os, eran obligados delinquir a cambio de peque\u00f1as dosis de droga, alcohol o les invitaban a las fiestas que organizaban en las casas okupadas en las que realizaban sus reuniones, con el fin de no ser detectados por los agentes. As\u00ed lo han explicado esta ma\u00f1ana en rueda de Prensa el subdelegado del Gobierno en Madrid, Luis Mart\u00ednez-Sicluna, el coronel de la Comandancia de la Guardia Civil, Santiago Caballero y el jefe del Grupo de Informaci\u00f3n.Los cabecillas no delinqu\u00edanDel tr\u00e1fico de droga y de los robos se encargaban los menores de edad, adem\u00e1s de la posterior venta de los objetos sustra\u00eddos tambi\u00e9n a chavales que no hab\u00edan cumplido los 18 a\u00f1os. Todos los beneficios iban a parar al dirigente de la banda latina.Los menores, que deb\u00edan rendir lealtad y obediencia ciega al grupo y estaban obligados a delinquir. A algunos de ellos les ofrec\u00edan ingresar directamente en la banda, una vez demostrada su disposici\u00f3n y haber sido sometidos a pruebas de iniciaci\u00f3n, y a los otros les utilizaban como v\u00edctimas para cometer delitos. Algunos de estos \u00faltimos han acabado con problemas de adicci\u00f3n. En las viviendas okupadas ocultaban laboratorios de marihuana y otros estupefacientes, armas de fuego de aire comprimido y manipuladas, bolomachetes, objetos contundentes y maquinaria para fabricar los collares con las se\u00f1as de identidad del grupo, as\u00ed como su literatura. Se da la circunstancia de que uno de los pisos ocupados estaba enfrente de un instituto a donde acud\u00edan los chavales a adquirir droga..", "title": "Desmantelan una nueva banda latina vinculada a los Trinitarios que utilizaba a menores para delinquir", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-desmantelan-nueva-banda-latina-vinculada-trinitarios-utilizaba-menores-para-delinquir-201512281354_noticia.html", "keywords": "rolling,squad,valdemoro,desmantelan", "date": "2015-12-28", "id": "f710ef75eb675e2687e97980ce48c56d19b8c05c", "summary": "Captaban a los nuevos miembros a cambio de dosis de droga o alcohol y no dudaban en emplear la violencia f\u00edsica o psicol\u00f3gica si no se plegaban a las exigencias de los cabecillas de los Rolling Squad"}]