[{"article": "VienaActualizado:21/03/2016 20:38hLa OPEP consider\u00f3 hoy que la estrategia de congelar la producci\u00f3n de crudo en las cotas de enero va a servir para que los precios se estabilicen tras meses a la baja y que, pese a que no se esperan subidas importantes, s\u00ed se puede confiar en que se dirijan a \u00abniveles moderados\u00bb.El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP), Abdallah Salem El-Badri, confi\u00f3 hoy en que los precios, que han llegado a sus m\u00ednimos en 14 a\u00f1os, hayan tocado fondo y que la tendencia al alza de las \u00faltimas semanas contin\u00fae.\u00abNo espero que los precios suban pero espero que vayan a niveles moderados\u00bb, indic\u00f3 El Badri en una rueda de prensa tras reunirse con el comisario europeo de Acci\u00f3n por el Clima y Energ\u00eda, Miguel Arias Ca\u00f1ete.El representante de la OPEP record\u00f3 que los 13 socios de la OPEP y otros grandes productores ajenos al grupo han acordado mantener la producci\u00f3n en los niveles de enero y tienen previsto reunirse el pr\u00f3ximo 17 de abril en Doha para analizar la actual situaci\u00f3n del mercado.El Badri indic\u00f3 que la producci\u00f3n est\u00e1 ya bajando y que en el futuro habr\u00e1 menos suministro, al tiempo que alert\u00f3 de que se espera que las inversiones en el sector caigan el 35 % entre 2015 y 2016.Asimismo indic\u00f3 que el principal problema del mercado actualmente son los 300 millones de barriles de inventarios y la necesidad de reducir progresivamente esa cantidad.\u00abSi somos capaces de librarnos de estos 300 millones barriles, los precios volver\u00e1n a la normalidad\u00bb, dijo El Badri, quien se mostr\u00f3 convencido de que si contin\u00faa la actual tendencia eso ser\u00e1 posible.", "title": "La OPEP conf\u00eda en que el petr\u00f3leo contin\u00fae al alza hasta establecerse en \"niveles moderados\"", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-opep-confia-petroleo-continue-alza-hasta-establecerse-niveles-moderados-201603211927_noticia.html", "keywords": "precio,opep,petroleo", "date": "2016-03-21", "id": "99c235d9af12d10f2e107036819e4fa57c2dad46", "summary": "\u00abNo espero que los precios suban pero espero que vayan a niveles moderados\u00bb, asegur\u00f3 Abdallah Salem El-Badri, secretario general de la asociaci\u00f3n"}, {"article": "BarcelonaActualizado:04/07/2016 16:03hVueling, que ha tenido que cancelar hoy 36 vuelos que sal\u00edan de Espa\u00f1a por la huelga de controladores a\u00e9reos en Francia, devolver\u00e1 el importe de los billetes a los pasajeros afectados que lo soliciten, que tambi\u00e9n podr\u00e1n cambiar la fecha del viaje si as\u00ed lo prefieren.Fuentes de la compa\u00f1\u00eda han apuntado a Efe que se trata de unas medidas que la aerol\u00ednea adopta de forma voluntaria, ya que las cancelaciones han sido motivadas por una causa ajena a Vueling y no media obligaci\u00f3n.Los afectados tienen siete d\u00edas desde la fecha del vuelo cancelado para presentar sus reclamaciones, que se pueden formalizar en persona o a trav\u00e9s de Internet, por lo que no es preciso hacer cola hoy en el aeropuerto.Las mismas fuentes han destacado que han enviado un SMS y un correo electr\u00f3nico a todos los pasajeros afectados explic\u00e1ndoles las opciones que tienen. De los vuelos cancelados en territorio espa\u00f1ol, 20 sal\u00edan del Aeropuerto de Barcelona-El Prat, mientras que el resto ten\u00edan como base otras ciudades del Estado.Tambi\u00e9n se han cancelado otros vuelos procedentes de otras ciudades europeas, como Londres, Amsterdam, Florencia o Lisboa, entre otros. Todas estas operaciones tienen en com\u00fan que ten\u00edan que sobrevolar el espacio a\u00e9reo franc\u00e9s o ten\u00edan como destino una ciudad de Francia.La compa\u00f1\u00eda ha facilitado agua y un bocadillo a los pasajeros que se han tenido que quedar en los aeropuertos, pero no ha facilitado hotel en todos los casos \u00abporque ser\u00eda un agravio importante\u00bb dado que la cancelaci\u00f3n de los vuelos no es consecuencia de una incidencia de la compa\u00f1\u00eda.El sindicato franc\u00e9s convocante de la protesta, Ingenieros de Control de la Navegaci\u00f3n A\u00e9rea (UNSA-ICNA), se queja, sobre todo, de la reducci\u00f3n del n\u00famero de controladores en un momento en que todas las previsiones de tr\u00e1fico indican perspectivas de crecimiento importantes.", "title": "Vueling devolver\u00e1 el dinero a los clientes afectados por los paros de los controladores franceses", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-vueling-devolvera-dinero-vuelos-cancelados-huelga-controladores-201603211732_noticia.html", "keywords": "deshielo,cuba,eeuu", "date": "2016-03-21", "id": "6be2069765bcd6fca3c8f2a8d66c32bd70e9ed6e", "summary": "Fuentes de la compa\u00f1\u00eda han apuntado que se trata de unas medidas que la aerol\u00ednea adopta de forma voluntaria"}, {"article": "Fue en Sevilla, en primavera. \u00c9ramos unos cr\u00edos en viaje de estudios y quer\u00edamos entrar a conocer la catedral, pero alguien que apelaba a las normas del decoro nos lo imped\u00eda. Una de nuestras compa\u00f1eras vest\u00eda pantal\u00f3n corto y ese era el motivo que esgrim\u00eda la autoridad \u2013en forma de portero\u2013 para no franquearnos el paso a un lugar que, nos recordaba, est\u00e1 destinado al culto. Supongo que mucha gente ha vivido situaciones parecidas, ante las que no cabe m\u00e1s que resignarse y buscar otra alternativa para ocupar el ocio cultural. Pero el caso es que el profesor a cargo de nuestro grupo era precisamente el de religi\u00f3n, sacerdote para m\u00e1s se\u00f1as, y all\u00ed se mont\u00f3 la mundial.Quienes conocieron a Alberto Pico saben que no era f\u00e1cil hacerlo enfadar, y yo de hecho no recuerdo haberlo visto en tal disposici\u00f3n de \u00e1nimo en ninguna otra ocasi\u00f3n. El cura del Barrio Pesquero intent\u00f3 hacer ver a aquel hombre que el pantal\u00f3n corto de una ni\u00f1a en nada ofende el sentimiento religioso de nadie, y que la iglesia que quer\u00edamos visitar era un bien cultural y art\u00edstico de inter\u00e9s para cualquiera con un m\u00ednimo de sensibilidad humana, profesase el credo que profesase o incluso si no profesase ninguno en absoluto. El tono fue subiendo cuando el portero, sordo a cualquier argumentaci\u00f3n, se remit\u00eda a las normas del obispado para mantenerse en sus trece. A partir de ah\u00ed no recuerdo exactamente los t\u00e9rminos de la conversaci\u00f3n \u2013llam\u00e9mosla as\u00ed\u2013 pero, con unas u otras palabras, Alberto vino a reclamar la presencia de quien escribi\u00f3 esa norma para poder pedirle cuentas de por qu\u00e9 le preocupaba tanto la vestimenta de una chica y, al mismo tiempo, permit\u00eda que en esa misma iglesia se vendieran entradas para subir a la Giralda, postales y toda la parafernalia tur\u00edstico-religiosa de rigor. Si recuerdan aquello de Jes\u00fas y los mercaderes en el templo pueden hacerse una idea de la escena. Por alguna raz\u00f3n que debe tener que ver con esa religiosidad que yo no tengo, los cristianos de base no dejan de serlo por alejados que se sientan de las altas jerarqu\u00edas, pero nadie nos puede pedir a los europeos que hagamos lo mismo con nuestros l\u00edderes, o con la propia UE. Nunca entramos en la catedral de Sevilla, pero la buena noticia es que tampoco terminamos en comisar\u00eda. En honor a la verdad, hay que decir que la irritaci\u00f3n de Alberto apenas dur\u00f3 un suspiro y que r\u00e1pidamente se disculp\u00f3 ante un hombre que ciertamente no ten\u00eda culpa de nada. Que lamentara sinceramente el mal rato que le hizo pasar al portero \u2013se pas\u00f3 el resto del viaje d\u00e1ndole vueltas a aquello\u2013 no significa que diera ni un paso atr\u00e1s en unos argumentos que no hac\u00edan sino reflejar una visi\u00f3n de la religi\u00f3n, de la iglesia y del mundo perfectamente coherente con lo que nos transmit\u00eda a nosotros en cada una de sus clases, y al resto de las personas en todo momento.Siempre sorprende constatar el abismo que hay entre la jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica y los sacerdotes, o quiz\u00e1 deber\u00eda decir entre determinada jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica y determinados sacerdotes. No soy una persona religiosa, as\u00ed que esta es una cuesti\u00f3n que no deber\u00eda preocuparme en exceso, pero lo traigo a colaci\u00f3n porque esta misma semana he le\u00eddo que la Iglesia destina tanto dinero a C\u00e1ritas como a financiar la cadena 13TV, y eso es algo que sufrimos todos. Cuesta creer que quien toma una decisi\u00f3n como esa, o el obispo que advert\u00eda sobre los peligros de acoger refugiados sirios, tenga ning\u00fan tipo de superioridad sobre sacerdotes como Alberto Pico, aunque esa superioridad sea de vuelo tan corto como la que establece una cadena de mando.Cualquiera, incluso los que solo hayan conocido de o\u00eddas al cura del Pesquero fallecido hace ya casi dos a\u00f1os, puede saber qu\u00e9 hubiera opinado \u00e9l de las ideas del obispo sobre los refugiados y sobre la forma en que Europa est\u00e1 haciendo frente a esta crisis. Ese abismo del que les hablaba es tambi\u00e9n el que hay hoy entre el com\u00fan de la ciudadan\u00eda europea y el de los pol\u00edticos que nos mandan. Por alguna raz\u00f3n que debe tener que ver con esa religiosidad que yo no tengo, los cristianos de base no dejan de serlo por alejados que se sientan de las altas jerarqu\u00edas, pero nadie nos puede pedir a los europeos que hagamos lo mismo con nuestros l\u00edderes, o con la propia UE. Porque si Europa era esto, quiz\u00e1 haya que ir pensando en darle la espalda.", "title": "Jerarqu\u00eda", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/Jerarquia_6_496660339.html", "keywords": "Jerarquia", "date": "2016-03-21", "id": "fec70f1b006b8d4f043a09385b4ec955d3e47a21", "summary": "Cuesta creer que el obispo que advert\u00eda sobre el peligro de acoger a los refugiados sirios tenga ning\u00fan tipo de superioridad sobre sacerdotes como Alberto Pico, aunque esa superioridad sea de vuelo tan corto como la que establece una cadena de mando."}, {"article": "MADRIDActualizado:22/03/2016 17:48hConsumido en exceso, el alcohol es una de las primeras causas globales de enfermedad, discapacidad y muerte. Tal es as\u00ed que, como alerta la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), el alcohol fue responsable solo en 2012 de cerca de 3,3 millones de muertes en todo el planeta. Sin embargo, el consumo moderado de alcohol es bueno para la salud. O as\u00ed se nos ha venido indicando en los \u00faltimos a\u00f1os, hasta el punto de que muchas personas beben un vaso de vino en las comidas con el objetivo de vivir m\u00e1s a\u00f1os y con una mejor salud. Pero, \u00bfeste consumo moderado de alcohol es realmente beneficioso? Pues seg\u00fan una revisi\u00f3n de los estudios al respecto llevada a cabo por investigadores de la Universidad de Victoria (Canad\u00e1), este beneficio resulta, cuando menos, cuestionable.Concretamente, la investigaci\u00f3n, publicada en la revista \u00ab Journal of Studies on Alcohol and Drugs\u00bb, muestra que la gran mayor\u00eda, cuando no la totalidad, de los estudios publicados en los \u00faltimos a\u00f1os constatan que el consumo moderado de alcohol se asocia a una menor mortalidad cardiovascular y a una mayor esperanza de vida. Pero, asimismo, tambi\u00e9n muestra que muchos de estos estudios son metodol\u00f3gicamente defectuosos y refieren un beneficio sobre un riesgo que, en realidad, no existe. Como explica Tim Stockwell, director de la investigaci\u00f3n, \u00abun punto clave de todos estos estudios es c\u00f3mo definen a los supuestos \u2018abstemios\u2019. Por lo general, los estudios comparan a los bebedores moderados, esto es, personas que consumen hasta dos vasos de alcohol diarios, con \u2018abstemios\u2019. Y el problema es que este grupo de abstemios puede incluir a personas con una mala salud y que, por tanto, no puede beber alcohol. As\u00ed pues, la pregunta fundamental es, \u00bfcon qui\u00e9n se est\u00e1 comparando a estos bebedores moderados?\u00bb.Ocasionales, que no moderadosPara llevar a cabo la investigaci\u00f3n, los autores analizaron en profundidad la metodolog\u00eda y resultados de 87 de los \u00faltimos estudios llevados a cabo por evaluar el posible beneficio sobre la salud asociado al consumo moderado de alcohol.Lo primero en lo que se fijaron los autores fue en el posible sesgo en los estudios entre los \u2018abstemios\u2019 y los bebedores moderados, observando que, en realidad, el consumo moderado no conllevaba un aumento de la longevidad. De hecho, los resultados de los \u00fanicos 13 estudios que, del total de 87, no presentaban esta deficiencia metodol\u00f3gica no mostraron la existencia de ning\u00fan beneficio para la salud relacionado con el consumo moderado de alcohol. Hay una idea generalizada de que el alcohol es bueno, pero solo porque es lo que o\u00edmos todo el tiempo Tim StockwellEs m\u00e1s; como indica Tim Stockwell, \u00abuna vez realizamos las pertinentes correcciones, lo que vimos es que las personas con mayor longevidad eran las que podr\u00edamos definir como bebedores \u2018ocasionales\u2019, es decir, con un consumo inferior a un vaso de alcohol a la semana. En consecuencia, estas personas estar\u00edan consumiendo una dosis biol\u00f3gicamente insignificante de alcohol, por lo que resulta altamente improbable que este patr\u00f3n de consumo sea la raz\u00f3n para su longevidad\u00bb.\u00bfMenos cirrosis hep\u00e1tica?En este contexto, debe asimismo tenerse en cuenta que los beneficios asociados al consumo moderado de alcohol no se limitan a la mortalidad general o a las enfermedades cardiovasculares. Por ejemplo, y comparados frente a los abstemios, los bebedores moderados tienen menos riesgo de ceguera e, incluso, de cirrosis hep\u00e1tica. Tal es as\u00ed que, como apunta Tim Stockwell, \u00abo el alcohol es una panacea o el consumo moderado es en realidad un marcador de algo m\u00e1s\u00bb.Es cierto que en la nueva revisi\u00f3n no se distingui\u00f3 entre los distintos tipos de alcohol, caso del vino tinto, por lo general asociado en todos los estudios con una mayor esperanza de vida. Pero \u00abincluso siendo as\u00ed, es muy improbable \u2013incide el director del estudio\u2013 que se pueda conceder el m\u00e9rito al alcohol de por s\u00ed\u00bb.En definitiva, concluye Tim Stockwell, \u00abhay una idea generalizada de que el alcohol es bueno, pero solo porque es lo que o\u00edmos todo el tiempo. Sin embargo, hay muchas razones para ser esc\u00e9ptico\u00bb.", "title": "El consumo moderado de alcohol quiz\u00e1s no sea bueno para la salud", "url": "http://www.abc.es/salud/habitos-vida-saludable/abci-consumo-moderado-alcohol-quizas-no-bueno-para-salud-201603212040_noticia.html", "keywords": "alcohol,salud,vino", "date": "2016-03-21", "id": "739f63cc5acf86f05bc6eca8cabffd6457f9af21", "summary": "Una nueva revisi\u00f3n muestra que los beneficios del consumo moderado obedecen a sesgos metodol\u00f3gicos y que en realidad no son tales"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 08:39hEl gigante tecnol\u00f3gico Amazon ha elegido Madrid para instalar su nuevo centro europeo de desarrollo de software. Un equipo de 50 ingenieros desarrollar\u00e1 desde la capital espa\u00f1ola las innovaciones y nuevas funcionalidades de las cinco p\u00e1ginas web europeas que tiene Amazon en la actualidad. Desde este centro se trabajar\u00e1 en \u00e1reas de la personalizaci\u00f3n y el aprendizaje autom\u00e1tico y en la b\u00fasqueda avanzada. Este equipo tambi\u00e9n llevar\u00e1 a cabo las mejoras en los servicios para los clientes de Amazon Premium. El edificio estar\u00e1 situado en el centro de la capital. La ubicaci\u00f3n elegida es un local de 1.700 metros cuadrados en plena Castellana. La importancia de este centro radica en que ser\u00e1 el \u00fanico de Europea en el que se trabajar\u00e1 de forma exclusiva a desarrollar servicios y funcionalidades para los \u00absites\u00bb de venta que Amazon tiene en la Uni\u00f3n Europea. Desde la compa\u00f1\u00eda explican a este peri\u00f3dico que el germen de este proyecto naci\u00f3 tambi\u00e9n en Madrid en mayo de 2015 a ra\u00edz del nacimiento del primer centro de desarrollo situado fuera de Estados Unidos para reforzar Amazon Business ( el \u00e1rea que se encarga de la relaci\u00f3n con los proveedores). El \u00abtalento y actitud de los profesionales espa\u00f1oles\u00bb les ha llevado ahora a elegir Madrid para ubicar su segundo \u00abtech hub\u00bb europeo. La nota de prensa del gigante tecnol\u00f3gico incorpora declaraciones de la alcadesa de Madrid, Manuela Carmena: \u00abSe trata de una magn\u00edfica noticia, que mantiene la tendencia de considerar a Madrid como una de las ciudades m\u00e1s atractivas del mundo para invertir y para innovar\u00bb explica la alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena. Carmena a\u00f1ade que gracias a esta elecci\u00f3n, la madrile\u00f1a zona de AZCA \u00abincrementa su valor y enriquece el proyecto en marcha de convertir la plaza en un gran 'hub' de innovaci\u00f3n\u00bb.Un proceso de selecci\u00f3n abierto\u00abEspa\u00f1a cuenta con una importante cantera de ingenieros que han demostrado grandes dosis de talento y creatividad. Estamos encantados de crear un equipo tecnol\u00f3gico en Madrid capaz de desarrollar nuevas funcionalidades para nuestros clientes en Espa\u00f1a, Europa y alrededor del mundo\u00bb, seg\u00fan asegura en la nota de prensa el vicepresidente internacional de Tecnolog\u00eda de Amazon, Terry Hanold.Los perfiles buscados por la compa\u00f1\u00eda de origen estadounidense son ingenieros de software, ingenieros de calidad, jefes de proyecto e ingenieros de sistemas ( interesados pinchar aqu\u00ed). \u00abSus funciones abarcar\u00e1n desde proyectos basados en tecnolog\u00eda 'front-end' (interfaz de sistemas) con un impacto directo en el cliente a desarrollos de servicios 'back-end'\u00bb, seg\u00fan informa la compa\u00f1\u00eda. Las primeras contrataciones se realizar\u00e1n en abril y ya en junio se trasladar\u00e1 al equipo completo al edificio de Paseo de la Castellana. A ellos se unir\u00e1n los 30 profesionales que ya trabajan para Amazon Business en Pozuelo de Alarc\u00f3n.", "title": "Amazon abrir\u00e1 en Madrid su nuevo centro europeo de desarrollo tecnol\u00f3gico", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amazon-elige-madrid-para-abrir-nuevo-centro-europeo-desarrollo-software-201603210828_noticia.html", "keywords": "software,centro,amazon", "date": "2016-03-21", "id": "67cc552b8836da6aa24dd8730bcd3baf70e9b3ed", "summary": "El equipo t\u00e9cnico, con base en Espa\u00f1a, pondr\u00e1 en marcha las innovaciones a aplicar en las cinco p\u00e1ginas webs que la multinacional tiene en Europa"}, {"article": "Corresponsal en GinebraActualizado:21/03/2016 12:21hLas olas de calor registradas en todos los pa\u00edses del mundo durante 2015 afectaron particularmente a Espa\u00f1a con temperaturas que alcanzaron cimas de 42,6\u00b0C, durante el mes de mayo, en los aeropuertos de Lanzarote y Valencia. Mientras, Alemania registraba en julio 40,3\u00b0 y Reino Unido, 36,7\u00b0, seg\u00fan datos divulgados este lunes, en Ginebra, por la Organizaci\u00f3n Meteorol\u00f3gica Mundial ( OMM)El a\u00f1o 2015 pasar\u00e1 a la historia de la climatolog\u00eda como el m\u00e1s c\u00e1lido de todos los tiempos, seg\u00fan el informe anual sobre la situaci\u00f3n mundial del clima en 2015 publicado este lunes, por la OMM, con motivo del d\u00eda meteorol\u00f3gico mundial que se celebra el pr\u00f3ximo 23 de marzo. En Espa\u00f1a esta tendencia se acentu\u00f3 con la ola de calor, ocurrida entre el 27 de junio y el 22 de julio, la m\u00e1s larga de la historia.En los dem\u00e1s pa\u00edses ocurri\u00f3 lo mismo. Las olas de calor fueron intensas, las lluvias frecuentes y las sequ\u00edas y ciclones devastadores. \u00abEl futuro ya est\u00e1 aqu\u00ed\u00bb, afirm\u00f3 el secretario general de la OMM, Petteri Taalas. \u00abNuestro planeta est\u00e1 emitiendo un elocuente mensaje a los dirigentes mundiales para que firmen y apliquen el acuerdo de Par\u00eds sobre cambio clim\u00e1tico\u00bb, advirti\u00f3.Actualmente, la temperatura del planeta supera en un 1\u00b0C los niveles de principios del siglo XX. De acuerdo con los cient\u00edficos que redactaron el estudio, estamos a mitad de camino del cr\u00edtico umbral de 2\u00b0C y es posible que los planes nacionales llevados a cabo hasta ahora no basten para evitar que la temperatura suba 3\u00b0C por encima de los promedios. Este ritmo alarmante de fen\u00f3menos extremos se debe principalmente a la emisi\u00f3n creciente de gases de efecto invernadero. En 2015, la temperatura media global de la superficie del planeta super\u00f3 ampliamente r\u00e9cords anteriores con valores de 0,76\u00b0C por encima del promedio comprendido entre los a\u00f1os 1961 y 1990.Las olas de calor fueron intensas y devastadoras en pa\u00edses como India y Pakist\u00e1n. El continente asi\u00e1tico tuvo el a\u00f1o m\u00e1s c\u00e1lido del que se tiene constancia al igual que Am\u00e9rica del Sur. En el noroeste de Estados Unidos y el oeste de Canad\u00e1 las altas temperaturas provocaron incendios forestales sin precedentes con 2 millones de hect\u00e1reas reducidas a ceniza en Alaska. No s\u00f3lo la superficie terrestre y del mar registr\u00f3 temperaturas m\u00e1ximas sin precedentes sino que tambi\u00e9n se comprob\u00f3 un calentamiento importante, hasta 2000 metros de profundidad, en los oc\u00e9anos debido a que el 93% del exceso de calor queda atrapado en los mismos. Por otra parte la extensi\u00f3n de los hielos marinos se redujo considerablemente. Adem\u00e1s, la tendencia a m\u00e1s calor ha continuado durante los meses de enero y febrero de 2016. En estos meses se han alcanzado m\u00e1ximas hist\u00f3ricas mensuales con olas de calor intenso en las latitudes septentrionales. \u00abLas temperaturas sorprendentemente elevadas de principios de a\u00f1o han conmocionado a los cient\u00edficos\u00bb, declar\u00f3 David Carlson, director del programa mundial de investigaciones clim\u00e1ticas. Durante los dos primeros meses de 2016, la extensi\u00f3n de los hielos marinos en el \u00c1rtico alcanz\u00f3 su nivel m\u00e1s reducido de acuerdo con datos facilitados por la Administraci\u00f3n Nacional de Aeron\u00e1utica y del Espacio (NASA) y la Administraci\u00f3n Nacional del Oc\u00e9ano y de la Atm\u00f3sfera (NOAA) en Estados Unidos. Mientras la concentraci\u00f3n de gases con efecto invernadero pas\u00f3 el umbral de 400 partes por mill\u00f3n. En 2015, las lluvias fueron intensas, durando a menudo m\u00e1s de 24 horas sin interrupci\u00f3n. En Espa\u00f1a destacaron las trombas de agua en Valencia y Castell\u00f3n que superaron les 300 litros por m2 en marzo de 2015. Otros pa\u00edses como Suecia, Noruega y Dinamarca batieron todos los r\u00e9cords de precipitaciones en la pasada primavera. \u00c1frica result\u00f3 afectada por las sequ\u00edas m\u00e1s graves desde 1932, los incendios devastaron Indonesia y en Am\u00e9rica del Sur y Central la falta de lluvias perjudic\u00f3 la agricultura en Brasil, Colombia y Venezuela. Entre los tifones m\u00e1s violentos se destac\u00f3 el Pam en Vanuatu, Patricia en M\u00e9xico y Chapala en Yemen.", "title": "Espa\u00f1a bati\u00f3 el r\u00e9cord de calor en 2015", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-espana-batio-record-calor-2015-201603211209_noticia.html", "keywords": "informe,clima,anual", "date": "2016-03-21", "id": "7955dc195826d35e0ea2fdcab94d22aa5d923d6a", "summary": "El informe de la OMM recoge temperaturas de hasta 42,6\u00baC en mayo y la ola de calor m\u00e1s larga de la historia en julio en nuestro pa\u00eds"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 12:16hEl Grupo BMW ha reducido las emisiones de su flota de veh\u00edculos en todo el mundo el 39,5% en comparaci\u00f3n los niveles de 1995, seg\u00fan el Sustainable Value Report (informe de valor sostenible) de 2015 de la compa\u00f1\u00eda.Esto lo ha conseguido gracias a su estrategia Efficient Dynamics, que se basa en aplicar una serie de cambios en el motor y en la aerodin\u00e1mica de los veh\u00edculos para reducir los consumos y las emisiones.El Grupo BMW tambi\u00e9n destaca que, gracias a su concepto de fabricaci\u00f3n limpia (Clean production, en ingl\u00e9s), ha logrado disminuir en 48,1 % el consumo de energ\u00eda en sus plantas desde 2006, lo que le ha supuesto un ahorro de 150 millones de euros.Dentro de esta estrategia de ser una compa\u00f1\u00eda m\u00e1s responsable y eficiente, ha incrementado en 2015 hasta el 58% el porcentaje de electricidad obtenida de fuentes renovables.Por otra parte, el Grupo BMW ha invertido 352 millones de euros en 2015 en mejorar la formaci\u00f3n profesional de sus empleados, lo que supone el 5 % m\u00e1s que el a\u00f1o anterior.", "title": "BMW asegura haber reducido las emisiones de sus veh\u00edculos un 40% desde 1995", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-asegura-haber-reducido-emisiones-vehiculos-40-por-ciento-desde-1995-201603211840_noticia.html", "keywords": "diesel,reduccion", "date": "2016-03-21", "id": "2438e9195f1369571f50255f72c4669402d5797d", "summary": "Seg\u00fan el Sustainable Value Report (informe de valor sostenible) de 2015 de la compa\u00f1\u00eda, esta disminuci\u00f3n ha sido posible gracias a su estrategia Efficient Dynamics"}]