[{"article": "MADRIDActualizado:06/04/2016 20:55hPor primera vez desde el inicio de la crisis, los fondos destinados por los contribuyentes a la Iglesia Cat\u00f3lica a trav\u00e9s de la X en su declaraci\u00f3n de la Renta super\u00f3 los 250 millones de euros. Este incremento no solo ha sido posible gracias a \u00abuna mayor renta disponible\u00bb de los espa\u00f1oles sino tambi\u00e9n a un aumento en el n\u00famero declaraciones a favor de esta instituci\u00f3n. Durante la campa\u00f1a de la Renta 2015 (ejercicio fiscal 2014), se presentaron 7.291.771 declaraciones con la X de la Iglesia, 23.174 m\u00e1s que en el ejercicio anterior. Teniendo en cuenta que muchas son conjuntas, en torno a nueve millones de personas asignaron parte de sus impuestos a la labor que realiza esta instituci\u00f3n. \u00abLa Iglesia ha tenido un peso muy importante en momentos de crisis. La recesi\u00f3n econ\u00f3mica ha puesto de manifiesto su labor en todos los niveles, asistencial, pastoral, de acompa\u00f1amiento\u00bb, explic\u00f3 el vicesecretario para Asuntos Econ\u00f3micos de la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola (CEE), Fernando Gim\u00e9nez Barriocanal, durante la presentaci\u00f3n este mi\u00e9rcoles de los resultados de la asignaci\u00f3n tributaria de la Iglesia durante la campa\u00f1a de la Renta del a\u00f1o pasado.La Conferencia Episcopal considera que este leve incremento en las declaraciones presentadas y en la cantidad consignada \u00abes positivo\u00bb pues viene \u00abmarcada por el inicio de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a\u00bb. En concreto, la recaudaci\u00f3n se increment\u00f3 en 2,7 millones de euros con respecto al ejercicio anterior. En 14 de las 17 comunidades se logr\u00f3 aumentar el importe asignado, siendo Madrid, Andaluc\u00eda, Catalu\u00f1a y Valencia las que m\u00e1s fondos han aportado. Entre las comunidades en las que m\u00e1s se marca la casilla de la Iglesia se encuentran Castilla-La Mancha, Murcia, Extremadura y la Rioja, superando todas ellas el 46%. Por encima del 50% de asignaci\u00f3n se ubican cuatro provincias: Ciudad Real (55,37%), Cuenca (51,14%), Ja\u00e9n (50,62) y Badajoz (50,10%).Seg\u00fan Gim\u00e9nez Barriocanal, la X de la Iglesia refleja la confianza de los espa\u00f1oles en esta instituci\u00f3n, pues alrededor del 34,76% de las declaraciones llevan la X en favor de esta instituci\u00f3n. \u00ab\u00bfCu\u00e1ntas instituciones reciben una adhesi\u00f3n de esta naturaleza?\u00bb, asegur\u00f3 el gerente de la CEE, quien defendi\u00f3 el actual modelo de financiaci\u00f3n de la Iglesia a trav\u00e9s de la asignaci\u00f3n tributaria como \u00abel m\u00e1s democr\u00e1tico\u00bb, ya que son los propios contribuyentes los que deciden el destino de parte de sus impuestos.\u00abLa Iglesia solo recibe lo que deciden los contribuyentes. No hay partida presupuestaria para la Iglesia en la Ley de presupuestos. Si los contribuyentes no marcaran ni una sola X la Iglesia no recibir\u00eda ni un c\u00e9ntimo\u00bb, explic\u00f3 Gim\u00e9nez Barriocanal.", "title": "La asignaci\u00f3n a favor de la Iglesia supera por primera vez los 250 millones desde el inicio de la crisis", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-contribuyentes-dieron-2503-millones-casilla-iglesia-declaracion-renta-2015-201603161225_noticia.html", "keywords": "asignaciones,campaa,renta,iglesia", "date": "2016-03-16", "id": "d6280e51157bd1e319b92d9c9ade73826ffcaef9", "summary": "El n\u00famero de declaraciones con la X en la casilla de la Iglesia aumentaron en 23.174 el a\u00f1o pasado"}, {"article": "MadridActualizado:16/03/2016 11:52hUn var\u00f3n de 39 a\u00f1os fue sorprendido por agentes de la Polic\u00eda Municipal de Alcorc\u00f3n mientras estaba haciendo exhibicionismo ante menores de un colegio de la ciudad durante la hora del recreo. El hombre ha sido detenido y se le imputan delitos contra la Libertad sexual.Los hechos sucedieron cuando personal del colegio se puso en contacto con la Polic\u00eda Municipal, avisando de que el individuo, que merodeaba habitualmente por la zona, se encontraba en el exterior del recinto exhibiendo sus atributos sexuales en actitud lasciva a los peque\u00f1os. Inmediatamente, agentes de Polic\u00eda de Proximidad y de la Unidad de Polic\u00eda Judicial, especializados en este tipo de conductas, se personaron en el lugar y acompa\u00f1ados de profesores, localizaron al ciudadano. El sujeto, que ha pasado a disposici\u00f3n judicial, se enfrenta a una pena de un a\u00f1o de prisi\u00f3n, adem\u00e1s de un posible internamiento psiqui\u00e1trico.La concejal de Presidencia y Seguridad del Ayuntamiento de Alcorc\u00f3n, Ana G\u00f3mez, felicit\u00f3 a los agentes que han participado en este caso y asegur\u00f3 que \u00abuna vez m\u00e1s, vuelven a demostrar su vocaci\u00f3n de servicio a los vecinos y su compromiso con la seguridad de todos los alcorconeros\u00bb. Asimismo, record\u00f3 que la Polic\u00eda Municipal de Alcorc\u00f3n, a trav\u00e9s de los agentes de Proximidad y de la Unidad de Agentes Tutores, realiza una vigilancia constante en las inmediaciones de los centros educativos del municipio, realizando entrevistas con personal de los colegios y AMPAS, para que informen de cualquier anomal\u00eda que detecten.La vigilancia que realiza Polic\u00eda Municipal es reforzada constantemente con visitas a colegios en las que se forma a los alumnos para que informen a los padres y profesores de cualquier riesgo que puedan sufrir por este u otros motivos.Adem\u00e1s, existe un tel\u00e9fono gratuito de atenci\u00f3n inmediata, 900 111 092, para que los padres y profesores puedan trasladar a personal de las \u00e1reas de Educaci\u00f3n y Seguridad cualquier otro tipo de acoso escolar que puedan sufrir los menores. En 2014 ya fue detenida una persona de origen espa\u00f1ol por hechos similares siendo condenado por los Juzgados de lo Penal de M\u00f3stoles, contando, adem\u00e1s, con antecedentes por delitos de pederastia.Si bien este tipo de hechos no resultan frecuentes, debido a la estrecha vigilancia que se lleva a cabo en los entornos escolares, no es la primera vez que la Polic\u00eda Municipal de Alcorc\u00f3n trata con situaciones de este tipo, contando con una amplia experiencia en la materia, hecho que la sit\u00faa a la cabeza de la lucha contra los delitos cometido hacia menores de edad.", "title": "Pillado \"in fraganti\" un exhibicionista en las inmediaciones de un colegio de Alcorc\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-pillado-fraganti-exhibicionista-inmediaciones-colegio-alcorcon-201603161152_noticia.html", "keywords": "exhibicionista,madrid,colegio,detenido", "date": "2016-03-16", "id": "0ff6e41bb5e699c7f74988b1756bb01227a5900e", "summary": "El hombre, de 39 a\u00f1os, ha pasado a disposici\u00f3n judicial, se enfrenta a una pena de un a\u00f1o de prisi\u00f3n, adem\u00e1s de un posible internamiento psiqui\u00e1trico"}, {"article": "MadridActualizado:16/03/2016 17:03hLa auxiliar de enfermer\u00eda que super\u00f3 el \u00e9bola,Teresa Romero, se incorporar\u00e1 este jueves a su puesto como auxiliar de enfermer\u00eda en el Hospital Carlos III-La Paz tras diecisiete meses de baja desde que se contagi\u00f3 del virus, enfermedad que super\u00f3 con \u00e9xito tras una larga lucha.Fuentes cercanas a la familia han se\u00f1alado a Ep que la incorporaci\u00f3n tendr\u00e1 lugar despu\u00e9s de que su m\u00e9dico de cabecera le haya dado el alta de la baja al estar en condiciones para volver a su puesto. Hasta su contagio, trabajaba atendiendo casos de infecciones de VIH, hepatitis o tuberculosis, entre otras afecciones.En octubre de 2014, la auxiliar se convirti\u00f3 en la primera espa\u00f1ola contagiada por el virus. Fue el primer caso de contagio de \u00e9bola fuera de \u00c1frica occidental al atender al misionero Manuel Garc\u00eda Viejo, que fallecer\u00eda a causa de la enfermedad el 26 de septiembre de 2014.Se ofreci\u00f3 como voluntaria para cuidar a los dos misioneros repatriados de \u00c1frica. Tras estar 30 d\u00edas aislada en una habitaci\u00f3n en este hospital, el 5 de noviembre recibi\u00f3 el alta hospitalaria despu\u00e9s de recuperarse de las secuelas dejadas por el virus.Tras salir del hospital, ofreci\u00f3 una rueda de prensa en la que agradeci\u00f3 el apoyo mostrado. \u00abNo s\u00e9 lo que fall\u00f3, ni siquiera s\u00e9 si fall\u00f3 algo. S\u00f3lo s\u00e9 que no guardo rencor ni reproches\u00bb, manifest\u00f3 entonces. Tras ello, descans\u00f3 unas semanas en Becerre\u00e1, en Lugo, y volvi\u00f3 a Madrid para recuperar su vida.Durante estos meses, emprendi\u00f3 acciones legales contra el exconsejero de Sanidad de la Comunidad de Madrid Javier Rodr\u00edguez por un delito de injurias y calumnias. Romero llev\u00f3 a los tribunales las declaraciones en las que el exconsejero manifest\u00f3 que \u00abpudo haber mentido\u00bb cuando se infect\u00f3 de la enfermedad. La causa se archiv\u00f3.Tambi\u00e9n se tuvo que enfrentar a la m\u00e9dico que la atendi\u00f3 en un primer momento en un centro de salud de Alcorc\u00f3n, quien interpuso una querella por injurias y calumnias. La facultativa denunciaba que minti\u00f3 al afirmar que la hab\u00eda dicho que estuvo en contacto con personas afectadas con el virus. Finalmente, alcanzaron un acuerdo para evitar ir a los tribunales.Teresa y Javier Lim\u00f3n, su marido, tambi\u00e9n presentaron una reclamaci\u00f3n a la Administraci\u00f3n por el sacrificio de Excalibur, el perro de la pareja, a quien se \u00abejecut\u00f3\u00bb, seg\u00fan asegur\u00f3 Lim\u00f3n, sin un diagn\u00f3stico previo.Negligencias Este mi\u00e9rcoles, la sanitaria volvi\u00f3 a los tribunales en la causa en la que la juez de Instrucci\u00f3n n\u00famero 21 de Madrid investiga las supuestas negligencias cometidas al no haberse adoptado las medidas necesarias para evitar el contagio.En su declaraci\u00f3n, se\u00f1al\u00f3 a la juez que no recibi\u00f3 formaci\u00f3n espec\u00edfica para evitar contagios. Tan s\u00f3lo asisti\u00f3 a algunas charlas informativas y asisti\u00f3 a un taller de una hora en el que les mostraban c\u00f3mo ponerse el traje. La denuncia que dio origen al procedimiento fue presentada por 15 m\u00e9dicos del Servicio de Medicina Intensiva del Hospital La Paz-Carlos III. Tras abrirse diligencias de investigaci\u00f3n en octubre de 2014, se sumaron al procedimiento otras denuncia de CSIF y del Sindicato de Auxiliares de Enfermer\u00eda (SAE). Tambi\u00e9n se sum\u00f3 el despacho Garz\u00f3n Abogados, que representa a Romero.La testifical de Teresa Romero es la primera declaraci\u00f3n que se toma en la causa. Hasta ahora la magistrada se hab\u00eda limitado a solicitar documentaci\u00f3n acreditativa de las medidas que se adoptaron en el hospital madrile\u00f1o.", "title": "Teresa Romero pone fin ma\u00f1ana a 17 meses de baja tras haberse contagiado de \u00e9bola", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-teresa-romero-pone-manana-17-meses-baja-tras-haberse-contagiado-ebola-201603161656_noticia.html", "keywords": "romero,teresa,recupera", "date": "2016-03-16", "id": "db6ef7ae63eb42ffd83e0bda642482fa685dbb9c", "summary": "Se reincorpora a su puesto en el Hospital Carlos III como auxiliar de enfermer\u00eda"}, {"article": "Mosc\u00faActualizado:17/03/2016 19:32hAl menos quince pa\u00edses han confirmado su participaci\u00f3n en el encuentro de productores de petr\u00f3leo que tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo 17 de abril en Doha para tratar de alcanzar un acuerdo de congelaci\u00f3n de producci\u00f3n ante la continua ca\u00edda de precios.El ministro de Energ\u00eda ruso, Alexander Novak, ha confirmado una reuni\u00f3n que abordar\u00e1 la producci\u00f3n de petr\u00f3leo despu\u00e9s de meses de continuas ca\u00eddas ante la preocupaci\u00f3n por la sobreoferta existente en el mercado, seg\u00fan ha recogido la agencia de noticias Itar-Tass.\u00abHemos hablado con los ministros de distintos pa\u00edses y hemos discutido la fecha del encuentro relevante y las consultas entre pa\u00edses pertenecientes a la OPEP y los de fuera del c\u00e1rtel\u00bb, ha afirmado Novak.El ministro ha explicado que los documentos de cara a la reuni\u00f3n se preparar\u00e1n durante estas semanas y ha indicado que lo m\u00e1s probable es que se produzca una \u00abresoluci\u00f3n o declaraci\u00f3n conjunta\u00bb en la que los pa\u00edses se comprometan a congelar su producci\u00f3n de petr\u00f3leo a los niveles del pasado mes de enero.\u00abQatar enviar\u00e1 invitaciones a los pa\u00edses, tanto a los de la OPEP como a los no pertenecientes al c\u00e1rtel\u00bb, ha afirmado Novak, que ha precisado que en la reuni\u00f3n tambi\u00e9n se abordar\u00e1n medidas en caso de incumplimiento del acuerdo de producci\u00f3n.Respecto a la presencia de Irak, el ministro ha afirmado que sus autoridades se encuentran dispuestas a asistir a la cita, aunque el pa\u00eds ha expresado en varias ocasiones su intenci\u00f3n de aumentar su producci\u00f3n a niveles previos a las sanciones y lleg\u00f3 a calificar la posibilidad de congelar su producci\u00f3n de \"broma\".La confirmaci\u00f3n de este encuentro ha impulsado al alza la cotizaci\u00f3n del petr\u00f3leo. A las 16.00 horas, el barril Brent, de referencia en Europa, se situaba en 40,03 d\u00f3lares, mientras que el Texas, de referencia en Estados Unidos, sub\u00eda hasta los 37,64 d\u00f3lares.", "title": "Los productores de petr\u00f3leo se reunir\u00e1n en abril para decidir si congelan la producci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-productores-petroleo-reuniran-abril-para-decidir-si-congelan-produccion-201603161636_noticia.html", "keywords": "paises,produccion,petroleo", "date": "2016-03-16", "id": "258264458505681909deb4ed0393ee2e690ca602", "summary": "Al menos quince pa\u00edses participar\u00e1n en el encuentro previsto para el pr\u00f3ximo 17 de abril en Doha"}, {"article": "MadridActualizado:23/03/2016 16:15hLa situaci\u00f3n sin\u00f3ptica prevista para el comienzo de la festividad de Semana Santa augura un tiempo cuanto menos revuelto e inestable en buena parte del pa\u00eds. El desplazamiento hacia las Islas Brit\u00e1nicas del anticicl\u00f3n dar\u00e1 pie a la llegada de inestabilidad desde el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, aunque tambi\u00e9n habr\u00e1 que vigilar la inestabilidad proveniente desde el Mediterr\u00e1neo.S\u00e1badoTodo hace indicar que una borrasca no muy profunda en superficie, pero s\u00ed con bastante inestabilidad asociada en capas altas de la atm\u00f3sfera, se situar\u00e1 frente a las costas de Portugal y Galicia. Previsiblemente, dejar\u00e1 chubascos moderados en buena parte del oeste y centro peninsular, quedando el tiempo m\u00e1s estable este d\u00eda en el levante e Islas Baleares.Las temperaturas en este d\u00eda ser\u00e1n las habituales para esta \u00e9poca del a\u00f1o. Es decir, a\u00fan har\u00e1 bastante fresco al amanecer, pero en las horas centrales de la jornada, el mercurio, por ejemplo rondar\u00e1 los 18\u00baC en buena parte del Valle del Guadalquivir y regiones mediterr\u00e1neas.Domingo de RamosLa situaci\u00f3n meteorol\u00f3gica cambiar\u00e1 bastante poco. Quiz\u00e1s, la borrasca tender\u00e1 a desplazarse algo m\u00e1s al sur que el d\u00eda anterior, aunque las lluvias y chubascos nuevamente se concentrar\u00e1n en el oeste y centro peninsular, siendo el levante la zona menos probable en la que caigan las precipitaciones.Las temperaturas tambi\u00e9n cambiar\u00e1n bastante poco. Nuevamente los registros m\u00e1s frescos se situar\u00e1n por el nordeste peninsular, con m\u00e1ximas que dif\u00edcilmente pasar\u00e1n de los 12 o los 13\u00baC. Mientras tanto, en el sur, este e Islas Baleares, ya habr\u00e1 mercurios que rozar\u00e1n o incluso superar\u00e1n ligeramente los 20\u00baC.Las Islas Canarias tambi\u00e9n vivir\u00e1n un inicio de Semana Santa bastante inseguro, con precipitaciones que sobre todo se concentrar\u00e1n al norte de las islas m\u00e1s occidentales. LunesTodo hace indicar que ser\u00e1 un d\u00eda de tiempo aut\u00e9nticamente primaveral. Muy probablemente, el sol ser\u00e1 el protagonista a primeras horas de la ma\u00f1ana, pero a partir del mediod\u00eda comenzar\u00e1n a formarse los t\u00edpicos chubascos de esta \u00e9poca del a\u00f1o, que sobre todo descargar\u00e1n en el suroeste y centro peninsular. Es bastante probable que los pasos que salgan por la tarde en Andaluc\u00eda se vean afectados por los chubascos, que podr\u00edan tener car\u00e1cter tormentoso.A pesar de todo, este lunes tambi\u00e9n habr\u00e1 un apreciable ascenso de las temperaturas. Los 20\u00baC se alcanzar\u00e1n nuevamente en los valles de Extremadura y Andaluc\u00eda, as\u00ed como en el \u00e1rea del mediterr\u00e1neo. En Castilla y Le\u00f3n y en general en el norte tambi\u00e9n se notar\u00e1 este ascenso, con m\u00e1ximas que en la meseta alcanzar\u00e1n sin problemas los 15\u00baC. Se nota que nos acercamos a finales del mes de marzo.Martes y mi\u00e9rcoles Santo: Con la l\u00f3gica incertidumbre que tiene realizar un pron\u00f3stico meteorol\u00f3gico a un plazo tan lejano, la mayor\u00eda de mapas planean la posibilidad de que la inestabilidad siga presente en nuestro pa\u00eds.Es posible, que el mal tiempo, y por lo tanto las lluvias, pudieran desplazarse hacia zonas del este. Adem\u00e1s, las temperaturas podr\u00edan descender y esto har\u00eda que la nieve volviese a visitar en plena Semana Santa los sistemas monta\u00f1osos de nuestro pa\u00eds.", "title": "El inicio de la Semana Santa traer\u00e1 lluvias y chubascos al oeste y centro peninsular", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-borrasca-aguara-primeros-dias-semana-santa-201603161721_noticia.html", "keywords": "tiempo,santa,borrasca,semana", "date": "2016-03-16", "id": "8acbcc23b069965449a515616119058711566418", "summary": "El tiempo previsto ser\u00e1 cuanto menos revuelto e inestable en buena parte del pa\u00eds"}, {"article": "MadridActualizado:16/03/2016 21:16hEl barril de crudo Brent para entrega en mayo cerr\u00f3 hoy en el mercado de futuros de Londres en 40,30 d\u00f3lares, un 3,89 % m\u00e1s que al cierre de la sesi\u00f3n anterior.El petr\u00f3leo del mar del Norte, de referencia en Europa, termin\u00f3 la jornada en el International Exchange Futures (ICE) con un avance de 1,51 d\u00f3lares respecto a la \u00faltima negociaci\u00f3n, cuando acab\u00f3 en 38,79 d\u00f3lares.La tendencia a la baja de las \u00faltimas dos sesiones se revirti\u00f3 ante un aumento menor de lo esperado en las reservas de petr\u00f3leo de Estados Unidos, que crecieron la semana pasada en 1,3 millones de barriles, por debajo de los 3,2 millones que hab\u00edan pronosticado los expertos.La cotizaci\u00f3n del crudo europeo se vio espoleada asimismo por el anuncio de que los miembros de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) y otros productores se reunir\u00e1n el pr\u00f3ximo 17 de abril para tratar de acordar una congelaci\u00f3n de las extracciones.El presidente de turno de la OPEP, el catar\u00ed Mohamed Saleh al Sada, anunci\u00f3 que hasta el momento quince pa\u00edses de dentro y fuera de la organizaci\u00f3n han aceptado esta medida.Diversos analistas han alertado de que congelar las extracciones al nivel de enero no aliviar\u00e1 el exceso de oferta que satura el mercado desde mediados de 2014, si bien el hecho de que los principales productores hayan puesto sobre la mesa medidas para controlar los precios por primera vez en a\u00f1o y medio ha aumentado las expectativas sobre una recuperaci\u00f3n.", "title": "El Brent supera los 40 d\u00f3lares tras dispararse un 3,89%", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-brent-supera-40-dolares-tras-dispararse-389-por-ciento-201603162115_noticia.html", "keywords": "precio,subida,brent", "date": "2016-03-16", "id": "6613fad83c25a65aa5ec008db601c84649fddab8", "summary": "La tendencia a la baja de las \u00faltimas dos sesiones se revirti\u00f3 ante un aumento menor de lo esperado en las reservas de petr\u00f3leo de Estados"}, {"article": "MadridActualizado:16/03/2016 10:15hTubos Reunidos ha comunicado este mi\u00e9rcoles al comit\u00e9 de empresa que plantear\u00e1 un ERE temporal para su planta de Amurrio (\u00c1lava), donde trabajan alrededor de 900 trabajadores, seg\u00fan han confirmado fuentes de UGT.El sindicato ha explicado que la empresa traslad\u00f3 este decisi\u00f3n al comit\u00e9 sin precisar m\u00e1s detalles sobre el ERE y les ha indicado que deben constituir una comisi\u00f3n de negociaci\u00f3n. En principio, e l periodo de consultas empezar\u00eda aproximadamente el 31 de este mes.Contexto complejoEste ERE se plantea despu\u00e9s del presentado en Productos Tubulares para 398 trabajadores, una empresa tambi\u00e9n perteneciente al grupo Tubos Reunidos, como consecuencia de los efectos del bajo precio del petr\u00f3leo en su negocio. Tubos Reunidos tuvo en 2015 unas p\u00e9rdidas de 16,1 millones de euros, frente a los 7 millones de euros de resultado neto positivo de 2014.UGT ha indicado que se esperaban que Tubos Reunidos tambi\u00e9n plantear\u00e1 un ERE en su planta de Amurrio porque, en estos momentos, \u00abno remonta la carga de trabajo\u00bb.", "title": "Tubos Reunidos plantea un ERE temporal para los 900 trabajadores de su planta en Amurrio (\u00c1lava)", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-tubos-reunidos-plantea-temporal-para-900-trabajadores-planta-amurrio-alava-201603160928_noticia.html", "keywords": "tecnicas,reunidas", "date": "2016-03-16", "id": "7feae3faaa764dfa2c3e090bf42df96afeb4b38b", "summary": "Seg\u00fan fuentes sindicales, el periodo de consultas empezar\u00eda el 31 de marzo y viene a sumarse a otro ERE presentado en la filial \u00abProductos Tubulares\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/03/2016 19:08hLa hepatitis B es una enfermedad v\u00edrica que, seg\u00fan las estimaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), padecen m\u00e1s de 240 millones de personas y que es responsable cada a\u00f1o de cerca de 800.000 muertes en todo el planeta. La raz\u00f3n para esta prevalencia y mortalidad desmesuradas se explica por la gran capacidad infecciosa del virus de la hepatitis B \u2013o VHB, hasta 100 veces m\u00e1s infeccioso que el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH)\u2013 y por la facilidad de transmisi\u00f3n de la enfermedad \u2013el VHB se transmite a trav\u00e9s de cualquier fluido corporal, caso de la sangre o la saliva\u2013. Y asimismo, porque aun a d\u00eda de hoy no tratamientos que consigan erradicar el virus, por lo que si bien son capaces controlarlo, puede acabar resurgiendo una y otra vez y provocar, entre otras patolog\u00edas, una cirrosis o un c\u00e1ncer hep\u00e1tico. Sin embargo, un estudio dirigido por investigadores de la Facultad de Medicina de la Universidad de Ginebra (Suiza) ha identificado uno de los mecanismos que hacen que este virus sea tan dif\u00edcil de matar, lo que abre la puerta al desarrollo de nuevos tratamientos m\u00e1s espec\u00edficos y eficaces frente a la hepatitis B.Concretamente, el estudio, publicado en la revista \u00ab Nature\u00bb, describe los mecanismos defensivos que activa nuestro organismo para evitar la reproducci\u00f3n del VHB y, finalmente, destruirlo. Pero como explica Michel Strubin, director de la investigaci\u00f3n, \u00absi la historia acabara aqu\u00ed entonces el virus dejar\u00eda de existir. Y as\u00ed ser\u00eda si no contara con una gran capacidad adaptativa. Al final, el virus siempre acaba contraatacando\u00bb.Defensas a la \u2018basura\u2019El organismo humano es capaz de producir un gran n\u00famero de prote\u00ednas defensivas para luchar contra los virus. Y entre las mismas, deben destacarse los denominados \u2018factores de restricci\u00f3n\u2019, prote\u00ednas del sistema inmune innato que constituyen la primea l\u00ednea de defensa frente a las infecciones v\u00edricas. Sin embargo, a d\u00eda de hoy se desconoce si nuestro sistema inmunitario cuenta con alg\u00fan factor de restricci\u00f3n espec\u00edfico para combatir el VHB.Una vez infectada una c\u00e9lula hep\u00e1tica, el genoma circular del VHB se aloja en el n\u00facleo celular, en el que convive junto a los cromosomas y espera su momento para dividirse, formar nuevos virus y expandirse a otras c\u00e9lulas.Y llegados a este punto, \u00bfc\u00f3mo responde el organismo? Pues seg\u00fan muestra el nuevo estudio, los seres humanos contamos con un complejo prote\u00ednico denominado \u2018Smc5/6\u2019 que es capaz de reconocer el genoma del VHB y act\u00faa como un factor de restricci\u00f3n para prevenir la producci\u00f3n de nuevos virus. Al final, el virus de la hepatitis B siempre acaba contraatacando Michel StrubinEn definitiva, el virus se encuentra aislado en el n\u00facleo celular y pierde su capacidad infecciosa, por lo que es solo cuesti\u00f3n de tiempo que acabe siendo destruido. \u00bfFin de la historia? Ni mucho menos. Como indica Michel Strubin, \u00abel virus contraataca produciendo una prote\u00edna de peque\u00f1o tama\u00f1o, la \u2018prote\u00edna X\u2019, cuya funci\u00f3n es destruir el complejo prote\u00ednico Smc5/6. M\u00e1s concretamente, la prote\u00edna X tiene la habilidad de transportar al Smc5/6 a una parte de la c\u00e9lula que act\u00faa como cubo de basura, con lo que se deshace de ella\u00bb.Por tanto, y en ausencia de Smc5/6, el VHB es capaz de producir nuevas part\u00edculas virales e infectar las c\u00e9lulas hep\u00e1ticas circundantes.Todos contra la \u2018prote\u00edna X\u2019Adem\u00e1s de profundizar en el conocimiento de los mecanismos del VHB, el estudio abre la puerta al desarrollo de tratamientos espec\u00edficos para combatirlo. Es decir, los estudios deber\u00e1n centrarse en el dise\u00f1o de f\u00e1rmacos que sean capaces de anular la prote\u00edna X para, as\u00ed, prevenir que el virus pueda escapar de las defensas celulares.Como apunta Simon Fletcher, de Gilead Sciences y responsable de la verificaci\u00f3n de la existencia de la prote\u00edna X en modelos in vivo, \u00abentender c\u00f3mo funciona este mecanismo nos ofrece nuevas posibilidades terap\u00e9uticas. Ya se han puesto en marcha estudios para aplicar este descubrimiento fundamental y desarrollar f\u00e1rmacos inhibidores que puedan inhibir esta prote\u00edna X\u00bb.Es m\u00e1s; los autores creen que este nuevo descubrimiento tambi\u00e9n es aplicable a otros virus que, como el VHB, tienen un genoma circular independiente de los cromosomas celulares, caso de los virus del herpes y del papiloma humano. As\u00ed, y de confirmarse esta posibilidad, tan solo ser\u00eda cuesti\u00f3n de desarrollar f\u00e1rmacos que actuaran contra las prote\u00ednas que, como la prote\u00edna X del VHB, anulan el complejo Smc5/6 para, de una vez por todas, erradicar estos virus del organismo.", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 el virus de la hepatitis B es tan dif\u00edcil de erradicar del organismo?", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-virus-hepatitis-dificil-erradicar-organismo-201603161651_noticia.html", "keywords": "tratamiento,virus,hepatitis", "date": "2016-03-16", "id": "220dbe6f2c8856b926487de2a9f821a2afd4bb54", "summary": "Un estudio identifica el mecanismo con el que el VHB evita las defensas del organismo y abre la puerta al desarrollo de tratamientos que logren su destrucci\u00f3n"}, {"article": "Par\u00edsActualizado:16/03/2016 16:14hAir France KLM aumentar\u00e1 este verano en Espa\u00f1a su capacidad un 4% con respecto al mismo periodo de 2015 con tres nuevas rutas, ha informado hoy el grupo a\u00e9reo.La compa\u00f1\u00eda inaugurar\u00e1 el pr\u00f3ximo 23 de abril la ruta Valencia-Amsterdam, que inicialmente operar\u00e1 durante los fines de semana y a partir del 16 de mayo con vuelo diario.Desde el 4 de julio, KLM operar\u00e1 un vuelo diario entre Alicante y Amsterdam. El 21 de mayo, inaugurar\u00e1 la ruta a Ibiza los fines de semana durante la temporada de verano, que ser\u00e1 diario en julio y agosto.Una ruta que quedar\u00e1 reforzada es la que une Bilbao con Amsterdam, con 16 vuelos semanales, dos m\u00e1s que el verano pasado, y con 21 frecuencias durante julio y agosto.El grupo, junto con sus socios Air Europa y Delta Air Lines y su filial de bajo coste Transavia, ofrecer\u00e1 esta temporada hasta 1.300 vuelos semanales ida y vuelta en 61 rutas directas desde y hacia 16 aeropuertos.", "title": "Air France KLM mejora incrementa su oferta de verano en Espa\u00f1a y abre tres nuevas rutas", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-france-mejora-incrementa-oferta-verano-espana-y-abre-tres-nuevas-rutas-201603161613_noticia.html", "keywords": "airfrance,rutas,espana", "date": "2016-03-16", "id": "59ebd4967f794639d304efbd382f5bb523c9cf8b", "summary": "Desde el 4 de julio, KLM operar\u00e1 un vuelo diario entre Alicante y Amsterdam"}, {"article": "PAR\u00cdS.- Cuatro personas sospechosas de preparar un atentado en Par\u00eds fueron detenidas hoy en la capital francesa y en sus alrededores, confirmaron fuentes judiciales. Las detenciones de estas cuatro personas -tres hombres y una mujer- se produjeron esta ma\u00f1ana en el distrito XVIII de Par\u00eds, al norte de la ciudad, y en el departamento de Seine Saint Denis, en la periferia norte, seg\u00fan las informaciones del canal de televisi\u00f3n TF1 y de la emisora France Info.De los tres hombres, dos son hermanos de origen turco que estaban en contacto con el tercero, Youssef, de 28 a\u00f1os y conocido por su radicalismo integrista, revel\u00f3 France Info.Este hombre hab\u00eda sido condenado en marzo de 2014 por intentar ir a Siria para integrarse con grupos yihadistas.El detenido hab\u00eda salido de la c\u00e1rcel el pasado a\u00f1o y era objeto de una medida administrativa de residencia vigilada en virtud del dispositivo antiterrorista activado tras los atentados del pasado 13 de noviembre. La mujer era la compa\u00f1era de uno de los tres varones arrestados, siempre de acuerdo con la emisora, que se\u00f1al\u00f3 que tras su captura fueron conducidos a la sede de la Direcci\u00f3n General de la Seguridad Interior (DGSI, los servicios secretos).En los primeros registros realizados no se les han encontrado ni armamento pesado ni explosivos, y s\u00ed se les han decomisado ordenadores que van a ser examinados. Seg\u00fan Reuters, la polic\u00eda se incaut\u00f3 de un cartucho de kalashnikov, una pistola de fogueo, material inform\u00e1tico y dispositivos USB almacenados en una caja fuerte.La cadena BFM TV indic\u00f3 que su detenci\u00f3n se decidi\u00f3 con car\u00e1cter preventivo porque se hab\u00eda detectado que barajaban un proyecto de atentado, pero que estaba en una fase \"intelectual\" y se quer\u00eda impedir que pudieran dotarse de instrumentos operativos.", "title": "Detenidos cuatro sospechosos de preparar un atentado en Par\u00eds", "url": "http://www.publico.es/internacional/detenidos-cuatro-sospechosos-preparar-atentado.html", "keywords": "atentado,cuatro,Detenidos,preparar,sospechosos", "date": "2016-03-16", "id": "ce4324eb5238d05536a76a6ff066f70c7eebb32d", "summary": "Los arrestados, tres hombres y una mujer, est\u00e1n vinculados al islamismo radical y uno fue condenado en 2014 por intentar ir a Siria para integrarse con grupos yihadistas. La polic\u00eda se incaut\u00f3 de un un cartucho de kalashnikov, una pistola de fogueo y material inform\u00e1tico"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/03/2016 18:57hUn reciente estudio del Kings College de Londres y de la Universidad de Southampton (Gran Breta\u00f1a) ha encontrado una relaci\u00f3n entre las enfermedades de las enc\u00edas y mayores tasas de deterioro cognitivo en las personas con las primeras etapas de la enfermedad de Alzheimer. Aunque resulte, a primera vista, dif\u00edcil de explicar, investigaciones recientes sugieren que la periodontitis puede favorecer tanto el desarrollo de la enfermedad de Alzheimer, como una progresi\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida de la misma.\u00bfA qu\u00e9 se debe esta asociaci\u00f3n? Seg\u00fan David Herrera, por un lado, la enfermedad de Alzheimer es una patolog\u00eda neurodegenerativa cuya prevalencia se incrementa significativamente con la edad. Se caracteriza por inflamaci\u00f3n, activaci\u00f3n microglial y el aumento de citoquinas proinflamatorias, que resultan en una situaci\u00f3n de inflamaci\u00f3n en el sistema nervioso central. Por otro lado, se\u00f1ala Herrera, presidente de la Sociedad Espa\u00f1ola de Periodoncia (SEPA) la periodontitis, la enfermedad de las enc\u00edas m\u00e1s destructiva y responsable de la mayor\u00eda de p\u00e9rdida de dientes en adultos, tiene una alta prevalencia (por ejemplo, 25-40% en adultos en Espa\u00f1a), que se incrementa con la edad (el 25% previo corresponde a la cohorte 35-44 a\u00f1os y el 40% a los mayores de 65 a\u00f1os). \u00abLa periodontitis est\u00e1 causada por bacterias que se sit\u00faan bajo la enc\u00eda, e inducen inflamaci\u00f3n de la misma, con el incremento de citoquinas proinflamatorias a nivel local; sin embargo, las bacterias, sus productos y las citoquinas pueden pasar, por v\u00eda sangu\u00ednea, al resto del cuerpo, y producen una situaci\u00f3n de inflamaci\u00f3n generalizada de bajo grado\u00bb.Como se puede constatar, apunta Herrera, la inflamaci\u00f3n es el aspecto com\u00fan en ambas enfermedades, y la situaci\u00f3n general de inflamaci\u00f3n que provoca la periodontitis (que favorece enfermedades cardiovasculares o diabetes), tambi\u00e9n podr\u00eda favorecer la enfermedad de Alzheimer o su progresi\u00f3n.M\u00e1s r\u00e1pidoEn este contexto, el estudio publicado en \u00ab PLoS ONE\u00bb sugiere que la presencia de periodontitis aceleraba el deterioro cognitivo en personas con enfermedad de Alzheimer (en fases iniciales). El estudio se realiz\u00f3 con 59 pacientes no fumadores en Southampton (Reino Unido), a los que se evalu\u00f3 la situaci\u00f3n cognitiva mediantes dos escalas diferentes, se tomaron muestras de sangre para analizar la presencia de citoquinas y de anticuerpos frente a bacterias asociadas a la periodontitis, y se hizo un examen completo de la salud de las enc\u00edas. Todos estos ex\u00e1menes se repitieron a los 6 meses, aunque en ese momento ya solo se evaluaron 52 pacientes.El resultado m\u00e1s importante es que en los pacientes que ten\u00edan periodontitis (20 de los 52 que terminaron el estudio), el deterioro cognitivo aument\u00f3 en 6,1 puntos (escala ADAS-COG), mientras que en los 32 sin periodontitis el cambio fue de tan solo 0,9 puntos. Esto significa 4,9 veces mayor velocidad de deterioro, tras ajustar para edad, sexo y niveles iniciales de deterioro.El profesor Clive Holmes, autor principal del estudio cree que estos resultados son muy interesantes, aunque advierte que se trata de un estudio peque\u00f1o. Sin embargo, advierte, si realmente existe una relaci\u00f3n directa entre periodontitis y el deterioro cognitivo, \u00abel tratamiento de la enfermedad de las enc\u00edas podr\u00eda ser una posible opci\u00f3n de tratamiento para de alzh\u00e9imer\u00bb.De similar opini\u00f3n es David Herrera: \u00abSi la asociaci\u00f3n se confirma, se debe plantear valorar la salud periodontal en personas con enfermedad de Alzheimer, pues el tratamiento ayudar\u00eda a reducir los niveles de inflamaci\u00f3n sist\u00e9micos y se podr\u00eda ralentizar el deterioro cognitivo\u00bb.", "title": "\u00bfPueden afectar las enfermedades de las enc\u00edas a la enfermedad de Alzheimer?", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-pueden-afectar-enfermedades-encias-enfermedad-alzheimer-201603162112_noticia.html", "keywords": "alzheimer,dientes,sepa,encias", "date": "2016-03-16", "id": "8a61fcec4cf6e2833662f85ebb3683f617c100fc", "summary": "Un estudio publicado en PLoS ONE sugiere que la presencia de periodontitis aceleraba el deterioro cognitivo en personas con enfermedad de Alzheimer"}, {"article": "El entorno de Do\u00f1ana tendr\u00e1 un gasoducto. Es una de las \u00faltimas decisiones del Gobierno central en funciones, reci\u00e9n aprobada y publicada en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, despu\u00e9s de que el Ministerio de Industria haya dado autorizaci\u00f3n administrativa y reconocido la utilidad p\u00fablica del proyecto gasista denominado \"Marismas Occidental\".Se trata de un proyecto ubicado en el t\u00e9rmino municipal de la localidad onubense de Almonte, con el dato a\u00f1adido de que se encuentra en el entorno de Do\u00f1ana, y forma parte de las infraestructuras que Gas Natural plantea en la zona.El BOE, concretamente, cita que Gas Natural Almacenamientos de Andaluc\u00eda es el titular de esta autorizaci\u00f3n que inici\u00f3 a trav\u00e9s de Petroleum Oil & Gas Espa\u00f1a, tambi\u00e9n filial del grupo Gas Natural Fenosa, y da el visto bueno a una autorizaci\u00f3n que se limita a esa parte del proyecto \"Marismas Occidental\" que busca adecuar las instalaciones del almacenamiento de gas existentes en el emplazamiento desde hace cuatro a\u00f1os.En datos, prev\u00e9 la realizaci\u00f3n de dos sondeos exploratorios y la construcci\u00f3n de 5,2 kil\u00f3metros de gasoductos que discurrir\u00e1n por trazado existente.No obstante, a pesar de que es el Gobierno central el que ha dado el \u00faltimo paso, se trata de un proyecto que ya contaba con la autorizaci\u00f3n de las Administraciones implicadas. De hecho, obtuvo la Declaraci\u00f3n de Impacto Ambiental (DIA) en septiembre de 2010 y la Autorizaci\u00f3n Ambiental Unificada (AAU) de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente de la Junta de Andaluc\u00eda en noviembre de 2010.Incluso, la delegada territorial de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio de la Junta en Huelva, Roc\u00edo Jim\u00e9nez, sostiene la tesis del Gobierno central, y defiende que el proyecto \"no va por el Parque Nacional ni natural\". Al respecto, el jefe de Protecci\u00f3n Ambiental de la Junta de Andaluc\u00eda, Jos\u00e9 Antonio Candela, ha remarcado que 'Marismas Occidental' es \"peque\u00f1o y es un ramal de tubos\", a lo que ha a\u00f1adido que los otros tres suponen \"una red mayor y las condiciones medioambientales son otras\".Cuatro proyectos para el parqueEn realidad, se trata de unos de los cuatro proyectos similares para el parque y su entorno, Para los otros tres, que tambi\u00e9n cuentan desde hace a\u00f1os con la Declaraci\u00f3n de Impacto Ambiental favorable, la Junta de Andaluc\u00eda inform\u00f3 desfavorablemente al entender que este tipo de actividad es incompatible con el objetivo fundamental del espacio natural.Los cuatro proyectos gas\u00edsticos en el entorno e interior de Do\u00f1ana plantean 14 pozos de extracci\u00f3n de gas, 20 kil\u00f3metros de gasoductos y el almacenamiento subterr\u00e1neo de hidrocarburos. Todos ellos cuentan con el razonamiento negativo de grupos ecologistas, al entender que no hay forma de garantizar que el Parque se vea libre de los peligros de esta actividad, por muchas precauciones que se tomen.De momento, la resoluci\u00f3n publicada esta semana establece que en caso de \"amenaza de da\u00f1o a las personas, los bienes o al medio ambiente\" se detendr\u00e1n las operaciones y se adoptar\u00e1n todas las medidas adecuadas, y fija que se constituya una garant\u00eda financiera especifica para eventuales responsabilidades medioambientales durante la fase de construcci\u00f3n de 1,3 mill\u00f3n de euros.Por ahora, contra la resoluci\u00f3n cabe recurso de alzada en un mes, el tiempo en el que se podr\u00e1n presentar todas las alegaciones que se consideren convenientes contra este proyecto.\"Los cuatro proyectos son uno solo\"El rechazo de los grupos ecologistas a este asunto se personifica en el portavoz de WWF en el Espacio Natural de Do\u00f1ana, Juanjo Carmona, que recuerda que \"el problema es que lo que est\u00e1 fuera del parque no se puede controlar\", aunque \"este anuncio no nos parece bien, es una muy mala noticia, porque estos proyectos -los cuatro de Do\u00f1ana y su entorno- son todos uno, est\u00e1n interconectados, y as\u00ed se deber\u00eda de haber abordado\".Carmona duda de que se haya cumplido la normativa europea en este asunto, y entiende que \"los estudios de impactos ambiental son insuficientes, no hay garant\u00eda de que no haya problemas para el acu\u00edfero\" o se ha aprobado sin estudios sobre los movimientos s\u00edsmicos, entre otras carencias.\"Es una muy mala noticia para Do\u00f1ana, porque aunque no est\u00e9 el proyecto al cien por cien en el espacio natural, realmente hay que verlo todo en su conjunto, y no cada parcelita peque\u00f1a del proyecto\", como si fuese algo independiente.", "title": "El Gobierno bendice el nuevo proyecto de gas en el entorno de Do\u00f1ana", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/enclave_rural/medio_ambiente/Gobierno-bendice-proyecto-entorno-Donana_0_495201689.html", "keywords": "entorno,Gobierno,proyecto,Donana,bendice", "date": "2016-03-16", "id": "a61fca251a295ac662a9cf040fdd496969130ccc", "summary": "El BOE publica el visto bueno del Ejecutivo en funciones a este proyecto, que declara oficialmente de utilidad p\u00fablicaSe trata de uno de los cuatro proyectos que, tanto dentro del parque como en sus alrededores, est\u00e1n destinados al flujo de gas naturalWWF sostiene que este proyecto se tendr\u00eda que haber tratado globalmente, y no como algo independiente con respecto a los otros tres"}, {"article": "MADRIDActualizado:17/03/2016 16:11hLa vacuna para el dengue podr\u00eda estar mucho m\u00e1s cerca. Un pequ\u00f1o ensayo cl\u00ednico realizado sobre 41 personas voluntarias parece demostrar que una nueva vacuna, desarrollada por los Institutos Nacionales de Salud (NIH) tiene una eficacia del 100% frente al virus del dengue.El dengue es la infecci\u00f3n v\u00edrica transmitida por el mosquito m\u00e1s com\u00fan en el mundo e infecta a 390 millones de personas al a\u00f1o. A pesar de que el virus normalmente no causa s\u00edntomas u ocasiona simplemente fiebre leve, m\u00e1s de 2 millones de personas desarrollan cada a\u00f1o el fatal s\u00edndrome de shock del dengue. Actualmente hay varias vacunas experimentales en estudio cl\u00ednico. Sin embargo, el camino hacia el entorno cl\u00ednico es particularmente dif\u00edcil para las vacunas del dengue que, a pesar de prometer resultados en animales, a menudo no demuestran protecci\u00f3n en las personas. Uno de los mayores obst\u00e1culos es el hecho de que la vacuna del dengue debe proteger contra los cuatro serotipos del virus para ser efectiva, porque los individuos previamente infectados con un serotipo pueden padecer s\u00edntomas de la enfermedad peores si son infectados con otro serotipo. Por tanto, una vacuna que solamente sea efectiva de forma parcial puede potencialmente poner a la poblaci\u00f3n en un riesgo todav\u00eda mayor de sufrir dengue grave.Pero a tenor de los resultados que se publican hoy en la revista \u00ab Science Translational Medicine\u00bb, podr\u00edamos estar ante la \u00abpieza final del rompecabezas en el desarrollo de una vacuna efectiva contra el dengue\u00bb. Una vacuna que solamente sea efectiva de forma parcial puede potencialmente poner a la poblaci\u00f3n en un riesgo todav\u00eda mayor de sufrir dengue gravePara evaluar mejor la eficacia protectora de una vacuna viva atenuada de dengue llamada TV003 que recientemente ha completado la fase 2 de los ensayos cl\u00ednicos, el grupo de Beth Kirkpatrick de la Escuela Bloomberg de la Universidad de Harvard (EE.UU.). llevaron a cabo un estudio controlado aleatorio en un modelo que ha estado siendo usado para estudiar las vacunas de la malaria. Los investigadores probaron en 41 individuos sanos que no hab\u00edan sido previamente expuestos al dengue una dosis de la vacuna o de placebo, y 6 meses m\u00e1s tarde fueron infectados con una forma debilitada del serotipo 2 del virus del dengue, el serotipo m\u00e1s dif\u00edcil de prevenir. Virus ZikaLos resultados mostraron que que las 20 personas del grupo de placebo desarrollaron s\u00edntomas leves, pero los 21 individuos vacunados no desarrollaron ninguno y estaban completamente protegidos de la infecci\u00f3n. Aunque solo los ensayos cl\u00ednicos avanzados pueden establecer la eficacia de una vacuna, seg\u00fan indican los investigadores, este tipo de estudios en humanos pueden ayudar a identificar vacunas experimentales prometedoras y evitar que las m\u00e1s deficientes pasen a ensayos mayoresLos investigadores crean adem\u00e1s que los m\u00e9todos utilizados en este estudio podr\u00edan ser la base para desarrollar una vacuna contra el virus Zika, otra infecci\u00f3n transmitida por mosquitos que se encuentra en la misma familia de virus que el dengue, en los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os.Cuatro cepasEl dengue se caracteriza por fiebre alta, con otros s\u00edntomas que incluyen dolores de cabeza, dolor intenso detr\u00e1s de los ojos, erupci\u00f3n cut\u00e1nea y articular, dolor muscular o de los huesos. El dengue hemorr\u00e1gico se produce cuando la sangre se escapa de los vasos sangu\u00edneos a otras partes del cuerpo, lo que puede llevar a un fallo del sistema circulatorio, 'shock' y posiblemente la muerte, sin tratamiento apropiado y oportuno.Hay cuatro cepas muy diferentes de dengue en circulaci\u00f3n y una vacuna exitosa debe evitar las cuatro cepas. Desde hace tiempo se sabe que las personas que est\u00e1n infectadas una vez con un virus del dengue son propensos a enfermarse si son infectadas por segunda vez con una cepa diferente, por lo que una buena vacuna contra el dengue tiene que proteger contra los cuatro virus del dengue.", "title": "M\u00e1s cerca de una vacuna eficaz para el dengue", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-mas-cerca-vacuna-dengue-201603161758_noticia.html", "keywords": "vacuna,dengue,science,eficaz", "date": "2016-03-16", "id": "21f59b3194617087d3ba485606c69306e1e8fd0e", "summary": "El dengue es la infecci\u00f3n v\u00edrica transmitida por el mosquito m\u00e1s com\u00fan en el mundo e infecta a 390 millones de personas al a\u00f1o"}]