[{"article": "SKOPJE.- Macedonia ha devuelto a Grecia a unos 600 inmigrantes que hab\u00edan cruzado la frontera el lunes, dijeron el martes responsables policiales de Macedonia.La mayor\u00eda de los inmigrantes fueron llevados de vuelta a territorio griego el lunes o durante la noche en camiones, dijeron los responsables. Cientos de personas dejaron los campamentos temporales griegos, caminaron durante horas a lo largo de caminos llenos de barro y cruzaron un r\u00edo crecido por las lluvias para llegar a la valla fronteriza y cruzarla hacia Macedonia, donde fueron detenidos.\"Todos los inmigrantes han sido llevados de vuelta a Grecia. Tambi\u00e9n todos los otros que cruzaron ilegalmente la frontera, incluidos los periodistas\", confirm\u00f3 el portavoz del Ministerio del Interior, Toni Angelovski.Alrededor de 1.000 migrantes del campamento provisional situado junto al puesto fronterizo de Idomeni emprendieron este domingo una marcha de horas para cruzar la frontera en un punto donde termina la valla construida por el ej\u00e9rcito macedonio.Cruzaron el r\u00edo Suva Reka y entraron ilegalmente en Macedonia en el pueblo de Mo\u00edn, pero fueron detenidos por la polic\u00eda macedonia y las fuerzas del Ej\u00e9rcito.Por la ma\u00f1ana, la polic\u00eda hab\u00eda rescatado en ese punto los cad\u00e1veres de tres afganos, dos hombres y una mujer, que murieron ahogados al ser arrasados por el torrente.Ivica Bocevski, representante de la Oficina si el Presidente Gjorge Ivanov dijo ayer a los medios de comunicaci\u00f3n en Skopje, Macedonia, que no permitir\u00e1 la reapertura de la ruta de los Balcanes.\"La ruta de los Balcanes est\u00e1 cerrada. Macedonia no permitir\u00e1 la entrada ilegal de personas en su territorio \", dijo Bocevski.Macedonia es una parte de la denominada ruta de los Balcanes de los refugiados y migrantes que buscan llegar al norte de Europa, pero las autoridades sellaron definitivamente la frontera hace una semana.", "title": "Macedonia devuelve a unos 600 inmigrantes a Grecia", "url": "http://www.publico.es/internacional/macedonia-devuelve-600-inmigrantes-grecia.html", "keywords": "inmigrantes,Macedonia,grecia,Grecia,600,devuelve,Refugiados,macedonia", "date": "2016-03-15", "id": "296f33cfeb315978246b86da546908ea131bf606", "summary": "Durante el d\u00eda de ayer los refugiados que cruzaron la valla fronteriza han sido llevados de vuelta en camiones."}, {"article": "Tanto en enfermedades del cuerpo como en las del alma, los animales pueden ser de gran ayuda. 15/03/2016 11:28h M\u00d3NICA SETI\u00c9N ComentarPilar Quijada explica, en la Semana del Cerebro, el trastorno de la ansiedad.11/03/2016 18:43h ABC-Multimedia ComentarLa actualidad del d\u00eda con \u00c1ngel Exp\u00f3sito11/03/2016 12:01h ABC-Multimedia ComentarA donde James Isaac va, va Mahe, incluso a su lado en la cama del hospitalConsidera que los profesionales que rechazan las indicadas en el actual calendario act\u00faan de manera inadecuada y se plantea la obligatoriedad de las mismasAs\u00ed probaban los primeros MercedesCarolina es madre de una ni\u00f1a de 6 a\u00f1os con autismo. Hace meses lanz\u00f3 dos campa\u00f1as virales y ya prepara...Los expertos coinciden en se\u00f1alar que la m\u00fasica se encuentra en todas las partes del cerebro y que, desde...Auxi, Lucas o Laura son los protagonistas de esta historia. Son ni\u00f1os con fallo intestinal. Peque\u00f1os...Seguro que alguna vez han firmado para apoyar una causa y es muy posible que alguna vez lo hayan hecho...La Guerra Civil contada a los j\u00f3venes06/11/2015 15:46h ABC Multimedia Jesus Cuesta ComentarEl Gobierno ha aprobado este viernes en Consejo de Ministros la primera Estrategia Espa\u00f1ola en Trastornos...George Harrison es el \u00faltimo 'fichaje' de la plataforma de m\u00fasica en streaming Spotify, que desde ahora...Es el grito de centenares de personas con trastorno mental y familiares, que han salido hoy a la calle...Famosos y an\u00f3nimos se suman a una campa\u00f1a para concienciar sobre el autismo en Internet cuya promotora es una madre que logr\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de visitas con un v\u00eddeo casero. \u00c9ste es el segundo01/09/2015 13:55h Juan Fern\u00e1ndez-Miranda Comentar01/09/2015 12:28h JUAN FERN\u00c1NDEZ-MIRANDA - JUAN FERN\u00c1NDEZ-MIRANDA - JUAN FERN\u00c1NDEZ-MIRANDA - - - ComentarEn el a\u00f1o 2008 la prestigiosa revista m\u00e9dica The Lancet se retracta, el art\u00edculo que diez a\u00f1os antes aseguraba que la vacuna triple v\u00edrica causaba autismo, no era cierto. Pero dej\u00f3 su huella y durante una d\u00e9cada han proliferado los grupos antivacunas.. en Girona la liga para la libertad de vacunaci\u00f3n es uno de los m\u00e1s activos de nuestro pa\u00eds. Los que deciden no vacunar tienen varios argumentos. Por ejemplo que la lactancia es suficiente para protegerlos o que los cr\u00edan en casa, as\u00ed no tiene peligro de contagio. Los antivacunas tambi\u00e9n argumentan que los calendarios de vacunaci\u00f3n son diferentes en cada comunidad pero las m\u00e1s importantes est\u00e1n en todos, como la difteria. Otro motivo, que las vacunas son m\u00e1s peligrosa que beneficiosas. La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud alerta que gracias a la vacunaci\u00f3n se evitan de dos a tres millones de muertes en el mundo cada a\u00f1o.Aunque la capacidad de autorreconocimiento, propia de seres humanos y grandes primates, no les es innata, la aprenden con entrenamientoEl pianista brit\u00e1nico, todo un fen\u00f3meno internacional, ofrece esta tarde en el Colegio de M\u00e9dicos, gracias a la Fundaci\u00f3n Orange, su primer concierto en Espa\u00f1a. Se puede seguir en directo por streaming 31/01/2014 18:07h Susana Gavi\u00f1a ComentarPublican un calendario ben\u00e9fico con el que recaudar\u00e1n ayuda para ni\u00f1os con transtorno generalizado del desarrollo29/11/2013 12:11h Sara Medialdea ComentarLa petici\u00f3n, lanzada a trav\u00e9s de internet, denuncia que la Comunidad despide a estos t\u00e9cnicos y en su lugar contrata \u00abdel INEM a personal no especializado y sin experiencia\u00bbLa entidad invirti\u00f3 en este fin 2,8 millones de euros durante el a\u00f1o 201231/01/2013 00:52h Sara Medialdea ComentarInvestigadores aseguran que los machos emiten a coro y se copian entre s\u00ed unas serenatas ultras\u00f3nicas para atraer a las hembras16/10/2012 18:06h Judith de Jorge Gama ComentarUn programa inform\u00e1tico creado por cient\u00edficos del MIT es m\u00e1s h\u00e1bil captando la hipocres\u00eda que cualquier observador humano Hoy en el 'D\u00eda Mundial de las Enfermedades Raras', la princesa de Asturias ha querido trasladar todo su apoyo a las familias afectadas. Algunas de \u00e9stas han expuesto sus casos y han trasladado su esperanza.La investigaci\u00f3n ha avanzado mucho en los diez \u00faltimos a\u00f1os\u00bfCu\u00e1ntas horas dormimos? \u00bfA qu\u00e9 ritmo late el coraz\u00f3n? \u00bfCu\u00e1ntos kil\u00f3metros hemos hecho en bici? Miles de aplicaciones exploran nuestra salud05/02/2012 11:21h Juan Francisco Alonso ComentarEn la tarde del s\u00e1bado, desde Valencia, sali\u00f3 una expedici\u00f3n de seis personas, encabezada por Josele Ferre, padre de una ni\u00f1a con S\u00edndrome de Rett, para llevar a Barcelona en bicicleta el dinero recaudado durante 2011 y as\u00ed continuar con la lucha por la divulgaci\u00f3n y el estudio de esta enfermedad. Este desaf\u00edo consiste en la realizaci\u00f3n de 400 kil\u00f3metros en bicicleta durante un m\u00e1ximo de 24 horas ininterrumpidas desde la casa de Mar\u00eda Ferre hasta el Hospital San Juan de Dios, en Barcelona. \u00abNuestra meta es la donaci\u00f3n de 52.000 euros a este centro hospitalario para financiar el \u00fanico proyecto de investigaci\u00f3n que existe en Espa\u00f1a contra el s\u00edndrome de Rett\u00bb, ha explicado Josele.El menor desapareci\u00f3 el jueves por la tarde en la zona del Arenal de LlucmajorEl TDAH es un trastorno neuropsiqui\u00e1trico de inicio en la infancia que se caracteriza por una excesiva inatenci\u00f3n y/o hiperactividad e impulsividad. Aunque a menudo se le considera un problema infantil, hasta el 66% de los ni\u00f1os con TDAH siguen mostrando s\u00edntomas en la adolescencia y el 50% en la edad adulta. La prevalencia del TDAH se sit\u00faa alrededor del 5-6% en ni\u00f1os (Solcom anuncia su apoyo a la causa y ma\u00f1ana informar\u00e1 de las medidas que adoptar\u00e1 al respectoLos progenitores defienden su escolarizaci\u00f3n en un centro educativo normalInvestigadores crean un aerosol de oxitocina que podr\u00eda servir para fomentar la extroversi\u00f3nGran parte de los afectados son diagnosticadas tard\u00edamente y tardan varios a\u00f1os en recibir el tratamiento m\u00e1s adecuadoEl Doctor Cano nos explica c\u00f3mo tratar esta dolencia.Un proyecto impulsado por Sanidad a favor de las personas con enfermedades mentales pone en marcha m\u00e1s de un centenar de actividades para su inserci\u00f3n07/12/2011 11:02h Alexis Rodr\u00edguez ComentarUn estudio del ADN realizado a diez mil europeos ha comprobado que unas personas necesitan dormir m\u00e1s que otras para estar igual de descansados. La conclusi\u00f3n es que se debe a un gen que posee una de cada cinco personas. El gen dormil\u00f3n se llama ABCC9. Los cient\u00edficos europeos han entrevistado a 10 mil personas y les han realizado un an\u00e1lisis de ADN. Los que m\u00e1s dorm\u00edan pose\u00edan este gen. Est\u00e1 presente en uno de cada 5 europeos que necesitan media hora m\u00e1s de sue\u00f1o que el resto.Lo sufren entre un 10% y 12% de los beb\u00e9s, de los que, cerca de la mitad, sufrir\u00e1n trastornos de aprendizaje en el futuroUn importante porcentaje de beb\u00e9s prematuros o con poco peso tiene riesgo de sufrir da\u00f1os neuronales. El problema es que cuando aparezcan los s\u00edntomas en el habla o en el movimiento, a los 6 o 7 a\u00f1os, ser\u00e1 demasiado tarde para corregirlos. Ahora un grupo de investigadores de Barcelona ha descubierto la manera de detectarlo mediante un scanner. La prueba muestra unos marcadores que dicen si hay da\u00f1o neuronal o no. Con esta detecci\u00f3n precoz se les puede aplicar tratamiento antes de que empiecen a andar o aprendan a hablar. Adem\u00e1s, permite aplicar tratamientos personalizados.Casi la mitad de los ni\u00f1os que han sufrido un desarrollo anormal en el \u00fatero sufren da\u00f1os neuronales. Ahora, el siguiente reto es hacer la prueba cuando est\u00e1n en el vientre de la madre.Los tres peritos que analizaron el estado de salud mental del autor confeso del crimen de la joven sevillana Marta del Castillo han ratificado que Miguel Carca\u00f1o no padec\u00eda ning\u00fan trastorno mental ni de la personalidad en el momento de los hechos. Por otro lado, los m\u00e9dicos forenses que analizaron el estado de salud mental de los padres de la joven han ratificado que las distintas versiones ofrecidas por Miguel Carca\u00f1o sobre el posible paradero del cuerpo han \"acrecentado\" el dolor y la frustraci\u00f3n de la familia, aseverando que, en caso de que el cad\u00e1ver no aparezca finalmente, \"puede llevar a un duelo patol\u00f3gico\".Cient\u00edficos aseguran que reflexionar profundamente ayuda a combatir los pensamientos negativos y la ansiedad y \u00abdesconecta\u00bb las \u00e1reas cerebrales relacionadas con el autismo y la esquizofrenia05/11/2011 00:00h V. CARRASCO/ N.MORENO ComentarEl hallazgo abre la puerta a posibles tratamientos24/10/2011 18:16h ESTHER ARMORA Comentar24/10/2011 08:40h rold\u00e1n serrano ComentarLa iniciativa que crear\u00e1 un itinerario propio para enfermos con discapacidades intelectuales graves, casos de autismo severo y las modalidades de alzheimer m\u00e1s avanzado06/10/2011 20:56h EMILIANO GARC\u00cdA-PAGE S\u00c1NCHEZ, ALCALDE DE TOLEDO ComentarEl sue\u00f1o es un elemento fundamental en la enfermedad mental. Se pueden relacionar con la ansiedad, un estado depresivo o un trastorno psic\u00f3tico. En cada uno de los casos requiere un tratamiento determinado.Sally Bercow, mujer del presidente del Parlamento brit\u00e1nico y que recientemente pos\u00f3 desnuda con una s\u00e1bana frente a la C\u00e1mara de los Comunes, participa en el programa junto a Pamela Anderson o Bobby BrownEn la vida no hay mayor delito que perder el tiempo. Y en pol\u00edtica, ya hemos perdido demasiado14/08/2011 11:47h ANTONIO REGALADO Comentar11/08/2011 02:33h MARIANO CIEZA ComentarElena es una menor que padece una discapacidad, hace un a\u00f1o aproximadamente t\u00e9cnicos de la Junta de Extremadura la realizaron un estudio psicol\u00f3gico y que result\u00f3 no apta para cursar estudios en un centro p\u00fablico. Ahora por fin puede volver al colegio.Una familia cacere\u00f1a consigue escolarizar a su hija autista en un colegio p\u00fablico tras interponer una demanda a la Junta de Extremadura.\u00abTengo una potrilla, de una ganader\u00eda famosa, a la que quer\u00edan sacrificar porque su cuello no es perfecto. Una yegua me lleg\u00f3 esquel\u00e9tica porque no le daban de comer...\u00bb07/07/2011 03:43h ANTONIO ASTORGA ComentarVeterinario, visitaba Galicia para curar a uno de sus animales favoritos, las vacas. Pero en \u00abEl jinete del silencio\u00bb, relata la aventura de Yago, un autista experto en caballos, en el fin del medievo06/07/2011 11:38h EVARISTO AMADO ComentarLa salud mental constituye un problema prioritario de salud p\u00fablica para la Uni\u00f3n Europea. Su importancia radica en la elevada incidencia de este tipo de problemas (se estima que el 10% de los ciudadanos europeos presentan alg\u00fan problema psicol\u00f3gico) y en el impacto que este tipo de trastornos tienen para la persona y las personas que le rodean. La proporci\u00f3n de espa\u00f1oles que han buscado ayuda especializada para problemas psicol\u00f3gicos y emocionales en los \u00faltimos doce meses se iguala con la media europea; concretamente un 7% reconoce haber tenido esta demanda.El trastorno bipolar es una enfermedad que puede afectar aproximadamente a 2 de cada 100 personas, independientemente del sexo. Las personas que lo padecen experimentan cambios inusuales en el estado de \u00e1nimo y en la conducta. Las \u0093subidas\u0094 y las \u0093bajadas\u0094 son diferentes de las que experimentan la mayor\u00eda de las personas. Se llaman fases de man\u00eda o de depresi\u00f3n y pueden llegar a ser tan graves como para requerir la hospitalizaci\u00f3n. En el momento actual no existe ninguna exploraci\u00f3n o prueba que nos lleve al diagn\u00f3stico de la enfermedad y \u00e9ste se lleva a cabo mediante la historia cl\u00ednica y los datos que puedan aportar los familiares. Despu\u00e9s de 50 a\u00f1os de uso, el litio contin\u00faa siendo un tratamiento de primera l\u00ednea en el trastorno bipolar. Otros medicamentos prescritos son antipsic\u00f3ticos, anticonvulsivos o benzodiazepinas.El trastorno por d\u00e9ficit de atenci\u00f3n con o sin hiperactividad (TDAH), se inicia en la infancia y se caracteriza por dificultades para mantener la atenci\u00f3n, hiperactividad o exceso de movimiento e impulsividad. Est\u00e1 presente en el 3-8% de los escolares. Se desconoce su causa espec\u00edfica, pero se cree que es el resultado de factores gen\u00e9ticos y del desarrollo que afectan a funciones bioqu\u00edmicas y metab\u00f3licas. Para su diagn\u00f3stico es necesario que se presenten como m\u00ednimo 6 s\u00edntomas de d\u00e9ficit de atenci\u00f3n y/o 6 s\u00edntomas de hiperactividad e impulsividad en el cuestionario DSM-IV.& 8232; Los s\u00edntomas deben estar presentes en ni\u00f1os a partir de 6 a\u00f1os, durante al menos 6 meses, en dos situaciones distintas (p.ej. familia y colegio) y no ser causados por otra enfermedad.Los centros de salud de Quintanar y Villaca\u00f1as activan un protocolo en atenci\u00f3n tempranaLos expertos del Colegio Baylor de Medicina en Houston (Texas) han determinado que dos ni\u00f1os mellizos, que padec\u00edan este trastorno, hab\u00edan heredado dos copias mutadas del gen SPR12/06/2011 01:25h ernesto agudo ComentarProfesionales de distintos hospitales abordan en Tomelloso la hiperactividadSe trata de un aut\u00e9ntico cerebro en miniatura, construido con neuronas de rata, capaz de desarrollar una memoria a corto plazo y mantener \u00abrecuerdos\u00bb durante doce segundos06/06/2011 15:32h jos\u00e9 manuel nieves ComentarLa Polic\u00eda brit\u00e1nica detiene a cuatro empleados tras una denuncia de la BBC02/06/2011 02:11h BORJA BERGARECHE ComentarLa candidatura conjunta de tres neurobi\u00f3logos, el estadounidense Joseph Altman, el mexicano Arturo \u00c1lvarez-Buylla y el italiano Giacomo Rizzolatti, ha ganado el Premio Pr\u00edncipe de Asturias de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica de 2011, seg\u00fan ha decidido hoy por unanimidad el jurado reunido en Oviedo.Unos padres extreme\u00f1os denuncian que su hija, que sufre autismo, ha sido matriculada en un centro de educaci\u00f3n especial sin su consentimiento.", "title": "Noticias de Autismo - ABC.es P\u00e1gina 3", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/autismo/pag-3.html", "keywords": "noticias de Autismo,Autismo", "date": "2016-03-15", "id": "55ac71f2baea0552455a756b3f41677990c798b8", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Autismo en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Autismo \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 3"}, {"article": "Actualizado:15/03/2016 16:01hLa imagen habitual al entrar en un avi\u00f3n es la de un tripulante de cabina dando la bienvenida a los pasajeros. Azafatas, auxiliares de vuelo o sobrecargos atienden con paciencia las preguntas o peticiones del viajero y aguantan con resignaci\u00f3n algunas malas actitudes de los turistas. Tanto es as\u00ed que una encuesta del buscador de vuelos y hoteles Jetcost ha revelado que un tercio de los tripulantes de cabina han acabado llorando debido al comportamiento de alg\u00fan pasajeros. Un 26% de estos ha reconocido que atender a ciertos viajeros es la peor parte del trabajo. Seg\u00fan la encuesta, aquellos que son ruidosos y excitables son los peores, seguidos por aquellos que tienden a beber demasiado.A los encuestados se les pregunt\u00f3 sobre cu\u00e1l es la peor parte de ser un tripulante de cabina. Las respuestas m\u00e1s comunes fueron: - Atender a algunos pasajeros (26%).- Perderse las reuniones y eventos con amigos y familiares (20%).- El salario (16%).- El horroroso uniforme (13%).- Los horarios de trabajo irregulares (10%).- Las comidas del personal (8%).- Tener que hacer dieta (3%).Al querer profundizar un poco sobre cuales eran los pasajeros a los que m\u00e1s costaba atender por ser desagradables, las respuestas m\u00e1s comunes fueron las siguientes:- Pasajeros ruidosos y excitables.- Pasajeros borrachos dif\u00edciles de controlar.- Ni\u00f1os hiperactivos o que no paran de llorar.- Pasajeros que no paran de pulsar el bot\u00f3n de tripulaci\u00f3n de cabina para cualquier cosa.- Pasajeros que tratan de ligar.Seg\u00fan los resultados, un 32% de todos los tripulantes de cabina que participaron en la encuesta admitieron que hab\u00edan acabado llorando debido a las conductas o comentarios de los pasajeros. Adem\u00e1s, un 74% de ellos hab\u00edan llegado a considerar el reprender a los pasajeros molestos por su comportamiento, aunque s\u00f3lo 6% admiti\u00f3 que realmente lo hab\u00eda hecho.En EuropaEn el \u00e1mbito europeo los tripulantes de cabina de Reino Unido y Portugal tambi\u00e9n piensan que atender a algunos pasajeros es lo peor de su trabajo con un 34% y un 28% respectivamente, mientras que para los franceses lo es el horroroso uniforme (39%), para los alemanes, el salario (33%) y para los italianos las comidas del personal (20%).Antoine Michelat, co-fundador de Jetcost, asegura que \u00abning\u00fan trabajo es perfecto. Siempre va a haber momentos mejores y peores independientemente de en lo que se trabaje, es muy raro encontrar un trabajo que no tenga ning\u00fan tipo de inconvenientes. Dicho esto, nadie merece ser tratado tan mal como para que acabe llorando. Trabajar de cara al p\u00fablico puede plantear ciertos problemas, especialmente en un entorno tan reducido como en un avi\u00f3n por lo que es muy importante que los pasajeros sean conscientes de cu\u00e1l es su comportamiento y traten de ser razonables y no se alteren ni tengan actitudes conflictivas, as\u00ed como tratar de beber alcohol una vez llegado a su destino de vacaciones y no durante el vuelo\u00bb.Los beneficios del trabajoLa encuesta tambi\u00e9n quer\u00eda conocer las razones por las que decidieron ser tripulantes de cabina y la mayor\u00eda de los encuestados (47%) declar\u00f3 que porque el trabajo les daba la posibilidad de viajar y ver diferentes pa\u00edses, seguido de porque quer\u00edan huir de un trabajo de oficina (19%) y por la posibilidad de conocer a gente famosa (12%). Despu\u00e9s se les pregunt\u00f3 sobre cu\u00e1l es su parte favorita de ser tripulantes de cabina, las respuestas m\u00e1s comunes fueron, para viajar alrededor del mundo (32%), por el sentimiento de ser libre (27%) y por la gente que conozco en los viajes (26%).", "title": "Las peores experiencias de los tripulantes de cabina espa\u00f1oles", "url": "http://www.abc.es/viajar/noticias/abci-peores-experiencias-tripulantes-cabina-espanoles-201603151557_noticia.html", "keywords": "tripulantes,pasajeros,avion", "date": "2016-03-15", "id": "6b3664d840aaf0159c1fa9c66f04f10b292233ce", "summary": "Una encuesta revela que un tercio ha llorado debido al comportamiento de alg\u00fan pasajeros"}, {"article": "TOLEDOActualizado:15/03/2016 21:40hM\u00fasica, teatro, rutas, cine, jazz, flamenco, poes\u00eda, magia, talleres de empleo, conferencias... y mucho m\u00e1s. As\u00ed es el programa \u00abEntre Lunas\u00bb, que ha presentado el concejal de Juventud, Diego Mej\u00edas, y que se traslada por primera vez a todos los institutos de la ciudad. Esta semana ha comenzado ya con actuaciones de jazz, flamenco y poes\u00eda en el IES Pricesa Galiana, con Ignacio Goz\u00e1lez Aranda. Son m\u00e1s de 70 actividades que se realizar\u00e1n hasta junio y que incluyen ocio y entretenimiento, pero tambi\u00e9n cultura, educaci\u00f3n y valores, como la lucha contra la violencia de g\u00e9nero. El programa \u00abEntre Lunas\u00bb, cuyo cartel ha sido dise\u00f1ado por el pintor toledano Alfredo Copeiro, est\u00e1 dirigido a j\u00f3venes de Toledo de 14 a 30 a\u00f1os de edad e incluye, adem\u00e1s, la presentaci\u00f3n de un ciclo de formaci\u00f3n de cuatro talleres que tendr\u00e1 lugar este viernes, 18 de marzo, en el centro Coworking del Pol\u00edgono con la colaboraci\u00f3n de la C\u00e1mara de Comercio o el ciclo de m\u00fasica y patrimonio con j\u00f3venes artistas de la ciudad que se desarrollar\u00e1 en la iglesia de San Sebasti\u00e1n con el Consorcio. Adem\u00e1s, Mej\u00edas resalt\u00f3 la presencia de Pamela Palenciano, una mujer que fue maltratada por su novio y que ofrece un mon\u00f3logo \u00absobrecogedor\u00bb que echa abajo los clich\u00e9s del amor rom\u00e1ntico, a la vez que ayuda a identificar los primeros signos de maltrato entre los j\u00f3venes. \u00abNo s\u00f3lo duelen los golpes\u00bb, su actuaci\u00f3n, podr\u00e1 verse en el Matadero Lab el martes 5 de abril. Asimismo, la Concejal\u00eda de Juventud ofrecer\u00e1 200 entradas para el programa de m\u00fasica en directo de Cadena Dial que se celebrar\u00e1 en el Campus de la F\u00e1brica de Armas y que incluir\u00e1 las actuaciones, entre otros, de Dmei y Chenoa el s\u00e1bado 30 de abril a las 10 horas. Tambi\u00e9n, habr\u00e1 tres espect\u00e1culos de teatro, la final del Toledo Sonoro y una gala de magia con la hija de Juan Tamariz, Ana, a favor de la \u00abAsociaci\u00f3n Voces\u00bb el 3 de abril en el C\u00edrculo de Arte.El nuevo plan juvenil incluir\u00e1 tambi\u00e9n rutas, talleres de gastronom\u00eda y de reciclaje, narrativa, poes\u00eda y otras actividades educativas dirigidas a los j\u00f3venes de la ciudad. Diego Mej\u00edas se mostr\u00f3 \u00absatisfecho de c\u00f3mo ha quedado el programa, por el ocio, el entretenimiento, la formaci\u00f3n, educaci\u00f3n y la cultura en igualdad que propone\u00bb y agradeci\u00f3 a los t\u00e9cnicos del Ayuntamiento su colaboraci\u00f3n en este ambicioso programa para los m\u00e1s j\u00f3venes.", "title": "\"Entre Lunas\" lleva por primera vez la cultura y el ocio a todos los institutos de Toledo", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/toledo/disfruta/abci-entre-lunas-lleva-primera-cultura-y-ocio-todos-institutos-toledo-201603152104_noticia.html", "keywords": "lunas,primera,entre,cultura,lleva", "date": "2016-03-15", "id": "e9ae7835984988c8d198f58785650df0a85f3c40", "summary": "El programa, que se celebrar\u00e1 hasta junio, incluye 70 actuaciones para los j\u00f3venes de la cuidad"}, {"article": "MadridActualizado:16/03/2016 23:26hLas vacaciones de Semana Santa est\u00e1n ya a la vuelta de la esquina y la primera operaci\u00f3n salida arrancar\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes. Los cientos de miles de conductores que se desplazar\u00e1n por la pen\u00ednsula est\u00e1n de enhorabuena, ya que los precios de los carburantes son actualmente m\u00e1s baratos que hace un a\u00f1o en el mismo periodo vacacional, que entonces se celebr\u00f3 a primeros de abril. Incluso, ser\u00e1n los m\u00e1s bajos de los \u00faltimos siete a\u00f1os (desde 2009). [ Consulta aqu\u00ed el videoan\u00e1lisis del redactor]La gasolina sin plomo de 95 octanos tiene un precio medio estos d\u00edas de 1,078 euros el litro, seg\u00fan el \u00faltimo bolet\u00edn petrolero de la Uni\u00f3n Europea. El litro de gas\u00f3leo A de automoci\u00f3n cuesta 0,946. Estos precios son un 15% m\u00e1s baratos que en la Semana Santa de 2015 en el caso de la gasolina y un 18% inferiores en el del gas\u00f3leo. A principios de abril del a\u00f1o pasado, el precio medio de la gasolina era de 1,267 euros el litro y de 1,156 euros el del gas\u00f3leo.Por ello, llenar ahora el dep\u00f3sito de 50 litros de un veh\u00edculo con motor de gasolina cuesta nueve euros menos que hace un a\u00f1o y 11 euros si el autom\u00f3vil es di\u00e9sel. La Semana Santa de 2012 es la que registr\u00f3 los precios m\u00e1s altos de los carburantes. Llenar un dep\u00f3sito de gasolina en aquellas fechas costaba unos 75 euros, frente a los 63 euros que puede valer ahora. Si el veh\u00edculo es de gas\u00f3leo, aquel a\u00f1o hab\u00eda que desembolsar 69 euros para completar el dep\u00f3sito. El mismo repostaje cuesta hoy 47 euros.Los precios de los carburantes actuales corresponden a una cotizaci\u00f3n del petr\u00f3leo Brent en el entorno de los 40 d\u00f3lares el barril, nivel que mantuvo la semana pasada y que no repet\u00eda desde principios de diciembre del a\u00f1o pasado. De hecho, el crudo acab\u00f3 2015 en 37,61 d\u00f3lares, lo que supon\u00eda un descenso del 40%.Este a\u00f1o, aunque lleg\u00f3 a bajar hasta los 27,88 d\u00f3lares en la cuarta semana de enero, desde entonces ha seguido una tendencia al alza que, aunque lentamente, le ha llevado a los 40,95 d\u00f3lares alcanzados el pasado d\u00eda 9 de este mes y que se mantiene como m\u00e1ximo anual. Hace justo un a\u00f1o, el mismo barril de Brent val\u00eda 53,44 d\u00f3lares, es decir un 25% m\u00e1s.La previsi\u00f3n es que el petr\u00f3leo se mantenga por debajo de los 40 d\u00f3lares durante los pr\u00f3ximos d\u00edas por lo que los precios de los carburantes podr\u00edan incluso bajar alg\u00fan c\u00e9ntimo m\u00e1s. Tambi\u00e9n depender\u00e1 de la paridad del euro con el d\u00f3lar.Efecto frontera con PortugalMientras, en el pa\u00eds vecino se hacen eco de lo negativo de repostar en Espa\u00f1a para las arcas portuguesas. As\u00ed, el ministro de Econom\u00eda de Portugal, el socialista Manuel Caldeira, ha pedido a los portugueses que sean conscientes de lo importante que es recaudar impuestos para el pa\u00eds y que no crucen la frontera espa\u00f1ola para repostar, como es la intenci\u00f3n de muchos a partir del pr\u00f3ximo 1 de abril. Ese d\u00eda, se incrementar\u00e1 el precio de los carburantes de forma notable y, adem\u00e1s, subir\u00e1 el impuesto de circulaci\u00f3n y el de nuevas matriculaciones. Entrar\u00e1 en vigor un fuerte aumento de tasas indirectas, aprobado con el apoyo de la izquierda radical.Las ins\u00f3litas palabras del titular de Econom\u00eda reflejan la preocupaci\u00f3n en Lisboa por la avalancha que se prev\u00e9 hacia las gasolineras gallegas, zamoranas, salmantinas, extreme\u00f1as y onubenses. Caldeira Cabral apela a la \u00abresponsabilidad ciudadana\u00bb para no poner en peligro \u00abel contexto presupuestario\u00bb. Los socialistas se juegan mucho con estas medidas, pues de lo contrario Bruselas exigir\u00e1 otras soluciones urgentes para no descabalgar el d\u00e9ficit. Las declaraciones ponen el \u00e9nfasis en que \u00absi los portugueses lo hacen, estar\u00e1n pagando impuestos en Espa\u00f1a\u00bb.M\u00e1s del 70% del precio del carburante en Portugal corresponde a tasas indirectas (casi un 60% en Espa\u00f1a), por lo que resultar\u00e1 m\u00e1s barato cruzar a las gasolineras espa\u00f1olas para los portugueses que vivan en las proximidades de la frontera, informa Francisco Chac\u00f3n, corresponsal en Lisboa.", "title": "La operaci\u00f3n salida arrancar\u00e1 con los carburantes m\u00e1s baratos en siete a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-operacion-salida-arrancara-carburantes-mas-baratos-siete-anos-201603151213_noticia.html", "keywords": "carburantes,operacion,salida", "date": "2016-03-15", "id": "e4c3c4d324349577e3c64c233a7bf7e640b366cc", "summary": "Llenar el dep\u00f3sito de un veh\u00edculo es actualmente alrededor de 10 euros menos costoso que hace un a\u00f1o"}]