[{"article": "Desde hace varios a\u00f1os los ciudadanos recogen tapones con fines solidarios que permiten, adem\u00e1s de darle otra vida al pl\u00e1stico, mejorar el de personas con dificultades econ\u00f3micas para tratarse de sus enfermedades. Pero, \u00bfpor qu\u00e9 el tap\u00f3n de las botellas es el que sirve para reciclar y no el resto de envases?Seg\u00fan cuenta una de las empresas que reciclan este pl\u00e1stico, los tapones est\u00e1n compuestos con pol\u00edmeros de mejor calidad ya que son polietilenos y polipropilenos y es muy f\u00e1cil su triturado para obtener finalmente la granza, que es con lo que se le da la segunda vida a este pl\u00e1stico. Por lo general, estos tapones terminan siendo cajas que se usan, por ejemplo, para transportar frutas. Pero antes de llegar a tener un nuevo uso han recorrido un camino en el que han facilitado la vida a personas que lo necesitan. Alexis Bethencourt, de la Asociaci\u00f3n Yadey Horizontes Sin Barreras, recorre la ciudad cada d\u00eda recogiendo tapones a particulares y en comercios que colaboran con la causa. Con rabia, explica que esta es una de las opciones para hacer frente a los costosos tratamientos que tiene que recibir su hijo, que tiene par\u00e1lisis cerebral esp\u00e1stica. La \u00faltima operaci\u00f3n que se trat\u00f3 super\u00f3 los 6.000 euros entre el viaje a Barcelona, los alojamientos y el pago de un doctor que vino desde Rusia expresamente a Espa\u00f1a a operar a varios ni\u00f1os con esta enfermedad. En total hizo ocho operaciones en un d\u00eda con una t\u00e9cnica m\u00e1s efectiva y que en Canarias no se conoce. \"Estamos atrasados en el estudio de enfermedades de discapacidades como la par\u00e1lisis cerebral\", lamenta Bethencourt, quien cree que se tendr\u00eda que invertir en la investigaci\u00f3n.El presidente de la Asociaci\u00f3n Yadey cuenta otros casos adem\u00e1s del suyo, como el de un padre que necesitaba reunir 60.000 euros para operar a su hijo en Estados Unidos. Esto traducido en tapones ser\u00edan 500 toneladas de tapones...una cifra casi imposible de conseguir sobre todo teniendo en cuenta que una tapa pesa unos dos-tres gramos. Poniendo de ejemplo su caso, Bethencourt explica que en un a\u00f1o ha podido recoger 13 toneladas, pag\u00e1ndose cada una a un precio que oscila entre los 120 y los 180 euros, y comenta que realmente esta recogida se hace casi a contrarreloj ya que muchas veces los menores tienen un tiempo l\u00edmite para poder ser operados: una vez supera una edad a veces el tratamiento no le sirve. Por tanto, para sumar estas elevadas cifras tambi\u00e9n realizan otras tareas como eventos solidarios, venta de bienes o aceptar donaciones de empresas y particulares. Con todo, Bethencourt ve discriminaci\u00f3n por parte de la Sanidad de las enfermedades raras. \"Tengo una tarjeta de la Seguridad Social y a mi hijo no le atienden. Se gastan dinero en fiestas populares, en la seguridad cuando viene una persona importante o en voladores en fin de a\u00f1o, pero no ayudan trayendo a los m\u00e9dicos especialistas de otras partes del mundo o pag\u00e1ndote al menos la mitad del tratamiento. Lo ideal es que la Sanidad nos echara una mano\", sentencia.En el caso de la Asociaci\u00f3n Yadey Horizontes Sin Barreras prefieren hacer la recogida de tapones de manera individual e ir a reciclar los tapones a una empresa de un particular situada en Telde que compra el pl\u00e1stico. Una vez all\u00ed, despu\u00e9s del proceso de trituraci\u00f3n, pesado y lavado, la empresa vende estas tapas machacadas a otra casa de Catalu\u00f1a, que es la que obtiene la granza tras la fundici\u00f3n y posteriormente le da la segunda vida al pl\u00e1stico.Por otra parte, una de las asociaciones m\u00e1s conocidas en la recogida de tapones en Canarias, la Asociaci\u00f3n Iraitza, presente en todas las islas menos en La Gomera y El Hierro, emplea otra f\u00f3rmula. Seg\u00fan explica la presidenta J\u00e9ssica Ben\u00edtez, tienen un convenio con Mart\u00ednez Cano y Plasc\u00e1n de manera que le entregan a estas empresas el material recolectado y son ellos los que se encargan de realizar el pago de las operaciones, tratamientos o la compra del producto ortop\u00e9dico que necesite. En el caso de Iraitza el requisito para poder ser beneficiario de su ayuda es tener un certificado de discapacidad, y aunque se piense que s\u00f3lo ayudan a los ni\u00f1os, su presidenta relata que tambi\u00e9n lo hacen con adultos.", "title": "El valor de un tap\u00f3n de pl\u00e1stico", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/sociedad/valor-tapon-plastico_0_490651491.html", "keywords": "plastico,valor,tapon", "date": "2016-03-27", "id": "a40d92fcd4527b82ae678581c79925531ab3b90b", "summary": "La recogida de tapas de pl\u00e1stico es una de las salidas para reunir dinero para hacer frente a costosos tratamientos. Sin embargo, una tonelada se paga a menos de 200 euros"}, {"article": "En Alcauc\u00edn, una peque\u00f1a localidad de la comarca malague\u00f1a de La Axarqu\u00eda, el presidente del colectivo 'Save Our Homes Axarqu\u00eda' y concejal de Urbanismo por Los Verdes hasta mayo de 2015, ejerce en la actualidad de afectado y alcalde, al mismo tiempo, tras presentarse a las municipales del a\u00f1o pasado, bajo las siglas de Ciudadanos.'Save Our Homes Axarqu\u00eda' ha dado el salto a la pol\u00edtica para \u201cintentar\u201d legalizar cientos de viviendas que sus predecesores permitieron levantar en suelo protegido y no urbanizable haciendo caso omiso a informes medioambientales y jur\u00eddicos. Tres exalcaldes de La Axarqu\u00eda han entrado en la c\u00e1rcel por delitos contra la ordenaci\u00f3n del territorio. Viviendas que el belga Mario Blancke, actual regidor de Alcauc\u00edn y todav\u00eda presidente de un colectivo equiparable a AMA, en Cantabria, lucha por legalizar a trav\u00e9s de instrumentos que la administraci\u00f3n c\u00e1ntabra lleva tiempo intentando poner en pr\u00e1ctica. Instrumentos legales desestimados por el tribunal y que, hasta ahora, solo han servido para estirar el sufrimiento de los afectados.En La Axarqu\u00eda, buena parte de los afectados son brit\u00e1nicos; los representantes que conforman la asociaci\u00f3n que trata de evitar el derribo de esas viviendas, tambi\u00e9n. El colectivo cuenta con el respaldo del Reino Unido, que ha ejercido presi\u00f3n sobre la Junta de Andaluc\u00eda para salvar miles de viviendas ilegales y resolver el \u201cproblema\u201d de sus compatriotas, due\u00f1os de edificaciones irregulares en la costa andaluza.La modificaci\u00f3n de la ley urban\u00edstica contemplaba regularizar entre 20.000 y 25.000 casas ilegales, principalmente construcciones aisladas ubicadas en municipios de Almer\u00eda y M\u00e1laga, donde se concentra el problema con los ciudadanos brit\u00e1nicos que desconoc\u00edan el origen ilegal de los terrenos cuando los compraron.A los vascos les ha ocurrido lo mismo en Cantabria. \"El que quer\u00eda una casa en la playa ven\u00eda aqu\u00ed\", explican desde ARCA, que ha llevado a los tribunales a todas esas urbanizaciones que han destrozado el paisaje de municipios como Argo\u00f1os, Arnuero o Pi\u00e9lagos. Seg\u00fan Greenpeace, Cantabria es despu\u00e9s de Valencia la comunidad aut\u00f3noma con m\u00e1s construcciones artificiales en los primeros cien metros de costa. Durante los a\u00f1os del boom inmobiliario dimos la bienvenida al turismo vasco sin vacilaciones, sin condiciones y regalando al ladrillo lo que, supuestamente, proteg\u00eda el reglamento.En Andaluc\u00eda o en Cantabria, v\u00edctimas somos todos. Sin embargo, ma\u00f1ana solo acudir\u00e1n los propietarios de las viviendas ilegales a la protesta que ha convocado AMA, la Asociaci\u00f3n de Maltratados por la Administraci\u00f3n, para reclamar una soluci\u00f3n al Gobierno y a los ayuntamientos. Una soluci\u00f3n que nos convierte en afectados al resto, sea cual sea el desenlace final.Los nuevos planes generales parece que se est\u00e9n redactando con el \u00fanico prop\u00f3sito de salvar lo ilegal. Las leyes que ha aprobado hasta ahora el Gobierno de Cantabria con el respaldo del Parlamento -la figura de las autorizaciones provisionales, por ejemplo- son mecanismos para ganar tiempo y evitar cumplir las sentencias. \"Trampas legales\" que, de momento, no han convencido a jueces y tribunales que exigen un calendario de ejecuci\u00f3n a los ayuntamientos.Los de Argo\u00f1os y Escalante ya lo han remitido. Son 287 viviendas. Cumplir esas sentencias y derribar tambi\u00e9n nos convierte en v\u00edctimas porque habr\u00e1 que indemnizar con dinero de todos (con cientos de millones) a los propietarios. Ese dinero no existe. No hay partida presupuestaria para asumir el coste.No hacerlo sienta un precedente peligroso. Demostrar\u00eda que las leyes no son garant\u00eda suficiente para proteger la costa y que se puede legalizar lo ilegal, simplemente firmando un documento.Se trata de cambiar las reglas del juego para evitar un coste econ\u00f3mico inasumible o de endeudarnos hasta ahogarnos para compensar las irregularidades cometidas hace veinte a\u00f1os. Ese es el dilema del turismo salvaje por el que muy pocos han respondido.Los afectados tienen todo el derecho a defender lo que es suyo porque se les enga\u00f1\u00f3. Pero desobedecer las sentencias de derribo o modificar los planeamientos urban\u00edsticos ad hoc dar\u00eda alas a los verdaderos culpables, a los que no respetan el territorio, para repetir la historia.", "title": "Sobre suelo no urbanizable", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/suelo-urbanizable_6_499110085.html", "keywords": "suelo,urbanizable", "date": "2016-03-27", "id": "5adfb97931aebf7a6896af413f1b0152c1a799c9", "summary": "Los afectados tienen todo el derecho a defender lo que es suyo porque se les enga\u00f1\u00f3. Pero desobedecer las sentencias de derribo o modificar los planeamientos urban\u00edsticos ad hoc\u00a0dar\u00eda alas a los verdaderos culpables, a los que no respetan el territorio, para repetir la historia."}, {"article": "MADRIDActualizado:27/03/2016 09:49hSeguro que se ha fijado alguna vez en esos maratonianos o fondistas de alto nivel que no presentan un aspecto muy saludable. Su piel suele estar m\u00e1s arrugada de lo normal para su edad, presentan mucho descolgamiento facial y probablemente aparentan unos 8 o 10 a\u00f1os m\u00e1s. Es \u00abla cara del runner\u00bb, y la explicaci\u00f3n es que, normalmente, estos deportistas entrenan durante m\u00e1s de 75 minutos al d\u00eda. Esa es la franja de tiempo en la que el deporte deja de ser saludable para producir un mayor desgaste celular, con lo que se acelera el envejecimiento articular y muscular.Otro factor que tambi\u00e9n influye, y que afecta tanto a los deportistas de \u00e9lite como al com\u00fan de los corredores es la exposici\u00f3n a los rayos del sol. Sin protecci\u00f3n hay m\u00e1s riesgo de que nuestra piel parezca m\u00e1s vieja. Sin embargo, la actividad f\u00edsica es clave en la lucha contra el paso del tiempo, no solo desde un punto de vista f\u00edsico sino cognitivo. Juan Pedro Mart\u00ednez, terapeuta de ejercicio saludable y profesor de yoga, nos da las claves del ejercicio \u00abantiaging\u00bb adecuado a cada franja de edad. \u00c9l mismo es un ejemplo, tiene 49 a\u00f1os que no aparenta. \u00abHay algo que, de manera natural hace que la gente que toda la vida ha practicado t\u00e9cnicas psicof\u00edsicas como el yoga, el pilates, el tai-chi sea m\u00e1s longeva. \u00abEn la propia esencia del Yoga, en los textos antiguos por ejemplo, est\u00e1 reflejada la adecuaci\u00f3n de un tipo de ejercicio a cada edad: hasta los 30, las asanas, las pr\u00e1cticas m\u00e1s activas; de los 30 a los 60, pramayana o respiraci\u00f3n, y a partir de los 60, meditaci\u00f3n\u00bb.Antes de los 30Entrenadores, m\u00e9dicos y fisioterapeutas coinciden en que, antes de los 30, nuestro cuerpo est\u00e1 preparado para practicar un tipo de ejercicio f\u00edsico m\u00e1s activo: running, fitness, musculaci\u00f3n aer\u00f3bica, entre otros. \u00abPero sin pasarnos\u00bb, recuerda este experto. \u00abYo no soy partidario de ejercicios tan agresivos como el spinning, el boot camp, por ejemplo, rutinas intensas en las que se lleva el cuerpo al l\u00edmite. Hay que tratarlo con respecto y sin sobrepasar los l\u00edmites, para que nos dure muchos a\u00f1os\u00bb.De los 30 a los 40En el ecuador de esta d\u00e9cada, se producen muchos cambios a nivel org\u00e1nico, sobre todo en las mujeres: el metabolismo se ralentiza, perdemos elasticidad en la piel y sufrimos cambios hormonales. \u00abTan arriesgado es en esta etapa dejar de practicar ejercicio como continuar haciendo el mismo que hac\u00edamos con 25\u00bb, se\u00f1ala el terapeuta, que propone una larga lista de opciones que no machacan nuestro cuerpo y nos mantienen en forma \u00abyoga astanga, bikram yoga, pilates, caminatas \u00e1giles, trecking, streching\u2026 son disciplinas adecuadas para esta etapa. En particular destacar\u00eda la importancia del estiramiento. Hay que hacer much\u00edsimo estiramiento y muy a menudo, ya que elimina la tensi\u00f3n y mueve la energ\u00eda. En el caso concreto de los hombres, es vital para evitar lesiones musculares, a las que somos m\u00e1s propensos. Tambi\u00e9n la tonificaci\u00f3n es muy importante, m\u00e1s que el ejercicio aer\u00f3bico, sobre todo en las mujeres para evitar el descolgamiento\u00bb.A partir de los 40Los 40 son la d\u00e9cada de la madurez, tambi\u00e9n a la hora de planificar nuestros h\u00e1bitos saludables. \u00abA partir de esta edad lo recomendable es \u2018crecer\u2019 dentro de la pr\u00e1ctica que hayamos elegido, con serenidad y constancia\u00bb. Sin embargo, la sociedad ha cambiado y, en esta etapa, hay una gran exigencia por mantenerse joven y perfecto. \u00abNo es sano que intentemos hacer el mismo ejercicio que hac\u00edamos con 25 a\u00f1os. El deporte te vigoriza y te hace sentir bien, pero en la cara opuesta est\u00e1 la vigorexia, que no es m\u00e1s que el resultado de un culto al cuerpo enfermizo\u00bb. En esta etapa, la moderaci\u00f3n es la clave.Entre los 40 y los 60El yoga establece esta etapa como la de la meditaci\u00f3n, la relajaci\u00f3n profunda. Y esto es as\u00ed porque es la \u00e9poca de la vida en la que somos m\u00e1s pacientes, m\u00e1s reflexivos, y tenemos mayor capacidad para conectar con las necesidades de nuestro cuerpo. \u00abAhora en Estados Unidos un gran porcentaje de gente de estas edades practica yoga, no solo por las ventajas f\u00edsicas (elasticidad, resistencia, relajaci\u00f3n) sino por el nivel de satisfacci\u00f3n con uno mismo que se obtiene.Los beneficios de moverseSALUD CARDIOVASCULAR: Previene enfermedades cardiovasculares, mantiene a raya la hipertensi\u00f3n y los niveles de triglic\u00e9ridos.METABOLISMO: Reduce hasta un 40-50% el riesgo de desarrollar diabetes tipo II, y la pr\u00e1ctica de ejercicio junto con una dieta hipocal\u00f3rica reduce el sobrepeso.SALUD \u00d3SEA: Previene la osteoporosis, mejora la propiocepci\u00f3n y el equilibrio. El riesgo de fractura de cadera se reduce en un 45% SALUD MUSCULAR: Reduce la p\u00e9rdida del equilibrio y por tanto de las ca\u00eddas.SISTEMA INMUNITARIO: La pr\u00e1ctica de ejercicio ayuda a fortalecer el sistema inmunitario, disminuyendo el riesgo de contraer infecciones.PREVENCI\u00d3N DEL C\u00c1NCER: Cerca del 80% de los c\u00e1nceres son diagnosticados en personas de m\u00e1s de 60 a\u00f1os. Diversos estudios han demostrado que la pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica disminuye en un 40-50% el riesgo de padecerlo, en especial el c\u00e1ncer de colon, de mama y de p\u00e1ncreas.MEJORA LA FUNCI\u00d3N COGNITIVA: Mejora la atenci\u00f3n, la memoria y previniendo el Alzheimer.MENOS DEPRESI\u00d3N: La actividad f\u00edsica reduce la ansiedad y la depresi\u00f3n debido a la segregaci\u00f3n de endorfinas, mejorando tambi\u00e9n el bienestar personal y la autoestima.", "title": "Dime cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes y te dir\u00e9 cu\u00e1l es el deporte que m\u00e1s te conviene", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-dime-cuantos-anos-tienes-y-dire-cual-deporte-mas-conviene-201603272135_noticia.html", "keywords": "antienvejecimiento,ejercicio", "date": "2016-03-27", "id": "b358acfa796d384088b0f39c88b958634e49db0a", "summary": "Ya nadie pone en duda que el ejercicio f\u00edsico es una de las mejores armas para mantener nuestro organismo joven. \u00bfPero son igual de saludables todas las disciplinas? \u00bfPuedo hacer la misma disciplina con 30 a\u00f1os que con 50?"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 08:53hLa multinacional de comercio electr\u00f3nico Amazon ha decidido intensificar su apuesta por Espa\u00f1a como pa\u00eds fundamental para su negocio en Europa. Esta semana, el gigante tecnol\u00f3gico anunciaba la elecci\u00f3n de Madrid como sede para ubicar su nuevo centro de desarrollo tecnol\u00f3gico desde el que se programar\u00e1n las cinco p\u00e1ginas web que la compa\u00f1\u00eda tiene actualmente en Europa. Desde este epicentro de operaciones se actualizar\u00e1n tambi\u00e9n las mejoras en los servicios para los clientes de Amazon Premium. A este \u00abtech hub\u00bb, que se situar\u00e1 en pleno Paseo de la Castellana de Madrid, se sumar\u00e1n pr\u00f3ximamente los dos grandes proyectos en territorio espa\u00f1ol de la multinacional de origen estadounidense. La compa\u00f1\u00eda ya puso en marcha a finales del a\u00f1o pasado las obras de ampliaci\u00f3n de su almac\u00e9n de San Fernando de Henares, un complejo que pasar\u00e1 de los 32.000 metros cuadrados actuales a contar con un total de 75.000 metro cuadrados. En paralelo, el gigante online planifica la construcci\u00f3n en Barcelona de su \u00abcentro log\u00edstico de referencia en el sur de Europa\u00bb. Para ello, ya ha comprado una parcela de 150.000 metros cuadros en El Prat de Llobregat (Barcelona). La compa\u00f1\u00eda est\u00e1 ahora la espera de la concesi\u00f3n de una serie de licencias y de la ampliaci\u00f3n de la l\u00ednea de metro que conectar\u00e1 con esta zona. Fuentes de la multinacional precisan que ven \u00abmucho potencial de futuro\u00bb a las tres \u00e1reas de negocio en nuestro pa\u00eds: las oficinas corporativas, el centro log\u00edstico y la pr\u00f3xima implantaci\u00f3n del proyecto de innovaci\u00f3n. En esta l\u00ednea, un portavoz de Amazon recalca que su consideraci\u00f3n de nuestro pa\u00eds como estrat\u00e9gico es \u00aba largo plazo\u00bb y que Espa\u00f1a se une as\u00ed a otros pa\u00edses como Alemania y Polonia, donde tambi\u00e9n est\u00e1n presentes los tres \u00e1mbitos de operaciones de la compa\u00f1\u00eda. Creaci\u00f3n de 1.000 puestos de trabajoLos resultados \u00ab\u00f3ptimos\u00bb cosechados en las oficinas de desarrollo de software para dar apoyo a Amazon Business abiertas en mayo de 2015 en el municipio madrile\u00f1o de Pozuelo de Alarc\u00f3n -las primeras fuera de Estados Unidos- ha llevado a la multinacional tecnol\u00f3gica a intensificar su apuesta. Desde la compa\u00f1\u00eda de comercio electr\u00f3nico explican que la importancia de nuestro pa\u00eds se basa en la admiraci\u00f3n por el \u00abtalento y actitud de los profesionales espa\u00f1oles\u00bb y a los resultados cosechados con el primer centro de innovaci\u00f3n fuera de Estados Unidos que Amazon abri\u00f3 en 2015 en Pozuelo de Alarc\u00f3n. Estos futuros proyectos se traducir\u00e1n en la creaci\u00f3n de 1.000 puestos de trabajo durante los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. Para el proyecto tecnol\u00f3gico, la compa\u00f1\u00eda contratar\u00e1 a un equipo inicial de 50 personas. En la p\u00e1gina web amazon.jobs ya est\u00e1n abiertas 16 ofertas dirigidas a ingenieros inform\u00e1ticas que se emplear\u00e1n en principio en los edificios de Pozuelo antes de desplazarse a la Castellana el pr\u00f3ximo junio.Con la ampliaci\u00f3n del centro log\u00edstico de San Fernando de Henares -tambi\u00e9n tiene relacionados ahora varios procesos de selecci\u00f3n- la compa\u00f1\u00eda espera generar hasta 1.000 nuevas vacantes. Adem\u00e1s, a estos se sumar\u00edan los empleos que se crear\u00e1n con la construcci\u00f3n del futuro almac\u00e9n en El Prat, con una cifra a\u00fan por determinar.", "title": "Amazon redobla su apuesta por Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amazon-redobla-apuesta-espana-201603270327_noticia.html", "keywords": "apuesta,amazon,espana", "date": "2016-03-27", "id": "764e2dea463b319f9af0e2d94b7cc27a151f5381", "summary": "El gigante tecnol\u00f3gico ha anunciado la elecci\u00f3n de Madrid como sede para ubicar su nuevo centro de desarrollo tecnol\u00f3gico"}, {"article": "MadridActualizado:27/03/2016 06:28hLa alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena, ha encargado a una hist\u00f3rica socialista, la abogada laboralista Francisca Sauquillo, el control de la comisi\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica. Ser\u00e1 la responsable de dirigir, entre otras cosas, la retirada del callejero ligado al franquismo tras los errores cometidos por el actual Consistorio. El nombramiento de Sauquillo, acordado con el PSOE, se enmarca en la remodelaci\u00f3n del \u00e1rea de Cultura que dirige Celia Mayer, a la que Carmena retir\u00f3 las competencias de Memoria Hist\u00f3rica tras varios dislates. La alcaldesa, que asumir\u00e1 la funci\u00f3n supervisora de la nueva comisi\u00f3n, apost\u00f3 por fichar a una persona de perfil \u00abindependiente\u00bb para el puesto, que finalmente recae en Sauquillo, diputada regional y senadora del PSOE hasta 1994 y eurodiputada hasta 2004.Desde el Ayuntamiento defienden su elecci\u00f3n porque tiene una trayectoria consolidada y de prestigio, que no despierta \u00abni filias ni fobias\u00bb, informa Efe. La comisi\u00f3n de Memoria Hist\u00f3rica estar\u00e1 integrada por otras seis personas, a\u00fan por determinar. El equipo de Ahora Madrid y el PSOE pretenden pactar con los otros dos grupos municipales, PP y Ciudadanos, el resto de los integrantes del comisionado.Ciudadanos avala el fichajeLa portavoz de Ciudadanos en el Ayuntamiento de Madrid, Bego\u00f1a Villac\u00eds, aval\u00f3 ayer el nombramiento de Sauquillo, al considerarlo \u00abrazonable\u00bb. El grupo de Albert Rivera hab\u00eda denunciado hasta ahora la \u00abpolitizaci\u00f3n\u00bb de la gesti\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica. \u00abTiene que ser algo mucho mas as\u00e9ptico y que tenga en cuenta a la ciudadan\u00eda\u00bb, dijo ayer Villac\u00eds. Tras este pacto con el PSOE, Carmena conf\u00eda en cerrar as\u00ed la crisis abierta por la pol\u00e9mica gesti\u00f3n de Mayer, que se someter\u00e1 a una reprobaci\u00f3n del Pleno, a propuesta del PP, aunque ahora ya no tiene visos de prosperar.", "title": "Carmena ficha a una hist\u00f3rica socialista para aplicar la ley de la Memoria en el callejero", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-carmena-ficha-historica-socialista-para-aplicar-ley-memoria-callejero-201603272208_noticia.html", "keywords": "historica,comision,memoria,sauquillo", "date": "2016-03-27", "id": "dc940f3e4d7a2971fcdbb154b0112fa503cfe42c", "summary": "La exdiputada y exsenadora del PSOE Francisca Sauquillo dirigir\u00e1 la comisi\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica"}]