[{"article": "MADRID.- Jubilada, hace el relato de sus d\u00edas frente a una ventana de Vallvidrera desde la que se ve el mar. Y lo de jubilada es un decir de la catedr\u00e1tica, experta en Hip\u00f3crates, que nunca ha dejado de colaborar con sus colegas docentes. \u201cY un desastre\u201d, a\u00f1ade con iron\u00eda la peleona, que en 2007 supero un c\u00e1ncer de mama y que estos d\u00edas se recupera de la aparatosa ca\u00edda que sufri\u00f3 nada m\u00e1s despedirse, en un emotivo y multitudinario acto, de su Universidad. \u201cComo dice una amiga, m\u00e1s me hubiera valido no dejar de trabajar\u201d, exclama con una risa.\u200b No mam\u00f3 la lucha porque Eul\u00e0lia Vintr\u00f3 (Barcelona, 1945) naci\u00f3 entre los algodones de una familia de la peque\u00f1a burgues\u00eda de postguerra, \u201c\u00a1y de ocho apellidos catalanes!\u201d, completa. Recuerda de sus primeros a\u00f1os una casa muy grande de la que apenas sal\u00eda en invierno porque a los ni\u00f1os les sobraba patio para los juegos infantiles. Y unos veranos de aguas medicinales y de sierra de pinares en la casa de sus t\u00edos. \u201cEra una vida bastante cerrada, familiar, de pocas relaciones\u201d. Tercera de cuatro hermanos, cuenta que iba a misa todos los domingos, \u201c a sentarnos en un banco que, aunque no estaba reservado, todo el mundo sab\u00eda que era el nuestro\u201d. Pero a la familia conservadora \u2500el padre de Lali fue concejal de la Lliga\u2500 le salieron rana los cuatro chavales: \u201cLos cuatro comunistas, f\u00edjate t\u00fa\u201d, se r\u00ede. Al menos s\u00ed satisficieron la obsesi\u00f3n de su progenitor, empresario de engranajes para motores, por los estudios que \u00e9l no hab\u00eda podido realizar. En el caso de Eulalia, con creces. Catedr\u00e1tica de Filolog\u00eda Cl\u00e1sica, se doctor\u00f3 con 25 a\u00f1itos. Fue vicedecana del Colegio de Doctores y Licenciados de Catalunya y Baleares, tesorera del Consejo General de Colegios de Doctores y Licenciados, vicedecana de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras, secretaria general de la Universidad de Barcelona. Y, en recompensa a tanto codo hincado: Gran Cruz de Alfonso X El Sabio, Medalla de UNICEF y Creu de Sant Jordi. Casi nada. \"Iba a ense\u00f1ar a leer a gente analfabeta y all\u00ed empec\u00e9 a ver que el mundo que me hab\u00edan ense\u00f1ado no era as\u00ed\" Pero la Universidad, a la que lleg\u00f3 tras terminar el bachillerato en las teresianas del Padre Poveda \u2013\u201clo m\u00e1s moderno que hab\u00eda en monjas\u201d, dice\u2013 le dio algo m\u00e1s que buenas notas a la joven Vintr\u00f3. \u201cLlegu\u00e9 a Filosof\u00eda y Letras en los a\u00f1os en los que se constituy\u00f3 el Sindicato Democr\u00e1tico de Estudiantes. Y all\u00ed empec\u00e9 a ver otro mundo. Otra realidad distinta a la de burbuja en la que hab\u00eda vivido\u201d. Cristiana, abonada al principio de la justicia social, gastaba los domingos en el Paralelo. \u201cIba a ense\u00f1ar a leer a gente analfabeta y all\u00ed empec\u00e9 a ver que el mundo que me hab\u00edan ense\u00f1ado no era as\u00ed\u201d. Gracias a una amiga, hija de un abogado desterrado en Lanzarote por participar en el Contubernio de M\u00fanich, \u201cdescubr\u00ed a la gente que hab\u00eda perdido la guerra, a los republicanos, y a los que, sin haber perdido la guerra, eran contrarios al franquismo. Aquello me abri\u00f3 otras puertas y lo \u00fanico serio que hab\u00eda en la Universidad en aquella \u00e9poca era el Partit Socialista Unificat de Catalunya (PSUC)\u201d. Bandera Roja \"El derecho civil catal\u00e1n y la cultura catalana fueron despreciadas durante el franquismo\u201d Con la carrera terminada, miembro ya de los penenes (los profesores no numerarios), entr\u00f3 en contacto con la mao\u00edsta escisi\u00f3n del PSUC, Organizaci\u00f3n Comunista de Espa\u00f1a-Bandera Roja (OCR-BR). \u201cEl sector m\u00e1s importante era el obrero, pero en la Universidad hab\u00eda gente tan prestigiosa como Jordi Sol\u00e9 Tura o Jordi Borja, que estaba en mis mismos planteamientos. En 1974, cuando Bandera volvi\u00f3 al PSUC, all\u00ed fui yo. \u00a1Y ah\u00ed sigo hoy!, vuelve a exclamar la todav\u00eda miembro de Consejo Nacional de Iniciativa per Catalunya Verds (ICV). Pasea su memoria por la Catalunya antifranquista de reuniones clandestinas, reparto de propaganda o las protestas de la Assemblea de Catalunya. Y le echa humor al recuerdo del par de porrazos que se llev\u00f3 una noche en la facultad de Econ\u00f3micas: \u201cAvanc\u00e9 hacia la polic\u00eda, que entraba un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n, y les dije: \u2018Soy profesora\u2019. No me dio tiempo a m\u00e1s. Ped\u00ed una entrevista con el rector y me dijo una frase genial: \u2018Mire doctora: la polic\u00eda es como los toros. \u00bfVerdad que se aparta si se encuentra uno en el campo? Pues en la facultad haga lo mismo\u2019. Y yo le contest\u00e9: \u2018O me da un estoque para defenderme o me paga como a un torero\u201d. Adem\u00e1s de las libertades, \u201cque se reivindicaban lo mismo en Barcelona que en Madrid\u201d, evoca la Eul\u00e0lia catalanista dos elementos de su pelea espec\u00edfica: la lengua y la cultura. \u201cEn el colegio me dec\u00edan aquello de hable usted en cristiano, como si Dios no entendiera las otras lenguas. En los a\u00f1os 70, cuando empez\u00f3 a reivindicarse el catal\u00e1n, no hab\u00eda conflicto en las aulas, pero tampoco exist\u00eda autorizaci\u00f3n. La otra cuesti\u00f3n era el respeto a las instituciones, al derecho civil catal\u00e1n, a la cultura catalana, que fue sistem\u00e1ticamente despreciadas durante el franquismo\u201d. Catedr\u00e1tica de la pol\u00edtica Llegada la democracia se dispar\u00f3 la carrera pol\u00edtica de Vintr\u00f3 que tiene tambi\u00e9n varios master en el bregar de los esca\u00f1os. Diputada en el Congreso y en el Parlament, concejal en Barcelona, su primer despacho \u2013del que guarda mejor recuerdo- se ubic\u00f3 en la Carrera de San Jer\u00f3nimo tras las elecciones del 79. \u201cEn Madrid pas\u00e9 cuatro a\u00f1os maravillosos. Fue durante la primera legislatura constitucional; la que aprob\u00f3 los estatutos de autonom\u00eda y la que desmont\u00f3 todo el aparato jur\u00eddico y legislativo del Franquismo\u201d. Y fue tambi\u00e9n la legislatura del 23-F. \"El 23-F le pregunt\u00e9 a Ram\u00f3n Tamames: \u00bfD\u00f3nde nos van a llevar, a la plaza de toros o al estadio Santiago Bernab\u00e9u?\" \u201cMe han preguntado muchas veces si me di cuenta de lo que pasaba. Y la verdad es que no. Hoy ruidos, gente correr y mi sensaci\u00f3n primera fue que hab\u00eda un incendio. Hasta que lleg\u00f3 la Guardia Civil, empezaron las r\u00e1fagas de ametralladora... \u00a1y el susto! Yo no hab\u00eda o\u00eddo en mi vida pasar un tiro tan cerca de m\u00ed y lo \u00fanico que hac\u00eda era preguntarle a Ram\u00f3n Tamames, que se sentaba a mi lado: \u2018\u00bfD\u00f3nde nos van a llevar, a la plaza de toros o al estadio Santiago Bernab\u00e9u?\u2019 Pasamos mucho miedo\u201d. Pascual Maragall y Eula\u0300lia Vintro\u0301 celebrando la victoria en las municipales de 1995 Tras las elecciones del 82, lleg\u00f3 la debacle del PSUC. \u201cLos elegidos cab\u00edamos en un taxi\u201d, explica gr\u00e1ficamente la catedr\u00e1tica que tiene claro por qu\u00e9 ocurri\u00f3: \u201cEst\u00e1bamos en plena Guerra Fr\u00eda y en plena campa\u00f1a propagand\u00edstica de EEUU. Hab\u00eda mucha gente que tem\u00eda el comunismo. En muchos m\u00edtines yo empezaba diciendo: \u2018M\u00edrenme, no tengo rabo ni cuernos. En Galicia, en el mitin de una amiga m\u00eda, el cura sali\u00f3 por la torre de la Iglesia con un altavoz para excomulgar a los asistentes\u201d. Y suma a eso la \u201cfabricaci\u00f3n de un PSOE sobre el que alguien escribi\u00f3 cuando celebr\u00f3 sus cien a\u00f1os: \u2018100 de historia y 40 de vacaciones\u2019, \u00a1porque el Partido Socialista estuvo ausente durante el franquismo!\u201d, matiza. \"\u00a1El Partido Socialista estuvo ausente durante el franquismo!\" Vintr\u00f3 regres\u00f3 a Catalunya. Concejala del Ayuntamiento de Barcelona, durante varias legislaturas, cuenta que su otra ocupaci\u00f3n de mayor orgullo fue la realizada como concejala de Bienestar Social: la creaci\u00f3n de una estructura de servicios sociales, junto a Pascual Maragall, \u201cel mejor alcalde de Barcelona\u201d, no tiene ninguna duda. Entre el 84 y el 87 fue diputada del Parlament, del que no guarda tan grato recuerdo: \u201cEra un Parlament con mayor\u00eda absoluta de Convergencia. No ten\u00eda posibilidad de ejercer el control parlamentario y del gobierno. Me march\u00e9 antes de acabar\u201d. En el 99 volvi\u00f3 a las aulas, a la Universidad de Barcelona donde ha dado clases hasta su jubilaci\u00f3n el a\u00f1o pasado. Aunque Lali nunca ha dejado la pol\u00edtica \u2500cerr\u00f3 las listas de ICV al Congreso en 2008\u2500 ni la c\u00e1tedra de la vida que sigue ejerciendo cada d\u00eda. Le preocupa Catalunya, \u201cun gobierno catal\u00e1n que no gobierna\u201d y que \u201cel problema pol\u00edtico m\u00e1s importante del pa\u00eds no ocupe dos l\u00edneas en el acuerdo firmado por C\u00b4s y PSOE\u201d. Sentencia Eulalia que van mal. Y advierte: \u201cYo no lo soy, y la mayor\u00eda no lo era, pero en pocos a\u00f1os el se\u00f1or Rajoy ha conseguido fabricar un 47% de independentistas\u201d. Y le preocupa, por encima de lo anterior, la izquierda. \u201cNo hay izquierda en Europa y los grandes problemas no se resuelven ni en Catalunya ni en Espa\u00f1a, se resuelven en Europa\u201d. Cree que \u201csi Europa no consigue hablar de t\u00fa a t\u00fa con EEUU o con China, desaparece. Y si desaparece, pasaremos a ser irrelevantes, el tercer mundo\u201d. Mirando al Mediterr\u00e1neo desde su piso de Vallvidrera, se duele Vintr\u00f3 de los refugiados que lo cruzan cada d\u00eda y concluye pesimista: \u201cQue no haya una izquierda en Europa capaz de ver eso y construir soluciones y alternativas me tiene\u2026 \u00a1desesperada!\u201d.", "title": "Eul\u00e0lia Vintr\u00f3, erudita de Bandera Roja", "url": "http://www.publico.es/politica/eulalia-vintro-erudita-bandera-roja.html", "keywords": "Eulalia,Roja,erudita,Iconos de la Izquierda,Vintro,Bandera", "date": "2016-03-02", "id": "c59a6d358c01c5abf6ca145d354f7b7a3b25aa01", "summary": "Lo ha sido todo en la universidad y en la pol\u00edtica. La catedr\u00e1tica, todav\u00eda miembro del Consejo Nacional de ICV, repasa su historia e inquietudes. Como Catalunya, \u201cel problema pol\u00edtico m\u00e1s importante del pa\u00eds que no ocupa dos l\u00edneas en el acuerdo de PSOE y C\u00b4s\u201d."}, {"article": "MADRIDActualizado:02/03/2016 08:04hEn nuestro pa\u00eds se diagnostican cada a\u00f1o m\u00e1s de 25.000 nuevos casos de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata, el tipo de tumor m\u00e1s prevalente en la poblaci\u00f3n masculina. Un tumor cuyo tratamiento requiere de cirug\u00eda o de la administraci\u00f3n de radioterapia, intervenciones muy agresivas asociadas a numerosos efectos secundarios, caso de la incontinencia urinaria y de la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil. Es m\u00e1s; seg\u00fan muestran los resultados de un estudio dirigido por investigadores de la Universidad de Toronto (Canad\u00e1) y publicado en la revista \u00ab The BMJ\u00bb, el uso de radioterapia en el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata podr\u00eda aumentar el riesgo de desarrollo de tumores secundarios en la vejiga, el colon y el recto.Como explica Robert Nam, director de la investigaci\u00f3n, \u00abnuestros resultados podr\u00edan ser especialmente importantes para una gran proporci\u00f3n de pacientes en los que se recomienda tratamiento y en los que, seg\u00fan lo establecido las gu\u00edas de pr\u00e1ctica cl\u00ednica, la radioterapia y la cirug\u00eda se presentan como alternativas igualmente v\u00e1lidas\u00bb.Sea como fuere, indican los autores, \u00abdebe tenerse en cuenta que, si bien hay un incremento del riesgo con la radioterapia, las tasas absolutas de desarrollo de tumores secundarios son bajas, muy especialmente cuando se comparan con otras complicaciones y efectos adversos asociados al tratamiento del c\u00e1ncer de pr\u00f3stata\u00bb.Aumento, aun m\u00ednimo, del riesgoLa aparici\u00f3n de c\u00e1nceres secundarios relacionados con el tratamiento supone, muy probablemente, la complicaci\u00f3n m\u00e1s grave de cualquier terapia. Sin embargo, las evidencias alcanzadas a d\u00eda de hoy a este respecto resultan, cuando menos, contradictorias. Por ello, y con objeto de evaluar la posible asociaci\u00f3n entre la radioterapia en el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata y la aparici\u00f3n de nuevos tumores, los autores analizaron los resultados de 21 estudios llevados a cabo con pacientes que, tras ser diagnosticados del tumor en la pr\u00f3stata, fueron sometidos, o no, a la radioterapia.Los resultados mostraron que la administraci\u00f3n de radioterapia conllevaba un aumento del riesgo de tumores en la vejiga y en el tracto colorrectal. Un riesgo, por el contrario, que no se observ\u00f3 en el caso del c\u00e1ncer de pulm\u00f3n o de los distintos c\u00e1nceres hematol\u00f3gicos \u2013esto es, los c\u00e1nceres de la sangre, caso de las leucemias. Sin embargo, destaca Robert Nam, \u00abes importante tener en cuenta que las diferencias en los riesgos absolutos entre los casos y los controles fueron bajas, de tan solo un 0,1-3,8% para el c\u00e1ncer de vejiga; de un 0,3-4,2% en el caso del c\u00e1ncer colorrectal; y de un 0,3-1,2% en el de los tumores de recto\u00bb.Tratar solo si es necesarioEl nuevo hallazgo, esto es, el incremento del riesgo de c\u00e1nceres secundarios asociado a la radioterapia en el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata, debe ser recogido, tal y como apuntan los autores en un editorial publicado en el mismo n\u00famero de la revista, \u00aben los consentimientos informados para los pacientes, as\u00ed como ser abordado en las conversaciones sobre el abordaje del tumor entre m\u00e9dicos y pacientes\u00bb. Una informaci\u00f3n que, sobre todo, debe ser tenida en cuenta en el caso de aquellos pacientes con c\u00e1ncer de pr\u00f3stata cuya esperanza de vida supera los 20 a\u00f1os.Sin embargo, \u00ablo m\u00e1s importante de este estudio \u2013contin\u00faan los investigadores\u2013 es que confirma nuestra creencia de que los c\u00e1nceres secundarios deben ser a\u00f1adidos a la larga lista de riesgos evitables asociados al tratamiento en aquellos pacientes con tumores de pr\u00f3stata de bajo grado que, simplemente, no necesitan ning\u00fan tipo de tratamiento\u00bb.Pero de la misma manera, concluye el editorial, \u00abla preocupaci\u00f3n sobre los tumores secundario no deber\u00eda interferir con el tratamiento, tan efectivo como estudiado, que se administra a los pacientes con c\u00e1ncer de pr\u00f3stata de alto grado y, por tanto, letal. Y es que en estos casos, los beneficios minimizan todo posible riesgo\u00bb.", "title": "La radioterapia para el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata podr\u00eda provocar otros tumores", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-radioterapia-para-cancer-prostata-podria-provocar-otros-tumores-201603021849_noticia.html", "keywords": "prostata,cancer,radioterapia", "date": "2016-03-02", "id": "3b4da458834fc444bb0452a70522c948edb11606", "summary": "La radioterapia para los tumores de pr\u00f3stata se asocia a un aumento, aun m\u00ednimo, del riesgo de c\u00e1nceres secundarios de vejiga y del tracto colorrectal"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 12:54hLos Toros de Guisando, la \u00abnaranja mec\u00e1nica\u00bb, las manos \u00abmanchadas de cal viva\u00bb... El debate entre los l\u00edderes de los cuatro primeros partidos ha sido bronco y el presidente del Congreso, Patxi L\u00f3pez, se ha visto obligado a intervenir en varias ocasiones para dar turnos por alusiones a ministros como Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo o Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz. [ Sigue en directo el pleno de investidura] Estas son las principales frases de las intervenciones de Mariano Rajoy, Pedro S\u00e1nchez, Pablo Iglesias y Albert Rivera:Mariano Rajoy\u00abAs\u00ed comienza el vodevil de la negociaci\u00f3n a dos bandas, que nos ha tenido entretenidos como una comedia de enredo en un escenario con dos puertas, por las que unos entran y otros se escabullen. Eso s\u00ed, con muchas fotos y muchas ruedas de prensa\u00bb.\u00abHa gastado el mes repartiendo promesas y esperanzas con las manos vac\u00edas (...) y muy solemnes palos al agua\u00bb.\u00abS\u00fabitamente, y para sorpresa de propios y extra\u00f1os, este mismo lunes decide usted sabotearse a s\u00ed mismo y organiza una subasta de \u00faltima hora, prometiendo un sinf\u00edn de prebendas para ver si alg\u00fan despistado se aviene a ampliar el n\u00famero de sus magros apoyos\u00bb.\u00abEse gran pacto hist\u00f3rico que hasta los ni\u00f1os estudiar\u00e1n en las escuelas\u00bb. El presidente del Gobierno en funciones ha criticado que este acuerdo se haya presentado de forma tan teatral y altisonante, \u00absin el menor sentido del rid\u00edculo\u00bb que hac\u00eda pensar que se trataba de una p\u00e1gina hist\u00f3rica \u00abs\u00f3lo comparable a los Toros de Guisando\u00bb\u00abNo enga\u00f1\u00e9 a nadie, ni al Rey, ni a esta c\u00e1mara ni al conjunto de los espa\u00f1oles, a nadie\u00bb.\u00abSi alguien supone que mi grupo puede aceptar el papel de comparsa que se nos asigna en este cortejo, se est\u00e1 equivocando\u00bb.\u00abEspa\u00f1a entera qued\u00f3 estupefacta, pero aquella conjunci\u00f3n interplanetaria comparada con la actual fue muy inocente\u00bb.\u00abLo van a entender hasta ustedes\u00bb. \u00abVer\u00e1n como lo entienden, a pesar de ser ustedes\u00bb.\u00abEl se\u00f1or cambio est\u00e1 obsesionado con el se\u00f1or cambio\u00bb.Pablo Iglesias\u00abEl PP s\u00ed es un partido corrupto (...) Algunos de sus dirigentes son hijos pol\u00edticos del totalitarismo. Fue fundado por siete ministros de la Dictadura\u00bb.\u00abHan sido arrogantes con los d\u00e9biles y serviles con los poderosos\u00bb.(A Rivera) \u00abRepresenta la peor de las tradiciones pol\u00edticas espa\u00f1olas, la que no tiene m\u00e1s ideal que su cercan\u00eda con el poder\u00bb. Iglesias ha dicho que Rivera pod\u00eda haber sido perfectamente \u00abel jefe de escuadra\u00bb despu\u00e9s de la Guerra Civil.(A S\u00e1nchez) \u00abSu partido fue tambi\u00e9n el del enriquecimiento r\u00e1pido, fue el del crimen de estado. Desconf\u00ede de los consejos de aquellos que tienen manchado su pasado de cal viva, desconf\u00ede\u00bb.\u00abSu claudicaci\u00f3n ante la naranja mec\u00e1nica es sonrojante\u00bb (...) \u00abO la gran coalici\u00f3n o un gobierno progresista. Cu\u00eddese de la naranja mec\u00e1nica\u00bb.\u00abDeje de obedecer a los oligarcas, se\u00f1or S\u00e1nchez; deje de escuchar los cantos de sirena que le llevan al naufragio\u00bb.\u00abA usted le han prohibido gobernar con nosotros... s\u00ed, Felipe Gonz\u00e1lez, el que tiene manchadas las manos de cal viva... \u00bfse enfadan ustedes porque digo la verdad?\u00bb.\u00abO somos la ETA o somos Rajoy. Las dos cosas no\u00bb.Albert Rivera\u00abLl\u00e1meme revolucionario, se\u00f1or Iglesias, pero un economista del London School of Economics es mejor que el se\u00f1or Monedero para llevar la econom\u00eda de Espa\u00f1a\u00bb.\u00abHemos escogido el camino dif\u00edcil, como dijo Adolfo Su\u00e1rez, pero es, sin duda, el camino correcto\u00bb.\u00abNosotros no queremos privilegios ni para nosotros\u00bb (...) \u00abDejen de pelearse por las sillas y peleen por los espa\u00f1oles\u00bb.\u00abNos pagan el sueldo para solucionar los problemas de los espa\u00f1oles. Lo mejor para Espa\u00f1a es que haya un cambio\u00bb. Pedro S\u00e1nchez(A Rajoy) \u00abSi hubiera tenido coraje y valent\u00eda pol\u00edtica, deber\u00eda haber estado aqu\u00ed hablando y no sentado en su esca\u00f1o\u00bb.\u00abEse es su mayor fracaso, su renuncia, este debate es la viva prueba de ese fracaso\u00bb.\u00abNunca dir\u00e9 que el PP es corrupto, nunca lo dir\u00e9, pero la regeneraci\u00f3n empieza por que el PP vaya a la oposici\u00f3n\u00bb.\u00abDesde el m\u00e1ximo de mis respetos a los 7 millones de espa\u00f1oles y espa\u00f1olas que votaron al PP a los 121 parlamentarios de su grupo, usted se est\u00e1 convirtiendo en el tap\u00f3n para la regeneraci\u00f3n del PP en Espa\u00f1a\u00bb.(A Iglesias) \u00abPiense usted que si vota el viernes 'no' con Rajoy se habr\u00e1 convertido en lo que hab\u00eda venido usted a cambiar\u00bb.\u00abMe ofrezco a que aquellas cosas que estemos de acuerdo usted y yo y no est\u00e9n en el acuerdo de Ciudadanos las hablemos, y que pongamos en marcha las medidas en las que coincidimos que ya est\u00e1n en el acuerdo\u00bb.\u00abNo vamos a apoyar nunca el refer\u00e9ndum para la autodeterminaci\u00f3n de Catalu\u00f1a: eso requiere una reforma constitucional, y usted lo sabe\u00bb.\u00abMe siento muy orgulloso de Felipe Gonz\u00e1lez\u00bb. (...) \u00abNosotros no jugamos con el terrorismo, quiz\u00e1 porque lo hemos sufrido en nuestras propias filas. A m\u00ed me doli\u00f3 y mucho que usted llamara al se\u00f1or Otegi preso pol\u00edtico. En Espa\u00f1a no hay presos pol\u00edticos, no los hay\u00bb.", "title": "Las intervenciones de Rajoy, S\u00e1nchez, Iglesias y Rivera, en titulares", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-intervenciones-rajoy-sanchez-iglesias-y-rivera-titulares-201603021457_noticia.html", "keywords": "debate,destacadas,frases", "date": "2016-03-02", "id": "1731d509d2e2f0bb6bc1ce2113a7813c7109e018", "summary": "Los Toros de Guisando, la \u00abnaranja mec\u00e1nica\u00bb, las manos \u00abmanchadas de cal viva\u00bb... El debate ha sido bronco y tenso"}, {"article": "Actualizado:02/03/2016 18:13hAnte la escasa perspectiva de que las fronteras de la denominada ruta balc\u00e1nica se abran pr\u00f3ximamente, Grecia se prepara para dejar de ser un pa\u00eds de mero tr\u00e1nsito para convertirse en uno de acogida permanente para los refugiados.Este an\u00e1lisis, que se aleja de la postura mantenida hasta ahora, lo hizo, seg\u00fan filtraciones de los medios locales, el ministro de Migraci\u00f3n, Yannis Muzalas, en una reuni\u00f3n con los presidentes de las regiones de Grecia. En esta reuni\u00f3n Muzalas subray\u00f3 que no cabe esperar que la frontera con Macedonia vaya a abrirse pronto y calcul\u00f3 en unos 100.000 a los refugiados y migrantes que pueden quedar atrapados en territorio griego.\u00abNo estamos en la mejor situaci\u00f3n. Dentro de poco, los refugiados y migrantes se dar\u00e1n cuenta de que no pueden ir a los pa\u00edses que quieren\u00bb, dijo Muzalas tras la reuni\u00f3n a los medios. El ministro recalc\u00f3 que Grecia, en cumplimiento de las convenciones internacionales, deber\u00e1 acoger a un gran n\u00famero de refugiados. La presi\u00f3n migratoria sobre Grecia no ha dejado de incrementarse en los \u00faltimos d\u00edas, y mientras en la frontera con Macedonia m\u00e1s de 10.000 personas esperan en el campo de Idomeni poder seguir su camino hacia el norte de Europa, un millar de migrantes y refugiados llegaban hoy a la isla de Lesbos desde las costas de Turqu\u00eda.Ante el bloqueo de la frontera cercana a Idomeni, la desesperanza se apodera de algunos de los refugiados. Es el caso de una mujer siria que intent\u00f3 suicidarse ayer por la tarde, seg\u00fan cuenta M\u00e9dicos sin Fronteras. Sus hijos han conseguido pasar a Macedonia, pero ella est\u00e1 atrapada en el lado griego. Anoche y esta ma\u00f1ana las autoridades macedonias abrieron el paso fronterizo, pero seg\u00fan la Polic\u00eda griega hasta el mediod\u00eda hab\u00edan permitido la entrada de tan solo 170 personas.La escasez de medios \u00abLa gente parece estar en calma, pero est\u00e1n desesperados. No hay alojamiento apropiado para todos, la situaci\u00f3n se est\u00e1 tornando en una crisis humanitaria\u00bb, declar\u00f3 el portavoz de ACNUR en Idomeni, Babar Baloch. La representante de M\u00e9dicos sin Fronteras en Idomeni, Viky Markolefa, expres\u00f3 su viva preocupaci\u00f3n porque \u00abno hay suficientes ba\u00f1os y duchas, y mucha gente se ve obligada a hacer sus necesidades en el campo. Cuando llueve los desechos se escapan por todas partes, lo que pone en riesgo precisamente a los ni\u00f1os\u00bb. \u00abTenemos miedo\u00bb, precis\u00f3 Markolefa, \u00abde que se declare una epidemia por contaminaci\u00f3n del agua\u00bb.\u00c9xplic\u00f3 que, aunque cada d\u00eda traen nuevas tiendas de campa\u00f1a, estas \u00abno son suficientes, y anoche mil personas durmieron al aire libre\u00bb. La escasez de medios preocupa sobre todo por su efecto en los m\u00e1s desprotegidos: \u00abM\u00e1s de 50% de la gente a Idomeni son mujeres solas con sus ni\u00f1os\u00bb, subray\u00f3 Markolefa. M\u00e1s de 30.000 refugiados est\u00e1n atrapados en Grecia desde que se decretara el cierre de las fronteras por parte de Austria y los pa\u00edses del denominado grupo de Visegrado.Todos los centros de acogida en territorio griego, tanto en las islas del mar Egeo como los que prepararon las autoridades griegas en las cercan\u00edas de Idomeni, Sal\u00f3nica y Atenas, est\u00e1n llenos. Solo en el puerto de Pireo hay alrededor 2.000 personas que esperan ser trasladadas a centros de acogida. \u00abEl problema m\u00e1s serio es la distribuci\u00f3n de comida aqu\u00ed\u00bb, dijo Cristina Papayeoryiu, coordinadora de M\u00e9dicos sin Fronteras en Atenas. Para controlar las llegadas de refugiados al Pireo el Gobierno pidi\u00f3 a las compa\u00f1\u00edas de transbordadores poner l\u00edmite al n\u00famero de billetes que venden por persona a los migrantes.", "title": "Grecia se prepara para ser un pa\u00eds de acogida permanente de refugiados ante el 'cierre' de Macedonia", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-grecia-prepara-para-pais-acogida-permanente-refugiados-ante-cierre-macedonia-201603021807_noticia.html", "keywords": "grecia,pais,permanente,refugiados,acogida", "date": "2016-03-02", "id": "bf8e668767024b8c5cff510296abacf5496d872f", "summary": "El ministro recalc\u00f3 que Grecia, en cumplimiento de las convenciones internacionales, deber\u00e1 acoger a un gran n\u00famero de refugiados"}, {"article": "La humanidad lleva a\u00f1os pregunt\u00e1ndose cu\u00e1les son los factores que influyen en el gusto, tanto personal como ajeno. Qu\u00e9 hace que a unos les guste la bachata y a otros el rock progresivo, el cine experimental o las comedias rom\u00e1nticas, las novelas victorianas o el best seller del momento. Y por qu\u00e9 esas diferencias provocan a veces que una persona mire por encima del hombro a otra por sus preferencias. La edad, la clase social, la influencia familiar o la propia personalidad (ser m\u00e1s o menos pedante suele ser decisivo en este tema) se postulan como obvios pero no acaban de dar la respuesta definitiva.Paul Val\u00e9ry, Walt Whitman, Duncan J. Watts, David Hume, Kant o Bourdieu han sido algunos de los pensadores que han analizado la cuesti\u00f3n. Todos aparecen en el libro M\u00fasica de mierda. Un ensayo rom\u00e1ntico sobre el buen gusto, el clasismo y los prejuicios en el pop de Carl Wilson que Blackie Books acaba de publicar en Espa\u00f1a. Originalmente, el ensayo se public\u00f3 en 2007 dentro la colecci\u00f3n de libros sobre discos llamada 33 1/3, de Bloomsbury Publishing. La mayor\u00eda est\u00e1n dedicados a \u00e1lbumes de rock cl\u00e1sico como el Forever Changes de Love o del discutible pop independiente como el Ok Computer de Radiohead. Sin embargo, Wilson se decant\u00f3 por el Let\u2019s Talk About Love de C\u00e9line Dion, una de las int\u00e9rpretes m\u00e1s odiadas a la vez que venerada internacionalmente. Con ella ahonda en los entresijos del (mal) gusto guiado por su capacidad inaudita para poner los pelos como escarpias (tanto de placer como de repulsi\u00f3n) a sus oyentes. M\u00fasica de mierda. Un ensayo rom\u00e1ntico sobre el buen gusto, el clasismo y los prejuicios en el pop de Carl Wilson (Blackie Books, 2016) Como cr\u00edtico musical, el ensayista es consciente de la posici\u00f3n de superioridad que muchas veces se toma desde su sector. Su investigaci\u00f3n sobre Dion le ha servido para cambiar su forma de trabajar: \"Ahora intento centrarme menos en promocionar una agenda regida por mis gustos personales y m\u00e1s en entender los objetivos de los propios artistas y en evaluar lo bien que est\u00e1n dando cuenta de esas ambiciones\", explica a eldiario.es. \"Por ejemplo, ya no me preocupa si la m\u00fasica de baile es inteligente o subversiva sino en c\u00f3mo funciona en la pista, por encima de todo lo dem\u00e1s\", afirma.En un momento de su estudio, Wilson se pone en contacto con algunos fans de C\u00e9line Dion, que le explican la profundidad y el porqu\u00e9 de su pasi\u00f3n por la artista. Teniendo en cuenta el t\u00edtulo del libro y el \u00e9xito que lleg\u00f3 a alcanzar, podr\u00edan haberse convertido en una masa enfurecida. Pero, para decepci\u00f3n del autor, no obtuvo demasiada respuesta por su parte. \"He recibido muchos elogios tanto p\u00fablicos como privados, pero los fans ac\u00e9rrimos de C\u00e9line ha mantenido las distancias. Mi libro empieza explicando la mirada que yo y otros cr\u00edticos ten\u00edamos sobre C\u00e9line Dion, a la que despreci\u00e1bamos e insult\u00e1bamos. Puede que eso les haya alejado. Quiz\u00e1 hayan pensado que mi uso de C\u00e9line como un caso de estudio era una venganza personal contra ella y no un an\u00e1lisis sobre el gusto en general\".Aunque gracias a su estudio Wilson ha cambiado su manera de ejercer la cr\u00edtica musical, no est\u00e1 muy seguro de que su libro haya influido demasiado en su sector m\u00e1s all\u00e1 de casos puntuales. Seg\u00fan su opini\u00f3n, el ensayo se enmarca dentro de una ola de reconsideraci\u00f3n de la categor\u00eda de lo \"popular\" por parte de la cr\u00edtica musical, as\u00ed que su impacto est\u00e1 relacionado con muchas otras cosas m\u00e1s all\u00e1 del propio contenido. \"Tienes que hacer el esfuerzo de organizar la informaci\u00f3n y redactarla, pero la mitad del \u00e9xito se debe a la suerte de aparecer en el momento adecuado\".La persona detr\u00e1s de la divaEn su libro Wilson estudia a fondo la historia vital de la cantante, salida de una pel\u00edcula Disney, y la convierte en una parte esencial de su an\u00e1lisis. C\u00e9line naci\u00f3 en un barrio franc\u00f3fono y cat\u00f3lico de Quebec. Es la menor de doce hermanos y su familia era tan pobre que los hijos ten\u00edan que compartir cama. Lo \u00fanico bueno de ese escenario dickensiano era su afici\u00f3n por la m\u00fasica: todos tocaban alg\u00fan instrumento. Con cinco a\u00f1os C\u00e9line ya cantaba y cuando cumpli\u00f3 doce la familia ahorr\u00f3 para que grabase una maqueta. Esta lleg\u00f3 a manos de Ren\u00e9 Ang\u00e9lil, el productor que la llev\u00f3 a la fama y a\u00f1os despu\u00e9s al altar. La versi\u00f3n canadiense de Marisol.Su popularidad se gest\u00f3 en franc\u00e9s y, siendo ya muy famosa, en 1990 sac\u00f3 su primer disco en ingl\u00e9s, Unison, con el que conquist\u00f3 el mundo definitivamente. Los siguientes a\u00f1os fueron un goteo incesante de \u00e9xitos (en ambos idiomas) y en 1996 lleg\u00f3 Falling Into You, uno de los discos m\u00e1s vendidos de la historia con 11 millones de copias en Estados Unidos y un mill\u00f3n en Canad\u00e1. Seg\u00fan Wilson, tambi\u00e9n es el favorito de sus fans.En 1997 publica Let\u2019s Talk About Love, otro bombazo que incluye el tema principal de la banda sonora de Titanic, My Heart Will Go On. La canci\u00f3n gan\u00f3 cuatro premios Grammy y se llev\u00f3 el Oscar a la Mejor Canci\u00f3n Original. Despu\u00e9s de publicar trece discos en la d\u00e9cada de los 90, en el a\u00f1o 2000 se tom\u00f3 una pausa de dos a\u00f1os. Volvi\u00f3 en 2002 con su primera incursi\u00f3n en los escenarios de Las Vegas y triunf\u00f3 de nuevo. Su espect\u00e1culo A New Day\u2026 estuvo en cartel hasta el 2007 y hasta Wilson form\u00f3 parte del p\u00fablico en una ocasi\u00f3n. Para su sorpresa, se emocion\u00f3.Este es solo un somero recorrido por su triunfante carrera, que sigue con \u00e9xito hasta la actualidad. En el libro estos datos se intercalan con an\u00e9cdotas y detalles que humanizan a la estrella, una especie de disculpa de parte del cr\u00edtico que fue antes de su investigaci\u00f3n. El autor no sabe si la cantante se ha le\u00eddo el libro: \"Mi impresi\u00f3n es que no. Trat\u00e9 de hablar con ella con motivo de una nueva edici\u00f3n americana del libro, pero sus managers me denegaron la petici\u00f3n con rotundidad. Creo que la protegen de todo lo que pueda ser potencialmente cr\u00edtico o hiriente. La han insultado tanto durante su carrera que lo entiendo. Pero para m\u00ed es una pena, porque me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n\".", "title": "M\u00fasica de mierda o el porqu\u00e9 del mal gusto", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/Musica-mierda-mal-gusto_0_483651933.html", "keywords": "gusto,Musica,mal,mierda", "date": "2016-03-02", "id": "5610c9bed1496b82f743f4aba2d185c690ba6fc1", "summary": "El periodista y cr\u00edtico musical canadiense Carl Wilson escribi\u00f3 en 2007 un ensayo sobre el gusto musical a trav\u00e9s de la figura de C\u00e9line Dion, una de las artistas m\u00e1s amadas y odiadas del mundoLa editorial Blackie Books lo publica ahora en Espa\u00f1a con el t\u00edtulo M\u00fasica de mierda. Un ensayo rom\u00e1ntico sobre el buen gusto, el clasismo y los prejuicios en el pop, con pr\u00f3logo de Nick Hornby y ep\u00edlogo de Manolo Mart\u00ednez"}, {"article": "CORRESPONSAL EN PORTUGALActualizado:03/03/2016 03:13hLa presidenta del Colegio de Enfermeras de Portugal, Ana Rita Cavaco, ha desencadenado un esc\u00e1ndalo al declarar en la radio: \u00abLa eutanasia ya se aplica en los hospitales del pa\u00eds, al margen de la ley\u00bb.Las reacciones de indignaci\u00f3n no se han hecho esperar, especialmente porque complet\u00f3 su rotunda frase con otras palabras relativas a su propia experiencia: \u00abViv\u00ed personalmente situaciones de ese tipo, no tengo que buscar otros ejemplos. Vi casos en que los m\u00e9dicos suger\u00edan administrar insulina a determinados pacientes para provocarles un coma insul\u00ednico\u00bb.Y a\u00f1adi\u00f3: \u00abLo que digo no representa ninguna sorpresa porque los trabajadores del Servicio Nacional de Salud saben que estas cosas ocurren de manera semioculta. Por eso, creo que ha llegado el momento de hablar abiertamente\u00bb.Inspecci\u00f3n en cursoEl Colegio de M\u00e9dicos ha protestado en\u00e9rgicamente y solicita una investigaci\u00f3n auspiciada por el Ministerio de Sanidad, adem\u00e1s de la apertura de diligencias si se confirman esas pr\u00e1cticas delictivas en los hospitales p\u00fablicos. Tambi\u00e9n se pide que Ana Rita Cavaco concrete los nombres de los m\u00e9dicos y centros que supuestamente aparecen implicados en semejantes iniciativas. Los inspectores ya se han puesto manos a la obra.El ministro de Sanidad, Adalberto Campos, se ha apresurado a negar que tales pr\u00e1cticas constituyan una realidad en los hospitales portugueses.Las impactantes declaraciones salen a la luz dos meses despu\u00e9s de que un m\u00e9dico del pa\u00eds vecino confesara de forma an\u00f3nima que ayud\u00f3 a morir a cuatro enfermos para aliviar sus dolores. Un m\u00e9dico ya confes\u00f3 que hab\u00eda ayudado a morir a cuatro pacientesLa eutanasia se ha alzado al primer plano pol\u00edtico y social al otro lado de la frontera. As\u00ed, los socios radicales del Partido Socialista en el Gobierno han manifestado que lo consideran un derecho fundamental.Hay 30 ciudadanos portugueses inscritos en Dignitas, la pol\u00e9mica asociaci\u00f3n suiza que cobra fuertes cantidades de dinero por satisfacer los deseos de morir manifestados por personas bajo unos elevados niveles de sufrimiento. Tambi\u00e9n se acaba de descubrir un mercado negro en internet para abastecerse a menor precio (unos 500 euros) de las sustancias letales que utiliza Dignitas.", "title": "La eutanasia ya se aplica en los hospitales de Portugal", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-sanidad-eutanasia-aplica-hospitales-portugal-201603022054_noticia.html", "keywords": "hospitales,portugal,aplica,eutanasia", "date": "2016-03-02", "id": "d32d3dd83c363e241d51797cb30c98fe35e43987", "summary": "La presidenta del Colegio de Enfermeras, Ana Rita Cavaco, desata un esc\u00e1ndalo con sus declaraciones, mientras sale a la luz un mercado negro de f\u00e1rmacos en internet para provocar la muerte por 500 euros"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 10:15hBuscar, o mejor, encontrar chollos en internet no es ninguna leyenda urbana. Ni algo que s\u00f3lo le pasa a tu compa\u00f1ero de oficina. La clave est\u00e1 en saber d\u00f3nde buscar. Con el objetivo de simplificar esta tarea (que en ocasiones puede llegar a ser ingente) naci\u00f3 hace tres a\u00f1os CupoNation, un portal que recopila los mejores cupones de descuento y las ofertas m\u00e1s jugosas de entre m\u00e1s de mil tiendas de la red. Con una facturaci\u00f3n que, en 2015, super\u00f3 los 40 millones de euros, su \u00e9xito est\u00e1 hoy fuera de toda duda.La apuesta era sencilla y precisamente ello explica buena parte del triunfo. Se trataba de importar de Estados Unidos un modelo de negocio que all\u00ed funcionaba pero que en Europa apenas estaba comenzando: la profesionalizaci\u00f3n del sector de los cupones \u00abon line\u00bb. Tuvo, adem\u00e1s, un trampol\u00edn dorado. Cont\u00f3 con el apoyo de la mayor aceleradora de Europa, la alemana Rocket Internet, y el fichaje de una de las grandes promesas de las redes, Pedro Claver\u00eda (Madrid, 1987) como consejero delegado. Claver\u00eda hab\u00eda sido nombrado en 2013 el mayor \u00abinfluencer\u00bb en Twitter, gracias a la invenci\u00f3n de un algoritmo que le hizo ganar cientos de seguidores. Ello llam\u00f3 la atenci\u00f3n de Rocket y le otorg\u00f3 los mandos del proyecto. Coincide en que la sencillez es la clave del \u00e9xito: \u00abNo nos dedicamos a ense\u00f1ar lo \u2018cool\u2019 que somos, simplemente somos rentables\u00bb, asegura en una conversaci\u00f3n con Empresa. Lo cierto es que es tan f\u00e1cil utilizar estos cupones para ahorrar que cuesta creer que verdaderamente funcione. S\u00f3lo hay que copiar el c\u00f3digo de descuento de la web de CupoNation y pegarlo en la casilla reservada para ellos justo antes de finalizar la compra. Autom\u00e1ticamente el comprador tiene una rebaja directa. Sin registros, contrase\u00f1as, ni mails de confirmaci\u00f3n. \u00abEsto es lo m\u00e1s dif\u00edcil de nuestro negocio, ense\u00f1ar a la gente que puede tener descuentos instant\u00e1neos en sus e-shops favoritas de una manera tan sencilla. Con s\u00f3lo tres clicks. En Espa\u00f1a no hay a\u00fan esa cultura, la estamos construyendo\u00bb, explica. En los \u00faltimos a\u00f1os, el volumen de negocio del \u00abe-commerce\u00bb ha crecido exponencialmente y Espa\u00f1a se ha situado en el tercer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea en cuanto a cifra de ventas. No obstante, a\u00fan est\u00e1 muy por detr\u00e1s de sus socios en lo que penetraci\u00f3n de mercado se refiere. S\u00f3lo el 32% de la poblaci\u00f3n compra por internet, muy lejos de pa\u00edses como Reino Unido o Dinamarca, donde el 77% utiliza el ordenador como una herramienta de compra habitual. \u00abPrecisamente por eso Espa\u00f1a es el mejor pa\u00eds para hacer negocios\u00bb, asegura Claver\u00eda. Lo cierto es que de los 24 pa\u00edses en los que CupoNation est\u00e1 presente, el nuestro se ha convertido en el que m\u00e1s crece. Y para este joven licenciado en ADE y Marketing por ESIC, lo mejor est\u00e1 por llegar: \u00abEl \u2018e-commerce\u2019 no ha hecho m\u00e1s que arrancar y los cupones de descuento van a marcar la pauta. No me cabe la menor duda. Es un modelo muy c\u00f3modo para el usuario. A nadie nos gusta que nos digan los que tenemos que comprar, ni cuando. Pero s\u00ed comprar m\u00e1s barato\u00bb. Aunque Claver\u00eda reniega de parte del \u2018glamour\u2019 que ahora te rodea si eres joven y tienes o diriges una start-up de \u00e9xito, lo cierto es que tanto su historia como las oficinas de CupoNation en Madrid parecen engendradas en Silicon Valley. En Espa\u00f1a, el equipo lo forman 23 personas cuya media de edad est\u00e1 est\u00e1 en torno a los 25 a\u00f1os. \u00abSomos un grupo de amigos y hemos conseguido tener un d\u00eda a d\u00eda muy divertido. Nuestras oficinas son una especie de \u2018coworking\u2019 solidario. Abrimos las puertas de nuestro espacio a amigos que est\u00e1n empezando a montar un proyecto y a cambio s\u00f3lo les pedimos que traigan desayuno y buen rollo\u00bb. \u00abTodav\u00eda no nos hemos cre\u00eddo que la gente joven puede hacer cosas grandes\u00bb, reflexiona. Lo que seguro no sab\u00edamos es que el \u00abcorta y pega\u00bb pod\u00eda dar para tanto.", "title": "Pedro Claver\u00eda (CupoNation): \"No pregonamos lo 'cool' que somos; simplemente somos rentables\"", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-pedro-claveria-cuponation-no-pregonamos-cool-somos-simplemente-somos-rentables-201603022131_noticia.html", "keywords": "claveria,pedro,entrevista", "date": "2016-03-02", "id": "8eafb13d02dc135eb39bc4c82e6e3d391324608a", "summary": "La empresa l\u00edder en cupones de descuento por Internet cumple tres a\u00f1os en Espa\u00f1a creciendo al mayor ritmo de Europa"}]