[{"article": "Les voy a a contar dos escenas a las que he asistido esta misma semana y que a nadie les sonar\u00e1n muy extra\u00f1as.En la primera, al comprar un producto simple en una tienda normal, se me exige un precio distinto, superior, al inicial al decir que necesito factura. En la segunda, un se\u00f1or proclama en la puerta del colegio de mi hijo que \u00e9l no tiene estudios y que, de haberlos tenido, hubiera sido pol\u00edtico para poder robar todo lo que pudiera. \u00c9l y su interlocutor concluyen que todos los pol\u00edticos son unos ladrones. Es evidente que la corrupci\u00f3n es uno de los mayores males de la vida pol\u00edtica en Espa\u00f1a y ocupa uno de los primeros lugares entre las preocupaciones de nuestros conciudadanos. Hace un par de d\u00edas le\u00edamos en eldiario.es el informe del CIS en el que se afirma que ya es la segunda preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles y que refleja una subida de 8,3 puntos en un mes hasta alcanzar el 47,5 por ciento de menciones en la encuesta. Mientras escribo estas l\u00edneas, leo noticias de hoy mismo sobre corrupci\u00f3n en ayuntamientos como Getafe (Madrid), La Algaba (Sevilla), La Muela (Zaragoza); en personas muy cercanas a la corona en el caso Noos y a la misma corona, tanto el rey como la reina actuales, arropando a uno de los usuarios de las tarjetas blacks y presunto financiador ilegal del PP como desvela en exclusiva eldiario.es. Tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, en partidos pol\u00edticos como el PP, sobre todo con el PP, hoy con Ignacio Gonz\u00e1lez y su \u00e1tico, con Esperanza Aguirre y su fundaci\u00f3n Arpegio o con declaraciones de B\u00e1rcenas diciendo lo que todos sospechamos: que no se formatea un ordenador 35 veces por temor a que est\u00e9n guardadas en \u00e9l las puntuaciones del buscaminas, sino, m\u00e1s bien, que dicho partido ha concurrido a muchas elecciones contando con un presupuesto mayor del declarado y conseguido por medios il\u00edcitos, lo que en medios deportivos ser\u00eda dar positivo en el control anti-doping. Todo lo anterior por limitarme al \u00e1mbito pol\u00edtico, ya que tambi\u00e9n nos encontramos noticias similares en empresarios, en el deporte, como la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol y un largo etc\u00e9tera. Repito: estas son solo algunas de las noticias que encuentro hoy mismo, mientras escribo estas l\u00edneas.Por otra parte, todos los partidos prometen luchar contra la corrupci\u00f3n y sospecho que los ciudadanos, en general, no se creen sus promesas porque, como dec\u00edan los se\u00f1ores a la puerta del colegio de mi hijo, no solo todos los pol\u00edticos son unos sinverg\u00fcenzas, sino que de tener ellos la oportunidad de ser pol\u00edtico no tratar\u00edan de combatir contra la corrupci\u00f3n, sino aprovecharse de ella para enriquecerse. Criticamos a los pol\u00edticos, pero en nuestro d\u00eda a d\u00eda tratamos de evitar pagar el IVA o cualquier otro impuesto que redunde en el bien com\u00fan. Se me puede decir que se intenta evitar dichas obligaciones porque no nos fiamos de los gestores de esos bienes p\u00fablicos, y puede que sea verdad, pero no deja de rondarme por la cabeza que igual el problema es mucho m\u00e1s profundo, que por educaci\u00f3n, o mala educaci\u00f3n m\u00e1s bien, somos reacios a respetar el bien com\u00fan y si tenemos que administrarlo tendemos a pensar que es nuestro y actuamos como tal, aunque ocult\u00e1ndolo un poco para que los que pagan no se den cuenta f\u00e1cilmente que se les roba.Pienso, que por educaci\u00f3n, o mala educaci\u00f3n m\u00e1s bien, creemos que el p\u00edcaro es un tipo sagaz que merece nuestra aprobaci\u00f3n siempre que no se le vean sus trampas. Y as\u00ed, mientras que no cambiemos esta forma de pensar, hasta que no aceptemos el valor del bien com\u00fan, mientras no dejemos de protestar por el comportamiento de los pol\u00edticos a la vez que solicitamos que no nos cobren el IVA, ser\u00e1 muy dif\u00edcil que el problema de la corrupci\u00f3n desaparezca de nuestro horizonte. Y as\u00ed nos va.", "title": "Yo ser\u00eda corrupto si pudiera", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/desdeelsur/corrupto-pudiera_6_492810763.html", "keywords": "corrupto,pudiera", "date": "2016-03-09", "id": "4a896af42dd7485cdcc9e3bfd2bff278a50827c7", "summary": "Les voy a a contar dos escenas a las que he asistido esta misma semana y que a nadie les sonar\u00e1n muy extra\u00f1as.En la primera, al comprar un ..."}, {"article": "El fiscal jefe de \u00c1lava, Josu Izaguirre, estrechar\u00e1 en pocas horas el cerco sobre las personas que van a ser juzgadas pr\u00f3ximamente por su implicaci\u00f3n en el 'caso De Miguel', la presunta \"trama organizada en torno a Alfredo de Miguel\" -entonces 'n\u00famero dos' del PNV en \u00c1lava y diputado foral de Administraci\u00f3n Local-, junto a otros cargos p\u00fablicos y militantes del PNV. El fiscal presentar\u00e1 su escrito de calificaci\u00f3n este viernes en el que desgranar\u00e1 las responsabilidades penales de las personas que se sentar\u00e1n en el banquillo por esta presunta trama de corrupci\u00f3n, despu\u00e9s de que la Audiencia de \u00c1lava rechazara en octubre del a\u00f1o pasado los \u00faltimos recursos presentados por los acusados.El juez instructor, Roberto Ramos, consider\u00f3 \"indiciariamente acreditado\" que en este caso existi\u00f3 una \"trama organizada en torno a Alfredo de Miguel\", quien con la ayuda de otros imputados, \"lider\u00f3 un entramado societario\" dirigido a \"obtener irregularmente contratos o adjudicaciones p\u00fablicas\" de \"diferentes administraciones o entes gobernados por el PNV llegando a cobrar o percibir en base a dichas contrataciones y en diversas ocasiones cantidades dinerarias por trabajos que nunca fueron realizados\". El juez tambi\u00e9n acredit\u00f3 indiciariamente durante la instrucci\u00f3n que en alg\u00fan caso se solicit\u00f3 el \"pago de comisiones de las personas jur\u00eddicas o mercantiles que obtuvieron adjudicaciones de contratos diversos\" y que tambi\u00e9n se pidieron u obtuvieron pagos en base a negocios o contratos \"simulados\" o \"no ajustados a la realidad que supuestamente enmascaraban el pago de comisiones\" desde una de las mercantiles a otras para que se impulsara, concretamente, la recalificaci\u00f3n irregular detectada en Zambrana\".La empresa matriz de la trama era supuestamente Kataia Consulting, aunque finalmente en la investigaci\u00f3n acabaron aflorando hasta 25 sociedades m\u00e1s. La denunciante del caso fue Ainhoa Alberdi, que acudi\u00f3 en 2009 a la Fiscal\u00eda pertrechada de documentaci\u00f3n y hasta 24 grabaciones en las que se detallaban c\u00f3mo operaban los implicados en esta trama. Los delitos investigados durante la instrucci\u00f3n, iniciada en marzo de 2010 y que ha acumulado m\u00e1s de 21.000 folios, son, entre otros, los de prevaricaci\u00f3n, tr\u00e1fico de influencias, blanqueo de capitales. malversaci\u00f3n de caudales p\u00fablicos, fraude a las administraciones, falsedad en documento p\u00fablico, contra la Hacienda P\u00fablica y alteraci\u00f3n del precio de concursos.Junto a De Miguel, el juez al finalizar la instrucci\u00f3n mantuvo los cargos, entre otros, contra Aitor Teller\u00eda y Koldo Ochandiano, exmiembros del PNV en \u00c1lava; as\u00ed como contra dos responsables del Gobierno del lehendakari Juan Jos\u00e9 Ibarretxe (Gurutz Larra\u00f1aga y Xabier S\u00e1nchez Robles), otros dos exdirigentes de la red de parques tecnol\u00f3gicos vascos (Juli\u00e1n S\u00e1nchez Alegr\u00eda y Alfonso Arriola) y un exconcejal del PNV de Leioa (I\u00f1aki San Juan). Por contra, al finalizar la instrucci\u00f3n exoner\u00f3 de toda imputaci\u00f3n a Asier Arzalluz, hijo del expresidente del PNV Xabier Arzalluz, y a Pablo Jes\u00fas Larrabide.\"Investigaci\u00f3n indiscriminada\"Durante la instrucci\u00f3n del caso, por contra, no ha quedado acreditado que parte de esas supuestas comisiones ilegales fueran a parar a manos del partido. Se da la circunstancia de que la instrucci\u00f3n se cerr\u00f3 hace justo ahora un a\u00f1o, el 10 de marzo de 2015. El abogado defensor del principal acusado, Gonzalo Susaeta, pidi\u00f3 la nulidad de todo lo instruido hasta entonces al entender que se hab\u00eda producido \"una investigaci\u00f3n indiscriminada, a la b\u00fasqueda de hechos sobre los que realizar 'a posteriori' una imputaci\u00f3n\", en lugar de ce\u00f1irse a comprobar los hechos que denunci\u00f3 inicialmente la Fiscal\u00eda. Pero no tuvo \u00e9xito. Y tampoco tuvieron \u00e9xito los dem\u00e1s encausados que recurrieron la decisi\u00f3n del juez instructor de cerrar la investigaci\u00f3n y sentarles en el banquillo de los acusados.El pasado 28 de octubre, la Audiencia Provincial de \u00c1lava rechaz\u00f3 los recursos de apelaci\u00f3n de los 26 imputados en este caso de corrupci\u00f3n, que investiga una presunta trama de cobro de comisiones ilegales liderada por exdirigentes y cargos del PNV en \u00c1lava. Tras el rechazo de la Audiencia, la causa volvi\u00f3 a manos del juez instructor, quien pidi\u00f3 a las partes que formularan los escritos de acusaci\u00f3n o, en su caso, reclamaran el sobreseimiento del proceso.La causa afecta a 26 personas, una veintena de ellas relacionadas directamente con el PNV. Se trata de Justina Angulo, Alfonso Arriola, Est\u00edbaliz Arruti, Jes\u00fas Jos\u00e9 Arruti, Jes\u00fas Arruti, Araceli Bajo, Miren Lourdes Bilbao, Ainhoa Bilbao, Pl\u00e1cido Casas, Aintzane de Miguel, Alfredo de Miguel, Jon I\u00f1aki Echaburu, Gorka Errasti, Francesc Fern\u00e1ndez, Sergio Fern\u00e1ndez Oleaga, Iratxe Gaztelu-Urrutia, Prudencio Hierro, Gurutz Larra\u00f1aga, Josu Montes, Luis Felipe Ochandiano, Joaqu\u00edn Sabater, I\u00f1aki San Juan, Juli\u00e1n Andr\u00e9s S\u00e1nchez Alegr\u00eda, Francisco Javier S\u00e1nchez Robles, Aitor Telleria y Ram\u00f3n Tom\u00e1s Riba. De todos ellos, 20 est\u00e1n o estaban entonces ligados al PNV, bien como dirigentes como Alfredo De Miguel, Txitxo, como cargos p\u00fablicos o como afiliados de base del partido.", "title": "La Fiscal\u00eda fija responsabilidades en la \"trama\" de exdirigentes del PNV para el cobro de comisiones", "url": "https://www.eldiario.es/norte/euskadi/Fiscalia-caso_De_Miguel-comisiones_ilegales-PNV-Alava_0_492751598.html", "keywords": "caso De Miguel,PNV,\u00c1lava,Fiscal\u00eda,comisiones ilegales", "date": "2016-03-09", "id": "4556e7bc8810502a97be422049aeb7591a4eace2", "summary": "De los 26 acusados por el juez instructor en esta supuesta trama de contratos, adjudicaciones p\u00fablicas y comisiones ilegales, una veintena fueron en su momento dirigentes, cargos p\u00fablicos o militantes peneuvistasHace ahora justo un a\u00f1o se cerr\u00f3 la instrucci\u00f3n de esta supuesta trama de corrupci\u00f3n y el pasado mes de octubre la Audiencia de \u00c1lava rechaz\u00f3 los recursos de las personas investigadas en la causa"}, {"article": "El Paular, MadridMonasterio de Santa Mar\u00eda de El Paular, en invierno - JAIME GARC\u00cdAEn un tesoro se convirti\u00f3 la ermita de Santa Mar\u00eda del Poblar, envuelta por la extraordinaria belleza natural del valle alto del Lozoya, al hacerse una de las cartujas con mayor poder de Europa. Miles de ovejas merinas y las terrenos donados a la orden la convirtieron en el centro econ\u00f3mico de la comunidad religiosa. La soledad interior -son monjes eremitas que habitan en comunidad- y su separaci\u00f3n del mundo a trav\u00e9s del silencio son su ense\u00f1a.D\u00f3nde. Rascafr\u00eda, Madrid. Por la A1 hasta la salida 69 direcci\u00f3n Lozoya/Rascafr\u00eda (M 604). Pasar Rascafr\u00eda y llegar hasta el Monasterio. O tambi\u00e9n cogiendo la A6 hasta la salida 36 hacia Villalba, continuar por M601 hasta coger la M604 y llegar al Monasterio. Dormir. Hospeder\u00eda Monasterio de Santa Mar\u00eda de El Paular. Tel. 682 768 931. M\u00ednima estancia de 3 d\u00edas y m\u00e1xima de 10, acogida mixta y en grupos. Comer.La Fanega de Roque. Tel. 918 691 930. La R\u00e1bida, HuelvaMonasterio de la R\u00e1bida - MONASTERIO DE LA R\u00c1BIDA/F\u00c1CEBOOKJunto a la Punta del Sebo, confluencia de los r\u00edos m\u00e1s peculiares del suroeste andaluz, el Tinto, con sus aguas rojo bermejo, y el Odiel, v\u00eda comercial desde tiempos fenicios, el convento es la fachada m\u00e1s americana de este recorrido. All\u00ed donde comenz\u00f3 la aventura exploradora de Col\u00f3n. Su claustro mud\u00e9jar es lo m\u00e1s llamativo y a\u00fan guarda detalles de la alcazaba almohade o peque\u00f1o monasterio musulm\u00e1n donde los monjes-guerreros oraban y defend\u00edan la costa de incursiones piratas.D\u00f3nde.Palos de la Frontera. Dormir.Hacienda Montija. Tel. 959 270 392. Comer. La Pinta. Tel. 959 350 511. www.hotellapinta.comSan Juan de la Pe\u00f1a, HuescaMonasterio de San Juan de la Pe\u00f1a - FABI\u00c1N SIM\u00d3NUno cree haber visto el mejor Pirineo aragon\u00e9s en el puerto de Oroel cuando, de repente, una curva de la carretera que desciende nos sit\u00faa ante el recoleto monasterio que fue la cuna del reino de Arag\u00f3n. Bajo una colosal piedra se abriga la iglesia baja donde los restos de los santos Juli\u00e1n y Basilisa se conservan entre frescos rom\u00e1nicos y trazas moz\u00e1rabes. El pante\u00f3n acogi\u00f3 reyes de Arag\u00f3n y Navarra durante 500 a\u00f1os. El claustro encierra toda la magia del lugar bajo la espectacular serenidad que contagian sus capiteles rom\u00e1nicos.D\u00f3nde. Santa Cruz de la Ser\u00f3s. Dormir. Hospeder\u00eda San Juan de la Pe\u00f1a. Tel. 974 110 120. Comer. O\u2019Fogaril. Tel. 974 361 737.[Cuatro bell\u00edsimos monasterios del rom\u00e1nico espa\u00f1ol] Suso y Yuso, La RiojaVista general del El Monasterio de Yuso en San Mill\u00e1n de la Cogolla - EFE/ABEL ALONSOAlgo tiene el lugar de Suso para que al eremita Mill\u00e1n en su pobreza le atrajera como sitio donde emprender una vida solitaria en las inmediaciones del pueblo que le vio nacer. La primitiva ermita, junto a su eremitorio, acab\u00f3 convirti\u00e9ndose en monasterio visig\u00f3tico y moz\u00e1rabe. Hinca sus arcos de herradura en la Sierra de la Demanda, paraje de donde no dan ganas de marchar como le ocurriera al santo milagroso. Salvo para penetrar en el medieval monasterio de Yuso a contemplar el arca rom\u00e1nica que guarda sus restos. Apenas unas notas al margen del C\u00f3dice Emilianense, escrito en el monasterio, registran las primeras glosas escritas en lengua castellana y vasca.D\u00f3nde.San Mill\u00e1n de la Cogolla.Dormir.Hoster\u00eda San Mill\u00e1n. Tel. 941 373 277. Comer.Mes\u00f3n Las Glosas. Tel. 941 373 232.[Las 20 vidrieras medievales m\u00e1s impresionantes de Espa\u00f1a] Santo Toribio de Li\u00e9bana, CantabriaSanto Toribio de Li\u00e9banaEl trozo m\u00e1s grande de la cruz de Jesucristo o Lignum Crucis es su reliquia m\u00e1s venerada. Por ello es uno de los lugares santos del cristianismo y motivo del A\u00f1o Jubilar Lebaniego. El car\u00e1cter sagrado del lugar se remonta al repoblamiento de los Picos de Europa y su habitante m\u00e1s erudito, el monje moz\u00e1rabe Beato de Li\u00e9bana, cuyos libros, bellamente ilustrados, son una compilaci\u00f3n de los abundantes manuscritos que poseyera el cenobio.D\u00f3nde.Potes, Cantabria. Dormir.La Casa de Frama. Tel. 651 843 900. Comer.El Oso. Tel. 942 733 018. Monsalud, GuadalajaraVista a\u00e9rea del monasterio de Monsalud - MONSALUD/FACEBOOKApartados del mundanal ruido nos sentiremos al llegar al medieval monasterio que fuera pionero de los establecidos por el C\u00edster en la pen\u00ednsula. Para ayudar a las tareas repobladoras castellanas llegaron desde Francia los monjes blancos, as\u00ed conocidos los religiosos de esta orden que ven en el retiro, la pobreza y el trabajo de campo con manos propias la manera de acercarse a lo divino. Su austeridad arquitect\u00f3nica rom\u00e1nica se aligera con el g\u00f3tico de su claustro y las nervaduras de su sala capitular.D\u00f3nde.C\u00f3rcoles, Guadalajara. Dormir.La Boter\u00eda. Tel. 949 350 186. Comer. Hermanos Pacheco. Tel. 949 350 026.San Salvador de Leyre, NavarraAl igual que frente a los caminantes medievales que atravesaban la canal de Berd\u00fan, en medio de un mosaico de campos de cereal, la imponente barrera rocosa de la Sierra de Leyre surge como antigua frontera entre los reinos de Navarra y Arag\u00f3n. El cenobio fue, durante 200 a\u00f1os, sede y corte del se\u00f1or\u00edo pirenaico, adem\u00e1s de pante\u00f3n de reyes vascones. Su estilo rom\u00e1nico sirvi\u00f3 a su vez de gu\u00eda a otros templos del camino jacobeo. Su cripta sustenta el magnetismo del lugar y los cantos gregorianos suenan con la mejor armon\u00eda de la vida mon\u00e1stica.D\u00f3nde.Yesa, Navarra. Situado a 30 minutos de Pamplona. Usando la Autov\u00eda del Pirineo A-21 hay que salir en Yesa, salida 47, y desde all\u00ed una pintoresca carretera de 4 km conduce hasta el Monasterio de Leyre.Dormir. Hospeder\u00eda de Leyre. Tel. 948 884 100. Tel. www.monasteriodeleyre.co. Comer. Hostal Arangoiti. Tel. 948 884 122. www.arangoiti.netOseira, OrenseMonasterio de Oseira - MIGUEL MU\u00d1IZConocido por alojar un bosque de palmeras, lo que semeja el extraordinario techo abovedado de la sala capitular, es monasterio, fundado hace 900 a\u00f1os por monjes eremitas, con una personalidad \u00fanica. Exenta de manifestaciones escult\u00f3ricas como mandan los preceptos cistercienses. No solo por la magn\u00edfica restauraci\u00f3n que muestra su conjunto mon\u00e1stico sino por la bell\u00edsima iglesia rom\u00e1nica y sus tres claustros, adem\u00e1s de la llamativa portada barroca del \u00e1rea residencial. Am\u00e9n de sus productos artesanos que son aut\u00e9nticos caprichos celestiales. Abarcan todos los gustos, desde vinos y cerveza hasta delicadas elaboraciones chocolateras, quesos y aceites de oliva.D\u00f3nde.Cea. Dormir.Hospeder\u00eda de Oseira. Tel. 988 282 004.Comer.Lareira da Al\u00e9n. Tel. 988 532 526. Relacionado: las termas m\u00e1s calientes del invierno: no es Islandia, es Orense.Zenarruza, VizcayaMonasterio de ZenarruzaOrientado hacia el mar, en la falda norte del monte Oiz -en una ladera fr\u00eda, que es lo que significa su nombre en euskera- es un hito medieval para los caminantes jacobeos que segu\u00edan la ruta por la costa vasca y un referente cisterciense actual. Donde una peque\u00f1a comunidad de seis monjes mantiene vivas sus creencias con un estilo de vida basado en la pobreza y humildad. Sus monjes amables y hospitalarios elaboran dulces que nutren el \u00e1nimo para echar pie a la calzada empedrada medieval.D\u00f3nde.Zenarruza - Puebla de Bol\u00edvar. Dormir. Hospeder\u00eda Monasterio de Zenarruza. Tel. 946 164 179. Comer. Artape. Tel. 946 251 379. Santo Domingo de Silos, BurgosSanto Dominfo de SilosSaludos de fraternidad como distinci\u00f3n benedictina y el placer alejado del mundanal ruido de escuchar canto gregoriano marcan la ruta hasta el monasterio burgal\u00e9s. Surgen al paso paisajes de imponente marca castellana como los sabinares del Arlanza o pueblos de blasones y mimada arquitectura como Covarrubias. Su bell\u00edsimo claustro de dos pisos, lo vio el Cid en su camino al destierro todav\u00eda en construcci\u00f3n. De su scriptorium surgi\u00f3 la obra del Beato de Silos, hoy en el museo Brit\u00e1nico. Y si los acordes musicales apetecen es aconsejada visita, en el pueblo de Silos, el museo de los Sonidos de la Tierra.D\u00f3nde. Santo Domingo de Silos. Dormir. Abad\u00eda de Silos. Tel. 947 390 049. Solo acoge a hombres. Estancias de 3 a 8 d\u00edas. Comer.Casa de Guzm\u00e1n. Tel. 947 390 125. Yuste, C\u00e1ceresAromas de piment\u00f3n, planta tra\u00edda por Col\u00f3n y desecada por primera vez en Yuste, conducen hasta uno de los rincones naturales m\u00e1s hermosos de la comarca cacere\u00f1a de la Vera. Es el camino al convento donde el emperador Carlos V se retirara al piedemonte de Gredos. Lo eligi\u00f3 como morada donde seguir la austeridad de la vida mon\u00e1stica durante los dos \u00faltimos a\u00f1os de su existencia, obligando a ampliar la simplicidad del monasterio anexionando una casa-palacio al convento.D\u00f3nde. En Cuacos de Yuste por la E-90 o la EXA1 para desviarse en la N-110 que atraviesa la Vera. www.turismoextremadura.com. Dormir.El Turcal. Tel. 616 611 116. Comer.Abad\u00eda de Yuste. Tel. 927 172 241.Relacionado: los parajes de la frontera que disfrutar\u00e1s en Extremadura. Guadalupe, C\u00e1ceresPoco sab\u00edan los cl\u00e9rigos huidos de Sevilla con la imagen de la Virgen de Guadalupe que encontrar\u00edan un paraje hermoso como la sierra de Altamira, a orillas del r\u00edo Guadalupe, para esconderla. Lo del hallazgo del pastor es m\u00e1s predecible. Pero no que la ermita levantada en el lugar acabase siendo el bell\u00edsimo monasterio de la actualidad y centro de peregrinaci\u00f3n mundial. Contemplar el rostro moreno de la patrona extreme\u00f1a es buen motivo de visita pero tambi\u00e9n su gran colecci\u00f3n art\u00edstica, su claustro mud\u00e9jar, arte que se combina con g\u00f3tico en el claustro de la botica, y sobre todo escuchar el \u00f3rgano, instrumento esencial en la historia mon\u00e1stica.D\u00f3nde.Guadalupe. Dormir.Hospeder\u00eda Monasterio de Guadalupe. Tel. 927 367 000. Comer. Altamira Guadalupe. Tel. 927 367 493. Los Jer\u00f3nimos, MurciaTodo comenz\u00f3 junto a la vieja noria \u00e1rabe junto a las casas en que se asentaron los monjes en la pedan\u00eda de la \u00d1ora, pero la amenaza del caudal caprichoso del Segura oblig\u00f3 a cimentar definitivamente el monasterio de San Pedro de \u00d1ora en un altozano pr\u00f3ximo. El pulso mon\u00e1stico ha sufrido infinidad de avatares como ser establo, prisi\u00f3n o manicomio antes de convertirse en sede universitaria con sus imponentes dimensiones. Su sencillez al exterior, destacada por dos torres gemelas, esconde un espectacular claustro barroco, la bell\u00edsima escalera que conduce al refectorio y sala capitular y el crucero de su iglesia coronado por una c\u00fapula octogonal.D\u00f3nde. Guadalupe de Maciascoque. www.regmurcia.com. Dormir. Vag\u00f3n Rural. Tel. 639 520 157. www.vagonrural.es. Comer. Los Jer\u00f3nimos. Tel. 968 893 922. Santa Mar\u00eda del Poblet, TarragonaSERGI ESTEVEBasado en los principios cistercienses de la sostenibilidad el monasterio brilla por su gesti\u00f3n ecol\u00f3gica y su compromiso con el medio ambiente. En un lugar aislado con una maravillosa abundancia de fuentes, esenciales para las tareas agr\u00edcolas, y bosques, como alamedas -de la que tom\u00f3 su nombre en lat\u00edn-, junto a la sierra de Prades, surgi\u00f3 hace 900 a\u00f1os el que ha llegado a convertirse en uno de los monasterios m\u00e1s grandes del continente y mayor del C\u00edster. Traspasar sus muros es un espect\u00e1culo de piedra que adquiere todo su esplendor con los cambios de luz.D\u00f3nde.Poblet. www.poblet.cat. Dormir.Hospeder\u00eda Monasterio de Poblet. Tel. 977 871 201. Solo acogen a hu\u00e9spedes varones.Comer.Masia Sagu\u00e9s. Tel. 977 870 063. Real Monasterio de San Lorenzo de El Escorial, MadridExterior del monasterio de San Lorenzo de El Escorial - JAIME GARC\u00cdASu origen m\u00e1s legendario lo sit\u00faa a las mismas puertas del infierno. Donde Felipe II mand\u00f3 levantar el monasterio de San Lorenzo, en la base del monte Abantos, debido quiz\u00e1s a la mina que sus cimientos ocultaron. La estatua del santo mira al monte mientras el reci\u00e9n llegado queda fascinado por la monumentalidad del palacio real y monasterio de arquitectura renacentista que se convertir\u00eda en pante\u00f3n real. Su tama\u00f1o y simbolog\u00eda parecen estar vinculados al b\u00edblico templo de Salom\u00f3n y as\u00ed lo atestiguan las estatuas de David y Salom\u00f3n que escoltan la fachada la bas\u00edlica.D\u00f3nde. San Lorenzo de El Escorial.Dormir.Hotel Bot\u00e1nico. Tel. 918 907 879. Comer. El Paseo. Tel. 918 900 484.PalenciaSan Andr\u00e9s de Arroyo, en PalenciaA nuestro pa\u00eds, el rom\u00e1nico llega prontamente por el Camino de Santiago. En los alrededores de Aguilar de Camp\u00f3o se encuentran los cuatro monasterios m\u00e1s notables del rom\u00e1nico norte. A las afueras de la villa, en una angostura entre el Pisuerga y Pe\u00f1a Longa, se levanta el Monasterio de Santa Mar\u00eda la Real. Su pasado se pierde entre la bruma de la leyenda. Lo que podemos decir con certeza es que estuvo ocupado por monjes premostratenses, que un\u00edan al cl\u00e1sico \u00abora et labora\u00bb de San Benito, una clara vocaci\u00f3n pastoral. No cabe duda de que gozaron de generosos patrones, ya que su magn\u00edfico claustro e interesente iglesia rom\u00e1nica, en plena transici\u00f3n al g\u00f3tico, as\u00ed lo atestiguan. Muy cerca de all\u00ed, destac\u00f3 en la Edad Media el Monasterio de Santa Mar\u00eda de Mave, \u00e9ste benedictino, que tampoco escap\u00f3 a la desamortizaci\u00f3n del siglo XIX. Actualmente todo el complejo ha pasado a manos privadas. Se sabe que Mave tuvo una gran importancia en \u00e9poca visigoda. Por entonces, la repoblaci\u00f3n de las tierras conquistadas era vital y no hab\u00eda nada mejor que un monasterio para dar asiento, cobijo y asistencia espiritual a los nuevos pobladores cristianos. La iglesia rom\u00e1nica, de transici\u00f3n, fue construida entre 1200 y 1208. Lo m\u00e1s llamativo es que sus tres \u00e1bsides est\u00e1n cubiertos con b\u00f3veda de horno. Lo que fue el monasterio es ahora un hotel rural, donde se celebran muchas bodas.Lo mismo puede decirse del extraordinario monasterio de Santa Eufemia de Cozuelos, en el t\u00e9rmino municipal de Olmos de Ojeda, cuya iglesia es Monumento Nacional, aunque, como todo el conjunto monacal, haya pasado a manos privadas. Rodeado por una muralla, el recinto interior es una amplia y cuidada pradera, donde destaca el imponente rom\u00e1nico de la iglesia, una de las m\u00e1s bellas y arm\u00f3nicas del rom\u00e1nico palentino, construida totalmente con piedra calcarenita local. Pero la joya de esta ruta tal vez sea el monasterio cisterciense de San Andr\u00e9s de Arroyo. Su iglesia est\u00e1 pensada en rom\u00e1nico y construida en g\u00f3tico, constituyendo un exquisito ejemplo del arte cisterciense rural. Lo m\u00e1s extraordinario es el claustro, de una belleza y armon\u00eda indescriptibles, con sus esbeltas y elegantes columnas y sus insuperables capiteles vegetales, que m\u00e1s parecen obra de refinados escultores que de simples maestros canteros. Otra cosa extraordinaria de este cuidad\u00edsimo cenobio es que sigue estando habitado por una comunidad de monjas cistercienses, para quienes la condesa Menc\u00eda L\u00f3pez de Haro lo fundara en 1181. El conjunto monacal es Monumento Nacional. (Texto de Palencia: Francisco L\u00f3pez-Seivane).", "title": "Los monasterios m\u00e1s impresionantes de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/viajar/top/abci-monasterios-mas-impresionantes-espana-201603091924_noticia.html", "keywords": "bellos,monasterios,espana", "date": "2016-03-09", "id": "56415bbf55e9e1b4d77c981cf1eaebb8df86522e", "summary": "Catedrales rurales con tanta historia como belleza, perfectas para organizar una visita"}, {"article": "WashingtonActualizado:25/09/2017 08:53hEl gigante de comercio 'online' Amazon dispondr\u00e1 de su propia flota de aviones de carga para realizar repartos en Estados Unidos, tras alcanzar un acuerdo con la compa\u00f1\u00eda estadounidense de 'leasing' de aeronaves Air Transport Services Group (ATSG), por el que dispondr\u00e1 de veinte aviones Boeing 767.En concreto, Amazon contar\u00e1 con estos veinte aviones por un periodo de entre cinco y siete a\u00f1os, mientras que ATSG operar\u00e1 esta flota por un plazo de cinco a\u00f1os, seg\u00fan ha informado la compa\u00f1\u00eda de 'leasing' a trav\u00e9s de un comunicado.Adem\u00e1s, Amazon tendr\u00e1 derecho a adquirir el 19,9% de las acciones de ATSG en un periodo de cinco a\u00f1os, a un precio de 9,73 d\u00f3lares por acci\u00f3n, un precio establecido mediante el precio de cierre del pasado 9 de febrero.El vicepresidente s\u00e9nior de operaciones internacionales y atenci\u00f3n al cliente de Amazon, Dave Clark, se ha mostrado \u00abentusiasmado\u00bb de complementar la red de entregas existente con un \u00abnuevo gran proveedor\u00bb, a\u00f1adiendo veinte aviones para \u00abasegurar la capacidad de cargo a\u00e9rea\u00bb y respaldar el plazo de entrega de uno a dos d\u00edas.Por su parte, el presidente y consejero delegado de ATSG, Joe Hete, ha explicado que la compa\u00f1\u00eda lleva trabajando con Amazon desde el pasado verano en este acuerdo y ha afirmado estar \u00abilusionado\u00bb de poder \"servir a los clientes de Amazon proporcionando capacidad de cargo a\u00e9rea adicional\", adem\u00e1s de apoyo log\u00edstico para \"asegurar una gran velocidad de entrega\".", "title": "Amazon contar\u00e1 con su propia flota de aviones de carga", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amazon-contara-propia-flota-aviones-carga-201603091801_noticia.html", "keywords": "aviones,amazon,flota", "date": "2016-03-09", "id": "35ca8afe34357a265c7643dbbb805ca6648bfdb0", "summary": "El gigante de comercio 'online' dispondr\u00e1 de veinte aviones Boeing 767 para realizar repartos en Estados Unidos"}, {"article": "Corresponsal en GinebraActualizado:09/03/2016 16:45hUn grupo de expertos internacionales reunidos durante dos d\u00edas en Ginebra, en la sede de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), aprob\u00f3 un plan para obtener cuanto antes vacunas, diagn\u00f3sticos y m\u00e9todos de control del vector para frenar la expansi\u00f3n de mosquitos de tipo \u00abAedes aegypti\u00bb y, sobre todo, la infecci\u00f3n del zika en Latinoam\u00e9rica y en el Caribe.La investigaci\u00f3n cient\u00edfica se basar\u00e1 en varias pruebas realizadas con virus parecidos al del zika, como los de la dengue o chikungunya, para intentar poner a punto una vacuna que protega sobre todo a las mujeres, el grupo m\u00e1s vulnerable por el peligro de la microcefalia, y a los ni\u00f1os de corta edad.El tiempo estimado para que la vacuna pueda ser comercializada ser\u00e1 de aproximadamente tres a\u00f1os, seg\u00fan inform\u00f3 en una conferencia de prensa realizada al final de esta reuni\u00f3n de expertos, la directora adjunta de la OMS, la doctora Marie-Paule Kieny. La organizaci\u00f3n ha calculado que dentro de dieciocho meses se podr\u00e1n hacer ensayos masivos del producto.\u00ab El virus del zika provoca una infecci\u00f3n menor y a menudo indolora en la mayor\u00eda de los pacientes y por este motivo las medicinas para tratarlo no son por el momento la prioridad ya que ahora lo que urge es desarrollar herramientas preventivas para proteger a las mujeres embarazadas y a sus beb\u00e9s\u00bb, explic\u00f3 Kieny.De acuerdo con Kieny, en fecha del dos de marzo m\u00e1s de sesenta compa\u00f1\u00edas farmace\u00faticas y laboratorios de investigaci\u00f3n estaban trabajando en 31 tipos de diagn\u00f3sticos, 18 vacunas, 8 terapias y 10 m\u00e9todos para controlar el vector de la infecci\u00f3n. Por el momento, ninguna vacuna ha sido probada en humanos. Los expertos creen que la mayor prioridad ahora es encontrar una vacuna que permita hacer frente a futuras epidemias. El objetivo principal es el de vacunar a las mujeres embarazadas y a las que est\u00e1n en edad de procrear. Para ello se necesitan estrategias que aceleren la investigaci\u00f3n de una vacuna segura y eficaz.La modificaci\u00f3n gen\u00e9tica de los mosquitosUnas treinta compa\u00f1\u00edas farmace\u00faticas est\u00e1n trabajando en pruebas de diagn\u00f3stico y el modelo retenido es el de un producto m\u00faltiple que pueda diagnosticar a la vez las enfermedades provocadas por virus de la misma familia como son el zika, dengue y chikungunya. Un borrador est\u00e1 listo y ser\u00e1 presentado oficialmente a finales del pr\u00f3ximo mes de abril. Los expertos han concluido que las intervenciones cl\u00e1sicas, fumigar con insecticida zonas a riesgo, no han tenido un impacto significativo para reducir la transmisi\u00f3n de la dengue y lo mismo puede ocurrir en el caso del zika. Tambi\u00e9n precisaron que es necesario tomar precauciones con herramientas como el Wolbachia \u2013bacteria que se introduce en los mosquitos para modificarlo gen\u00e9ticamente e intentar diezmar las poblaciones de estos insectos- y otros productos radiantes que se utilizan para matarlos. Durante la conferencia de prensa Kieny explic\u00f3 que comparada con la epidemia de \u00e9bola en \u00c1frica Occidental en 2014- 2015, esta infecci\u00f3n est\u00e1 recibiendo una reacci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida por parte de las compa\u00f1\u00edas farmace\u00faticas y laboratorios gracias a la coordinaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n que existe entre los pa\u00edses afectados.", "title": "Faltan varios a\u00f1os para comercializar la vacuna contra el virus del Zika, avisa la OMS", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-faltan-varios-anos-para-comercializar-vacuna-contra-virus-zika-avisa-201603091802_noticia.html", "keywords": "vacunas,zika", "date": "2016-03-09", "id": "751df70a47e3bc29191b355ec1c7194af86b869a", "summary": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud advierte de que puede llegar demasiado tarde para afrontar el brote en Iberoam\u00e9rica"}, {"article": "BruselasActualizado:09/03/2016 17:49hLa Comisi\u00f3n Europea (CE) inst\u00f3 hoy al Gobierno espa\u00f1ol a aplicar las medidas previstas en la Ley de Estabilidad para controlar el desv\u00edo presupuestario de las Comunidades Aut\u00f3nomas (CCAA) y cumplir as\u00ed con el compromiso de reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico por debajo del 3% del PIB este a\u00f1o.\u00abEspa\u00f1a debe intensificar sus esfuerzos para garantizar el cumplimiento de la Recomendaci\u00f3n del Consejo de 21 de junio de 2013\u00bb, en la que se ampli\u00f3 el plazo para reducir su d\u00e9ficit al 2,8 % del PIB y se fij\u00f3 en este a\u00f1o, indica una recomendaci\u00f3n publicada hoy por el Ejecutivo comunitario.\u00abPara ello, Espa\u00f1a deber\u00eda adoptar medidas para garantizar una correcci\u00f3n duradera y a tiempo del d\u00e9ficit excesivo\u00bb, a\u00f1ade la recomendaci\u00f3n, que toma la forma de una misiva firmada por el comisario europeo de Asuntos Econ\u00f3micos y Monetarios, Pierre Moscovici.Esto incluye \u00abUsar plenamente, en su caso, las herramientas preventivas y correctoras establecidas en la Ley de Estabilidad Presupuestaria de Espa\u00f1a para controlar los desv\u00edos de los gobiernos a nivel subestatal de sus respectivos objetivos de d\u00e9ficit, de deuda y de gastos\u00bb, recalca el documento.La Ley de Estabilidad Presupuestaria espa\u00f1ola tiene una amplia variedad de herramientas que el Gobierno central puede aplicar, que van desde el seguimiento diario de las cuentas hasta las sanciones y, en \u00faltima instancia, la intervenci\u00f3n.La Comisi\u00f3n exige al pa\u00eds que le informe de las medidas que va a tomar para cumplir con su recomendaci\u00f3n en la versi\u00f3n actualizada del presupuesto para este a\u00f1o que Espa\u00f1a debe mandar a Bruselas o, \u00abcomo tarde\u00bb, en un apartado especial dentro del programa de estabilidad que tiene que entregar en abril.En 2013, Bruselas concedi\u00f3 una pr\u00f3rroga a Espa\u00f1a para reducir su d\u00e9ficit y le marc\u00f3 nuevos objetivos de reducci\u00f3n, tras constatar que segu\u00eda manteniendo un desv\u00edo \u00abexcesivo\u00bb.En concreto, deb\u00eda reducirlo al 6,5% del PIB en 2013; al 5,8% en 2014; al 4,2% en 2015 y al 2,8% en 2016. El presidente del Gobierno espa\u00f1ol en funciones, Mariano Rajoy, adelant\u00f3 el pasado 11 de febrero que el d\u00e9ficit espa\u00f1ol en 2015 ser\u00e1 del 4,5% del PIB, cifra que, si se confirma, supondr\u00eda tres d\u00e9cimas m\u00e1s de lo comprometido con las instituciones europeas.Tres de los principales partidos pol\u00edticos espa\u00f1oles - el Partido Popular, PSOE y Ciudadanos- coincidieron tambi\u00e9n este mes en pedir la negociaci\u00f3n con Bruselas para flexibilizar el cumplimiento del objetivo del d\u00e9ficit.", "title": "La CE insiste en que Espa\u00f1a debe aumentar el control del d\u00e9ficit de las comunidades", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-insiste-espana-debe-aumentar-control-deficit-comunidades-201603091746_noticia.html", "keywords": "recomendacion,espana", "date": "2016-03-09", "id": "5bf8d16ef7ba077086ce2838b7b1ce67e17fb84b", "summary": "\u00abEspa\u00f1a debe intensificar sus esfuerzos para garantizar el cumplimiento de la Recomendaci\u00f3n del Consejo de 21 de junio de 2013\u00bb, ha asegurado el organismo europeo"}, {"article": "MADRID.- \u201cConservo la salud por imperativo legal. \u00a1Es necesario para contarlo!\u201d, exclama Quico, y se detiene despu\u00e9s en lo que tiene que contar: que su madre fue torturada, que su padre fue torturado; contar c\u00f3mo le metieron el miedo \u2013y la rebeld\u00eda- en el cuerpo cuando simularon fusilar a su hermano peque\u00f1o. Contar el dolor por la desaparici\u00f3n de su maestro republicano; las perrer\u00edas que hicieron a las mujeres del Bierzo tras el 36. En definitiva, se lamenta: \u201cContar la lucha de un pueblo al que la Transici\u00f3n abandon\u00f3; una Transici\u00f3n que favoreci\u00f3 al franquismo y a los mismos que de aquella se hicieron ricos y siguen siendo ricos y poderosos hoy\u201d. No quedan muchos como \u00e9l. Echa cuentas y le salen dos mujeres, Chelo y Esperanza, y Camilo de Dios en Galicia. Son los \u00faltimos del maquis que se organiz\u00f3 tras la Guerra Civil en la Federaci\u00f3n de Guerrillas Le\u00f3n-Galicia, la primera organizaci\u00f3n guerrillera antifranquista con la que empez\u00f3 a colaborar Francisco Mart\u00ednez L\u00f3pez, Quico (Caba\u00f1as Raras, Le\u00f3n, 1925) con s\u00f3lo 15 a\u00f1os. Hoy tiene 90 y sigue en la batalla. Ahora para que se le considere heredero de la lucha contra Franco y no \u201cun bandolero\u201d, apellido que le otorg\u00f3 el r\u00e9gimen y que hoy sigue constando en los archivos. Dice que le toc\u00f3 ser un ni\u00f1o de la Rep\u00fablica, hijo de campesinos de la Rep\u00fablica y aprendiz del abecedario, pero tambi\u00e9n del compa\u00f1erismo y la camarader\u00eda, que le ense\u00f1aron maestros de la Rep\u00fablica. \u201cMi padre, Daniel, era un socialista muy implicado en el Movimiento Revolucionario de Asturias en el 34. Los compa\u00f1eros paraban en mi casa durante la represi\u00f3n. Eso, a un ni\u00f1o de 9 a\u00f1os le genera much\u00edsimo entusiasmo. Yo, que participaba en las discusiones de los mayores, quer\u00eda ser lo mismo que toda aquella gente que admiraba\u201d. Recuerda, cuando las elecciones del 36, c\u00f3mo se organizaron los chavales de Caba\u00f1as Raras para pegar carteles o repartir propaganda. Y \u201c\u00bfc\u00f3mo iba a olvidar el 18 de julio del 36? De aquel momento son mis recuerdos m\u00e1s vivos. Yo tenia 11 a\u00f1os cuando el golpe de Estado; el 20 de julio, Ponferrada ya estaba en manos de los fascistas y de una represi\u00f3n que fue brutal en aquella zona\u201d.Junto a las torturas, desapariciones y asesinatos a manos de una Guardia Civil \u201ctraidora\u201d, evoca \u201cla sospecha y el silencio\u201d que se instalaron en las casas del Bierzo durante la Guerra Civil. No en la suya, que se convirti\u00f3 en bander\u00edn de enganche de los que escapaban al paseo, \u201clos que consegu\u00edan huir \u2013explica- de los cuatro tiros en una cuneta\u201d. Se ufana de que, cuando apenas ten\u00eda pelusa en el ment\u00f3n, \u201cya montaba guardia para prevenir a los vecinos de las expediciones de falangistas, que formaban verdaderas bandas de terroristas\u201d. En el libro Guerrillero contra Franco, escribe Francisco sobre dos de esos huidos, los legendarios hermanos Gir\u00f3n, Pepe y Manuel. \u201cSe establecieron a m\u00e1s de 2.000 metros, en la regi\u00f3n de La Cabrera. Despu\u00e9s de algunos meses, se reunieron con el ej\u00e9rcito republicano de Asturias, en el que organizaron comandos especiales para llevar a cabo acciones de sabotaje. Era el germen de una guerrilla que m\u00e1s tarde se iba a organizar y desarrollar en Asturias, Le\u00f3n y Galicia\u201d.Socialistas, anarquistas, comunistas\u2026 aquellos escapados no ten\u00edan \u201cestado mayor\u201d, como dice Quico, pero s\u00ed un severo reglamento que, entre otras cosas, prohib\u00eda el proselitismo pol\u00edtico dentro de la organizaci\u00f3n. \u201cLo prioritario era estar contra el r\u00e9gimen desde la unidad y en la lucha armada. No hab\u00eda perspectiva pol\u00edtica. Te incorporabas para escapar de la muerte o de la tortura. Y, una vez que lo hac\u00edas, era la muerte o la liberaci\u00f3n. Era nuestra convicci\u00f3n y eso te daba mucha fuerza frente al enemigo. \u00c9ramos muy pocos, pero nos ten\u00edan mucho miedo\u201d. Enlace del Servicio de Informaci\u00f3n Republicana Se constituyeron como guerrilla en los montes leoneses de Ferradillo, llamada la Rusia chica por la autoridad, desde donde crearon una red de enlaces gracias al enorme apoyo popular que encontraron en El Bierzo. Y ah\u00ed empez\u00f3 el trabajo de Francisco. \u201cParaban en casa de mis padres. Hab\u00eda una parte militar, de defensa, y otra pol\u00edtica: las Milicias Pasivas y el Servicio de Informaci\u00f3n Republicana. Yo ten\u00eda 14 \u00f3 15 a\u00f1os cuando me apunt\u00e9. Les ocult\u00e1bamos, compr\u00e1bamos lo que necesitaban, pero ten\u00edamos tambi\u00e9n una misi\u00f3n pol\u00edtica: la de ganar adeptos para la lucha, sostenerla desde la legalidad\u201d. Sabotajes, robos a fascistas, compra de armamento en el mercado negro de Portugal\u2026 La Federaci\u00f3n de Guerrillas Le\u00f3n-Galicia se mov\u00eda entre el oeste de Le\u00f3n, el norte de Zamora, el este de Ourense y el sureste de Lugo. Sufri\u00f3 sus primeras bajas en el a\u00f1o 42, cuando cinco maquis cayeron en un tiroteo cerca de O Barco de Valdeorras. En el 43 ya era la \u00fanica guerrilla organizada que quedaba en Espa\u00f1a. Cada a\u00f1o celebraba congresos clandestinos en los que se eleg\u00eda el Estado Mayor. En el 44, tras la fallida invasi\u00f3n del Valle de Ar\u00e1n, los comunistas que lucharon en la Resistencia francesa tomaron como ejemplo a la Federaci\u00f3n para organizarse en agrupaciones que vivieron su \u00e9poca dorada tras la capitulaci\u00f3n de la Alemania nazi y la condena de la ONU a la dictadura de Franco. Es en ese momento cuando Quico, que hab\u00eda compatibilizado su trabajo en la mina y en un laboratorio de qu\u00edmica con el apoyo al maquis, se incorpora a la lucha armada, a la II Agrupaci\u00f3n de Guerrillas de la Federaci\u00f3n. \u201cMe descubri\u00f3 la polic\u00eda y no tuve m\u00e1s remedio que escapar. Y el \u00fanico recurso era estar en la clandestinidad. El 23 de septiembre de 1947, tras pasar un d\u00eda oculto por los alrededores de Caba\u00f1as Raras, vinieron a recogerme Guillermo Mor\u00e1n, Manolo, Negr\u00edn y El Objetivo. Guillermo se encarg\u00f3 de hacerme conocer el reglamento para que pudiese decidir. Pod\u00eda elegir entre irme con ellos o arriesgarme a caer en manos de la polic\u00eda, la tortura, la c\u00e1rcel o la liquidaci\u00f3n. Mi opci\u00f3n fue correr el riesgo luchando\u201d. Manolo, Jalisco, Quico y Atravesado, los ulitmos guerrilleros de la Federacio\u0301n, tras el exilio en 1951. Camino de una reuni\u00f3n en Lugo, en la estaci\u00f3n de O Barco de Valdeorras, se top\u00f3 con su bautismo de fuego. Su grupo fue sorprendido por una patrulla de la Guardia Civil y el enfrentamiento termin\u00f3 con un agente muerto y otro herido. No hubo bajas entre la guerrilla, a la que Quico lleg\u00f3 en mal momento. Cuando, tras dos a\u00f1os de relativa calma, la sangre volvi\u00f3 a los montes. \u201cYa hab\u00edan regresado los embajadores a Espa\u00f1a y Franco se hab\u00eda convertido en una pieza preciosa para los americanos. Pagamos el pato los que est\u00e1bamos en la clandestinidad. Se nos aniquil\u00f3\u201d.Entre 1949 y 1950 fueron cayendo casi todos los guerrilleros que quedaban en el antiguo territorio de la Federaci\u00f3n; nunca fueron m\u00e1s de cien. Su l\u00edder hist\u00f3rico, Manuel Gir\u00f3n, fue asesinado el 2 de mayo del 51 cerca de Molinaseca (Ponferrada). Antes de que finalizara ese a\u00f1o, los \u00faltimos cuatro maquis de la Le\u00f3n-Galicia, Francisco entre ellos, escaparon -\u201c\u00a1sin apoyo de nadie, aquello fue una odisea!\u201d- a Francia. Tras tres meses de c\u00e1rcel en una prisi\u00f3n de la legi\u00f3n extranjera, el grupo cre\u00f3 la primera comisi\u00f3n de exguerrilleros con el objetivo de \u201cvolver a Espa\u00f1a con dignidad, no con la cabeza gacha con la que tuvimos que volver al final\u201d. Quico regres\u00f3 en el 77 y colabor\u00f3 con el PCE en las primeras elecciones democr\u00e1ticas, a pesar del dolor que le caus\u00f3 el recibimiento de sus \u201cestados mayores\u201d: \u201cTanto el Partido Comunista como el PSOE nos dejaron de lado cuando lleg\u00f3 la Transici\u00f3n. No nos reconocieron como uno de sus patrimonios. Ni hicieron frente al ninguneo franquista que nos llam\u00f3 bandoleros para que en el exterior no se supiera que exist\u00eda una resistencia, consecuencia de una guerra no terminada\u201d. Quico, tercero por la derecha, junto a Joan Tard\u00e1 en la Asamblea de AGE. Hoy, a punto de soplar 91 velas, vive tranquilo (y es un decir) en El Campello, Alicante. Lee mucho, escribe m\u00e1s, alimenta el blog Memoria Cautiva y da charlas a chavales en Institutos: \u201cSoy un superviviente de aquello y mi obligaci\u00f3n moral es contarlo, estar presente en la transmisi\u00f3n de una historia sin adulterar\u201d. Con la asociaci\u00f3n Archivo Guerra y Exilio (AGE) acaba de proponer una nueva ley de Memoria Hist\u00f3rica porque la de Zapatero \u2013dice- no sirve. \u201cNo basta con quitar los s\u00edmbolos. Si no se condena el franquismo, si no se anulan los juicios sumar\u00edsimos, si no se dota de derechos a los represaliados, los represores siguen siendo los que determinan la aplicaci\u00f3n de la ley. Lo que tenemos \u2013concluye- es una Memoria congelada\u201d.", "title": "Francisco Mart\u00ednez Quico, el \u00faltimo guerrillero del Bierzo", "url": "http://www.publico.es/politica/francisco-martinez-quico-guerrillero-del.html", "keywords": "Francisco,guerrillero,Quico,Martinez,ultimo", "date": "2016-03-09", "id": "471849b041f95570ede5354275b4bd66b49e7a46", "summary": "Enlace la Federaci\u00f3n de Guerrillas Le\u00f3n-Galicia desde los 15 a\u00f1os, guerrillero desde los 22, con 90 Quico sigue en la pelea. \u201cPorque mientras no se condene el franquismo lo que tenemos es una Memoria congelada\u201d, dice el \u00faltimo maquis del Bierzo"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 09:32hLa prestigiosa revista Nature anunciaba a bombo y platillo el pasado enero un hito de la inteligencia artificial que no se cre\u00eda posible en una d\u00e9cada. Un programa inform\u00e1tico desarrollado por la compa\u00f1\u00eda brit\u00e1nica Google DeepMind hab\u00eda conseguido vencer, por primera vez, a un campe\u00f3n profesional de un milenario juego de origen oriental llamado Go. El reto era enorme para una m\u00e1quina, ya que la prueba de estrategia encierra una gran complejidad. Ahora, el software AlphaGo se ha superado a s\u00ed mismo: ha vencido nada menos que al campe\u00f3n mundial de Go, el surcoreano Lee Sedol. La partida, celebrada en un c\u00e9ntrico hotel de Se\u00fal esta pasada madrugada, fue seguida en directo por miles de personas de todo el mundo a trav\u00e9s de internet. El Go es una prueba de estrategia muy popular en pa\u00edses como China, Corea del Sur o Jap\u00f3n. En ella, dos jugadores deben conquistar el mayor territorio posible posicionando unas piedras blancas y negras sobre un tablero. Las reglas son sencillas, pero las posibilidades de juego m\u00faltiples, ya que dependen de la creatividad, la inteligencia, la experiencia y el estilo del jugador. Por todo ello, los aficionados dicen que es m\u00e1s sofisticado que el ajedrez.Hasta que lleg\u00f3 AlphaGo, los m\u00e1s exitosos programas de ordenador desarrollados para este juego eran incapaces de derrotar a un jugador profesional humano. Pero este software parece poder con todos ellos. Despu\u00e9s de hacer historia batiendo al campe\u00f3n de Europa, el chino Fan Hui, ahora AlphaGo ha superado un obst\u00e1culo a\u00fan mayor, al salir victorioso de la primera de una serie de cinco partidas contra Sedol, jugador profesional de 32 a\u00f1os y 18 veces ganador de un t\u00edtulo internacional. Lo hizo a los 186 movimientos y tras casi tres horas y media de partida. Aunque los comentaristas calificaron como \u00abinusuales\u00bb algunos de los movimientos del programa, este se fue haciendo con el tablero hasta acorralar al surcoreano.Sedol, reconocido como el mejor jugador de Go de la \u00faltima d\u00e9cada en todo el mundo, se hab\u00eda mostrado antes de la partida muy confiado en sus propias capacidades, pero despu\u00e9s no pudo m\u00e1s que reconocer su derrota ante un p\u00fablico entusiasmado.Un mill\u00f3n de d\u00f3laresA\u00fan puede tomarse la revancha. El nuevo reto del ser humano contra la m\u00e1quina se prolongar\u00e1 hasta el pr\u00f3ximo martes d\u00eda 15. El vencedor de la serie se llevar\u00e1 un premio de un mill\u00f3n de d\u00f3lares. En caso de que gane la m\u00e1quina, Google ha anunciado que donar\u00e1 el dinero a Unicef.La capacidad de AlphaGo para aprender por s\u00ed mismo de una manera similar a la humana resulta la clave de su \u00e9xito, a diferencia por ejemplo de la supercomputadora de IBM Deep Blue, a la que se enfrent\u00f3 en varias ocasiones entre 1996 y 1997 el campe\u00f3n de ajedrez ruso Gary Kasparov. El programa utiliza distintas redes para evaluar las posiciones en el tablero y seleccionar movimientos. Es lo que se llama redes neuronales artificiales, que imitan a las biol\u00f3gicas. Se prepararon combinando el aprendizaje supervisado por jugadores expertos con el aprendizaje que se consigue cuando la m\u00e1quina juega contra s\u00ed misma.En los \u00faltimos a\u00f1os, los cient\u00edficos han hecho grandes progresos para conseguir computadoras que piensen y aprendan de una manera parecida a las personas, con el objetivo final de que la inteligencia artificial pueda alg\u00fan d\u00eda ayudar a los seres humanos en campos como la salud y la investigaci\u00f3n cient\u00edfica.", "title": "Un ordenador de Google vence al campe\u00f3n mundial de un juego milenario", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-ordenador-google-vence-campeon-mundial-juego-milenario-201603091056_noticia.html", "keywords": "ordenador,vence,campeon,google,mundial", "date": "2016-03-09", "id": "1e5f097d8d35c72d5a5974802b28e75c346bf7e4", "summary": "El software AlphaGo logra un hito en la inteligencia artificial al ganar la primera partida de Go contra el surcoreano Lee Sedol. Un mill\u00f3n de d\u00f3lares est\u00e1 en juego"}, {"article": "MADRIDActualizado:09/03/2016 17:20hPilar Ben\u00edtez llega a la redacci\u00f3n sin haber comido, y le echa un trago a un mejunje verde chill\u00f3n que lleva en una botella de agua. \u00abEsto es polvo de trigo germinado, me lo bebo cuando estoy mucho tiempo sin tomar verdura\u00bb, explica ante la curiosidad del equipo. Esta madre de cinco hijos, especialista en nutrici\u00f3n, energ\u00e9tica, salud y cocina terap\u00e9utica afirma encontrarse mucho mejor desde su acercamiento a la medicina natural y a los efectos de la alimentaci\u00f3n sobre la salud. Seg\u00fan ella recoge en su \u00faltimo libro \u00ab Mujeres agotadas y c\u00f3mo dejar de serlo\u00bb (Grijalbo) es posible dejar el cansancio atr\u00e1s y tener m\u00e1s energ\u00eda, salud y bienestar con una serie de cambios. \u00abEste proyecto me lo tomo como algo social. Porque las mujeres tienen que aprender a gestionarse. Si madres, esposas, novias, hermanas, abuelas, compa\u00f1eras, amigas e hijas irradiaran salud, confianza y serenidad contagiar\u00edan ese bienestar en su entorno y entonces el mundo ser\u00eda un lugar mejor\u00bb, asegura.\u00abEstamos agotadas\u00bb\u00abEs un hecho. Cuando se re\u00fanen mujeres que rondan o tienen m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os, periodistas, enfermeras, profesoras, amas de casa... el tema de conversaci\u00f3n no falla: \"Estamos agotadas\"\u00bb, expone. Para Ben\u00edtez, no se trata de un tema de conciliaci\u00f3n familiar. \u00abEs que las mujeres somos en general muy autoexigentes, y acabamos haci\u00e9ndonos responsables de todo. \u00bfTe suena? Lo queremos hacer todo bien y, al final, nos quedamos sin energ\u00eda para nosotras mismas\u00bb. Para superarlo esta mujer propone lo que ella misma llama \u00abel m\u00e9todo Si\u00e9ntete Radiante\u00bb. \u00abSon consejos orientados a que las mujeres tomen conciencia de que si no se cuidan ellas, no lo har\u00e1 nadie. Y de que cuidarse es la clave para poder conciliar y encontrar el equilibrio entre todas nuestras responsabilidades y tareas. Y, muy importante, de que aprender a cuidarse es b\u00e1sico para ir cumpliendo a\u00f1os sin un desgaste exagerado\u00bb.El punto de inflexi\u00f3n llega cuando la mujer toma conciencia de su situaci\u00f3n. Un d\u00eda se mira al espejo y se pregunta, \u00bfqu\u00e9 me ha pasado? Unas porque son madres y quieren aprender a cuidarse para cuidar a sus hijos, otras porque quieren quedarse embarazadas, otras porque necesitan perder peso, otras porque empiezan a cumplir unos a\u00f1itos... Otras porque descubren que est\u00e1n demasiado reactivas, irritables, y porque no saben muy bien por qu\u00e9, llegan leyendo\u00bb. El cambio se puede lograr, seg\u00fan Ben\u00edtez, cambiando doce h\u00e1bitos durante un a\u00f1o. \u00abSomos impacientes, lo he tenido en cuenta. No es posible ser otra persona de un d\u00eda para otro, pero si en doce meses. Es una escalera de un a\u00f1o, y cada pelda\u00f1o es indispensable. Un h\u00e1bito, un mes. Descansar, hacer ejercicio, alimentarnos mejor... Todos son importantes... Y treinta d\u00edas es lo que necesita una persona para instalar un nuevo h\u00e1bito en su vida\u00bb.Ben\u00edtez, adem\u00e1s de sus libros, tiene una plataforma llamada \u00abSi\u00e9ntete Radiante\u00bb d\u00f3nde ense\u00f1a a trav\u00e9s de talleres, conferencias, y clases de cocina c\u00f3mo encontrar este equilibrio. \u00abMe quiero convertir en esa amiga con experiencia que acompa\u00f1a en un cambio positivo\u00bb. Para lograr el \u00e9xito en esta tarea es muy importante, prosigue, la toma de compromiso por parte de la mujer. \u00abSiempre aparecen enanitos gru\u00f1ones. Se suele empezar con mucha ilusi\u00f3n, y al poco, que si no lo hago porque no tengo tiempo, que si tengo al ni\u00f1o enfermo, que si ten\u00eda que entregar un informe... Eso pasa. Pero para eso estoy yo, que soy como una madre superiora que les digo: chicas esto no es una obligaci\u00f3n, es un privilegio. Cuidarte forma parte de estar en el mundo. Tu cuerpo es como tu coche, y mejor cuidarlo para no tener incidencias\u00bb. \u00abComo se que es dif\u00edcil hacerlo sola, yo aconsejo hacerlo con amigas, con hermanas, con una hija... es importante tener a alguien con quien compartir. Los grupos de apoyo funcionan muy bien. Deber\u00eda existir m\u00e1s solidaridad entre mujeres\u00bb, concluye. Los 12 nuevos h\u00e1bitos para dejar de estar agotadaSe trata de incluir un h\u00e1bito en tu rutina por mes:1. Comprom\u00e9tete a cuidarte. Firma un contrato contigo misma para empezar a cuidarte. Y de una vez por todas, deja de sentirte culpable por dedicarte tiempo y atenci\u00f3n. Comienza esta nueva aventura de cambio de h\u00e1bitos comprando una libreta y anotando en ella tus pensamientos negativos y, al lado, los positivos, es decir, los ant\u00eddotos.2. Sustituye el caf\u00e9 y el az\u00facar. Estamos muy acostumbrados a tomar caf\u00e9 y az\u00facar porque parece que nos da energ\u00eda, pero a la larga nos desgastan y nos quitan energ\u00eda. El az\u00facar se puede sustituir por endulzantes naturales que nos dan energ\u00eda a corto y a largo plazo. Y el caf\u00e9 por t\u00e9s de buena calidad o caf\u00e9s de cereales.3. \u00a1Organizaci\u00f3n! Si a menudo tienes la sensaci\u00f3n de caos, necesitas poner en marcha un nuevo sistema de organizaci\u00f3n personal. Cualquier sistema que te vaya bien es v\u00e1lido. Este es muy sencillo, pero incre\u00edblemente eficaz: usa una libreta para volcar tareas y objetivos, tanto inmediatos como a largo plazo, y una agenda para marcarte un calendario. Es un sencillo m\u00e9todo en cuatro pasos que te va a facilitar mucho la vida. 4. Todo empieza en el desayuno. Seguro que habr\u00e1s o\u00eddo eso de \u00abdesayuna como un rey, come como un pr\u00edncipe, y cena como un mendigo\u00bb En este cuarto mes de tu nueva forma de vida vamos a ponerlo en pr\u00e1ctica. Desayuna de forma consistente. Lev\u00e1ntate un cuarto de hora antes o deja preparada una crema de cereales la noche anterior. 5. Compra con sentido. Compra pensando en el equilibrio nutricional y energ\u00e9tico. Copos de avena, muesli, te (verde o negro), semillas, frutos secos y frutas deshidratadas, cereales integrales, legumbres, carnes, pescados y huevos hamburguesas vegetales, verduras frescas en cantidad y variedad, alg\u00fan alga, aceite de oliva virgen, especias...6. No hagas dieta, \u00a1cambia tu forma de comer! Procura pedir platos que contengan los tres grupos de alimentos: cereales, verduras y prote\u00ednas (a poder ser, legumbres, y si no es posible, mejor el pescado que la carne). Evita las salsas, la mayonesa, la mantequilla y el pan blanco y prescinde del postre. 7. Tu cuerpo necesita moverse: haz ejercicio. Si tienes poco tiempo, te bastar\u00e1 con una rutina corta al d\u00eda. Y si tienes m\u00e1s tiempo, mejor, pero ten en cuenta que es preferible poco y seguido que mucho pocas veces. 8. Conecta con tu silencio interior. Necesitamos mirar hacia dentro. Aprende a oxigenarte y a calmar tu mente con meditaci\u00f3n.9. Escucha tu cuerpo... \u00a1y hazle caso! Si te cuidas bien (reduciendo el estr\u00e9s, eliminando el caf\u00e9 y el az\u00facar, disminuyendo o eliminando el consumo del alcohol, etc.), no tendr\u00e1s que tomar f\u00e1rmacos para enmascarar los s\u00edntomas de tus ciclos hormonales, tus reglas, la premenopausia, y la menopausia, sino que los vivir\u00e1s como un proceso normal. 10. Cuidado con los t\u00f3xicos. Si quieres un estado f\u00edsico, mental y emocional m\u00e1s equilibrado, intenta reducir en lo que puedas el consumo del alcohol y sustit\u00fayelo por zumos naturales, agua, infusiones, etc\u00e9tera.11. Descansa bien y regen\u00e9rate. El descanso es fundamental para regenerarte y tener energ\u00eda vital. Ten platos semipreparados para cenar, y poder cenar temprano y de forma ligera. Saca las pantallas y los aparatos electr\u00f3nicos del dormitorio. 12. \u00bfSexo? \u00a1Ahora s\u00ed! A medida que cronificamos el cansancio y nos hacemos mayores puede ocurrir que el deseo sexual disminuya. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Los 12 h\u00e1bitos que deber\u00edas poner en marcha para dejar de ser una mujer agotada", "url": "http://www.abc.es/familia/supersanos/abci-12-habitos-deberias-poner-marcha-para-dejar-mujer-agotada-201603092233_noticia.html", "keywords": "pilar,mujeres,agotadas", "date": "2016-03-09", "id": "4bdbac41f2b1045e8cccb798ec8bde75662afd6e", "summary": "Seg\u00fan Pilar Ben\u00edtez, son legi\u00f3n las mujeres que se sienten faltas de energ\u00eda"}]