[{"article": "Mosc\u00faActualizado:01/03/2016 19:18hLas empresas petroleras de Rusia no incrementar\u00e1n su producci\u00f3n de crudo en 2016, despu\u00e9s de que la oferta de petr\u00f3leo ruso aumentara un 1,4% en 2015, seg\u00fan ha anunciado este martes el presidente ruso, Vladimir Putin.\u00abEstamos hablando del hecho de que este a\u00f1o no vamos a aumentar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo\u00bb, asegur\u00f3 Putin tras una reuni\u00f3n con los directores de las compa\u00f1\u00edas rusas del sector petrolero.En este sentido, el presidente ruso destac\u00f3 el acuerdo generalizado entre las empresas del sector para buscar la estabilizaci\u00f3n y apunt\u00f3 que desde la industria petrolera \u00abhay propuestas incluso m\u00e1s radicales\u00bb.Putin atribuy\u00f3 la evoluci\u00f3n de los precios de los hidrocarburos a distintos factores, incluyendo elementos econ\u00f3micos como la desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, as\u00ed como especulativos, adem\u00e1s de los riesgos pol\u00edticos.No obstante, a pesar de admitir el fuerte impacto del desplome de precios en la industria petrolera rusa, el presidente de Rusia destac\u00f3 que las empresas del sector elevaron un 7,8% su inversi\u00f3n en la producci\u00f3n de crudo durante 2015.De hecho, Putin subray\u00f3 que el a\u00f1o pasado la producci\u00f3n rusa de petr\u00f3leo alcanz\u00f3 los 534 millones de toneladas, lo que representa un alza del 1,4%.El precio del barril de petr\u00f3leo de calidad Brent, de referencia para Europa, llegaba a alcanzar este martes los 37,05 d\u00f3lares, frente a los 36,60 del comienzo de la sesi\u00f3n, su nivel m\u00e1s alto desde el pasado mes de enero.", "title": "Rusia no incrementar\u00e1 su producci\u00f3n de petr\u00f3leo este a\u00f1o", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-rusia-no-incrementara-produccion-petroleo-este-201603011916_noticia.html", "keywords": "produccion,rusia,petroleo", "date": "2016-03-01", "id": "3cd53a324933897c476e9c0a45908a8e659363f0", "summary": "Vladimir Putin ha confirmado que el pa\u00eds no incrementar\u00e1 su producci\u00f3n tras una reuni\u00f3n con empresas petroleras"}, {"article": "MadridActualizado:01/03/2016 14:19hLa delegada del Gobierno en Madrid, Concepci\u00f3n Dancausa, ha confirmado este martes que se ha sancionado al jugador del Real Madrid James Rodr\u00edguez, con una multa de 10.400 euros por un delito de desobediencia a la polic\u00eda. Seg\u00fan Dancausa, las fuerzas y cuerpos de Seguridad han cumplido con su obligaci\u00f3n. \u00abSe le ha sancionado por no obedecer a los agentes que le intentaron detener en varias ocasiones, sin que \u00e9l hiciese caso y refugi\u00e1ndose en el Real Madrid\u00bb, ha apostillado.Dancausa, que ha hecho estas declaraciones en una rueda de prensa posterior a la Junta de Seguridad Local que ha presidido en Alcorc\u00f3n, ha explicado que para poner la cantidad a pagar se ha tenido en cuenta algunas circunstancias que recoge la ley, como la capacidad econ\u00f3mica de la persona o el efecto que tiene en la sociedad.\u00abNo cabe duda que James es una persona conocida y, por tanto, el que vaya a una velocidad superior a la permitida supone un mal ejemplo para todos nosotros. Adem\u00e1s, \u00e9l reconoci\u00f3 que hab\u00eda ido m\u00e1s deprisa, y por tanto lo asumi\u00f3\u00bb, ha detallado.Por estos hechos, se le ha aplicado la sanci\u00f3n m\u00e1xima dentro de la m\u00ednima, lo que equivaldr\u00eda a 10.400 euros, que de pagarlos antes del 8 de marzo se quedar\u00edan en la mitad, aunque tiene el mismo periodo de tiempo para presentar un recurso, si as\u00ed lo desea. \u00abDe momento, en la Delegaci\u00f3n no tenemos ninguna alegaci\u00f3n, no conocemos por tanto si lo ha hecho o no. No conocemos tampoco si ha pagado, porque eso se ingresa en el Ministerio de Hacienda\u00bb, ha subrayado.", "title": "\"La Polic\u00eda intent\u00f3 detener a James varias veces, pero no les hizo caso y se refugi\u00f3 en el Real Madrid\"", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-concepcion-dancausa-policia-intento-detener-james-varias-veces-pero-no-hizo-caso-y-refugio-real-madrid-201603011357_noticia.html", "keywords": "reaccion,multa,james,dancausa", "date": "2016-03-01", "id": "6101929f799753010d09b30887c3e2a4adf9271f", "summary": "La delegada del Gobierno en Madrid recalca que \u00abes una persona conocida y, por tanto, el que vaya a una velocidad superior a la permitida supone un mal ejemplo para todos\u00bb"}, {"article": "\u00bfLas personas LGTB conocemos nuestra historia? Aqu\u00ed tenemos un buen ejemplo. El cantante Sam Smith, hay que decirlo, tiene una relaci\u00f3n complicada con las redes sociales. S\u00ed, las redes pueden ser un poco como ese oso que lucha contra Leonardo DiCaprio en El Renacido: despiadadas e implacables. Pero Smith no ha podido evitarlo. Cuando pareci\u00f3 descubrir el racismo por primera vez despu\u00e9s de que un amigo recibiera insultos racistas \u2013para acabar hablando m\u00e1s de s\u00ed mismo y de lo molesto que estaba\u2013, Twitter no se alegr\u00f3.Su \u00faltima metedura de pata ha sido usar su discurso de aceptaci\u00f3n del Oscar para aventurar que era el primer hombre abiertamente gay en ganarlo \u2013muy mal: merece la pena hacer al menos una b\u00fasqueda r\u00e1pida en Google antes de dar un discurso delante de cientos de millones de personas\u2013. Pero la cosa va a peor. Cuando le dijeron que el letrista (y hombre gay) Howard Ashman tambi\u00e9n gan\u00f3 un Oscar, Smith respondi\u00f3: \"Deber\u00eda conocerlo. Tendr\u00edamos que quedar\". Ashman muri\u00f3 de sida en 1991. Al guionista estadounidense Dustin Lance Black \u2013s\u00ed, otro hombre gay ganador de un Oscar\u2013 tampoco le gust\u00f3 el discurso de Smith, y le recrimin\u00f3: \"Si no tienes ni idea de qui\u00e9n soy, puede ser el momento de que dejes de enviar mensajes a mi prometido (Tom Daley)\". A\u00f1adi\u00f3 de propina su propio discurso de aceptaci\u00f3n del Oscar.El mensaje resulta un poco embarazoso, pero Black apunta algo importante: \"Conocer nuestra historia LGTBQ es importante. Caminamos sobre los hombros de innumerables hombres y mujeres valientes que nos abrieron el camino\".Esta es una reflexi\u00f3n fundamental: que las personas LGTB \u2013que hemos sufrido milenios de persecuciones y prejuicios\u2013 caminamos sobre los hombros de gigantes, de personas que soportaron desgracias y sacrificios para conseguir los derechos y libertades que tenemos ahora. Para personas como, por ejemplo, Howard Ashman: ser un letrista consagrado y abiertamente gay fue considerablemente m\u00e1s duro de lo que es ahora, en especial en el momento \u00e1lgido de la crisis del VIH/sida. Las personas como \u00e9l facilitaron las cosas a quienes llegamos despu\u00e9s, incluido Smith.Smith est\u00e1 lejos de ser la \u00fanica persona LGTB con escaso conocimiento de su propia historia. Los eventos de orgullo se han ido convirtiendo en fiestas de empresas y han relegado la pol\u00edtica. Para muchas de las personas LGTB m\u00e1s j\u00f3venes, bucear en Netflix y encontrar Milk \u2013el conmovedor biopic que otorg\u00f3 a Black su Oscar, centrado en el pionero pol\u00edtico LGTB estadounidense Harvey Milk\u2013 puede ser su \u00fanico acercamiento a los sacrificios del pasado.No hay duda de que debemos recordar a los h\u00e9roes del pasado \u2013sean o no famosos\u2013, por dos motivos. En primer lugar, porque lo m\u00ednimo que podemos hacer es recordar a quienes lucharon a ese precio por nuestros derechos y nuestras libertades: garantizar que quienes en su momento fueron ignorados, demonizados o perseguidos acaben reivindicados por la historia. Y en segundo lugar, porque eso nos alienta a continuar con su tradici\u00f3n de vencer cualquier forma de opresi\u00f3n y prejuicios, sea quien sea el perjudicado.Por lo tanto, record\u00e9moslos a todos: a las mujeres trans negras que se enfrentaron a polic\u00edas cerrados de mente; a los activistas LGTB que apoyaron a los mineros brit\u00e1nicos y les ayudaron a cambiar las actitudes del Partido Laborista y de los sindicatos; a Alan Turing, que ayud\u00f3 a combatir a los nazis y fue premiado con la persecuci\u00f3n; al activista gay por los derechos de los negros Bayard Rustin; y s\u00ed, a Howard Ashman. Son un recordatorio de que el cambio no viene dado, sino que se lucha por \u00e9l. Y Smith no es el \u00fanico que lo ha olvidado.Traducido por: Jaime Sevilla", "title": "Las personas LGTB tienen que conocer su historia", "url": "https://www.eldiario.es/theguardian/personas-LGTB-conocer-historia_0_489951740.html", "keywords": "LGTB,conocer,historia,personas", "date": "2016-03-01", "id": "37691750cafbaa2712ef24e425c8e79817129695", "summary": "Lo m\u00ednimo que podemos hacer es recordar a quienes lucharon por nuestros derechos: garantizar que quienes en su momento fueron ignorados, demonizados o perseguidos acaben reivindicados por la historia"}, {"article": "Logro\u00f1oActualizado:01/03/2016 13:49h\u00abLo \u00fanico que quiero deciros para el final, porque ya s\u00e9 que hay mucho morbo con respecto a este tema: que el mejor lendakari, el mejor alcalde, el pueblo\u00bb. Arnaldo Otegi ha cerrado as\u00ed, sin aclarar en p\u00fablico cu\u00e1les son sus planes de futuro, su primera intervenci\u00f3n tras salir en libertad de la c\u00e1rcel de Logro\u00f1o, donde ha permanecido casi 6 a\u00f1os y medio, condenado por intentar refundar Batasuna. En medio de una enorme expectaci\u00f3n medi\u00e1tica, con familiares y la plana mayor de la \u00abizquierda abertzale\u00bb, adem\u00e1s de representantes de otras fuerzas pol\u00edticas como la CUP, aguardando desde primera hora de la ma\u00f1ana, y bajo la atenta mirada de efectivos de la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil, Otegi ha abandonado el centro penitenciario a las 8.55 de la ma\u00f1ana, con una bolsa deportiva de Sud\u00e1frica en la mano, entre gritos de \u00abindependencia\u00bb y \u00ablendakari\u00bb y a favor de la amnist\u00eda y el acercamiento de presos etarras. Desde una celda, minutos antes de que saliera, se ha agitado una bandera de la Real Sociedad.Trs saludar en primer lugr a sus dos hijos, su mujer y su padre, el dirigente batasuno, elegido secretario general de Sortu cuando todav\u00eda se encontraba entre rejas, ha iniciado un lento pase\u00edllo de unos 200 metros hasta el lugar donde la \u00abizquierda abertzale\u00ab hab\u00eda dispuesto un escenario para que se pusiera por primera vez ante el micr\u00f3fono. Entre ikurri\u00f1as y banderas por el acercamiento de presos, as\u00ed como algunas \u00abse\u00f1eras\u00bb y de Andaluc\u00eda, entre una nube de c\u00e1maras, Otegi ha ido repartiendo saludos y abrazos, avanzando con lentitud entre las decenas de personas que hab\u00edan acudido a aguardar su salida del centro penitenciario.Una vez subido al escenario, al que ha llegado tras casi veinte minutos, Otegi ha saludado pu\u00f1o en alto y ha aguardado a tomar la palabra a que tuviera lugar el protocolario \u00abaurresku\u00bb. Entonces ha llegado el momento del discurso. Primero en euskera y despu\u00e9s en castellano. Dos minutos para cada intervenci\u00f3n, que ha abierto con un \u00abGora Euskal Herria askatuta\u00ab (\u00abViva el Pa\u00eds Vasco libre\u00bb).\u00abHace seis a\u00f1os y medio trataron de encarcelarnos y nos encarcelaron por hacer una apuesta por la paz. Y quiero felicitaros a todos vosotos por haber sostenido esa apuesta por encima de todas las provocaciones\u00bb, ha proclamado Otegi. \u00abEfectivamente, la paz es el camino. Pero en ese camino hay que llevar esa apuesta hasta el final. Y eso es lo que me propongo hacer con todos vosotros\u00bb.\u00abSalimos como vascos e independentistas\u00bb\u00abCuando nos metieron en la c\u00e1rcel, nos metieron como vascos, y como vascos salimos. Como independentistas, y como independentistas salimos. Como socialistas, y como socialistas salimos\u00bb, ha arengado a compa\u00f1eros y correligionarios. \u00abTendremos ocasi\u00f3n de seguir hablando\u00bb, ha apuntado durante su alocuci\u00f3n, como dando a entender que no era el momento de concretar sus intenciones, por m\u00e1s que anoche, a trav\u00e9s del \u00abNew York Times\u00bb, anunciara su pretensi\u00f3n de ser el candidato de Bildu a lendakari, a pesar de encontrarse inhabilitado para ejercer cargo p\u00fablico hasta el a\u00f1o 2021.\u00abHay quien dice que no existen presos pol\u00edticos en el Estado espa\u00f1ol. Lo dicen con fruici\u00f3n, algunos con cierta animosidad. Pero solo hay que comprobar todas esas c\u00e1maras que nos est\u00e1n grabando para saber que, efectivamente, s\u00ed existen presos pol\u00edticos en el Estado espa\u00f1ol\u00bb, ha exclamado, a lo que algunos han replicado \u00ab\u00a1Muchos!\u00bb desde el p\u00fablico. Y se ha extendido: \u00abNo existen todas estas c\u00e1maras cuando desde esta c\u00e1rcel salen los presos sociales. No existen estas c\u00e1maras cuando expulsan a los inmigrantes de estas c\u00e1rceles. No existen tantas c\u00e1maras cuando expulsan a la gente humilde, a la gente trabajadora de sus casas\u00bb. \u00abPor eso lo que decimos es: para los que somos marxistas, las pruebas son lo que se contrasta con la realidad. Y la realidad es que aqu\u00ed no habr\u00eda todas estas c\u00e1maras si no supieran que aqu\u00ed sale, como en otras muchas ocasiones, un preso pol\u00edtico de una c\u00e1rcel espa\u00f1ola\u00bb, ha a\u00f1adido.Concluido el discurso quedaban todav\u00eda saludos. La c\u00fapula de la \u00abizquierda abertzale\u00bb se ha aprestado a \u00abpresentarle sus respetos\u00bb a Otegi. Abrazo tras abrazo, aprovechando la presencia de las c\u00e1maras, de dirigentes como Hasier Arraiz, con quien ha departido unos instantes y Pello Urizar. Tambi\u00e9n han acudido a recibirle y saludarle hist\u00f3ricos como Tasio Erkizia y Pablo Gorostiaga, el expreso de ETA Josu Zabarte, conocido como \u00abel carnicero de Mondrag\u00f3n\u00bb, as\u00ed como David Fern\u00e1ndez y Anna Gabriel, de CUP.Doblete en ElgoibarA las 18.30 llegar\u00e1 el segundo acto del d\u00eda para Otegi. Ser\u00e1 en la plaza de su pueblo natal, Elgoibar (Guip\u00fazcoa), donde la \u00abizquierda abertzale\u00bb le ha organizado un recibimiento para que se d\u00e9 un ba\u00f1o de multitudes. El fiscal jefe de la Audiencia Nacional, Javier Zaragoza, ha pedido que en todos estos actos se mantenga un dispositivo de vigilancia por si se detectara alg\u00fan hecho que pudiera ser constitutivo de un delito de enaltecimiento del terrorismo.Tampoco se espera que en Elgoibar Otegi haga grandes anuncios. Ese momento llegar\u00e1, con toda probabilidad, el pr\u00f3ximo domingo, cuando intervenga en el Vel\u00f3dromo de Anoeta, en San Sebasti\u00e1n, en lo que se prev\u00e9 el prime gran mitin de Otegi, que una vez fuera de la c\u00e1rcel se prepara para volver a empu\u00f1ar las riendas de Bildu.", "title": "Otegi, tras salir de la c\u00e1rcel: \"El mejor lendakari y el mejor alcalde es el pueblo\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-otegi-sale-carcel-tras-seis-anos-y-medio-condena-intentar-reconstruir-batasuna-201603010903_noticia.html", "keywords": "otegi,carcel,sale", "date": "2016-03-01", "id": "895b1d547056df7902b5b67dbbdb287e100609aa", "summary": "Dirigentes abertzales, expresos de ETA y pol\u00edticos catalanes como Anna Gabriel y David Fern\u00e1ndez arropan a Otegi"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/03/2016 18:19hEl proyecto de construcci\u00f3n de un aparcamiento p\u00fablico de m\u00e1s de 300 plazas en el Barrio de La Estaci\u00f3n de Pozuelo de Alarc\u00f3n cuenta ya con luz verde tras haber recibido la aprobaci\u00f3n definitiva de la Direcci\u00f3n General de Urbanismo de la Comunidad de Madrid. Con esta aprobaci\u00f3n, el Consistorio puede iniciar el proyecto, respondiendo as\u00ed a una demanda hist\u00f3rica de los vecinos de Pozuelo. La infraestructura de este nuevo parking se levantar\u00e1 sobre los terrenos del antiguo matadero, y favorecer\u00e1, adem\u00e1s, la movilidad y la utilizaci\u00f3n del cercan\u00edas a todos aquellos que quieran desplazarse a Madrid.Adem\u00e1s, permitir\u00e1 que m\u00e1s de un 30% del suelo se destine a vivienda con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n, por lo que ser\u00e1 posible la construcci\u00f3n de un total de 73 viviendas con protecci\u00f3n. La alcaldesa de Pozuelo de Alarc\u00f3n, Susana P\u00e9rez Quislant, ha destacado la importancia de este proyecto que, \u00abadem\u00e1s de dar respuesta a los vecinos del municipio, consigue recuperar una zona degradada y mejorar el uso del transporte p\u00fablico, todo ello sin ning\u00fan coste para los pozueleros\u00bb.", "title": "Pozuelo de Alarc\u00f3n construir\u00e1 300 plazas de aparcamiento en el barrio de La Estaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-pozuelo-alarcon-construira-300-plazas-aparcamiento-barrio-estacion-201603011814_noticia.html", "keywords": "plazas,alarcon,pozuelo,construira,300", "date": "2016-03-01", "id": "63a2cc9c13d99f646d5da3f2105535b1f0e56413", "summary": "Este nuevo parking se levantar\u00e1 sobre los terrenos del antiguo matadero y favorecer\u00e1 la movilidad y la utilizaci\u00f3n del Cercan\u00edas"}, {"article": "CORRESPONSAL EN BERL\u00cdNActualizado:01/03/2016 10:29h\u00abLa gente nos ha enviado mensajes a trav\u00e9s de las redes sociales preguntando si en Moon Village habr\u00e1 una iglesia o si los astronautas vivir\u00e1n cada uno en una casa. Nada ser\u00e1 seguramente as\u00ed, pero lo cierto es que todav\u00eda no podemos decir qu\u00e9 aspecto tendr\u00e1\u00bb, reconoce Johann-Dietrich Woerner, el director de la Agencia Espacial Europea (ESA) desde julio de 2015, sobre su proyecto para construir un poblado en la Luna que inicialmente apoyar\u00eda a la Estaci\u00f3n Espacial Europea y que podr\u00eda terminar sustituy\u00e9ndola.\u00abCuando habl\u00e9 en voz alta por primera vez de esta idea lo hice a modo de globo sonda, para ver si pod\u00eda haber un inter\u00e9s internacional que permitiese financiar el proyecto, pero ahora puedo decir que esa cuesti\u00f3n ser\u00e1 posiblemente resuelta porque hay un gran inter\u00e9s alrededor del planeta en explorar juntos la Luna\u00bb, se felicita.Woerner prefiere no poner, fecha. La \u00fanica referencia disponible es la vida planeada por ahora para la Estaci\u00f3n Espacial Europea (ISS), hasta 2014, pero la ESA solo est\u00e1 por ahora en la fase de recibir bocetos de diferentes dise\u00f1adores sobre c\u00f3mo podr\u00eda ser un Moon Village que cumpliese con todos los requisitos para un escenario post-ISS. \u00abY la lista es enorme\u00bb, reconoce. Uno de los detalles que ya ha quedado definido es que deber\u00eda estar instalada en la parte de la Luna que nunca es visible desde la Tierra, en el lado oscuro\u2026 \u00abAl contrario\u00bb, rectifica Worner, \u00abese es el lado brillante, en el que la superficie est\u00e1 m\u00e1s tiempo ba\u00f1ada por la luz solar\u00bb.La estaci\u00f3n lunar estar\u00eda abierta a los pa\u00edses de todo el mundo que quieran participar. El objetivo es que la humanidad entera pueda explotar los recursos disponibles en la Luna y seg\u00fan reconoce Worner en el v\u00eddeo de presentaci\u00f3n de la ESA \u00abestar\u00edan incluidos los estadounidenses, los rusos, los chinos, los indios, los japoneses, e incluso otros pa\u00edses con menores contribuciones\u00bb. Y no solo est\u00e1 abierto a la inversi\u00f3n privada, sino que tiene muchas esperanzas puestas en ella.Agua heladaEl Centro Europeo de Astronautas, con sede en la ciudad alemana de Colonia, ya est\u00e1 trabajando en las aplicaciones de los recursos existentes en el sat\u00e9lite que garanticen la supervivencia de sus ocupantes y que puedan resultar atractivas para la empresa privada. \u00abHemos encontrado hielo en los polos lunares y \u00e1reas expuestas constantemente a la luz del d\u00eda. Estos lugares nos pueden ofrecer los recursos que necesitamos para la construcci\u00f3n y el sostenimiento de los astronautas en la base lunar\u00bb, explica Bernard Foing, director del Grupo Internacional de Exploraci\u00f3n Lunar. La situaci\u00f3n de la base lunar, adem\u00e1s, tendr\u00eda la ventaja de evitar las interferencias de la radiaci\u00f3n procedente de la Tierra de todas nuestras antenas y radios. \u00abTendr\u00edamos una bonita vista del Universo y completamente limpia\u00bb, sue\u00f1a Woerner, que se\u00f1ala adem\u00e1s que esa base ser\u00eda la escala ideal para el lanzamiento de la misi\u00f3n a Marte.A partir de 2020La ESA cuenta ya con ideas para hacer frente a las principales amenazas para cualquier base lunar, que son las radiaciones solar y c\u00f3smica, los micrometeoritos y las temperaturas extremas. El cient\u00edfico irland\u00e9s Aidan Cowley ha propuesto utilizar el propio suelo lunar para construir c\u00fapulas protectoras utilizando como material el polvo lunar, logrando una estructura o m\u00f3dulo habitable. Ser\u00eda un veh\u00edculo robot el que aterrice en la superficie de la Luna e infle una especie de c\u00fapula que servir\u00eda de base a esa estructura. De este modo, las primeras misiones que diesen comienzo a partir de 2020 ser\u00edan no tripuladas. Antes de que ning\u00fan astronauta volviese a pisar la Luna por primera vez desde 1972, los har\u00edan varias sondas rob\u00f3ticas controladas desde la Tierra que ayudar\u00edan a realizar los primeros trabajos.El primer lanzamiento, previsto para 2020, servir\u00e1 para probar un nuevo sistema de aterrizaje seguro denominado PILOT y llevar\u00e1 la sonda rusa Luna 27 a posarse sobre la superficie del sat\u00e9lite en su polo sur, un \u00e1rea muy poco explorada hasta ahora.Colaboraci\u00f3n internacionalSu objetivo ser\u00eda adem\u00e1s confirmar la cantidad suficiente de mol\u00e9culas de agua. Con la suficiente colaboraci\u00f3n internacional, 2020 se presenta como una fecha plausible. \u00abLo hicimos en la d\u00e9cada de los sesenta en un plazo de diez a\u00f1os. As\u00ed que hoy con una tecnolog\u00eda mucho m\u00e1s desarrollada, estamos m\u00e1s que preparados para conseguirlo de nuevo\u00bb, dice Andreas Mogensen, astronauta de la ESA, sobre el plazo en el que contaremos con la tecnolog\u00eda necesaria, \u00abse trata de un gran ciclo de desarrollo que se tiene que volver a reiniciar, desde los cohetes que nos lleven a la \u00f3rbita, hasta las naves espaciales que transporten a los astronautas a la luna y les ayuden a aterrizar. Y luego, por supuesto, las bases que permanecer\u00e1n en la luna\u00bb.Una de las primeras tareas pendientes es la b\u00fasqueda de lugares con rocas y polvo similares a la superficie lunar, como el parque volc\u00e1nico de Eifel, cerca de Colonia, para simular las condiciones lunares y dar comienzo a los ensayos. Adem\u00e1s, la c\u00e1psula Ori\u00f3n de la NASA deber\u00eda estar volando alrededor de la Luna antes de 2020 y China trabaja ya en una misi\u00f3n para recogida de muestras que oriente los objetivos cient\u00edficos con mayor precisi\u00f3n. La estrategia de la ESA, al abrir el proyecto a la participaci\u00f3n de todos los pa\u00edses que lo deseen, ha creado una situaci\u00f3n de competencia en la que nadie quiere quedarse fuera. El pa\u00eds que lidere, por ejemplo, la extracci\u00f3n de Helio-3 en la Luna, obtendr\u00e1 una posici\u00f3n privilegiada en cuesti\u00f3n de materias primas que puede determinar el liderazgo econ\u00f3mico global de un futuro no tan lejano.Problemas energ\u00e9ticosSeg\u00fan Ouyang Ziyuan, cient\u00edfico jefe del Programa de Exploraci\u00f3n Lunar chino, el sat\u00e9lite est\u00e1 lleno de helio-3 y la miner\u00eda de ese is\u00f3topo en la Luna podr\u00eda resolver los problemas energ\u00e9ticos del mundo, proporcionando energ\u00eda renovable a trav\u00e9s de la fusi\u00f3n nuclear. Rusia, por su parte, a pesar de la crisis econ\u00f3mica, considera prioritaria su aportaci\u00f3n al proyecto de las \u00abtrincheras lunares\u00bb de un metro y medio de profundidad para protegerse de los rayos c\u00f3smicos. La construcci\u00f3n de esta base podr\u00eda comenzar en 2019 con la misi\u00f3n Luna 25 o Luna-Glob. Sin olvidar que este mismo mes lanzar\u00e1 la misi\u00f3n ExoMars hacia Marte en busca de signos de metano con el instrumento NOMD, capaz de analizar la composici\u00f3n de la atm\u00f3sfera del Planeta Rojo.\u00abLa cuesti\u00f3n es que varios pa\u00edses est\u00e1n planeando misiones a la Luna o a Marte y han encontrado en nuestro proyecto una palanca sobre la que sumar esfuerzos\u00bb, concluye Woerner, que presentar\u00e1 este mismo a\u00f1o la idea al consejo ministerial.", "title": "Todos los detalles sobre la base que Europa planea construir en la Luna", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-preguntan-si-habra-iglesias-base-permanente-construiremos-luna-201603010117_noticia.html", "keywords": "village,moon", "date": "2016-03-01", "id": "07bd05c4fc310c7d88968b4cfb65a6e5f14c5fc6", "summary": "El director de la Agencia Espacial Europea explica su proyecto \u00abMoon Village\u00bb, que se levantar\u00e1 en el lado oculto del sat\u00e9lite"}, {"article": "MadridActualizado:01/03/2016 16:14hUna plaga de mosquitos en la escuela infantil p\u00fablica Cascabeles de Alcobendas y sus inmediaciones ha obligado a trasladar provisionalmente a 110 alumnos al colegio p\u00fablico Tempranales de San Sebasti\u00e1n de los Reyes para que se lleven a cabo los trabajos precisos de fumigaci\u00f3n. La plaga permanece en el subsuelo del edificio, que es especialmente acuoso y sirve de cultivo para la reproducci\u00f3n excesiva de estos insectos, seg\u00fan ha explicado el Ayuntamiento en un comunicado.Estaba previsto que las fumigaciones del centro se llevaran a cabo durante las vacaciones de Semana Santa, para evitar el cierre del centro, pero finalmente el Ayuntamiento y la Comunidad de Madrid han tomado la medida \u00aburgente\u00bb de trasladar a los alumnos, porque las actuaciones podr\u00edan alargarse hasta tres semanas.En total son 110 los alumnos que pasar\u00e1n al colegio Tempranales, que se encuentra a 1,7 kil\u00f3metros de distancia y que es de nueva construcci\u00f3n, por lo que hay \u00abespacio y medios suficientes para acoger de forma temporal a los ni\u00f1os\u00bb, ha subrayado el Consistorio.Los Ayuntamientos de Alcobendas y San Sebasti\u00e1n de los Reyes, la Comunidad de Madrid y las direcciones de ambos centros escolares se han coordinado para hacer el traslado \u00ablo m\u00e1s sencillo posible\u00bb, han a\u00f1adido. Por su parte, la empresa de Servicios de Obras Municipales de Alcobendas (Seromal) ser\u00e1 la encargada del traslado de los materiales.", "title": "Una plaga de mosquitos obliga a desalojar a 110 alumnos de una escuela de Infantil en Alcobendas", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-plaga-mosquitos-obliga-desalojar-110-alumnos-escuela-infantil-alcobendas-201603011604_noticia.html", "keywords": "mosquitos,plaga,colegio,desalojo", "date": "2016-03-01", "id": "87731f40a308b0444fb750a9aa82b831ee1b26fa", "summary": "El subsuelo del edificio, que es especialmente acuoso, sirve de cultivo para la reproducci\u00f3n excesiva de estos insectos"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 12:00hEl empresario estadounidense Bill Gates logra mantener en 2016 y por tercer a\u00f1o consecutivo su t\u00edtulo honor\u00edfico de hombre m\u00e1s rico del mundo, con un patrimonio de 75.000 millones de d\u00f3lares (68.180 millones de euros), seg\u00fan la lista elaborada por la revista 'Forbes', que coloca al espa\u00f1ol Amancio Ortega como la segunda mayor fortuna del planeta, con 67.000 millones de d\u00f3lares (60.910 millones de euros), lo que implica un ascenso de dos posiciones con respecto al ranking del a\u00f1o pasado.La revista adjudica al cofundador de Microsoft un patrimonio neto de 75.000 millones de d\u00f3lares, lo que supone un 5,3% menos que hace un a\u00f1o, pero sirve a Gates para retener por tercer a\u00f1o consecutivo el simb\u00f3lico cetro que recuper\u00f3 en 2014 y que le ha correspondido en 17 de las \u00faltimas 22 ediciones del listado de 'Forbes'.En la \u00faltima edici\u00f3n del listado, Gates aparece secundado por el espa\u00f1ol Amancio Ortega, fundador y accionista mayoritario de Inditex, cuya fortuna estimada ha aumentado un 3,9% en el \u00faltimo a\u00f1o, hasta 67.000 millones de d\u00f3lares.De este modo, Ortega logra adelantar a Warren Buffet, que conserva la tercera posici\u00f3n de 2015, con un patrimonio de 60.800 millones de d\u00f3lares (55.272 millones de euros), un 16,3% menos, y desbancando al mexicano Carlos Slim, que pierde dos posiciones, con una fortuna de 50.000 millones de d\u00f3lares (45.454 millones de euros), un 35% menos que en 2015.De hecho, el empresario espa\u00f1ol lleg\u00f3 a ocupar brevemente el simb\u00f3lico primer puesto de la lista 'Forbes' el pasado 23 de octubre, cuando su fortuna personal estimada lleg\u00f3 a sumar 79.800 millones de d\u00f3lares (72.545 millones de euros), frente a los 78.100 millones de d\u00f3lares (71.000 millones de euros) de Bill Gates, que recuperar\u00eda la primera posici\u00f3n gracias a la fuerte revalorizaci\u00f3n de las acciones de Microsoft.El resto de las diez mayores fortunas mundiales corresponden a Jeff Bezos, fundador de Amazon.com, con 45.200 millones de d\u00f3lares (41.091 millones de euros), un 30% m\u00e1s que el a\u00f1o pasado, lo que le permite ganar diez posiciones.En sexto lugar, el fundador de Facebook, Mark Zuckerberg, es el m\u00e1s joven entre los mayores 'milmillonarios', adem\u00e1s de experimentar el ascenso m\u00e1s significativo al elevar su patrimonio un 33,5%, hasta 44.600 millones de d\u00f3lares (40.545 millones de euros), ganando diez puestos en un a\u00f1o.El fundador de Oracle, Larry Ellison, pierde dos puestos y aparece en s\u00e9ptimo lugar del listado con una fortuna de 43.600 millones de d\u00f3lares (39.636 millones de euros), un 19,7% menos que en 2015, mientras en octavo lugar se sit\u00faa Michael Bloomberg, con 40.000 millones de d\u00f3lares (36.363 millones de euros), seguido de Charles Koch, cuyo patrimonio alcanza los 39.600 millones de d\u00f3lares (32.727 millones de euros), y de David Koch, cuya fortuna es de 39.600 millones de d\u00f3lares (36.000 millones de euros).Los responsables de elaborar el listado, destacan el impacto de la volatilidad en los mercados y del desplome del precio del petr\u00f3leo, as\u00ed como del fortalecimiento del d\u00f3lar en los cambios experimentados en la edici\u00f3n de 2016 del ranking, que ha registrado el primer descenso en el patrimonio de los 'milmillonarios' desde 2009.La \u00faltima edici\u00f3n de la lista 'Forbes' incluye a 1.810 personas con una fortuna de al menos 1.000 millones de d\u00f3lares, lo que supone un descenso en relaci\u00f3n al r\u00e9cord de 1.826 'milmillonarios' de 2015, con una fortuna agregada de 6,48 billones de d\u00f3lares (5,9 billones de euros), lo que implica 570.000 millones de d\u00f3lares (518.180 millones de euros) menos que el a\u00f1o anterior.\"Ha sido el primer a\u00f1o desde 2010 en el que la riqueza media ha ca\u00eddo, situ\u00e1ndose en 3.600 millones de d\u00f3lares (3.273 millones de euros), 300 millones de d\u00f3lares (273 millones de euros) menos que el a\u00f1o pasado\", se\u00f1alan los autores del listado.De este modo, un total de 221 personas salieron del listado, mientras que se incorporaron un total de 198 nuevos 'milmillonarios'. De los que figuran en las ediciones de 2015 y 2016, un total de 892 son m\u00e1s 'pobres', mientras que 501 aumentaron su patrimonio.21 espa\u00f1oles \u00abmilmillonarios\u00bbEntre los 1.810 'milmillonarios' listados por 'Forbes' en la \u00faltima edici\u00f3n de su clasificaci\u00f3n de grandes patrimonios, adem\u00e1s de Amancio Ortega aparecen otros 20 espa\u00f1oles, que junto al fundador de Inditex suman un patrimonio agregado de 113.200 millones de d\u00f3lares (102.910 millones de euros).En concreto, tras el fundador de Zara, el segundo mayor patrimonio nacional corresponde a su hija, Sandra Ortega, que sube del puesto 225 al 178, con 6.400 millones de d\u00f3lares (5.820 millones de euros).Juan Roig, presidente de Mercadona, se coloca en la posici\u00f3n 240 con 5.400 millones de d\u00f3lares (4.910 millones de euros), seguido de Isak Andic (Mango) en el puesto 477, con 3.400 milllones de d\u00f3lares (3.911 millones de euros), mientras que el presidente de OHL Juan Miguel Villar Mir aparece en el puesto 549, con 3.100 millones de d\u00f3lares (2.820 millones de euros).Los siguientes espa\u00f1oles son: Rafael del Pino y Calvo-Sotelo, en el puesto 569, con 3.000 millones de d\u00f3lares (2.720 millones de euros), Hortensia Herrero, puesto 638, con 2.700 millones de d\u00f3lares (2.454 millones de euros), Manuel Lao Hern\u00e1ndez, puesto 722, con 2.400 millones de d\u00f3lares (2.180 millones de euros), Alicia Koplowitz, puesto 810, con 2.200 millones de d\u00f3lares (2.000 millones de euros) y Juan Abell\u00f3, puesto 906, con 2.000 millones de d\u00f3lares (1.820 millones de euros).Otros espa\u00f1oles en la lista 'Forbes' son Miguel Fluxa, puesto 906, con 2.000 millones de d\u00f3lares, Manuel Jove, en el puesto 959, con 1.900 millones de d\u00f3lares (1.730 millones de euros), Helena Revoredo, puesto 1.067, con 1.700 millones de d\u00f3lares (1.545 millones de euros), Jaime Bot\u00edn, puesto 1.198, con 1.500 millones de d\u00f3lares (1.363 millones de euros) y Florentino P\u00e9rez, en el puesto 1.275, con un patrimonio de 1.400 millones de d\u00f3lares (1.270 millones de euros).Los \u00faltimos espa\u00f1oles en el ranking de 'Forbes' de 2016 son Gabriel Escarrer, en el puesto 1.367, con 1.300 millones de d\u00f3lares (1.180 millones de euros), por delante de Fernando Roig, en la posici\u00f3n 1.367, con 1.300 millones de d\u00f3lares, Maria del Pino y Calvo-Sotelo, en el puesto 1.476 y un patrimonio de 1.200 millones de d\u00f3lares (1.090 millones de euros), Alberto Alcocer, en el puesto 1.577, con una fortuna de 1.100 millones de d\u00f3lares (1.000 millones de euros), empatado con Leopoldo del Pino Calvo Sotelo y Jos\u00e9 Llado Fern\u00e1ndez Urrutia.", "title": "Amancio Ortega se mantiene como la segunda persona m\u00e1s rica del mundo", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amancio-ortega-convirtio-segunda-persona-mas-rica-mundo-2015-201603011609_noticia.html", "keywords": "ortega,amancio,forbes", "date": "2016-03-01", "id": "2b7baeaadd5c8654f401dbd4f39ff783aca5700c", "summary": "El empresario espa\u00f1ol, con una fortuna de 67.000 millones de d\u00f3lares, adelanta a Carlos Slim y Warren Buffet en los \u00faltimos meses, seg\u00fan la revista Forbes"}, {"article": "LONDRES.- Abogados y defensores de los derechos humanos pidieron este martes al Reino Unido y a Suecia que apoyen y respeten el criterio de la ONU sobre la \"arbitrariedad\" de la detenci\u00f3n en Londres del fundador de WikiLeaks, Julian Assange.Hace unas semanas, el Grupo de Trabajo de las Naciones Unidas sobre Detenciones Arbitrarias se\u00f1al\u00f3 que la retenci\u00f3n del periodista, que est\u00e1 refugiado en la embajada de Ecuador en Londres desde 2012, es \"arbitraria\", por lo que deber\u00eda ser compensado.Tras conocerse esa observaci\u00f3n, el Reino Unido la rechaz\u00f3 al afirmar que no cambia la situaci\u00f3n de Assange, mientras que el Gobierno sueco indic\u00f3 que el activista hab\u00eda elegido, de forma voluntaria, estar en la embajada ecuatoriana. Ai Weiwei, Arundhati Roy, P\u00e9rez Esquivel, Yanis Varoufakis... Assange se refugi\u00f3 en la legaci\u00f3n de Ecuador en Londres para evitar que las autoridades brit\u00e1nicas le extraditasen a Suecia, pa\u00eds que solicit\u00f3 su entrega en relaci\u00f3n con unos supuestos delitos de agresi\u00f3n sexual, que \u00e9l niega.El ministro brit\u00e1nico de Exteriores, Philip Hammond, lleg\u00f3 a calificar de \"rid\u00edcula\" la opini\u00f3n del grupo de la ONU e insisti\u00f3 en que Julian Assange es un \"fugitivo de la Justicia\".En un comunicado divulgado hoy, 500 personas, entre ellas figuras como el artista chino Ai Weiwei, la escritora india Arundhati Roy, el Premio Nobel de la Paz argentino Adolfo Perez Esquivel o el exministro griego de Finanzas Yanis Varoufakis, condenan la reacci\u00f3n de los dos pa\u00edses a la opini\u00f3n de la ONU.\"Los gobiernos de Suecia y el Reino Unido est\u00e1n creando un precedente peligroso que socava el sistema de derechos humanos de las Naciones Unidas en su conjunto\", indica la nota.Los firmantes piden a Suecia y al Reino Unido que respeten el \"car\u00e1cter vinculante\" de la opini\u00f3n del grupo de trabajo de la ONU debido a su \"independencia, integridad y autoridad\".\"Es por ello que pedimos a los Gobiernos de Suecia y el Reino Unido que cumplan sin mayor retraso con las conclusiones del Grupo de Trabajo y aseguren el derecho de libre movimiento del Se\u00f1or Assange\", seg\u00fan el comunicado.Assange pidi\u00f3 asilo a Quito tras haber agotado todas las v\u00edas legales en el Reino Unido a fin de evitar su entrega a Suecia, pues teme que ese pa\u00eds lo extradite a EEUU, donde hay abierto un caso de espionaje en su contra por los miles de cables con informaci\u00f3n sensible del Gobierno estadounidense que filtr\u00f3 WikiLeaks.", "title": "ONGs, activistas y pol\u00edticos reclaman que Julian Assange pueda moverse libremente como dictamina la ONU", "url": "http://www.publico.es/internacional/ongs-activistas-y-politicos-piden.html", "keywords": "ONG,politicos,activistas,Assange. ONU,Wikileaks", "date": "2016-03-01", "id": "460732fd374a1d5b378d38769d1142a10f2da43c", "summary": "Hace unas semanas, el Grupo de Trabajo de las Naciones Unidas sobre Detenciones Arbitrarias se\u00f1al\u00f3 que la retenci\u00f3n del periodista, que est\u00e1 refugiado en la embajada de Ecuador en Londres, es \"arbitraria\", por lo que deber\u00eda ser compensado."}, {"article": "Berl\u00ednActualizado:13/04/2016 11:53hA mediados de 2017 entrar\u00e1 en vigor en Alemania una nueva ley sobre la prostituci\u00f3n con el objetivo de proteger a las trabajadoras del sector. El proyecto de ley dise\u00f1ado por conservadores y socialdem\u00f3cratas de la coalici\u00f3n de Gobierno ha puesto, sin embargo, en pie de guerra a prostitutas y asociaciones ya que no se trata de una ley de protecci\u00f3n, sino que una de \u00abcontrol\u00bb. Bajo esta premisa, el mi\u00e9rcoles se realizar\u00e1 en Hamburgo un congreso (\u00abSexarbeits-Kongress\u00bb) que discutir\u00e1 el proyecto criticado por sindicatos, ONGs, acad\u00e9micos, as\u00ed como por la Diakonie, la organizaci\u00f3n caritativa de la iglesia evang\u00e9lica de Alemania. La nueva norma propone una registro obligatorio de las prostitutas y el uso del preservativoA fines de marzo el proyecto deber\u00e1 ser aprobado en el gabinete ministerial y enviado al Parlamento, donde la coalici\u00f3n gobernante tiene mayor\u00eda. Entre los cr\u00edticos \u2013que la llaman \u00abLey de control\u00bb\u2013 se habla que tal normativa provocar\u00e1 el desplazamiento de las prostitutas y su marginaci\u00f3n, quiz\u00e1s la \u00fanica excepci\u00f3n es la obligatoriedad en el uso del preservativo, que seg\u00fan las asociaciones es dif\u00edcil controlar. Otro de los controles previstos es el aumento de restricciones para los operadores de burdeles, as\u00ed como una revisi\u00f3n sanitaria y el registro obligatorio de las prostitutas.El escepticismo ante la nueva ley lo demuestra Undine de Rivi\u00e8re que regenta un centro de BDSM en uno de los barrios rojos m\u00e1s conocidos de Alemania en el distrito de St. George de Hamburgo: \u00abLa ley es una gran maquinaria legal para desplazar el trabajo sexual y tener a toda la industria bajo control\u00bb, comenta De Rivi\u00e8re a la agencia DPA agregando que \u00abno se trata de una ley de protecci\u00f3n a las prostitutas, sino que una de control de la prostituci\u00f3n\u00bb. Seg\u00fan Gudrun Greb del centro de asesoramiento \u00abragazza\u00bb, \u00abla prostituci\u00f3n es un problema para las autoridades, cuando se trata de su visibilidad\u00bb y recuerda que \u00abel 70% de las prostitutas son migrantes\u00bb. Para Greb, la nueva ley con sus controles echar\u00e1 por tierra la confianza entre prostitutas y asociaci\u00f3n lograda tras a\u00f1os de trabajo.", "title": "En pie de guerra contra la nueva ley de prostituci\u00f3n alemana", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-guerra-contra-nueva-ley-prostitucion-alemana-201603012212_noticia.html", "keywords": "alemania,prostitucion", "date": "2016-03-01", "id": "b30279f24e0daeafe4fabf7f58ddc2b8f7476787", "summary": "Asociaciones y prostitutas en contra de la nueva norma, que entrar\u00e1 en vigor en 2017, porque solo busca \u00abtener a toda la industria bajo control\u00bb"}, {"article": "A las 9.55 los reporteros de la Cadena Ser destacados en la prisi\u00f3n de Logro\u00f1o contaban casi con entusiasmo la salida de la c\u00e1rcel de Arnaldo. Menos mal que Pepa Bueno ha sido r\u00e1pida al aclarar que se trataba de Arnaldo Otegi. Me ha parecido que a ella tambi\u00e9n le ha sorprendido ese trato tan familiar, casi cari\u00f1oso. Nunca oigo hablar de Urkullu como I\u00f1igo, ni de Rajoy como Mariano, ni de Mas como Artur,... As\u00ed que he optado por titular esa peque\u00f1a pieza con un sencillo Arnaldo. No vaya ser que alguien se ofenda y no piense que tengo algo en contra de este se\u00f1or.Muchas l\u00edneas se han escrito sobre si deb\u00eda estar o no condenado. Lo est\u00e1 en aplicaci\u00f3n de la Ley y si la Ley no gusta pues habr\u00e1 que cambiarla. Desde luego no es \"un preso pol\u00edtico\" como \u00e9l mismo se denomina y tantos aplauden, incluidos algunos pol\u00edticos que no son del entorno de Batasuna. Debe ser que hay muchos que quieren llevarse bien con este se\u00f1or.Recuerdo c\u00f3mo negoci\u00e9 a trav\u00e9s de LAB hace unos cuantos a\u00f1os, estando en EL PA\u00cdS, entrevistar a este se\u00f1or. Fue imposible. Estuvo cerca pero no \u00e9ramos gente de fiar. S\u00ed pude entrevistar al secretario general de LAB de la \u00e9poca, Rafa D\u00edez Usabiaga, tambi\u00e9n condenado en el mismo procedimiento que Otegi. Eran tiempos complicados y la entrevista fue tensa. Que negara Arnaldo la entrevista no era raro. Piensen que eran los tiempos en que Batasuna nos vetaba de sus ruedas de prensa y si \u00edbamos y nos detectaban nos echaban sin problemas. Arnaldo tiene que estar tranquilo porque no necesito que me pida perd\u00f3n. Me basta con que me haya dejado en paz y deje de apostar por el tiro en la nuca como estrategia pol\u00edtica. Ha pasado el tiempo y Otegi, perd\u00f3n, Arnaldo, se ha convertido en una especie de s\u00edmbolo de la libertad. Me parto de risa y recuerdo el miedo que pas\u00e9 en muchas ocasiones informando sobre Batasuna. Arnaldo ha cumplido su pena y tiene derecho a intentar participar en pol\u00edtica, ya sin aquella sombra de ETA que siempre le cobijaba. Arnaldo tiene que estar tranquilo porque no necesito que me pida perd\u00f3n. No creo que lo necesite ninguna v\u00edctima o ciudadano, aunque lo pidan pol\u00edticos de todo color y asociaciones varias. Me basta con que me haya dejado en paz y deje de apostar por el tiro en la nuca como estrategia pol\u00edtica. Me parece perfecto que sea el padre del cambio de la estrategia de ETA y Batasuna. Pero ni necesito ni quiero el perd\u00f3n de quien ni se arrepiente ni lo har\u00e1. Est\u00e1 en su derecho, pero que no me tome el pelo nadie afirmando que es el padre de una mal llamada 'paz' porque no hubo guerra. Viva su vida, se\u00f1or Arnaldo. Haga su pol\u00edtica y d\u00e9jeme en paz.", "title": "Arnaldo, no necesito que pidas perd\u00f3n", "url": "https://www.eldiario.es/norte/elblogdepgd/Arnaldo-necesito-pidas-perdon_6_490011016.html", "keywords": "perdon,pidas,necesito,Arnaldo", "date": "2016-03-01", "id": "de7b7e99be55cf9deb62031196d41a0ca57f6306", "summary": "A las 9.55 los reporteros de la Cadena Ser destacados en la prisi\u00f3n de Logro\u00f1o contaban casi con entusiasmo la salida de la c\u00e1rcel de Arnaldo. ..."}, {"article": "MadridActualizado:03/03/2016 13:48hContundente sanci\u00f3n para James Rodr\u00edguez. El incidente, con fuga incluida, que sufri\u00f3 el futbolista colombiano el pasado 1 de enero cuando se dirig\u00eda a la Ciudad Deportiva del Real Madrid ya tiene castigo administrativo. Seg\u00fan ha podido saber ABC, la Delegaci\u00f3n del Gobierno le ha impuesto la multa m\u00e1xima por infracci\u00f3n grave y tendr\u00e1 que desembolsar 10.400 euros. El percance se produjo el d\u00eda de A\u00f1o Nuevo cuando el jugador se dirig\u00eda hacia Valdebebas por la M-40 en su lujoso Audi A8. Llegaba tarde al entrenamiento y por ese motivo conduc\u00eda a 200 kil\u00f3metros por hora, lo que llam\u00f3 la atenci\u00f3n de un coche patrulla camuflado de la Polic\u00eda Nacional que en ese momento pens\u00f3 que se trataba de un delincuente que hab\u00eda robado un veh\u00edculo de alta gama. Los agentes persiguieron al futbolista durante un buen tramo del trayecto con las sirenas y los rotativos luminosos activados, pero James no se dio por aludido. Adem\u00e1s, tiene pendiente un proceso penal por un presunto delito contra la Seguridad del Tr\u00e1ficoComo no depon\u00eda su actitud, los polic\u00edas le ordenaron que se detuviera mediante la megafon\u00eda, pero el diez blanco hizo caso omiso al aviso de los agentes, y eso que era el \u00fanico conductor que circulaba por el cuarto cintur\u00f3n madrile\u00f1o en ese tramo de carretera. James continu\u00f3 su acelerada conducci\u00f3n hacia la Ciudad Deportiva blanca y una vez all\u00ed accedi\u00f3 a las instalaciones sin problemas, mientras el coche patrulla se ve\u00eda obligado a interrumpir su persecuci\u00f3n para explicar a la seguridad privada del Real Madrid el por qu\u00e9 de la misma. Una vez que los dos miembros de la Polic\u00eda Nacional pudieron adentrarse en Valdebebas para pedir explicaciones a James, el colombiano se defendi\u00f3 asegurando que no detuvo su veh\u00edculo ya que tem\u00eda que pudiera ser objeto de un intento de secuestro, tan com\u00fan en su pa\u00eds.Dos castigosA ra\u00edz de aquel suceso, a James Rodr\u00edguez se le abrieron dos procesos paralelos. Uno penal, por un presunto delito contra la Seguridad del Tr\u00e1fico, que sigue atascado en los juzgados madrile\u00f1os de Plaza de Castilla; y una infracci\u00f3n grave por desobediencia o resistencia a la autoridad. Esta \u00faltima, que se rige por la nueva Ley de Seguridad Ciudadana (que entr\u00f3 en vigor el pasado 1 de julio), es la que estipula la sanci\u00f3n ahora desvelada por este peri\u00f3dico. A James se le ha aplicado el art\u00edculo 36.6 de la normativa, y se le propone la sanci\u00f3n de 10.400 euros por infracci\u00f3n grave, en grado m\u00ednimo, pero en la cuant\u00eda m\u00e1xima, que prev\u00e9 multas de entre los 601 y los 10.400 euros.El castigo le llega a James en otro momento delicado de su irregular temporada. Ben\u00edtez le colg\u00f3 desde el primer d\u00eda el cartel de suplente por su baja forma y escasa implicaci\u00f3n. Zidane, en cambio, le dio mimos y galones, pero ni a\u00fan as\u00ed ha sacado el colombiano su mejor f\u00fatbol. El s\u00e1bado, cambiado en el derbi, recibi\u00f3 una bronca un\u00e1nime del Santiago Bernab\u00e9u, cansado de su pobre rendimiento. Sus discretos n\u00fameros (cinco goles y seis asistencias en veinte partidos) y su inexistente peso en el juego del equipo son dos de los principales culpables de la decepcionante temporada blanca. Y, encima, su vida fuera del campo no solo no le ayuda, sino que le trae m\u00e1s quebraderos de cabeza.", "title": "Multa m\u00e1xima a James por huir de la Polic\u00eda", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-multa-maxima-james-huir-policia-201603010356_noticia.html", "keywords": "multa,velocidad,james,maxima", "date": "2016-03-01", "id": "3706103347fd4bff9df2dc9e5ead913202fffced", "summary": "El colombiano deber\u00e1 pagar 10.400 euros por desobedecer a los agentes que le dieron el alto cuando iba a 200 kil\u00f3metros por hora en la M-40"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 08:41hEl Corte Ingl\u00e9s ha anunciado que ha puesto a la venta 200 activos inmobiliarios (oficinas, locales, etc..) sin valor estrat\u00e9gico para la compa\u00f1\u00eda por los que espera ingresar alrededor de 1.000 millones de euros. La compa\u00f1\u00eda presidida por Dimas Gimeno tiene activos en el sector del ladrillo valorados en 18.000 millones de euros, seg\u00fan una tasaci\u00f3n realizada hace dos a\u00f1os.Este ingreso extraordinario se destinar\u00e1 en exclusiva a la reducci\u00f3n de la deuda que, tras esta inyecci\u00f3n, sumar\u00e1 un montante de 2.000 millones de euros que en parte est\u00e1 financiada a trav\u00e9s de bancos y de las diferentes emisiones de bonos que ha realizado la empresa, algunas de ellas en Irlanda.Diego Copado, director de relaciones institucionales de la compa\u00f1\u00eda, ha explicado que la venta de activos es \"marginal en cuanto al porcentaje total aunque no en cuando a los fondos que ingresar\u00e1 la empresa, siempre con el objetivo de hacer m\u00e1s eficiente el balance\".En cuanto a proyectos a medio plazo Copado explic\u00f3 la intenci\u00f3n de seguir con la potenciaci\u00f3n del comercio electr\u00f3nico con entrega en dos horas, que est\u00e1 creciendo a doble d\u00edgito, y que se ha extendido a la mayor\u00eda de las ciudades espa\u00f1olas.El cierre del ejercicio fiscal de la empresa, que se produjo el 29 de febrero, ha sido satisfactorio tanto en ventas como en beneficios, aunque no se ofrecieron m\u00e1s detalles sobre la cuesti\u00f3n a la espera de cerrar los \u00faltimos datos y hacer p\u00fablicos de manera oficial los resultados, lo que suceder\u00e1 previsiblemente en agosto.Adem\u00e1s, El Corte Ingl\u00e9s est\u00e1 de celebraci\u00f3n de sus 75 a\u00f1os de historia para lo que incorporar\u00e1 una exposici\u00f3n conmemorativa, dise\u00f1ar\u00e1 escaparates digitales, abrir\u00e1 \"pop up stores\" de marcas colaboradoras, organizar\u00e1 una feria especial de alimentaci\u00f3n e incluir\u00e1 en su web un site abierto a la sociedad donde cada persona podr\u00e1 contar su propia historia.", "title": "El Corte Ingl\u00e9s espera ingresar 1.000 millones con la venta de 200 locales", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-corte-ingles-vendera-200-activos-inmobiliarios-1000-millones-euros-201603011155_noticia.html", "keywords": "inmuebles,corte,ingles,venta", "date": "2016-03-01", "id": "1326b0ea0e059440477dbbd5f23207a612f28588", "summary": "El grupo de distribuci\u00f3n busca reducir deuda con la desinversi\u00f3n en peque\u00f1os locales para reducir su deuda"}]