[{"article": "El Parlamento de Cantabria ha acordado, con el rechazo del PP, instar al Gobierno auton\u00f3mico a recurrir la resoluci\u00f3n favorable al estudio de impacto ambiental de la estabilizaci\u00f3n del sistema de las playas de La Magdalena y Los Peligros e impedir que el proyecto arranque \"hasta contar con un estudio hidrodin\u00e1mico espec\u00edfico\" que descarte afecciones a las dunas de El Puntal y al estuario del Miera, algo que el diputado popular y el alcalde de Santander, \u00cd\u00f1igo de la Serna, ve como un \"espect\u00e1culo teatral\" organizado por el PRC y Podemos con \"intencionalidad pol\u00edtica\".La moci\u00f3n presentada por Podemos para reclamar este recurso ha propiciado la primera intervenci\u00f3n de esta legislatura de De la Serna en el Pleno del Parlamento auton\u00f3mico, algo que el diputado de la formaci\u00f3n morada, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Blanco, ha calificado, de forma ir\u00f3nica, como un \"momento hist\u00f3rico\". \"Casi no me atrevo a tocar la tribuna\", ha dicho el portavoz podemita tras la intervenci\u00f3n del alcalde. Por su parte, De la Serna ha insistido en que el expediente cuenta \"con todos los tr\u00e1mites administrativos en regla\" y ha asegurado que ya hay un estudio del CEDEX que niega afecciones sobre el Lugar de Inter\u00e9s Comunitario (LIC) de las dunas de El Puntal y del estuario del Miera. Tras escuchar a De la Serna, Blanco le ha acusado de \"mentir\" y ha insistido en que \"no hay estudio espec\u00edfico\" sobre la afecci\u00f3n de este proyecto.As\u00ed, Blanco ha preguntado a De la Serna si tiene alg\u00fan doctorado en Oceanograf\u00eda F\u00edsica para afirmar que no hay afecci\u00f3n sobre el LIC. \"A lo mejor lo ha estudiado en los plenos que ha faltado\", le ha dicho ir\u00f3nicamente el diputado de Podemos al regidor santanderino, que se hab\u00eda ausentado de los \u00faltimos debates parlamentarios.De la Serna cree que existe una \"clar\u00edsima voluntad de paralizar la actuaci\u00f3n\" y ha lamentado que el Gobierno de Cantabria, integrado por el PRC y el PSOE, \"no est\u00e9 llevando a cabo o tramitando ninguna inversi\u00f3n\" en la capital c\u00e1ntabra y le ha pedido que \"no intente torpedear\" las que prev\u00e9n llevar a cabo otras administraciones. Adem\u00e1s, ha alertado de que esta petici\u00f3n de recurso puede suponer que la obra no se ejecute y la p\u00e9rdida de la consignaci\u00f3n presupuestaria que hay prevista para ejecutarlo.La iniciativa de Podemos ha salido adelante con el voto a favor de PRC, PSOE, Podemos y Ciudadanos, todos menos el PP, que ha votado en contra.Informe con pol\u00e9micaHace unos d\u00edas, el Gobierno de Cantabria reconoci\u00f3 que \"est\u00e1 valorando desde el punto de vista t\u00e9cnico y jur\u00eddico si debe recurrir la resoluci\u00f3n\" del Ministerio de Medio Ambiente por la que se aprueba de forma definitiva el proyecto de estabilizaci\u00f3n del sistema de playas de La Magdalena-Los Peligros.Seg\u00fan explic\u00f3 en el Pleno del Parlamento el consejero Jes\u00fas Oria, el Gobierno \"no tiene constancia\" de que se haya realizado el estudio \"en profundidad\" sobre la din\u00e1mica litoral y las posibles afecciones a los h\u00e1bitats y especies del LIC, con los contenidos m\u00ednimos pedidos por la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica en sendos informes emitidos en 2011 y 2013.Seg\u00fan pudo comprobar eldiario.es, la aprobaci\u00f3n por parte del Ministerio de Medio Ambiente de la declaraci\u00f3n de impacto ambiental de estas obras en la Bah\u00eda de Santander, a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de espigones de escollera para que se genere una superficie de arena seca similar o superior a la existente, sin necesidad de las actuales aportaciones peri\u00f3dicas que compensen la p\u00e9rdida continua por erosi\u00f3n, desoy\u00f3 las advertencias de distintos organismos p\u00fablicos, que rechazaban una actuaci\u00f3n \"tan agresiva\" en un entorno protegido por su alto valor ecol\u00f3gico.El departamento que dirige la ministra en funciones Isabel Tejerina (PP) no tuvo en cuenta as\u00ed las posibles consecuencias para una zona declarada Lugar de Importancia Comunitaria por la Uni\u00f3n Europea, ni tampoco los cambios en las mareas o los efectos sobre el tr\u00e1fico mar\u00edtimo, entre otras cuestiones que se recog\u00edan en las alegaciones a un proyecto que supondr\u00e1 una inversi\u00f3n de 2,2 millones de euros mediante la construcci\u00f3n de dos espigones y la aportaci\u00f3n de m\u00e1s de 50.000 metros c\u00fabicos de arena.", "title": "El PP se queda solo en la defensa de los espigones de La Magdalena y Los Peligros", "url": "http://www.eldiario.es/norte/cantabria/ultima-hora/Pleno-Gobierno-recurrir-estabilizacion-Magdalena-Peligros_0_499400522.html", "keywords": "estabilizacion,recurrir,Gobierno,Magdalena-Peligros,Pleno", "date": "2016-03-28", "id": "59afcc8458eb112611d977dc296c8280758d835e", "summary": "Todos los grupos parlamentarios salvo el PP instan al Gobierno de Cantabria a recurrir la resoluci\u00f3n favorable al estudio de impacto ambientalEl alcalde de Santander, \u00cd\u00f1igo de la Serna, ve esta medida como un \"espect\u00e1culo teatral\" organizado por el PRC y Podemos con \"intencionalidad pol\u00edtica\""}, {"article": "Uno nunca sabe cu\u00e1ndo se terminar\u00e1 el tiempo de una responsabilidad, solo sabe cu\u00e1ndo empieza un camino, con qu\u00e9 creencias y con qu\u00e9 gentes lo afronta. Hoy es d\u00eda de mirar hacia adelante y seguir comprometido con el proyecto del cambio desde las posiciones en las que me encuentro: desde mi condici\u00f3n de diputado y presidente de la Comisi\u00f3n de Fomento en la labor de control al Ejecutivo pasando por todo el trabajo que queda por hacer en el Espacio Andaluz en el Congreso y las tareas de coordinaci\u00f3n interparlamentarias.Escrib\u00eda pocos d\u00edas despu\u00e9s del 20D en este mismo diario que \"se ha abierto un nuevo ciclo y nuestra organizaci\u00f3n es suficientemente flexible como para adaptarse y construirse conforme a los nuevos retos que se presentar\u00e1n durante el mismo\u201d. Los acontecimientos de las \u00faltimas semanas han precipitado el debate en una organizaci\u00f3n que -cr\u00e9anme, lo s\u00e9 bien- ha tenido enormes dificultades en su crecimiento para conciliar su gen\u00e9tica fundacional, pre\u00f1ada de convicciones profundamente democr\u00e1ticas, abierta al di\u00e1logo y convencida de la necesidad de hacer prevalecer el imperio de nuestras reglas constituyentes, con la acelerada din\u00e1mica pol\u00edtica del a\u00f1o 2015. El a\u00f1o del cambio, en el que la ventana de oportunidad nos invitaba a convertirnos en una formaci\u00f3n pol\u00edtica orientada a las sucesivas elecciones.Desconozco si este es, o no, el mejor momento para abrir el debate organizativo -dicen que doctores tiene la Iglesia- pero, en cualquier caso, una vez servido, no quisiera dejar de volcar aqu\u00ed mi perspectiva. La perspectiva de uno m\u00e1s entre centenares de compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que en el plano organizativo desde sus Secretar\u00edas Generales Municipales y sus responsabilidades auton\u00f3micas y locales han invertido innumerables horas sustra\u00eddas a su tiempo de ocio y familiar en un trabajo que nos permite tener hoy m\u00e1s de mil c\u00edrculos consolidados, setecientos consejos ciudadanos municipales, decenas de concejales del cambio en Candidaturas de Unidad Popular, veintitr\u00e9s mil apoderados y apoderadas, cuatro mil asambleas de elaboraci\u00f3n program\u00e1tica, una arquitectura administrativa con decenas de procedimientos reglados y un modelo de alianzas complejo que dibuja los contornos de una herramienta pol\u00edtica que quiere ser m\u00e1s plurinacional y respetuosa de su propio orden interno y menos centralista y plebiscitario. En definitiva, ese es el testigo a asumir.Por otro lado, como ya dijo hace m\u00e1s de un a\u00f1o \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, es preciso que para el siguiente ciclo la maquinaria de guerra electoral se transforme en un movimiento popular, capaz de levantarse sobre contrapoderes democr\u00e1ticos efectivos. Para lograrlo, sigo pensando que es esencial, como escrib\u00ed en el texto antes citado, \u201cmantener un foco importante en lo local, en quienes est\u00e1n m\u00e1s cerca de la gente y sus demandas. Creo sinceramente que los c\u00edrculos y Consejos Ciudadanos Municipales est\u00e1n llamados a ser los protagonistas de este ciclo para nuestra organizaci\u00f3n\u201d. Es necesario pues destinar presupuesto para el desarrollo de las iniciativas locales, para los Consejos municipales y los c\u00edrculos. Desde all\u00ed es desde donde se produjo el desborde. Las provincias son quiz\u00e1s ese espacio en el que desde el nivel municipal, los Secretarios y Secretarias Generales Municipales y cada c\u00edrculo barrial han encontrado sinergias y dise\u00f1ado estrategias para realidades que les son comunes. Es un hecho que es en estos espacios donde se mantiene contacto con la ciudadan\u00eda y es, por tanto, a ellos a los que debieran dedicarse los esfuerzos de nuestra organizaci\u00f3n.Nos encontramos, adem\u00e1s ,ante un segundo reto organizativo con implicaciones profundas: nuestra organizaci\u00f3n ser\u00e1 federal o tendr\u00e1 serias dificultades para seguir asent\u00e1ndose y consolid\u00e1ndose. Es dif\u00edcil sostener p\u00fablicamente el anhelo de reconocimiento de una Espa\u00f1a plurinacional si esto no se refleja en nuestras estructuras organizativas. La Secretar\u00eda de Organizaci\u00f3n ten\u00eda puestas en marcha distintas comisiones de trabajo preparatorio con todos los Secretarios de Organizaci\u00f3n Auton\u00f3micos y una de ellas quer\u00eda pensar juntos propuestas para una posible reforma del censo, ajust\u00e1ndolo a nuestra realidad territorial y de participaci\u00f3n. Estoy seguro que quien recoja el testigo sabr\u00e1 sacar r\u00e9ditos de lo avanzado.Los recursos son tambi\u00e9n clave en este proceso de enraizamiento. Una vez estabilizada la solvencia presupuestaria de la estructura estatal, parece razonable dar por concluida la ahora innecesaria contribuci\u00f3n de las federaciones del partido, para maximizar su potencial pol\u00edtico en el territorio, y para que puedan destinar una parte del mismo a la sostenibilidad de la estructura local de Consejos municipales y c\u00edrculos.Son \u00e9stas tan s\u00f3lo algunas ideas propias y otras recogidas aqu\u00ed y all\u00e1 en estos a\u00f1os al frente de la Secretar\u00eda de Organizaci\u00f3n, uno de los lugares m\u00e1s complicados pero m\u00e1s hermosos para quienes tenemos por credo pol\u00edtico la certeza de que s\u00f3lo merecen la pena las ideas que est\u00e1n dispuestas a abrirse paso a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n real, contradictoria, no exenta de aciertos y errores y siempre insuficiente, de herramientas efectivas de empoderamiento ciudadano.Como ya he venido diciendo, nos queda mucho por hacer.", "title": "Todo por delante", "url": "https://www.eldiario.es/tribunaabierta/delante_6_499460051.html", "keywords": "delante", "date": "2016-03-28", "id": "e3fb9f39753b958dff461215de4a245e51052b65", "summary": "Los acontecimientos de las \u00faltimas semanas han precipitado el debate en una organizaci\u00f3n que ha tenido enormes dificultades en su crecimiento para conciliar su gen\u00e9tica fundacional con la acelerada din\u00e1mica pol\u00edtica del a\u00f1o 2015Nuestra organizaci\u00f3n ser\u00e1 federal o tendr\u00e1 serias dificultades para seguir asent\u00e1ndose y consolid\u00e1ndose"}, {"article": "MadridActualizado:28/03/2016 18:27hRyanair vuelve a estar envuelto en una pol\u00e9mica por el trato a sus pasajeros. Seg\u00fan publica el medio brit\u00e1nico \u00abManchester Evening News\u00bb, la aerol\u00ednea propuso a un minusv\u00e1lido brit\u00e1nico que se \u00abarrastrara\u00bb al avi\u00f3n, en lugar de ser ayudado por el personal de la compa\u00f1\u00eda a acceder al vuelo, que cubr\u00eda el trayecto entre M\u00e1laga y Manchester. La historia ha sido denunciada por el propio afectado, Matthew Parkes, un padre de familia de 38 a\u00f1os. Seg\u00fan publica el medio, cuando este se neg\u00f3 a arrastrarse para acceder al avi\u00f3n, los trabajadores de Ryanair lo colocaron en una silla camilla a trav\u00e9s del avi\u00f3n, bajo la mirada de cientos de pasajeros. La aerol\u00ednea se ha defendido alegando que Parkes recibi\u00f3 la ayuda correcta para un pasajero con movilidad reducida y ha asegurado al \u00abManchester Evening\u00bb que las afirmaciones de este pasajero no est\u00e1n confirmadas. Adem\u00e1s, Ryanair tambi\u00e9n ha confirmado que ning\u00fan miembro de la familia puso una reclamaci\u00f3n, aunque el medio brit\u00e1nico asegura que la esposa del afectado, Pamela Parkes, se quej\u00f3 de la situaci\u00f3n al personal de tierra y tiene pensado presentar una denuncia. Seg\u00fan afirma el \u00abManchester Evening News\u00bb, la familia hab\u00eda informado de las condiciones de Parkes antes de acudir al embarque y hab\u00eda reclamado ayuda por parte del personal de Ryanair. \u00abNo volver\u00eda a volar con Ryanair aunque me pagaran, me hicieron sentir humillado y como que no val\u00eda nada\u00bb, afirm\u00f3 Parkes al rotativo brit\u00e1nico, en el que tambi\u00e9n ha pedido que la aerol\u00ednea modifique sus pol\u00edticas de discapacidad. Parkes perdi\u00f3 las dos piernas y parte de una mano tras una sepsis sufrida el a\u00f1o pasado. El vuelo con Ryanair era el primer trayecto que realizaba en avi\u00f3n utilizando pr\u00f3tesis y silla de ruedas.", "title": "Un pasajero en silla de ruedas denuncia que Ryanair quer\u00eda que se \"arrastrara\" hasta el avi\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-pasajero-silla-ruedas-denuncia-ryanair-queria-arrastrara-hasta-avion-201603281825_noticia.html", "keywords": "pasajero,ryanair,escandalo", "date": "2016-03-28", "id": "33c268ce10ed70ca2d0e0dd7d8a06dbb37e2f9d2", "summary": "Seg\u00fan el medio brit\u00e1nico \u00abManchester Evening News\u00bb, Matthew Parkes fue humillado por la aerol\u00ednea en un trayecto entre Manchester y M\u00e1laga"}, {"article": "Phnom PenhActualizado:28/03/2016 13:39hEl Museo de Arte de Denver ha entregado una estatua jemer del siglo X a Camboya durante una ceremonia en la sede del Consejo de Ministros en Phnom Penh.La talla de arenisca del torso del dios hind\u00fa Rama fue sustra\u00edda del templo de Koh Ker, cerca del complejo religioso de Angkor Wat, en el norte del pa\u00eds, durante la guerra civil que sufri\u00f3 Camboya en los setenta.El vicepresidente del Consejo de Ministros, Yim Nol Son, agradeci\u00f3 la colaboraci\u00f3n del museo de Denver, que adquiri\u00f3 la pieza en 1986, y record\u00f3 que la obra se suma a otras seis devueltas recientemente por museos y galer\u00edas estadounidenses, en ocasiones tras mediaci\u00f3n legal.\u00abEn la lucha contra la importaci\u00f3n ilegal, la exportaci\u00f3n y la transferencia de propiedad cultural, ning\u00fan pa\u00eds puede hacerlo solo. Un esfuerzo coordinado internacional es necesario en este complejo ejercicio\u00bb, indic\u00f3 Yim Nol Son en un comunicado.P\u00e9rdidas art\u00edsticasCamboya perdi\u00f3 miles de obras art\u00edsticas durante el protectorado franc\u00e9s (1863-1953) y durante las guerras y conflictos pol\u00edticos sufridos entre los a\u00f1os setenta y noventa. Casas de subastas y museos de Estados Unidos y Tailandia, entre otros, han devuelto decenas de obras de arte en los \u00faltimos a\u00f1os, en algunos casos tras largas batallas legales y negociaciones.En enero, el museo franc\u00e9s Guimet entreg\u00f3 al Museo Nacional de Camboya una efigie hind\u00fa fechada en el siglo VII y tomada por investigadores franceses hace m\u00e1s de 130 a\u00f1os.", "title": "El Museo de Arte de Denver devuelve a Camboya una estatua jemer del siglo X", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-museo-arte-denver-devuelve-camboya-estatua-jemer-siglo-201603281338_noticia.html", "keywords": "museo,camboya,estatua,estadounidense", "date": "2016-03-28", "id": "ccec41a0d19ba6740900e71a97a673f6baae67f8", "summary": "La ceremonia ha tenido lugar en la sede del Consejo de Ministros en Phnom Penh"}, {"article": "MadridActualizado:28/03/2016 13:10hLa Polic\u00eda Nacional ha detenido en Madrid a dos personas por obligar a mujeres, algunas captadas en Colombia, a ejercer la prostituci\u00f3n en pisos y peluquer\u00edas y a dar masajes er\u00f3ticos con \u00abfinal feliz\u00bb, incluso con el hombre que hab\u00eda pagado su viaje a Espa\u00f1a y con otros, en ocasiones de forma simult\u00e1nea. Seg\u00fan ha informado hoy la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, una de las v\u00edctimas era una mujer colombiana que pudo escapar de esa situaci\u00f3n gracias a la ayuda de una amiga que, adem\u00e1s, denunci\u00f3 los hechos a las autoridades consulares de su pa\u00eds.Fueron \u00e9stas quienes, a su vez, pusieron el asunto en conocimiento de agentes especializados de la Brigada Central contra la Trata de Seres Humanos de la Comisar\u00eda General de Extranjer\u00eda y Fronteras de la Polic\u00eda espa\u00f1ola.Enseguida se puso en marcha una investigaci\u00f3n que concluy\u00f3 con la detenci\u00f3n de dos personas, un hombre de nacionalidad espa\u00f1ola y una mujer colombiana, acusados de delitos de trata de seres humanos, relativos a la prostituci\u00f3n, favorecimiento de la inmigraci\u00f3n ilegal y agresi\u00f3n sexual.La denunciante hab\u00eda residido en Espa\u00f1a con anterioridad y regresado a Colombia hace unos meses tras quedarse sin trabajo. Como necesitaba volver a Espa\u00f1a para concluir los tr\u00e1mites de su nacionalizaci\u00f3n y, ante la falta de recursos econ\u00f3micos, decidi\u00f3 pedir ayuda a un conocido suyo, un espa\u00f1ol que le compr\u00f3 un billete de avi\u00f3n para que pudiera viajarAl llegar a Madrid fue recogida en el aeropuerto por los detenidos, quienes nada m\u00e1s aterrizar la informaron de que para satisfacer la deuda que hab\u00eda adquirido con ellos por el viaje tendr\u00eda que trabajar en una peluquer\u00eda ejerciendo la prostituci\u00f3n y realizando masajes er\u00f3ticos. Despu\u00e9s, la llevaron a un piso para que se alojase y sumaron el alquiler a la deuda contra\u00edda del viaje. En esa vivienda permaneci\u00f3 aproximadamente un mes hasta que fue rescatada por una amiga, que denunci\u00f3 los hechos.Mientras, la v\u00edctima regres\u00f3 nuevamente a Colombia donde, gracias a la colaboraci\u00f3n de la Consejer\u00eda Espa\u00f1ola de Interior y a las autoridades judiciales y policiales de ese pa\u00eds, fue localizada y o\u00edda en declaraci\u00f3n por parte del Ministerio Fiscal, que hizo llegar su testimonio a la Polic\u00eda espa\u00f1ola.La operaci\u00f3n se enmarca dentro de la segunda fase del Plan contra la trata de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual, puesto en marcha por la Polic\u00eda Nacional en 2013. Solo el pasado a\u00f1o se llevaron a cabo m\u00e1s de 200 operaciones contra organizaciones dedicadas a la explotaci\u00f3n sexual de mujeres, que se saldaron con casi 700 detenidos y 520 v\u00edctimas liberadas.Con la puesta en marcha de este plan, la Polic\u00eda Nacional ha puesto en marcha la mayor campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n en redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n contra la trata de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual. Dentro de la campa\u00f1a, se activ\u00f3 el claim \u00abCon la trata, no hay trato. Den\u00fancialo\u00bb, con el que la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda est\u00e1 promoviendo la inclusi\u00f3n de v\u00eddeos y carteles en prensa escrita, radio y televisi\u00f3n para concienciar e implicar a los ciudadanos, sobre todo a los clientes potenciales de esos servicios, contra este tipo de delitos.Asimismo, la Polic\u00eda tiene activada la l\u00ednea telef\u00f3nica 900105090 y el correo electr\u00f3nico trata@policia.es para facilitar la colaboraci\u00f3n ciudadana y la denuncia, an\u00f3nima y confidencial.", "title": "Obligaban a mujeres a dar masajes con \"final feliz\" en peluquer\u00edas y pisos", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-obligaban-mujeres-masajes-final-feliz-peluquerias-y-pisos-201603281310_noticia.html", "keywords": "feliz,final,prostitucion,masajes", "date": "2016-03-28", "id": "f902ceb26787cc0146569f4bd08d165aa59af276", "summary": "Una de sus v\u00edctimas, adem\u00e1s de tener que ejercer la prostituci\u00f3n, era obligada a mantener relaciones sexuales con el hombre que hab\u00eda pagado su viaje a Espa\u00f1a y con otras personas de su entorno, en ocasiones de manera simult\u00e1nea"}]