[{"article": "MadridActualizado:25/09/2017 10:06hLos idiomas son una faceta fundamental para lograr tener \u00e9xito laboral. Y el ingl\u00e9s, pese al auge del mercado chino, sigue siendo la lengua m\u00e1s demandada por las compa\u00f1\u00edas. A la hora de afrontar una entrevista de trabajo, es importante demostrar los conocimientos adquiridos y evitar los nervios o la falta de preparaci\u00f3n. El idioma, en muchos casos, puede resultar determinante a la hora de acceder a un empleo. Por ello, Engoo, una academia online de ingl\u00e9s, ha recopilado una serie de consejos pr\u00e1cticos para poner en pr\u00e1ctica los d\u00edas previos y que har\u00e1n que afrontes la entrevista de trabajo sin problemas.\u00abPara perfeccionar un idioma hace falta motivaci\u00f3n y perseverancia, pero sobre todo, perder la verg\u00fcenza. Estos factores, junto con la pr\u00e1ctica del listening y speaking, har\u00e1n que triunfes en tu entrevista de trabajo en ingl\u00e9s\u00bb, comenta Mario Valcarce, Country Manager de Engoo Espa\u00f1a. Estos son los siete consejos que ofrece Engoo: Seguridad en ti mismo. El primer consejo, y a la vez el m\u00e1s importante, es que tengas seguridad en ti mismo. Nadie sabe mejor que t\u00fa cu\u00e1l es tu nivel de ingl\u00e9s, as\u00ed que no permitas que los nervios se apoderen de ti. Tampoco es conveniente que le des al entrevistador el papel de nativo, pues probablemente no lo sea y empatice con muchos de los fallos que pudieras tener. As\u00ed que, rel\u00e1jate, saca lo mejor de ti, y pon en pr\u00e1ctica todo lo que sabes.Importa c\u00f3mo lo digas m\u00e1s que lo que digas. Ten muy en cuenta tu pronunciaci\u00f3n. Es bastante com\u00fan encontrarse con gente que tiene un buen nivel de ingl\u00e9s, pero que en el momento de hablar aparenta otra cosa totalmente distinta. Practicar la pronunciaci\u00f3n es fundamental, mucho m\u00e1s que aprenderse listados interminables de vocabulario. Imita a un angloparlante famoso. Lo primero que debes plantearte es qu\u00e9 clase de acento te gustar\u00eda imitar, o cu\u00e1l es el que te resulta m\u00e1s familiar, ya que te resulta m\u00e1s f\u00e1cil entender. Ponte v\u00eddeos de esa persona e im\u00edtale. T\u00f3matelo como un juego, con humor, y ver\u00e1s c\u00f3mo consigues mejorar tu pronunciaci\u00f3n. Piensa en ingl\u00e9s. Algo fundamental, y a la vez dif\u00edcil de conseguir, es no pensar en espa\u00f1ol. \u00bfPor qu\u00e9? Porque si te empe\u00f1as en traducir todo lo que piensas pronto te dar\u00e1s cuenta de que no sabes c\u00f3mo hacerlo. As\u00ed que ten en mente siempre esto: es mucho m\u00e1s f\u00e1cil hablar que traducir. Usa el lenguaje que conoces. Esto est\u00e1 relacionado con el punto anterior. En lugar de pensar en espa\u00f1ol y traducir literalmente palabra por palabra, usa t\u00e9rminos que dominas en ingl\u00e9s. Con un nivel intermedio cualquiera deber\u00eda ser capaz de expresarse de una forma correcta. Date cuenta de que puedes expresar una misma idea de mil formas diferentes, as\u00ed que, si te atascas con una palabra o con una expresi\u00f3n, dale la vuelta y dilo de otra forma, usando siempre las palabras y expresiones que dominas. An\u00e1lisis. Algo muy importante que deber\u00edas hacer los d\u00edas antes de la entrevista es observarte. Detente en tus puntos d\u00e9biles y ejerc\u00edtalos. Piensa tambi\u00e9n sobre tus puntos fuertes y trata de sacarles el m\u00e1ximo partido de cara a preparar la entrevista.La verg\u00fcenza, un enemigo. La verg\u00fcenza es una barrera que nosotros mismos nos ponemos, y eso es algo que en Espa\u00f1a tenemos muy interiorizado. Como dec\u00edamos, imitar la pronunciaci\u00f3n de un personaje famoso es una buena forma de ejercitar este punto. Otra buena forma es ver pel\u00edculas en versi\u00f3n original y tomar algunas clases de ingl\u00e9s en las que puedas poner en pr\u00e1ctica tus habilidades de speaking, o incluso probar a hablar en ingl\u00e9s con amigos cercanos, con los que tengas mucha confianza. Pod\u00e9is tom\u00e1roslo como un juego, y ver cu\u00e1nto tiempo aguant\u00e1is sin hablar en espa\u00f1ol.", "title": "Claves para sobrevivir a una entrevista de trabajo en ingl\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-claves-para-sobrevivir-entrevista-trabajo-ingles-201604180153_noticia.html", "keywords": "ingles,entrevista,consejos", "date": "2016-04-17", "id": "2a966d47486a51b8b1af83bb7a44b857b1eb0789", "summary": "La seguridad en s\u00ed mismo o utilizar conceptos conocidos, determinantes en el resultado"}, {"article": "MADRIDActualizado:17/04/2016 02:29hA principios del pasado mes de diciembre, el jinete \u00c1lvaro Mu\u00f1oz Escassi pon\u00eda rumbo al Golfo P\u00e9rsico tras abrasar y calcinar demasiados corazones en Espa\u00f1a. Hac\u00eda a\u00f1os que su nombre hab\u00eda abandonado las p\u00e1ginas de las secciones de deportes para acaparar rocambolescos titulares en la cr\u00f3nica rosa debido a sus m\u00faltiples habilidades como conquistador y su destreza como vendedor de exclusivas. Pero precisamente los \u00faltimos titulares, los que le se\u00f1alaban como el hombre m\u00e1s feliz del planeta al desvelar la identidad de una hija secreta criada en Alemania, Anna Barrachina, acabaron por achicharrarle a \u00e9l, que parec\u00eda incombustible ante cualquier esc\u00e1ndalo. Harto de cr\u00edticas \u2013dec\u00eda\u2013, con una cuenta corriente que hac\u00eda aguas y tras estar a punto de liarse a mamporros con un fot\u00f3grafo en un bar de Sevilla, Mu\u00f1oz Escassi aceptaba una oferta de trabajo en los Emiratos \u00c1rabes Unidos para cuidar los caballos de un jeque.Poco m\u00e1s supimos de \u00e9l, salvo que la paciente y encantadora Lara Dibildos, madre de su hijo Alvarito, viaj\u00f3 hasta Dub\u00e1i la pasada Nochevieja para tomarse las uvas con su ex. Esta semana, sin embargo, una nueva imagen del jinete le situaba a m\u00e1s de 12.000 kil\u00f3metros de distancia de las c\u00e1lidas aguas del Golfo: en una playa de la Rep\u00fablica Dominicana, de noche y charlando con una misteriosa rubia. La fotograf\u00eda, de p\u00e9sima calidad, aunque suficiente para identificarle, fue mostrada en el programa \u00abS\u00e1lvame\u00bb por Chelo Garc\u00eda Cort\u00e9s, quien se\u00f1al\u00f3 que su acompa\u00f1ante, que aparece de espaldas y con los hombros al aire, era \u00abuna mujer de origen venezolano, de unos 40 a\u00f1os y con mucho dinero\u00bb. Seg\u00fan la periodista, Escassi y su amiga, que llevaban varios d\u00edas alojados en un hotel de lujo de Santo Domingo, tienen previsto casarse en un par de meses.La conexi\u00f3n chavistaAs\u00ed pues, nuestro casanova favorito otra vez est\u00e1 enamorado, aunque en esta ocasi\u00f3n su amada parece tener bastante m\u00e1s tablas en asuntos del coraz\u00f3n que algunas de las exnovias del jinete. ABC ha confirmado que se trata de Raquel Bernal, una antigua miss reconvertida en poderosa empresaria gracias a los contactos cosechados durante su matrimonio con el que fuera presidente de la Bolsa de Valores de Caracas, V\u00edctor Flores. En 2010, el portal \u00abNoticiascandela.com\u00bb relacionaba a Bernal con un grupo inversor interesado en comprar un hotel en Santo Domingo, que estar\u00eda valorado en 75 millones de euros. Al parecer, la venezolana adquiri\u00f3 en su d\u00eda una mansi\u00f3n en la isla caribe\u00f1a \u2013en concreto, en La Romana\u2013 y tiene casa en la urbanizaci\u00f3n madrile\u00f1a de La Moraleja. Pero m\u00e1s all\u00e1 de su poder\u00edo econ\u00f3mico, lo que llama la atenci\u00f3n es su n\u00f3mina de amantes, algunos de relumbr\u00f3n en la sociedad caraque\u00f1a. Incluso, \u00abNoticiascandela.com\u00bb se\u00f1alaba un posible idilio con el mism\u00edsimo Hugo Ch\u00e1vez.Seg\u00fan ha podido saber este peri\u00f3dico, aunque Raquel Bernal frecuenta nuestro pa\u00eds no forma parte del c\u00edrculo m\u00e1s distinguido de los venezolanos asentados en Madrid. No se codea con Maragarita Vargas ni con Carolina Herrera Jr. El pasado 19 de marzo, sin embargo, no se perdi\u00f3 uno de los eventos m\u00e1s exclusivos de la Costa del Sol: la gala de la Fundaci\u00f3n L\u00e1grimas y Favores, que capitanea Antonio Banderas y a la que nadie acude sin el visto bueno de Javier, hermano del actor. Durante la cena no hubo rastro de Escassi. Si, como algunos apuntan, el jinete tiene urgencia por casarse con la adinerada venezolana, \u00e9sta a\u00fan no parece tener prisa a la hora de presentarle en p\u00fablico como su prometido. El tiempo dir\u00e1.", "title": "Raquel Bernal, la misteriosa venezolana cortejada por Escassi", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-raquel-bernal-misteriosa-venezolana-cortejada-escassi-201604170229_noticia.html", "keywords": "raquel,escassi,bernal", "date": "2016-04-17", "id": "9864e097b0b1e3388e27f1d0637b575dec2fbca1", "summary": "Una foto en el Caribe se\u00f1ala a la empresaria como la \u00faltima conquista del jinete"}, {"article": "MADRID.- La sede del Gobierno de la Comunidad de Madrid, en plena Puerta del Sol, fue durante a\u00f1os el palacio del terror franquista. Un lugar donde el torturador Antonio Gonz\u00e1lez Pacheco, alias 'Billy el Ni\u00f1o', camp\u00f3 a sus anchas. Como si el lugar fuese suyo. Como si Espa\u00f1a fuese suya. Como si tuviera la seguridad de que disfrutar\u00eda de impunidad el resto de sus d\u00edas. Pero no fue el \u00fanico. Antes de que \u00e9l llegara al lugar hubo otros hombres. Otros torturadores. El franquismo no fue aquel remanso de paz del que presum\u00eda un exministro del PP. La actual sede del Gobierno de la Comunidad de Madrid, ese edificio que muestra a trav\u00e9s de su reloj la llegada del nuevo a\u00f1o, fue durante la dictadura franquista un centro de detenci\u00f3n y tortura. En concreto, la Direcci\u00f3n General de Seguridad. \"Estas manos son armas y con ellas voy a destruirte\", espet\u00f3 Billy el Ni\u00f1o, dentro de esos muros de la Real Casa de Correos, a Chato Galante, militante de la Liga Comunista Revolucionaria (LCR) en 1969. La frase fue pronunciada en medio de un terror\u00edfico interrogatorio plagado de torturas y malos tratos. A Lidia Falc\u00f3n, por su parte, le dedic\u00f3 un un \"ya no parir\u00e1s m\u00e1s puta\", mientras golpeaba su abdomen. A Luis Miguel Urb\u00e1n, en su novena detenci\u00f3n por pertenecer a la LCR, Billy el Ni\u00f1o le dec\u00eda a carcajadas que no iba a salir nunca de all\u00ed con vida. Son tres de las v\u00edctimas de Gonz\u00e1lez Pacheco. Pero la lista es casi infinita. Inabarcable. Billy el Ni\u00f1o, por su juventud, su dureza, su crueldad y tambi\u00e9n por la orden de extradici\u00f3n de la Justicia de Argentina, se ha convertido en el s\u00edmbolo del terror y de la impunidad del franquismo. Era un funcionario que acataba las \u00f3rdenes de arriba. Que aplicaba los m\u00e9todos sistem\u00e1ticos de destrucci\u00f3n personal y tortura al sospechoso de ser disidente pol\u00edtico. Antes de \u00e9l hubo otros. Y tambi\u00e9n otros jefes, otros ministros. No era un problema de nombres. Era un problema de naturaleza. De violencia institucionalizada. El activista del PCE Juli\u00e1n Grimau, posteriormente ejecutado, fue lanzado por la ventana de la sala donde estaba siendo brutalmente torturado. El Ministerio de Informaci\u00f3n y Turismo, que entonces dirig\u00eda Manuel Fraga Iribarne, tambi\u00e9n conocido indistintamente como uno de los padres de la Constituci\u00f3n o de la democracia, sostuvo que el preso se hab\u00eda tirado al vac\u00edo de forma \"inexplicable\", tras encaramarse a una silla.Posteriormente, Grimau ser\u00eda ejecutado por presuntos delitos cometidos durante la Guerra Civil. Fue una v\u00edctima m\u00e1s de la larga noche franquista. Felisa Echerroyen fue otra, aunque afortunadamente, vive para contarlo: \"Las palizas de Billy el Ni\u00f1o se reproduc\u00edan en cada interrogatorio durante d\u00eda y noche. Durante los tres d\u00edas que estuve all\u00ed me sent\u00ed como un gui\u00f1apo al que balanceaban de izquierda a derecha. Creo que s\u00f3lo me manten\u00edan en pie los impactos que iba recibiendo de un lado y otro. Como si entre ellos compitieran para evitar que me cayera. No era consciente de que mis pies tocaran el suelo. Deseaba morir con tanto empe\u00f1o\". El 'carnicerito' de M\u00e1laga y formas de colaborar con la Gestapo Cuando Juli\u00e1n Grimau fue lanzado por aquella diminuta ventana del actual Palacio de Gobierno de la Comunidad, el director de la Direcci\u00f3n General de Seguridad era Carlos Arias Navarro, qui\u00e9n despu\u00e9s ocupar\u00eda la Presidencia del Gobierno y ser\u00eda el encargado de anunciar frente a las c\u00e1maras de televisi\u00f3n la muerte del dictador. Arias Navarro dirigi\u00f3 el organismo entre junio de 1957 y febrero de 1965, cuando fue nombrado alcalde de Madrid. Antes, tras la conquista de M\u00e1laga por parte del ej\u00e9rcito rebelde, hab\u00eda actuado como fiscal participando en la represi\u00f3n de la ciudad, que deb\u00eda servir de ejemplo para el resto del Estado. S\u00f3lo del 8 al 14 de febrero de 1937 los franquistas ejecutaron sin juicio previo a 3.500 personas y hasta 1944 otras 16.952 fueron condenadas a muerte y fusiladas en M\u00e1laga, seg\u00fan un informe del c\u00f3nsul brit\u00e1nico documentado por el historiador Anthony Beevor. La actuaci\u00f3n de Arias Navarro en M\u00e1laga le vali\u00f3 el sobrenombre de 'el carnicerito'. Durante el tiempo en el que Arias Navarro fue el director de la DGS, adem\u00e1s de la ca\u00edda de Grimau por una angosta ventana, se produjo tambi\u00e9n la ejecuci\u00f3n de los anarquistas Francisco Granado y Joaqu\u00edn Delgado, acusados sin pruebas de haber puesto explosivos en el Secci\u00f3n de Pasaportes de la Direcci\u00f3n General de Seguridad y en la Delegaci\u00f3n Nacional de Sindicatos.Pero antes de la llegada de Arias Navarro, y de Billy el Ni\u00f1o, ya se efectuaban las torturas en el emblem\u00e1tico edificio del centro de Madrid. Durante el mandato del militar Rafael Hierro Mart\u00ednez en la DGS (1951-1957) se asesin\u00f3 al miembro del PSOE Tom\u00e1s Centeno. Este hombre era nada m\u00e1s y nada menos que el presidente del sindicato Uni\u00f3n General de Trabajadores (UGT) y formaba parte de la ejecutiva del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol en la clandestinidad. Fue detenido por la polic\u00eda franquista en 1953. Lo \u00faltimo que se supo de \u00e9l es que apareci\u00f3 muerto en la propia Direcci\u00f3n General de Seguridad, v\u00edctima de las torturas. El r\u00e9gimen se\u00f1al\u00f3 que \"Centeno puso fin a su vida en el propio calabozo con el borde de uno de los flejes del somier de acero\". El militar Rafael Hierro Mart\u00ednez hab\u00eda sustituido al frente de la DGS al tambi\u00e9n militar Francisco Rodr\u00edguez Mart\u00ednez. De hecho, los dos \u00fanicos directores del organismo que no fueron militares hasta el a\u00f1o 1979 fueron el propio Arias Navarro, que pertenec\u00eda a Falange, y el tambi\u00e9n falangista Jos\u00e9 Finat y Escriv\u00e1 de Roman\u00ed, conde de Mayalde. El conde de Mayalde dirigi\u00f3 el centro de detenci\u00f3n y tortura entre 1939 y 1941, fue nombrado despu\u00e9s embajador de Espa\u00f1a en la Alemania nazi (1941-1942), gobernador civil de la provincia de Madrid y alcalde de Madrid (1952-1965). Una carrera de v\u00e9rtigo. El historiador Josep Fontana escribi\u00f3 sobre \u00e9l lo siguiente: \"Era el conde de Mayalde un hombre con las manos manchadas de sangre que, como director general de Seguridad, hab\u00eda invitado en 1940 a Heinrich Himmler para que visitara Madrid, con el fin de establecer formas de colaboraci\u00f3n con la Gestapo...\". Sus buenas relaciones con la Alemania Nazi, de hecho, le valdr\u00edan el puesto de embajador franquista en Berl\u00edn. Una placa en honor de las v\u00edctimas La DGS fue elevada a la categor\u00eda de Secretar\u00eda de Estado, convirti\u00e9ndose as\u00ed en la actual Secretar\u00eda de Estado de Seguridad en 1986. Antes, durante la Transici\u00f3n, estuvo dirigida por dos falangistas hasta que en 1980 ocuparon el cargo Luis Alberto Salazar y Francisco La\u00edna, de UCD, y los socialistas Rafael Vera y Juli\u00e1n Sancrist\u00f3bal. Billy el Ni\u00f1o Era un funcionario que acataba las \u00f3rdenes de arriba. Que aplicaba los m\u00e9todos sistem\u00e1ticos de destrucci\u00f3n personal y tortura al sospechoso de ser disidente pol\u00edtico. Desde entonces y hasta la actualidad no hay ning\u00fan s\u00edmbolo ni nada que permita conocer el pasado terror\u00edfico del edificio. La falta de localizaciones de los lugares de memoria es una prueba m\u00e1s de la enfermedad que afecta al Estado espa\u00f1ol: la desmemoria institucionalizada. El jueves pasado, sin embargo, Podemos de la Comunidad de Madrid, en concreto el diputado Hugo Mart\u00ednez Abarca, present\u00f3 una Proposici\u00f3n No de Ley (PNL) para que \"en el plazo de un mes\" se establezca \"una placa conmemorativa (...) en memoria de las personas que sufrieron violencia, vejaci\u00f3n, persecuci\u00f3n o privaci\u00f3n de libertad por ejercer sus derechos, por defender las libertades y la democracia\". La PNL presentada por Podemos pide tambi\u00e9n que se habilite, \"en el plazo de seis meses\", un \"espacio que anta\u00f1o fuera utilizado como calabozo, con el fin de promocionar la memoria y que sea accesible a la ciudadan\u00eda con los correspondientes elementos informativos y pedag\u00f3gicos\". De esta manera, Podemos pide honrar la lucha de personas como Fernando Navarro, de 69 a\u00f1os, que fue detenido en el Instituto Simancas por participar en una asamblea de estudiantes. Era el 21 de enero del 73 y los estudiantes protestaban por la suspensi\u00f3n de una convocatoria de ex\u00e1menes: \"Me entregaron a 'Billy el Ni\u00f1o'. Era un hombre con cara desagradable, gre\u00f1as en el pelo y pinta de estudiante 'progre'. Me pregunt\u00f3 si estuve en la asamblea, yo lo negu\u00e9 y entonces me dio un pu\u00f1etazo en la puerta del est\u00f3mago y me cogi\u00f3 de los test\u00edculos. Despu\u00e9s puso mi cabeza encima de un radiador y comenz\u00f3 a golpearme por todo el cuerpo\", relat\u00f3 Navarro a P\u00fablico. Finalmente este hombre fue absuelto porque su presencia en el instituto estaba justificada por estar en horario lectivo. Sin embargo, de los golpes y de la humillaci\u00f3n ya no le libraba nadie. Tampoco la democracia espa\u00f1ola le pedir\u00eda disculpas. Nadie honr\u00f3 su lucha y conden\u00f3 a su agresor. Y 40 a\u00f1os despu\u00e9s, el Gobierno sigue protegiendo a los ministros y altos mandos de la dictadura que estaban en la jerarqu\u00eda represora.", "title": "Voces desde el palacio del terror franquista", "url": "http://www.publico.es/politica/voces-palacio-del-terror-franquista.html", "keywords": "terror,Voces,palacio,franquista", "date": "2016-04-17", "id": "976bebb0776cb6988500354993662f47d6d7e62b", "summary": "La sede del Gobierno de la Comunidad de Madrid alberg\u00f3 la Direcci\u00f3n General de Seguridad, que fue utilizado por la dictadura como un centro de detenci\u00f3n y tortura. Podemos presenta una Proposici\u00f3n No de Ley para que una placa honre a las v\u00edctimas que all\u00ed fueron torturadas por defender \"las libertades y la democracia\"."}, {"article": "Los brit\u00e1nicos ya est\u00e1n m\u00e1s que acostumbrados a ofrecer temporada tras temporada peque\u00f1as -por la duraci\u00f3n- y grandes -por su calidad- ficciones; de hecho, \u00faltimamente la cosecha ha sido extremadamente buena con t\u00edtulos muy interesantes: \u2018Doctor Foster\u2019, \u2018The Missing\u2019, \u2018River\u2019, \u2018Happy Valley\u2019, \u2018War and Peace\u2019, \u2018Wolf Hall\u2019 o \u2018The Last Kingdom\u2019, entre otras. Esta semana escribir\u00e9 sobre una de esas miniseries que perduran y dejan poso en la memoria durante unos cuantos d\u00edas despu\u00e9s de haberla terminado: \u2018Thirteen\u2019.Esta miniserie de tan solo cinco episodios est\u00e1 creada y escrita por Marnie Dickens (\u2018Hollyoaks\u2019) para la BBC Three; y, direcci\u00f3n, se encuentran Vanessa Caswill (\u2018My Mad Fat Diary\u2019) y China Moo-Young (\u2018Humans\u2019, \u2018Secret Diary of a Call Girl\u2019 y \u2018Spotless\u2019). La protagonista absoluta es la joven actriz Jodie Comer (\u2018Doctor Foster\u2019, \u2018Remember me\u2019 o \u2018My Mad Fat Diary\u2019) que completa una actuaci\u00f3n de bandera. As\u00ed, \u2018Thirteen\u2019 es un drama oscuro y desasosegante sobre secuestros que recuerda a la pel\u00edcula \u2018Room\u2019. Una mujer joven sale corriendo de una casa en un barrio tranquilo, en la primera cabina telef\u00f3nica llama a la polic\u00eda y dice que es Ivy Moxan (Jodie Comer). Ella fue secuestrada hace trece a\u00f1os y su caso fue archivado al encontrarse en un callej\u00f3n sin salida. Ahora con 26 a\u00f1os y una adolescencia perdida se enfrenta a un mundo muy diferente donde solo es un recuerdo doloroso; adem\u00e1s, hay que sumar las diferentes secuelas psicol\u00f3gicas del largo y tedioso cautiverio. \u2018Thirteen\u2019 somete al espectador a una constante presi\u00f3n psicol\u00f3gica que navega por los recuerdos m\u00e1s oscuros de una mente da\u00f1ada por 13 a\u00f1os de secuestro y, eso lo m\u00e1s interesante de este drama intens\u00edsimo. Una historia, la de Ivy Moxa, llena de matices tr\u00e1gicos y tristes que quedan fielmente reflejados en su mirada. Un personaje que se enfrenta a un mundo en el que se encuentra desfasada y, aunque su familia y amigos intentan retroceder en el \u201ctiempo\u201d; es imposible. As\u00ed, la serie compone en finas y precisas pinceladas la psicolog\u00eda de la protagonista y, donde el silencio es parte fundamental de la narraci\u00f3n.Los padres divorciados y la hermana a punto de casarse se adaptar\u00e1n de forma muy distinta al regreso de Ivy: su madre, Christina Moxan (Natasha Little), intentar\u00e1 sobre protegerla de manera extrema y exigir\u00eda que su marido vuelva a casa como si no hubiera pasado el tiempo; su padre, Angus Moxan (Stuart Graham), por el contrario quiere contarle la verdad e intentar afrontar los problemas de su hija; y, por \u00faltimo la hermana, Emma Moxan (Katherine Rose Morley) del escepticismo inicial a querer recuperar el tiempo perdido, incluso anteponiendo la felicidad con su novio. Aunque, la narraci\u00f3n no se pare en exceso en detalle s\u00ed que consigue una peque\u00f1a radiograf\u00eda psicol\u00f3gica familiar. Por otro lado, tenemos la investigaci\u00f3n policial llevada a cabo por los agentes Elliot Carne (Richard Rankin) y Lisa Merchant (Valene Kane). Que quiz\u00e1s es la parte m\u00e1s torpe -que no mala- de la narraci\u00f3n por ciertos comportamientos hacia la protagonista que, dudo seriamente que se dieran en la realidad. A\u00fan as\u00ed, esta trama sirve para descubrir el lado m\u00e1s \u201coscuro\u201d, vulnerable y contradictorio de Ivy Moxan; y, ah\u00ed, la narraci\u00f3n se pone turbia, tensa y opresiva ya que la l\u00ednea entre la verdad y la mentira empieza a resquebrajarse y, el espectador, como es l\u00f3gico, se empieza a replantear la naturaleza del leitmotiv: \u00bfes v\u00edctima o c\u00f3mplice? \u2018Thirteen\u2019 juega a la perfecci\u00f3n estas cartas consiguiendo unos logrados giros de gui\u00f3n.Si en algo falla en \u2018Thirteen\u2019 es el final ya que queda la sensaci\u00f3n que todo se resuelve de forma r\u00e1pida y atropellada pero, no es algo que pueda llegar a ensuciar el punto importante de la serie: la psicolog\u00eda de Ivy Morgan.La atm\u00f3sfera es t\u00e9trica, gris\u00e1cea y envolvente que conjuga a la perfecci\u00f3n con la fuerza dram\u00e1tica de una narraci\u00f3n que te deja sin aliento y, a la que acompa\u00f1a una direcci\u00f3n en perfecta sinton\u00eda. Una historia bien construida que solo se le puede reprochar algunas fisuras al final. Unos personajes muy bien perfilados con una Jodie Comer, y su Ivy Moxan, como pilar central de una miniserie en que ella es todo.\u2018Thirteen\u2019 es una excelente recomendaci\u00f3n aunque no es una serie para pasarlo bien, precisamente, por lo dura que es. A\u00fan as\u00ed, si te gusta el estilo narrativo brit\u00e1nico: es tu serie.", "title": "\u2018Thirteen\u2019: Ivy, adolescencia secuestrada", "url": "https://www.eldiario.es/clm/lunes_seriefilos/Thirteen-Ivy-adolescencia-secuestrada_6_506459361.html", "keywords": "Ivy,adolescencia,Thirteen,secuestrada", "date": "2016-04-17", "id": "29209e57521b811d7411d0f139765dff5f9e5bdc", "summary": "Es una miniserie brit\u00e1nica de cinco episodios con tono oscuro y desasoseganteLa actuaci\u00f3n de Jodie Comer es de esas que dejan huella en el espectador"}, {"article": "CR\u00d3NICADIRECTOPREVIASEVILLAActualizado:17/04/2016 23:46hSale el Sol para despedir la Feria y para saludar a los toros de Miura. Es \u2013como la de ayer, pero de otro signo\u2013 una jornada singular. La atenci\u00f3n se centra en los toros. \u201cClase de festejo: Miura\u201d, rezan las entradas. Para el aficionado, basta y sobra: \u201cMiura\u201d. Desde que la cre\u00f3 don Juan Miura, en 1842, esta ganader\u00eda se ha mantenido fiel a su encaste y en manos de la misma familia: un ejemplo de tradici\u00f3n viva. (La reciente visita a la casa Miura de Don Juan Carlos ha tenido, tambi\u00e9n, algo de justo homenaje a esa historia).Dice, ahora mismo, Antonio Miura: \u201cVeo fotos en casa de hace ochenta a\u00f1os; luego, me voy a cualquier cercado de la finca y esos viendo esos mismos toros en vivo. Seguimos criando el mismo animal. Cuando dejemos de lidiar ese toro que nos ha caracterizado, dejar\u00e1n de venir a vernos\u201d.Los de esta tarde, como los de hace un siglo, son largos, agalgados, parecen escurridos, aunque pesen cerca de 600 kilos. En general, resultan nobles, algo justos de fuerza; la mala suerte es que los dos \u00faltimos resulten los m\u00e1s deslucidos. Despu\u00e9s del pase\u00edllo, una ovaci\u00f3n a Javier Casta\u00f1o demuestra que la sensibilidad sigue imperando en Sevilla.Rafaelillo se ha convertido en un especialista en Miuras: sabe darles la lidia adecuada y sabe venderla, al p\u00fablico. (Las dos cosas son necesarias). El primero levanta de salida una ovaci\u00f3n, al encampanarse; humilla, es noble. \u00bfUn miura bueno para el torero? \u00bfPor qu\u00e9 no? Bueno, s\u00ed, pero no tonto ni borrego. Rafaellilo sabe muy bien lo que se hace, tira de \u00e9l, logra una faena emocionante. Pierde el seguro trofeo por la espada. Recibe a porta gayola al cuarto, que sale con muchos pies, enlaza ver\u00f3nicas vibrantes. Brinda a Javier Casta\u00f1o. El toro acude con templanza al primer muletazo; a rega\u00f1adientes, al segundo; se para, en el tercero. D\u00e1ndole sitio, Rafaelillo logra lucirse. Una gran estocada y una muerte espectacular le dan la oreja, que, antes, la espada le hab\u00eda quitado.Javier Casta\u00f1o, en un derechazo al miura - Ra\u00fal Doblado\u00bfSe imagina alguien lo que es salir de un c\u00e1ncer para enfrentarse a un Miura? Ese \u201cdisparate\u201d lo ha hecho, como si tal cosa, el salmantino Javier Casta\u00f1o, sin pelo. El segundo toro da un juego regular en varas. Fernando S\u00e1nchez lo espera: un gran par. En la muleta, el toro, rebrincado, pega tornillazos. Casta\u00f1o muestra tranquilidad y oficio, le saca algunos naturales buenos, se justifica de sobra. Logra una gran estocada, a la segunda (le hubieran pedido la oreja, si no hubiera pinchado). El quinto es el m\u00e1s complicado, vuelve r\u00e1pido y busca. Jaime Padilla hace tres grades quites de riesgo, merecedores de premio. Fernando S\u00e1nchez, andando, est\u00e1 valiente y brillante. Casta\u00f1o supera con t\u00e9cnica y experiencia las dificultades, acaba logrado naturales de m\u00e9rito. No se le ha advertido merma alguna, f\u00edsica ni de \u00e1nimo, ha estado muy bien. Y nos ha emocionado su ejemplo de coraje. Apost\u00f3 Manuel Escribano por matar, en esta Feria, Miuras y Victorinos. Tuvo el premio del gran \u201cCobradiezmos\u201d. A los dos los recibe a porta gayola: el tercero no le hace ni caso y \u00e9l aguanta, en una espera temeraria, que enlaza con ver\u00f3nicas suaves. Como galopa, se luce en banderillas, de poder a poder y, quebrando, al viol\u00edn. (Un espont\u00e1neo insensato se salva porque el toro pierde las manos). Nos hemos ilusionado con el toro, que va largo y templado, pero pronto se apaga. Quiz\u00e1 las carreras, con las banderillas, no fueron oportunas. Mata con facilidad. El \u00faltimo, largo \u201ccomo un tranv\u00eda\u201d, tambi\u00e9n se para, en la porta gayola, y embiste rebrincado, protesta, pega tornillazos; al final, se echa. No ha tenido suerte con su lote pero, despu\u00e9s del toro indultado, se le ve muy seguro y crecido.Hemos vivido emociones muy variadas: por los toros y por los toreros, que han estado muy dignos. El \u00faltimo clar\u00edn de la Feria, prolongado, se nos ha clavado en el coraz\u00f3n. \u00a1Adi\u00f3s, Sevilla! Volveremos a esta maravillosa Plaza, si Dios quiere.POSTDATA. Me contaba el inolvidable don Eduardo Miura Fern\u00e1ndez la historia del miura que, una vez desencajonado, no hubo forma humana de volverlo a los corrales. Al final, los toreros tuvieron que hacer el pase\u00edllo por el callej\u00f3n, mientras el toro los esperaba, arrogante, en el centro del ruedo. Era otra Fiesta.Rafaelillo, tras una gran estocada - Ra\u00fal DobladoFicha de la corridaREAL MAESTRANZA DE SEVILLA. Domingo, 17 de abril de 2016. \u00daltima corrida de feria. Tres cuartos muy largos de entrada. Toros de Miura, serios, nobles los cuatro primeros; deslucidos los dos \u00faltimos; aplaudidos 1\u00ba y 4\u00ba. RAFAELILLO, de nazareno y oro. Pinchazo, media perpendicular y tres descabellos. Aviso (saludos). En el cuarto, gran estocada (oreja).JAVIER CASTA\u00d1O, de blanco y oro. Pinchazo y gran estocada (saludos). En el quinto, estocada corta. Aviso (saludos).MANUEL ESCRIBANO, de grosella y oro. Buena estocada (saludos). En el sexto, dos pinchazos, estocada y descabello (ovaci\u00f3n de despedida).SEVILLAActualizado:17/04/2016 23:46hActualizarSEXTO TOROOtra vez Manuel Escribano a portagayola, en segundos de angustia cuando se para el toro. Valeros\u00edsima la bienvenida del sevillano. Habitante es el bautismo del \u00faltimo toro de la Feria, de 636 kilos. Suena el pasodoble Suspiros de Espa\u00f1a en un estupendo tercio de banderillas. El toro, que apenas humilla, carece de la casta necesaria y adem\u00e1s pierde las manos. Ovaci\u00f3n de despedida. Sexto miura, \u00faltimo de la feriaQUINTO TOROAntes de salir el quinto, intenta saltar otro espont\u00e1neo, pero la Polic\u00eda lo coge en el callej\u00f3n. Este cinque\u00f1o quinto es impresionante. Se frena de salida y echa las manos por delante. Casta\u00f1o intenta ganarle terreno para sacarlo hacia fuera. En banderillas, Jaime Padilla hace dos quites a Marcos Gal\u00e1n en momentos de apuro. Fernando S\u00e1nchez deja un par muy meritorio. Comienza por la derecha, pero el toro vuelve veloz. En el de pecho se lo mete por dentro. Es el toro m\u00e1s complicado. Saca unos naturales buenos y meritorios. Y sigue sobre la diestra: en el de pecho gira el cuello como un rayo. Ten\u00eda peligro este miura. Deja una estocada corta. Suena un aviso. Saludos. \u00abEra dificultoso, ten\u00eda muchas teclas que tocar para conducirle la embestida. Sab\u00eda que no iba a tener recompensa, pero hab\u00eda que hacer el esfuerzo\u00bb. Quinto toroCUARTO TORORafaelillo cuaja una vibrant\u00edsimo saludo con el capote, desde la bienvenida de rodillas. Tiene el gesto de brindar a su compa\u00f1ero Casta\u00f1o. Plantea una faena con listeza, sin bajarle la mano, a media altura. El toro va y viene. Y Rafael Rubio, con la m\u00fasica de fondo, lo lidia con conocimiento. En el broche diestro, sobre las rayas, Rafaelillo se abandona con gusto en medios muletazos por el poco recorrido del miura, y a punto est\u00e1 de pegarle un arre\u00f3n. Lo mata de un estoconazo. \u00a1Oreja! \u00abSentirte torero en este escenario es un sue\u00f1o, otro mundo. Ha habido muletazos muy despacito. He puesto mucho alma y sentimiento. Me he roto del todo y me he abandonado. Creo que la dimensi\u00f3n de la tarde ha sido importante\u00bb.Cuarto toroEspont\u00e1neoTERCER TOROTensi\u00f3n en la plaza. Fiel a su l\u00ednea, Manuel Escribano se marcha a la puerta de chiqueros. Impresiona la salida de este c\u00e1rdeno, que no hace caso al capote del sevillano. Cuando lo hace, pega un salto. Se incorpora Escribano y lo torea fenomenal a la ver\u00f3nica. Promete el toro con su alegre embestida. Bien en varas. \u00a1Suena la m\u00fasica! Felicidad en el rostro del torero, muy ovacionado en banderillas. Al terminarlo, salta un espont\u00e1neo con una chaquetilla. Una locura. Se pone delante de \u00e9l pero lo sacan de inmediato las cuadrillas del albero. L\u00e1stima que el noble Barquerito se apague, porque promet\u00eda m\u00e1s. Escribano lo torea con temple y oficio en una faena a menos, como el toro. Estoconazo rinconero. Saludos.Tercer toroSEGUNDO TOROTurno de Javier Casta\u00f1o. Le ha correspondido el n\u00famero 5, Berenjeno de nombre, c\u00e1rdeno, de 606 kilos. El alto segundo flaquea desde el principio, aunque mete la cara. Se desmontera la cuadrilla tras un buen tercio de banderillas. Brinda al doctor que lo ha tratado: \"Gracias a ti estoy aqu\u00ed, t\u00fa me ha salvado al vida\". Impresiona ver la imagen de la cabeza blanca de Casta\u00f1o por las secuelas de la quimioterapia. El toro no es f\u00e1cil, y el salmantino-leon\u00e9s lo va metiendo en la muleta poco a poco. Saca naturales de buen tono. Pinchazo y estoconazo. En pie la gente. Gran ovaci\u00f3n y saludos. \u00abHab\u00eda que ir sob\u00e1ndolo, por el lado izquierdo no quer\u00eda y luego lo he podido torear con suavidad. Estoy contento aunque un poco cansado. Espero que el pr\u00f3ximo me permita expresarme. Es de las estocadas buenas que he pegado en mi carrera\u00bb, declara el torero a los micr\u00f3fonos del Plus. Segundo toroPRIMER TORORompe plaza Tenito, negro mulato, de 560 kilos, n\u00famero 55. Le zurran bastante en varas, donde hace buena pelea este miura. Se dobla con \u00e9l Rafaelillo. Lo lidia. El toro, que est\u00e1 sangrando mucho, flojea. Rafael Rubio lo templa a derechas e incluso se gusta en el cambio de mano. Sin excesivo recorrido, este miura se deja, humilla y el murciano plantea la faena con oficio y t\u00e9cnica. Le protesta a izquierdas cuando la labor est\u00e1 pr\u00e1cticamente hecha, pero le saca meritorios muletazos. Se desplanta el torero y se dirige a por la espada. Pinchazo, media perpendicular y tres descabellos. Aviso. Saludos. Primer toroPase\u00edlloCon tres cuartos muy largos de entrada, hacen el pase\u00edllo Rafaelillo, de nazareno y oro; Javier Casta\u00f1o, de blanco y oro, y Manuel Escribano, de grosella y oro. La Maestranza se pone en pie para tributar una sonora ovaci\u00f3n a Casta\u00f1o. Emociones. SorteoCierra la feria la corrida de legendaria divisa de Miura. Abrir\u00e1 plaza Tenito, de 560 kilos, y la cerrar\u00e1 Habitante, de 636 kilos. El pasado fin de semana visit\u00f3 la m\u00edtica finca de Zahariche Don Juan Carlos [as\u00ed vivi\u00f3 la jornada campera el Rey em\u00e9rito].Cartel\u00a1Buenas tardes! Bienvenidos a la \u00faltima corrida de la Feria de Abril de Sevilla, con toros de Miura. En el cartel: Rafaelillo, Javier Casta\u00f1o -que reaparece tras superar un c\u00e1ncer de test\u00edculos [entrevista]- y Manuel Escribano, que logr\u00f3 el hito de indultar un toro de Victorino, \u00abCobradiezmos\u00bb de nombre, esta semana. SEVILLAActualizado:17/04/2016 23:46hEsta ma\u00f1ana se ha realizado el sorteo de los toros de Miura que esta tarde se lidiar\u00e1n en el 16\u00ba festejo de abono. El cartel lo componen Rafaelillo, Javier Casta\u00f1o, que reaparece tras superar un c\u00e1ncer de test\u00edculos [entrevista] y Manuel Escribano. Este es el orden de lidia:1\u00ba N\u00famero 55. Tenito. Negro mulato. 560 kilos. 01/20122\u00ba N\u00famero 5. Berenjeno. C\u00e1rdeno oscuro. 606 kilos. 12/20113\u00ba N\u00famero 30. Barquerito. C\u00e1rdeno coletero. 585 kilos. 01/20114\u00ba N\u00famero 61. Berrugo. C\u00e1rdeno oscuro. 562 kilos. 12/20115\u00ba N\u00famero 61. Tobero. C\u00e1rdeno oscuro. 547 kilos. 12/20106\u00ba N\u00famero 16. Habitante. C\u00e1rdeno oscuro. 639 kilos. 12/2011Los sobreros son:1\u00ba N\u00famero 71. Remolino. Negro bragao chorreao. 625 kilos. 02/20112\u00ba N\u00famero 32. Limpio. Negro. 635 kilos. 11/2011 (Hros. del Excmo. Sr. Conde de la Maza)Las cuadrillas:RAFAELILLOBanderilleros:Jos\u00e9 Mora (Tabaco y plata)\u00c1lvaro Oliver (Nazareno y azabache)Pascual Mellina (Sangre de toro y plata)Picadores:Juan J. Esquivel (Negro y oro)Agust\u00edn Collado (Azul rey y oro)JAVIER CASTA\u00d1OBanderilleros:Marco Gal\u00e1n (Azul marino y plata)Jos\u00e9 L. L\u00f3pez 'Lipi' (Negro y azabache)Fernando S\u00e1nchez (Berenjena y plata)Picadores:Fernando S\u00e1nchez Muriel (Verde botella y oro)Alberto Sandoval (Negro y oro)MANUEL ESCRIBANOBanderilleros:Antonio Manuel Punta (Negro y azabache)Juan Sierra (Verde y plata)Jaime Padilla (Fucsia y azabache)Picadores:Chicharito (Celeste y oro)Jos\u00e9 M. Quinta (Grana y oro)17.0.1988478935", "title": "Tarde de emociones con los miuras en Sevilla", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-directo-toros-miura-para-rafaelillo-castano-y-escribano-sevilla-201604171601_directo.html", "keywords": "miura,para,toros,directo,rafaelillo", "date": "2016-04-17", "id": "ce7f4cd84a66a9b5b1d2ce17f432525e8828df02", "summary": "Rafaelillo corta una oreja de ley; Javier Casta\u00f1o reaparece con gran dignidad tras superar un c\u00e1ncer de test\u00edculos"}, {"article": "MadridActualizado:17/04/2016 16:47hLos datos recobrados por la Administraci\u00f3n Nacional de Aeron\u00e1utica y el Espacio de Estados Unidos ( NASA) muestran que la temperatura global promedio estaba en marzo pasado 1,28 grados cent\u00edgrados por encima de la media del siglo XX. Ese dato hace por tanto de marzo, el mes m\u00e1s caliente de todo el registro de observaciones meteorol\u00f3gicas comparativas entre distintas regiones del planeta, llegando a batir el r\u00e9cord de febrero. Siendo as\u00ed, la und\u00e9cima vez consecutiva que la temperatura mundial supera las cifras registradas en el mes anterior. De esta manera, el mundo encadena seis meses con incrementos de temperatura de m\u00e1s de 1\u00baC por encima de lo normal, algo que no hab\u00eda ocurrido nunca antes en el registro hist\u00f3rico. Se trata de las anomal\u00edas t\u00e9rmicas m\u00e1s altas desde 1880.Variaci\u00f3n eje rotaci\u00f3n de la tierra- NASAEn el mapa de la NASA se observa que los principales aumentos t\u00e9rmicos de marzo tuvieron lugar en el \u00c1rtico, buena parte de Am\u00e9rica del Norte y extensas \u00e1reas de Rusia, donde los term\u00f3metros marcaron entre 4,0 y 6,9\u00baC m\u00e1s de lo normal. La mayor\u00eda de las zonas terrestres tuvieron incrementos de temperatura, excepto Espa\u00f1a, parte del norte de \u00c1frica, el noreste de Canad\u00e1 y \u00e1reas del centro de Am\u00e9rica del Sur, donde hizo m\u00e1s fr\u00edo de lo normal o lo habitual para marzo. Por otro lado, la Agencia Meteorol\u00f3gica de Jap\u00f3n tambi\u00e9n ha publicado sus \u00faltimos datos mensuales, que indican que la temperatura media de la superficie mundial el pasado marzo fue 0,62\u00baC superior al promedio entre 1981 y 2010, y 1,07\u00baC por encima de la media del siglo XX. En su informe mensual, recogido por Servimedia, el organismo japon\u00e9s se\u00f1ala que esta anomal\u00eda t\u00e9rmica coloca a marzo de 2016 como el m\u00e1s caluroso desde que inici\u00f3 su propio registro hist\u00f3rico en 1891 y apunta que la temperatura media de la superficie del planeta ha aumentado a un ritmo de aproximadamente 0,85\u00baC por siglo. Glaciar deshielo- ARCHIVO ABCEspa\u00f1a por su parte, tuvo una media de 10\u00baC, lo que supone 1,3\u00baC menos al promedio entre 1981 y 2010. Se trata del 17\u00ba marzo m\u00e1s fr\u00edo de la serie hist\u00f3rica (que comenz\u00f3 en 1961) y el segundo del siglo XXI, s\u00f3lo por detr\u00e1s del de 2004, seg\u00fan la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet). El mes pasado fue muy fr\u00edo en la mayor parte de las regiones, con anomal\u00edas negativas que superaron los 2\u00baC en amplias zonas de ambas mesetas, Extremadura, el interior de Andaluc\u00eda, el Sistema Ib\u00e9rico, la Cordillera Cant\u00e1brica y el interior de Navarra. En el resto del territorio peninsular, las anomal\u00edas negativas de temperatura oscilaron entre 1\u00baC y 2\u00baC, salvo en las regiones mediterr\u00e1neas, donde fueron inferiores a 1\u00baC. Incluso se registraron temperaturas ligeramente por encima de lo normal en algunas zonas de la Comunidad Valenciana, Murcia, Catalu\u00f1a y Baleares.Tal y es as\u00ed, que 'The Independent' ya ha detallado las consecuencias para el medioambiente que no tardar\u00e1n en llegar, enfatizando en una alarma importante, el r\u00e1pido deshielo en Groenlandia.NASAGroenlandia se derriteEsta misma semana se ha detectado que los hielos de Groenlandia comenzaron a derretirse tres semanas antes de lo habitual. Cerca de 12% de la superficie de los glaciares que cubren la isla m\u00e1s grande del hemisferio norte present\u00f3 indicios del derretimiento el lunes y martes de esta semana, seg\u00fan las mediciones del Instituto Meteorol\u00f3gico de Dinamarca. Se trata de 1,7 millones de kil\u00f3metros cuadrados.\u00ab Dicho grado de deshielo es una norma para los finales de mayo y no los mediados de abril\u00bb, explic\u00f3 un colaborador cient\u00edfico. La fecha exacta m\u00e1s temprana en la que se registr\u00f3 el derretimiento de al menos 10% de la superficie de los glaciares en Groenlandia fue el 5 de mayo y sucedi\u00f3 en 1990.NASA", "title": "El planeta contin\u00faa \"derriti\u00e9ndose\" ante nuestros ojos", "url": "http://www.abc.es/natural/cambioclimatico/abci-cambio-climatico-planeta-continua-derritiendose-ante-nuestros-ojos-201604171647_noticia.html", "keywords": "informe,nasa,calor,aumenta,planeta", "date": "2016-04-17", "id": "27e856e25283da4903fbcc15e822c37df9288af8", "summary": "As\u00ed lo se\u00f1ala la NASA en un reciente informe. El calor del planeta aumenta en marzo 1.28 grados m\u00e1s que el siglo XX y destacan que deshielo en Greoenlandia ha comenzado antes de tiempo"}]