[{"article": "ZARAGOZA.- El Gobierno ha eximido a Endesa de asumir un peaje de valor millonario y destino social en la cuenca del Ebro que las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas han eludido, con la complicidad del Estado, durante m\u00e1s de medio siglo. La ministra de Medio Ambiente, Isabel Garc\u00eda Tejerina, ha decidido que el Gobierno no se pronuncie sobre el coste de la \u2018energ\u00eda reservada\u2019 hasta que los tribunales dictaminen si las el\u00e9ctricas deben entregar a la Administraci\u00f3n, a precio de coste y para usos sociales, el 25% de la producci\u00f3n de los pantanos que explotan, tal y como recogen las concesiones de las centrales. Esa no decisi\u00f3n tiene como consecuencia pr\u00e1ctica que Endesa, al carecer de una tasaci\u00f3n, siga sin aportar esa electricidad que la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Ebro (CHE) le reclam\u00f3 en 2012. Y abre la puerta a un nuevo pleito de varios a\u00f1os de duraci\u00f3n cuando finalice el primero. La \u2018energ\u00eda reservada\u2019 es una de las condiciones que recog\u00edan las concesiones administrativas a favor de las compa\u00f1\u00edas para explotar las centrales hidroel\u00e9ctricas de los embalses, cuya duraci\u00f3n suele oscilar entre los 50 y los 75 a\u00f1os. En la cuenca del Ebro se dan dos situaciones: autorizaciones con el precio de entrega fijado, como ocurre en las instalaciones de Acciona, y permisos, como los de Mequinenza y Ribarroja, que solo establecen que la compa\u00f1\u00eda debe suministrarla a cambio del coste de producci\u00f3n m\u00e1s una prima Diferencias de hasta ocho veces en el c\u00e1lculo de los costes As\u00ed, Acciona, que se hizo con el grueso de las instalaciones de Endesa en la cuenca, debe entregar esa electricidad a cambio de 29,72 euros por megawatio.hora, m\u00e1s impuestos y desv\u00edos. Mientras tanto, la CHE y Endesa mantienen una notable discrepancia sobre el coste de la energ\u00eda en los embalses de Mequinenza y de Ribarroja: 8,27 y 9,06 euros por megawatio.hora, seg\u00fan el organismo de cuenca, y 53,48 y 73,26, seg\u00fan la tasaci\u00f3n que la consultora Deloitte elabor\u00f3 para la compa\u00f1\u00eda el\u00e9ctrica. A eso se suma que la Administraci\u00f3n ha logrado generarla a menos de diez en la primera central del Pirineo cuya concesi\u00f3n ha revertido por vencer el plazo de explotaci\u00f3n.Mequinenza produce unos 800.000 megawatios al a\u00f1o, mientras Ribarroja supera los 750.000. Eso sit\u00faa el volumen de \u2018energ\u00eda reservada\u2019 en el entorno de los 390.000 y permite hacerse una idea de dinero que hay en juego en el pleito, tanto por las diferencias en la tasaci\u00f3n \u2013hasta 64,2 euros- como por el recorte del margen de beneficios de la compa\u00f1\u00eda y de las distribuidoras: seg\u00fan Eurostat, los consumidores acaban pagando 237 como consecuencia del complejo y recargado sistema tarifario. La CHE reclam\u00f3 a Endesa y Acciona a primeros de 2012 que cumplieran esa cl\u00e1usula de sus concesiones, comenzaran a entregar la \u2018energ\u00eda reservada\u2019 y pagaran una factura de 28 millones por los atrasos. La mitad de ese dinero, que s\u00ed pagaron, ya ha sido destinado a financiar mejoras de infraestructuras y regad\u00edos sociales, mientras las compa\u00f1\u00edas recurr\u00edan la orden ante el Tribunal Superior de Justicia de Arag\u00f3n (TSJA), que rechaz\u00f3 suspender la entrega. Endesa guarda silencio y Acciona empieza a entregar electricidad Fuentes de Endesa, que declinaron hacer valoraciones sobre el contencioso, confirmaron que la empresa no ha comenzado a entregar la \u2018energ\u00eda reservada\u2019 y que su suministro no podr\u00e1 empezar hasta que el Gobierno, o los tribunales, establezcan un precio. Acciona, por su parte, s\u00ed ha comenzado a aportarla, aunque, por motivos t\u00e9cnicos como la necesidad de adecuar las conexiones, en un peque\u00f1o volumen que la CHE utiliza en sus infraestructuras.\u201cLo m\u00e1s aconsejable es esperar a que el alto tribunal de Arag\u00f3n se pronuncie antes de seguir tramitando los expedientes de reclamaci\u00f3n\u201d, se\u00f1alaron fuentes del Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente (Magrama), que aseguraron que ese organismo es \u201cel primer interesado en resolver este tema\u201d por la \u201cimportante inyecci\u00f3n para las arcas de las confederaciones hidrogr\u00e1ficas afectadas\u201d que supondr\u00eda la entrega de la \u2018energ\u00eda reservada\u2019. \u201cNuestra postura, como no pod\u00eda ser de otra forma, es respetar escrupulosamente la legalidad y la tramitaci\u00f3n prevista en cada caso\u201d, a\u00f1adieron para justificar la paralizaci\u00f3n del expediente. El Magrama desliza que puede cambiar las reglas del juego No obstante, las mismas fuentes dibujan un escenario que, al final, puede conllevar sorpresas y hacer zozobrar la iniciativa de la CHE, el \u00fanico organismo de cuenca que ha reclamado el cumplimiento de la parte social de las concesiones de las centrales. En este sentido, se\u00f1alaron que \u201cel procedimiento reglado por la legislaci\u00f3n de aguas para resolver esta situaci\u00f3n requiere iniciar en cada concesi\u00f3n, de manera individual, un expediente de revisi\u00f3n, de la misma de forma que, mediante la aceptaci\u00f3n final por parte del concesionario de las nuevas condiciones que se impongan, haga posible su explotaci\u00f3n en el marco de la ley\u201d. Es decir, que, tras dormir el expediente del precio, el equipo de la ministra Isabel Garc\u00eda Tejerina se inclina por establecer nuevas normas central por central. Las mismas fuentes llegan a poner en tela de juicio que las empresas que explotan las centrales de los pantanos puedan entregar electricidad al Estado. Para ello apelan a la obligaci\u00f3n de separar los negocios de la generaci\u00f3n y la distribuci\u00f3n que estableci\u00f3 la Ley del Sector El\u00e9ctrico en 1997, tras acabar el proceso privatizador iniciado a finales de los a\u00f1os 80. \u201cEl panorama del sector hidroel\u00e9ctrico ha cambiado\u201d desde que entre principios del siglo XX y los a\u00f1os 60 fueron otorgadas las concesiones, indican desde el Magrama, para cuyos responsables esa segregaci\u00f3n de los negocios \u201cimplicaba que las empresas concesionarias de los saltos perdieron la capacidad de distribuir la energ\u00eda el\u00e9ctrica a todos los \u2018clientes\u2019, incluso al Estado\u201d.No es la primera diferencia de calado que mantienen el Magrama y la CHE. Este \u00faltimo organismo abri\u00f3 hace unos meses un expediente para tramitar la reversi\u00f3n al Estado de la central de Lafortunada, un salto pirenaico de 40 megawatios de potencia que diferentes empresas han explotado durante m\u00e1s de 75 a\u00f1os. El ministerio dej\u00f3 caducar el tr\u00e1mite inicial en lugar de resolverlo en los 18 meses de los que dispuso para hacerlo.", "title": "El Gobierno exime a Endesa de un peaje millonario para uso social", "url": "http://www.publico.es/economia/gobierno-exime-endesa-peaje-millonario.html", "keywords": "el\u00e9ctricas,peaje,Gobierno,Endesa,exime,millonario", "date": "2016-04-03", "id": "f2dc12e969e15563d71fbc695a2b7d57b2e49d8d", "summary": "El Ministerio de Medio Ambiente libra a la compa\u00f1\u00eda de entregar al Estado el 25% de su producci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica a precio de coste en sus dos mayores embalses del Ebro al posponer, hasta que los tribunales resuelvan un pleito sobre esa orden, la resoluci\u00f3n en la que el Consejo de Ministros debe establecer el valor de esa energ\u00eda, que dar\u00e1 lugar a otro litigio de varios a\u00f1os."}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 08:39hAmazon crear\u00e1 unos 3.000 empleos en Espa\u00f1a en tres a\u00f1os, 1.000 de ellos con motivo de la ampliaci\u00f3n de su centro log\u00edstico en San Fernando de Henares y otros 2.000 en el centro que proyecta levantar en El Prat del Llobregat (Barcelona), han dicho a Efe fuentes cercanas a la empresa.En la actualidad, el gigante del comercio electr\u00f3nico estadounidense est\u00e1 ampliando el que por ahora es su \u00fanico centro log\u00edstico en Espa\u00f1a, que pasar\u00e1 de 32.000 a 77.000 metros cuadrados y elevar\u00e1 su capacidad de gesti\u00f3n al doble de pedidos diarios, de 250.000 a 500.000.Est\u00e1 previsto que la ampliaci\u00f3n est\u00e9 finalizada antes de la campa\u00f1a de Navidad de 2016, que comenzar\u00eda con la jornada de descuentos conocida como \u00abBlack Friday\u00bb, una tradici\u00f3n estadounidense que se celebra a finales de noviembre y que Amazon ha contribuido a implantar en Espa\u00f1a.En el centro madrile\u00f1o de San Fernando, que cuando abri\u00f3 sus puertas en 2012 empleaba a 40 personas, trabajan actualmente unos 850 empleados, a los que en junio se sumar\u00e1n otros 300 que cubrir\u00e1n vacaciones de verano -que coinciden con la campa\u00f1a de libros de texto- y permanecer\u00e1n en la compa\u00f1\u00eda, como m\u00ednimo, hasta despu\u00e9s de Navidad.En 2015, Amazon elev\u00f3 su plantilla en San Fernando para la campa\u00f1a navide\u00f1a hasta las 1.500 personas, una cifra que este a\u00f1o rondar\u00e1 los 2.000 trabajadores. La idea de la compa\u00f1\u00eda es contratar a unas 300 personas anualmente durante tres a\u00f1os a medida que los pedidos vayan creciendo en paralelo a la ampliaci\u00f3n de las instalaciones. Por otra parte, Amazon proyecta levantar en El Prat del Llobregat (Barcelona) un gran centro log\u00edstico con el que atender el crecimiento de la demanda en Espa\u00f1a y, al mismo tiempo, dar servicio al sur de Europa.Para ello, en enero firm\u00f3 una opci\u00f3n de compra sobre unos terrenos del Instituto Catal\u00e1n del Suelo (Incas\u00f2l) en el pol\u00edgono Mas Blau II, que suman 150.000 metros cuadrados y por los que ofreci\u00f3 unos 30 millones de euros. En principio, Amazon tiene hasta junio para ejecutar dicha opci\u00f3n de compra, aunque dicho plazo podr\u00eda prorrogarse, han explicado a Efe fuentes conocedoras del proyecto, que han apuntado que la creaci\u00f3n del nuevo centro generar\u00e1 hasta 2.000 empleos en tres a\u00f1os, seg\u00fan las cifras provisionales que maneja la empresa.Seg\u00fan la misma fuente, en dichos terrenos se levantar\u00e1 un centro con una superficie similar a la que tendr\u00e1 el de San Fernando una vez ampliado, aunque dispondr\u00e1 de una mayor capacidad de almacenamiento en altura. El objetivo es que entre en funcionamiento en oto\u00f1o de 2017.Presencia en 29 pa\u00edses En un futuro y dependiendo de la marcha del mercado podr\u00edan sumarse a las instalaciones de Madrid y el Prat nuevos centros log\u00edsticos, m\u00e1xime si se tiene en cuenta que en la actualidad Amazon tiene 29 repartidos en siete pa\u00edses.Adem\u00e1s de generar empleo en el sector log\u00edstico, Amazon suma 340 trabajadores en sus oficinas centrales, ubicadas en Pozuelo de Alarc\u00f3n (Madrid). La compa\u00f1\u00eda, que ha pasado de ofrecer en Espa\u00f1a 2,5 millones de art\u00edculos a sumar 114 millones de referencias, tiene tambi\u00e9n en Madrid un centro tecnol\u00f3gico en el que cerca de medio centenar de ingenieros desarrollan servicios y funcionalidades para Amazon Bussines, su plataforma de comercio electr\u00f3nico para empresas.A este centro de operaciones tecnol\u00f3gico se unir\u00e1 en breve otro que dar\u00e1 servicio a todas las plataformas de comercio electr\u00f3nico que la compa\u00f1\u00eda tiene en Europa (Reino Unido, Alemania, Francia, Italia y Espa\u00f1a) y que emplear\u00e1 a unos 50 ingenieros s\u00e9nior.\u00abTenemos el firme compromiso de seguir invirtiendo y generando empleo en Espa\u00f1a a largo plazo\u00bb, ha afirmado recientemente el director general de Amazon para Espa\u00f1a e Italia, Fran\u00e7ois Nuyts, quien ha asegurado que han encontrado en el pa\u00eds empleados \u00abaltamente cualificados\u00bb y con un talento \u00abincre\u00edble\u00bb para innovar.", "title": "Amazon crear\u00e1 3.000 empleos en Espa\u00f1a en tres a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amazon-creara-3000-empleos-espana-tres-anos-201604031413_noticia.html", "keywords": "creara,empleos,amazon", "date": "2016-04-03", "id": "52bf73bcfe97b627587301ab9e10f13e3e61fd66", "summary": "Entre ellos, 1.000 se deber\u00e1n a la ampliaci\u00f3n de su centro log\u00edstico en San Fernando de Henares y otros 2.000 estar\u00e1n destinados al centro que proyecta levantar en El Prat del Llobregat (Barcelona)"}]