[{"article": "MadridActualizado:20/04/2016 15:27hEl ministro de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, Alfonso Alonso, ha explicado que el Gobierno ha repartido 75 millones de euros entre las CC.AA. para la prestaci\u00f3n de servicios sociales, un 27 por ciento m\u00e1s \u00aba pesar del momento de restricciones presupuestaria\u00bb.Sanidad y las comunidades aut\u00f3nomas han celebrado este mi\u00e9rcoles en la sede del ministerio una reuni\u00f3n del Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia, para acordar el reparto del presupuesto para la realizaci\u00f3n de programas sociales.El plan de apoyo a la familia y la infancia es el que mayor cuant\u00eda registra en este reparto, ya que se destinan 48 millones de euros. Para el apoyo de las pol\u00edticas sociales de las corporaciones locales, se han destinado 27,4 millones de euros, y para el plan de Desarrollo Gitano 412.500 euros. Algunas comunidades aut\u00f3nomas han lamentado que no se haya incorporado en el orden del d\u00eda la evaluaci\u00f3n de la ley de dependencia, aunque seg\u00fan el ministro un grupo de trabajo ya est\u00e1 analizando la aplicaci\u00f3n de la ley, cuando se cumplen diez a\u00f1os de vigencia.\u00abNecesitamos que arranque la legislatura y mientras tanto vamos a seguir trabajando para que el sistema de dependencia mejore y no sea un arma arrojadiza entre los partidos\u00bb, ha dicho Alonso.Las comunidades socialistas han reclamado adem\u00e1s un pacto de Estado por la dependencia. \u00abAndaluc\u00eda ha pedido un pacto de Estado por la dependencia y por la violencia de g\u00e9nero y yo estoy de acuerdo\u00bb, ha dicho Alonso, y mientras tanto \u00abse puede ir trabajando a trav\u00e9s de grupos de trabajo\u00bb.", "title": "Sanidad reparte 75 millones de euros entre las CC.AA. para servicios sociales", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-sanidad-reparte-75-millones-euros-entre-ccaa-para-servicios-sociales-201604201522_noticia.html", "keywords": "millones,sanidad,sociales,comunidades", "date": "2016-04-20", "id": "139338aab0fd3fd51dcb596e6aaf699ce39a7987", "summary": "El plan de apoyo a la familia y la infancia es el que se llevar\u00e1 la mayor parte de lo acordado en la reuni\u00f3n del Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia"}, {"article": "Me piden que escriba, coincidiendo con la celebraci\u00f3n del aniversario de la muerte de don Miguel de Cervantes, hace 400 a\u00f1os, sobre otros quijotes menos conocidos que el ingenioso hidalgo que sali\u00f3 de la pluma de tan ilustre complutense. Entiendo que por quijote entendemos personas que luchan por lo que creen, lo que consideran justo, sin importarle lo que piensen los dem\u00e1s y sin rendirse ante ning\u00fan obst\u00e1culo que se interponga en su camino. Lo digo porque cabr\u00eda la posibilidad de llamar quijote a aquel que vive en una realidad alternativa sin enterarse de lo que pasa realmente con sus vecinos. De haber sido esta segunda interpretaci\u00f3n, habr\u00eda escogido, posiblemente, al se\u00f1or presidente en funciones. Pero como quiera que la RAE no recoge esta segunda interpretaci\u00f3n, me quedo con la primera, con la de \"hombre que, como el h\u00e9roe cervantino, antepone sus ideales a su provecho o conveniencia y obra de forma desinteresada y comprometida en defensa de causas que considera justas\". Seg\u00fan esto, para ser quijote primero hay que nacer hombre y no, no aparece quijota en su registros. Pero yo s\u00ed quiero hablar de quijotas, de mujeres que lucharon interponiendo sus ideales a su conveniencia, aunque no haya una palabra para nombrarlas en el diccionario de la Academia. A poco que lo piensen, casi cualquier mujer que tengan a su alrededor nos sirve para esta historia, pero, por deformaci\u00f3n profesional posiblemente, quiero dedicar esta columna a las quijotas de la Ciencia: a aquellas mujeres que a lo largo de la historia han luchado, en contra de todos, por dedicarse al apasionante mundo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica. A\u00fan reduci\u00e9ndonos a este \u00e1mbito, son a\u00fan muchas las mujeres candidatas a este t\u00edtulo de quijota, muchas m\u00e1s de las que sospechan, pero yo he elegido hoy a una quijota francesa que pele\u00f3 contra todos los molinos que le pon\u00edan en el camino hacia las matem\u00e1ticas. Molinos que es su caso s\u00ed eran gigantes. Hablo de Sophie Germaine. Sophie naci\u00f3 en Par\u00eds 13 a\u00f1os de la toma de la Bastilla, en el seno de una familia acomodada y siendo la segunda de tres hermanas. Como quiera que el ambiente en la ciudad no era muy propicio para estar dando pase\u00edtos por la misma, Sophie se refugi\u00f3 en la biblioteca de su padre y se empap\u00f3 de todos los libros de matem\u00e1ticas que ten\u00eda. Por supuesto, tuvo que aprender lat\u00edn y griego para entenderlos. Y lo hizo, por su cuenta. Ley\u00f3 a los matem\u00e1ticos m\u00e1s relevantes hasta aquella \u00e9poca: Euler, Bezout y Newton, y le impresion\u00f3 especialmente Arqu\u00edmedes y la muerte de este a manos de un soldado romano mientras resolv\u00eda un problema con c\u00edrculos. Tanto que pens\u00f3 que si la geometr\u00eda hab\u00eda fascinado tanto al de Siracusa, ella quer\u00eda saberlo todo de esta rama de las matem\u00e1ticas.Quer\u00eda estudiar matem\u00e1ticas. Qu\u00e9 deseo tan bello y simple, \u00bfverdad? Pues no, sus padres se opusieron a ello porque no era propio para una dama. Le quitaban la calefacci\u00f3n y la iluminaci\u00f3n de su cuarto para que no pudiera estudiar por las noches. No lo consiguieron. Sophie sigui\u00f3 devorando textos de matem\u00e1ticas bajo una manta y con una vela, a escondidas, hasta que finalmente sus padres cedieron, m\u00e1s o menos. Pero Sophie no pod\u00eda, por ser mujer, ingresar en la Escuela Polit\u00e9cnica para cursar estudios en Matem\u00e1ticas, as\u00ed que se conform\u00f3 con estudiar los apuntes de las clases a cambio, era la norma, de enviar sus conclusiones sobre los temas a la Escuela. Fue as\u00ed como se interes\u00f3 por los trabajos de Lagrange, uno de los grandes matem\u00e1ticos de la historia, y empez\u00f3 a intercambiar (por carta) impresiones con \u00e9l . Eso s\u00ed, con un seud\u00f3nimo, masculino, claro: Antoine-August Le Blanc.Tan interesantes encontr\u00f3 sus reflexiones que la cit\u00f3 a una entrevista y, claro, tuvo que desvelar su condici\u00f3n femenina. Cosa que no le import\u00f3 a Lagrange que se ofreci\u00f3 a ayudarla como mentor, ya que ella, por ser mujer, ten\u00eda prohibido el acceso a los seminarios de Matem\u00e1ticas. Sophie sigui\u00f3 en su empe\u00f1o, se sigui\u00f3 carteando con los matem\u00e1ticos m\u00e1s influyentes de la \u00e9poca e incluso intercedi\u00f3 ante un general de Napole\u00f3n para poner a salvo la vida del mism\u00edsimo Gauss durante la invasi\u00f3n de Braunschweig, su ciudad, por las tropas francesas. Tem\u00eda que Gauss terminase como lo hizo Arqu\u00edmedes. A pesar de sus trabajos en distintas \u00e1reas de las Matem\u00e1ticas, tuvo que sufrir el desprecio y paternalismo de los matem\u00e1ticos de la \u00e9poca. Pero no le import\u00f3, durante casi 4 a\u00f1os luch\u00f3 sin descanso por un premio de la Academia de las Ciencias hasta que lo consigui\u00f3, convirti\u00e9ndose as\u00ed en la primera mujer de la historia en conseguirlo. Eso s\u00ed, nunca consigui\u00f3 ni un t\u00edtulo acad\u00e9mico ni un puesto en ninguna universidad.En 1829 le diagnosticaron c\u00e1ncer de mama pero sigui\u00f3 trabajando hasta 1831, cuando este gigante se quit\u00f3 el disfraz de molino y finalmente la abati\u00f3. Levanto mi copa en un brindis virtual por todas las mujeres que han luchado por encontrar su hueco en la Ciencia y no lo han conseguido por su condici\u00f3n de mujer. Por todas las mujeres que han luchado y lo han conseguido. Por todas las mujeres que han luchado. Por todas las mujeres. Por las quijotas.", "title": "Sophie Germaine, una 'quijota' de la ciencia", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/desdeelsur/Sophie-Germaine-quijota-ciencia_6_507509285.html", "keywords": "Sophie,ciencia,quijota,Germaine", "date": "2016-04-20", "id": "77b0fed600e061fdfdce24af09d65f8d0d6d967d", "summary": "Me piden que escriba, coincidiendo con la celebraci\u00f3n del aniversario de la muerte de don Miguel de Cervantes, hace 400 a\u00f1os, sobre otros quijotes ..."}, {"article": "MADRIDActualizado:20/04/2016 23:25hA pesar de que la malaria sigue siendo una enfermedad mortal, solo en 2015 438.000 personas perdieron la vida a causa del paludismo, hoy Europa es un continente libre de malaria, seg\u00fan ha informado la delegaci\u00f3n regional de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS). El viejo continente es el primero en erradicar el paludismo por completo, incluyendo las transmisiones locales de la enfermedad. El n\u00famero de casos registrados se redujo de 90.712 en 1995 a cero el pasado a\u00f1o.Este anuncio llega en v\u00edsperas del D\u00eda Mundial de la Malaria 2016, que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes 25, y constata la contribuci\u00f3n de Europa en el objetivo global de la campa\u00f1a Fin de la malaria para siempre. Precisamente, los pa\u00edses europeos financian en gran medida estos proyectos.\u00abEs un hito en la historia de la salud p\u00fablica de Europa y en los esfuerzos para eliminar la malaria en todo el mundo\u00bb, ha declarado la directora regional de la OMS para Europa, Zsuzsanna Jakab. \u00abRepresenta la oportunidad de mantenerlo libre de enfermedad para siempre. Hasta que la malaria sea erradicada en el mundo, las personas que viajan hacia y desde los pa\u00edses donde es end\u00e9mica pueden importarla a Europa\u00bb. La malaria es enfermedad que se transmite a trav\u00e9s de la picadura de mosquitos portadores del par\u00e1sito PlasmodiumEste logro ha sido posible gracias al compromiso pol\u00edtico, la detecci\u00f3n precoz y la vigilancia de casos, estrategias integradas para el control de mosquitos y la comunicaci\u00f3n con las personas en situaci\u00f3n de riesgo.\u00abEuropa ha sido declarada libre de malaria bas\u00e1ndonos en la situaci\u00f3n actual y la probabilidad de se pueda mantener, pero no podemos permitirnos bajar la guardia en esta enfermedad\u00bb, sentencia el doctor Nedret Emiroglu, director de Enfermedades Transmisibles y seguridad de la salud de la OMS para Europa.Vigilancia\u00abLa experiencia demuestra que la malaria puede propagarse r\u00e1pidamente y, si los pa\u00edses de Europa no mantienen la vigilancia, un solo caso importado puede hacerlo resurgir\u00bb, a\u00f1ade Emiroglu.El pr\u00f3ximo verano, la OMS convocar\u00e1 su primera reuni\u00f3n de alto nivel sobre la prevenci\u00f3n de la reintroducci\u00f3n de la malaria, en Ashgabat (Turkmenist\u00e1n). El 21 y 22 de julio, los pa\u00edses europeos buscar\u00e1n la f\u00f3rmula para garantizar que el continente permanezca alejado del paludismo. Algunas propuestas se orientar\u00e1n en tratar todos los brotes con rapidez, mantener un fuerte compromiso pol\u00edtico y adelantarse a las posibles trasmisiones locales comprendiendo c\u00f3mo se propaga el par\u00e1sito.A pesar de que en Europa no se haya registrado ning\u00fan caso el pasado a\u00f1o, la malaria afecta, sobre todo en \u00c1frica, a millones de personas. La malaria se transmite a trav\u00e9s de la picadura de mosquitos portadores del par\u00e1sito y sus s\u00edntomas (fiebre, cefaleas y v\u00f3mitos) suelen manifestarse entre 10 a 15 d\u00edas despu\u00e9s de la picadura del mosquito. Si no se trata r\u00e1pidamente, las probabilidades de muerte son muy altas ya que altera el riego sangu\u00edneo, afectando a \u00f3rganos vitales.Vacuna eficaz para el \u00e9bolaUna alianza entre los sectores p\u00fablico y privado en la que participan algunas de las organizaciones sanitarias m\u00e1s importantes del mundo ha anunciado la publicaci\u00f3n en \u00ab The Journal of the American Medical Association\u00bb (JAMA) de datos de un ensayo cl\u00ednico fase 1 que estudia una vacuna preventiva contra el virus del \u00c9bola. Los resultados, los primeros publicados sobre la vacuna, sugieren que el r\u00e9gimen administrado fue bien tolerado e indujo una respuesta inmunitaria protectora (fue inmunog\u00e9nico) en voluntarios sanos. Entre otros hallazgos, el 100% de los participantes en el estudio lograron una respuesta inicial de anticuerpos contra el virus del \u00c9bola que se manten\u00eda 8 meses despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n. El estudio estuvo dirigido por el Oxford Vaccine Group del Departamento de Pediatr\u00eda de la Universidad de Oxford y se llev\u00f3 a cabo en el Reino Unido.La vacuna contra el virus del \u00c9bola est\u00e1 siendo, desarrollada por Janssen de Johnson & Johnson, en colaboraci\u00f3n con Bavarian Nordic, se est\u00e1 probando dentro de en un programa de investigaci\u00f3n conjunta con los National Institutes of Health (NIH) de Estados Unidos. Existe necesidad urgente de una vacuna contra el virus del \u00c9bola para hacer frente al problema de la persistencia del \u00c9bola en pa\u00edses afectados y para prevenir brotes epid\u00e9micos en el futuro.", "title": "La OMS declara a Europa zona libre de malaria", "url": "http://www.abc.es/salud/sanidad/abci-declara-europa-zona-libre-malaria-201604201742_noticia.html", "keywords": "libre,europa,malaria", "date": "2016-04-20", "id": "54471f2555b6e7c25863404a8b3925562909dc59", "summary": "Desde 1995, el continente europeo ha superado m\u00e1s de 90.000 casos de paludismo hasta no registrar ninguno en 2015"}, {"article": "Desde el terremoto de 7,8 grados en la escala de Richter que sacudi\u00f3 Ecuador el pasado fin de semana, las cifras de fallecidos, heridos, desaparecidos y personas afectadas no han dejado de aumentar. Ayuda en Acci\u00f3n trabaja en la zona de Muisne desde el mismo d\u00eda del se\u00edsmo; en un primer momento, evaluando los da\u00f1os y detectando las necesidades m\u00e1s urgentes y, despu\u00e9s, asistiendo a los afectados. Tambi\u00e9n, desde el domingo, hemos puesto todos los canales de colaboraci\u00f3n a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda que quiera apoyarnos en nuestra respuesta a la emergencia.El cant\u00f3n de Muisne est\u00e1 ubicado en la provincia de Esmeraldas, una de las 6 declaradas en estado de emergencia por el gobierno de Ecuador y en la que Ayuda en Acci\u00f3n tiene proyectos activos en la actualidad (trabajamos en el pa\u00eds desde el a\u00f1o 1985). Desde el lunes, hemos repartido art\u00edculos de primera necesidad en 7 albergues provisionales y a 500 familias de 15 comunidades rurales donde, debido a las dificultades de acceso \u2013agravadas por los da\u00f1os en las carreteras tras el terremoto\u2013, es m\u00e1s complicado que llegue la ayuda; de hecho, somos la \u00fanica ONG espa\u00f1ola con presencia en esta zona. \u201cLa escasez de agua, de alimentos y las condiciones de salubridad son las prioridades en este momento\u201d, apunta Fernando Mudarra, director de Cooperaci\u00f3n de Ayuda en Acci\u00f3n que est\u00e1 en terreno desde el domingo gestionando la respuesta de la organizaci\u00f3n a la emergencia. En todo momento hemos gestionado la ayuda coordinados con el Ministerio de Inclusi\u00f3n Econ\u00f3mica y Social y la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n de Riesgos del gobierno de Ecuador, as\u00ed como con la Oficina T\u00e9cnica de Cooperaci\u00f3n de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo (AECID).El 80% de las familias han visto afectadas sus condiciones de vida. Necesitan alimentos, agua, kits de higiene y de limpieza, botiquines, linternas y bidones de basura, as\u00ed como mosquiteras y repelentes. No se puede cocinar y la energ\u00eda el\u00e9ctrica est\u00e1 cortada desde el s\u00e1bado. La mayor\u00eda de las personas pasan el d\u00eda y duermen a la intemperie porque los albergues son muy precarios, est\u00e1n construidos con palos y lonas y casi no permiten resguardarse de la lluvia y de los insectos, adem\u00e1s de que no hay colchonetas para todos. Albergue Daule en Muisne, Esmeraldas. Josep Vecino / Ayuda en Acci\u00f3n / Ecuador Ayuda en Acci\u00f3n Tras la ayuda de emergencia, llegar\u00e1 el momento de la reconstrucci\u00f3n. Seg\u00fan datos oficiales, hay m\u00e1s de 2.350 edificaciones afectadas, 146 de ellas son colegios; cifras que aumentar\u00e1n debido a las fuertes r\u00e9plicas que, por el momento, ya superan las 400. Precisamente, los menores son los m\u00e1s vulnerables en una situaci\u00f3n de emergencia como \u00e9sta; \u201chay familias completas, con numerosos ni\u00f1os y ni\u00f1as, que en este momento conviven hacinados en espacios muy reducidos\u201d, a\u00f1ade Fernando Mudarra.Ecuador necesita tu ayuda. Puedes donar v\u00eda web, en el tel\u00e9fono 900 85 85 88y en los n\u00fameros de cuenta de Banco Santander IBAN ES51 0049 0001 5422 1186 3029y de Caixa Bank ES35 2100 5731 7502 0020 1447.", "title": "Terremoto en Ecuador: miles de personas necesitan tu ayuda", "url": "https://www.eldiario.es/ayudaenaccion/Terremoto_Ecuador-Colabora-Emergencia-Ayuda_en_Accion_6_507509281.html", "keywords": "Emergencia,Terremoto Ecuador,Colabora,Ayuda en Accion", "date": "2016-04-20", "id": "e05d61edb499d1b01b04d23648554cb95916eff5", "summary": "A los m\u00e1s de 440 fallecidos, 4.600 heridos y el centenar de desaparecidos hay que a\u00f1adir m\u00e1s de 20.500 personas albergadas que han perdido sus hogaresAyuda en Acci\u00f3n trabaja desde el domingo en 15 comunidades rurales de Muisne, zona muy pr\u00f3xima al epicentro y una de las m\u00e1s afectadas\u201cLa escasez de agua, de alimentos y las condiciones de salubridad son las prioridades en este momento\u201d"}]