[{"article": "DubaiActualizado:25/04/2016 21:17hEl Fondo Monetario Internacional (FMI) ha pronosticado un crecimiento del 1,8% para 2016 y 2,3% para 2017 en el conjunto de pa\u00edses que forman parte del Consejo de Cooperaci\u00f3n de los Estados \u00c1rabes del Golfo (GCC, seg\u00fan sus siglas en ingl\u00e9s), a causa de la pol\u00edtica fiscal m\u00e1s estricta, la d\u00e9bil confianza empresarial y la poca liquidez del sector bancario a la que se enfrentan estos pa\u00edses en un entorno de bajos precios del petr\u00f3leo.As\u00ed lo indica la instituci\u00f3n presidida por Christine Lagarde en su informe 'Middle East & North Africa: 2016 Regional Economic Outlook Update' que recoge que estos pa\u00edses -Bahr\u00e9in, Kuwait, Om\u00e1n, Catar, Arabia Saud\u00ed y Emiratos \u00c1rabes Unidos- m\u00e1s Argelia, acumular\u00e1n un d\u00e9ficit fiscal de 900.000 millones de d\u00f3lares en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os.El FMI considera que el modelo de crecimiento basado en la redistribuci\u00f3n de los recursos por parte de los Gobiernos del Golfo \u00abya no es sostenible\u00bb y considera \u00aburgente\u00bb la implantaci\u00f3n de reformas estructurales que reduzcan la dependencia del crudo y favorezcan la diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda en estos pa\u00edses.\u00abLos precios del petr\u00f3leo van a permanecer bajos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, por lo que los pa\u00edses de Oriente Pr\u00f3ximo que dependen de las exportaciones de crudo van a enfrentarse a unos a\u00f1os de dif\u00edcil ajuste en los que deber\u00e1n encontrar nuevos modelos de crecimiento que no dependan del 'oro negro'\u00bb, coment\u00f3 al respecto el director del FMI en Oriente Pr\u00f3ximo y Asia central, Masood Ahmed.As\u00ed, la instituci\u00f3n recomienda la privatizaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas estatales, ya que de esta forma se \u00abincrementar\u00eda su productividad y eficiencia\u00bb.En este sentido, el pr\u00edncipe heredero de Arabia Saud\u00ed, Mohammed Bin Salman, confirm\u00f3 este lunes que el pa\u00eds \u00e1rabe est\u00e1 estudiando sacar a bolsa un porcentaje inferior al 5% de la petrolera estatal saud\u00ed Aramco, compa\u00f1\u00eda que estar\u00eda valorada en 2 billones de d\u00f3lares ( 1,78 billones de euros).", "title": "El FMI rebaja el crecimiento de los pa\u00edses del Golfo hasta el 1,8% en 2016", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-rebaja-crecimiento-paises-golfo-hasta-18-por-ciento-2016-201604252112_noticia.html", "keywords": "rebaja,crecimiento", "date": "2016-04-25", "id": "64e334922ab81a19d0822fbb4d5a031bb598b17d", "summary": "As\u00ed lo indica la instituci\u00f3n presidida por Christine Lagarde en su informe 'Middle East North Africa: 2016 Regional Economic Outlook Update'"}, {"article": "MadridActualizado:25/04/2016 20:42hEnaire convocar\u00e1 en pr\u00f3ximas fechas 39 plazas de controladores a\u00e9reos de conformidad con lo previsto en el Real Decreto 196/2015, de 22 de marzo, por el que se aprueba la oferta de empleo p\u00fablico, ha anunciado el gestor p\u00fablico de navegaci\u00f3n a\u00e9rea de Espa\u00f1a en un comunicado.Dicha convocatoria, que ya estaba aprobada dentro de la Oferta de Empleo P\u00fablico para 2015, incluye tambi\u00e9n la constituci\u00f3n de una lista de reserva, seg\u00fan explica el ente empresarial p\u00fablico. La Ley de Presupuestos para 2016 permite ofertar hasta 55 plazas m\u00e1s para este colectivo.Las bases de la convocatoria, que se publicar\u00e1 en el Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE), establecer\u00e1n como primer requisito tener la nacionalidad espa\u00f1ola, 18 a\u00f1os cumplidos y no haber cumplido la edad de 65 a\u00f1os. No obstante, podr\u00e1n participar en igualdad de condiciones extranjeros que cumplan lo establecido en las bases de la convocatoria.RequisitosEntre ellas, figuran estar en posesi\u00f3n del t\u00edtulo que d\u00e9 acceso a la Universidad (Bachiller o estudios equivalentes de acuerdo con lo previsto en la Ley Org\u00e1nica 8/2013, de 9 de diciembre); alto nivel de ingl\u00e9s y castellano, tanto oral como escrito.Asimismo, conocimientos generales relacionados con el Control de Tr\u00e1nsito A\u00e9reo. Poseer la necesaria capacidad psicof\u00edsfica y funcional, de acuerdo con el Reglamento (UE) 2015/340 de la Comisi\u00f3n, de 20 de febrero de 2015, y carecer de antecedentes penales.Convocatoria Una vez se publique la convocatoria en el BOE, la informaci\u00f3n completa de las bases de la convocatoria estar\u00e1 disponible en www.enaire.es. En la citada web, se podr\u00e1n presentar las solicitudes de inscripci\u00f3n.La plantilla actual de Enaire asciende a 2.294 controladores, incluidas las licencias especiales retribuidas, conocidas como LER, que permiten la prejubilaci\u00f3n a los 57 a\u00f1os.Aena adjudic\u00f3 en septiembre de 2011 el servicio de control de torre en 13 aeropuertos -Alicante, Valencia, Ibiza, Sabadell, Sevilla, Jerez, Melilla, Cuatro Vientos, Vigo y A Coru\u00f1a-, donde el servicio de control est\u00e1 liberalizado. En diez de ellas el proveedor es Ferronats, empresa constituida por Ferrovial y el proveedor brit\u00e1nico NATS.", "title": "\u00bfEres controlador a\u00e9reo? Enaire convoca nuevas plazas", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-eres-controlador-aereo-enaire-convoca-nuevas-plazas-201604251933_noticia.html", "keywords": "enaire,controladores,aereos", "date": "2016-04-25", "id": "c73c12a43617deb80aa0e49cfe3f8511dbd97b2a", "summary": "Enaire convocar\u00e1 en pr\u00f3ximas fechas 39 plazas de controladores a\u00e9reos de conformidad con lo previsto en el Real Decreto 196/2015, de 22 de marzo, por el que se aprueba la oferta de empleo p\u00fablico"}, {"article": "RiadActualizado:25/04/2016 21:18hEl principe heredero sustituto de Arabia Saud\u00ed, Mohammed Bin Salman, ha confirmado este lunes en una entrevista con la televisi\u00f3n \u00e1rabe Al Arabiya que el pa\u00eds se est\u00e1 planteando sacar a bolsa una parte menor al 5% de la petrolera estatal saud\u00ed Aramco, que estar\u00eda valorada en 2 billones de d\u00f3lares (1,78 billones de euros).As\u00ed, el hijo de Salm\u00e1n bin Abdulaziz, monarca del pa\u00eds \u00e1rabe, ha anunciado que la informaci\u00f3n financiera relativa a la compa\u00f1\u00eda ser\u00e1 divulgada en el futuro.\u00abTenemos una adicci\u00f3n al crudo, es peligroso, ya que ha retrasado el desarrollo de otros sectores\u00bb, ha se\u00f1alado el pr\u00edncipe quien adem\u00e1s ha asegurado que, de cara a 2020, el pa\u00eds ya no ser\u00e1 dependiente de la producci\u00f3n de crudo. En este sentido, la semana pasada se conoci\u00f3 que Arabia Saud\u00ed est\u00e1 cerca de cerrar un pr\u00e9stamo por valor de 10.000 millones de d\u00f3lares (8.800 millones de euros) con un consorcio internacional de entidades bancarias.De este modo, ambas informaciones certifican el cambio de rumbo tomado desde Riyad, que busca diversificar su econom\u00eda y limitar su exposici\u00f3n a los precios del petr\u00f3leo, y abren la puerta a que Arabia Saud\u00ed realice su primera emisi\u00f3n de bonos en busca de capital extranjero. El Gobierno de Arabia Saud\u00ed, presidido por el rey Salman bin Abdelaziz, aprob\u00f3 hoy un ambicioso plan cuyo objetivo es reducir la dependencia del petr\u00f3leo, desarrollando las inversiones y aumentando las exportaciones no petroleras de aqu\u00ed al a\u00f1o 2030.Menor dependencia del crudo El Consejo de Ministros saud\u00ed inform\u00f3 en un comunicado que ha aprobado el denominado \u00abProyecto de la Visi\u00f3n de Arabia Saud\u00ed-2030\u00bb, que incluye, entre otras cosas, la venta de hasta un cinco por ciento de las acciones de la empresa Aramco y sus empresas filiales y la salida a Bolsa de la firma.Asimismo, el Ejecutivo ha encargado al Consejo de Asuntos Econ\u00f3micos y Desarrollo, presidido por el segundo pr\u00edncipe heredero y ministro de Defensa, Mohamed bin Salm\u00e1n, que elabore los mecanismos y medidas necesarias para cumplir con el plan y seguirlo.El monarca destac\u00f3 en un discurso televisado y dirigido a la poblaci\u00f3n que con este proyecto su pa\u00eds espera convertirse en \u00abun modelo para el mundo en todos los niveles\u00bb, e inst\u00f3 a sus compatriotas a trabajar para materializar este ambicioso plan.Por su parte, el vicepr\u00edncipe heredero dijo en una entrevista a la cadena de televisi\u00f3n Al Arabiya, la primera que otorga a una emisora desde que asumi\u00f3 su puesto, que este plan se convierte en la hoja de ruta para los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os.\u00abEl principal objetivo de este proceso ser\u00e1 hacer que la econom\u00eda nacional deje de depender del crudo para diversificar las inversiones y las fuentes de los ingresos\u00bb, subray\u00f3 Mohamed bin Salm\u00e1n.", "title": "Arabia Saud\u00ed sacar\u00e1 a bolsa una parte de Aramco valorada en 1,78 billones", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-arabia-saudi-sacara-bolsa-parte-aramco-valorada-178-billones-201604251914_noticia.html", "keywords": "bolsa,aramco,salida", "date": "2016-04-25", "id": "008ae942b6eee15f53f32c88d33b41e6267b2953", "summary": "El hijo de Salm\u00e1n bin Abdulaziz, monarca del pa\u00eds \u00e1rabe, ha anunciado que la informaci\u00f3n financiera relativa a la compa\u00f1\u00eda ser\u00e1 divulgada en el futuro"}, {"article": "Retenci\u00f3n contra su voluntad. Privaci\u00f3n ilegal de la libertad. Hay muchos eufemismos para referirse al delito de secuestro. El caso de Maloma Morales, la mujer de 22 a\u00f1os que permanece retenida por su familia biol\u00f3gica en el S\u00e1hara desde diciembre, no s\u00f3lo ha servido para descubrir el amplio abanico de sin\u00f3nimos de la palabra, sino para destapar una pr\u00e1ctica habitual en las relaciones entre Espa\u00f1a y el S\u00e1hara: el secuestro de mujeres adultas que, tras pasar una d\u00e9cada conviviendo y estudiando con familias de acogida espa\u00f1olas, se ven retenidas contra su voluntad en el S\u00e1hara durante unas vacaciones de visita a sus familias biol\u00f3gicas.Darya Embarek Selma es una de ellas. Esta mujer, que cumple 27 a\u00f1os este mi\u00e9rcoles, vivi\u00f3 entre los 12 y los 24 a\u00f1os en Canarias. Su acento, un aut\u00e9ntico torbellino que entremezcla el deje canario con los sonidos \u00e1rabes, la delata. Cuenta Darya que, aprovechando unas vacaciones, fue a visitar a su familia saharaui. \"Todo iba bien hasta la semana antes de irme. Jugando con mi sobrino, mi t\u00eda me solt\u00f3 entre risas que no iba a volver a Espa\u00f1a. Yo me lo tom\u00e9 de broma, pero cuando le pregunt\u00e9 a mi madre, me dijo que no iba a volver hasta que no aprendiera a hablar \u00e1rabe y me hiciera de nuevo con mi cultura. No me lo pod\u00eda esperar, me despertaba todos los d\u00edas llorando\". Cuentan que es lo habitual: poco antes de partir de vuelta, les quitan la documentaci\u00f3n con la que han viajado desde Espa\u00f1a hasta los campamentos saharauis en Argelia y les dicen que no podr\u00e1n volver hasta que se hagan de nuevo con su idioma y su cultura. Es s\u00f3lo una manera de ganar tiempo para que volver a Espa\u00f1a termine \"d\u00e1ndonos igual\".\"Lo que m\u00e1s echa de menos es su libertad\"\u00c1ngeles Deniz, la madre espa\u00f1ola de Darya, invita a imaginarse a una chica que lleg\u00f3 con 12 a\u00f1os a las Islas Canarias y durante 13 a\u00f1os se educ\u00f3 y cri\u00f3 all\u00ed. No s\u00f3lo estudi\u00f3 administraci\u00f3n y comercio, sino que estaba a punto de entrar en la Universidad, cuando su familia saharaui la llam\u00f3 hace dos a\u00f1os para que visitara a su padre que, supuestamente, ten\u00eda una enfermedad de gravedad.\"Ella siempre dec\u00eda que era de all\u00ed y que respetaba su religi\u00f3n, pero que se hab\u00eda educado aqu\u00ed en Canarias y que \u00e9sta era su isla. A una mujer hecha y derecha le dijeron all\u00ed que no volver\u00eda nunca m\u00e1s a Espa\u00f1a. All\u00ed no es due\u00f1a de nada, no decide por ella, todo el mundo decide por ella\u2026 y eso no es. Cuando se tiene una mayor\u00eda de edad, hay que respetar a esa persona y preguntarle al menos d\u00f3nde quiere vivir. Lo que Darya echa de menos no son las comodidades de aqu\u00ed, lo que ella echa m\u00e1s de menos es su libertad\".\"Es como si se la hubiera tragado la tierra\"Darya cuenta con un trabajo por la ma\u00f1ana y \"disfruta\" de una cierta libertad de movimiento para visitar a familiares y amigas de otros campamentos de Tinduf (Argelia), llamar por tel\u00e9fono a Espa\u00f1a o comunicarse a trav\u00e9s de redes sociales.El caso de Koria Badbad es dolorosamente diferente. \"Llevamos cinco a\u00f1os sin saber si Koria est\u00e1 viva o muerta. No nos han dejado ni verla ni llamarla por tel\u00e9fono. Es como si se la hubiera tragado la tierra\", explica Bienvenida Campillo con un pesar m\u00e1s que palpable durante la hora de charla telef\u00f3nica que mantiene con eldiario.es/andalucia.Tras permanecer diez a\u00f1os en Espa\u00f1a, Koria visit\u00f3 a su familia en el S\u00e1hara. Era diciembre de 2010 y estaba a punto de cumplir los 18 a\u00f1os. Con una salud muy delicada, que la mantuvo durante una d\u00e9cada en Espa\u00f1a para someterse a operaciones y controles m\u00e9dicos, Koria desapareci\u00f3. Cuenta Bienvenida que la familia hizo \"un teatro espectacular para que no sospech\u00e1ramos nada. Le compraron regalos para la vuelta, le preguntaban por la selectividad a la que se iba a presentar, pero el 5 de enero de 2011 la mandaron a la tienda y nunca m\u00e1s supimos de ella\".La madre de acogida de Koria culpa a las autoridades saharauis del Frente Polisario, y no a su familia, de la tragedia que vienen sufriendo desde hace un lustro. \"El Polisario les mete miedo, dici\u00e9ndoles que a partir de cierta edad se pueden volver drogadictas o prostitutas en Espa\u00f1as y, claro, las familias act\u00faan en consecuencia por ese miedo que les induce el propio Polisario y son v\u00edctimas de \u00e9l. Yo no culpo a la familia, soy madre y me pongo en su piel\". Los compa\u00f1eros de instituto de Koria recuerdan a su compa\u00f1era con una silla vac\u00eda El caso Maloma ha visibilizado un problema social que va m\u00e1s all\u00e1 de casos aislados o de \"guerra entre familias\", como le ha manifestado Abidin Bucharaya, representante del Frente Polisario en Andaluc\u00eda, a este diario. Aunque no hay datos oficiales, porque no existe una organizaci\u00f3n que se ocupe de este problema, cada caso denunciado p\u00fablicamente act\u00faa como un aglutinante de otros nuevos. Es as\u00ed como las familias de acogida espa\u00f1olas han llegado a contabilizar m\u00e1s de 100 mujeres que han sido secuestradas por sus propias familias saharauis, en datos no oficiales.\"Antes s\u00f3lo se sab\u00edan dos o tres casos, porque las familias espa\u00f1olas tienen miedo a denunciar. Las asociaciones de amistad con el pueblo saharaui y los representantes del Polisario nos recomiendan que no lo saquemos a la luz, porque nos dicen que si no, no van a volver. Pero es justo al rev\u00e9s: no conozco ning\u00fan caso que haya vuelto sin que haya salido a la luz p\u00fablica, a no ser que se haya escapado\", abunda Bienvenida.Tienen miedo las familias de acogida y tienen miedo las mujeres saharauis, a las que se doblega, muchas veces, \"con maltrato f\u00edsico y psicol\u00f3gico\". Es el mismo miedo que sienten Hurria y Jes\u00fas. Cuando Hurria, despu\u00e9s de m\u00e1s de diez a\u00f1os viviendo en Espa\u00f1a, fue de visita al S\u00e1hara, la historia se repiti\u00f3. \"Recibimos una presi\u00f3n horrorosa, porque Hurria ten\u00eda que asistir a una celebraci\u00f3n familiar. Era mentira. A la semana de llegar, el padre le quit\u00f3 el pasaporte y el permiso de residencia en Espa\u00f1a. La dejaron sufriendo durante d\u00edas. Le ped\u00ed a las autoridades que intercedieran por m\u00ed, pero jam\u00e1s hicieron nada. Logr\u00e9 hablar con su padre y me dijo que iba a estar varios meses m\u00e1s porque ten\u00eda que recuperar su idioma y sus costumbres\", narra Jes\u00fas.A Hurria (que significa libertad en \u00e1rabe), se la llevaron a los territorios liberados, donde el Frente Polisario tiene su cuartel general. \"Es un sitio m\u00e1s verde, con animales, pero tambi\u00e9n aislado y sin cobertura telef\u00f3nica. Ah\u00ed es donde estaba Maloma y donde est\u00e1 mi hija. All\u00ed le han reseteado el cerebro y, aunque aqu\u00ed era atea convencida, ahora me habla de Dios\", abunda Jes\u00fas.Reconoce este padre de familia que no le desea a nadie el padecimiento que \u00e9l y su familia est\u00e1n sufriendo con esta situaci\u00f3n.La historia se repite con otras familias: la propia Bienvenida cuenta que tanto ella como su marido y el resto de su familia han tenido que recibir tratamiento psicol\u00f3gico. Una psic\u00f3loga, especializada en este tipo de casos y que prefiere mantener el anonimato, asegura que \"esto afecta m\u00e1s que la muerte de un ser querido. Cuando alguien muere, pasas un duelo y puedes seguir con tu vida, pero en estos casos se les arrebata a las familias la posibilidad de poder seguir viviendo con normalidad\". La depresi\u00f3n, la soledad y las tentativas de suicidio son moneda com\u00fan entre las mujeres saharauis a las que se priva de libertad.En el punto de mira de Human Rights WatchHuman Rights Watch ha puesto en el punto de mira esta violaci\u00f3n de los derechos humanos. Eric Goldstein, subdirector de Human Rights Watch en Oriente Medio y \u00c1frica del Norte, le afirma a eldiario.es/andalucia, mediante llamada telef\u00f3nica desde Nueva York, que el Frente Polisario no es capaz de hacer respetar los derechos de la mujer.\"Los derechos humanos tienen que ver con la toma individual de decisiones y con un Gobierno que los protege, y que no los intenta contextualizar afirmando que son una sociedad patriarcal o tradicional, para luego venir a Occidente y decir que las mujeres tienen los mismos derechos que los hombres y que son una sociedad progresista. Este es un caso en el que demostrar que eso es as\u00ed\", se\u00f1ala Goldstein.En ese sentido, Goldstein asegura que \"Maloma es una adulta y tiene el derecho absoluto a decidir d\u00f3nde quiere estar, si quiere quedarse en el S\u00e1hara o prefiere regresar a Espa\u00f1a. No importa su nacionalidad, el cometido del Polisario es garantizar ese derecho. Si el Polisario no lo puede garantizar, deber\u00eda dejar de hablar de los derechos de las mujeres, que han de tener los mismos que los hombres. Est\u00e1 secuestrada por su familia. No tenemos nada en contra de su familia, pero ella tiene derecho a decidir y queremos escucharla sin la presi\u00f3n de nadie. Es la obligaci\u00f3n del Polisario garantizar dicho derecho\". En los pr\u00f3ximos d\u00edas, con la liberaci\u00f3n de Maloma, la autoridad saharaui podr\u00e1 demostrar si cumple con los derechos humanos o no.", "title": "Las otras Malomas suman un centenar", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/Malomas_0_509199968.html", "keywords": "Malomas", "date": "2016-04-25", "id": "ec271f90ce39839775b4d3c3881d3002c55ad117", "summary": "Las familias de acogida de ni\u00f1as saharauis cuentan con m\u00e1s de cien denuncias de mujeres secuestradas por sus familias biol\u00f3gicasHuman Rights Watch cree que el caso de Maloma es un buen momento para que el Frente Polisario demuestre que hace respetar en el S\u00e1hara los derechos de las mujeres"}, {"article": "Catalu\u00f1a registra el primer brote de norovirus en agua embotelladaLa Generalitat ha detectado norovirus en el agua Font D\u00c1rinsalCatalu\u00f1a se ha convertido en el primer lugar del mundo donde se registra un brote de gastroenteritis por agua embotellada contaminada. El brote ha afectado durante este mes de abril a 4.136 personas que bebieron agua envasada de la marca Font d'Arinsal. La gastroenteritis la caus\u00f3 un norovirus, un tipo de virus que causa diarrea, dolor estomacal y v\u00f3mitos. No se sabe a\u00fan c\u00f3mo lleg\u00f3 al agua envasada, pero s\u00ed que el origen de la contaminaci\u00f3n eran heces humanas. El agua recogida en el manantial se pudo mezclar con aguas fecales durante el proceso de embotellado. Los norovirus detectados en el agua son muy peque\u00f1os y resistentes, y resulta muy dif\u00edcil retenerlos en procesos de filtrado de bacterias, adem\u00e1s, hacen falta muy pocos para provocar un brote.La tarta contaminada de IkeaLos pasteles \u00abchokladkrokant\u00bb fueron restirados de 23 pa\u00edses - ABCHace dos a\u00f1os, el gigante sueco de la decoraci\u00f3n, Ikea, anunci\u00f3 la retirada de uno de los pasteles de las cafeter\u00edas de sus establecimientos de m\u00e1s de 23 pa\u00edses. La retirada se hizo despu\u00e9s de que las autoridades sanitarias chinas hallaran bacterias fecales en este postre de chocolate crujiente.La soja alemana, y no el pepino espa\u00f1ol, fue el origen de la \u00abE.coli\u00bbGerminados de soja contaminados causaron 30 muertes en Alemania en 2011No, no fue el pepino espa\u00f1ol. La oleada infecciosa de bacterias E. coli que hace cinco a\u00f1os golpe\u00f3 con fuerza a Alemania tuvo su origen en una granja alemana que cultivaba brotes de soja. Aquellos germinados de soja contaminados provocaron un brote de gastroenteritis enterohemorr\u00e1gica que caus\u00f3 30 muertes en Alemania , un fallecido en Suecia y casi 3.000 infecciones en todo el pa\u00eds. Al principio, se acus\u00f3 a las hortalizas expa\u00f1olas, en concreto a los pepinos, causando una crisis que hundi\u00f3 el mercado de exportaciones espa\u00f1olas. La bacteria E. coli vive en el intestino del hombre y de los animales y no suele causar ning\u00fan tipo de problema. Es m\u00e1s, es necesaria para el funcionamiento correcto del proceso digestivo. Sin embargo, algunas cepas por intercambio de material gen\u00e9tico, han adquirido la capacidad de causar infecciones y provocar diarreas sangrante. El contagio se produce al consumir comida o alimentos contaminados. En el caso de los vegetales, \u00e9stos se contaminan por la tierra (a su vez contaminada por las heces de los animales infectados) en la que se cultivan. Pero el riesgo desaparece si se lavan adecuadamente. Los restaurantes de lujo tampoco se libran de los norovirusEl chef del restaurante dan\u00e9s \u00abNoma\u00bb, uno de los mejores del mundoHace un par de a\u00f1os, un norovirus caus\u00f3 un brote de gastroenteritis en Noma, uno de los mejores restaurantes del mundo. Un total de 67 clientes del restaurante dan\u00e9s enfermaron tras comer en d\u00edas diferentes. El incidente fue similar al que afect\u00f3 a otro restaurante brit\u00e1nico famoso \u00abThe Fat Duck\u00bb, en 2009. El restaurante se vi\u00f3 obligado a efectuar varias labores intensivas de desinfecci\u00f3n de sus instalaciones.Barcos en cuarentena por el virus de los \u00abcruceros\u00bbEl buque \"Sea Princess\" estuvo anclado en el puerto de Vigo (Pontevedra), con un total de 234 personas a bordo por un brote de norovirusEl norovirus, causante de tantas gastroenteritis, se conoce tambi\u00e9n como el \u00abvirus de los cruceros\u00bb por la facilidad con la que se contagia en estos barcos de lujo. No es un virus exclusivo de los barcos, como ya hemos explicado, pero tiene afinidad por espacios reducidos donde conviven miles de personas, como estos barcos. A veces los brotes han obligado a las autoridades portuarias a dejar a la tripulaci\u00f3n y a los viajeros de las embarcaciones en cuarentena en puerto. Cuando se detectan los primeros casos, los barcos aplican un protocolo que consiste en limpiar y desinfectar todas las superficies. Por eso es tan frecuente encontrar expendedores de desinfectante l\u00edquido para limpiar nuestras manos cuando viajamos.", "title": "De la \"crisis del pepino\" al agua envasada de Catalu\u00f1a, otros brotes de gastroenteritis por contaminaci\u00f3n fecal", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-crisis-pepino-agua-envasada-cataluna-otros-brotes-gastroenteritis-contaminacion-fecal-201604252229_noticia.html", "keywords": "cataluna,crisis,envasada,agua,pepino", "date": "2016-04-25", "id": "b272b1e1c4c86972a1d1de88d8cb534df28f35bf", "summary": "Virus como los norovirus o la bacteria \u00abe coli\u00bb, presente en heces humanas, pueden causar estragos si contaminan la cadena alimentaria"}, {"article": "MadridActualizado:25/04/2016 13:51hEl ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha nombrado a un centenar de cargos en Embajadas y Consulados por el procedimiento de libre designaci\u00f3n (a dedo), el habitual en la Carrera Diplom\u00e1tica, seg\u00fan ha publicado el Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE).Entre ellos no figura ning\u00fan embajador, ya que el jefe de la diplomacia renunci\u00f3 a nombrarlos en el final de la legislatura, por el riesgo de que un nuevo Gobierno les cesara al poco de tomar posesi\u00f3n, ya que se trata de puestos de confianza. De hecho, una decena de jefaturas de misi\u00f3n est\u00e1n sin embajador por fallecimiento, jubilaci\u00f3n o cese.Esta situaci\u00f3n contrasta con lo que ocurri\u00f3 durante el mandato de la socialista Trinidad Jim\u00e9nez al frente del departamento, donde procedi\u00f3 al nombramiento de embajadores \u2014en la mayor\u00eda de los casos altos cargos del Ministerio con ella como ministra\u2014 hasta poco antes de los comicios de noviembre de 2011.En el listado de nombramientos realizados por Garc\u00eda-Margallo figura el c\u00f3nsul general en Jerusal\u00e9n, que act\u00faa de facto como el representante espa\u00f1ol en Palestina. Para este puesto, Garc\u00eda-Margallo ha elegido al diplom\u00e1tico Rafael Matos, que ha sido embajador en Hait\u00ed y Qatar. El resto de los puestos cubiertos se corresponden con el cargo de c\u00f3nsul general, segundas jefaturas o consejeros de misi\u00f3n.El puesto de c\u00f3nsul general en Jerusal\u00e9n, junto al de otros ocho puestos que figuran en el listado, son considerados por el PSOE de especial sensibilidad como para que los nombre un Gobierno en funciones.Se trata de los c\u00f3nsules en Nueva York y La Habana, que han reca\u00eddo en el director de la Oficina del Alto Comisionado del Gobierno para la Marca Espa\u00f1a, Rafael Conde, y el subdirector general de Canciller\u00eda, Carlos P\u00e9rez Desoy, quien ya estuviera destinado en la isla en dos ocasiones anteriores.El PSOE tambi\u00e9n pidi\u00f3 al ministro que se abstuviese de nombrar a las segundas jefaturas en las embajadas de Irak, Alemania, Venezuela, Afganist\u00e1n, Guinea Ecuatorial, y la representaci\u00f3n permanente en la OTAN, y dejara estos puestos vacantes hasta que hubiera otro Ejecutivo.En cambio, Garc\u00eda-Margallo ha nombrado para estos puestos a Daniel Losada (Bagdad), que fue consejero en el gabinete del ministro; Juan Antonio Mart\u00edn Burgos (Berl\u00edn); Jos\u00e9 Hornero G\u00f3mez (Caracas), que ha sido asesor en asuntos internacionales en el Ministerio de Defensa con el actual Gobierno; Miguel Heine Fern\u00e1ndez-Mazarambroz (Kabul); Marco Antonio Pe\u00f1\u00edn (Malabo) y Mar\u00eda Elena G\u00f3mez Castro (Representaci\u00f3n Permanente ante la OTAN).", "title": "Margallo nombra a un centenar de cargos en Embajadas y Consulados", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-nombra-centenar-cargos-embajadas-y-consulados-201604251350_noticia.html", "keywords": "embajadores,margallo", "date": "2016-04-25", "id": "d3a2817ee26c54dd0a3ad327e6503d819cf9f513", "summary": "No figura ning\u00fan embajador, ya que el jefe de la diplomacia renunci\u00f3 a nombrarlos en el final de la legislatura"}, {"article": "Ya que nuestros pol\u00edticos (viejos o nuevos) se comportan como Ca\u00edn y Abel, se me pas\u00f3 por la cabeza que nuestros antepasados quiz\u00e1s hab\u00edan cometido un pecado original. Por el cual fueron expulsados del para\u00edso y sus descendientes condenados a pelearse fratricidamente. Mientras, en otros pa\u00edses, la pol\u00edtica es mucho m\u00e1s consensual. En manos de Abel y Abel. Y lo cierto es que, tras investigar un poco, s\u00ed he encontrado un relativo pecado original cometido por nuestros predecesores. Un pecado que explica parte (lo subrayo para remarcar que no lo explica todo) de nuestra forma tan ib\u00e9rica de entender la pol\u00edtica como confrontaci\u00f3n, como un juego de suma cero y no de suma positiva. Hay otros factores, como este que intent\u00e9 desarrollar la semana pasada. Pero aqu\u00ed me voy a centrar en el peso de la historia; un legado que no determina nuestro futuro, pero que nos influye y que, por ello, debemos tener en cuenta.Ir\u00f3nicamente, nuestro pecado original tiene que ver con que nos rebelamos contra Dios. O, para ser m\u00e1s precisos, contra la Iglesia Cat\u00f3lica. En el siglo XIX los espa\u00f1oles, como otros pa\u00edses fuertemente cat\u00f3licos, iniciamos lo que Stathis Kalyvas llama \u201cel ataque liberal contra la iglesia\u201d. El objetivo de los liberales era arrebatar el control que la Iglesia ejerc\u00eda sobre la educaci\u00f3n, la familia y diversos asuntos sociales y d\u00e1rselo al Estado. La respuesta fue la movilizaci\u00f3n de los m\u00e1s religiosos en partidos conservadores. As\u00ed, el anticlericalismo se convirti\u00f3 en un pegamento f\u00e1cil para unir a movimientos de izquierdas que, desde el anarquismo a las izquierdas republicanas, ten\u00eda m\u00e1s bien poco en com\u00fan. Y, a su vez, el clericalismo sirvi\u00f3 para unir a las derechas m\u00e1s variopintas, de los carlistas del XIX a la CEDA. Esta tensi\u00f3n Iglesia-Estado no se reprodujo en toda Europa. En algunos casos, hubo simbiosis entre el Estado y la Iglesia, como en los pa\u00edses n\u00f3rdicos, donde las iglesias luteranas se convirtieron en brazos del Estado, que les deleg\u00f3 funciones educativas y sociales varias. Hasta hace cuatro d\u00edas. Ah\u00ed, Iglesia y Estado no fueron competidores, sino cooperadores. Sin entrar en detalles, en Alemania, Holanda y otros pa\u00edses continentales, las tensiones Estado-Iglesia tambi\u00e9n fueron menores. En ellos tampoco cristaliz\u00f3 una fuerte divisi\u00f3n cultural entre partidarios y detractores de la Iglesia.La consecuencia es que, en estos pa\u00edses, la divisi\u00f3n econ\u00f3mica entre izquierdas y derechas que se desarroll\u00f3 en todo el mundo a lo largo del siglo XX fue, y es, culturalmente \u201clibre\u201d. No estaba, ni est\u00e1, determinada por si eres religioso o no. Ten\u00edan, y tienen, partidos de izquierdas religiosos y partidos de derechas ateos. Por el contrario, en Espa\u00f1a el surgimiento de la divisi\u00f3n econ\u00f3mica con las luchas obreras encuentra ya unos moldes pol\u00edticos muy estables sobre los que asentarse: la marcada divisi\u00f3n cultural entre anticlericales y partidarios de la Iglesia. Para llegar a las masas, a los l\u00edderes obreros (o a sus n\u00e9mesis en la derecha) les bastaba utilizar el potente silbato que las generaciones anteriores hab\u00edan creado: el anticlericalismo (o su opuesto). R\u00e1pidamente, en Espa\u00f1a ser de izquierdas se convirti\u00f3 en sin\u00f3nimo de anticlerical y ser de derechas de religioso.\u00bfQu\u00e9 importancia tiene esa historia para el presente? Mucha. Y, para ello, empecemos mirando el gr\u00e1fico 1, sacado de este trabajo de Jan Rovny y Jonathan Polk. Muestra la localizaci\u00f3n de los partidos franceses y suecos en las dos dimensiones pol\u00edticas b\u00e1sicas: la econ\u00f3mica (de izquierda a derecha) y la cultural (de ser socioculturalmente conservador y nacionalista a ser socioculturalmente liberal y cosmopolita).Gr\u00e1fico 1. Fuente: Polk y Rovny. 2013. Francia es un pa\u00eds con una fuerte historia de lucha anticlerical. Es decir, que tambi\u00e9n cometieron el pecado original de rebelarse contra la Iglesia en el siglo XIX. El resultado es que, a d\u00eda de hoy, existe todav\u00eda una fuerte correlaci\u00f3n entre ser de izquierdas en la econom\u00eda (como los Verdes, el Partido Socialista o el Comunista) y ser liberal en cuestiones socioculturales (abierto frente a la inmigraci\u00f3n, respeto a las minor\u00edas, partidario de los derechos civiles y la igualdad de g\u00e9nero, etc.). Y, si eres econ\u00f3micamente de derechas en Francia, como los gaullistas (UMP) o el Frente Nacional, eres conservador tambi\u00e9n en lo sociocultural. El contraste con Suecia, que es el ejemplo paradigm\u00e1tico de cooperaci\u00f3n entre Estado e Iglesia, es llamativo. Pues ah\u00ed encontramos partidos de derechas en lo econ\u00f3mico (como el FP-partido liberal) que son liberales en lo sociocultural, y partidos econ\u00f3micamente de izquierdas (como los socialdem\u00f3cratas del SAP) que son menos liberales en lo sociocultural. Algo similar ocurre en Holanda, Dinamarca, Finlandia y dem\u00e1s pa\u00edses situados a la derecha en el gr\u00e1fico 2.Este gr\u00e1fico nos ense\u00f1a el nivel de correlaci\u00f3n entre la dimensi\u00f3n econ\u00f3mica y cultural en la pol\u00edtica de un pa\u00eds. Cuanto m\u00e1s bajo, quiere decir que el pa\u00eds es pol\u00edticamente m\u00e1s complejo: ser de izquierdas econ\u00f3micamente no quiere decir ser cosmopolita y progresista en todo tipo de cuestiones socioculturales como los derechos civiles; y, a su vez, ser de derechas no quiere decir ser nacionalista y conservador culturalmente. Cuanto m\u00e1s alta la correlaci\u00f3n, m\u00e1s unidimensional es la pol\u00edtica en un pa\u00eds.Gr\u00e1fico 2. Fuente: Polk y Rovny 2013. Y \u00bfqu\u00e9 pa\u00eds es el m\u00e1s unidimensional de los estudiados? S\u00ed, Espa\u00f1a. Jonathan Polk ha tenido la amabilidad de pasarme los siguientes gr\u00e1ficos (3 y 4) con los datos para partidos en Espa\u00f1a para el a\u00f1o 2010 y 2015. Dos notas importantes: el gr\u00e1fico 4 tiene el eje vertical invertido (o sea que, sustantivamente, sigue el mismo patr\u00f3n que el 3); adem\u00e1s, los valores en el gr\u00e1fico 4 no est\u00e1n ponderados por los votos de cada partido, con lo que, sin entrar en detalles t\u00e9cnicos, podemos decir que es menos \u201cajustado\u201d a la realidad que el gr\u00e1fico para 2010.Gr\u00e1fico 3. En todo caso, ambos gr\u00e1ficos apuntan a que, pol\u00edticamente, los espa\u00f1oles somos muy unidimensionales. El gr\u00e1fico de 2010 es un caso de manual de \u201csuper-dimensi\u00f3n\u201d pol\u00edtica. Los partidos se alinean de manera asombrosa alrededor de la l\u00ednea, de nuestra \u201csuper-dimensi\u00f3n\u201d. Los partidos de izquierda econ\u00f3micamente tambi\u00e9n son socialmente liberales (IU, BNG, PSOE). Y a la inversa para los de derechas (CIU, PP). El gr\u00e1fico m\u00e1s reciente (4) apenas altera esa imagen, a pesar de que los partidos no est\u00e1n en este caso tan literalmente sobre la l\u00ednea. Si ajustamos por los votos de los partidos, el resultado no distar\u00eda mucho del mostrado en el gr\u00e1fico 3.Gr\u00e1fico 4. Adem\u00e1s, hay que introducir otro matiz a este gr\u00e1fico 4. De forma parecida a como ha ocurrido en otros pa\u00edses que han experimentado la irrupci\u00f3n de nuevos partidos, este gr\u00e1fico puede ser m\u00e1s temporal y, al cabo de unos a\u00f1os, los nuevos partidos pueden seguir la estela de los viejos. La raz\u00f3n es que la dimensi\u00f3n de fondo de la pol\u00edtica de un pa\u00eds, esa l\u00ednea que une a los partidos espa\u00f1oles de forma tan n\u00edtida, ejerce un brutal poder de atracci\u00f3n. Por algo lleva dos siglos succionando a todos los movimientos pol\u00edticos\u2026\u00bfEs necesariamente negativo que nuestra pol\u00edtica se explique por una sola \u201csuper-dimensi\u00f3n\u201d en lugar de las dos dimensiones de otros pa\u00edses europeos? No lo creo. Pero podr\u00eda estar detr\u00e1s de dos cuestiones que forman parte de nuestros debates pol\u00edticos m\u00e1s dom\u00e9sticos. Primero, esto podr\u00eda explicar las dificultades para llegar a acuerdos y coaliciones entre partidos de izquierdas y derechas. Una gran coalici\u00f3n parece, por ejemplo, mucho m\u00e1s dif\u00edcil en Espa\u00f1a que en Alemania o Suecia, donde vemos que los socialdem\u00f3cratas (SAP) y los conservadores (M) comparten unos id\u00e9nticos valores culturales, a pesar de sus diferencias en la econom\u00eda. Por el contrario, en Espa\u00f1a PSOE y PP parece que habitan mundos econ\u00f3mica y socioculturalmente opuestos.En segundo lugar, tambi\u00e9n creo que est\u00e1 detr\u00e1s de las relaciones extra\u00f1amente tan conflictivas entre partidos tan ideol\u00f3gicamente cercanos. PSOE e IU, y ahora PSOE y Podemos, est\u00e1n demasiado cerca en todo: son de izquierdas econ\u00f3micamente y tambi\u00e9n socialmente liberales, con lo que, en lugar de ocupar un nicho distintivo (como el MP-Verdes y el SAP-socialdem\u00f3cratas suecos del gr\u00e1fico 2), compiten por un mismo perfil de votante. Son m\u00e1s parecidos y, por tanto, son m\u00e1s cainitas. Uno se puede comer al otro.", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil pactar en Espa\u00f1a?", "url": "https://www.eldiario.es/piedrasdepapel/pecado-original_6_509259087.html", "keywords": "original,pecado", "date": "2016-04-25", "id": "9f043cf14acf8bc1a159b64c490e3eb115649e2b", "summary": "En Espa\u00f1a, ser de izquierdas en econom\u00eda coincide con ser cosmopolita y liberal en aspectos sociales y culturales. Y ser de derechas es equivalente a ser tradicionalista y conservador en aspectos sociales y culturalesNo es as\u00ed en otros pa\u00edses europeos. Espa\u00f1a es especialmente unidimensional en pol\u00edtica, lo que ayuda a entender nuestro secular frentismo y concepci\u00f3n de la pol\u00edtica como un juego de suma cero"}]