[{"article": "Acudi\u00f3 a un centro de salud un lunes de junio de 2015 aquejada de una dolencia. No sol\u00eda hacer uso de la sanidad p\u00fablica, pero en esta ocasi\u00f3n lo consideraba pertinente para que, si era necesario, le tramitasen una baja m\u00e9dica. Entonces, la doctora que la atendi\u00f3 comenz\u00f3 a preguntarle por una serie de antecedentes que aparec\u00edan en su historia cl\u00ednica: trastorno histri\u00f3nico y trastorno esquizoide de personalidad, trastorno depresivo cr\u00f3nico y personalidad narcisista.Lo ocurrido ese d\u00eda ha derivado en una denuncia ante la Justicia por parte de la exmujer de un m\u00e9dico de la sanidad p\u00fablica canaria -que adem\u00e1s no resulta desconocido en las esferas pol\u00edticas de Gran Canaria- al que acusa de un delito de falsedad documental que ha reca\u00eddo en el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 de la ciudad capitalina. Seg\u00fan se desprende de dicha denuncia, a la que ha tenido acceso Canarias Ahora, el facultativo accedi\u00f3 repetidamente a su historial cl\u00ednico en distintas fechas para introducir un \u201cdiagn\u00f3stico falso\u201d toda vez que \u201cnunca he pasado consulta con \u00e9l\u201d. La intenci\u00f3n, precisa el texto, era perjudicarla en el conflictivo proceso de divorcio que manten\u00edan en el Juzgado de Violencia sobre la Mujer n\u00famero 1 del municipio \u2013 que abordaba adem\u00e1s la guardia y custodia de la hija que tienen en com\u00fan - cuya sentencia ha recurrido la afectada.En el historial perteneciente al Servicio Canario de Salud (SCS) queda reflejada cualquier actividad que un m\u00e9dico realice en el mismo, ya sea escribir un diagn\u00f3stico o hacer una simple visita para verificar el estado del paciente. Se trata de un informe oficial y telem\u00e1tico al que pueden acceder los distintos facultativos del SCS, que recoge la informaci\u00f3n necesaria para la correcta atenci\u00f3n de los enfermos y que puede ser utilizado en los procesos legales.El doctor en cuesti\u00f3n es Sergio Hern\u00e1ndez, que se present\u00f3 c\u00f3mo n\u00famero tres en la lista de Compromiso por Gran Canaria al Ayuntamiento de Las Palmas de Gran Canaria, del que se qued\u00f3 fuera al conseguir el partido dos esca\u00f1os. En su presentaci\u00f3n oficial, el partido hizo un recorrido sobre su vida laboral en la que destac\u00f3 cargos como el de director Territorial de Salud entre 1993 y 1996; vocal de la Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica, vocal de los Tribunales Calificadores de Pruebas selectivas de acceso a bomberos y Polic\u00eda Local en el Consistorio de la capital grancanaria y m\u00e9dico colaborador del Primer Plan de Salud de Canarias. El m\u00e9dico Sergio Hern\u00e1ndez en su presentaci\u00f3n como n\u00famero tres de Compromiso al Ayuntamiento de Las Palmas de Gran Canaria para las elecciones de 2011. (Fuente: Facebook de Unidos por Gran Canaria). Apenas tres meses despu\u00e9s de que pasaran las elecciones se le dio de baja en Compromiso al dejar de pagar sus cuotas, recuerdan fuentes pertenecientes a la formaci\u00f3n, que se present\u00f3 en los \u00faltimos comicios junto a Unidos por Gran Canaria. En la actualidad, ejerce como m\u00e9dico de familia en el Centro de Salud de Shamann.Una de las pruebas de que la relaci\u00f3n entre ellos era insostenible es la orden cautelar de alejamiento que pesaba sobre el m\u00e9dico y al que se prohibi\u00f3 en septiembre de 2014 comunicarse o acercarse a su exmujer a menos de 500 metros hasta que terminara el recorrido judicial del caso, del que finalmente result\u00f3 absuelto en marzo de 2015. Esa misma orden de alejamiento demuestra que ella no estuvo en la consulta de su exmarido y por lo tanto el diagn\u00f3stico se hizo sin valoraci\u00f3n alguna.Hern\u00e1ndez ya hab\u00eda sido condenado por una falta de vejaciones hacia su exmujer con pena de alejamiento durante cuatro meses en febrero de 2014, mientras que la demanda de divorcio se present\u00f3 por parte de la afectada en abril de ese a\u00f1o.Concretamente, el doctor incluy\u00f3 el mencionado diagn\u00f3stico el 9 de octubre de 2014, seg\u00fan se desprende de la historia cl\u00ednica de la exmujer de Hern\u00e1ndez aportada a la causa penal a la que ha podido acceder este medio. La misma refleja, adem\u00e1s, que desde esa fecha lleg\u00f3 a visionar su contenido casi una decena de veces hasta septiembre de 2015.Si se echa un vistazo al informe cl\u00ednico de la denunciante, se puede observar c\u00f3mo Hern\u00e1ndez le escribi\u00f3 diagn\u00f3sticos que abarcan desde el \u201ctrastorno histri\u00f3nico de personalidad\u201d en 2006, cuando todav\u00eda se encontraban casados, hasta un trastorno depresivo cr\u00f3nico en 2009 y una depresi\u00f3n en 2012.Asegur\u00f3 que sab\u00eda \u201cel padecer\u201d que ella ten\u00edaHern\u00e1ndez admiti\u00f3 ante el juez del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 que investiga el caso que hab\u00eda accedido a la historia cl\u00ednica de su exmujer, porque \u201cle interesaba ver su estado de salud\u201d ya que se trataba de la madre de su hija y no la ve\u00eda desde hac\u00eda varios meses.Seg\u00fan refleja en su declaraci\u00f3n ante el magistrado, asegur\u00f3 que \u201cno era cierto que quer\u00eda perjudicarla\u201d a pesar del contencioso que manten\u00eda abierto contra la denunciante por su divorcio. Asimismo, manifest\u00f3 que un psiquiatra privado la ve\u00eda en un \u201ctiempo corto\u201d y como \u00e9l la conoc\u00eda desde hac\u00eda m\u00e1s de diez a\u00f1os sab\u00eda \u201cel padecer\u201d que ten\u00eda, pese a no ser psic\u00f3logo. Sin embargo, no llego a afirmar que \u00e9l introdujera el diagn\u00f3stico.Preguntado al respecto, Hern\u00e1ndez niega a este medio los hechos y asegura que pedir\u00e1 las responsabilidades pertinentes cuando acabe el recorrido judicial del caso.\"Yo no he falsificado absolutamente nada, eso es una aut\u00e9ntica barbaridad\", apostilla.Asimismo, atribuye a su exmujer el estar \"desequilibrada\", que \"en el momento del divorcio el juez la puso en su sitio\" y que en este momento \"act\u00faa con despecho\". Considera que \"est\u00e1 intentando desprestigiarme a nivel personal utilizando todos lo medios que tiene a su alcance e intentando falsear relatos\". Motivo por el que no considera de recibo que \"se me intente hacer un juicio paralelo\".\"Tengo la conciencia muy tranquila, s\u00e9 c\u00f3mo he actuado y esto no es cierto en ninguno de los casos. La gente act\u00faa con despecho y las responsabilidades est\u00e1n ah\u00ed para despu\u00e9s pedirlas\", insisti\u00f3.Traslado del historial a una peritoLos hechos toman relevancia cuando se tiene en cuenta la sentencia de divorcio emitida el pasado 26 de febrero por el Juzgado de Violencia sobre la Mujer n\u00famero 1 de Las Palmas de Gran Canaria, que refleja que durante el proceso se requirieron diversos informes psicol\u00f3gicos de los progenitores de la menor que tienen en com\u00fan.Entre ellos se encuentran dos informes de parte de ella y uno emitido por una psic\u00f3loga forense, al que el juez dio especial relevancia, y a la que Hern\u00e1ndez traslad\u00f3 los supuestos antecedentes de su exmujer en la Unidad de Salud Mental (USM) con los diagn\u00f3sticos que \u00e9l mismo hab\u00eda escrito. Sin embargo, la informaci\u00f3n no lleg\u00f3 a ser constatada por la perito, ya que desde el SCS se inform\u00f3 que el mencionado historial psiqui\u00e1trico no exist\u00eda en la USM, ni en el entorno hospitalario, ni en el ambulatorio.La psic\u00f3loga forense hace referencia a la \u201cinestabilidad emocional\u201d de la madre, mientras que el psic\u00f3logo privado se\u00f1ala haberla medicado por episodios depresivos por la situaci\u00f3n que atravesaba y rechaza que tenga \u201cun perfil predominantemente depresivo\u201d; y el perito externo solicitado durante el proceso de divorcio destaca en sus resultados la \u201causencia de trastornos de personalidad\u201d. Ninguno se\u00f1ala en ella una personalidad \"esquizoide\".Durante el proceso de divorcio, el antiguo matrimonio se ha llegado a interponer m\u00e1s de una decena de denuncias en los Juzgados, por las que ella ha tenido que acreditar que no es alcoh\u00f3lica ni drogadicta y que no le injuri\u00f3 ante sus conocidos afirmando que Hern\u00e1ndez ten\u00eda \u201cchanchullos con las farmac\u00e9uticas\u201d.Sin embargo, \u00e9sta ha sido recientemente condenada a una pena de seis meses de prisi\u00f3n por el Juzgado de lo Penal n\u00famero 3 de la capital grancanaria, como autora de un delito de falsedad en documento p\u00fablico, por una querella presentada por Hern\u00e1ndez, quien la denunci\u00f3 por haber imitado su firma en un escrito en el que aparec\u00eda como avalista para la compra de un establecimiento de restauraci\u00f3n. Sentencia que tiene previsto recurrir.Entre otras pruebas que ha pedido la Fiscal\u00eda, se encuentra el que se deduzca testimonio de la causa de divorcio.", "title": "Un m\u00e9dico manipula la historia cl\u00ednica de su exmujer para diagnosticarle trastornos psicol\u00f3gicos", "url": "http://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/historial-clinico-tacharla-narcisista-ezquizoide_0_507799938.html", "keywords": "ezquizoide,tacharla,narcisista,historial,clinico", "date": "2016-04-21", "id": "bcadebf0edf899a0073212a95107fd5f6e6edcb9", "summary": "Seg\u00fan un informe del Servicio Canario de Salud aportado a una causa penal, el doctor introdujo en su historial cl\u00ednico \"personalidad narcisista\" y \"trastorno de personalidad esquizoide\"El facultativo niega los hechos y atribuye el caso a que su exmujer \"est\u00e1 desequilibrada\" y \"act\u00faa por despecho\"La afectada mantiene un litigio abierto contra el facultativo en el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 de Las Palmas de Gran Canaria"}, {"article": "MadridActualizado:29/08/2017 09:21hUna segunda oportunidad debe enfocarse desde el convencimiento de lograr los objetivos que quedaron pendientes en la primera tentativa. Las posibilidades de alcanzar un acuerdo que evite la repetici\u00f3n electoral son casi nulas, y en ese contexto la posibilidad de que Podemos e Izquierda Unida est\u00e1 m\u00e1s cerca que nunca. No obstante, todav\u00eda no se ha alcanzado un acuerdo ni dentro de Podemos ni desde luego con la formaci\u00f3n que lidera Alberto Garz\u00f3n sobre cu\u00e1l debe ser la f\u00f3rmula que origine esta uni\u00f3n. Una cuesti\u00f3n que no es balad\u00ed, y que impide hablar de un acuerdo cerrado, aunque en privado cada vez son m\u00e1s los dirigentes de Podemos que se\u00f1alan esa uni\u00f3n como inevitable. El debate en el seno de Podemos est\u00e1 siendo profundo sobre esta cuesti\u00f3n. Las negociaciones formales todav\u00eda no han empezado, aunque el l\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias y el l\u00edder de IU han mantenido ya varias conversaciones. Pero no se abordar\u00e1 la cuesti\u00f3n de forma oficial hasta que quede de manifiesto que tendr\u00e1n que repetirse las elecciones.En la tarde de ayer, Irene Montero, una de las dirigentes m\u00e1s pr\u00f3ximas a Pablo Iglesias, aseguraba que \u00abde momento\u00bb lo \u00fanico que existe es una \u00abvoluntad de explorar las posibilidades de concurrir a las elecciones generales si se produjese una segunda vuelta\u00bb. Esa concepci\u00f3n de la repetici\u00f3n electoral como una segunda vuelta es lo que ha abierto desde hace semanas el debate en Podemos sobre la conveniencia de esta suma. Con una tendencia a la baja en las encuestas y con una probabilidad de que la abstenci\u00f3n sea elevada, sumar el mill\u00f3n de votos de IU se presenta como el instrumento para varios objetivos: el primero es defensivo, ante la posibilidad de ser superado en algunas circunscripciones por Ciudadanos. El segundo es que esa misma suma le permitir\u00eda en muchos territorios completar el sorpasso al PSOE que ya se produjo en algunos territorios.Un pacto estatal\u00abHasta que no sea seguro no vamos a poner en marcha nada\u00bb, se\u00f1al\u00f3 ayer Montero, pero apunt\u00f3 a la \u00abm\u00e1xima disposici\u00f3n para lograr una candidatura que permita ganar esa segunda vuelta electoral al Partido popular y que permita demostrar a la ciudadan\u00eda que seguimos en disposici\u00f3n de patear el tablero\u00bb. No quiso dar por hecho que el acuerdo est\u00e9 cerrado, pero se refiri\u00f3 a que en Podemos existe \u00abuna comprensi\u00f3n de que tenemos que concurrir con disposici\u00f3n de ganar. Y en l\u00ednea con lo que venimos haciendo con los acuerdos con las confluencias\u00bb.Alberto Garz\u00f3n ha insistido en m\u00faltiples ocasiones en que se deb\u00eda negociar un pacto en el conjunto del territorio y no solo en algunas comunidades como ya sucedi\u00f3 el 20-D. Iglesias apunt\u00f3 el martes a la necesidad de, en esas conversaciones con Garz\u00f3n, \u00abestar altura\u00bb, y ahora parece abrirse a hablar de ese pacto a nivel estatal. Algo que reclam\u00f3 ayer la vicepresidenta de la Generalitat Valenciana, M\u00f3nica Oltra, que defendi\u00f3 que se ampl\u00ede entre los partidos de la izquierda para lograr una mayor \u00abtraducci\u00f3n en diputados\u00bb que hoy no tienen por haberse presentado en candidaturas \u00abdispersas\u00bb. As\u00ed se manifest\u00f3 en declaraciones a los medios antes de entrar al \u2018V Foro de las Autonom\u00edas\u2019 que se celebr\u00f3 en el Senado, tras matizar que \u00abes algo que habr\u00eda que decidir en su organizaci\u00f3n\u00bb, si bien su posici\u00f3n personal es clara. \u00abNo solo habr\u00eda que reeditar la coalici\u00f3n con Podemos, sino ampliar el pacto para que los 6 millones de votos de Podemos, IU y Comprom\u00eds tengan una mayor traducci\u00f3n en diputados\u00bb.Ese juego de sumas es el que se cuestiona desde el entorno de Errej\u00f3n. El martes, el n\u00famero dos de la formaci\u00f3n asegur\u00f3 que \u00aben t\u00e9rminos de an\u00e1lisis electorales yo nunca comparto las sumas\u00bb. En su entorno que sumas adecuadas \u00abmultiplican\u00bb pero que las que est\u00e1n \u00abmal hechas\u00bb restan. Siguen siendo m\u00e1s partidarios de los acuerdos en cada territorio. Aunque cada vez es m\u00e1s consciente de que la uni\u00f3n es cada vez m\u00e1s probable. Y dej\u00f3 la \u00abpuerta abierta\u00bb y la \u00abmano tendida\u00bb para integrar nuevos actores pol\u00edticos, fuerzas o representantes de la sociedad civil.", "title": "El hambre por superar al PSOE acerca a Podemos e IU a un acuerdo el 26-J", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-hambre-superar-psoe-acerca-podemos-acuerdo-26-j-201604210245_noticia.html", "keywords": "superar,psoe,podemos", "date": "2016-04-21", "id": "7387303a06e13eef05fb52203c5471be1f65902f", "summary": "Todav\u00eda no hay un pacto cerrado, pero Garz\u00f3n e Iglesias ya han mantenido contactos"}, {"article": "Android, l\u00edder en penetraci\u00f3nGoogle y su matriz Alphabet se enfrentan a una multimillonaria sanci\u00f3n econ\u00f3mica tras una investigaci\u00f3n llevada a cabo por la Comisi\u00f3n Europea, que acusa a la empresa de abuso de poder con su sistema operativo para dispositivos m\u00f3viles Android, el de mayor penetraci\u00f3n del mundo, con una cuota de mercado del 80% a nivel global, seg\u00fan la firma de an\u00e1lisis Gartner, (datos de febrero). En Espa\u00f1a esa cifra asciende hasta el 90%, seg\u00fan los datos de Kantar Worldpanel (datos tambi\u00e9n de febrero).AdaptableEn cualquier caso, esta plataforma sigue siendo la que goza de mayor poder de concentraci\u00f3n del mundo. Est\u00e1 presente en un sinf\u00edn de dispositivos m\u00f3viles, entre ellos, Samsung, la marca que ha hecho fuerte a Android en los \u00faltimos a\u00f1os, pero tambi\u00e9n en otros dise\u00f1os de Sony, Huawei, Xiaomi. Su concepci\u00f3n como sistema operativo basado en c\u00f3digo abierto ha permitido que los fabricantes la adapten a sus necesidades (e intereses, claro). Por ejemplo, en el caso de la firma china Xiaomi se incorpora, en el caso del modelo m\u00e1s reciente, el Mi5, una versi\u00f3n propia denominada MIUI 7 que trabaja sobre Android 6.0 Marshmallow, hasta la fecha la versi\u00f3n disponible m\u00e1s actual. Otro caso se encuentra en Samsung, que ha desarrollado su propia interfaz, denominada TouchWiz, que consiste en una capa de personalizaci\u00f3n que dota de una apariencia diferente a la proporcionada por Android en su aspecto \u00ablibre\u00bb.VentajasPrecisamente, esa visi\u00f3n es la que ha permitido a Android un mayor crecimiento. Su descarga, gratuita y libre, ha favorecido a su incorporaci\u00f3n en m\u00faltiples modelos de dispositivos, independientemente de la gama, lo que a su vez ha ayudado a catapultar a fabricantes emergentes a poder competir con sus desarrollos tecnol\u00f3gicos, ya que los dispositivos que adaptan este sistema pueden rebajarse de precio y llegan a ser hasta m\u00e1s baratos que sus competidores. De ah\u00ed que el espectro de versiones sea tan amplio, pudi\u00e9ndose adquirir un \u00absmartphone\u00bb con un hardware modesto por cien euros. Adem\u00e1s, la comunidad de Android, a su vez, es muy activa y aporta todo tipo de aplicaciones al \u00abmarketplace\u00bb, que es mucho menos restrictivo que el Apple Store. InconvenientesUno de sus inconvenientes vienen de las actualizaciones. Aunque aportan gran valor, puede acelerar la llamada obsolescencia programada, haciendo que un terminal con hardware inferior no adaptable a una versi\u00f3n m\u00e1s reciente no funcione de manera correcta. Por otro lado, y al ser el m\u00e1s utilizado del mundo, es el sistema operativo m\u00e1s atacado por los ciberdelincuentes y los expertos le acusan de contener importantes vulnerabilidades.Aplicaciones preinstaladasSin embargo, y es lo que trata de dirimir la Comisi\u00f3n Europea, es si Google ha obligado a los fabricantes que desean utilizar este sistema operativo a mantener necesariamente una serie de aplicaciones de la firma norteamericana, que asegura que los acuerdos son \u00abvoluntarios\u00bb. Lo cierto es que se da el siguiente caso: cuando un usuario adquiere un terminal con este sistema operativo se encuentra con una serie de aplicaciones similares (como reproductores, galer\u00edas, lectores de libros), es decir, para que nos entendamos, que sirven para lo mismo. Hablamos de una serie de aplicaciones que vienen preinstaladas por defecto, como el servicio de mensajer\u00eda Hangouts, Maps, el navegador Chrome, la tienda virtual Google Play, el servicio de m\u00fasica Play Music, la plataforma de videos YouTube, el gestor de correo Gmail, editor de video o el calendario, entre otros.Acceso \u00abroot\u00bbNo obstante, cualquier usuario puede eliminarlas. Pero mediante el empleo, digamos, de un \u00abtruco\u00bb. Se llama hacer \u00abroot\u00bb, que consiste en acceder a los permisos y privilegios del sistema. Una vez con acceso \u00abroot\u00bb se pueden borrar, ganando adem\u00e1s memoria interna. Teniendo en cuenta que hay muchos terminales que cuentan \u00fanicamente con 8 GB o 16 GB de capacidad, cualquier espacio es bienvenido.iOS, la catapulta de AppleA diferencia de Android, Apple apost\u00f3 desde el que el iPhone hiciera su debut en 2007 por iOS, sistema operativo cerrado y controlado por la propia marca. Trabajar tanto el software como el hardware en paralelo ha permitido desarrollar dispositivos m\u00f3viles que pueden presumir de ser eficientes y robustos. Su concepci\u00f3n hace que los usuarios que deseen utilizarlo deben tener disponible un terminal de la propia marca. Actualmente, cuenta con una cuota de mercado del 17% a nivel global, un 9.1% en Espa\u00f1a. VentajasLa plataforma de Apple ha permitido trabajar en paralelo, sincronizado y en conjunto con otros dispositivos de la firma de la manzana. La interfaz es \u00fanica y apela a la sencillez y a un manejo intuitivo. Adem\u00e1s, para incorporar aplicaciones en la Apple Store se debe pasar un \u00abfiltro\u00bb y aprobaci\u00f3n por parte de la empresa, lo que garantiza la ausencia de \u00abmalware\u00bb, aunque en alguna ocasi\u00f3n se les ha \u00abcolado\u00bb. Sin embargo, lo que puede ser una ventaja es tambi\u00e9n un inconveniente, ya que si un usuario desea instalar una \u00abapp\u00bb de terceros y esta no se encuentra no podr\u00e1 hacerlo.InconvenientesLa primera de ellas es la personalizaci\u00f3n. El usuario de iOS debe ajustarse a los requerimientos establecidos por Apple. Est\u00e1 en este aspecto muy limitada en comparaci\u00f3n con Android, aunque para muchos usuarios esta caracter\u00edstica le resulte indiferente. Otro aspecto negativo es la compatibilidad con ciertos archivos. Aplicaciones preinstaladasAunque depende en cierto modo de la versi\u00f3n que disponga el usuario, iOS cuenta con un paquete de servicios y herramientas propias, que vienen instaladas por defecto en el dispositivo. Hablamos de Mensajes, las videollamadas mediante FaceTime, la Galer\u00eda de fotograf\u00edas, el calendario, su propio servicio cartogr\u00e1fico Apple Maps, los recordatorios, editor de videos, las Notas, la aplicaci\u00f3n de salud, as\u00ed como una br\u00fajula, los resultados de bolsa, notas de voz, el tiempo o Wallet. Acceso \u00abjailbreak\u00bbPero aqu\u00ed tambi\u00e9n existe una opci\u00f3n para acceder a los privilegios. Se llama \u00abjailbreak\u00bb y consiste en un proceso por el cual un usuario puede saltarse las limitaciones del sistema operativo y ejecutar software no autorizado por Apple. Sin embargo, puede plantear problemas como infectarse por virus, as\u00ed como la incapacidad de instalar futuras actualizaciones.", "title": "Android-iOS: qu\u00e9 diferencias existen en el duopolio del \"smartphone\"", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/consultorio/abci-android-ios-diferencias-existen-duopolio-smartphone-201604212100_noticia.html", "keywords": "apple,google,desventajas,android,ventajas", "date": "2016-04-21", "id": "5c73644559787b834d90208398d2be091c67a0d6", "summary": "La Comisi\u00f3n Europea acusa a Google de abuso de poder con su sistema operativo"}, {"article": "MadridActualizado:29/08/2017 09:21hUn pacto entre Podemos e Izquierda Unida (IU) para concurrir de forma conjunta a las elecciones que, salvo milagro, se presuponen para el 26 de junio, no ser\u00eda suficiente para que la formaci\u00f3n liderada por Pablo Iglesias ejerciera el \u00absorpasso\u00bb al PSOE, al menos si se repitieran los resultados del 20-D, como se recoge en la simulaci\u00f3n electoral facilitada a este diario por la consultora GAD3.As\u00ed, el PP volver\u00eda a ganar las elecciones, aunque con 7 esca\u00f1os menos (116). El PSOE continuar\u00eda siendo segundo con 88 (frente a los 90 del 20-D) y Podemos-IU alcanzar\u00eda los 85 esca\u00f1os, un resultado notablemente mayor que la suma de los 69 m\u00e1s 2 (71) esca\u00f1os que Podemos e IU ostentan actualmente por separado. Ciudadanos, por su parte, tambi\u00e9n retroceder\u00eda cuatro esca\u00f1os, de los 40 a los 36.Sobre el papel, la jugada parece maestra, pero como subraya Narciso Michavila, presidente de GAD3, en pol\u00edtica y pese a las simulaciones, \u00abuno m\u00e1s uno no son dos\u00bb y lo m\u00e1s normal es que el resultado de esta hipot\u00e9tica alianza no se conozca hasta que no haya finalizado el recuento de votos el mismo d\u00eda de las elecciones. Eso s\u00ed, como indica Jordi Rodr\u00edguez Virgili, vicedecano de Comunicaci\u00f3n de la Universidad de Navarra, si Podemos e IU acuden de la mano a los comicios, esta coalici\u00f3n restar\u00eda esca\u00f1os a cualquiera de sus rivales. \u00abCuando un esca\u00f1o se pierde no s\u00f3lo se roba al partido m\u00e1s cercano ideol\u00f3gicamente\u00bb, refuerza Virgili. \u00abLa ventaja es que tienes m\u00e1s fuerza electoral, pero tienes m\u00e1s piezas que encajar\u00bbEn la misma l\u00ednea que Michavila se muestra Pablo Sim\u00f3n, polit\u00f3logo y profesor de la Universidad Carlos III de Madrid, quien tampoco cree que las matem\u00e1ticas sean exactas cuando se unen varias fuerzas pol\u00edticas. \u00abLos votos no se agregan autom\u00e1ticamente, hay muchas factores que tienen importancia y que ahora no controlamos\u00bb, suscribe el experto, quien con un sola frase sintetiza los aspectos a favor y en contra de coaliciones como esta.\u00abEs sensato pensar que la uni\u00f3n generar\u00eda mejores resultados pero no es sensato pensar que s\u00f3lo hay que sumar ambos resultados\u00bb, argumenta Sim\u00f3n. En este sentido es necesario recordar que la entrada de IU en el ya de por s\u00ed complejo tablero conformado por Podemos y sus confluencias de cara a las elecciones, complicar\u00eda un poco m\u00e1s cualquier negociaci\u00f3n. Por el contrario, facilitar\u00eda a Iglesias conseguir esca\u00f1os en provincias peque\u00f1as, uno de sus puntos m\u00e1s d\u00e9biles. \u00abLa ventaja es que tienes m\u00e1s fuerza electoral, pero tienes m\u00e1s piezas que encajar, es m\u00e1s dif\u00edcil\u00bb, especifica el polit\u00f3logo.Iglesias contra Errej\u00f3nComo se\u00f1ala Rub\u00e9n Tamboleo, miembro del Colegio Nacional de Doctores y Licenciados en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda e investigador de la Universidad Complutense de Madrid, en este pacto \u00abhay dos c\u00e1lculos distintos\u00bb dentro del seno de Podemos: \u00abUno es el de Iglesias y otro el de Errej\u00f3n\u00bb, lo que podr\u00eda acentuar las tensiones entre ambos.Errej\u00f3n e Iglesias no viven sus mejores momentos - \u00c1NGEL DE ANTONIO\u00abIglesias es optimista porque piensa que, tras los resultados del 20-D, la suma de Podemos, IU y las confluencias les coloca como primera fuerza de la izquierda\u00bb, considera Tamboleo, quien confirma que, por el contrario, el n\u00famero dos de la formaci\u00f3n morada piensa distinto. \u00abErrej\u00f3n es m\u00e1s pragm\u00e1tico y cree que si se suma a IU en esta coalici\u00f3n, Podemos se coloca autom\u00e1ticamente m\u00e1s a la izquierda, deshaciendo el camino andado desde las elecciones europeas, cuando se colocaron m\u00e1s hacia el centro\u00bb, suscribe el experto.Adi\u00f3s al partido para todosCon este pacto, Podemos corre el riesgo, seg\u00fan el criterio de Virgili, de \u00abperder la transversalidad, justamente la estrategia de Errej\u00f3n desde las europeas\u00bb. Esto, traducido, no significa otra cosa que un nuevo escenario en el que Podemos ya no podr\u00eda ser ese partido que pretende llegar a todo tipo de personas, sea cual sea su ideolog\u00eda. \u00abSi despu\u00e9s de eso pactas con IU y te conviertes en el referente de la izquierda o de la extrema izquierda, puedes perder parte de ese voto transversal menos ideologizado\u00bb, advierte el analista pol\u00edtico. \u00abEl eje ideol\u00f3gico sigue funcionando\u00bbEste hecho pone de manifiesto, seg\u00fan Virgili, \u00abuna contradicci\u00f3n\u00bb en la filosof\u00eda de Podemos, que tradicionalmente ha izado la bandera de la nueva pol\u00edtica, esa que -en teor\u00eda- no distingue entre derecha e izquierda. \u00abEl eje ideol\u00f3gico sigue funcionando\u00bb, confirma el vicedecano, quien pone como ejemplo que Podemos y Ciudadanos no han podido llegar a un acuerdo para formar gobierno al tildarse, mutuamente, de incompatibles.Sin embargo, para Sim\u00f3n esto no tiene por qu\u00e9 ser un inconveniente y admite que \u00abla incorporaci\u00f3n de IU le da un relato potente a Podemos, que ya no puede mantener el mensaje de la novedad\u00bb. Efecto Garz\u00f3nPor el momento ni Podemos ni IU han confirmado oficialmente una alianza que, adem\u00e1s de conferirles mayor peso en el Parlamento a ambos partidos, tambi\u00e9n guarda contraprestaciones. \u00ab Podemos e IU tienen entidades separadas y esto genera la tensi\u00f3n l\u00f3gica a la hora de reconfigurar las listas\u00bb, avanza Sim\u00f3n, a quien Tamboleo completa. \u00abIU negociar\u00eda por puestos clave en las listas en circunscripciones importantes\u00bb, manifiesta el polit\u00f3logo, quien cree que la organizaci\u00f3n liderada por Garz\u00f3n apostar\u00eda por recuperar presencia en capitales como \u00abSevilla, Valencia, Barcelona, Asturias o Zaragoza\u00bb, donde Podemos se ver\u00eda obligado a ceder lugares altos en las papeletas.Garz\u00f3n es uno de los pol\u00edticos mejor valorados por los espa\u00f1oles - EFESi Podemos consigue superar estas negociaciones, el \u00abefecto Garz\u00f3n\u00bb parece innegable. El diputado es uno de los pol\u00edticos mejor valorados por la ciudadan\u00eda y supondr\u00eda, seg\u00fan Virgili, \u00abun refuerzo para ese hiperliderazgo de Iglesias\u00bb. \u00abIncorporar liderazgos corales, hacer m\u00e1s actos con Beiras, Oltra, o Colau desdibuja el perfil m\u00e1s bronco de Podemos y ah\u00ed Garz\u00f3n puede ser muy \u00fatil\u00bb, adelanta Sim\u00f3n, quien subraya que el electorado ve al malague\u00f1o \u00abcomo una figura amable y conciliadora\u00bb.A falta de dos semanas escasas para disolver las Cortes, Podemos e IU no han confirmado una coalici\u00f3n que se quedar\u00eda a las puertas de superar al PSOE pero que no ser\u00eda suficiente, en virtud de la simulaci\u00f3n de GAD3, para alcanzar la mayor\u00eda absoluta en el Congreso. Con 173 esca\u00f1os, una hipot\u00e9tica gran coalici\u00f3n de izquierdas necesitar\u00eda convencer a otros tres diputados para poder sacar adelante el nuevo Gobierno. Pero eso a\u00fan son quimeras porque, visto lo visto en los \u00faltimos meses, a los pol\u00edticos de este pa\u00eds les cuesta bastante llegar a cualquier tipo de acuerdo.", "title": "El pacto con IU no asegurar\u00eda el \"sorpasso\" al PSOE y radicalizar\u00eda el relato de Podemos", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-pacto-no-aseguraria-sorpasso-psoe-y-radicalizaria-relato-podemos-201604211913_noticia.html", "keywords": "resultado,elecciones,podemos,simulacion", "date": "2016-04-21", "id": "9caf3677fdd7697a67ad22de337089eebb40c989", "summary": "La formaci\u00f3n de Iglesias renunciar\u00eda a ser una fuerza pol\u00edtica que llegara a todos los estratos sociales, justamente su estrategia desde las pasadas elecciones europeas, para encabezar una coalici\u00f3n que aglutinara a la extrema izquierda"}, {"article": "Actualizado:21/04/2016 12:49hLa Biblioteca Nacional junto con Acci\u00f3n Cultural Espa\u00f1ola son las encargadas de esta gran retrospectiva sobre Miguel de Cervantes. \u00abDe la vida al mito\u00bb reune una gran variedad de obras relacionadas con el Pr\u00edncipe de los Ingenios provenientes tanto de la colecci\u00f3n de la propia Biblioteca, que posee la mayor colecci\u00f3n cervantina del mundo, como de otras instituciones nacionales y extranjeras, como el Archivo Hist\u00f3rico Nacional, la Real Academia Espa\u00f1ola, el Archivo de Simancas, el Museo del Prado, el Ayuntamiento de Alcal\u00e1 de Henares o la Biblioteca Nacional de Francia y el British Museum. Todas ellas han aportado obras de relevancia como el retrato de Cervantes pintado por J\u00e1uregui, que durante mucho tiempo se consider\u00f3 como la imagen real del escritor, dos ejemplares de la presunta carta que Cervantes envi\u00f3 al Cardenal Sandoval pocos d\u00edas antes de su muerte, procedentes de la Real Academia Espa\u00f1ola y el Archivo Hist\u00f3rico Nacional, que unidos al ejemplar conservado en la Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a supondr\u00e1 que, por primera vez, se puedenver estos ejemplares juntos, o la partida de nacimiento de Cervantes, conservada en el Ayuntamiento de Alcal\u00e1 de Henares.La muestra dedicada al ilustre escritor Miguel de Cervantes en el a\u00f1o en el que se cumple el IV Centenario de su fallecimiento est\u00e1 ubicada en la Sala Recoletos de la Biblioteca Nacional. Se trata del m\u00e1s completo conjunto de obras relacionadas con el autor de El Quijote.La exposici\u00f3n est\u00e1 dividida en tres secciones: Un hombre llamado Miguel de Cervantes, Un retrato llamado Miguel de Cervantes y Un mito llamado Miguel de Cervantes. Se ofrecer\u00e1n aspectos de la vida familiar, militar y literaria del escritor, desde su infancia, a su participaci\u00f3n en la batalla de Lepanto, su cautiverio en Argel, su producci\u00f3n novel\u00edstica, su relaci\u00f3n con los escritores de su tiempo, los monumentos en torno a su figura, su f\u00edsico y su muerte. Se incluye una mirada al cervantismo y un amplio espacio dedicado al Quijote.Cu\u00e1ndo: hasta el 22 de mayoHorario: Mar-s\u00e1b: 10:00 \u2013 20:00 h / Dom y fest: 10:00 \u2013 14:00 hPrecio: gratuitoSala Recoletos. Biblioteca NacionalPaseo de Recoletos, 20-22. 915 80 78 00.", "title": "Miguel de Cervantes: de la vida al mito", "url": "http://www.abc.es/plan-b/abci-miguel-cervantes-vida-mito-201604211345_noticia.html", "keywords": "cervantes,vida,mito,miguel", "date": "2016-04-21", "id": "2912339fe33c4a052d7d30970257e0da9c3bd68f", "summary": "La muestra dedicada al ilustre escritor en el IV Centenario de su fallecimiento est\u00e1 ubicada en la Sala Recoletos de la Biblioteca Nacional"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 08:41hLas series y los deportes americanos no son los \u00fanicos que tienen un \u00abmid-season\u00bb particular. A los giros de guion en mitad de una temporada televisiva y los partidos de baloncesto en el ecuador de la campa\u00f1a se ha sumado en los \u00faltimos a\u00f1os otra definici\u00f3n del t\u00e9rmino: las rebajas. Al igual que sucede con otros periodos de descuentos como el \u00ab Black Friday\u00bb o el \u00abSupermonday\u00bb, distintos comercios espa\u00f1oles se han sumado a estas rebajas americanas. De hecho, grandes firmas como Zara, Stradivarius, Mango, H&M o Cortefiel ya han puesto en marcha grandes descuentos con motivo de este nuevo evento.El \u00abmid-season\u00bb se utiliza como una f\u00f3rmula para relanzar los productos que no se han venido a principio de temporada. Muchas empresas lanzan nuevos productos en enero, un mes que marca el inicio natural de las rebajas. Dada la r\u00e1pida renovaci\u00f3n que muchas marcas (Zara) llevan a cabo de su cat\u00e1logo, el \u00abmid-season\u00bb supone una buena oportunidad para promocionar productos que, aunque se han lanzado hace pocos meses, ya han quedado en cierto sentido desfasados. Su lanzamiento coincide con el inicio del mes de abril, un mes que marca aproximadamente la mitad de la temporada (\u00abmid-season\u00bb). Este periodo de descuentos sirve como anticipo de las rebajas que se producen en julio y agosto y ampl\u00eda las que se lanzaron a principios de a\u00f1o. Aunque evidentemente todav\u00eda no se cuenta con cifras oficiales, el buen ritmo de las rebajas de navidad y jornadas espec\u00edficas como el \u00abBlack Friday\u00bb o el \u00abCibermonday\u00bb hacen prev\u00e9r un buen resultado en este periodo. Desde que en 2012 se liberalizara el periodo de rebajas, los comercios han ampliado sus jornadas de descuentos. Con los periodos antes descritos, las grandes firmas nacionales aseguran tener una oferta competitivida pr\u00e1cticamente todo el a\u00f1o. Las rebajas han acabado por solaparse. Adem\u00e1s, estos descuentos pueden relanzar un comienzo de a\u00f1o nefasto para el comercio. El presidente de Acotex, Eduardo Zam\u00e1cola, admiti\u00f3 hace escasas semanas que el principio de 2016 hab\u00eda sido \u00abdur\u00edsimo\u00bb y hab\u00eda registrado \u00abtres meses de ca\u00eddas\u00bb. Pr\u00e1cticamente al mismo ritmo se ha desplomado la confianza del consumidor, que se ha visto lastrada por las dudas de la econom\u00eda, tanto nacional como global, despu\u00e9s de marcar m\u00e1ximos a finales de 2015. Desde que comenz\u00f3 el a\u00f1o, este \u00edndice ha ca\u00eddo 13,8 puntos. Las grandes marcas intentan por tanto relanzar el consumo con nuevas rebajas. Estas son algunas de las m\u00e1s interesantes:Rebajas de hasta el 70% Massimo Dutti 30%Stradivarius 40% Zara 50%Zara Home 50%Bershka 50%Pull&Bear 50% El Corte Ingl\u00e9s 30%Springfield 50%Mango 50% C&A 50%Desigual 30%H&M 70%Cortefiel 50%", "title": "Las grandes marcas se vuelcan en las rebajas primaverales del \"mid-season\"", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-grandes-marcas-vuelcan-rebajas-primaverales-mid-season-201604212256_noticia.html", "keywords": "rebajas,season", "date": "2016-04-21", "id": "2b64f42b7338e3c5c0563482e501f88fb933b627", "summary": "Firmas como El Corte Ingl\u00e9s o Inditex ofrecen importantes descuentos en sus prendas, aprovechando unas jornadas de origen americano"}, {"article": "MADRIDActualizado:22/04/2016 13:27hDirectivas y empleadas se enfrentan cada d\u00eda a comidas fuera de casa en las que hay que prestar mucha atenci\u00f3n para no comer de m\u00e1s o acabar comiendo lo que no se quiere cuando se ve obligada a comer fuera de casa, ya sea en restaurantes de men\u00fa del d\u00eda o en comidas de trabajo, comidas informales, c\u00f3cteles, desayunos o incluso buffets\u2026 Gala Almaz\u00e1n, psic\u00f3loga del M\u00e9todo Thinking, nos ofrece las claves para superar esas comidas con \u00e9xito:PlanificarPensar d\u00f3nde se va a ir, c\u00f3mo va a ser el sitio, si es tipo c\u00f3ctel, men\u00fa cerrado, qu\u00e9 tipo de comida van a ofrecer buscando la carta por internet... Esto ayuda a ir haci\u00e9ndonos una idea de las opciones que tenemos y de lo que vamos a comer (tipo y cantidad), algo que nos puede servir de referencia despu\u00e9s para no dejarnos llevar por la improvisaci\u00f3n o las influencias de otros, as\u00ed como para estar confiados y seguros cuando vayamos a decidir. Si podemos elegir, siempre es preferible pedir a la carta que el buffet libre, por ejemplo. Asimismo, se puede pensar d\u00f3nde sentarse, ya que los que est\u00e1n en los extremos de la mesa suelen tener menos acceso a los entrantes, bandejas, cestas de pan... que los que est\u00e1n en medio, de esta manera el sitio tambi\u00e9n nos lo pondr\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil.Cinco comidasAdem\u00e1s de dar el aporte nutricional y energ\u00e9tico necesario para afrontar el d\u00eda a d\u00eda, hacer cinco comidas nos mantiene saciados. De esta forma, si hay que acudir a una comida de empresa pero ya hemos tomado algo de fruta a media ma\u00f1ana o si hemos merendado unos yogures antes de una cena se llega mucho m\u00e1s saciada y eso ayudar\u00e1 a comer menos y con m\u00e1s tranquilidad.Caldo calienteHay que intentar estar tranquila y calmada, reduciendo los niveles de activaci\u00f3n para evitar comer con ansia o mucha cantidad. Para ello es muy \u00fatil tomar beber un par de vasos de agua o de refresco antes de empezar, incluso un caldo de verduras sin sal antes de salir de casa o de la oficina sacia mucho m\u00e1s al ser un l\u00edquido caliente.Preguntar y pedirMuchas veces se nos olvidan nuestros derechos a preguntar o pedir, pues no dejamos de ser comensales o de pagar por un servicio que tenemos derecho a recibir de la manera m\u00e1s correcta posible. Por tanto, se pueden hacer preguntas del tipo \u00ab\u00bfme lo puede servir sin gratinar?\u00bb, \u00ab\u00bfme puede traer la ensalada sin ali\u00f1ar?\u00bb, \u00ab\u00bfme puede hacer el filete a la plancha?\u00bb, \u00ab\u00bfpuede cambiarme las patatas fritas por ensalada?\u00bb.RespiracionesHacer unas respiraciones abdominales reduce los niveles de activaci\u00f3n para evitar comer con ansia o mucha cantidad adem\u00e1s de ayudar a cortar con la actividad anterior o la preocupaci\u00f3n por lo que se va a hacer despu\u00e9s o todas las preocupaciones que pueden distraer la mente y llevarnos a comer de m\u00e1s.Tama\u00f1o de la raci\u00f3nHay que tener presente que las cantidades que ofrecen o sirven en muchos restaurantes son dos, tres o hasta cuatro veces superiores a las normales. Por eso, y si es posible, es preferible pedir medias raciones, platos para compartir o hacerse con un plato para servirse antes lo que se va a comer, lo que es muy \u00fatil cuando se sale de c\u00f3ctel o picoteo ya que sirve como referencia o medida externa, de manera que despu\u00e9s de haberse servido todo lo que se vaya a comer en el plato, podemos hacer una mejor idea de la cantidad total y una vez que se haya empezado a comer, no conviene repetir ni picotear m\u00e1s. Los especialistas del M\u00e9todo Thinking recomiendan evitar comer o picar de fuentes y platos ajenos as\u00ed como prescindir de las aceitunas, pan o salsas que acompa\u00f1an la comida. En el caso de que sobre comida, hay que tener claro que no hay que com\u00e9rselo todo, al igual que no es necesario probarlo todo, pues posiblemente ya se ha comido suficiente y no hay que convertirse en \u00abest\u00f3magos-basura\u00bb. MindfuleatingEs muy importante comer con cabeza, masticando despacio, disfrutando de los sabores, dejando los cubiertos en la mesa, masticando varias veces, aprovechando para conversar con los dem\u00e1s comensales, mir\u00e1ndoles a los ojos y no a los platos, beber mientras, etc. Hay que evitar la lucha con la comida y focalizarse en el resto de las cosas: compa\u00f1\u00eda, charla, diversi\u00f3n, ambiente\u2026 Es decir, no buscar el consuelo y la recompensa en la comida sino en todo lo dem\u00e1s. La sensaci\u00f3n de saciedad tarda en llegar del est\u00f3mago al cerebro unos 15-20 minutos por lo que si se come despacio, haciendo pausas de 20-30 segundos desde que se traga un bocado hasta el siguiente la saciedad se desencadenar\u00e1 antes y ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil dejar de comer cuando hayamos comido lo suficiente. Adem\u00e1s, recomienda utilizar cubiertos peque\u00f1os o incluso palillos para comer m\u00e1s despacio y ser m\u00e1s consciente de las cantidades que se comen, lo cual es una herramienta muy \u00fatil cuando el men\u00fa consiste en tapas y pinchos.AlcoholEn lo que a la bebida se refiere, si se va a beber alcohol conviene alternar este tipo de bebidas con agua o refrescos sin az\u00facar. El alcohol, adem\u00e1s de ser mucho m\u00e1s cal\u00f3rico y no aportar nutrientes ningunos, puede dificultar los esfuerzos a la hora de cuidarnos con la comida.El m\u00e9todo del plato, una forma f\u00e1cil de comer sano y variadoLos expertos recomiendan dividir el plato en tres partes para hacer una comida sana y equilibrada (ver la imagen principal):*1/2 verduras y hortalizas: La mitad del plato debe contener vegetales, verduras u hortalizas, que se pueden tomar en crudo (ensaladas, tomates, zanahorias, cebolla,\u2026) y cocidos o al vapor (acelgas, jud\u00edas verdes, champi\u00f1ones, br\u00e9col, espinacas, esp\u00e1rragos\u2026). Al ser muy bajos en calor\u00edas se pueden ingerir en mayor cantidad.*1/4 hidratos de carbono: Pasta, arroz, patata, legumbres... La cantidad recomendada de \u00e9ste tipo de nutrientes, es de una taza o el equivalente de un pu\u00f1o cerrado.*1/4 prote\u00ednas: Alimentos como la carne, el pescado cuya medida no sea m\u00e1s grande del tama\u00f1o de la palma de la mano. Tambi\u00e9n huevos (no m\u00e1s de 3 por semana). *De postre se puede tomar una pieza de fruta o un yogur y, para beber, agua o resfrescos sin az\u00facar.", "title": "Gu\u00eda de supervivencia para comidas de trabajo", "url": "http://www.abc.es/espana-en-femenino/abci-guia-supervivencia-para-comidas-trabajo-201604212041_noticia.html", "keywords": "guia,trabajo,supervivencia,comidas", "date": "2016-04-21", "id": "b6c1a5e73a75b9c0f52c0bebc67cd18390317c3e", "summary": "El d\u00eda a d\u00eda de la mujer trabajadora puede estar repleto de comidas, c\u00f3cteles, desayunos y reuniones de trabajo que giran alrededor de una mesa con comida y o que se tratan de un evento gastron\u00f3mico en s\u00ed mismo. Contamos c\u00f3mo mantener el peso a raya y superar esos almuerzos con \u00e9xito"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/04/2016 23:19hLa cotizaci\u00f3n del petr\u00f3leo en los mercados internacionales ha subido un 10% en las \u00faltimas cuatro sesiones y, en el caso del tipo Brent (de referencia para Europa), super\u00f3 ayer los 46 d\u00f3lares el barril, su nivel m\u00e1s alto desde noviembre de 2015, aunque finalmente cerr\u00f3 a 44,53 d\u00f3lares.Los motivos de este fuerte incremento en pocos d\u00edas, a pesar del fracaso de la reuni\u00f3n en Doha del domingo pasado para intentar congelar la producci\u00f3n, son varios: - La Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE) prev\u00e9 una fuerte ca\u00edda del suministro de los pa\u00edses ajenos a la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP). Esto se debe a que con la prolongada ca\u00edda de precios desde el verano de 2014 (alcanz\u00f3 los 118 d\u00f3lares el barril) las inversiones en otros pa\u00edses productores como Estados Unidos, Canad\u00e1, Am\u00e9rica Latina y Rusia han descendido un 40% en los dos \u00faltimos a\u00f1os. \u00abEn 2016 esperamos el mayor descenso en el suministro de petr\u00f3leo fuera de la OPEP de los \u00faltimos 25 a\u00f1os, casi 700.000 barriles por d\u00eda\u00bb, declar\u00f3 ayer el director ejecutivo de la AIE, Fatih Birol.- Las reservas de petr\u00f3leo de Estados Unidos aumentaron la semana pasada en 2,1 millones de barriles, hasta 538,6 millones, y siguen en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en ocho d\u00e9cadas, seg\u00fan inform\u00f3 el Gobierno. No obstante, el \u00abstock\u00bb de crudo es inferior al esperado como consecuencia del cierre de numerosas empresas de \u00abfracking\u00bb porque no son viables con un petr\u00f3leo por debajo de 50 d\u00f3lares el barril. Arabia Saud\u00ed se ha negado a reducir o congelar la producci\u00f3n de crudo para que sus precios bajen y sus competidores norteamericanos salgan de los mercados. - La reciente huelga de los trabajadores de la compa\u00f1\u00eda estatal de petr\u00f3leo de Kuwait redujo su producci\u00f3n de 3 millones de barriles al d\u00eda a tan solo 1,1 millones. Aunque el paro finaliz\u00f3 ayer, la empresa tardar\u00e1 a\u00fan tres d\u00edas en recuperar su producci\u00f3n habitual. Al haber menos petr\u00f3leo en los mercados, los precios suben.- Contin\u00faan las negociaciones para que los mayores productores de petr\u00f3leo ajenos a la OPEP, como Estados Unidos, Canad\u00e1, Rusia, Noruega y M\u00e9xico, participen en la pr\u00f3xima cumbre de esa organizaci\u00f3n que se celebrar\u00e1 a primeros de junio en Viena para coordinar una estrategia com\u00fan con el objetivo de congelar la producci\u00f3n de crudo, lo que ocasionar\u00eda un repunte de sus precios.Por su parte, Fatih Birol declar\u00f3 ayer que \u00abal finalizar el a\u00f1o en curso o a m\u00e1s tardar en 2017, esperamos que el mercado petrolero y los precios se reequilibren. Cuando nos fijamos en todos los fundamentales -la demanda, la oferta y los inventarios- tengo todas las razones para creer que, en ausencia de una importante recesi\u00f3n econ\u00f3mica, vamos a ver un equilibrio en los mercados para 2017\u00bb.", "title": "El precio del petr\u00f3leo ha subido un 10% en cuatro d\u00edas", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-precio-petroleo-subido-10-por-ciento-cuatro-dias-201604212107_noticia.html", "keywords": "subida,explicaciones,petroleo", "date": "2016-04-21", "id": "b4798095fe83f22b7fbb0b24a682d662b44289f8", "summary": "La estrategia de Arabia Saud\u00ed hunde a los pa\u00edses productores ajenos a la OPEP"}]