[{"article": "MADRIDActualizado:22/04/2016 16:27hA d\u00eda de hoy conviven en la Uni\u00f3n Europea m\u00e1s de 22 millones de mujeres \u2013de las que 2,2 millones son espa\u00f1olas\u2013 y de 5,5 millones de varones con osteoporosis. Una enfermedad que, si bien caracterizada fundamentalmente por la p\u00e9rdida progresiva de la densidad de los huesos y, por tanto, asociada a un mayor riesgo de fracturas, no conlleva la p\u00e9rdida de implantes dentales. As\u00ed lo muestra un estudio llevado a cabo por investigadores de la Facultad de Odontolog\u00eda de la Universidad de Sevilla, en el que a la luz de esta nueva evidencia se concluye que la osteoporosis no supone, cuando menos en la inmensa mayor\u00eda de los casos, una contraindicaci\u00f3n para la colocaci\u00f3n de implantes osteointegrados en la cavidad oral.Asimismo, el estudio, publicado en la revista \u00abJournal of Periodontology\u00bb, muestra que la p\u00e9rdida de implantes dentales resulta m\u00e1s com\u00fan en aquellos pacientes que han padecido una periodontitis \u2013la consabida \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019\u2013 previa, todo ello a pesar de que fuera tratada con \u00e9xito. Y de la misma manera, que los implantes que se colocan en aquellas localizaciones en las que se ha requerido una regeneraci\u00f3n \u00f3sea anterior son m\u00e1s dados a perderse.Periodontitis, no osteoporosisPara llevar a cabo el estudio, los autores evaluaron durante un per\u00edodo de dos a\u00f1os los implantes dentales, 272 en total, de 67 pacientes con 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad a los que sometieron a una radiograf\u00eda panor\u00e1mica \u2013u \u2018ortopantomograf\u00eda\u2019\u2013, t\u00e9cnica novedosa que, m\u00e1s barata y sencilla que la tradicional densitometr\u00eda \u00f3sea, permite detectar la posible presencia de osteoporosis y el grado de afectaci\u00f3n de la enfermedad a trav\u00e9s de la medici\u00f3n de \u00edndices morfom\u00e9tricos como el \u00edndice cortical mandibular (MCI).Como explican los investigadores, \u00abes sumamente importante el que a trav\u00e9s de una simple ortopantomograf\u00eda oral se pueda saber el grado de osteoporosis de un paciente, y m\u00e1s a\u00fan el corroborar que no es probable que el padecimiento de un cuadro de osteoporosis contraindique la colocaci\u00f3n de implantes en los pacientes que lo necesiten\u00bb. La osteoporosis no supone un riesgo para el desarrollo de una mayor p\u00e9rdida \u00f3sea marginal Guillermo MachucaAs\u00ed, como explica Guillermo Machuca, coordinador del estudio, \u00abrealizamos la radiograf\u00eda antes, en el momento del implante y dos a\u00f1os despu\u00e9s para comprobar si el implante se encontraba en perfectas condiciones o si, por el contrario, se hab\u00eda producido alg\u00fan tipo de p\u00e9rdida \u00f3sea marginal alrededor de la fijaci\u00f3n\u00bb.Los resultados demuestran que el desarrollo de osteoporosis no conlleva una p\u00e9rdida de los implantes dentales. O como concluyen los autores, \u00abla osteoporosis, evaluada a trav\u00e9s del MCI, no supone un riesgo para el desarrollo de una mayor p\u00e9rdida \u00f3sea marginal. Por su parte, los par\u00e1metros asociados con el desarrollo de una mayor p\u00e9rdida \u00f3sea marginal son: una historia previa de periodontitis y, sobre todo, la colocaci\u00f3n de implantes en sitios con regeneraci\u00f3n \u00f3sea\u00bb.", "title": "La osteoporosis no es una contraindicaci\u00f3n para la colocaci\u00f3n de implantes dentales", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-osteoporosis-no-contraindicacion-para-colocacion-implantes-dentales-201604220246_noticia.html", "keywords": "osteoporosis,dental,implante", "date": "2016-04-22", "id": "59bd4f62db625a73ee6b35197763ed4f97931827", "summary": "Un estudio de la Universidad de Sevilla muestra que la osteoporosis no causa la p\u00e9rdida de"}, {"article": "MADRIDActualizado:22/04/2016 16:47hLa gripe com\u00fan es una infecci\u00f3n estacional causada por un virus que, de acuerdo con los datos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), causa cada a\u00f1o entre 250.000 y 500.000 muertes en todo el planeta \u2013y entre 1.000 y 4.000 decesos anuales en nuestro pa\u00eds\u2013. De ah\u00ed la necesidad de las campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n frente al virus, muy especialmente en aquellas personas que, caso de los ni\u00f1os, los enfermos cr\u00f3nicos y los mayores, tienen una menor capacidad de respuesta a la infecci\u00f3n. De hecho, hasta un 90% de las muertes atribuibles al virus se producen en la poblaci\u00f3n mayor de 65 a\u00f1os. Un hecho que, quiz\u00e1s, se explique porque la vacuna solo sea eficaz en un 40% de esta poblaci\u00f3n. Y asimismo, porque el organismo de los mayores no act\u00fae de una forma eficaz frente al virus. Y es que como muestra un estudio dirigido por investigadores de la Universidad de Yale en New Haven (EE.UU.), el responsable de la muerte en los mayores que contraen la gripe no es el virus en s\u00ed, sino el da\u00f1o causado por la respuesta inmune frente a la infecci\u00f3n.Como explica Akiko Iwasaki, directora de este estudio publicado en la revista \u00ab Science\u00bb, \u00abnuestro estudio muestra que las personas mayores podr\u00edan ser m\u00e1s susceptibles a la gripe porque no pueden ofrecer una respuesta antiviral adecuada\u00bb.No es el virusEn el estudio, los autores analizaron el efecto del virus de la gripe sobre las c\u00e9lulas del sistema inmune de personas j\u00f3venes y mayores, observando que la secreci\u00f3n de interferones \u2013prote\u00ednas sintetizadas por el organismo para combatir los agentes pat\u00f3genos, caso de los virus\u2013 era significativamente inferior en los individuos m\u00e1s longevos. Es decir, las personas mayores tienen una respuesta inmune de menor intensidad frente al virus.Es m\u00e1s; con objeto de confirmar este hallazgo, los investigadores utilizaron un modelo animal \u2013ratones\u2013 en los que se imitaba esta respuesta inmune reducida de las personas mayores. Y para ello, emplearon t\u00e9cnicas de ingenier\u00eda gen\u00e9tica para bloquear algunos de los genes que posibilitan la detecci\u00f3n de la gripe por el sistema inmune. El resultado fue que el virus, \u2018invisible\u2019 para las defensas del organismo, pod\u00eda replicarse a sus anchas. Y esta mayor replicaci\u00f3n del virus, \u00bfconllev\u00f3 la muerte de los animales? Pues no, por lo que los autores concluyen que, en realidad, la causa de la mortalidad asociada a la infecci\u00f3n es el da\u00f1o provocado por la respuesta inflamatoria del organismo frente el virus.Como indica Akiko Iwasaki, \u00aben nuestro estudio observamos que la replicaci\u00f3n del virus era por s\u00ed misma insuficiente para matar al rat\u00f3n. Por tanto, para que esta muerte tenga lugar se requiere la respuesta del hu\u00e9sped\u00bb.\u00bfNuevo enfoque terap\u00e9utico?Concretamente, la respuesta inmune frente al virus viene mediada principalmente por los neutr\u00f3filos, tipo de gl\u00f3bulo blanco activado por los inflamasomas y responsable de la respuesta inflamatoria para combatir la infecci\u00f3n. El problema es que, a la vez que combaten el virus, estos neutr\u00f3filos e inflamosomas \u2013un complejo multiproteico implicado en las respuestas inflamatorias m\u00e1s \u2018agresivas\u2019, por lo general reservadas para luchar frente a las infecciones m\u00e1s virulentas\u2013 tambi\u00e9n destruyen el tejido pulmonar.Como apunta Akiko Iwasaki, \u00absi lo que hemos observado en los modelos animales tambi\u00e9n ocurre en los humanos, entonces en lugar de intentar bloquear la replicaci\u00f3n viral deber\u00edamos dirigir el tratamiento hacia las c\u00e9lulas inmunes que est\u00e1n destruyendo los pulmones\u00bb.No en vano, concluye la directora del estudio, \u00abel empleo de f\u00e1rmacos dirigidos a la inflamaci\u00f3n, ya sea bloqueando los neutr\u00f3filos o las enzimas pro-inflamatorias de los inflamasomas conocidas como \u2018caspasas\u2019, podr\u00eda prolongar la supervivencia de las personas mayores con gripe\u00bb.", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 la gripe es tan mortal entre las personas mayores?", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-combatir-respuesta-inflamatoria-no-virus-clave-para-tratar-gripe-mayores-201604220230_noticia.html", "keywords": "gripe,mayores,inflamacion", "date": "2016-04-22", "id": "62bcb9671ac309d534bdbce0086da2b0d697a264", "summary": "El da\u00f1o causado por la respuesta inmune, que no el virus en s\u00ed, es el responsable de la mortalidad en mayores que contraen la infecci\u00f3n"}, {"article": "Actualizado:22/04/2016 20:49hSeas emprendedora o trabajadora por cuenta ajena, construir y cuidar la marca personal es clave si se quiere tener un posicionamiento relevante como influenciadora y l\u00edder de opini\u00f3n en las \u00e1reas de conocimiento que m\u00e1s se dominan. Las redes sociales han transformado el modelo tradicional de \u00abnetworking\u00bb basado en la asistencia a eventos, en un nuevo paradigma profesional donde el perfil social es la nueva tarjeta de visita.Mientras Facebook representa la visi\u00f3n m\u00e1s personal de la esfera privada, Twitter y LinkedIn son los canales donde la huella profesional est\u00e1 m\u00e1s expuesta y tiene mayor impacto. En Twitter, por ser el espejo de las opiniones de cada uno sobre la actualidad del d\u00eda a d\u00eda y lo que sucede a tu alrededor, y en Linkedin por ser el espacio que acredita a la persona como profesional. Todo influye en la percepci\u00f3n que los dem\u00e1s tienen de nosotras: lo que decimos y c\u00f3mo lo decimos, porque ser experto en un tema no es lo \u00fanico que acredita la marca personal de cada persona. Hay que saber conversar y debatir sobre las ideas siguiendo las reglas del juego de la dial\u00e9ctica: estar bien informado, argumentar y aceptar las cr\u00edticas. Esto es clave, por ejemplo, en Twitter, donde cualquier error puede mermar ipso facto la reputaci\u00f3n. En LinkedIn, sin embargo, importan m\u00e1s otros aspectos como los grupos en los que se participa o el tipo de informaci\u00f3n que se comparte y difunde. Con la llegada de redes sociales verticales como Womenalia.com, la red de las mujeres profesionales, o thehumansnetwork.com, la red de los seres humanos, la marca personal adquiere una nueva dimensi\u00f3n donde el perfil profesional solo tiene una parte del peso. Empieza a ser clave para el desarrollo profesional saber desenvolverse en colectivos y comunidades, y no tener miedo a manifestar cu\u00e1les son nuestros valores y qu\u00e9 cosas nos mueven por dentro. Cada vez son m\u00e1s las compa\u00f1\u00edas que tienen en cuenta la inteligencia emocional, la empat\u00eda, la sociabilidad y los valores a la hora de seleccionar a un profesional, ya que el nuevo talento no solo se mide en t\u00e9rminos de \u00e9xito profesional y de experiencia, sino tambi\u00e9n de \u00abhumanidad\u00bb.Estas son algunas recomendaciones para construir tu marca personal: 1. Cuidar la imagen personal Todas, desde la fotograf\u00eda personal hasta las im\u00e1genes complementarias del perfil, describen qui\u00e9n eres y c\u00f3mo te presentas al mundo.2. M\u00e1s all\u00e1 de un CVTu perfil profesional no es tu curr\u00edculum sino una visi\u00f3n de tu trayectoria profesional contada como una historia, con un \u00abstory telling\u00bb. Utiliza la creatividad, la pasi\u00f3n y, sobre todo, datos ciertos y reales. 3. Red de grupos de inter\u00e9s El \u00e9xito de una marca personal no est\u00e1 en tener miles de contactos sino en estar rodeado de los profesionales adecuados para proyectar tu marca personal. Hay que ser selectiva y dedicar tiempo a decidir a qu\u00e9 personas invitas a conectar, argumentando bien porqu\u00e9 quieres que formen parte tu red. 4. \u00bfHay que opinar de todo?Tu prestigio est\u00e1 ligado a tus opiniones. Puedes tener opini\u00f3n acerca de cualquier tema, pero no todas tus opiniones ser de inter\u00e9s para los dem\u00e1s. Hablar por hablar para tener protagonismo acaba desvirtuando tu marca personal. 5. No venderse siempreTodos buscamos obtener un reconocimiento profesional a nuestra labor, llegar al mayor n\u00famero de personas e influir sobre las opiniones de los dem\u00e1s, pero como en el resto de facetas de la vida, la relaci\u00f3n entre humanos requiere de mimo, incluso de amor. Respeto, educaci\u00f3n y empat\u00eda son claves para aproximarse al otro si queremos \u00abvenderle sin vender\u00bb.6. Ser humanoTus valores son tan importantes para tu marca personal como tu conocimiento, tu posici\u00f3n y tu experiencia. Ser humano es rentable.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Tu marca personal: una buena profesional, un ser humano", "url": "http://www.abc.es/familia/parejas/abci-marca-personal-buena-profesional-humano-201604222048_noticia.html", "keywords": "claves,branding,personal", "date": "2016-04-22", "id": "250533bb861fa8a5af5d6d1c47c1d2397914c5e2", "summary": "La imagen, tanto personal como digital, es un factor fundamental a la hora de buscar un empleo"}, {"article": "La pol\u00e9mica expulsi\u00f3n del concejal en el Ayuntamiento de Santander Antonio Mantec\u00f3n la pasada semana del grupo municipal del que era portavoz y cara visible ha sido el pistoletazo de salida de una plataforma nacional que llevaba meses trabajando para gestionar los problemas generados por la Coordinadora General de Ganemos -el \u00f3rgano ejecutivo de esta marca electoral- en todo el pa\u00eds. De esta forma, nace un movimiento estatal de afectados por las pr\u00e1cticas y manejos de su due\u00f1o, Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n, al que acusan de \"chantaje y extorsi\u00f3n\" a una veintena de cargos p\u00fablicos.La presentaci\u00f3n oficial de la Plataforma Desmontando Ganemos ha tenido lugar en Barcelona, en una rueda de prensa convocada a la salida del juicio que se celebraba con motivo de las expulsiones de los regidores de Ganemos Hospitalet, Cristina Sant\u00f3n Ramiro y Rafael Jimenez Ariza, que han vivido experiencias similares a las que viene denunciando desde hace semanas Antonio Mantec\u00f3n en Santander. Seg\u00fan el edil santanderino, que ahora figura como no adscrito, \"actitudes mafiosas como el chantaje y exigir dinero a los concejales para seguir manteniendo su maquinaria son la habitual forma de funcionar del due\u00f1o de la marca Ganemos, adem\u00e1s de intentar negociar con otros grupos directamente acuerdos ocultos o en pasillos\", en lo que considera una \"clara estrategia de connivencia\" con el Partido Popular.En el acto de presentaci\u00f3n de esta nueva plataforma se hizo lectura de un manifiesto firmado inicialmente por una docena de candidaturas de todo el Estado que confirman que han vivido situaciones similares a la que relata el concejal santanderino. De esta forma, seg\u00fan han explicado a trav\u00e9s de una nota de prensa, se quiere visibilizar que \"no es un hecho aislado, sino una trama gestionada por el 'propietario' de Ganemos\", que ha afectado a numerosos proyectos municipalistas.Esta plataforma ha entrado en contacto con la mayor parte de candidaturas que se presentaron bajo el paraguas legal de Ganemos en las elecciones municipales de 2015 y esperan en estos d\u00edas muchas m\u00e1s adhesiones a dicho manifiesto, as\u00ed como a las acciones previstas por la misma. De hecho, anuncian que no se quedar\u00e1n en la mera denuncia p\u00fablica e ir\u00e1n m\u00e1s all\u00e1, exigiendo medidas cautelares y con acciones judiciales que esperan concretar en breve.\"Despu\u00e9s de muchos meses de trabajo en la sombra, hemos decidido presentarnos en sociedad. No estamos dispuestos a tirar la toalla y permitir que secuestren los derechos de nuestros votantes por las pretensiones econ\u00f3micas de quien nos prometi\u00f3 una total independencia en todos los sentidos. Estamos recogiendo testimonios de muchos concejales que est\u00e1n viviendo la misma situaci\u00f3n en sus municipios, an\u00e1loga a la de los ya expulsados de Ganemos. Es indignante\", aseguran desde la Plataforma Desmontando Ganemos.Entre estos \"numerosos ejemplos\" de actuaciones similares sit\u00faan los casos de Hospitalet de Llobregat, Palau, Polinya, Erandio, Sabadell, Azuqueca o en el tambi\u00e9n municipio c\u00e1ntabro de Camargo. All\u00ed, Ganemos expuls\u00f3 al concejal Marcelo Campos a los pocos d\u00edas de ser nombrado portavoz municipal en el Ayuntamiento y pas\u00f3 a ser edil no adscrito, como ocurri\u00f3 tambi\u00e9n en Santander.Frente com\u00fanEste colectivo de afectados cuenta con presencia en las redes a trav\u00e9s de Facebook (DesmontandoGanemos), Twitter (@DesmontandoGanemos) y de su p\u00e1gina web (desmontandoganemos.wordpress.com), y han habilitado un correo de contacto para que los grupos municipales afectados vayan explicando su caso particular y se les asesore legalmente.\"Somos muchos y la mayor\u00eda ni siquiera sab\u00eda que en otros ayuntamientos se estaban viviendo situaciones similares. La expulsi\u00f3n de Antonio Mantec\u00f3n de la Corporaci\u00f3n de Santander y su gran repercusi\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n ha sido el elemento aglutinador que ha hecho disparar las alarmas\", subrayan sus promotores.", "title": "Cargos p\u00fablicos de Ganemos denuncian \"chantajes y extorsiones\" del due\u00f1o de la marca electoral", "url": "http://www.eldiario.es/norte/cantabria/politica/Santander-Puede-Plataforma-Desmontando-Ganemos_0_508149288.html", "keywords": "Santander,Ganemos,Puede,Desmontando,Plataforma", "date": "2016-04-22", "id": "7b552328e2b7465081dac795290e84d76c093c55", "summary": "Santander S\u00ed Puede\u00a0impulsa, junto a otras candidaturas municipalistas, un movimiento estatal de afectados por las pr\u00e1cticas y manejos de Juli\u00e0 de Fabi\u00e1n, al que acusan de\u00a0\"actitudes mafiosas para lucrarse con dinero p\u00fablico\""}, {"article": "MadridActualizado:29/08/2017 09:21hQuedan demasiadas dudas, demasiados escollos que pulir entre Podemos e Izquierda Unida como para dar por hecho que el pacto entre ambas formaciones de cara a concurrir conjuntamente al 26-J est\u00e9 cerrado. El debate en el seno de la formaci\u00f3n morada es total sobre la forma en que debe producirse esa uni\u00f3n. La disyuntiva sobre si es necesario alcanzar alg\u00fan tipo de acuerdo parece ya superado. Algunos sectores, en el que se enmarca Pablo Iglesias, por convicci\u00f3n. Otros, por resignaci\u00f3n, prefieren mostrarse cautelosos y destacar las inconveniencias para el proyecto de Podemos de \u00abhacer mal\u00bb esa suma. Y en lo que no hay absoluto acuerdo es en la forma de ejecutar la suma, la f\u00f3rmula jur\u00eddica que adquirir\u00e1 esa uni\u00f3n. Estas divergencias son las que han llevado a Izquierda Unida a detenerse a observar el desarrollo de los acontecimientos antes de proseguir.Primero porque creen que no es conveniente abrir este debate cuando formalmente todav\u00eda se trabaja en evitar las elecciones, y segundo porque no quieren verse en medio de la disputa interna de Podemos. Plantean que lo pr\u00f3ximo \u00abtiene que ser una negociaci\u00f3n oficial\u00bb, a la que Podemos acuda con un mandato claro y una posici\u00f3n consensuada. Y en esa mesa de negociaci\u00f3n las premisas est\u00e1n claras: IU no se diluir\u00e1 y el pacto debe ser a nivel nacional y no en territorios puntuales. La postura de Errej\u00f3nEsta posici\u00f3n es la que aleja a Errej\u00f3n de las tesis que defienden este entendimiento. Y aunque en sus manifestaciones p\u00fablicas hace d\u00edas que ya no descarta esta posibilidad, en todas ellas se muestra con muchas cautelas. Ayer mismo volvi\u00f3 a dejar clara su postura en el Congreso al asegurar que \u00ablas sopas de siglas no suelen ser multiplicadoras, lo que suma es construir una identidad nueva que es capaz de atraer y tender la mano a gentes muy diferentes\u00bb. Las tesis posibilistas que abandera el n\u00famero dos de Podemos cuestionan que se pueda sumar \u00abautom\u00e1ticamente\u00bb el mill\u00f3n de votos que representa IU en caso de una candidatura conjunta, en lo que entiende que podr\u00eda suponer un lastre para esa ambici\u00f3n de transversalidad. Su planteamiento apenas difiere del que estuvo encima de la mesa hasta el 20-D: Podemos es el paraguas que puede sumar voluntades e IU puede ser una de ellas, como en su d\u00eda lo fue Equo o el partido de Tania S\u00e1nchez, Convocatoria por Madrid. Por eso ayer enmarcaba ese pacto con IU como una parte de un acuerdo m\u00e1s global con otros actores. \u00ab Estamos dispuestos a intentar tantear con profesionales de la sociedad civil, diferentes colectivos y actores pol\u00edticos una candidatura m\u00e1s grande, m\u00e1s amplia y transversal\u00bb para mejorar un \u00abbuen resultado\u00bb que \u00abpuede ser m\u00e1s grande\u00bb.Pero todo parece ya en marcha. Ayer, Pablo Iglesias reconoci\u00f3 \u00abcontactos preliminares\u00bb con Alberto Garz\u00f3n, fruto de su relaci\u00f3n personal. Y asegur\u00f3 tambi\u00e9n que el secretario de Organizaci\u00f3n, Pablo Echenique \u00abest\u00e1 mandatado para llevar a cabo una serie de contactos\u00bb y lleg\u00f3 a asegurar que \u00abexiste consenso en Podemos sobre los pasos que hay que dar\u00bb.No es el \u00fanico asunto que afronta ese nuevo Podemos que se pretende m\u00e1s amplio. La direcci\u00f3n del partido est\u00e1 de acuerdo en no repetir esas primarias, pero busca f\u00f3rmulas para encajar a los nuevos actores. Adem\u00e1s, genera recelo es la voluntad de las confluencias en Catalu\u00f1a, Comunidad Valenciana y Galicia de buscar una f\u00f3rmula jur\u00eddica que les permita tener grupo parlamentario propio en la nueva legislatura.", "title": "Garz\u00f3n espera una postura consensuada en Podemos para negociar", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garzon-espera-postura-consensuada-podemos-para-negociar-201604220206_noticia.html", "keywords": "negociacion,podemos,garzon", "date": "2016-04-22", "id": "433ee3fdb1263dd39d855caf34b9fc71f3cae278", "summary": "Errej\u00f3n muestra cautelas e Iglesias reconoce \u00abcontactos preliminares\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:22/04/2016 18:49hLa Bolsa espa\u00f1ola ha terminado su segunda semana consecutiva de subidas con una revalorizaci\u00f3n del 4,31% gracias a la remontada de la banca y la positiva evoluci\u00f3n del precio del crudo, que han catapultado al IBEX 35 por encima de los 9.200 puntos.A este ascenso semanal ha contribuido que el mercado nacional haya subido un 0,39% hoy, hasta cerrar en 9.232,80 puntos, 371,90 puntos m\u00e1s que el viernes anterior. De este modo, desde comienzos de abril el IBEX 35 ha avanzado un 5,84% y sus p\u00e9rdidas anuales se reducen al 3,26%.La subida del precio del crudo, la pr\u00f3rroga que la Comisi\u00f3n Europea podr\u00eda conceder a Espa\u00f1a para el cumplimiento del objetivo del d\u00e9ficit y el tir\u00f3n del sector financiero, que celebra la disposici\u00f3n del BCE a seguir actuando si es necesario han provocado este avance, que se suma al 5,02% cosechado la semana anterior.El IBEX 35 retom\u00f3 el lunes pasado la tendencia alcista de la semana anterior, al hacer frente al descenso del crudo por no haberse firmado un acuerdo en la reuni\u00f3n de los pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y la OPEP, y logr\u00f3 ganar un 0,35%.Un d\u00eda despu\u00e9s, los rumores acerca de una pr\u00f3rroga de la Comisi\u00f3n Europea a Espa\u00f1a para el cumplimiento del objetivo del d\u00e9ficit y un nuevo incremento del precio del petr\u00f3leo alentaron al mercado nacional, que subi\u00f3 el 1,01% y ya rozaba los 9.000 puntos.El mi\u00e9rcoles fueron el sector financiero y los grandes valores los que tiraron del IBEX 35, que super\u00f3 los 9.100 puntos despu\u00e9s de ascender el 1,96%.La cuarta jornada seguida de subidas vino dada por la banca, que celebraba que el BCE empiece a comprar hasta 80.000 millones al mes en deuda corporativa a partir de junio, lo que eclips\u00f3 la ligera bajada del petr\u00f3leo e hizo subir al IBEX un 0,55% hasta quedar a las puertas de los 9.200 puntos.El anuncio hoy viernes de que el Banco Sabadell gan\u00f3 un 44,3% m\u00e1s en el primer trimestre anim\u00f3 al resto de bancos cotizados, que contribuyeron a que el IBEX 35 subiera el 0,39%, por encima de los 9.200 puntos, con la prima de riesgo estable en 137 puntos b\u00e1sicos.En el Viejo Continente, con el euro a 1,124 d\u00f3lares y el barril de petr\u00f3leo Brent -el de referencia en Europa- en 45,4 d\u00f3lares, Fr\u00e1ncfort ha liderado las subidas semanales, con un ascenso del 3,20 %, seguida de Mil\u00e1n, el 2,35%, y Par\u00eds, el 1,66%. La excepci\u00f3n ha sido Londres, que ha cedido el 0,53% en el acumulado de la semana.", "title": "El Ibex sube el 4,31% en su segunda semana seguida al alza", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-ibex-sube-431-por-ciento-segunda-semana-seguida-alza-201604221846_noticia.html", "keywords": "mercados,22abril", "date": "2016-04-22", "id": "b50f0578ed2efcbfd4eacfb0258cfabec8a5fee5", "summary": "A este ascenso semanal ha contribuido que el mercado nacional haya subido un 0,39% hoy"}]