[{"article": "LondresActualizado:28/04/2016 21:18hEl barril de crudo Brent para entrega en junio cerr\u00f3 hoy en el mercado de futuros de Londres en 48,14 d\u00f3lares, un 2,03% m\u00e1s que al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n anterior.El petr\u00f3leo del mar del Norte, de referencia en Europa, finaliz\u00f3 la jornada en el International Exchange Futures con un avance de 0,96 d\u00f3lares respecto a la \u00faltima negociaci\u00f3n.La debilidad del d\u00f3lar que ha motivado la preocupaci\u00f3n por la econom\u00eda de Estados Unidos impuls\u00f3 al alza por tercera jornada consecutiva el precio del crudo europeo, que contin\u00faa en su nivel m\u00e1ximo de 2016. Los futuros del petr\u00f3leo se negocian en la moneda verde, por lo que su retroceso favorece las inversiones en barriles de crudo desde otras divisas.Ese escenario mantuvo al alza el precio a pesar del exceso de oferta que todav\u00eda satura al mercado, que podr\u00eda agravarse ante un eventual frenazo de la demanda desde EEUU, primer consumidor mundial de petr\u00f3leo.", "title": "El crudo Brent sube un 2,03% y sobrepasa los 48 d\u00f3lares", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-crudo-brent-sube-203-por-ciento-y-sobrepasa-48-dolares-201604282117_noticia.html", "keywords": "subida,brent,petroleo", "date": "2016-04-28", "id": "eaecabffe5f33bfedb282bde42dc6672de37ca51", "summary": "El petr\u00f3leo del mar del Norte, de referencia en Europa, finaliz\u00f3 la jornada en el International Exchange Futures con un avance de 0,96 d\u00f3lares"}, {"article": "Cuando llegamos al \u00e1rea de Econom\u00eda y Hacienda del Ayuntamiento de Madrid y nos sentamos a dise\u00f1ar las pol\u00edticas estrat\u00e9gicas que pretend\u00edamos implantar, detectamos dos graves problemas en la contrataci\u00f3n p\u00fablica madrile\u00f1a: el de la vulnerabilidad de los trabajadores y trabajadoras de servicios p\u00fablicos prestados a trav\u00e9s de grandes contratas; y el de la sombra de la corrupci\u00f3n acechando tras cada nuevo esc\u00e1ndalo de nombre alem\u00e1n o cartagin\u00e9s (v\u00e9ase, G\u00fcrtel o P\u00fanica). Para hacer frente a la fiscalizaci\u00f3n de la acci\u00f3n de gobierno anterior y evitar con normas y nuevas formas de gobierno que se pudieran volver a producir esas deplorables pr\u00e1cticas, pusimos en marcha una subdirecci\u00f3n de Auditor\u00eda de la Deuda y las Pol\u00edticas P\u00fablicas y una Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n. Sin embargo, en el \u00e1mbito de la acci\u00f3n positiva de transformaci\u00f3n, uno de los retos m\u00e1s importantes es el de afrontar el futuro con audacia y responsabilidad, por lo que elaboramos una Estrategia de Contrataci\u00f3n Responsable.No se trata, ni mucho menos, de un tema balad\u00ed ya que las Administraciones P\u00fablicas adquieren bienes y servicios en cantidades muy significativas. M\u00e1s del 18% del Producto Interior Bruto en el caso espa\u00f1ol, por lo que es evidente la enorme influencia positiva que puede suponer en la sociedad en su conjunto, la contrataci\u00f3n p\u00fablica responsable. Mejorar los criterios de baremaci\u00f3n a trav\u00e9s de los cuales se eligen a las empresas para que presten servicios a la ciudadan\u00eda, est\u00e1 comenzando a ser un objetivo prioritario para muchos ayuntamientos: Zaragoza, Barcelona, Avil\u00e9s, Valencia\u2026 son ejemplos claros de que algo est\u00e1 cambiando en la forma de gestionar lo que es de todas y todos. Cabe imaginar que algunas grandes empresas, con capacidad suficiente como para acceder a grandes licitaciones, vean un obst\u00e1culo el hecho de tener que empezar a aplicar nuevas medidas o mejoras a sus ofertas Nuestra hoja de ruta prev\u00e9 de forma gradual la introducci\u00f3n de cl\u00e1usulas sociales, medioambientales y \u00e9ticas en los pliegos de contrataci\u00f3n p\u00fablica. Es decir, pondremos en valor estipulaciones a\u00f1adidas a las del objeto del contrato que contribuyan a generar una mayor calidad de los servicios prestados: v\u00e9ase, \"medidas espec\u00edficas de igualdad de g\u00e9nero en relaci\u00f3n con el personal\", \"presentaci\u00f3n de un Plan de igualdad espec\u00edfico\", \"medidas concretas de conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar\", \"incorporaci\u00f3n de un 5% de personas desempleadas inscritas en las oficinas de empleo\", \"realizaci\u00f3n de sesiones formativas en materia de seguridad y salud laboral\", \"condici\u00f3n especial de ejecuci\u00f3n de mantener la plantilla de trabajadores y trabajadoras m\u00ednima\", \"en la documentaci\u00f3n y publicidad que aporte el licitador evitar\u00e1 imagen discriminatoria de mujeres o estereotipos sexistas\", etc. El objetivo de estas medidas es premiar a las empresas que contribuyen a hacer de la contrataci\u00f3n p\u00fablica, un espacio de respeto de derechos fundamentales.Adem\u00e1s, la base reside en el estricto cumplimiento y aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n europea, en la l\u00ednea marcada por la propia Comisi\u00f3n Europea a trav\u00e9s de la Estrategia 2020, y de las nuevas Directivas de contrataci\u00f3n p\u00fablica.El primero de los pasos que hemos dado desde el Ayuntamiento de Madrid ha sido la aprobaci\u00f3n del Decreto de cl\u00e1usulas sociales en enero de este a\u00f1o. En el que se regulaban estas estipulaciones sobre mantenimiento y estabilidad de empleos, inserci\u00f3n de colectivos vulnerables, igualdad de g\u00e9nero, accesibilidad para personas con diversidad funcional, etc.Todo ello va acompa\u00f1ado de jornadas de formaci\u00f3n a los trabajadores y trabajadoras municipales encargados de estas tareas, cuya participaci\u00f3n e involucraci\u00f3n en este cambio de paradigma son fundamentales. De hecho, se hace evidente que tambi\u00e9n desde el municipalismo es fundamental abordar los cambios de abajo a arriba y de forma transversal.Sin embargo, \"nunca llueve a gusto de todos\" y cabe imaginar que algunas grandes empresas, con capacidad suficiente como para acceder a grandes licitaciones econ\u00f3micas en Madrid, vean un obst\u00e1culo el hecho de tener que empezar a aplicar nuevas medidas o mejoras a sus ofertas. De hecho, en Valencia, donde tambi\u00e9n se est\u00e1 transformando los baremos de contrataci\u00f3n, la Patronal critic\u00f3 estas medidas como supuestamente \"discriminatorias\", cuando realmente, lo que persiguen es todo lo contrario.Lo que no podr\u00edamos esperarnos es que quien de forma m\u00e1s agresiva fuera a ir en nuestra contra es un Gobierno en funciones que se niega a comparecer en sede parlamentaria por su situaci\u00f3n de interinidad. Pero f\u00edjense qu\u00e9 importancia cualitativa tiene nuestro humilde decreto, que nosotros mismos definimos como \"un peque\u00f1o paso de un largo camino\", para que el mism\u00edsimo gobierno en funciones se ponga a trabajar en una impugnaci\u00f3n de esta instrucci\u00f3n. Lo ha hecho a trav\u00e9s de la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Madrid, que casualmente detenta Concepci\u00f3n Dancausa, quien fuera concejala por el Partido Popular de esta \u00e1rea de gobierno en Madrid.Suponemos que en su fuero interno ha pesado de forma importante el que fuera la responsable intelectual de un decreto, ahora modificado por nosotros, que establec\u00eda el \"criterio precio\" \u2013es decir, premiar siempre a la oferta m\u00e1s baja\u2013 como la clave de b\u00f3veda del proceso adjudicador en Madrid. Al parecer, a este gobierno ausente le preocupa mucho m\u00e1s ejercer de oposici\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid que participar de las sesiones de control de los representantes leg\u00edtimos de la ciudadan\u00eda. La impugnaci\u00f3n realizada no tiene ning\u00fan recorrido desde el punto de vista jur\u00eddico pero muestra bien a las claras las resistencias al cambio de un modelo que ha demostrado claramente su ineficacia y que tanto ha contribuido al deterioro de los servicios p\u00fablicos en Madrid.Es una amenaza m\u00e1s la de este gobierno en funciones que se une a la que, para la autonom\u00eda de administraciones auton\u00f3micas y municipales, supondr\u00eda la aprobaci\u00f3n de un Tratado Transatl\u00e1ntico de Libre Comercio (TTIP) entre la Uni\u00f3n Europea y Estados Unidos. Con la entrada en vigor del TTIP, tanto ayuntamientos como comunidades aut\u00f3nomas perder\u00e1n gran parte de su capacidad para gestionar las competencias que les son propias y que les reconoce la Constituci\u00f3n. Vivienda, sanidad, medio ambiente, servicios sociales, educaci\u00f3n, alimentaci\u00f3n o la inclusi\u00f3n de criterios sociales en la contrataci\u00f3n p\u00fablica local son obst\u00e1culos para quienes \u00fanicamente buscan rentabilidad econ\u00f3mica a corto plazo para una minor\u00eda mientras se oponen a la realizaci\u00f3n de pol\u00edticas que garantizan servicios p\u00fablicos de calidad para toda la poblaci\u00f3n.", "title": "\u00bfQui\u00e9n teme a las cl\u00e1usulas sociales en la contrataci\u00f3n?", "url": "https://www.eldiario.es/tribunaabierta/teme-clausulas-sociales-contratacion_6_510308991.html", "keywords": "clausulas,contratacion,teme,sociales", "date": "2016-04-28", "id": "812fc556dd5ccd196869dee33a4d0aa4bf246941", "summary": "La ex concejala de econom\u00eda del Ayuntamiento de Madrid intenta impugnar el decreto de clausulas sociales de Ahora MadridDetectamos dos graves problemas en la contrataci\u00f3n p\u00fablica madrile\u00f1a: la vulnerabilidad de los trabajadores de servicios p\u00fablicos prestados a trav\u00e9s de grandes contratas y la sombra de la corrupci\u00f3n"}, {"article": "Actualizado:29/04/2016 00:55hEl buque cient\u00edfico Andr\u00e9 Malraux parte del puerto de L'Estaque, pr\u00f3ximo a Tol\u00f3n, para la prueba de un nuevo prototipo de robot creado por el gur\u00fa internacional de rob\u00f3tica de Stanford, Oussama Khatib. A bordo del buque insignia de la agencia arqueol\u00f3gica francesa, la DRASSM, el proyecto dirigido por el arque\u00f3logo Michel L'Hour tiene como objetivo que el Ocean One -que as\u00ed se llama el prototipo- realice labores de arqueolog\u00eda, aprovechando su capacidad tecnol\u00f3gica sin precedentes. Veremos a esta m\u00e1quina que incorpora la m\u00e1s avanzada tecnolog\u00eda bucear entre ca\u00f1ones y piezas de cer\u00e1mica de una fragata hundida en 1664, llamada Lune, o Luna, de la flota del Rey Sol.El Ocean One, que inaugura una nueva generaci\u00f3n de robots, est\u00e1 pensado para ser utilizado en entornos hostiles. En este caso, la profundidad a la que los buzos no pueden llegar y donde, por tanto, no se pueden realizar tareas muy delicadas. Veremos c\u00f3mo se organiza el equipo y asistiremos a la inmersi\u00f3n de dos veh\u00edculos remotos que acompa\u00f1an al Ocean One hasta el pecio de la fragata Lune, a 91 metros de profundidad. La prueba fue un \u00e9xito y abre una nueva era de arqueolog\u00eda y trabajos a gran profundidad. ABC estuvo all\u00ed para cont\u00e1rselo a sus lectores. [ Vea aqu\u00ed la galer\u00eda de fotos de la misi\u00f3n]", "title": "El robot que vol\u00f3 sobre la Luna", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-robot-volo-sobre-luna-201604281929_noticia.html", "keywords": "video", "date": "2016-04-28", "id": "0c0297e3882d40e3e563e2cf95be0ffb7c2414ac", "summary": "Acompa\u00f1amos al equipo internacional en la misi\u00f3n del prototipo Ocean One, en la que se inspeccion\u00f3 el pecio de la fragata Lune, de la flota del Rey Sol, hundida en Tol\u00f3n en 1664"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/05/2016 12:44hComida, cena, tapas, excursiones, espect\u00e1culos, m\u00fasica... Madrid es cuenta con planes a la medida de todos los gustos. Te proponemos una selecci\u00f3n para que disfrutes al m\u00e1ximo durante el fin de semana. Navega por el mapa o pincha en los siguientes enlaces para conocer todos los detalles:S\u00e1bado-Escapada: el Tren de la Fresa, un viaje en el tiempo camino de Aranjuez. -Ni\u00f1os: Faunia \u00abficha\u00bb a Peppa Pig. Una sesi\u00f3n de zumba con el \u00eddolo infantil.-Comida: Alcobendas acoge la XXI edici\u00f3n de su Feria del Marisco.-Fotograf\u00eda: Picasso a tr\u00e1ves del objetivo de Hubertus Hierl en Buitrago de Lozoya.-Cena: Angelita, una feliz reaparici\u00f3n. Tradici\u00f3n y producto cerca de Gran V\u00eda.-M\u00fasica: El jolgorio de Mastretta vuelve al Berl\u00edn Caf\u00e9.Domingo-Escapada a Brunete. En esta fotogaler\u00eda tienes una muestra.-Teatro: Rapunzel celebra el d\u00eda de la Madre en el Teatro Sanpol. -Tapeo: Bar Alonso, mucho m\u00e1s que una barra de barrio. Amplio surtido de buenas tapas y raciones tradicionales.-Bebida: Las Uvas Dulces, un gastrobar con tres \u00abC\u00bb: ca\u00f1as, copas y c\u00f3cteles.-Teatro: Concha Velasco se transforma en Juana la Loca en el Teatro de La Abad\u00eda.-M\u00fasica: El \u00absavoir faire\u00bb Fred Wesley, en la Clamores.", "title": "Planes para no perderse en Madrid en este puente de mayo", "url": "http://www.abc.es/plan-b/abci-planes-para-no-perderse-madrid-semana-29-y-30-abril-201604281915_noticia.html", "keywords": "recorrido,semana", "date": "2016-04-28", "id": "61cc4dccf052940f87d4ee22f6b8e89e241a56d7", "summary": "Conoce la oferta m\u00e1s interesante de la capital este s\u00e1bado y domingo"}, {"article": "MadridActualizado:28/04/2016 08:47hLa Lomce contempla que cada universidad pueda realizar una prueba de acceso propia, algo que hab\u00eda generado mucha incertidumbre ante el caos que podr\u00eda suponer obligar a los alumnos a ir examin\u00e1ndose centro por centro. Por eso, los rectores pidieron al ministro de Educaci\u00f3n, M\u00e9ndez de Vigo, que dise\u00f1ase un examen lo m\u00e1s parecido a la vigente PAU (la Selectividad). Y en principio, M\u00e9ndez de Vigo les ha escuchado. La Prueba Final de Bachillerato, la \u00abrev\u00e1lida\u00bb, servir\u00e1 para obtener el t\u00edtulo de Bachiller y tambi\u00e9n -al ser dise\u00f1ada por el Ministerio y tener car\u00e1cter nacional- para que la nota obtenida pueda ser reconocida por las universidades en todo el territorio.En cuanto a sus caracter\u00edsticas concretas, la nueva prueba ser\u00e1 de desarrollo (no con preguntas tipo test) y los alumnos se examinar\u00e1n de las materias troncales y de dos de las opcionales, m\u00e1s una de las espec\u00edficas. Tanto las opcionales como las espec\u00edficas ser\u00e1n elegidas por el propio estudiante. Las Comunidades Aut\u00f3nomas redactar\u00e1n las preguntas concretas -siempre dentro del marco definido por Educaci\u00f3n- y la nota final se fijar\u00e1 con un 60% de la media de las asignaturas cursadas en Bachillerato y un 40% de la nueva Prueba Final.", "title": "\"Educaci\u00f3n despeja la incertidumbre de la prueba que sustituir\u00e1 a la Selectividad\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-educacion-videoanalisis-educacion-despeja-incertidumbre-prueba-sustituira-selectividad-201604280847_noticia.html", "keywords": "videoanalisis,educacion", "date": "2016-04-28", "id": "61b33726a08fef0f490b211460dd08b995f8a29b", "summary": "El redactor de Sociedad, Alejandro Carra, analiza el acuerdo alcanzado entre el ministro y los rectores respecto a la rev\u00e1lida de Bachillerato que debe implantarse en verano de 2017"}, {"article": "MADRIDActualizado:29/04/2016 08:33hEl bolet\u00edn econ\u00f3mico publicado ayer por el Banco de Espa\u00f1a se\u00f1al\u00f3 la menor actividad empresarial como causa de la ralentizaci\u00f3n del PIB en el primer trimestre del a\u00f1o. \u00abLos indicadores de actividad de la econom\u00eda de mercado apuntan a una modesta ralentizaci\u00f3n de su empuje en los primeros meses del a\u00f1o\u00bb, afirma el documento. La situaci\u00f3n de interinidad del Gobierno se ha unido a la incertidumbre econ\u00f3mica global y han creado una situaci\u00f3n que los economistas consideran muy negativa para incentivar las inversiones y la actividad empresarial. La econom\u00eda funciona mejor en una situaci\u00f3n de certidumbre y ahora han demasiados frentes abiertos sobre el terreno de juego, tanto nacional como internacional.\u00bfCu\u00e1nto supone este efecto desgobierno? Como detall\u00f3 el economista jefe de Econom\u00edas Desarrolladas de BBVA Research, Rafael Dom\u00e9nech, en la presentaci\u00f3n del informe Situaci\u00f3n Espa\u00f1a el pasado mes de febrero, si la inestabilidad se hubiera solventado r\u00e1pidamente, el impacto negativo en el crecimiento ser\u00e1 de un 0,2% del PIB este a\u00f1o y un 0,3% el pr\u00f3ximo.Incertidumbres pol\u00edticas En la situaci\u00f3n m\u00e1s adversa, es decir, si se prolonga el desgobierno hasta junio, Dom\u00e9nech apunt\u00f3 que la incertidumbre restar\u00e1 entre un 0,5% del PIB este a\u00f1o y hasta un 1,3% en 2017. Ello se explica por el traslado de las dudas sobre el futuro pol\u00edtico a un menor consumo e inversi\u00f3n, que a su vez contraer\u00e1 la actividad.Por ejemplo, el banco compara la crisis de Gobierno italiana de 2013 con la actual situaci\u00f3n en Espa\u00f1a. Entonces, se form\u00f3 un Ejecutivo de coalici\u00f3n con la amenaza de ruptura y llamamiento a nuevas elecciones lo que lastr\u00f3 la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds. La entidad deduce que, de repetirse esto, el impacto supondr\u00eda \u00abuna disminuci\u00f3n de 0,3 puntos porcentuales en la tasa de crecimiento durante el primer a\u00f1o, y de 0,7 y 0,9 puntos porcentuales en los dos a\u00f1os siguientes\u00bb. A diferencia de la incertidumbre que se produjo en B\u00e9lgica, que en 2010 y 2011 estuvo sin Ejecutivo, BBVA esgrim\u00eda que en dicha situaci\u00f3n las diferencias en el programa econ\u00f3mico de los partidos eran m\u00ednimas \u2013en B\u00e9lgica el debate se centraba m\u00e1s en las disputas territoriales\u2013, mientras que en Espa\u00f1a las fricciones en el terreno laboral o fiscal son amplias, lo que genera una mayor incertidumbre a empresas y ciudadanos.Ante la amenaza para la econom\u00eda, la incertidumbre pol\u00edtica se ha traducido, de momento, en una ca\u00edda de la confianza de los empresarios y de los consumidores. Las empresas aceleran sus reestructuraciones de plantilla ante el temor a que el futuro Gobierno cambie el marco laboral mientras que la inversi\u00f3n se posterga por la inseguridad jur\u00eddica de no contar con un Ejecutivo.Consumo atenuado Del lado de los indicadores, el Banco de Espa\u00f1a destac\u00f3 que la actividad empresarial ha perdido fuelle en el primer trimestre por un \u00abempeoramiento del clima de confianza\u00bb, lo que ha afectado negativamente a la construcci\u00f3n o la producci\u00f3n de bienes de equipo. Este deterioro se ha suavizado porque el consumo de los hogares se ha mantenido en niveles parecidos a los de final de a\u00f1o, aunque el supervisor advierte que se ha \u00abatenuado\u00bb. Los emergentes y el petr\u00f3leo Junto al clima pol\u00edtico, otros factores impactan sobre la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. Uno de ellos es el enfr\u00edamiento de la actividad mundial, detectada por el baj\u00f3n de crecimiento de China y los emergentes, que a su vez se contagia a Europa y EE.UU. El gigante asi\u00e1tico crecer\u00e1 entre un 6,5% y un 7%, el ritmo m\u00e1s bajo desde 1990. Como un efecto domin\u00f3, el par\u00f3n de China se transmite mediante menores compras de materias primas a Iberoam\u00e9rica \u2013donde numerosas empresas espa\u00f1olas est\u00e1n presentes y encajan el efecto\u2013.El contagio afecta sobremanera a los emergentes Brasil y Rusia atraviesan sendas recesiones. Otro de los factores que han agravado la crisis de estos pa\u00edses es la depreciaci\u00f3n del petr\u00f3leo, ya que ambos son productores. Desde 2014 el barril de Brent ha bajado un 60% su precio. Este impacto negativo tambi\u00e9n ha recorrido a los pa\u00edses del Golfo P\u00e9rsico. Si bien a estas econom\u00edas les afecta, a un pa\u00eds importador como Espa\u00f1a le fortalece. Las nuevas previsiones del Gobierno, que bajaron el crecimiento de Espa\u00f1a del 3% al 2,7% este a\u00f1o, admit\u00edan que este viento de cola ha ayudado a paliar los efectos de la menor demanda del extranjero. El recorrido del euro Otro de los factores que ayudan a la econom\u00eda espa\u00f1ola es el bajo tipo de cambio del euro, as\u00ed como la ca\u00edda del inter\u00e9s que paga el Tesoro por endeudarse. Ambos son fruto de la pol\u00edtica monetaria expansiva que est\u00e1 inyectando el Banco Central Europeo a base de tipos al nivel de cero y compras masivas de activos para abaratar los pr\u00e9stamos y espolerar el cr\u00e9dito a empresas y hogares. Sin embargo, esto \u00faltimo genera inquietud desde los mercados. Entre las posibles consecuencias negativas se cuentan que los bancos centrales se queden sin margen de actuaci\u00f3n en caso de recesi\u00f3n global, adem\u00e1s de que pueden generar burbujas de activos sobrevalorados.", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 se ha congelado la actividad empresarial?", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-congelado-actividad-empresarial-201604280615_noticia.html", "keywords": "paro,claves,inversion", "date": "2016-04-28", "id": "db68c3d7d0de43ef1fcf4fd2e65f13e7a836fb21", "summary": "La incertidumbre pol\u00edtica y el deterioro de la econom\u00eda mundial, entre los factores que influyen en que la econom\u00eda espa\u00f1ola pierda fuelle"}, {"article": "MadridActualizado:28/04/2016 13:43hSi una cosa parece haber aprendido Mar Flores de su agitado pasado sentimental, convenientemente tratado en las portadas de la prensa del coraz\u00f3n, es que la prudencia y la paciencia siempre son una garant\u00eda para salir casi indemne de dimes y diretes. Tras el comunicado del Viernes Santo, en el que anunciaba su divorcio de Javier Merino (con quien se cas\u00f3 en 2001 y con quien ha tenido cuatro hijos), la exmodelo opt\u00f3 por hablar lo justo y \u00fanicamente para la revista \u00ab\u00a1Hola\u00bb, a la que ofreci\u00f3 una entrevista exclusiva por la que se aseguraba que no hab\u00eda cobrado un euro.Ni siquiera las provocaciones de Alessandro Lequioen \u00abEl programa de Ana Rosa\u00bb sobre el idilio que ambos mantuvieron en los a\u00f1os 90, cuando Mar era la novia oficial del empresario Fernando Fern\u00e1ndez Tapias, movieron a la exmodelo a una r\u00e9plica contundente. Lequio dijo que \u00abhice cosas de las que hoy me arrepiento\u00bb, aunque argumentando que \u00abtodo era por conseguirla, ya que estaba muy enamorado\u00bb; y denunci\u00f3 la doble vida de Mar ya que, seg\u00fan el conde italiano, \u00abme repet\u00eda que dejar\u00eda a Tapias cuando le regalara la casa que le hab\u00eda prometido\u00bb.Ante tan viejos chismorreos, Mar Flores calific\u00f3 a su examante como \u00abdesleal\u00bb, eso s\u00ed, sin mencionar su nombre, y se\u00f1al\u00f3 a \u00abgente que tiene que rellenar horas de televisi\u00f3n, gente que ahora vende una vida mod\u00e9lica y sigue teniendo que mentir y desprestigiar a los dem\u00e1s\u2026\u00bb.Javier Merino y Mar Flores con sus mellizos Bruno y Dar\u00eda, en marzo de 2011- GTRESTras esa guerra de declaraciones, volvi\u00f3 el silencio y la ausencia de la exmodelo en los medios... hasta la tarde del mi\u00e9rcoles, cuando Flores reapareci\u00f3 en p\u00fablico en el desfile de Naeem Khan en el Barcelona Bridal Fashion Week, arropada por algunas de sus mejores amigas y con un envidiable aspecto. No en vano, y a trav\u00e9s de unas \u00abfotos exclusivas\u00bb publicadas en la revista \u00ab\u00a1Hola!\u00bb, nos hemos enterado que Mar ha estado una temporada lejos de Espa\u00f1a. En concreto, viaj\u00f3 a Bogot\u00e1 (Colombia) y, posteriormente, a Rep\u00fablica Dominicana. Mar se refugi\u00f3 en la casa de una amiga en Punta Cana y s\u00f3lo sali\u00f3 para asistir a la fiesta del 40 cumplea\u00f1os de la se\u00f1ora Ranieri, apellido muy conocido en el pa\u00eds caribe\u00f1o.Espectacular en biquini, paseando a la orilla del mar o descansando en una hamaca, Mar Flores pareci\u00f3 tomar fuerzas en el coraz\u00f3n del Caribe para su regreso a Espa\u00f1a y su vuelta a la vida social, ahora en condici\u00f3n de soltera. El mi\u00e9rcoles, acomodada en el \u00abfront row\u00bb de Naeem Khan, se mostr\u00f3 sonriente y relajada. Junto a ella se sentaron Fiona Ferrer, Laura Ponte, Nieves \u00c1lvarez y Carmen Lomana.Ahora a Mar le resta concretar los t\u00e9rminos econ\u00f3micos de su ruptura matrimonial y rehacer su vida. La buena relaci\u00f3n con su exmarido, el empresario Javier Merino, parece que facilitar\u00e1 las cosas. Aunque a\u00fan no han trascendido los motivos del divorcio, Merino s\u00ed ha se\u00f1alado a los medios que en ning\u00fan caso se ha debido a sus problemas fiscales y que \u00abpara una pareja que discute tanto, lo mejor es que se separe. Lo hemos hecho por nuestros cuatro hijos\u00bb.", "title": "Mar Flores reaparece tras su ruptura con Javier Merino, y previo paso por el Caribe", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-mar-flores-reaparece-tras-ruptura-javier-merino-y-previo-paso-caribe-201604281108_noticia.html", "keywords": "desfile,reaparece,flores", "date": "2016-04-28", "id": "33df30db909274665021463bb9ed2501f0f88e49", "summary": "La exmodelo, guapa, delgada y feliz, estuvo en la primera fila del desfile del dise\u00f1ador Naeem Khan, en la Bridal Fashion Week de Barcelona"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/05/2016 13:15hHasta hace unos a\u00f1os, la imagen m\u00e1s frecuente de un aficionado al escapismo era la de un hura\u00f1o enganchado a los videojuegos. Los jugadores m\u00e1s \u00absociables\u00bb amantes de esta tem\u00e1tica \u2013la resoluci\u00f3n de enigmas para lograr salir de una habitaci\u00f3n en menos de 60 minutos\u2013 participaban, como mucho, en juegos de realidad virtual con otros \u00abfrikis\u00bb en l\u00ednea. Sin embargo, desde hace una d\u00e9cada, la moda por trasladar ese reto a una habitaci\u00f3n real forj\u00f3 el nacimiento de un nuevo negocio a nivel mundial: el \u00abEscape Room\u00bb.Una de las pruebas de Enigma Room- ISABEL PERMUYUna tendencia, a la que no ha sido ajena Madrid, que ha propiciado la apertura de m\u00e1s de una decena de locales especializados en los \u00faltimos tres a\u00f1os. \u00abEn el boom actual, se est\u00e1 abriendo un negocio de este tipo al mes en la capital\u00bb, explica Diego V\u00e1zquez. Este ingeniero de telecomunicaciones inaugur\u00f3 el pasado mes de febrero Enigma Room (calle Preciados, 34 2\u00ba izq) y ya tiene lista de espera de dos semanas. Los clientes \u2013grupos de hasta 7 personas\u2013 entran a ciegas en salas tem\u00e1ticas que van desde el apartamento de un cient\u00edfico loco, los s\u00f3tanos de un terrorista o la tumba de un fara\u00f3n. Nunca han visto su interior porque los \u00abEscape Room\u00bb son contrarios a mostrar sus escenarios. \u00abNo dejamos que hagan fotos para que nadie haga trampas\u00bb, explica Diego V\u00e1zquez.Sin saber por d\u00f3nde empezar, candados, jerogl\u00edficos, notas y objetos se muestran ante ellos. El hilo es una historia misteriosa, intrigante. Mientras, una pantalla marca la cuenta atr\u00e1s de 60 minutos. \u00abAl principio la gente entra tranquila, pero la tensi\u00f3n se va apoderando de ellos hasta estallar de j\u00fabilo si consiguen salir. Si lo necesitan, les damos pistas\u00bb, apunta Jorge Varela, desde Escape Room Madrid (calle Orense, 4, en el semis\u00f3tano de AZCA). Decorados de televisi\u00f3nUna de las salas de Escape Room Madrid- ISABEL PERMUYLas seis salas de este centro destacan por sus decorados realizados por profesionales de televisi\u00f3n. Desde su apertura el pasado verano sus due\u00f1os han visto crecer el n\u00famero de empresas que les visitan para reforzar el trabajo en equipo. \u00abEl juego es apto tambi\u00e9n para jugar en familia, celebrar una despedida o un cumplea\u00f1os\u00bb, dice Varela.Sala de juego de Enigma Expr\u00e9s ambientada en el apartamento de un alquimista- MAYA BALANYA\u00abLa clave para conseguir escapar de estas habitaciones no est\u00e1 relacionada con el nivel de estudios, sino con la l\u00f3gica y la capacidad de observaci\u00f3n y deducci\u00f3n\u00bb, matiza Laura Molero, emprendedora de Enigma Expr\u00e9s (Plaza Condesa de Gavia, 3). \u00abNo hay que realizar ning\u00fan esfuerzo f\u00edsico. S\u00f3lo mental\u00bb, concluye.", "title": "\"Escape Room\": c\u00f3mo salir de una habitaci\u00f3n en 60 minutos", "url": "http://www.abc.es/plan-b/relajarse/abci-escape-room-fiebre-juegos-escapismo-madrid-201604282216_noticia.html", "keywords": "escape,juegos,room,fiebre,escapismo", "date": "2016-04-28", "id": "922b0b6002dd4ede2b78854f648620de3c9f6637", "summary": "Fiebre en Madrid por los juegos que invitan a resolver enigmas para lograr escapar de una sala"}, {"article": "MadridActualizado:28/04/2016 19:08hEl expresidente de Telef\u00f3nica C\u00e9sar Alierta abandonar\u00e1 el consejo de administraci\u00f3n de IAG en la pr\u00f3ximo junta general de accionistas, que se celebrar\u00e1 el 16 de junio, \u00abpor motivos personales\u00bb, seg\u00fan ha informado el grupo a\u00e9reo en un comunicado remitido a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).El consejo de administraci\u00f3n del 'holding' que agrupa a Iberia, British Airways, Vueling y Aer Lingus, a recomendaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de nombramientos, ha propuesto a la junta la reelecci\u00f3n de todos los consejeros con la excepci\u00f3n de Martin Broughton y C\u00e9sar Alierta Izuel.El \u00f3rgano de gesti\u00f3n de IAG explica que estos consejeros comunicaron que \u00abpor motivos personales\u00bb no desean que su cargo se someta a reelecci\u00f3n y, por lo tanto, cesar\u00e1n como consejeros de la sociedad con ocasi\u00f3n de la junta general de accionistas.\u00abEl consejo agradece a Sir Martin Broughton y a don C\u00e9sar Alierta su contribuci\u00f3n al desarrollo de la Sociedad desde sus inicios\u00bb, a\u00f1ade IAG en su comunicado.C\u00e9sar Alierta abandon\u00f3 la presidencia ejecutiva de Telef\u00f3nica el pasado 8 de abril tras casi 16 a\u00f1os al frente de la compa\u00f1\u00eda, cediendo el testigo al hasta entonces consejero delegado del grupo, Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez-Pallete.Pese a abandonar la presidencia, Alierta sigue formando parte del consejo de administraci\u00f3n de Telef\u00f3nica, cargo que ocupa desde cuatro a\u00f1os antes de acceder a la presidencia, y centra sus aportaciones en temas sociales y de progreso, como es la Educaci\u00f3n Digital y la presidencia ejecutiva de Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica.Martin Broughton, vicepresidente del 'holding' desde mayo de 2010, reelegido en junio de 2015, fue presidente de British Airways desde 2004 a 2013 y consejero desde 2000.Nuevos consejeros Para cubrir estas dos vacantes, el consejo de administraci\u00f3n va a proponer a los accionistas el nombramiento de Marc Bolland y Emilio Saracho Rodr\u00edguez de Torres como nuevos consejeros no ejecutivos independientes de la sociedad.Asimismo, seg\u00fan el orden del d\u00eda anunciado, IAG someter\u00e1 a la aprobaci\u00f3n de su junta de accionistas el resultado del ejercicio de 2015 y propondr\u00e1 la aprobaci\u00f3n de un dividendo complementario de 10 c\u00e9ntimos de euro, entre otros puntos, como ya hab\u00eda anunciado, que unido al que abon\u00f3 en diciembre del mismo importe, supone una retribuci\u00f3n de 20 c\u00e9ntimos por t\u00edtulo para el a\u00f1o.Se trata del primer dividendo de su historia, cinco a\u00f1os despu\u00e9s de la fusi\u00f3n entre Iberia y British Airways, y el primer paso para establecer un dividendo sostenibles.IAG cerr\u00f3 2015 con un beneficio neto de 1.516 millones de euros, un 51,1% m\u00e1s, impulsado por los buenos resultados de Iberia que casi quintuplic\u00f3 sus ganancias el ejercicio pasado.", "title": "Alierta deja el consejo de administraci\u00f3n de IAG \"por motivos personales\"", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-alierta-deja-consejo-administracion-motivos-personales-201604281906_noticia.html", "keywords": "consejo,alierta", "date": "2016-04-28", "id": "1c1121d4095af8cdccad2cbf0d70853c86ca4e6f", "summary": "Martin Broughton, vicepresidente del 'holding' desde mayo de 2010 y reelegido en junio de 2015 tambi\u00e9n abandona el consejo de la compa\u00f1\u00eda"}]