[{"article": "Actualizado:23/02/2015 08:31h\u00abHatred\u00bb est\u00e1 a punto de convertirse oficialmente en el juego m\u00e1s injustificadamente violento de todos los tiempos. El jugador controla a un lobo solitario en Estados Unidos, un hombre blanco mis\u00e1ntropo cuyo \u00fanico cometido es matar indiscriminadamente a todos los inocentes a su alcance, de las formas m\u00e1s crueles, en su particular cruzada genocida. Metralletas, cuchillos y explosivos para acribillar en calles, colegios y lugares p\u00fablicos sin m\u00e1s historia que el odio a la humanidad. Ni un hilo de argumento, ni una alternativa moral, ni una gota de s\u00e1tira sobre el exceso de sangre, ni rastro de justificaci\u00f3n.[ Mira el tr\u00e1iler de \u00abHatred\u00bb]El ESRB, el \u00f3rgano que regula en EE.UU. las edades aptas para cada juego, ha etiquetado a \u00abHatred\u00bb con la m\u00e1s restrictiva de todas, AO (Adults Only, esto es, solo para adultos). La marca AO es una distinci\u00f3n inusual. De los m\u00e1s de 30.000 t\u00edtulos evaluados por la agencia en 20 a\u00f1os de vida, solo la han recibido 25 videojuegos, la mayor\u00eda por pornograf\u00eda o por una mezcla de sexo y violencia. En toda su historia, solo tres juegos han sido marcados en esta categor\u00eda \u00fanica y exclusivamente por la crueldad de su contenido. El primero fue el t\u00edtulo de lucha \u00abThrill Kill\u00bb (1998), pero ni siquiera lleg\u00f3 a comercializarse. El segundo, \u00abManhunt 2\u00bb (2007), rebaj\u00f3 su crudeza para deshacerse de la etiqueta solo para adultos y obtener la preciada M (Mature, esto es, maduro), con el nivel de violencia apto para pasar el filtro de los distribuidores. Es una pr\u00e1ctica habitual para evitar todas las restricciones comerciales que supone un AO para la venta en versiones de consola y la exposici\u00f3n en las tiendas. En Europa, el c\u00f3digo PEGI marca directamente esos juegos como para mayores de 18 a\u00f1os sin mayor distinci\u00f3n. Defensores y detractoresLa plataforma de juegos en PC Steam retir\u00f3 \u00abHatred\u00bb (odio, traducido en espa\u00f1ol) de su cat\u00e1logo por las quejas de los usuarios, aunque poco despu\u00e9s lo recuper\u00f3 debido a las peticiones de sus seguidores. Precisamente en esa demanda se escuda el estudio polaco Destructive Creations para no dar marcha atr\u00e1s. El responsable del juego, Jaroslaw Zielinski, explica que \u00abHatred\u00bb no ofrece ninguna justificaci\u00f3n al comportamiento violento porque \u00abno hay excusa para la violencia\u00bb. La diferencia de \u00abHatred\u00bb respecto de otros videojuegos de alto contenido violento, como la saga \u00abGrand Theft Auto\u00bb, es que no hay ninguna otra opci\u00f3n que matar indiscriminadamente y no hay el menor intento por contextualizar esa violencia. Zielinski pretende volver a cl\u00e1sicos ultraviolentos como \u00abDoom\u00bb o \u00abPostal\u00bb para aquellos que quieren \u00abdesahogar algo de presi\u00f3n disparando y destruyendo cosas\u00bb. \u00abNo creo que hayamos ido demasiado lejos. Solo se trata de disparar personajes virtuales. Si alguien tiene alg\u00fan problema en distinguir realidad y ficci\u00f3n que se d\u00e9 un paseo\u00bb, respondi\u00f3 a preguntas de la revista especializada Eurogamer.A la pol\u00e9mica levantada por la obra se ha a\u00f1adido el revuelo por las supuestas filiaciones ultra de sus creadores, depu\u00e9s de mostrar su simpat\u00eda en las redes sociales por la xen\u00f3foba e islam\u00f3foba Polska Liga Obrony (Liga en Defensa de los Polacos). Zielinski desminti\u00f3 r\u00e1pidamente cualquier relaci\u00f3n con grupos de extrema derecha polaca, aunque se siente c\u00f3modo con la pol\u00e9mica sobre la ultraviolencia de su juego para impulsar su promoci\u00f3n. \u00abHatred\u00bb saldr\u00e1 a la venta en PC a partir del segundo trimestre de 2015.", "title": "\"Hatred\", el videojuego m\u00e1s violento de la historia", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/20150221/abci-hatred-juego-violento-historia-201502182019.html", "keywords": "juego,hatred,historia,violento", "date": "2015-02-20", "id": "69fb75e2f6276f35660a707cfd64cf2db1dcddc3", "summary": "El \u00fanico t\u00edtulo etiquetado solo por su crueldad en la categor\u00eda por edades m\u00e1s restrictiva saldr\u00e1 a la venta este a\u00f1o"}, {"article": "MADRID.- Iv\u00e1n Cepeda (Bogot\u00e1, 1962) es uno de los grandes defensores del proceso de paz entre el Gobierno de Colombia y la guerrilla de las FARC. Las negociaciones siguen su curso en La Habana. Y pese a los intentos de varios sectores por torpedearlas, Cepeda, senador por el Polo Democr\u00e1tico, defiende que ya han dejado varios \"hechos ins\u00f3litos\" y que son lo que necesita el pa\u00eds para poder cerrar un conflicto con m\u00e1s de medio siglo de historia. Invitado por una asociaci\u00f3n de exiliados colombianos, Cepeda ha aprovechado su visita a Espa\u00f1a para reunirse con representantes de todos los grupos del Parlamento vasco, el Senado y el Congreso de los Diputados. Asegura que se ha encontrado con un \"ambiente de respaldo al proceso de paz\". Durante su encuentro con P\u00fablico, denuncia los planes de ciertos sectores por echar abajo el proceso de paz con el prop\u00f3sito de externalizar el conflicto de Colombia a la regi\u00f3n. Una estrategia que pretende, a su juicio sin conseguirlo, dividir a la sociedad colombiana y detr\u00e1s de la cual ve al expresidente \u00c1lvaro Uribe. \"No se trata s\u00f3lo de un asunto de celos entre un exmandatario y el actual jefe del estado\", declara.Fil\u00f3sofo de profesi\u00f3n, ha sido director de la Fundaci\u00f3n Manuel Cepeda Vargas y portavoz del Movimiento de v\u00edctimas de cr\u00edmenes de Estado (MOVICE). Su padre, senador y dirigente de la Uni\u00f3n Patri\u00f3tica, fue asesinado en 1994.Tras dar el paso a la pol\u00edtica, Cepeda dice que su trabajo sigue siendo el mismo. \"Me comporto como defensor de los derechos humanos y como trabajador por la paz\", manifiesta, aunque reconoce que ahora tiene la posibilidad de \"incidir de una manera mucho m\u00e1s significativa\". \u00bfEl proceso de paz va por buen camino?Creo que s\u00ed. Hemos comenzado a corroborar hechos in\u00e9ditos. Primero, que se llegue a tres acuerdos, parciales eso s\u00ed, que generan una base para un acuerdo con las FARC. Ser\u00e1 un proceso largo, pero un conflicto de medio siglo no se resuelve en unas semanas. El hecho de que por primera vez las v\u00edctimas, o por lo menos una delegaci\u00f3n, haya estado en la mesa de conversaciones, que haya dado su testimonio sobre hechos que han impactado a ambas delegaciones, es un hecho inusitado no s\u00f3lo en Colombia, sino tambi\u00e9n en el mundo y as\u00ed lo ha reconocido Naciones Unidas. Hay m\u00e1s hechos. Como que por primera vez en un proceso de paz las fuerzas militares dialoguen directamente con la guerrilla. Y tambi\u00e9n que llevemos dos meses durante los cuales las FARC han respetado el anuncio de alto el fuego unilateral. Llevemos 60 d\u00edas en Colombia sin que no despertemos con la mala noticia de que haya habido un enfrentamiento o que haya habido muertos miembros de las fuerzas militares o de la polic\u00eda. Todo ello es, sin lugar a dudas, un patrimonio que no se puede desperdiciar.El expresidente \u00c1lvaro Uribe acaba de volver de una gira de EEUU para promocionar su oposici\u00f3n al acuerdo de paz. \u00bfSu visita a Espa\u00f1a es una forma de contrarrestar el mensaje del exmandatario?No surgi\u00f3 de esa manera, pero tampoco vamos a vacilar a la hora de salir a explicar el proceso de paz. Hoy lo hacemos en Espa\u00f1a, ma\u00f1ana lo podemos hacer en EEUU. El panorama internacional no es una atribuci\u00f3n exclusiva de quienes est\u00e1n en contra del proceso. Es ciertamente irresponsable exportar a la opini\u00f3n internacional los temores que se est\u00e1n tratando de introducir en la sociedad colombiana. Si esa es su estrategia, la extrema derecha va a encontrar una respuesta cerrada de parte nuestra. Tenemos todos los argumentos de que este proceso es el que requiere Colombia y el que garantiza un futuro para el pa\u00eds.\u00bfUn acuerdo entre el Gobierno y la guerrilla es la soluci\u00f3n para el fin de la violencia en Colombia?La paz, por supuesto, no se circunscribe s\u00f3lo a los acuerdos. Es parte de un proceso arduo y dif\u00edcil de construcci\u00f3n social y pol\u00edtica. El acuerdo es la pieza fundamental, pero requiere ser complementado por muchos hechos, como, por ejemplo, que la sociedad colombiana se involucre y para ello es necesario contar con la voluntad de muchos sectores pol\u00edticos y sociales. Hay que tejer muchos di\u00e1logos paralelos a las conversaciones de La Habana. \u00bfCu\u00e1l es el principal obst\u00e1culo para la paz en Colombia?Ese sector de extrema derecha que quiere socavar el proceso de paz es un gran obst\u00e1culo. Tambi\u00e9n es necesario crear las condiciones pol\u00edticas y sociales necesarias. La paz no es un acto de generaci\u00f3n espont\u00e1nea, es necesario erradicar las causas estructurales del conflicto armado.\u00bfEntre esas causas est\u00e1 el paramilitarismo?Es uno de los asuntos pendientes que tambi\u00e9n va a ser discutido en las negociaciones de La Habana. Y debe ser uno los puntos fundamentales: hay que erradicar el paramilitarismo de Colombia. Y no s\u00f3lo basta con acordar una serie de medidas, es cosa del Estado no amparar, fomentar o estimular al paramilitarismo y sus estructuras. Negar su existencia es un factor que perturba gravemente la posibilidad de paz.\u00bfQu\u00e9 falla en la seguridad para que activistas y defensores de derechos humanos sigan siendo asesinados?La raz\u00f3n de su persecuci\u00f3n es que se hacen inc\u00f3modos para ciertos poderes econ\u00f3micos y pol\u00edticos. Quienes defendemos la paz somos inc\u00f3modos para quienes no quieren que haya proceso de paz. Por ejemplo, hay fuerzas que ven con mucha preocupaci\u00f3n que se hable de restituci\u00f3n de tierras y con esto me refiero a sectores que han participado en el despojo de las mismas. \u00bfExisten todav\u00eda v\u00ednculos entre el paramilitarismo y el Gobierno?Dir\u00eda que hay ciertas estructuras que siguen ligadas al Estado. Hay que explicar de d\u00f3nde vienen y responder ante lo que ha sido la historia del paramilitarismo. Nadie se puede lavar las manos.La parapol\u00edtica y los casos de los falsos positivos estuvieron fuertemente ligados al anterior Gobierno de Uribe.Su \u00e9poca de apogeo fue entonces, no ha sido con otro Gobierno. Apareci\u00f3 en el marco de unas pol\u00edticas que impuls\u00f3 la administraci\u00f3n y hay que ubicarlas temporal y pol\u00edticamente.Uribe est\u00e1 en el punto de mira de la Corte Penal Internacional. \u00bfCree que llegar\u00e1 a ser condenado por los cr\u00edmenes que se cometieron durante su mandato? Creo que inicialmente deber\u00eda ocurrir en Colombia. Lamentablemente, las investigaciones se han quedado en la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n y Acusaci\u00f3n del Congreso y que, precisamente, hace todo lo contrario a lo que dice el nombre de la investigaci\u00f3n: ni investiga ni acusa. Sin embargo, hay otras instancias que han comenzado a producir procesos de investigaci\u00f3n como la Corte Suprema de Justicia en la cual s\u00ed hay probabilidades.\u00bfEs optimista entonces?Los procesos que est\u00e1n en curso no son cualquier cosa. Mencionar\u00e9 s\u00f3lo uno. Tras mucho esfuerzo, acaba de volver a Colombia la se\u00f1ora Mar\u00eda del Pilar Hurtado, directora del Departamento Administrativo de Seguridad (DAS) \u2500el principal servicio de Inteligencia colombiano hasta su disoluci\u00f3n en 2011\u2500, y a quien Uribe hab\u00eda enviado a Panam\u00e1 para que eludiera la Justicia. Esta se\u00f1ora puede en cualquier momento contar asuntos que sin lugar a dudas podr\u00edan involucrar al expresidente Uribe. \u00bfEn qu\u00e9 podr\u00eda ser involucrado?El hecho es que existen muchos hechos individuales que se han ido convirtiendo en un largo expediente que est\u00e1 ah\u00ed. Uribe ha sido acusado de participar en masacres, de haber fomentado grupos paramilitares, de haber urdido hechos que pueden ser catalogados, sin lugar a dudas, como cr\u00edmenes de de lesa humanidad. Pero por supuesto aqu\u00ed la Justicia es la que debe hablar. \u00bfQu\u00e9 motivos tiene el expresidente y el sector que representa para deslegitimar el proceso de paz? Dec\u00edan que no iba a hacer un proceso de paz, que las FARC iban a volver a enga\u00f1ar al pa\u00eds y que se estaba entregando Colombia al \"castrochavismo\". Su intenci\u00f3n es que el proceso de paz se venga abajo. Que el conflicto contin\u00fae para que a trav\u00e9s de \u00e9l se regionalice la guerra colombiana: entrometerse cada vez en los asuntos de Venezuela, seguir cultivando relaciones de enemistad con Nicaragua\u2026 La sensaci\u00f3n que da es como si formara parte de una estrategia mucho m\u00e1s global y que no s\u00f3lo se ci\u00f1e a un asunto de celos entre un exmandatario y el actual jefe del estado. Hay una derecha internacional que est\u00e1 interesada en perpetuar los conflictos armados para que encubran la crisis del modelo neoliberal. Mal har\u00eda Colombia en cambiar su conflicto interno por convertirse en una fuerza al servicio de otros conflictos armados. Es posible que todo ello est\u00e9 detr\u00e1s del entramado que orquesta el senador Uribe. \u00bfConflictos vistos, entonces, como negocio?Hay sectores que no han ocultado su nostalgia por las guerras. Despu\u00e9s del 11-S hemos visto surgir la idea de que es necesario, casi imperativo, que haya una guerra permanente en el mundo. Para eso se inventan o van surgiendo enemigos y razones para que haya fuerzas militares y que se conviertan en guardianes de la seguridad. Todo eso nos inquieta mucho y frente a ello queremos abrir los ojos a nuestro pa\u00eds y a todas sus fuerzas democr\u00e1ticas y a las de todo el continente. No queremos entrar en una guerra regional, y no queremos que los modelos del 11-S y sus versiones locales se exporten a otros pa\u00edses. Para nosotros el asunto de la paz en Colombia no es solo un problema local, sino que es un problema tambi\u00e9n de las relaciones internacionales.\u00bfEl uribismo ha conseguido dividir a la sociedad colombiana ante el proceso de paz?Se quiere mostrar que detr\u00e1s del senador Uribe hay millones de personas que est\u00e1n clamando por el fin del proceso de paz. A mi modo de ver eso es una ficci\u00f3n. No creo que haya alguien sensato en Colombia que cuando se evidencia que se est\u00e1 acabando el conflicto, que se est\u00e1 llegando a unos acuerdos razonables, vaya a negar la posibilidad de la paz. Creo que la intensificaci\u00f3n de ese discurso es proporcional a la angustia y a la desesperaci\u00f3n que siente ese sector de la derecha.Volviendo a los acuerdos en s\u00ed. En los \u00faltimos d\u00edas se ha puesto sobre la mesa la justicia transicional como propuesta. Hay muchas f\u00f3rmulas posibles y me parece muy importante que se avance ahora en ampliar el espectro de las responsabilidades sobre el conflicto. No es s\u00f3lo cosa de las responsabilidades de la guerrilla, sino tambi\u00e9n de las fuerzas militares. Y, todav\u00eda m\u00e1s, no es s\u00f3lo cosa de los combatientes, sino de todos los sectores involucrados: econ\u00f3micos, empresariales, pol\u00edticos, dirigentes del estado\u2026 Hay que tejer un modelo de justicia transicional muy ambicioso que debe tener en cuenta muchos componentes. La encrucijada entre justicia y paz no debe ser visto como nociones contradictorias u opuestas, sino complementarias.La propuesta ha credo diversidad de opiniones.Lo que veo es que el proceso de paz va a permitir un muy necesario y sano ejercicio de verdad hist\u00f3rica. Va a emerger con mucha fuerza una pluralidad de relatos, una historia contada desde distintas voces, parte de las cuales coinciden en hechos muy importantes a tener en cuenta. La guerra colombiana ha tenido un sustrato econ\u00f3mico y social que es innegable. Ha sido el escenario en el cual se han producido verdaderos genocidios de fuerzas pol\u00edticas de la oposici\u00f3n. Vamos a tener un debate pol\u00edtico muy fuerte y eso es beneficioso para la asunci\u00f3n de responsabilidades.\u00bfEst\u00e1 Colombia preparada para ofrecer una reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas?Estamos tejiendo un camino hacia ello. Hoy hay una realidad innegable: la existencia de una inmensa porci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que ha sufrido de manera directa los estragos del conflicto armado y que tiene un rostro esencialmente de origen rural. Son los campesinos y las campesinas las primeras v\u00edctimas en Colombia. Una buena parte son mujeres. Y esas poblaciones han quedado en situaci\u00f3n de miseria. Han sido desterradas, objeto de usurpaci\u00f3n de sus bienes, de sus tierras. Es necesario que esa realidad se asuma y se asuma como parte de un movimiento de reparaci\u00f3n y de reforma agraria. Dir\u00eda que es un mismo tema.", "title": "\"La derecha perpet\u00faa los conflictos armados para encubrir la crisis del modelo neoliberal\"", "url": "http://www.publico.es/internacional/derecha-perpetua-conflictos-armados-encubrir.html", "keywords": "armados,conflictos,perpetua,derecha,encubrir", "date": "2015-02-20", "id": "176676c0aef0b3f9fdef8b0c8a060bb741fe97ed", "summary": "El senador colombiano y activista defiende las negociaciones entre Bogot\u00e1 y las FARC, que, a su juicio, \"garantizan el futuro de Colombia\", ante la oposici\u00f3n protagonizada por el expresidente Uribe. Denuncia que el paramilitarismo y sectores de la extrema derecha son los grandes obst\u00e1culos para la paz"}, {"article": "Cuando en julio de 2011 Alberto N\u00fa\u00f1ez Feijoo y el entonces conselleiro de Cultura, Roberto Varela, inauguraron el Parque Arqueol\u00f3gico de Campo Lameiro, destacaron que el espacio estaba llamado a convertirse en una de las referencias internacionales del arte rupestre, un reclamo tur\u00edstico en el que se invirtieron case 11 millones de euros y que incluso fue calificado por los responsables del Gobierno gallego como \"la Altamira gallega\" o como el \"P\u00f3rtico de la Gloria del arte Rupestre\". Sin embargo, la gesti\u00f3n de la Consellar\u00eda de Cultura desde entonces se ha quedado muy lejos de esas elevadas palabras. A mediados de enero se hizo p\u00fablico, con gran esc\u00e1ndalo, que durante los trabajos de limpieza del espacio un tractor con cadenas de metal hab\u00eda pasado por encima de uno de los petroglifos prehist\u00f3ricos. Ya en ese momento los responsables del parque minimizaron los da\u00f1os, se\u00f1alando que se hab\u00eda producido una \"afecci\u00f3n puntual en la parte superior\", una \"alteraci\u00f3n de la p\u00e1tina superficial, as\u00ed como el desprendimiento de tres peque\u00f1os clastos y cuatro l\u00edneas rayadas\u201d. Este mi\u00e9rcoles, en el Parlamento, ante las preguntas de PSdeG-PSOE y BNG, el secretario general de Cultura, Anxo Lorenzo, volvi\u00f3 a rechazar las cr\u00edticas, afirmando que el da\u00f1o fue \"peque\u00f1o\", incluso \"casi imperceptible\". \"Fue un incidente puntual con alcance de pr\u00e1cticamente nula relevancia\", dijo Lorenzo, que s\u00ed reconoci\u00f3 que adem\u00e1s de la afecci\u00f3n en la parte superior ya se\u00f1alada, otro motivo de menor tama\u00f1o, \"que no se ve a simple vista\", tambi\u00e9n result\u00f3 afectado. El diputado popular Agust\u00edn Baamonde repiti\u00f3 la versi\u00f3n oficial, declarando que \"no hay lugar para el alarmismo; fue un acontecimiento excepcional\".La visi\u00f3n de las fuerzas de la oposici\u00f3n es muy distinta. El socialista Francisco Caama\u00f1o critic\u00f3 la \"dejadez\" del gobierno gallego en la defensa del patrimonio megal\u00edtico, as\u00ed como el \"poco rigor\" en la inspecci\u00f3n y vigilancia de las concesionarias, y brome\u00f3 con que el secretario general hab\u00eda reconocido \"que el protocolo fue incumplido, pero poquito\". Caama\u00f1o critic\u00f3 las \u201cpol\u00edticas evasivas del avestruz, escondiendo la cabeza bajo tierra\u201d y exigi\u00f3 que se abra un expediente sancionador: \u201cpara eso est\u00e1n las leyes, y no para proteger a las empresas con las que la Xunta, sin que sepamos por qu\u00e9, quiere tener una particular consideraci\u00f3n\u201d, dijo. Por el BNG, Ana Pont\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que las palabras de Lorenzo \"implican reconocer con la boca peque\u00f1a que solo se actu\u00f3 ante la presi\u00f3n medi\u00e1tica y las denuncias\".Adem\u00e1s, Anxo Lorenzo se neg\u00f3 a responder a las preguntas de los grupos de la oposici\u00f3n sobre si la empresa concesionaria de la gesti\u00f3n del parque iba a ser sancionada. Espiral Gesti\u00f3n Cultural es una empresa creada ex professo, dirigida por Jorge Say\u00e1ns (hijo del alcalde popular de la localidad, en el poder desde hace 32 a\u00f1os) y que se hizo con el contrato sin concurso p\u00fablico, una vez que la primera concesionaria quebr\u00f3 despu\u00e9s de un a\u00f1o de actividad. Posteriormente tambi\u00e9n se hizo cargo del parque de la cultura castre\u00f1a de San Cibr\u00e1n de Las, recibiendo 1,1 millones de euros de dinero p\u00fablico. El protocolo de limpieza que la concesionaria debe cumplir especifica que el entorno de los petroglifos debe limpiarse a mano, nunca con una m\u00e1quina y mucho menos con un tractor. La Xunta reconoci\u00f3 este incumplimiento el mes pasado, pero en las \u00faltimas semanas rechaz\u00f3 confirmar si iba a aplicar alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n. Este mi\u00e9rcoles en el Parlamento, Lorenzo volvi\u00f3 a eludir la cuesti\u00f3n.La gesti\u00f3n de esta empresa ha sido muy criticada. Hace unas semanas los diputados de AGE Xabier Ron y Ram\u00f3n V\u00e1zquez denunciaron que Espiral Gesti\u00f3n Cultural \"no solo estropea petroglifos y asiste inm\u00f3vil al deterioro de instalaciones pagadas por toda la ciudadan\u00eda, sino que sobredimensiona la asistencia de gente y maquilla los datos econ\u00f3micos, carece de libro de reclamaciones y de registro de incidentes y ni siquiera est\u00e1 dotada del personal adecuado ni de las condiciones laborales id\u00f3neas\u201d. AGE exigi\u00f3 una auditor\u00eda de la gesti\u00f3n del Parque Arqueol\u00f3gico de Campo Lameiro, como primer paso hacia el \u201cfuncionamiento plenamente p\u00fablico\u201d de las instalaciones.Este mi\u00e9rcoles Francisco Caama\u00f1o responsabiliz\u00f3 de la situaci\u00f3n a la \u201cdr\u00e1stica e inexplicable reducci\u00f3n de las partidas dedicadas a la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del patrimonio cultural, mientras el gobierno gallego destina los escasos recursos a apoyar inversiones en bienes que mayoritariamente pertenecen a la Iglesia cat\u00f3lica\". Para Caama\u00f1o, \u201cla que seg\u00fan Feij\u00f3o iba a ser la Altamira gallega es hoy un paraje de caminos intransitables, con una direcci\u00f3n general de Patrimonio que no conoce ni las manifestaciones de arte presentes en la zona y gestionada por una empresa irresponsable. No es Altamira, es un parque abandonado\u201d.El objetivo de la Xunta para que esta Altamira gallega fuera \"sostenible\" era que recibiera entre 60 mil y 80 mil visitantes anuales; sin embargo, en los tres primeros a\u00f1os de actividad del Parque, las cifras est\u00e1n muy lejos de ese umbral, rondando los 20 mil, la mayor parte gracias a las visitas de los centros de ense\u00f1anza. Tambi\u00e9n parecen lejos los objetivos se\u00f1alados por el alcalde de Campo Lameiro, que calific\u00f3 el espacio como \"una oportunidad de futuro\" para la localidad y que se\u00f1al\u00f3 que aspiraba a conseguir \"el reconocimiento de los petroglifos como patrimonio de la humanidad\".Su deficiente estado de conservaci\u00f3n, as\u00ed como la paralizaci\u00f3n del proyecto para crear en el lugar un centro de investigaci\u00f3n y documentaci\u00f3n sobre petroglifos, complican mucho las ambiciosas metas fijadas. Hace cuatro a\u00f1os, cuando N\u00fa\u00f1ez Feijoo inaugur\u00f3 con gran post\u00edn el Parque Arqueol\u00f3gico, destac\u00f3 que Campo Lameiro era un ejemplo de que \"Galicia sabe cuidar sus herencias, enriquecerlas y transmitirlas\" y mostr\u00f3 su \"agradecimiento\" por los \"hombres y mujeres an\u00f3nimas que hab\u00edan luchado para mantenerlas\".", "title": "La Xunta minimiza el destrozo de un tractor en un petroglifo de la \"Altamira gallega\"", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/Xunta-minimiza-destrozo-petroglifo-Altamira_0_358714820.html", "keywords": "destrozo,Xunta,petroglifo,Altamira,minimiza", "date": "2015-02-20", "id": "e136436c9c2cc7e86ab50a2450c5851353d1120a", "summary": "El secretario general de Cultura afirma en el Parlamento que los da\u00f1os causados por la empresa que gestiona el Parque Arqueol\u00f3gico de Campo Lameiro son \"casi imperceptibles\" y se niega a responder si la expedientar\u00e1."}]