[{"article": "MADRID.- La Plataforma para la Creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n de la Verdad sobre los cr\u00edmenes del Franquismo ha enviado una carta al presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, solicitando una entrevista personal para lograr una soluci\u00f3n \"definitiva\" para recuperar los restos de sus familiares. El presidente de la Asociaci\u00f3n de la Memoria Social y Democr\u00e1tica (AMESDE), Jaime Ruiz; la directora de la Fundaci\u00f3n Internacional Baltasar Garz\u00f3n (FIBGAR), Mar\u00eda Garz\u00f3n; y la abogada y miembro de la plataforma Cristina Almeida firman la misiva que tiene como objetivo exigir al jefe del Ejecutivo el cumplimiento de las recomendaciones de Naciones Unidas y conseguir la \"verdad, la justicia y la reparaci\u00f3n\" de las v\u00edctimas del franquismo y de sus allegados. Seg\u00fan advierten, la situaci\u00f3n que sufren \"aleja a nuestro pa\u00eds del resto de pa\u00edses de Europa\" y Espa\u00f1a sigue dando impunidad a \"delitos de lesa humanidad y genocidio, sin que ning\u00fan poder del Estado asuma que esta situaci\u00f3n es incompatible con el Estado Social y de Derecho que se proclama en nuestra Constituci\u00f3n\". Destacan que la falta de previsi\u00f3n presupuestaria esgrimida por el Gobierno provoca indignaci\u00f3n a los afectados y supone \"una vez m\u00e1s\" dejar en un \"absoluto\" abandono a quienes sufrieron las violaciones de los \"m\u00e1s elementales\" derechos humanos durante el franquismo. \"Desde el a\u00f1o 2012, el actual Gobierno del PP, que usted preside, aplic\u00f3 sin misericordia medidas de contenci\u00f3n del gasto y como demuestran sus presupuestos desde aquella fecha en el apartado para estos menesteres, consign\u00f3 cero euros\", a\u00f1aden sobre la aplicaci\u00f3n de la Ley de Memoria Hist\u00f3rica. Los remitentes denuncian la \"hipocres\u00eda y la desigualdad\" mostrada por el Ejecutivo puesto que no abre fosas ni rinde honores a quienes \"lucharon por la democracia\", pero, por el contrario, s\u00ed destina ayudas a \"exhumaciones y repatriaciones de los espa\u00f1oles que murieron ayudando a los gobiernos nazis a trav\u00e9s de la llamada Divisi\u00f3n Azul\".Denuncia de Lidia Falc\u00f3n Por otra parte, la abogada y feminista Lidia Falc\u00f3n O'Neill presentar\u00e1 ma\u00f1ana, a las 12.30 horas, una denuncia ante el Consulado Argentino de Madrid por la represi\u00f3n sufrida desde 1960 hasta 1975, una acci\u00f3n que se sumar\u00e1 a la querella por delitos de genocidio y cr\u00edmenes de lesa humanidad que se instruye en el Juzgado Nacional en lo Criminal y Correccional Federal n\u00famero 1 de Buenos Aires, del que es titular la magistrada Mar\u00eda Servini. La escritora denunciar\u00e1 que fue detenida siete veces en este periodo acusada por delitos de asociaci\u00f3n il\u00edcita y propaganda ilegal y que tambi\u00e9n fue procesada en diversas ocasiones por publicar art\u00edculos de opini\u00f3n. Como ejemplo, asegura que el 16 de septiembre de 1974 \"la Polic\u00eda Pol\u00edtico Social de Barcelona la detuvo bajo la acusaci\u00f3n de haber participado en el atentado realizado con una carga explosiva en la Cafeter\u00eda Rolando de la calle del Correo de Madrid, una acusaci\u00f3n carente de todo fundamento\". Despu\u00e9s, seg\u00fan explica la Coordinadora Estatal de Apoyo a la Querella Argentina, fue trasladada desde Barcelona a las dependencias policiales de Madrid, donde fue objeto de malos tratos por el inspector Juan Antonio Gonz\u00e1lez Pacheco, alias 'Billy el Ni\u00f1o'. \"El objetivo fue que confesara quienes eran sus c\u00f3mplices, a pesar de que era evidente, y la Polic\u00eda ya lo sab\u00eda, que no ten\u00eda nada que ver con el atentado\", a\u00f1ade el colectivo. La coordinadora agrega que Falc\u00f3n fue operada cinco veces por las lesiones derivadas de estos hechos y que finalmente, sin celebrarse juicio por este proceso, se le concedi\u00f3 la libertad provisional bajo una fianza de 30.000 pesetas. La Coordinadora Estatal de Apoyo a la Querella Argentina (CEAQUA) ,que re\u00fane a m\u00e1s de 100 asociaciones, ha impulsado la causa que investiga la magistrada Mar\u00eda Servini por las desapariciones y cr\u00edmenes ocurridas en Espa\u00f1a entre el 17 de julio de 1936 y el 15 de junio de 1977.", "title": "La Plataforma para la Comisi\u00f3n de la Verdad pide una entrevista con Mariano Rajoy", "url": "http://www.publico.es/politica/plataforma-comision-pide-entrevista-mariano.html", "keywords": "pide,Verdad,Comision,Plataforma,entrevista", "date": "2015-02-25", "id": "714df9b5f05948ab8dabb300595e11f403cabf67", "summary": "El colectivo ha remitido una carta al presidente del Gobierno solicitando para informarle de la situaci\u00f3n que atraviesan las familias que desean recuperar los restos de sus familiares y conseguir una soluci\u00f3n definitiva de esta situaci\u00f3n."}, {"article": "Actualizado:26/02/2015 02:42hDormir m\u00e1s de ocho horas al d\u00eda podr\u00eda no ser una buena idea. Lo sugiere una investigaci\u00f3n de la Universidad de Cambridge (Reino Unido), que afirman que los \u2018dormilones\u2019 pueden tener un mayor riesgo de accidente cerebrovascular o ictus. Y, adem\u00e1s dicho riesgo se duplica en los individuos mayores que, como normal general, duermen m\u00e1s. Sin embargo, los autores dicen que no est\u00e1 claro por qu\u00e9 existe esta asociaci\u00f3n e invitan a realizar nuevas investigaciones para explorar este v\u00ednculo.Lo cierto es ya algunas investigaciones previas ya hab\u00edan sugerido una relaci\u00f3n entre el sue\u00f1o y el riesgo de accidente cerebrovascular, pero en este nuevo trabajo se ha analizado en profundidad la relaci\u00f3n entre un cambio en los patrones del sue\u00f1o mantenidos en el tiempo y el riesgo de un posterior accidente cerebrovascular posterior.Casi 10.000 personas de 42 a 81 a\u00f1os de edad que forman parte del Estudio Prospectivo Europea sobre el C\u00e1ncer (EPIC) fueron seguidos durante m\u00e1s de 9,5 a\u00f1os. Primero entre los a\u00f1os 1998 y 2000 y posteriormente cuatro a\u00f1os m\u00e1s tarde. Los investigadores preguntaron a los participantes cu\u00e1ntas horas dorm\u00edan de promedio durante un d\u00eda y si generalmente dorm\u00edan bien.Edad y sexoCasi siete de cada diez participantes afirmaron que dorm\u00edan entre seis y ocho horas al d\u00eda, mientras que uno de cada diez dijo que lo hac\u00eda m\u00e1s de ocho horas al d\u00eda. Los participantes que dorm\u00edan menos de seis horas o m\u00e1s de ocho horas eran m\u00e1s propensos a ser mayores, mujeres y menos activos.Durante el periodo los casi diez a\u00f1os en los que se prolong\u00f3 el estudio, 346 participantes sufrieron un ictus, bien no fatal o fatal. Despu\u00e9s de ajustar por varios factores, incluyendo la edad y el sexo, los autores encontraron que aquellos que dorm\u00edan m\u00e1s de ocho horas al d\u00eda ten\u00edan un 46% m\u00e1s de riesgo de accidente cerebrovascular que la media.Los que reconocieron que dorm\u00edan m\u00e1s de ocho horas cuando se le pregunt\u00f3 en ambos puntos del estudio registraron el doble de riesgo de accidente cerebrovascular en comparaci\u00f3n con aquellos con una duraci\u00f3n normal de sue\u00f1o persistente (entre seis y ocho horas al d\u00eda). Este riesgo fue a\u00fan mayor para aquellos cuyo sue\u00f1o aument\u00f3 de corto a largo en los cuatro a\u00f1os, con un riesgo casi cuatro veces mayor que el de las personas que mantienen una duraci\u00f3n normal de sue\u00f1o.Verificaci\u00f3nAdem\u00e1s de estudiar esta cohorte del EPIC, los investigadores llevaron a cabo un estudio de datos de otros 11 an\u00e1lisis relacionados para identificar la asociaci\u00f3n entre la duraci\u00f3n del sue\u00f1o y los patrones de riesgo de accidente cerebrovascular. Su an\u00e1lisis final, que incluy\u00f3 a 560.000 participantes de siete pa\u00edses, apoy\u00f3 las conclusiones de su trabajo.Ahora bien, los investigadores reconocen que no han definido por qu\u00e9 existe la relaci\u00f3n entre el sue\u00f1o y el riesgo de accidente cerebrovascular. La falta de sue\u00f1o se ha asociado con factores como el metabolismo alterado y los niveles elevados de cortisol, la \u2018hormona del estr\u00e9s\u2019, todo lo cual puede conducir a la hipertensi\u00f3n arterial y el aumento del riesgo de accidente cerebrovascular. Sin embargo, su estudio s\u00ed sugiere que la asociaci\u00f3n entre la duraci\u00f3n del sue\u00f1o y un mayor riesgo de accidente cerebrovascular es independiente de los factores de riesgo normales para la enfermedad cardiovascular.", "title": "Dormir m\u00e1s de 8 horas puede ser peligroso", "url": "http://www.abc.es/salud/noticias/20150226/abci-dormir-ictus-riesgo-201502251916.html", "keywords": "ictus,riesgo,dormir", "date": "2015-02-25", "id": "0f7bca078a03b9612d41b23cab3f2e7fd84513b6", "summary": "Un estudio asocia las horas de sue\u00f1o con un mayor riesgo de ictus o accidente cerebrovascular"}, {"article": "Actualizado:04/09/2015 21:51h\u00abA pesar de la tendencia de los historiadores nacionalistas catalanes de retorcer la naturaleza \"catalana-aragonesa\" de la Corona de Arag\u00f3n, nunca ha existido nada, en la historia medieval, y mucho menos en los tiempos modernos, que pudiera considerarse ni de lejos un embri\u00f3n del Estado catal\u00e1n, excepto en las imaginaciones m\u00e1s rom\u00e1nticas y so\u00f1adoras\u00bb, explica en uno de sus trabajos el historiador Enric Ucelay-Da Cal.Frente a la incapacidad para encontrar un germen de naci\u00f3n en la historia de este regi\u00f3n espa\u00f1ola, la mitolog\u00eda rom\u00e1ntica acu\u00f1\u00f3 a finales del siglo XIX el t\u00e9rmino Pa\u00edses Catalanes (o Gran Catalu\u00f1a). El primero en usarlo fue el valenciano Bienvenido Oliver, sin intenciones pol\u00edticas, para englobar los territorios de habla catalana y sus variantes. As\u00ed, el mapa de los Pa\u00edses Catalanes se extiende por Catalu\u00f1a \u2013excepto el Valle de Ar\u00e1n\u2013, las Islas Baleares, Andorra, la Comunidad Valenciana, la regi\u00f3n hist\u00f3rica francesa del Rosell\u00f3n, la zona de Arag\u00f3n lim\u00edtrofe con Catalu\u00f1a denominada actualmente Franja de Arag\u00f3n y una peque\u00f1a comarca murciana, entre otras regiones. No en vano, lo que era una simple denominaci\u00f3n de car\u00e1cter ling\u00fc\u00edstico se convirti\u00f3 en boca de los nacionalistas en una especie de tierra prometida. Un ente que sirve para justificar, con supuestas ra\u00edces en la Edad Media, las actuales reivindicaciones pol\u00edticas. Sin ir m\u00e1s lejos, la Generalitat de Catalu\u00f1a da la informaci\u00f3n meteorol\u00f3gica de la Comunidad Valenciana en la TV3 a trav\u00e9s de lo que designa como \u00abPa\u00edses Catalanes\u00bb. El servicio de Meteorolog\u00eda del Gobierno catal\u00e1n, dependiente de la Conselleria de Territorio y Sostenibilidad, suele incluir a la Comunidad Valenciana junto a Catalu\u00f1a y Baleares en sus mapas, con claras intenciones pol\u00edticas.La Corona de Arag\u00f3n y el Reino de Arag\u00f3nPara alcanzar este mito de los Pa\u00edses Catalanes, los grupos independentistas tuvieron que retorcer y distorsionar la naturaleza \u00abcatalana-aragonesa\u00bb de la Corona de Arag\u00f3n. La zona que hoy corresponde a la comunidad auton\u00f3mica de Catalu\u00f1a estuvo desde el siglo XII unida al Reino de Arag\u00f3n y solo durante un breve periodo fue un ente propio, incluso entonces dependiente de otros reinos. As\u00ed, tras el colapso de la Hispania Visigoda \u2013que se extend\u00eda por pr\u00e1cticamente toda la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica\u2013 y la invasi\u00f3n musulmana en el 718 d.C, el Imperio carolingio estableci\u00f3 una marca defensiva como frontera meridional con Al-\u00c1ndalus. Esto supuso la ocupaci\u00f3n por los francos durante el \u00faltimo cuarto del siglo VIII de las actuales comarcas pirenaicas, de Gerona y, en el 801, de Barcelona. Este antiguo territorio visigodo se organiz\u00f3 pol\u00edticamente en diferentes condados dependientes del rey franco.Conforme el poder central del Imperio se debilitaba en el siglo X, los condados catalanes, que estaban vertebrados por Barcelona, Gerona y Osona, fueron progresivamente desvincul\u00e1ndose de los francos. En el a\u00f1o 987, el conde Borrell II fue el primero en no prestar juramento al monarca de la dinast\u00eda de los Capetos, pero se someti\u00f3 en vasallaje al poderoso Califato de C\u00f3rdoba. En este punto, las leyendas nacionalistas sit\u00faan err\u00f3neamente al noble Wifredo \u00abel Velloso\u00bb \u2013el \u00faltimo conde de Barcelona designado por la monarqu\u00eda franca\u2013 como el art\u00edfice, no ya de la independencia de los condados catalanes, sino del nacimiento de Catalu\u00f1a y sus s\u00edmbolos. As\u00ed ocurre con la bandera de las cuatro barras rojas sobre fondo amarillo, que, en realidad, no fue usada por los Condados hasta la uni\u00f3n con Arag\u00f3n. Por el contrario, el emblema tradicional de los condes de Barcelona fue la cruz de San Jorge (una cruz de gules sobre campo de plata).La Corona de Arag\u00f3n fue el resultado de una uni\u00f3n din\u00e1stica En el siglo XII, el conde Ram\u00f3n Berenguer IV se cas\u00f3 con Petronila de Arag\u00f3n conforme al derecho aragon\u00e9s, es decir, en un tipo de matrimonio donde el marido se integraba a la casa principal como un miembro de pleno derecho. El acuerdo supuso la uni\u00f3n del condado de Barcelona y del Reino de Arag\u00f3n en la forma de lo que luego fue conocido como Corona de Arag\u00f3n. En un contexto de alianzas medievales, la asociaci\u00f3n de ambos territorios no fue, pues, el fruto de una fusi\u00f3n ni de una conquista, sino el resultado de una uni\u00f3n din\u00e1stica pactada entre la Casa de Arag\u00f3n y la poseedora del Condado de Barcelona. De hecho, originalmente los territorios que formaron la Corona mantuvieron por separado sus leyes, costumbres e instituciones. A lo largo del segundo cuarto del siglo XIII, se incorporaron a esta Corona las Islas Baleares y Valencia. Este \u00faltimo territorio, el Reino de Valencia, pas\u00f3 a convertirse en un reino con sus propias Cortes y fueros.Es por ello que los Pa\u00edses Catalanes \u2013una delimitaci\u00f3n solo basada en la similitud ling\u00fc\u00edstica\u2013 nunca existi\u00f3 como sujeto pol\u00edtico ni hay menciones a ella en las fuentes del periodo. A grandes rasgos, los independentistas suelen confundirla con la Corona de Arag\u00f3n, pero \u00e9sta fue otra cosa: el conjunto de reinos que estuvieron sometidos al Rey de Arag\u00f3n, entre los siglos XII y XV, donde se encontraban no solo el territorios de lengua catalana, sino tambi\u00e9n otras reinos como por ejemplo la propia Arag\u00f3n, Valencia parcialmente, Sicilia, C\u00f3rcega, Cerde\u00f1a, N\u00e1poles y los ducados de Atenas y Neopatria. Es decir, no fue la lengua el eje vertebrador de la Corona de Arag\u00f3n sino la sumisi\u00f3n a la jurisdicci\u00f3n de un Rey y de una dinast\u00eda, la Casa de Arag\u00f3n.La nacionalidad no es solo una lenguaLa muerte sin descendencia del Rey de la Corona de Arag\u00f3n Mart\u00edn I \u00abel Humano\u00bb en 1410 abri\u00f3 una grave crisis sucesoria. Los intereses comerciales terminaron favoreciendo al candidato de la dinast\u00eda castellana de los Trast\u00e1mara, Fernando de Antequera \u2013hermano del Rey de Castilla Enrique III\u2013, quien, tras el llamado Compromiso de Caspe de 1412, fue nombrado Monarca de la Corona de Arag\u00f3n. Posteriormente, el matrimonio de Fernando II de Trast\u00e1mara con Isabel de Trast\u00e1mara, Reina de Castilla, celebrado en Valladolid en 1469, condujo a la Corona de Arag\u00f3n a una uni\u00f3n din\u00e1stica con Castilla, efectiva a la muerte del primero, en 1516, pero ambos reinos conservaron sus instituciones pol\u00edticas y sus privilegios administrativos (lo que el independentismo catal\u00e1n designa como \u00ablibertades\u00bb).Con el surgimiento de las corrientes nacionalistas de finales de siglo XIX, las teor\u00edas ling\u00fc\u00edsticas hicieron las veces de elemento aglutinante \u2013a falta de una base hist\u00f3rica\u2013 identificando a la naci\u00f3n con la lengua. Bajo esta falsa premisa, los nacionalistas consideran que todos los que hablan catal\u00e1n o sus variantes son igualmente catalanes y conformaron la ficci\u00f3n hist\u00f3rica de los \u00abPa\u00efsos Catalans\u00bb. El error de base est\u00e1 en estimar que la lengua es el \u00fanico elemento definidor de una nacionalidad (con desprecio de la religi\u00f3n, la idiosincrasia, la geograf\u00eda, la historia, etc).", "title": "La gran mentira del nacionalismo: los Pa\u00edses Catalanes, ese invento moderno", "url": "http://www.abc.es/espana/20150226/abci-gran-mentira-paises-catalanes-201502251819.html", "keywords": "mentira,catalanes,paises,gran", "date": "2015-02-25", "id": "a60b4e22045675eff9bf210f1cce911c58ad9dcd", "summary": "El t\u00e9rmino data del siglo XIX y hace referencia a los territorios de la Corona de Arag\u00f3n, que, en realidad, fue un conjunto de reinos sometidos al Rey de Arag\u00f3n entre los siglos XII y XV"}]