[{"article": "MADRIDActualizado:26/10/2015 22:45hLa ansiedad puede ser muy importante en los resultados tras una intervencion odontol\u00f3gica. Expertos de la Universidad de Sevilla y del Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo demuestran que la ansiedad generada antes de someterse a una cirug\u00eda de la muela del juicio o exodoncia del tercer molar influye en la recuperaci\u00f3n postoperatoria del paciente. Los investigadores han detectado adem\u00e1s que cuando el m\u00e9dico ofrece la informaci\u00f3n preoperatoria al paciente de manera oral y le explica la intervenci\u00f3n de manera dialogada y no solo con la hoja informativa de consentimiento que deben firmar, \u00e9ste se siente m\u00e1s relajado y disminuye su nivel de ansiedad.El profesor de la Facultad de Odontolog\u00eda de la Universidad de Sevilla, Daniel Torres, explica que \u00abseg\u00fan nuestros datos, la ansiedad influye en el dolor que percibe el paciente durante el postoperatorio en cirug\u00eda bucal y en la toma de analg\u00e9sicos. Sin embargo, no influye en la percepci\u00f3n de inflamaci\u00f3n durante el mismo periodo\u00bb.Aqu\u00ed los investigadores diferencian entre la ansiedad rasgo, persona que sufre de estr\u00e9s, y la ansiedad estado que se produce a consecuencia de la inminente cirug\u00eda bucal. La anestesia local incrementa el nerviosismo del paciente que est\u00e1 consciente durante la intervenci\u00f3n.Inflamaci\u00f3n y dolorEl estudio prospectivo se realiz\u00f3 sobre una serie de 88 pacientes que precisaban la extracci\u00f3n de un tercer molar inferior. Antes de recibir ninguna informaci\u00f3n acerca de la extracci\u00f3n los pacientes completaron el test Spielberger State-Trait Anxiety Inventory \u2014 Trait and State. Tras la extracci\u00f3n se evalu\u00f3 la inflamaci\u00f3n y el dolor. Los pacientes rellenaron una escala visual anal\u00f3gica (EVA) de diez puntos en casa cada d\u00eda a la misma hora de la intervenci\u00f3n hasta el octavo d\u00eda tras la cirug\u00eda, cuando se retir\u00f3 la sutura. Este trabajo ha sido publicado en la revista \u00abMedicina Oral, Patolog\u00eda Oral y Cirug\u00eda Bucal\u00bb.El Hospital Virgen del Roc\u00edo realiza una media de 4.000 a 5.000 extracciones del tercer molar cada a\u00f1o y su estudio se considera de referencia est\u00e1ndar para otros procesos inflamatorios y de dolor moderado como son la menstruaci\u00f3n o el dolor de cabeza.", "title": "La ansiedad antes de una extracci\u00f3n influye en la recuperaci\u00f3n del paciente", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-ansiedad-antes-extraccion-influye-recuperacion-paciente-201510262244_noticia.html", "keywords": "paciente,ansiedad", "date": "2015-10-26", "id": "4546543ef951533c21e2e83fd2ab679e8f858970", "summary": "Se debe ofrecer la informaci\u00f3n preoperatoria al paciente de manera oral y explicar la intervenci\u00f3n de manera dialogada y no solo con la hoja informativa de consentimiento que deben firmar"}, {"article": "MadridActualizado:26/10/2015 16:13hEl escritor austriaco Stefan Zweig siempre cultiv\u00f3 la imagen de dandi con la que es recordado: el bigote, la pajarita y una mirada cargada de asombro definen el rostro de un hombre cosmopolita, amigo de artistas, viajero incansable y voz de un sentimiento europeo construido de humanismo y apego a la paz. Dos ideas que inundan una obra creada a pesar de su tiempo. La primera mitad del siglo XX hundi\u00f3 al continente en la violencia: si el nacionalismo exacerbado cav\u00f3 las trincheras de la Primera Guerra Mundial, sus heridas abiertas condujeron a la Segunda, a los campos de concentraci\u00f3n y al genocidio. Zweig no pudo soportarlo. Exiliado en la ciudad brasile\u00f1a de Petr\u00f3polis, una sobredosis de barbit\u00faricos acab\u00f3 con su vida la ma\u00f1ana del 22 de febrero de 1942. Su nota de suicidio contuvo un \u00faltimo lamento: \u00abMi patria espiritual, Europa, se ha destruido a s\u00ed misma\u00bb.Europa sobrevivi\u00f3 y el nazismo cay\u00f3 derrotado. La fascinaci\u00f3n por Stefan Zweig perdur\u00f3. Sus novelas, sus obras sobre personajes hist\u00f3ricos y en especial su autobiograf\u00eda \u00abEl mundo de ayer: memorias de un europeo\u00bb, un recorrido por su vida truncada por la guerra, conservan el favor de los lectores actuales. En Espa\u00f1a, la editorial barcelonesa \u00abAcantilado\u00bb ha traducido y reeditado sus libros. Sandra Ollo, su directora, reflexiona as\u00ed sobre su \u00e9xito: \u00abFuncionan porque est\u00e1n llenos de conocimiento del alma humana. Su capacidad de narraci\u00f3n es muy viva, ligera y pr\u00f3xima\u00bb. Para Rafael Argullol, catedr\u00e1tico de Est\u00e9tica y Teor\u00eda de las Artes en la Universidad Pompeu Fabra, \u00abes un autor de una gran calidad, que ha ido m\u00e1s all\u00e1 de las modas m\u00e1s o menos vanguardistas\u00bb. Seg\u00fan el profesor, que insisti\u00f3 en que las editoriales lo recuperaran, la vigencia del trabajo de Zweig se debe a que \u00abnosotros tambi\u00e9n estamos viviendo un cambio radical en el mundo\u00bb. El pr\u00f3ximo noviembre, una parte de su correspondencia in\u00e9dita se subastar\u00e1 en Par\u00eds. Una noticia que Dominique Bana, especialista en el escritor, calific\u00f3 de \u00abtodo un acontecimiento\u00bb.La primera rupturaHijo de una familia de la burgues\u00eda jud\u00eda, Stefan Zweig naci\u00f3 en Viena el 28 de noviembre de 1881. Una ciudad que atraves\u00f3 en tres d\u00e9cadas los cambios m\u00e1s bruscos sufridos por el continente europeo: la capital del Imperio Austro-H\u00fangaro, patria de alemanes, h\u00fangaros y eslavos, sede del movimiento modernista de la Secesi\u00f3n y hogar del pintor Gustav Klimt, vivi\u00f3 un proceso de degradaci\u00f3n pol\u00edtico paralelo al brillo en las artes. Uno de los culpables fue el parlamentario Georg von Sch\u00f6nerer. Su ideolog\u00eda basada en el pangermanismo, el antisemitismo furioso y la reivindicaci\u00f3n de la violencia lo convirtieron en uno de los padres intelectuales de Adolf Hitler. El futuro l\u00edder nazi recorri\u00f3 las calles vienesas durante un lustro, entre 1908 y 1913, como pintor de poco \u00e9xito. \u00abNo puedo atribuirme m\u00e1s protagonismo que el de haberme encontrado \u2014como austriaco, jud\u00edo, escritor y pacifista\u2014 precisamente all\u00ed donde los se\u00edsmos han causado los da\u00f1os m\u00e1s devastadores\u00bb, escribi\u00f3 Zweig en el prefacio de \u00abEl mundo de ayer\u00bb, donde recuerda una ni\u00f1ez ligada a la confianza en el progreso de la generaci\u00f3n de sus padres. La Primera Guerra Mundial, que estall\u00f3 en julio de 1914, provoc\u00f3 que desapareciera.Zweig lament\u00f3 la destrucci\u00f3n de la guerra, pero antes cedi\u00f3 a la fascinaci\u00f3n de la violencia y al fervor nacionalista, que agrietaron su pretensi\u00f3n de ciudadano del mundo. As\u00ed lo revela la correspondencia intercambiada al inicio del conflicto con Romain Rolland, conocido novelista franc\u00e9s de la \u00e9poca, comprometido pacifista y Premio Nobel de Literatura en 1915. En octubre de 1914, Zweig niega por carta a su amigo la devastaci\u00f3n causada por las tropas alemanas a su paso por la ciudad belga de Lovaina, escala previa a su entrada en Francia: \u00ab\u00bfCu\u00e1l es la parte de responsabilidad de la prensa francesa, donde ya en tiempos de paz el odio y la falta de honestidad no ten\u00edan l\u00edmite, al anunciar sin dudas que se ha incendiado Lovaina por puro esp\u00edritu de venganza, por diversi\u00f3n en cierta manera? No puedo medirla: lo que s\u00e9 con seguridad es que Lovaina no ha sufrido da\u00f1os\u00bb. Una justificaci\u00f3n imposible. El paso de los alemanes por B\u00e9lgica viol\u00f3 la neutralidad del pa\u00eds y provoc\u00f3 la entrada en guerra de Reino Unido el 4 de agosto. La agresi\u00f3n que sufri\u00f3 Lovaina fue de las m\u00e1s dram\u00e1ticas. Fran\u00e7ois Cochet, historiador franc\u00e9s, recuerda que en ese mes de 1914 \u00abtoda la ciudad, de las casas a los comercios, fue deliberadamente incendiada. De la biblioteca y de sus trescientos mil vol\u00famenes solo quedaron cenizas\u00bb. Zweig corrigi\u00f3 sus primeras impresiones sobre el conflicto cuando la violencia se hizo innegable. En noviembre, en una nueva carta a Rolland, admiti\u00f3: \u00abHasta hoy no hab\u00eda sido consciente de la profunda devastaci\u00f3n que la guerra ha llevado a mi mundo humano, a mi mundo espiritual: debo abandonar la casa en llamas de mi vida interior como un fugitivo, desnudo y despojado de todo, para ir no s\u00e9 d\u00f3nde\u00bb. Nunca logr\u00f3 zafarse de ese sentimiento.El espejismo de la pazLa vida de un autor de \u00e9xito, la fragilidad de la paz y el s\u00fabito estallido de violencia de la d\u00e9cada de los treinta. \u00abTodos nos enga\u00f1\u00e1bamos con nuestra buena fe y confund\u00edamos nuestra buena disposici\u00f3n personal con la del mundo\u00bb, reflexiona Zweig en \u00abEl mundo de ayer\u00bb sobre el periodo de entreguerras. Con clarividencia, observ\u00f3 durante un viaje por Italia y Alemania al principio de los a\u00f1os veinte los primeros signos del futuro inmediato de Europa: si en Venecia, en la plaza de San Marcos, presenci\u00f3 el enfrentamiento entre un grupo de obreros en huelga y un escuadr\u00f3n fascista, en la localidad alemana de Westerland se top\u00f3 con el estallido de la inflaci\u00f3n en junio de 1922 y en Berl\u00edn, convertida \u00aben la Babel del mundo\u00bb, critic\u00f3 lo que consider\u00f3 una degradaci\u00f3n de las costumbres. Un tono moralista muy alejado del que emplea para describir la vida de la ciudad durante esos a\u00f1os la pel\u00edcula \u00abCabaret\u00bb (Bob Fosse, 1972). En septiembre de 1934, Stefan Zweig abandon\u00f3 Austria rumbo a Londres con la intenci\u00f3n de documentarse para su biograf\u00eda sobre la reina Mar\u00eda Estuardo. No solo le movi\u00f3 el trabajo. El clima pol\u00edtico de su pa\u00eds se emponzo\u00f1aba: en febrero, el canciller Engelbert Dollfuss lider\u00f3 un giro autoritario y asent\u00f3 el movimiento conocido como \u00abaustrofascismo\u00bb. El escritor nunca regres\u00f3: tras su paso por Estados Unidos, en agosto de 1941 tom\u00f3 un barco en Nueva York rumbo a Brasil y en septiembre de ese a\u00f1o se instal\u00f3 en Petr\u00f3polis, una ciudad pr\u00f3xima a R\u00edo de Janeiro, junto a su joven esposa Lotte. Su fama como escritor, afianzada durante los a\u00f1os veinte, se desvaneci\u00f3 por razones ajenas a la opini\u00f3n del p\u00fablico. Las primeras quemas de libros instigadas por el nazismo comenzaron en mayo de 1933. El autor austriaco se encontr\u00f3 entre los proscritos pasto de las llamas. \u00abCuando menciono mi '\u00e9xito', no hablo de algo que me pertenece, sino de algo que me hab\u00eda pertenecido en otro tiempo, como la casa, la patria, la confianza en m\u00ed mismo, la libertad, la serenidad\u00bb, lament\u00f3 en \u00abEl mundo de ayer\u00bb. Con su vida a salvo pero su civilizaci\u00f3n perdida, Zweig se sumergi\u00f3 en la redacci\u00f3n de una biograf\u00eda sobre el ensayista franc\u00e9s del siglo XVI Michel de Montaigne, publicada tras su muerte por su editor Richard Friedenthal en \u00abEl legado de Europa\u00bb. Un trabajo llamativo, donde volc\u00f3 su propia concepci\u00f3n del mundo, su alegato a favor del humanismo y su deseo de \u00abnegarse a formar en el coro de los criminales y crearse una patria y un mundo propios m\u00e1s all\u00e1 del tiempo\u00bb. A trav\u00e9s de Montaigne, el escritor reivindic\u00f3 la necesidad de \u00abpermanecer fiel a su 'yo'\u00bb en una \u00e9poca donde el totalitarismo se esforz\u00f3 en aniquilar al individuo y sustituirlo por la masa. Deprimido por el avance del conflicto, se suicidi\u00f3. Lo cierto es que sin saberlo s\u00ed aliment\u00f3 el esp\u00edritu de resistencia. En concreto el del grupo conocido como la \u00abRosa Blanca\u00bb, formado por unos universitarios de M\u00fanich contrarios al nazismo que pagaron con la vida su oposici\u00f3n a Hitler. El autor preferido de Hans Sch\u00f6ll, uno de los cabecillas, era Stefan Zweig. Contemplar la persecuci\u00f3n a su escritor favorito le abri\u00f3 ojos sobre la naturaleza del r\u00e9gimen que asfixi\u00f3 a Alemania y destruy\u00f3 el continente entre 1933 y 1945.", "title": "Stefan Zweig, una vida marcada por las tragedias que asolaron Europa en el siglo XX", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-stefan-zweig-vida-marcada-tragedias-asolaron-europa-siglo-201510261652_noticia.html", "keywords": "escritor,stefan,europa,zweig", "date": "2015-10-26", "id": "2c5506f1813b4f7ace6c0a136e55e1d759c6a2dc", "summary": "Parte de la correspondencia in\u00e9dita del escritor se subastar\u00e1 en Par\u00eds el pr\u00f3ximo mes de noviembre"}, {"article": "Actualizado:26/10/2015 11:35hEl turismo que permite explotar los tiempos de guerra se pone de moda en Espa\u00f1a. Nos adentramos en el cerro del Melero, testigo directo y hasta ahora casi desconocido de lahistoria de la Guerra Civil. Aqu\u00ed, a la entrada de Arganda del Rey, en el sureste de Madrid, se ha conseguido recuperar a la superficie esta fortificaci\u00f3n de trincheras ocultas por el olvido y el silencio de la dictadura. Las fuerzas republicanas construyeron estos pasadizos y puestos de tiro a mediados de 1938 para tratar de repeler un nuevo avance de las tropas franquistas un a\u00f1o despu\u00e9s de la batalla del Jarama. La que recuerdan con canciones de las brigadas internacionales que lucharon en ella. La que se desarroll\u00f3 justo en el valle visible desde su observatorio y en la que hubo m\u00e1s de 16 mil v\u00edctimas a uno y otro lado; en poco m\u00e1s de 20 d\u00edas. Dos bloques fragmentados, separados por el r\u00edo Jarama, pero que a la vez est\u00e1n unidos en la base como quiere recordar esta escultura de acero a la entrada del cerro con unos versos dedicados de Pablo Neruda. El mismo del que se ha recuperado su refugio ante los ataques a\u00e9reos. Treinta y ocho puestos de ametralladora, dos abrigos excavados en la tierra para una treintena de soldados y oficiales al mando. Un pedazo de historia de acceso p\u00fablico y gratuito en el que encaja, ahora s\u00ed, la memoria fotogr\u00e1fica de una de las \u00faltimas l\u00edneas de resistencia de la Rep\u00fablica.", "title": "Arganda del Rey recupera la zona de b\u00fankeres de la Guerra Civil", "url": "http://www.abc.es/madrid/municipios/20151026/abci-arganda-recuera-zona-bunker-201510261122.html", "keywords": "bunker,recuera,arganda,zona", "date": "2015-10-26", "id": "6d9c8ad83f2fccb25e241dd435f4bf4a52893433", "summary": "Este pedazo de historia ya es de acceso p\u00fablico y gratuito en el que encaja, ahora s\u00ed, la memoria fotogr\u00e1fica de una de las \u00faltimas l\u00edneas de resistencia republicana"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/10/2015 21:47hLos nost\u00e1lgicos fan\u00e1ticos del grupo de rock andaluz Triana tienen este martes una cita obligada en el cementerio de Villaviciosa de Od\u00f3n (situado en el Camino Bispo). El camposanto de esta ciudad (de casi 27.000 habitantes) ser\u00e1 el escenario donde arranque la pel\u00edcula que rinde tributo al conjunto. De principio a fin, este filme es una oda al tr\u00edo de los 70, desde el t\u00edtulo, \u00abTodo es de color\u00bb -como su canci\u00f3n de 1975-, hasta la trama, los personajes e incluso el director, Gonzalo Garc\u00eda Pelayo, quien puso en \u00f3rbita el primer disco de los m\u00fasicos, \u00abEl Patio\u00bb, que les lanz\u00f3 al estrellato.Jes\u00fas de la Rosa y Juan Jos\u00e9 Palacios, \u00abEl Tele\u00bb, bater\u00eda del grupo, descansan en este cementerio madrile\u00f1o desde 1983 y 2002, respectivamente. A partir de las nueve de la ma\u00f1ana sonar\u00e1 la claqueta y las c\u00e1maras comenzar\u00e1n a filmar. Se espera que a este encuentro acuda un centenar de \u00abtrianeros\u00bb de forma voluntaria, aunque la previsi\u00f3n puede quedarse corta, ya que en Sevilla, donde se hizo la primera convocatoria de figurantes apasionados del grupo, se sumaron medio millar de personas en La Alameda de H\u00e9rcules, el barrio d\u00f3nde De la Rosa se gan\u00f3 su fama del \u00abeterno poeta de la calle Feria\u00bb. Los 500, la mayor\u00eda grupos moteros, cantaron al un\u00edsono el estribillo de \u00abTu Frialdad\u00bb. Tambi\u00e9n estar\u00e1n presentes en Villaviciosa familiares de los fallecidos.La pel\u00edcula comenz\u00f3 a rodarse a principios de octubre. Es una cinta que mezcla la ficci\u00f3n con el documental. Empieza en Madrid y termina en Ca\u00f1os de Meca (C\u00e1diz), donde reside el \u00fanico componente vivo, Eduardo Rodr\u00edguez Rodway. El t\u00edtulo se estrenar\u00e1 el viernes previo al inicio de la primavera, \u00faltimo homenaje a los primeros versos de la canci\u00f3n que pone nombre al largometraje: \u00abTodo es de color/Qu\u00e9 bonita es la primavera/Qu\u00e9 bonita es la primavera cuando llega/[...]\u00bb.Los extra que se sumen a las secuencias este martes lo har\u00e1n sin contraprestaci\u00f3n econ\u00f3mica, eso s\u00ed, todos sus nombres aparecer\u00e1n en los cr\u00e9ditos.", "title": "El grupo Triana \"resucita\" en el cementerio de Villaviciosa", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-triana-resucita-cementerio-villaviciosa-201510262045_noticia.html", "keywords": "pelicula,villaviciosa,resucita,triana", "date": "2015-10-26", "id": "e74f16b2be776c1d6579cdb7d72e4f5a62db3fdf", "summary": "La pel\u00edcula \u00abTodo es color\u00bb, un tributo al tr\u00edo de rock andaluz, ha hecho un llamamiento a sus fans en el camposanto para que este martes acudan al rodaje y aparezcan en el filme"}, {"article": "Actualizado:26/10/2015 22:49hLa halitosis es una afecci\u00f3n creciente en la poblaci\u00f3n que preocupa a cerca del 50% de la misma. De hecho es m\u00e1s com\u00fan de lo que se puede pensar, ya que cerca de un 30% ha sufrido o sufre problemas de halitosis. Puede estar causada por m\u00faltiples factores, incluyendo procesos inflamatorios del aparato respiratorio superior o bacterias orales. Sin embargo el punto de partida com\u00fan es la producci\u00f3n de gases malolientes derivados de la degradaci\u00f3n bacteriana que ocurre en la cavidad bucal, huecos periodontales y en la superficie de la lengua.Productos como colutorios, sprays, chicles o refrescantes del aliento no tratan la causa que genera este problema, sino que lo enmascaran, favoreciendo la reaparici\u00f3n del mismo.Procedente de Estados Unidos llega una piruleta sin az\u00facar, \u00abLike\u00bb que combate el mal aliento al instante en un 85% de los casos, de acuerdo a los estudios cl\u00ednicos realizados por la Universidad de Florida sobre 75 sujetos que padec\u00edan halitosis, gracias a su doble acci\u00f3n f\u00edsica-mec\u00e1nica y biol\u00f3gica.Por su acci\u00f3n f\u00edsico-mec\u00e1nica, este caramelo remueve la capa superficial de la lengua, arrastrando as\u00ed c\u00e9lulas muertas, bacterias y part\u00edculas de comida, que producen mal olor. Adem\u00e1s, favorece la salivaci\u00f3n al deslizarse sobre la lengua, siendo esta el medio natural de la boca para mantener un pH saludable que combata las infecciones y agresiones externas.Zinc y calcioPor su acci\u00f3n biolog\u00edca, libera principios activos seguros, naturales y saludables. El zinc y calcio microencapsulados eliminan las bacterias presentes en la superficie de la lengua neutralizando los gases que \u00e9stas producen y que son responsables del mal olor. A la vez, hacen desaparecer en segundos la capa blanquecina que generalmente recubre la lengua y desintoxican las enc\u00edas. Tambi\u00e9n es eficaz combatiendo el mal aliento producido por patolog\u00edas orales, como el s\u00edndrome de Boca Seca, Boca Ardiente, inflamaci\u00f3n de enc\u00edas, \u00falceras bucales y deterioro de las mismas.Adem\u00e1s de reducir dr\u00e1sticamente el mal aliento y de ejercer un efecto positivo sobre otras alteraciones bucales, \u00abLike\u00bb ofrece otras muchas ventajas como su efecto inmediato y, a diferencia de las perlas, chicles o colutorios, su acci\u00f3n perdura en el tiempo por m\u00e1s de cuatro horas.", "title": "Un caramelo para combatir la halitosis", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-caramelo-para-combatir-halitosis-201510262248_noticia.html", "keywords": "halitosis,caramelo", "date": "2015-10-26", "id": "fbfcd85497020771396a469358dad95b814b33f5", "summary": "El efecto de una piruleta elimina de inmediato el mal aliento y dura m\u00e1s de 4 horas"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/10/2015 22:53h\u00bfLe gustar\u00eda que al perder un diente autom\u00e1ticamente saliera otro en el mismo lugar? Eso es justo lo que ocurre en unos peque\u00f1os c\u00edclidos, peces, del lago Malawi cuando pierden un diente, y los expertos llevan tiempo investigando por qu\u00e9 no pueden los seres humanos regenerar de forma similar los dientes perdidos por una lesi\u00f3n o una enfermedadAfortunadamente la investigaci\u00f3n sobre estos llamativos peces de colores est\u00e1 empezando a dar sus frutos. Los investigadores ya saben c\u00f3mo pueden mantener sus dientes intactos durante toda su vida y esperan alg\u00fan d\u00eda ser capaces de activar el mecanismo de regeneraci\u00f3n de los dientes en los seres humanos, que al igual que la mayor\u00eda de los mam\u00edferos, \u00fanicamente pueden tener dos dientes a lo largo de vida.Ahora, un estudio que se publica en \u00abThe Proceedings of the National Academy of Sciences\u00bb, que tambi\u00e9n ha analizado los procesos de diferenciaci\u00f3n dental en ratones, muestra que las estructuras responsables de la formaci\u00f3n de nuevos dientes en estos diminutos peces se mantienen durante m\u00e1s tiempo de lo que se pensaba, lo que abre la posibilidad de que estos mismos mecanismos sean activados en los humanos. O lo que es lo mismo, poder regenerar nuestros dientes evitando ir al dentista.Problema de salud\u00abHemos desvelado la plasticidad del desarrollo entre los dientes y el paladar y estamos tratando de entender las v\u00edas que definen el destino de las c\u00e9lulas en su desarrollo, ya sea dental o sensorial\u00bb, explica Todd Streelman, profesor del Instituto de Tecnolog\u00eda de Georgia (EE.UU.).Se calcula que casi el 60% de las personas ha perdido la mayor\u00eda de sus dientes a los 60 a\u00f1os. Adem\u00e1s de los problemas de salud dentales, tiene problemas m\u00e9dicos y nutricionales importantes que pueden acortar la vida y afectar la calidad de la misma.A partir de embriones de estos diminutos peces, el grupo de Streelman analiz\u00f3 el desarrollo de los dientes y el paladar a partir de los mismos tejidos epiteliales. A diferencia de los humanos, los peces no tienen lenguas, por lo que sus papilas gustativas se mezclan con los dientes, a veces en las filas adyacentes.Los c\u00edclidos del lago Malawi han adaptado sus dientes y el paladar para prosperar en las condiciones en las que viven: una especie se alimenta de plancton y necesita pocos dientes, mientras que otra especie vive en las algas y precisa de dientes para extraer los alimentos y de papilas gustativas para distinguirlos.Los investigadores trabajaron con las dos especies y las cruzaron; en la segunda generaci\u00f3n de estos h\u00edbridos apreciaron a una variaci\u00f3n sustancial en el n\u00famero de los dientes y las papilas gustativas. Y a analizar las diferencias gen\u00e9ticas en unos 300 de estos h\u00edbridos de segunda generaci\u00f3n identificaron las claves gen\u00e9ticas de dicha variaci\u00f3n. Gracias a su colaboraci\u00f3n con el King's College de Londres (Reino Unido), tambi\u00e9n han podido demostrar que unos pocos genes participaban en el desarrollo de los dientes y las papilas gustativas en los ratones.Papilas gustativasPero para saber realmente c\u00f3mo ocurr\u00eda este proceso sumergieron los embriones de los peces en productos qu\u00edmicos que influyen en las v\u00edas de desarrollo implicadas en la formaci\u00f3n de dientes y las papilas gustativas; despu\u00e9s manipularon el desarrollo de estas dos estructuras. En un caso, se promovi\u00f3 el crecimiento de las papilas gustativas a expensas de los dientes, cambios se que produjeron apenas 5 o 6 d\u00edas despu\u00e9s de que se fertilizan los huevos de peces, en una etapa cuando el pez ya ten\u00eda ojos y cerebro, pero aun as\u00ed siguieron desarrollando mand\u00edbulas. \u00abParece que hay interruptores del desarrollo programados para cambiar el destino de las c\u00e9lulas epiteliales comunes a estructuras, ya sea dentales o sensoriales\u00bb, detalla Streelman.A pesar de que tienen diferentes prop\u00f3sitos y anatom\u00eda, los dientes y las papilas gustativas se originan en el mismo tipo de tejido epitelial en las mand\u00edbulas de peces durante el desarrollo embrionario. Estos diminutos brotes se diferencian con el tiempo, formando dientes con esmalte duro o paladar blando.Los estudios en peces y ratones, apunta los cient\u00edficos, sugieren la posibilidad de que con las se\u00f1ales correctas, el tejido epitelial en los seres humanos tambi\u00e9n podr\u00eda ser capaz de regenerar nuevos dientes.Tambi\u00e9n nervios y vasosSi embargo fabricar nuevos dientes podr\u00eda no ser suficiente, advierte. \u00abTambi\u00e9n deber\u00edamos comprender c\u00f3mo crecen los nervios y los vasos sangu\u00edneos en los dientes para hacerlos viables\u00bb.Los expertos est\u00e1n ahora trabajando para determinar hasta qu\u00e9 edad se mantiene la plasticidad entre los dientes y las papilas gustativas y de qu\u00e9 forma se podr\u00eda provocar un cambio.", "title": "La clave para regenerar los dientes est\u00e1 en un pez", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-clave-para-regenerar-dientes-esta-201510262252_noticia.html", "keywords": "nuevos,dientes", "date": "2015-10-26", "id": "a67db156733e0d99265cafb398b33cabf7f04a1f", "summary": "Los humanos solo pueden regenerar los dientes una \u00fanica vez, como la mayor\u00eda de los mam\u00edferos; sin embargo, los c\u00edclidos del lago Malawi cada vez que lo necesitan"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/10/2015 22:41hA partir de ahora la diabetes la podr\u00e1 tambi\u00e9n diagnosticar el profesional de la atenci\u00f3n bucodental, o casi. Esto es lo que se pretende con un innovador protocolo de actuaci\u00f3n que quiere evaluar el riesgo de sufrir diabetes no conocida en pacientes que acuden al odont\u00f3logo y que ha sido dise\u00f1ado por el Grupo de Trabajo \u00abDiabetes y Enfermedad Periodontal\u00bb, integrado por especialistas de la Sociedad Espa\u00f1ola de Periodoncia (SEPA) y de la Sociedad Espa\u00f1ola de Diabetes (SED). Tras ser probado y validado, se pretende que pueda extenderse por toda Espa\u00f1a.\u00abLa atenci\u00f3n odontol\u00f3gica puede ser un aliado adecuado para la lucha contra la diabetes tipo 2\u00bb, as\u00ed lo cree el presidente de SEPA, David Herrera, quien reconoce que \u00ablas cl\u00ednicas de atenci\u00f3n bucodental, compuestas por un amplio y variado equipo multidisciplinar de profesionales, pueden servir para detectar lo antes posible el riesgo de sufrir diabetes\u00bb, contribuyendo as\u00ed a combatir uno de los principales problemas que subsisten actualmente en el abordaje de esta enfermedad metab\u00f3lica: el diagn\u00f3stico tard\u00edo.El fin de este proyecto, impulsado por la Fundaci\u00f3n SEPA en colaboraci\u00f3n con otras sociedades cient\u00edficas, es convertir al profesional de la salud bucodental en un colaborador activo de promoci\u00f3n de salud general y detecci\u00f3n precoz de enfermedades sist\u00e9micas, erigi\u00e9ndose en un aliado esencial para otros profesionales de la salud.Seg\u00fan un reciente estudio en Espa\u00f1a (di@bet.es, elaborado por CIBERDEM), en Espa\u00f1a hay una prevalencia de diabetes tipo 2 del 13,8%, (m\u00e1s de 5,3 millones de personas), con un 7,8% de diabetes diagnosticada (casi 3 millones de personas), mientras que un 6% (m\u00e1s de 2,3 millones de personas) desconocer\u00edan su situaci\u00f3n. La diabetes mellitus tipo 2 es una epidemia global que induce importantes complicaciones (fundamentalmente cardiovasculares), que provocan una alta morbilidad y mortalidad. Sin embargo, a pesar de su magnitud y graves consecuencias, hay muchas personas con diabetes que no han sido diagnosticadas. Este retraso induce, entre otras consecuencias, mayores riesgos para los pacientes y costes m\u00e1s elevados para el sistema sanitario. \u00abLa actuaci\u00f3n precoz puede prevenir la progresi\u00f3n a diabetes, y puede evitar y retrasar las m\u00faltiples complicaciones cr\u00f3nicas de esta enfermedad\u00bb, destaca el Juan Girb\u00e9s, de la SED.Diagn\u00f3stico tard\u00edoEn esta misma l\u00ednea se pronuncia Fernando de la Torre, de la Federaci\u00f3n de Diab\u00e9ticos Espa\u00f1oles (FEDE) y de la Federaci\u00f3n de Diab\u00e9ticos de la Comunidad Valenciana (FEDICOVA), que considera que \u00abeste tipo de iniciativas suponen un impulso en la detecci\u00f3n precoz de la diabetes ya que uno de sus principales problemas es el diagn\u00f3stico tard\u00edo. As\u00ed, se podr\u00e1 identificar los pacientes con alto riesgo de padecer diabetes, pudiendo derivarlos al profesional sanitario m\u00e1s adecuado\u00bb.En este contexto, asegura Herrera, \u00ablos profesionales de la salud bucodental pueden ayudar a detectar a estas personas con prediabetes o con diabetes no diagnosticada, en consultas rutinarias para controles de salud bucodental, en revisiones de mantenimiento y/o en intervenciones puntuales\u00bb. De hecho, en los \u00faltimos a\u00f1os se han acumulado muchas y s\u00f3lidas evidencias cient\u00edficas y cl\u00ednicas que ponen de manifiesto la estrecha relaci\u00f3n entre la diabetes y las enfermedades periodontales.Girb\u00e9s, explica que \u00abla diabetes y la enfermedad periodontal presentan una relaci\u00f3n bidireccional: por un lado, la diabetes incrementa unas tres veces el riesgo de sufrir periodontitis, especialmente si hay mal control gluc\u00e9mico, y por otro lado, la existencia de periodontitis afecta negativamente al control gluc\u00e9mico de las personas con diabetes y contribuye a la aparici\u00f3n de complicaciones de la diabetes\u00bb. Incluso, se ha demostrado que el tratamiento periodontal conduce a mejorar el control gluc\u00e9mico en pacientes con diabetes.Cribado de pacientesPartiendo de esta vinculaci\u00f3n, se considera que la atenci\u00f3n y cuidado bucodental puede desempe\u00f1ar un papel importante en el manejo de personas con diabetes, abri\u00e9ndose la posibilidad de utilizar en este contexto herramientas de \u00abcribado\u00bb para identificar pacientes con riesgo elevado de padecer diabetes mellitus sin diagnosticar o con prediabetes. Por ello, la SED y SEPA han puesto en marcha una iniciativa para elaborar e implementar en la atenci\u00f3n odontol\u00f3gica protocolos mixtos de evaluaci\u00f3n del riesgo de sufrir diabetes no conocida.El proyecto, que inicialmente se validar\u00e1 en la Red SEPA de Cl\u00ednicas de Investigaci\u00f3n, integrada actualmente por medio centenar de cl\u00ednicas distribuidas por toda Espa\u00f1a, est\u00e1 coordinado por David Herrera Gonz\u00e1lez, Eduardo Montero Sol\u00eds, de la Universidad Complutense de Madrid, y por Jos\u00e9 Luis Herrera Pombo, coordinador del Grupo de Trabajo SEPA-SED y ex presidente de SED.La iniciativa cuenta, adem\u00e1s, con evidencia cient\u00edfica s\u00f3lida. \u00abSabemos que los protocolos de cribado para diabetes mellitus tipo 2 realizados en el \u00e1mbito de la atenci\u00f3n bucodental son efectivos y, por tanto, los profesionales odontol\u00f3gicos pueden jugar un papel relevante en la detecci\u00f3n de diabetes no diagnosticada\u00bb, asegura el presidente de SEPA.Capacidad diagn\u00f3sticaEn el protocolo previsto se parte de la hip\u00f3tesis de que las personas que combinen un riesgo elevado de tener diabetes (evaluado por el test denominado FindRisc) y una peor salud periodontal (determinada por el Examen Periodontal B\u00e1sico, EPB) tendr\u00e1n m\u00e1s posibilidades de padecer diabetes o prediabetes no diagnosticada y, por lo tanto, ser\u00e1n candidatas a hacerse una revisi\u00f3n espec\u00edfica para confirmar o no esta sospecha. Adem\u00e1s, este protocolo evaluar\u00e1 la capacidad diagn\u00f3stica de diferentes recursos, valor\u00e1ndose su utilidad para distinguir entre personas sanas, con prediabetes o diabetes. As\u00ed, se evaluar\u00e1 el porcentaje de pacientes que, de acuerdo a las diferentes estrategias diagn\u00f3sticas empleadas, finalmente hayan podido confirmar o no un diagn\u00f3stico de diabetes o prediabetes.Para la Sociedad Espa\u00f1ola de M\u00e9dicos de Atenci\u00f3n Primaria (SEMERGEN), que avala este tipo de iniciativa de colaboraci\u00f3n entre profesionales de la salud de distintas disciplinas, no cabe duda que \u00abse trata de una acci\u00f3n innovadora, que da valor a los profesionales de la salud bucodental como promotores de la salud general\u00bb, destaca Rafael Mic\u00f3, de SEMERGEN.La boca es una ventana que nos permite asomarnos al estado de salud general. Por ello, dando un paso m\u00e1s, \u00abla colaboraci\u00f3n estrecha entre odont\u00f3logos y m\u00e9dicos de Atenci\u00f3n Primaria o de Atenci\u00f3n Especializada va a facilitar un mejor manejo de otras muchas enfermedades\u00bb, afirma Mic\u00f3, que destaca la existencia de un convenio de colaboraci\u00f3n de SEMERGEN y SEPA para fomentar iniciativas formativas y divulgativas de este tipo.", "title": "La boca, la ventana de nuestra salud general", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-boca-ventana-nuestra-salud-general-201510262241_noticia.html", "keywords": "ventana,salud,boca", "date": "2015-10-26", "id": "cb78d04292a2fc538890b2ab55db7102a10fb0e6", "summary": "Un protocolo pretende convertir al profesional de la atenci\u00f3n bucodental en un colaborador activo de promoci\u00f3n de salud general y detecci\u00f3n precoz de enfermedades sist\u00e9micas, como la diaabetes"}]