[{"article": "Actualizado:09/10/2015 12:58hEl caso de Andrea Lago Ord\u00f3\u00f1ez, la ni\u00f1a gallega de 12 a\u00f1os que sufr\u00eda una enfermedad irreversible y que ha fallecido este viernes despu\u00e9s de que los padres reclamasen para ella una muerte digna, ha reabierto en Espa\u00f1a el debate sobre c\u00f3mo regular la voluntad de poner fin a una vida al padecer una patolog\u00eda incurable y que hoy por hoy difiere por comunidades.A nivel estatal, en Espa\u00f1a el C\u00f3digo Penal proh\u00edbe la eutanasia activa y el suicidio asistido y cuenta desde 2002 con la Ley B\u00e1sica Reguladora de la Autonom\u00eda del Paciente y de Derechos y Obligaciones en materia de Informaci\u00f3n y Documentaci\u00f3n cl\u00ednica, en la que se reconoce como un principio b\u00e1sico \u00abla dignidad de la persona y el respeto a la autonom\u00eda de su voluntad\u00bb.Adem\u00e1s, el paciente \u00abtiene derecho a decidir libremente\u00bb, entre las opciones cl\u00ednicas disponibles y a \u00abnegarse al tratamiento\u00bb mientras el profesional sanitario \u00abest\u00e1 obligado\u00bb, entre otras cosas, al cumplimiento de los deberes de informaci\u00f3n y de documentaci\u00f3n cl\u00ednica y \u00abal respeto en las decisiones adoptadas libre y voluntariamente por el paciente\u00bb.Los padres de Andrea estaban indignados al considerar que su hija s\u00ed hab\u00eda llegado \u00abal punto de retirada de la vida artificial\u00bb, una postura que estaba respaldada por el Comit\u00e9 de Etica del hospital donde se encuentra la ni\u00f1a.Esas posturas eran contrarias a las de los m\u00e9dicos que la atend\u00edan en el Complejo Hospitalario Universitario de Santiago (CHUS), y cuya gerencia traslad\u00f3 el caso a un juzgado. Finalmente, el cambio de opini\u00f3n del equipo de pediatras del hospital Cl\u00ednico Universitario de Santiago se produjo sin que el juez tuviera que obligarles a ello. La familia y su abogado consideraron que la presi\u00f3n judicial y medi\u00e1tica de la \u00faltima semana fue clave para la resoluci\u00f3n de este controvertido caso.Precisamente Galicia es una de las comunidades que cuentan con su propia norma para regular la muerte digna. Este es el repas de c\u00f3mo se regula la muerte digna por autonom\u00edas: ANDALUC\u00cdA.- Pionera en contar con una ley de estas caracter\u00edsticas, en marzo de 2010. Regula la limitaci\u00f3n del esfuerzo terap\u00e9utico, proh\u00edbe el ensa\u00f1amiento terap\u00e9utico y permite a los pacientes rechazar un tratamiento que prolongue su vida de manera artificial.Tambi\u00e9n cuenta desde 2004 con el Registro de Voluntad Vital (en el que se deja constancia de qu\u00e9 actuaciones legales quiere una persona que se tomen llegado el momento) y desde ese a\u00f1o hasta agosto de 2015 se han registrado 29.298 voluntades, el 15 % del total nacional.ARAG\u00d3N.- Aprob\u00f3 en 2011 la Ley de derechos y garant\u00edas de la dignidad de la persona en el proceso de morir y de la muerte, estableciendo que todas las personas podr\u00e1n expresar su voluntad incluso de forma anticipada sobre las intervenciones y tratamientos m\u00e9dicos que desean recibir.ASTURIAS.- No hay una ley espec\u00edfica en este asunto, pero s\u00ed existe el testamento vital, en el que la persona manifiesta anticipadamente los tratamientos que desea recibir cuando ya no pueda tomar decisiones.BALEARES.- El pasado a\u00f1o se aprob\u00f3 la Ley de Derechos y Garant\u00edas en el proceso de morir, aunque desde 2006 existe un Registro de Voluntades Anticipadas que gestiona las declaraciones en las que los pacientes fijan l\u00edmites a los tratamientos en caso de enfermedades terminales. Hasta el 14 de septiembre se han recibido 5.105 testamentos.CANARIAS.- Desde marzo de este a\u00f1o cuenta con la Ley de derechos y garant\u00edas de la dignidad de la persona ante el proceso final de su vida, que fija, entre otras cosas, que \u00abtoda persona tiene derecho a rechazar la intervenci\u00f3n propuesta por los profesionales sanitarios, tras un proceso de informaci\u00f3n y decisi\u00f3n, aunque ello pueda poner en peligro su vida\u00bb.CANTABRIA.- No hay una Ley de muerte digna, s\u00ed una regulaci\u00f3n de Voluntades Previas y el registro correspondiente.CASTILLA Y LE\u00d3N.- No est\u00e1 regulada la muerte digna pero desde enero de 2008 funciona un Registro de voluntades previas que recoge los testamentos vitales de quienes quieran decidir la aplicaci\u00f3n de medidas extraordinarias para prolongar su vida ante situaciones, por ejemplo, de coma irreversible. Hay contabilizados 6.670 testamentos.CASTILLA-LA MANCHA.- No tiene aprobada ninguna norma de muerte digan aunque s\u00ed una sobre Voluntades anticipadas que regula el testamento vital y contempla un registro en el que figuran unas 5.200 personas desde 2006.CATALU\u00d1A.- El Departamento de Salud gestiona un registro de voluntades anticipadas donde figuran los testamentos vitales, documento en el que una persona expresa las instrucciones para cuando est\u00e9 en una situaci\u00f3n en la que no pueda hacerlo.", "title": "El mapa auton\u00f3mico de la muerte digna", "url": "http://www.abc.es/sociedad/20151005/abci-mapa-autonomico-muerte-digna-201510051940.html", "keywords": "mapa,autonomico,digna,muerte", "date": "2015-10-05", "id": "db21bdbc39cae866bb0dcbf309c1a21511c8e0df", "summary": "Precisamente Galicia es una de las comunidades que cuentan con su propia norma para regular esta situaci\u00f3n. Consulta aqu\u00ed c\u00f3mo lo hace el resto de las comunidades"}, {"article": "Inmaculada Echevarr\u00eda muri\u00f3 en Granada en 2007Inmaculada Echevarr\u00eda, navarra de cuna, muri\u00f3 en un hospital religioso granadino - abcInmaculada Echevarr\u00eda era la mujer navarra que vivi\u00f3 diez a\u00f1os postrada en una cama y conectada a un respirador en el Hospital San Juan de Dios de Granada. Tras mucho tiempo pidiendo que la dejaran morir consigui\u00f3 en 2007 la autorizaci\u00f3n del Comit\u00e9 \u00c9tico de la Junta de Andaluc\u00eda y del Consejo Consultivo andaluz. Terri Schiavo muri\u00f3 en 2005 en FloridaTerri Schiavo removi\u00f3 a la sociedad de Norteam\u00e9rica - reutersEn 2005 se puso fin a la batalla judicial que enfrent\u00f3 al esposo y la familia de Terri Schiavo. Su caso removi\u00f3 a la sociedad norteamericana, y finalmente, una decisi\u00f3n judicial dictada el 18 de marzo de 2005 provoc\u00f3 que el marido, Michael Schiavo, ganase el litigio. Ped\u00eda su desconexi\u00f3n de la m\u00e1quina de alimentaci\u00f3n intravenosa que la manten\u00eda ligada a la vida desde 1990. Ese a\u00f1o sufri\u00f3 un ataque al coraz\u00f3n provocado por un episodio de bulimia grave que deriv\u00f3 en da\u00f1os cerebrales irreversibles. Permaneci\u00f3 quince a\u00f1os en coma. Esos tres lustros despu\u00e9s del paro cardiaco, a los 41 a\u00f1os, fue desconectada por decisi\u00f3n del juez. Vincent Lambert, el caso que mantiene en vilo a FranciaVincent Lambert es el enfermero franc\u00e9s que sufri\u00f3 un accidente de moto que lo ha dejado postrado en una cama de Reims desde entonces - abcEl enfermero franc\u00e9s Vincent Lambert est\u00e1 en coma vegetativo y tetrapl\u00e9jico tras un accidente de moto que sufri\u00f3 en el a\u00f1o 2008. Vive pendiente en el hospital universitario de Reims de que un juez autorice la eutanasia. Se ha de conocer la decisi\u00f3n sobre su futuro en dos o tres semanas a lo sumo. Eluana Englaro dividi\u00f3 a Italia hasta su muerte en 2009Eluana Englaro, italiana de a\u00f1os muri\u00f3 en 2009 en Roma - reutersMuri\u00f3 en Roma en 2009 a los 38 a\u00f1os tras pasar los \u00faltimos 17 de su vida en estado vegetativo y justo cuando el Senado italiano debat\u00eda un proyecto de ley para prohibir la suspensi\u00f3n de la nutrici\u00f3n que manten\u00eda a la joven con vida. Su caso dividi\u00f3 a Italia y al Ejecutivo del entonces presidente Silvio Berlusconi. Al conocer la noticia de su deceso repentino, justo cuando se votaba si se le dejaba o no de administrar alimentaci\u00f3n de forma artificial, la C\u00e1mara Baja italiana guard\u00f3, sumida en la consternaci\u00f3n, un minuto de silencio por no haber podido responder a su caso con celeridad. Ovidio Gonz\u00e1lez muri\u00f3 a los 79 a\u00f1os en 2015 en Pereira (Colombia)Ovidio Gonz\u00e1lez - abcOvidio Gonz\u00e1lez,un colombiano de 79 a\u00f1os aquejado de un c\u00e1ncer que le hab\u00eda desfigurado el rostro, fue el primer caso de eutanasia legal que se realiz\u00f3 en Colombia y tambi\u00e9n en Am\u00e9rica Latina. Muri\u00f3 en julio pasado. El procedimiento aplicado a Gonz\u00e1lez en un hospital oncol\u00f3gico de Pereira, ciudad situada en el centro de Colombia, fue posible porque desde abril de este a\u00f1o existe en este pa\u00eds un protocolo para la muerte asistida elaborado por el Ministerio de Salud por orden de la Corte Constitucional. Seg\u00fan el protocolo, al enfermo que cumple con los requisitos para la muerte asistida se le aplica simplemente una potente sedaci\u00f3n.Ramona Est\u00e9vez muri\u00f3 en Huelva en 2011Jos\u00e9 Ram\u00f3n P\u00e1ez, el hijo de Ramona Est\u00e9vez, onubense de 91 a\u00f1os, pidi\u00f3 que se retirase la alimentaci\u00f3n a esta mujer, con p\u00e1rkinson y en estado vegetativo tras un infarto cerebral. Ingresada en el Hospital Blanca Paloma de Huelva, el 23 de agosto de 2011 se le retir\u00f3 la sonda nasog\u00e1strica por la que se le alimentaba en aplicaci\u00f3n de la Ley de Muerte Digna de Andaluc\u00eda y a los 14 d\u00edas muri\u00f3. La Consejer\u00eda de Salud de la Junta andaluza orden\u00f3 al equipo m\u00e9dico que la atend\u00eda que le quitase la sonda que la alimentaba. Seg\u00fan esgrimi\u00f3 el departamento dirigido entonces por Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, intervino tras las quejas de la familia que reclamaban que se aplicase la norma andaluza de marzo de 2010.Polonia, el caso que reaviv\u00f3 la pol\u00e9micaB\u00e1rbara alimenta a su hijo con una sonda. La imagen es de - eutanazja.infoLa madre del joven polaco de Krzysztof Jackiewicz pidi\u00f3 en 2009 a la justicia que dejasen morir a su hijo, un hombre de 40 que pas\u00f3 los \u00faltimos 24 a\u00f1os en estado vegetativo por una p\u00e9rdida importante de masa encef\u00e1lica. \u00abPermitid a mi hijo una muerte digna\u00bb, afirm\u00f3 Barbara Jackiewicz, que permanece junto a la cama de Krzysztof desde que el muchacho entr\u00f3 en coma.\u00abLa salud de mi hijo no va a mejorar, no hay esperanza de que mejore\u00bb, explic\u00f3 esta mujer, que desea que Krzysztof sea desconectado de las m\u00e1quinas que lo mantienen atado a la vida. No hubo respuesta de la Justicia.", "title": "Terri Schiavo, Inmaculada Echevarr\u00eda y otros enfermos que pidieron morir", "url": "http://www.abc.es/sociedad/20151006/abci-precedentes-casos-muerte-digna-201510052001_1.html", "keywords": "digna,muerte,casos,precedentes", "date": "2015-10-05", "id": "901d9f655e0c3d95f02d311864312a3a76e2ce11", "summary": "El caso de la ni\u00f1a Andrea, en Galicia, es el \u00faltimo de un listado de pacientes que solicitaron ser desconectados. Lo verbalizaron ellos mismos o lo hicieron sus familias"}, {"article": "Equo ha concretado su pol\u00edtica de alianzas para las elecciones generales. Las bases del partido ecologista han decidido salir de Ahora en Com\u00fan y aceptar la propuesta de Podemos de integrarse en sus listas. En una consulta celebrada durante este fin de semana entre sus militantes y simpatizantes, el 54,26% de los votos opt\u00f3 por una candidatura junto al partido de Pablo Iglesias, seg\u00fan una nota de prensa. En el refer\u00e9ndum participaron 739 personas, un 23% de los 3.196 militantes y simpatizantes registrados en el partido verde.Las bases de Equo ratifican as\u00ed la apuesta de su coportavoz nacional y candidato a la Presidencia del Gobierno, Juan L\u00f3pez de Uralde. El pasado 1 de octubre, Uralde anunci\u00f3 que retiraba su apuesta por Ahora en Com\u00fan, el espacio de confluencia por el que apuesta Alberto Garz\u00f3n para lograr una candidatura unitaria el diciembre. Uralde hab\u00eda comprometido su presencia en las primarias de AeC tras varias reuniones con Garz\u00f3n, pero las reticencias de Podemos a integrarse en dicho espacio le llevaron a reconsiderar su postura. Equo opt\u00f3 por consultar a sus bases. \"Ante la eventual ruptura de una candidatura unitaria de las principales fuerzas de cambio, \u00bfqu\u00e9 opci\u00f3n te parece m\u00e1s adecuada para los intereses de EQUO?\", fue la pregunta. Las opciones: \"Participar, siempre coordinado por la CEF, en candidaturas conjuntas que incluyan a Podemos\"; \"Participar, siempre coordinado por la CEF, en candidaturas conjuntas que no incluyan a Podemos (con bastante probabilidad supondr\u00eda trabajar en torno a IU)\"; o la abstenci\u00f3n.La primera opci\u00f3n, la ganadora, recibi\u00f3 400 votos (54,26%). La segunda, la mitad. Por la abstenci\u00f3n opt\u00f3 el 18,4% de los participantes en el refer\u00e9ndum.\"Todav\u00eda queda tiempo para lograr una confluencia m\u00e1s amplia y esperamos que sea posible\", asegura Uralde en un comunicado. Equo asegura en la nota que continuar\u00e1 con las conversaciones y que el resultado de este trabajo ser\u00e1 sometido igualmente a una segunda consulta a la afiliaci\u00f3n sobre el acuerdo alcanzado.", "title": "Las bases de Equo prefieren a Podemos antes que a IU", "url": "https://www.eldiario.es/politica/Equo-ratifican-integrarse-Podemos-generales_0_438156334.html", "keywords": "ratifican,generales,Equo,Podemos,integrarse", "date": "2015-10-05", "id": "ca246d0f2cd7d74ff4c3b145ed956d3a3c43dc18", "summary": "El partido ecologista somete a una consulta su pol\u00edtica de alianzas para las elecciones del 20 de diciembre: el\u00a054,26% se decanta por el partido de Pablo Iglesias"}]