[{"article": "El debate acerca del libre comercio se remonta a la era mercantilista, que comenz\u00f3 en la Europa del siglo XVI y prosigui\u00f3 hasta finales del siglo XVIII. El auge del comercio mar\u00edtimo holand\u00e9s e ingl\u00e9s desplaz\u00f3 la riqueza del sur al norte de Europa.En el siglo XVIII, Adam Smith en La riqueza de las naciones insisti\u00f3 en que lo importante no es la riqueza de cada naci\u00f3n, sino la de todas las naciones. Y si se permite el libre comercio, el mercado crecer\u00e1 continuamente y acabar\u00e1 enriqueciendo a todos los pa\u00edses.En los \u00faltimos cincuenta a\u00f1os, la visi\u00f3n dominante ha sido la de Smith: casi todos los economistas occidentales afirman que las restricciones al comercio entre pa\u00edses entorpecen las econom\u00edas nacionales. En la actualidad, las zonas de libre comercio como la Uni\u00f3n Europea (UE), la Asociaci\u00f3n de Naciones del Sudeste Asi\u00e1tico (ANSA o ASEAN por sus siglas en ingl\u00e9s), y el Tratado de Libre Comercio de Am\u00e9rica del Norte (NAFTA por sus siglas en ingl\u00e9s) son la pauta. Levantar barreras al comercio internacional es hoy criticado y calificado de proteccionismo. Formalmente, un Tratado de Libre Comercio (TLC) se propone la ampliaci\u00f3n de mercado de los participantes mediante la eliminaci\u00f3n de los derechos arancelarios y cargas que afecten a las exportaciones e importaciones. Asimismo busca la eliminaci\u00f3n de las barreras no arancelarias, la liberalizaci\u00f3n en materia comercial y de subsidios a las exportaciones agr\u00edcolas, la reestructuraci\u00f3n de las reglas y procedimientos aduaneros para agilizar el paso de las mercanc\u00edas y unificar las normas fitosanitarias y de otra \u00edndole.Entre 1950 y 2013 han proliferado zonas y acuerdos de libre comercio.A finales de los a\u00f1os 1970, apareci\u00f3 una gran divergencia entre las finalidades de las instituciones que establecen el marco del comercio mundial y los intereses de los pueblos. El objetivo de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC), lo que los negociadores del tratado transatl\u00e1ntico y de su contrapunto transpac\u00edfico cumplen paso a paso, es la instalaci\u00f3n de la empresa en el centro de las relaciones sociales como forma universal de gobierno de las conductas, como modo de producci\u00f3n de la existencia individual, como horizonte de esperanzas. Ante nuestros ojos tiene lugar una metamorfosis que convierte las sociedades humanas en sociedades por acciones.\u200b En efecto, el orden democr\u00e1tico no ha cumplido sus promesas y ha renegado de sus principios. El orden mercantil no tiene principios. El ej\u00e9rcito de los lobbies s\u00f3lo atiende al mandato del dinero.En estos momentos hay una serie de TLC en preparaci\u00f3n: TAFTA, CETA, TISA, TPP\u2026 Una serie de acr\u00f3nimos que componen nuevas Tablas de la Ley comercial que pueden conmocionar el destino de m\u00e1s de mil millones de personas: una nueva ola de liberalizaci\u00f3n nos invade.Para librarse de las obligaciones de la soberan\u00eda popular, el poder estatal se reorganiza en o al servicio de la gran empresa y se presenta seguidamente como la v\u00edctima de una irresistible fuerza exterior. El entramado de intereses estatales y comerciales aparece claramente una vez que se proyecta sobre el lienzo de las relaciones internacionales. As\u00ed pues, el TTIP y el TPP dibujan una pinza de cangrejo que agarra firmemente a China. Tal y como apunta el periodista Matthew Cooper, \u201cla Administraci\u00f3n de Obama habla de la asociaci\u00f3n transpac\u00edfica como si se tratara de un acuerdo comercial global para el siglo XXI. Pero, en cierto sentido, se trata m\u00e1s bien de la OTAN del siglo XXI, un pacto econ\u00f3mico m\u00e1s que una alianza militar\u201d (1). En este Punto de Vista hemos llegado a un acuerdo de colaboraci\u00f3n con el diario P\u00daBLICO y hemos incorporado dos Anexos:1.- ESPACIO P\u00daBLICO, el espacio de debate \u2013abierto a todos los que se interesan por el cambio social y la emancipaci\u00f3n\u2013 en el que se incorporan contribuciones de Susan George y de otros autores sobre el TTIP, al que califican como \u201cel Tratado m\u00e1s da\u00f1ino\u201d.2.- P\u00daBLICO en el que se revelan los verdaderos acuerdos secretos de los cincuenta Gobiernos que negocian en absoluto secreto el Trade in Services Agreement (TiSA o Acuerdo de Comercio de Servicios), un pacto internacional en el que participan los 28 pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea pero de cuyo contenido s\u00f3lo se han enterado los eurodiputados del Parlamento Europeo gracias a la filtraci\u00f3n de Wikileaks, que P\u00fablico ofreci\u00f3 en exclusiva para Espa\u00f1a y en la que colaboraron medios de comunicaci\u00f3n de otros nueve pa\u00edses. NOTAS: (1) Matthew Cooper, \u201cThe Trans-Pacific Partnership: An alliance of money over guns\u201d, Newsweek, 24 de abril de 2015.", "title": "'Le Monde Diplomatique' publica un 'Punto de Vista' sobre el TTIP y el TiSA en colaboraci\u00f3n con 'P\u00fablico'", "url": "http://www.publico.es/internacional/le-monde-diplomatique-publica-punto.html", "keywords": "Publico,TTIP,TiSA,Diplomatique,LeMonde", "date": "2015-10-02", "id": "fbe83aaa8cc427968204561358126ae41512eeaf", "summary": "El n\u00famero 8 de 'Punto de Vista', una edici\u00f3n extraordinaria de 120 p\u00e1ginas, est\u00e1 dedicado a los tratados de libre comercio, sobre todo a los tres que se negocian ahora en secreto: el transatl\u00e1ntico, el transpac\u00edfico y el de comercio de servicios. Estar\u00e1 a la venta el 8 de octubre e incluye sendos anexos con los contenidos exclusivos del foro de debates sobre el TTIP y de 'P\u00fablico' sobre el TiSA (Wikileaks), con el t\u00edtulo 'Una OTAN de la econom\u00eda'"}, {"article": "Actualizado:02/10/2015 21:56hLos aficionados de las misiones especiales Apolo est\u00e1n de enhorabuena. La NASA ha permitido la publicaci\u00f3n de decenas y decenas de fotograf\u00edas in\u00e9ditas hasta la fecha del periodo m\u00e1s emocionante de la historia de la carrera espacial. Las im\u00e1genes est\u00e1n disponibles en el Flicker del Archivo del Proyecto Apolo y descubren im\u00e1genes del alunizaje del Apolo 16, de los paseos que los astronautas realizaron por la superficie lunar, notas que los ocupantes del Apolo 12 ten\u00edan en el interior de su nave, la Tierra tal y como la vieron los astronautas del Apolo 17, y as\u00ed decenas y decenas de descubrimientos fascinantes en los que bucear horas y horas.Buena parte de la culpa de esta sobreabundancia de im\u00e1genes la tienen las c\u00e1maras Hasselblad, que documentaron los momentos clave de la carrera espacial. Gracias a ello los estadounidenses pudieron mostrar al mundo sus progresos en plena disputa con la URSS por ver qui\u00e9n se hac\u00eda con el dominio del espacio. Si bien es cierto que los sovi\u00e9ticos fueron los primeros en poner un hombre en el espacio exterior \u2013el cosmonauta Yuri Gagarin\u2013, la NASA, con su programa Apolo, logr\u00f3 el \u00abpeque\u00f1o paso para el hombre\u00bb que le hizo ganar la carrera a EE.UU. Hoy la humanidad puede disfrutar de muchas de aquellas im\u00e1genes en la Red.", "title": "La NASA publica fotograf\u00edas de las misiones Apolo nunca vistas hasta la fecha", "url": "http://www.abc.es/ciencia/20151002/abci-mision-apolo-imagenes-201510021938.html", "keywords": "imagenes,apollo,mision", "date": "2015-10-02", "id": "fe625795960ec7527239221aea93e25b89f31895", "summary": "Se trata de cientos de im\u00e1genes captadas por las c\u00e1maras Hasselblad que documentaron momentos clave de la carrera espacial"}, {"article": "MADRID.- El Tribunal Constitucional ha dictado una sentencia en la que declara inconstitucional la privatizaci\u00f3n por decreto-ley del Registro Civil que realiz\u00f3 el Gobierno de Mariano Rajoy en julio de 2014, tras un recurso presentado por el Grupo Socialista del Congreso de los Diputados.El Registro Civil custodia la vida jur\u00eddica de los espa\u00f1oles, desde los nacimientos y muertes, a los matrimonios y las incapacidades. El Gobierno decidi\u00f3 atribuir su gesti\u00f3n a los registradores de la propiedad y mercantiles, que poseen empresas privadas aunque los titulares de los registros sean funcionarios por oposici\u00f3n.En una disposici\u00f3n adicional del decreto-ley, el Ejecutivo prorrog\u00f3 un a\u00f1o el plazo para reformar el Registro Civil . En otra disposici\u00f3n del mismo decreto, adjudic\u00f3 la gesti\u00f3n del Registro Civil a los registradores, en medio de las protestas de sindicatos de funcionarios, letrados y expertos que denunciaban la falta de di\u00e1logo en lo que consideraron una privatizaci\u00f3n del Registro Civil, as\u00ed como la t\u00e9cnica utilizada al orillar al Parlamento del debate.La sentencia resuelve el recurso de inconstitucionalidad del Grupo Socialista contra el Real Decreto-ley 8/2014, de 4 de julio, de medidas urgentes para el crecimiento, la competitividad y la eficiencia.El Tribunal avala el uso del decreto ley como mecanismo para aprobar la mayor parte de dichas medidas, pero da la raz\u00f3n a los recurrentes en lo referente a dos medidas concreta: la reforma del Registro Civil y una referida a empresas de trabajo temporal. En esos dos casos, cree que se pudo legislar por la v\u00eda parlamentaria porque el Gobierno no justifica de forma suficiente la urgencia y necesidad de las medidas. El ponente de la sentencia ha sido Pedro Gonz\u00e1lez-Trevijano. Por su parte, los magistrados Adela As\u00faa, Fernando Vald\u00e9s y Juan Antonio Xiol han anunciado un voto particular. El TC permite los decretos '\u00f3mnibus' Adem\u00e1s, el Tribunal Constitucional declara inconstitucional el permitir que las agencias de colocaci\u00f3n sean intermediarios laborales. El resto del \"macrodecreto\" ha recibido el aval del TC. Contiene decenas de medidas que avanzan en la liberalizaci\u00f3n del comercio, limitan las comisiones por los pagos con tarjeta, bonifican la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes, reforman el sistema gasista, mejoran la competitividad de aeropuertos y puertos y bajan las retenciones fiscales a los aut\u00f3nomos con menores rendimientos, entre otras muchas cosas. Relega al poder legislativo a un papel pasivo y rompe los diques constitucionales, seg\u00fan tres magistrados discrepantes de la mayor\u00eda El Tribunal aclara que la doctrina sobre las leyes de contenido h\u00edbrido (las llamadas \"leyes \u00f3mnibus\") es aplicable tambi\u00e9n a los decretos-leyes que contienen medidas normativas heterog\u00e9neas.El m\u00e1ximo int\u00e9rprete de la Constituci\u00f3n recuerda los l\u00edmites que operan sobre dichos decretos-leyes que permite al Ejecutivo legislar por esta v\u00eda \u201csi el ejercicio de este poder legislativo excepcional (\u2026) est\u00e1 justificado por razones de extraordinaria y urgente necesidad\u201d. Asimismo, rechaza que se haya vulnerado el derecho de participaci\u00f3n pol\u00edtica de los recurrentes, en su condici\u00f3n de diputados, por lo que no ve que se haya cometido infracci\u00f3n alguna de la legalidad parlamentaria. Ruptura de los diques constitucionales La sentencia cuenta con el voto particular de tres magistrados que afirman que el decreto-ley \"ha roto los diques constitucionales\" porque las medidas que contiene son tan heterog\u00e9neas que no existe entre ellas \"un nexo com\u00fan\".Los magistrados Adela As\u00faa, Fernando Vald\u00e9s y Juan Antonio Xiol consideran adem\u00e1s que tampoco han quedado suficientemente justificados la urgencia y el car\u00e1cter extraordinario que deben caracterizar esa situaci\u00f3n de necesidad.Estos magistrados defiende que con este decreto-ley se ha relegado al poder legislativo a \"un papel pasivo, secundario y disminuido, en detrimento del principio representativo, de la calidad democr\u00e1tica y, en las propias palabras del pre\u00e1mbulo de la Constituci\u00f3n, del Estado de Derecho que asegura el imperio de la ley como expresi\u00f3n de la voluntad popular\". No hab\u00eda razones de urgencia La Ley 20/2011, del Registro Civil aprobada en la etapa del PSOE, desjudicializaba el Registro Civil, pero no determinaba qu\u00e9 funcionario se har\u00eda cargo del Registro. Actualmente es responsabilidad de los jueces.El transcurrir el tiempo cre\u00f3 una vacatio legis y el entonces ministro, Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n, resolvi\u00f3 el problema por la v\u00eda Real Decreto, que est\u00e1 reservada por la Constituci\u00f3n para los casos de urgencia y necesidad.Es precisamente esta v\u00eda la declarada inconstitucional por el TC. Si en una disposici\u00f3n se prorroga un a\u00f1o m\u00e1s el plazo para reformar el Registro Civil, no hab\u00eda razones de urgencia que justificaran otorgar su gesti\u00f3n en ese mismo decreto a los registradores de la propiedad.La privatizaci\u00f3n del Registro Civil fue aprobada por el Consejo de Ministros del 4 de julio de 2014. Este Consejo estuvo presidido por el registrador de la propiedad Mariano Rajoy, hermano de dos registradores, y siendo ministro de Justicia el yerno de una registradora. Ninguno de los dos se abstuvo de la votaci\u00f3n. Avala la liberalizaci\u00f3n de horarios comerciales Comercio minorista y unidad de mercado. El TC asume que exist\u00edan razones de urgencia para adoptar estas medidas que incluye el decreto-ley, entre ellas la liberalizaci\u00f3n de los horarios comerciales. El motivo: tienen como finalidad promover el empleo y las ventas y, en consecuencia, \u201ccoadyuvar a la mejora de la actividad econ\u00f3mica general del pa\u00eds\u201d. La urgencia. en este caso, se justifica en \u201cla necesidad de maximizar los efectos de una situaci\u00f3n econ\u00f3mica a la que el Gobierno califica de positiva, tras la crisis precedente\u201d. Asimismo, se intenta aprovechar \u201cel incremento registrado de afluencia tur\u00edstica\u201d. Permite la regulaci\u00f3n de los drones por la v\u00eda de urgencia Drones. El PSOE argumentaba que el hecho de que el decreto-ley remita a una ulterior regulaci\u00f3n por reglamento \u201csupone una afirmaci\u00f3n impl\u00edcita de lo innecesario del decreto-ley\u201d. El Tribunal Constitucional rechaza este, porque el Ejecutivo justifica la urgencia y necesidad de regular el marco legal de los drones que permita \u201celdesarrollo de un sector tecnol\u00f3gicamente puntero y con gran capacidad decrecimiento\u201d, m\u00e1xime en el actual contexto econ\u00f3mico. Y tambi\u00e9n, por la necesidadde establecer de forma inmediata \u201cunas condiciones m\u00ednimas que garanticen laseguridad de las operaciones llevadas a cabo por drones\u201d; esto es, que garanticen,en definitiva, la \u201cseguridad a\u00e9rea\u201d. Finalmente, la sentencia explica que la doctrina permite \u201celevar\u201d el rango normativo de materias deslegalizadas y, como ocurre en este caso, \u201cafrontar la urgencia de la necesidad de regulaci\u00f3n con el texto del decreto-ley\u201d. Esta regulaci\u00f3n de urgencia tiene car\u00e1cter \u201ctransitorio\u201d y se aplicar\u00e1 solo hasta que se apruebe el reglamento correspondiente. Ahorro econ\u00f3mico Medidas energ\u00e9ticas destinadas a liberalizar el mercado de los gases licuados del petr\u00f3leo. El Tribunal Constitucional recuerda que ha reconocido de forma reiterada que \u201cla importancia del sector energ\u00e9tico para el desarrollo de la actividad econ\u00f3mica en general\u201d es determinante para que su regulaci\u00f3n pueda constituir \u201cuna necesidad\u201d. Desde esta perspectiva, a\u00f1ade, \u201cparece razonable\" que la regulaci\u00f3n de este mercado pueda ser realizada por decreto-ley. El Gobierno bas\u00f3 la urgencia en la importancia de corregir el \u201cincipiente d\u00e9ficit de tarifa\u201d del sector y evitar lo que ocurre con el mercado el\u00e9ctrico.Respecto al sector minero, el TC tambi\u00e9n considera justificada la urgencia y la necesidad. La sentencia recuerda que este sector tuvo la oportunidad de conocer con antelaci\u00f3n a su entrada en vigor ciertas reformas, como la relativa al sistema cartogr\u00e1fico, que requieren\u201cadaptaciones t\u00e9cnicas\u201d para su aplicaci\u00f3n efectiva. Tambi\u00e9n avala las medidas de eficiencia energ\u00e9tica, por la necesidad de aportar recursos econ\u00f3micos \"con el menor coste posible\" al Fondo Nacional de Eficiencia y poner en marcha. El \u201cahorro econ\u00f3mico\u201d es lo que justifica el uso del decreto-ley, seg\u00fan el TC.", "title": "El TC declara inconstitucional la privatizaci\u00f3n por decreto del Registro Civil", "url": "http://www.publico.es/politica/tc-declara-inconstitucional-privatizacion-decreto.html", "keywords": "privatizacion,decreto,TC,inconstitucional,declara", "date": "2015-10-02", "id": "ade8561ddb00cc441250874676640c7c0874b88c", "summary": "El Gobierno de Rajoy no justific\u00f3 las razones de urgencia y dispon\u00eda de un a\u00f1o para reformar el Registro Civil. Tambi\u00e9n anula la reforma de las empresas de trabajo temporal. Pero el Constitucional avala el resto del 'macrodecreto' de 2014"}]