[{"article": "La obra de Miranda July es ella misma. Todos los trabajos que hace, que son muchos, est\u00e1n intr\u00ednsecamente ligados a su propia persona y no solo porque llevan su firma sino porque ella est\u00e1 presente en todos, tanto si es ficci\u00f3n como si no. Su personalidad devora todo lo que hace, lo que provoca que no haya manera de separar a la autora de su trabajo. Con todo lo bueno y lo malo que ello conlleva.Su \u00faltima aparici\u00f3n en el escenario cultural ha sido con su primera novela El primer hombre malo, que en Espa\u00f1a ha publicado Random House traducida por Luis Murillo Fort. Por supuesto, la historia lleva el sello de July est\u00e1 estampado en cada letra y seg\u00fan avanza la historia, la cara de la protagonista se va convirtiendo en el suyo. Si la historia se pasase al cine, ella interpretar\u00eda el papel de la protagonista sin ninguna duda. Al fin y al cabo ya lo ha hecho en todas sus obras cinematogr\u00e1ficas.El personaje principal de la novela es Cheryl Glickman, una mujer de cuarenta y tantos a\u00f1os que trabaja en una organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro en la que se crean contenidos de autodefensa para mujeres. Vive sola y no tiene m\u00e1s relaci\u00f3n sentimental que la que mantiene con Phillip, uno de los miembros de la junta de la entidad para la que trabaja, unilateral y retorcida. Su vida transcurre ordenadamente en un mar de reglas obsesivas que controlan a la vez que potencian su soledad. Su cotidianeidad cambia cuando Clee hace aparici\u00f3n en escena. Es la hija veintea\u00f1era de sus jefes, a la que tiene que acoger m\u00e1s que por obligaci\u00f3n por su incapacidad para decir que no, que r\u00e1pidamente tomar\u00e1 el control de la casa. Portada de El primer hombre malo de Miranda July La relaci\u00f3n con la insoportable y hedionda joven hace que se despierten en ella impulsos hasta entonces reprimidos o desconocidos, tanto sexuales como emocionales. Todo el relato es una narraci\u00f3n de sus enrevesados pensamientos, como si el lector fuese el terapeuta que la escucha hablar desde el div\u00e1n, incluso cuando en el libro est\u00e1 presente un psic\u00f3logo. La historia avanza r\u00e1pido pese a la lentitud a la que evolucionan los razonamientos de la protagonista, lo que potencia la sensaci\u00f3n opresiva de estar en la mente de una persona y no poder cambiar su rumbo (m\u00e1s all\u00e1 de cerrar el libro y olvidarse de ella, claro).Glickman tiene muchos rasgos en com\u00fan con la persona que la cre\u00f3. Su edad, el hecho de que Miranda July haya sido madre hace un par de a\u00f1os (la maternidad es uno de los temas esenciales en de la novela) e incluso el tema de su profesi\u00f3n: los padres de la escritora montaron en 1974 la editorial North Atlantic Books, dedicada en gran parte a la edici\u00f3n de textos de artes marciales y autodefensa. Tambi\u00e9n coinciden en la fijaci\u00f3n en los peque\u00f1os detalles, el inter\u00e9s por bucear en la perturbaci\u00f3n o incluso en su propia est\u00e9tica, cuyos vestidos podr\u00edan formar parte del armario de la escritora.El libro ha recibido excelentes cr\u00edticas en Estados Unidos, incluso por parte de la temida (a la par que venerada) Michiko Kakutani de The New York Times. Aunque de poco sirven las recomendaciones en este caso, al menos para los que ya conozcan a la autora: a los que la adoren les encantar\u00e1 y a los que no la soporten les horrorizar\u00e1. No hay medias tintas cuando la persona es casi m\u00e1s importante que su trabajo. Podr\u00eda decirse lo mismo de creadores recientes como Wes Anderson o la propia Lena Dunham a la que, por cierto, le ha encantado el libro.Mil veces MirandaHace esculturas y performances, canta, escribe libros, dirige pel\u00edculas, es actriz. A Miranda July casi no le da la vida para llevar a cabo todos sus proyectos. Algunas cosas se le dan mejor que otras, todo hay que decirlo: su m\u00fasica, por ejemplo, tiene un inquietante parecido al Sonido de Ross y sus esculturas posiblemente no pasen a la posteridad como grandes obras de arte. Sus escritos y sus pel\u00edculas (cortos y largometrajes) son los trabajos con los que ha obtenido mayor reconocimiento, tanto por parte de la cr\u00edtica como del p\u00fablico.Que Miranda July haya terminado siendo artista no es dif\u00edcil de entender: sus padres son escritores adem\u00e1s de editores y despu\u00e9s de crecer y estudiar el primer a\u00f1o de universidad en Berkeley se mud\u00f3 a Portland, epicentro de la alternatividad estadounidense. De hecho, ha aparecido en algunos cap\u00edtulos de Portlandia, la serie televisiva creada por Carrie Brownstein y Fred Armisen, una s\u00e1tira del ambiente hipster que caracteriza a la ciudad.VIDEOJuly conoc\u00eda a Brownstein de sus tiempos en el movimiento Riot Grrrl en el que las dos tomaron parte. A finales de la d\u00e9cada de 1990, despu\u00e9s de hacer sus pinitos en la m\u00fasica con 3 discos grabados con el sello Kill Rock Stars, empez\u00f3 a realizar sus primeras obras multimedia como Atlanta (1996) o Love Diamond (1998) y sus performances como The Swan Tool (2000), que interpret\u00f3 en diferentes partes del mundo como en el International Film Festival de Rotterdam o el Institute of Contemporary Arts en Londres.Learning To Love You More (2002) es uno de los primeros trabajos en los que el p\u00fablico genera el contenido de la obra, una pr\u00e1ctica que estar\u00e1 muy presente en la trayectoria de la creadora. En este caso, July y el artista Harrell Fletcher propusieron una lista de tareas que las personas pod\u00edan llevar a cabo (la m\u00e1s representativa era sacarle una foto a tus padres bes\u00e1ndose). Recibieron dibujos, fotos y v\u00eddeos de unas 8.000 personas a lo largo de siete a\u00f1os, un conjunto que ahora forma parte de la colecci\u00f3n permanente del MOMA de San Francisco.Su primer libro de relatos (ya hab\u00eda publicado algunos sueltos en revistas como The Paris Review), Nadie es m\u00e1s de aqu\u00ed que t\u00fa, se public\u00f3 en 2007 en Estados Unidos (a Espa\u00f1a lleg\u00f3 dos a\u00f1os despu\u00e9s gracias a Seix Barral) y gan\u00f3 el premio Frank O\u2019Connor de relatos. En \u00e9l ya est\u00e1n presentes los rasgos caracter\u00edsticos de su escritura, que despu\u00e9s se podr\u00e1n encontrar en El primer hombre malo. De hecho, su novela podr\u00eda ser la continuaci\u00f3n de alguno de esos cuentos o el resultado de haber hilvanado unos cuantos de ellos.El siguiente libro fue Te elige (Seix Barral, 2011), aunque \u00e9ste pertenece a la categor\u00eda de no-ficci\u00f3n. El volumen recopila entrevistas que la autora realiz\u00f3 a diversas personas que hab\u00edan puesto anuncios en un bolet\u00edn gratuito de Los Angeles llamado Pennysavers. El trabajo consist\u00eda en encontrarse con los anunciantes y charlar con ellas a partir de lo que vend\u00edan: un cachorro de gato bengal\u00ed o un secador de pelo, por ejemplo. Adem\u00e1s de las conversaciones, el libro contiene fotograf\u00edas de los encuentros tomadas por Brigitte Sire. El proyecto surgi\u00f3 durante un ataque severo de procrastinaci\u00f3n que sufri\u00f3 mientras escrib\u00eda el gui\u00f3n de su segunda pel\u00edcula El futuro (2011). De hecho, en una de las escenas descartadas de la pel\u00edcula que despu\u00e9s se public\u00f3 en Nowness interpreta (a su manera, claro) un tutorial para librarse de las distracciones externas que impiden trabajar.Seis a\u00f1os antes hab\u00eda estrenado T\u00fa, yo y todos lo dem\u00e1s, su primer largometraje, con el que gan\u00f3 la C\u00e1mara de Oro en el Festival de Cannes y el Premio Especial del Jurado en el Festival de Sundance 2005. July es la guionista, la directora y la actriz protagonista de ambas pel\u00edculas, lo que puede definirla como polifac\u00e9tica, como egoc\u00e9ntrica o una mezcla de las dos cosas. Depende de la mirada que la observe.", "title": "El primer hombre malo de Miranda July", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/primer-hombre-malo-Miranda-July_0_445855544.html", "keywords": "malo,primer,hombre,Miranda,July", "date": "2015-10-28", "id": "fb82e619bc7c6eb8b42f2515f6232eb92fd6ccaa", "summary": "La polifac\u00e9tica creadora Miranda July regresa al mundo de la literatura con su novela 'El primer hombre malo', publicada en Espa\u00f1a por Random HouseEste t\u00edtulo suma una l\u00ednea m\u00e1s en el extenso curr\u00edculum de la autora que adem\u00e1s de escritora, es directora de cine, guionista, actriz, m\u00fasica y artista audiovisual"}, {"article": "MadridActualizado:28/10/2015 12:12hLa Polic\u00eda Nacional ha detenido a tres personas por un delito contra la salud p\u00fablica, dos hombres y una mujer de entre 27 y 52 a\u00f1os de edad que regentaban un punto de venta de diversas sustancias estupefacientes en el distrito de Puente de Vallecas, ha informado la Jefatura Superior de la Polic\u00eda de Madrid en un comunicado.El citado lugar era conocido entre los toxic\u00f3manos de la zona con el sobrenombre del \u00abgueto\u00bb y estaba constituido por dos viviendas donde los detenidos hab\u00edan habilitado adem\u00e1s una zona exclusiva para el consumo de hero\u00edna y coca\u00edna. Cuando se llevaron a cabo las detenciones y los registros los agentes hallaron en el interior del punto de venta m\u00e1s de diez personas.Durante el pasado mes de septiembre los agentes tuvieron conocimiento de la existencia de este punto de venta que adem\u00e1s hab\u00eda causado gran malestar entre los vecinos de la zona como consecuencia de su gran actividad y elevado trasiego de personas que acud\u00edan a diario a adquirir sustancias y a consumirlas en el propio interior del inmueble.Adem\u00e1s, los polic\u00edas pudieron detectar como en las inmediaciones de las citadas viviendas se hab\u00eda incrementado el \u00edndice delincuencial de delitos contra la propiedad.En los dos registros domiciliarios practicados durante la operaci\u00f3n (el punto lo constitu\u00edan dos viviendas situadas a izquierda y derecha en la misma planta del inmueble), los agentes hallaron adem\u00e1s de \u00fatiles destinados al tr\u00e1fico (balanzas de precisi\u00f3n y sustancia de corte), 27 gramos de coca\u00edna, 8 gramos de hero\u00edna, y m\u00e1s de 50 dosis de ambas drogas ya preparadas para su venta y distribuci\u00f3n.La operaci\u00f3n ha sido llevada a cabo por agentes de la Comisar\u00eda de Puente de Vallecas, pertenecientes a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid.", "title": "Desmantelado un concurrido piso de Vallecas donde se vend\u00eda y consum\u00eda coca\u00edna y hero\u00edna", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-desmantelado-concurrido-gueto-vallecas-donde-vendia-y-consumia-cocaina-y-heroina-201510281141_noticia.html", "keywords": "cocaina,heroina,vallecas,piso", "date": "2015-10-28", "id": "d3bf5717fb9b6aaa6333d3573110538b57f3627a", "summary": "En los dos registros domiciliarios practicados, los agentes detuvieron a dos hombres y una mujer e intervinieron m\u00e1s de 50 dosis de droga lista para su distribuci\u00f3n"}, {"article": "MADRIDActualizado:29/10/2015 13:53hEl riesgo de padecer diabetes y la posibilidad de controlarla de manera satisfactoria est\u00e1n fuertemente relacionados con la salud bucodental y, en particular, con la salud periodontal. Y es que existe una creciente evidencia cientifica y clinica que vincula la diabetes con las enfermedades de las encias, y viceversa: no solo las personas con diabetes tienen m\u00e1s riesgo de sufrir periodontitis, sino que la periodontitis puede iniciar o aumentar la resistencia a la insulina de una manera similar a como lo hace la obesidad; de hecho, la presencia de problemas en las enci\u0301as pueden ayudar a identificar precozmente la presencia de esta enfermedad metabo\u0301lica. Por ello, la salud bucal y periodontal debe ser parte integrante fundamental del manejo de la diabetes. Partiendo de esta realidad, y conscientes del papel que las cl\u00ednicas odontol\u00f3gicas pueden jugar en la detecci\u00f3n precoz de la diabetes y en el control de los pacientes ya diagnosticados, se ha puesto en marcha un ambicioso proyecto de divulgaci\u00f3n sobre el importante efecto que tiene la salud de las enc\u00edas en el control de la diabetes.Por este motivo, periodoncistas y odont\u00f3logos, endocrin\u00f3logos y pacientes se unen en una campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n sobre diabetes y enfermedades periodontales. La Sociedad Espa\u00f1ola de Periodoncia (SEPA), la Sociedad Espa\u00f1ola de Diabetes (SED) y la Federaci\u00f3n de Diab\u00e9ticos Espa\u00f1oles (FEDE), con la implicaci\u00f3n de la empresa Sunstar, colaboran activamente en el desarrollo de jornadas divulgativas sobre la vinculaci\u00f3n entre diabetes y enfermedad de las enc\u00edas. Bajo el lema \u2018Cuida tus enc\u00edas, controla la diabetes\u2019, se est\u00e1n llevando a cabo conferencias en siete ciudades espa\u00f1olas durante estos d\u00edas.Es la primera vez que sociedades cient\u00edficas se unen para llevar a cabo jornadas divulgativas dirigidas a pacientes enfocadas en esta problem\u00e1tica, en una iniciativa que es pionera en Europa y que est\u00e1 concebida como una campa\u00f1a que pretende facilitar la divulgaci\u00f3n cient\u00edfica a pacientes y fomentar su formaci\u00f3n. Como destaca el presidente de SEPA, David Herrera, \u00abla formaci\u00f3n que reciben las personas que asistan de manera presencial a las charlas podr\u00e1 convertirse en veh\u00edculo de transmisi\u00f3n del conocimiento, pero tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando en materiales divulgativos que mantengan el inter\u00e9s y el acceso a los conocimientos una vez finalizados los eventos presenciales\u00bb. La cl\u00ednica dental es un lugar ideal para identificar riesgo de sufrir diabetes no conocida, as\u00ed como para realizar todas las tareas preventivas, de diagn\u00f3stico precoz y de tratamiento que precise una persona con diabetes David HerreraPara Jos\u00e9 Luis Herrera Pombo, co-coordinador del grupo de trabajo SEPA-SED, \u00abes necesario informar de esta realidad a los protagonistas, que son las personas con diabetes\u00bb. Hasta el momento, subraya, \u00abesta labor divulgadora solo se hab\u00eda hecho con acciones puntuales, pero no se hab\u00eda organizado una acci\u00f3n concertada, en varias ciudades de Espa\u00f1a\u00bb.Y es que, como destaca Herrera, \u00abnecesitamos que llegue a la poblaci\u00f3n el mensaje de que cuidando la salud de las enc\u00edas vamos a cuidar mejor la diabetes e, incluso, es posible que estemos ayudando a prevenir su aparici\u00f3n\u00bb. Es m\u00e1s, para este experto no cabe duda que \u00abla cl\u00ednica dental es un lugar ideal para identificar riesgo de sufrir diabetes no conocida, as\u00ed como para realizar todas las tareas preventivas, de diagn\u00f3stico precoz y de tratamiento que precise una persona con diabetes\u00bb. Pareja poco recomendableLa diabetes y las enfermedades de las enc\u00edas son una pareja poco aconsejable. En los \u00faltimos a\u00f1os se est\u00e1 constando que la asociaci\u00f3n entre estas dos enfermedades es bidireccional: no s\u00f3lo la diabetes aumenta el riesgo de sufrir enfermedades periodontales, sino que las enfermedades periodontales pueden afectar a la diabetes, perjudicando el control de la glucemia. Como sintentiza Edelmiro Men\u00e9ndez, presidente de la SED, \u00ablas alteraciones bucodentales son una complicaci\u00f3n m\u00e1s de la diabetes y, al mismo tiempo, el buen control metab\u00f3lico mejora tambi\u00e9n la salud bucodental\u00bb.Por ello, el m\u00e1ximo responsable de la SED aboga por mejorar la colaboraci\u00f3n de odont\u00f3logos y diabet\u00f3logos. \u00abLos odont\u00f3logos podr\u00edan jugar un importante papel en la detecci\u00f3n de diabetes en aquellas personas no diagnosticadas; adem\u00e1s, tambi\u00e9n podr\u00edan ayudar a detectar personas con diabetes con un mal control manifestado en las complicaciones gingivales\u00bb, afirma. Por su parte, continua explicando Men\u00e9ndez, \u00ablos diabet\u00f3logos deben prestar atenci\u00f3n a las alteraciones bucodentales como manifestaci\u00f3n de hiperglucemia no controlada para remitir a dichos pacientes a los odont\u00f3logos y que reciban la atenci\u00f3n adecuada\u00bb.Las enfermedades periodontales son m\u00e1s frecuentes y suelen estar m\u00e1s avanzadas en personas con diabetes (tanto de tipo 1 como tipo 2); de igual manera, se ha apuntado que estos trastornos de las enc\u00edas progresan m\u00e1s r\u00e1pidamente en los estos pacientes y que el mal control de la glucemia en personas con diabetes tambi\u00e9n se asocia con un incremento significativo del riesgo de p\u00e9rdida de nivel de inserci\u00f3n y hueso alveolar. En el estudio NHANES III (National Health and Nutrition Survey) realizado en EE.UU., los adultos con diabetes mal controlada mostraron un riesgo 2.9 m\u00e1s alto de tener enfermedad periodontal que aquellos con buen control de la diabetes.M\u00e1s riesgoPero, adem\u00e1s, la presencia de inflamaci\u00f3n en las enc\u00edas repercute negativamente en el control y riesgo de complicaciones en la personas con diabetes. Se ha demostrado, por ejemplo, que una mala salud periodontal se correlaciona con un peor control de la glucemia y con un aumento en el riesgo de sufrir complicaciones asociadas a la diabetes (enfermedad cardiovascular, enfermedad renal,\u2026).Por el contrario, un tratamiento periodontal adecuado mejora el control de la glucemia en personas con diabetes: estudios recientes indican que un tratamiento \u00f3ptimo reduce una media del 0.4% en los valores de hemoglobina glicosilada (lo que se considera una disminuci\u00f3n cl\u00ednicamente significativa que, en muchas ocasiones, no se alcanza con los antidiab\u00e9ticos orales utilizados como segunda medicaci\u00f3n). Los beneficios para la salud son evidentes, pero tambi\u00e9n a nivel econ\u00f3mico. Un estudio de las compa\u00f1\u00edas de seguros m\u00e9dicos de EE.UU. ha mostrado que el tratamiento periodontal y el mantenimiento de la salud de las enc\u00edas puede reducir hasta un 40% los costes econ\u00f3micos derivados de la diabetes.", "title": "Si cuidas tus enc\u00edas, controlas tu diabetes", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-si-cuidas-encias-controlas-diabetes-201510282217_noticia.html", "keywords": "campaa,diabetes,encias", "date": "2015-10-28", "id": "7d475c91102a6839078852baa017088c912d7695", "summary": "Las personas con diabetes mal controlada tienen tres veces m\u00e1s riesgo de tener periodontitis; por su parte, la periodontitis puede iniciar o aumentar la resistencia a la insulina de una manera similar a como lo hace la obesidad"}, {"article": "MadridActualizado:12/09/2016 13:47hSi uno se sumerge en la hemeroteca de ABC buscando la primera referencia que se haya hecho a Luis Eduardo Aute en la prensa espa\u00f1ola, tendr\u00e1 que retroceder hasta el 25 de noviembre de 1961, hace m\u00e1s de medio siglo. Se produjo en las p\u00e1ginas de \u00abBlanco y Negro\u00bb, en un reportaje de cinco p\u00e1ginas a todo color que la madre del artista guardaba con mucho cari\u00f1o. No era para menos, el mundo del arte hab\u00eda puesto los focos en su joven hijo de tan s\u00f3lo con 16 a\u00f1os de edad\u2026 que ni se planteaba dedicarse a la m\u00fasica: \u00abAh, s\u00ed, tengo ese reportaje \u2013comenta al coger las p\u00e1ginas entre sus manos\u2013. Es de la primera exposici\u00f3n que hice. \u00a1F\u00edjate! Tuve cr\u00edticas muy buenas. En ese momento no ten\u00eda ni la m\u00e1s remota idea de que me iba a poner a escribir canciones y, mucho menos, a cantarlas\u00bb.En aquel reportaje se le describ\u00eda como \u00abun pintor de garra, artesano en la fabricaci\u00f3n de sus propias pinturas, que ha sabido captar en sus composiciones y retratos el sentido \u00edntimo e idiosincr\u00e1sico de las personas\u00bb. Seis a\u00f1os m\u00e1s vivi\u00f3 con aquella idea de que ser\u00eda s\u00f3lo pintor, hasta que, en 1967, public\u00f3 su primer sencillo, despu\u00e9s de que una compa\u00f1\u00eda de discos estuviera insistiendo durante un a\u00f1o. \u00abYo ya hab\u00eda empezado a hacer exposiciones internacionales, pero estuvieron como un a\u00f1o d\u00e1ndome la barrila y, al final, dije: \u00abBueno, grabo un disco y me dej\u00e1is tranquilo. Y desde entonces hasta aqu\u00ed\u00bb, recuerda Aute. Han pasado 48 a\u00f1os, cerca de cuarenta \u00e1lbumes y varias generaciones a las que ha marcado con sus canciones. La \u00faltima, la de los m\u00fasicos m\u00e1s j\u00f3venes, que le dedicaron en mayo un disco homenaje, \u00abGiralunas\u00bb, en la que se incluyen versiones absolutamente libres de algunos de sus temas, y en el que solo puso una condici\u00f3n: \u00abQue no fuera marketing\u00bb, cuenta. Ah\u00ed est\u00e1n vener\u00e1ndole Miguel Poveda, De Pedro, Xoel L\u00f3pez, Leiva, Estopa, Sole\u00e1 Morente, Enric Montefusco (Standstill) o Rub\u00e9n Pozo, entre otros. Y \u00e9l aportando su granito de arena con un corto de animaci\u00f3n de 30 minutos con la figura de Vicent Van Gogh como uno de los protagonistas.Reci\u00e9n cumplidos los 73 a\u00f1os, ABC charl\u00f3 con \u00e9l en la Filmoteca Nacional de Madrid, recordando pasajes de su vida en Filipinas, los bombardeos de Manila a manos del ej\u00e9rcito de Macarthur, su llegada a Madrid con 11 a\u00f1os, los comienzos en la m\u00fasica, la situaci\u00f3n pol\u00edtica actual y los miedos vividos a lo largo de su carrera.\u2014Y eso que entr\u00f3 en la industria musical casi contra su voluntad, cuando le acosaron las multinacionales despu\u00e9s de que una versi\u00f3n inglesa suya de \u00abAleluya n\u00famero 1\u00bb, cantada por otro artista, triunfara en las listas de \u00e9xitos de Estados Unidos.\u2014No tanto de manera forzada, pero s\u00ed inesperada. A m\u00ed lo que me gustaba era pintar y yo ten\u00eda claro que me iba a dedicar a la pintura. Lo de escribir canciones era, totalmente, inveros\u00edmil. Lo que pasa es que me gustaba escribir poemas y tocaba un poco la guitarra, as\u00ed que era inevitable meterme en el terreno de componer canciones. En principio, estas fueron grabadas por otros int\u00e9rpretes y tuvieron mucho \u00e9xito. Me propusieron grabar yo, pero no ten\u00eda la intenci\u00f3n de hacerlo.\u2014\u00bfUsted no es como Paco de Luc\u00eda, que no se sent\u00eda c\u00f3modo con los homenajes?\u2014A m\u00ed me gustan, sobre todo, porque no trabajo. La idea del \u00faltimo me la propuso la compa\u00f1\u00eda hace cuatro a\u00f1os, pero se aparc\u00f3. No quer\u00eda duetos, solo que cada uno hiciera con la canci\u00f3n lo que quisiera, que la cambiara por completo o que la destruyera e hiciera otra canci\u00f3n. \u2014\u00bfLe produce m\u00e1s pudor ver sus primeros cuadros o escuchar sus primeras canciones?\u2014Escuchar mis primeras canciones. Los cuadros me afectan menos, aunque haya en ellos defectos e ingenuidades. Cuando es la voz o lo que he escrito, me produce bastante pudor. Pero ten\u00eda 20 a\u00f1os, es normal. \u2014\u00bfY ha perdido el pavor que le daba subir al escenario?\u2014Antes era p\u00e1nico, ya que jam\u00e1s hab\u00eda pensado subirme a un escenario. Ahora, sin embargo, lo que siento es agobio por la responsabilidad. Hay que estar a la altura despu\u00e9s de todo el trabajo hecho y eso me provoca angustia.\u2014\u00bfCree que ser\u00eda m\u00e1s feliz siendo an\u00f3nimo? \u2014La verdad es que s\u00ed. Intento estar en el anonimato todo lo que puedo por puro ego\u00edsmo. Se es menos infeliz siendo an\u00f3nimo que teniendo todos los focos encima. Intento vivir en ese rinc\u00f3n en el que puedo sentirme realmente c\u00f3modo sin que haya ning\u00fan tipo de asedi\u00f3 por parte de los medios. \u2014Pero uno al final crea para que sus cuadros sean vistos o su m\u00fasica escuchada por la m\u00e1xima gente posible, \u00bfno?\u2014Pero no a m\u00ed. Yo quiero que escuchen mis canciones, vean mis cuadros y escuchen mis poemas, pero a m\u00ed que me olviden. Quiero que disfruten o padezcan mi trabajo, el autor es lo de menos.\u2014\u00bfQueda algo de aquel ni\u00f1o que iba con su padre a devorar libros de arte y pintura a la \u00fanica librer\u00eda de Manilla que qued\u00f3 en p\u00ede tras los bombardeos?\u2014Yo siempre he dicho que espero palmar pintando, con la brocha en la mano. Todo esto ha sido un desv\u00edo, porque a m\u00ed lo que m\u00e1s me gusta es pintar y dibujar. Escribir canciones es otra pasi\u00f3n, con la que disfruto, sufro y descargo fantasmas que andan por ah\u00ed circulando.\u2014Y en todo este tiempo, \u00bfhay alg\u00fan momento en el que no haya hecho lo que le ha dado la gana?\u2014S\u00ed, ha habido momentos dif\u00edciles en mi vida en los que he tenido que trabajar por supervivencia en algunas cosas que no eran muy atractivas, como todo el mundo. Pero tampoco tan dif\u00edciles, porque era pintar portadas de discos, libros o carteles de cine, como los que hice para el Cine California de Madrid a finales de los 70, junto a Iv\u00e1n Zulueta. No era exactamente lo que a m\u00ed me apetec\u00eda hacer.\u2014\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 viviendo todo el nuevo ambiente pol\u00edtico?\u2014Creo que estamos viviendo unos momentos apasionantes de gran efervescencia pol\u00edtica. Pura democracia, con debates, propuestas distintas, pactos que se tienen que hacer para llevar a cabo proyectos diversos. Me siento muy esperanzado. Mejor esto que no lo que hemos estado aguantando todo este tiempo, que ha sido como una losa tremenda, un callej\u00f3n sin salida. Puede haber otras maneras de hacer pol\u00edtica y convivir, para que la pol\u00edtica no sea controlada por la econom\u00eda, los negocios o los bancos. El mundo lo est\u00e1n dirigiendo los banqueros y es una barbaridad.\u2014\u00bfNunca tiene la sensaci\u00f3n de que todo esto ya lo ha vivido?\u2014Pues un poco s\u00ed, al final de la dictadura, cuando estaba todo por hacer. Ahora, sin embargo, es todo un poco m\u00e1s complicado. Entonces era salir de una dictadura e inventarse la libertad, hab\u00eda futuro, hoy no. La situaci\u00f3n de las generaciones nuevas me producen mucha inquietud, porque no hay perspectivas, es un callej\u00f3n sin salida. Es el delirio que el ciudadano tenga que rescatar al poderoso, me parece que hemos perdido el criterio. Pero ahora se est\u00e1 poniendo en cuesti\u00f3n todo eso. \u2014\u00bfCree que es inevitable que esta nueva remesa de pol\u00edticos termine adquiriendo los vicios de los viejos pol\u00edticos? Y no me refiero s\u00f3lo a la corrupci\u00f3n, tambi\u00e9n a la forma de comunicar. \u2014Amigo m\u00edo, est\u00e1s tocando el tema. El corto va precisamente de eso. El tiempo lo cura todo, pero tambi\u00e9n lo destroza. Las cosas cambian y se erosionan. Pero, a veces, hay que prescindir de la consciencia de que el tiempo existe e invent\u00e1rselo. Ya vendr\u00e1 el tiempo con sus limas. \u2014De esto mismo hablan versos suyos como los del tema de \u00abLa Belleza\u00bb: \u00abY me hablaron de futuros / fraternales, solidarios / donde todo lo falsario acabar\u00eda en el pil\u00f3n / Y ahora que se cae el muro\u2026\u2014\u2026ya no somos tan iguales / tanto vendes, tanto vales / \u00a1Viva la Revoluci\u00f3n! / Reivindic\u00f3 el espejismo de intentar ser uno mismo. Ese viaje hacia la nada, que consiste en la certeza, de encontrar en tu mirada la belleza\u00bb [recita el m\u00fasico interrumpiendo la pregunta]. Creo que est\u00e1 claro. Esa canci\u00f3n la podr\u00eda haber escrito hace unas horas, pero est\u00e1 escrita hace mucho tiempo. Esa canci\u00f3n habla de que, con el paso del tiempo, las cosas pueden llegar a convertirse en su contrario. \u2013Ha dicho en alguna ocasi\u00f3n que el Madrid que recuerda cuando lleg\u00f3 a Espa\u00f1a era como \u00abla noche eterna\u00bb, a diferencia de Manila, que era como la ciudad de la luz, a pesar de los bombardeos.\u2014Manila, la ciudad en la que viv\u00ed hasta los 11 a\u00f1os, era un lugar destruido por las bombas de las fuerzas a\u00e9reas de Macarthur. Fue la segunda ciudad m\u00e1s bombardeada entre 1939 y 1945, despu\u00e9s de Dresde, y no qued\u00f3 piedra sobre piedra. Pero Espa\u00f1a era un pa\u00eds negro, cerrado, deprimido\u2026 Una guerra civil deja huellas mucho m\u00e1s profundas que esa barbaridad que fue la Segunda Guerra Mundial. Me encontr\u00e9 con un pa\u00eds oscurantista, pobre y miserable, con tullidos en las calles y, sobre todo, con un miedo instalado en la gente. El contraste fue grande. Manila era una ciudad destruida, s\u00ed, pero la sensaci\u00f3n en Espa\u00f1a era algo m\u00e1s dolorosa.", "title": "Luis Eduardo Aute: \"Quiero que escuchen mis canciones, pero a m\u00ed que me olviden\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-luis-eduardo-aute-quiero-escuchen-canciones-pero-olviden-201510280130_noticia.html", "keywords": "luis,aute,eduardo,entrevista", "date": "2015-10-28", "id": "d52ca9eb1219398a3019744c4ad1a90380f94ad7", "summary": "Cumplidos los 73 a\u00f1os, el cantante repasa en ABC su vida, sus a\u00f1os en Manila, los miedos de su carrera y el momento de \u00abgran efervescencia pol\u00edtica\u00bb que vive Espa\u00f1a"}]