[{"article": "MADRID.- El secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, afirma que Catalu\u00f1a no est\u00e1 en la lista de los territorios con derecho a la autodeterminaci\u00f3n.En una entrevista concedida a cuatro diarios espa\u00f1oles, ABC, La Vanguardia, El Pa\u00eds y El Mundo, el secretario general de la ONU pide \"a los l\u00edderes y al pueblo catal\u00e1n que se comprometan con el di\u00e1logo. Deber\u00eda haber una soluci\u00f3n de consenso en este asunto\", declara el dirigente surcoreano.Ban Ki-moon asisti\u00f3 el pasado jueves, en Madrid, al acto con el que se conmemor\u00f3 el 60 aniversario de la entrada de Espa\u00f1a en la ONU.\"Un aspecto importante y bueno de Espa\u00f1a es que ustedes respetan la diversidad, tanto la ling\u00fc\u00edstica, como la cultural y la hist\u00f3rica. Soy consciente de que este es un asunto muy delicado y como secretario general de la ONU no estoy en condiciones de hacer comentarios sobre este tema porque es estrictamente interno\", explica. Soluci\u00f3n de consenso El secretario general conf\u00eda en que haya \"una soluci\u00f3n de consenso, basada en el di\u00e1logo y en l\u00ednea con su tradici\u00f3n democr\u00e1tica\".\"Espa\u00f1a es un Estado independiente y soberano que incluye la regi\u00f3n catalana y as\u00ed fue admitida en las Naciones Unidas y act\u00faa en la comunidad internacional. Ahora, cuando se habla de autodeterminaci\u00f3n, hay algunas \u00e1reas que han sido reconocidas por las Naciones Unidas como territorios no aut\u00f3nomos. Pero Catalunya no est\u00e1 en esa categor\u00eda\", explica Ban Ki-moon.", "title": "Ban Ki-moon: 'Catalunya no est\u00e1 incluida entre los territorios con derecho de autodeterminaci\u00f3n'", "url": "http://www.publico.es/politica/ban-ki-moon-catalunya-no.html", "keywords": "Ki,Ban,lista,Catalunya,moon", "date": "2015-10-31", "id": "dcc43acee749ed11bc79e900f1f4efb10602c43d", "summary": "El secretario general de Naciones Unidas pide \"a los l\u00edderes y al pueblo catal\u00e1n\" que se comprometan al di\u00e1logo y reclama una soluci\u00f3n de consenso."}, {"article": "Actualizado:23/01/2017 04:45hLa cola de compradores \u00e1vidos por gastar que daba la vuelta al hist\u00f3rico edificio de Gran V\u00eda 32 el primer d\u00eda que la cadena irlandesa Primark abri\u00f3 en Madrid, quiz\u00e1s sea el reflejo de que la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica si est\u00e1 empezando a calar en la econom\u00eda real. Pero no es un hecho aislado. Pocos d\u00edas despu\u00e9s, un gigante de Wall Street como es Costco inauguraba en Getafe su primer establecimiento en la capital madrile\u00f1a y el segundo en Espa\u00f1a. Y lo hac\u00eda de nuevo con una multitud de compradores empuj\u00e1ndose por entrar en este 'club de compras' donde solo pueden acceder los socios que previamente hayan pagado una cuota anual de 30 euros.Entre estos compradores se encontraba Iv\u00e1n Alonso, de profesi\u00f3n dependiente y con 42 a\u00f1os, que abandonaba los h\u00e1bitos de ahorro forzados por la crisis para buscar unas zapatillas de deporte en la cadena estadounidense. \"Estaba ahorrando todo mi dinero por si acaso me desped\u00edan, es algo que le ha pasado a mucha gente, as\u00ed que no era el momento de comprar estas cosas. Pero ahora parece que todo se ha calmado, as\u00ed que, \u00bfpor qu\u00e9 no?\", explica Alonso a la agencia Bloomberg.Las aperturas de Cotsco y Primark reflejan de hecho que la econom\u00eda espa\u00f1ola atraviesa un momento m\u00e1s boyante, con tasas de crecimiento cercanas al 3% y en la que el paro est\u00e1 disminuyendo lentamente. Esto es lo que dicen los informes, y lo que se ve a la puerta de las tiendas es la traducci\u00f3n a los peque\u00f1os n\u00fameros.Lee la noticia completa en Finanzas.com", "title": "Furor por Primark y Costco, \u00bfhemos enterrado la crisis los espa\u00f1oles?", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-furor-primark-y-costco-hemos-enterrado-crisis-espanoles-201510310157_noticia.html", "keywords": "costco,consumo,primark", "date": "2015-10-31", "id": "37f8e733d9fee7b32bdae6061145370e016fd885", "summary": "La econom\u00eda espa\u00f1ola atraviesa un momento m\u00e1s boyante, con tasas de crecimiento cercanas al 3%"}, {"article": "MadridActualizado:31/10/2015 13:56hEl Bolet\u00edn Oficial del Estado publica este s\u00e1bado el Real Decreto por el que se crea el gui\u00f3n y el estandarte de la Princesa de Asturias, que ser\u00e1n id\u00e9nticos a los que utiliz\u00f3 Don Felipe cuando era Heredero de la Corona. Con el gui\u00f3n y el estandarte se simbolizar\u00e1n los honores militares que corresponden a la Princesa de Asturias.El Rey ha contado con el asesoramiento de la Real Academia de la Historia para dar cumplimiento a esta tradici\u00f3n de la Casa Real y aprobar el uso de las Armas de la Princesa.El gui\u00f3n y el estandarte son iguales, pero se diferencian en que el gui\u00f3n tiene un fleco y un cordoncillo de oro que va anudado al m\u00e1stil. El gui\u00f3n es de terciopelo, est\u00e1 bordado por ambas caras y lo porta un oficial de escolta cuando acompa\u00f1a a la Princesa.El estandarte es una bandera igual al gui\u00f3n, pero sin fleco ni cordoncillo, de tejido fuerte de lanilla o de fibra sint\u00e9tica, que ondear\u00e1 en palacios, campamentos, aer\u00f3dromos, buques, aeronaves y veh\u00edculos terrestres.", "title": "El gui\u00f3n de la Princesa, con el fondo azul como la bandera de Asturias", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-guion-princesa-fondo-azul-como-bandera-asturias-201510311347_noticia.html", "keywords": "armas,guion,leonor", "date": "2015-10-31", "id": "11a4083f49657781c09faefafdc080e65fa2793b", "summary": "El BOE publica este s\u00e1bado, d\u00eda del cumplea\u00f1os de Leonor, el Real Decreto por el que se crea el estandarte"}]