[{"article": "La maldici\u00f3n de Antonio Grilo, 3Ocho asesinatos. En el n\u00famero 3 de la calle de Antonio Grilo, en Centro, entre 1945 y 1964 se cometieron cr\u00edmenes de todo tipo. Se la conoce como la casa maldita, y no es para menos. Hace m\u00e1s de medio siglo que ocurrieron los terror\u00edficos cr\u00edmenes del sastre del tercero D, quien el 1 de mayo de 1962 seg\u00f3 las vidas de su mujer y cinco hijos, cuyos cad\u00e1veres exhibi\u00f3 por el balc\u00f3n al gent\u00edo, y luego se quit\u00f3 la suya propia de un tiro. No ser\u00eda el \u00fanico suceso sangriento en ese edificio. En 1945, mataban a un camisero del piso principal, y en 1964 una veintea\u00f1era acababa con su beb\u00e9.La Casa de las Siete ChimeneasCuentan que no hay en Madrid casa m\u00e1s misteriosa cargada de leyendas y hechos inexplicables que la de las Siete Chimeneas, ubicada en la plaza del Rey. Este edificio, levantado en 1577, sirvi\u00f3 como nido de amor al capit\u00e1n Zapata y a su esposa Elena, hija de un caballero a las \u00f3rdenes del rey. Su felicidad fue fugaz puesto que al poco tiempo de contraer matrimonio, Zapata cae en la guerra de Flandes. Despu\u00e9s, Elena aparecer\u00eda muerta en su dormitorio, desapareciendo su cad\u00e1ver. En los mentideros de la Corte no se hablaba de otra cosa y todo el pueblo asegura haber visto el fantasma de una mujer caminando entre las siete chimeneas que coronan el tejado de este palacete, despu\u00e9s de recorrer todo el alero arrodill\u00e1ndose, d\u00e1ndose golpes en el pecho y desapareciendo.Pasados los a\u00f1os, esta casa ser\u00eda el hogar de un viejo acaudalado y su joven esposa de conveniencia. Su relaci\u00f3n se trunc\u00f3 cuando la misma noche de bodas la joven se quit\u00f3 la vida. Se dice que todas las noches su fantasma pasea por el s\u00f3tano de la casa, tintineando unas monedas que el propio rey le regal\u00f3 como arras para su desposorio. Durante una remodelaci\u00f3n en el XIX se hall\u00f3 un esqueleto humano, al parecer de una mujer, con varias monedas de oro del siglo XVI. Raimunda y el Palacio de LinaresEl Palacio de Linares se comenz\u00f3 a construir en 1877 por expreso deseo de los marqueses de Linares, don Jos\u00e9 Mar\u00eda Murga, y su esposa do\u00f1a Raimunda Osorio y Ortega, que se enamoraron sin saber que eran hermanos. Se cree que el Papa Le\u00f3n XIII concedi\u00f3 al incestuoso matrimonio una bula que les permiti\u00f3 vivir bajo el mismo techo pero en castidad. Supuestamente tuvieron una hija, la ni\u00f1a Raimunda. Dice la leyenda que el matrimonio de hermanos habr\u00eda asesinado la peque\u00f1a para evitar un gran esc\u00e1ndalo. Habr\u00eda sido emparedada o ahogada y enterrada en el propio palacio. Hoy en d\u00eda seguir\u00eda su esp\u00edritu pase\u00e1ndose por el palacio cantando canciones infantiles y llamando a sus padres. Personal de limpieza y vigilantes cuentan episodios de ruidos y espectros en el interior. El 29 de mayo de 1990 los informativos matinales de todas las emisoras de radio emit\u00edan unas supuestas psicofon\u00edas del interior: \u00abMi hija Raimunda, nunca, nunca, o\u00ed decir mam\u00e1\u00bb; \u00abMam\u00e1, mam\u00e1, yo no tengo mam\u00e1\" o \"fuera, fuera\".El fantasma decapitado de San Gin\u00e9sUn fantasma sin cabeza que habla es el protagonista del misterio de uno de los templos m\u00e1s antiguos de Madrid (construido entre los siglos XII y XIII). En 1353, unos ladrones saquearon la iglesia y cortaron la cabeza a un anciano que se encontraba all\u00ed. Semanas despu\u00e9s, una sombra sin testa apareci\u00f3 en la puerta del templo al caer el sol. Se dice que era el \u00e1nima del hombre asesinado, que hab\u00eda vuelto a la tierra para revelar quienes le asesinaron. Con el tiempo esta alma en pena desapareci\u00f3.Los espectros del Museo Reina Sof\u00edaEl edificio que ocupa el Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda era el antiguo hospital General de Atocha. Dicen los guardias de seguridad que han o\u00eddo a los enfermos caminar por los pasillos. A uno le han puesto el nombre de Ataulfo y a otro, el de Livinio. Tambi\u00e9n se habla de un cura que muri\u00f3 en la Guerra Civil y del viejo cementerio que est\u00e1 justo debajo de la ampliaci\u00f3n de Jean Nouvel. Espectros de muy diverso tipo han aparecido por toda la geograf\u00eda urbana. Demonios en la Real Casa de CorreosEl proyecto de este edificio se remonta al a\u00f1o 1760, y surge del entoces \u00abalcalde\u00bb de Madrid, Carlos III. El Rey decide que el edificio lo construya un arquitecto franc\u00e9s, Jaime Marquet, que no contaba con una grata fama. Se hab\u00eda pensado encargar el proyecto al arquitecto Ventura Rodr\u00edguez que entonces era el \u00abarquitecto de Madrid\u00bb. Los cr\u00edticos de la \u00e9poca dijeron del edificio construido en 1768 que era \u00abuna pesadez de conjunto poco elegante en sus galer\u00edas\u00bb, \u00absimple\u00bb y de \u00abun mal gusto\u00bb para un lugar tan noble. Con este desprestigio popular, dar\u00edan comienzo las obras y con ellas los rumores de sucesos extra\u00f1os. Supuestamente, un espectro se aparece ante los alba\u00f1iles para decirles que el edificio estaba maldito porque se hab\u00eda llamado a un endemoniado arquitecto. Los obreros se negaron a trabajar e incluso el capataz puso en conocimiento de la Iglesia estos hechos.Poltergeist en Marqu\u00e9s de MonasterioEn el n\u00famero 10 de la Calle Marqu\u00e9s de Monasterio se encontraba la tienda de antig\u00fcedades El Ba\u00fal del Monje. En 1998 sus propietarios vivieron todo tipo de sucesos sin explicaci\u00f3n aparente: objetos que sal\u00edan despedidos, golpes surgidos de la nada, estallidos de inexistentes cristales, velas que se encend\u00edan solas, muebles que se arrastraban solos por el local, olores desagradables sin origen aparente\u2026 Algunos de los fen\u00f3menos fueron incluso presenciados por clientes de la tienda.Cansados y sin ninguna explicaci\u00f3n de los acontecimientos que se suced\u00edan d\u00eda tras d\u00edas, decidieron llamar a un grupo de parapsic\u00f3logos, llamados grupo HEPTA. Estos fueron testigos de los sucesos paranormales que ocurr\u00edan frecuentemente pero no supieron dar explicaci\u00f3n alguna.De pronto, los fen\u00f3menos desaparecieron. A\u00fan sigue la inc\u00f3gnita de qu\u00e9 fue lo que ocurri\u00f3 en este local.El cura atormentado de Ayala, 124El n\u00famero 124 de la calle de Ayala, ubicado en el Barrio de Salamanca, desde principios de los a\u00f1os 80, se qued\u00f3 pr\u00e1cticamente vac\u00edo por una serie de extra\u00f1as circunstancias. Algunos vecinos de este peque\u00f1o edificio empezaron a escuchar extra\u00f1os e inexplicables ruidos. Fue por ello por lo que algunos optaron por abandonar el inmueble, huyendo asustados de aquellos sucesos paranormales.Al no encontrar ninguna explicaci\u00f3n cient\u00edfica, finalmente se atribuyeron estos ruidos al fantasma de un sacerdote que falleci\u00f3 repentinamente en el edificio, cuando este era utilizado como \u00abcasa de citas\u00bb. En la actualidad, el edificio es utilizado como oficinas en su totalidad.Luis Mar\u00edn, 8: ouija mortalUn armario cerrado que se abre repentinamente y de forma antinatural. Estruendos sin justificaci\u00f3n en la terraza de la vivienda. Un Cristo separado inexplicablemente de su cruz. Una mancha marr\u00f3n, identificada como babas. Estos son algunos de los sucesos paranormales que la Polic\u00eda Nacional, en noviembre de 1992, redact\u00f3 en el parte de su visita a la casa de la familia de Estefan\u00eda Guti\u00e9rrez L\u00e1zaro, la joven de Vallecas que falleci\u00f3 en extra\u00f1as circunstancias tras jugar a la ouija con sus amigas.La historia, relativamente reciente, con pruebas y testigos disponibles, alcanza por su contexto una dimensi\u00f3n superior en su significado. Todav\u00eda sin una explicaci\u00f3n l\u00f3gica o cient\u00edfica, es uno de los episodios m\u00e1s relevantes de la parapsicolog\u00eda en Espa\u00f1a. Sucedi\u00f3 en la calle Luis Mar\u00edn, en la popular barriada madrile\u00f1a, y su consideraci\u00f3n ha llamado la atenci\u00f3n de diversos expertos en la materia. Igualmente, el tema ha sido tratado en famosos programas televisivos sobre lo oculto y lo desconocido, incluso con la participaci\u00f3n de sus padresAlaridos en el Palacio de Ca\u00f1eteVelas que se encend\u00edan y apagaban solas, alaridos, ruido de muebles arrastr\u00e1ndose, gritos angustiosos... El Palacio de Ca\u00f1ete, ubicado en la Calle Mayor n\u00famero 69, es otro de los edificios m\u00e1s macabros de Madrid. Su vida est\u00e1 ligada a la presencia de sucesos extra\u00f1os desde 1654. Ese a\u00f1o, el propietario del palacio aparece muerto atravesado por una espada tras una reuni\u00f3n con el cl\u00e9rigo de la capital. El cl\u00e9rigo fue condenado a muerte. Le amputaron la mano y la colgaron en la puerta del palacio. Tras aquel asesinato, comenzaron los sucesos paranormales. Tambi\u00e9n apariciones de los fantasmas del cl\u00e9rigo y del marqu\u00e9s de Ca\u00f1ete. Este \u00faltimo vagaba por la casa buscando a su verdadero asesino: uno de sus criados.Este confes\u00f3 antes de morir que mat\u00f3 al marqu\u00e9s porque su amo trat\u00f3 de seducir a su mujer. Las autoridades retiraron la mano del cl\u00e9rigo de la puerta del palacio aunque, seg\u00fan cuenta la leyenda, sus inquietantes inquilinos siguen vagando por las dependencias.", "title": "Los diez lugares m\u00e1s terror\u00edficos de Madrid", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/tops/abci-halloween-diez-lugares-mas-terrorificos-madrid-201510292040_noticia.html", "keywords": "terrorificos,madrid,lugares,diez", "date": "2015-10-29", "id": "1fa05583c2bd3c85afbff153c6f70a54394d7a06", "summary": "Poltergeist, levitaciones, juegos de ouija que acabaron en tragedia, psicofon\u00edas, fantasmas decapitados... La capital tambi\u00e9n tiene un lado oscuro que descubrir. Aqu\u00ed est\u00e1n sus historias para no dormir"}, {"article": "MADRID.- Gerardo Iglesias es un pol\u00edtico diferente. En 1990, tras liderar la fundaci\u00f3n de Izquierda Unida y ser \"excomulgado\" por su propio partido, decidi\u00f3 volver a la mina, donde hab\u00eda comenzado a trabajar a los 15 a\u00f1os con un carn\u00e9 de identidad falso. En pol\u00edtica se distingui\u00f3 por coger las riendas del PCE en el peor momento de su historia en democracia (con s\u00f3lo tres diputados en el Congreso) y protagonizar la fundaci\u00f3n de Izquierda Unida. Sufri\u00f3 los embistes de Santiago Carrillo, que le llam\u00f3 reiteradamente \"traidor\" y tambi\u00e9n de Felipe Gonz\u00e1lez y Alfonso Guerra que trataron de retratarle como \"un borracho\". Acaba de publicar La Amnesia de los c\u00f3mplices (Editorial KRK), una obra que recopila la historia de 150 maquis y guerrilleros que se enfrentaron al r\u00e9gimen franquista en los a\u00f1os posteriores a la Guerra Civil y que sirve de continuaci\u00f3n a Por qu\u00e9 estorba la memoria, que sali\u00f3 a la luz hace apenas dos a\u00f1os. Iglesias est\u00e1 centrado ahora en la recuperaci\u00f3n de la Memoria Democr\u00e1tica de Espa\u00f1a. Considera que no puede haber \"un futuro de progreso si no se juzgan los cr\u00edmenes de la dictadura\". \u00c9l, de hecho, es uno de las cientos de personas que se ha sumado a la Querella Argentina y ha aportado su denuncia para que se investiguen los cr\u00edmenes del franquismo. Sin embargo, no se plantea volver a la primera l\u00ednea de la pol\u00edtica. Confirma que Pablo Iglesias le llam\u00f3 para ir en las listas de Podemos al Congreso, pero \u00e9l rechaz\u00f3 la oferta. Muestra sus simpat\u00edas por el partido de Pablo Iglesias, reconoce que le ha votado pero se\u00f1ala que \"f\u00edsicamente\" no est\u00e1 para \"volver al ruedo\". No obstante, no son todo halagos hacia el partido morado. Gerardo Iglesias se muestra muy cr\u00edtico con la estructura del partido, por ejemplo. \"Es muy leninista\", denuncia. Ha recopilado 150 historias de guerrilleros antifranquistas. \u00bfPor qu\u00e9 ha considerado necesario ahora recuperar estas vidas y plasmarlas sobre el papel? Me parece que Espa\u00f1a tiene una asignatura pendiente que es el haber olvidado en la Transici\u00f3n a quienes m\u00e1s lucharon por hacer posible la democracia entregando en muchos casos su propia vida. Es una exigencia democr\u00e1tica y de justicia recuperar la memoria de estas 150 personas y de todas las v\u00edctimas del franquismo y reponer sus derechos, reparar la injusticia y lo que es todav\u00eda es m\u00e1s importante: juzgar los cr\u00edmenes de la dictadura. No se puede olvidar un per\u00edodo tan tr\u00e1gico de nuestra historia si lo que se quiere es construir un futuro de progreso. \"No se puede comprender que a estas alturas Espa\u00f1a est\u00e9 trillada de fosas comunes y no se les d\u00e9 el derecho a un entierro digno\" Usted estaba en la direcci\u00f3n del PCE durante la Transici\u00f3n. En aquel momento, \u00bften\u00eda la misma opini\u00f3n que ahora? No estaba en la primera l\u00ednea de la direcci\u00f3n. Estaba en el Comit\u00e9 Central, no en el Ejecutivo. Pero no quiero eludir responsabilidades. La Transici\u00f3n se hizo como se pudo. Los franquistas que negociaron con las fuerzas democr\u00e1ticas ten\u00edan detr\u00e1s todo el aparato del poder franquista. Por consiguiente, jugaban con enorme ventaja. Comprendo que las fuerzas democr\u00e1ticas hicieran concesiones para facilitar un tr\u00e1nsito pac\u00edfico a la democracia. Lo que ya no se puede comprender es que a estas alturas Espa\u00f1a est\u00e9 trillada de fosas comunes y no se les d\u00e9 el derecho a un entierro digno. El Estado espa\u00f1ol dice que los cr\u00edmenes de la dictadura y de la Guerra Civil est\u00e1n prescritos y rechaza que se trate de cr\u00edmenes de lesa humanidad o genocidio. Desde su punto de vista, \u00bfestamos ante un genocidio o cr\u00edmenes contra la humanidad? No cabe duda. Los argumentos del Gobierno y del Supremo son argumentos de parte. \u00bfSe puede considerar s\u00f3lo un delito de tortura el hecho de que se haya aplicado a rajatabla el primer bando de guerra del general Mola que dec\u00eda que hab\u00eda que eliminar a todos los que no pensaran como ellos. Eso es un hecho. Llegaron a los pueblos, sacaron a la gente de sus casos y le metieron tiros en la nuca dej\u00e1ndolos tirados por las cunetas. Es un genocidio. No tiene vuelta de hoja. El otro argumento que utilizan es el de la Ley de Amnist\u00eda que permite que las v\u00edctimas perdonan a los franquistas sin que estos pidan perd\u00f3n. A mi nadie me pidi\u00f3 perd\u00f3n por apalearme en comisar\u00eda y por mis a\u00f1os en la c\u00e1rcel. Continuando con la Ley de Amnist\u00eda, el relator de la ONU de Derechos Humanos y tambi\u00e9n el Grupo de Trabajo de Desapariciones Forzosas de la ONU apuntaron al Poder Judicial y no solo al Ejecutivo. Se\u00f1alaron que desde la Justicia tambi\u00e9n se pod\u00edan dar pasos para acabar con la impunidad. La Judicatura ha estado durante estos 40 a\u00f1os al servicio del bipartidismo, de los dos grandes partidos que controlaron y gobernaron a su antojo este pa\u00eds. La misma Justicia espa\u00f1ola que se consider\u00f3 competente para juzgar a Pinochet en virtud de la Justicia Universal ahora rechaza la extradici\u00f3n de franquistas a Argentinas. \u00bfPor qu\u00e9 antes era v\u00e1lida y ahora se niega? Es una postura incompresible. Bueno, es comprensible. Barren para casa. Los jueces conservadores acaparan el Poder Judicial. El franquismo en Espa\u00f1a est\u00e1 presente en las personas, en la cultura, en el miedo de la gente. \"La Judicatura ha estado durante estos 40 a\u00f1os al servicio del bipartidismo, de los dos grandes partidos que controlaron y gobernaron a su antojo este pa\u00eds\" En el libro denuncia que el franquismo dej\u00f3 de herencia la misma polic\u00eda, los mismos jueces, los mismos funcionarios, etc. El problema es que han pasado 40 a\u00f1os y la democracia ha hecho suyos esos problemas. Ya no son problemas del franquismo sino de la democracia. La democracia no ha resuelto nada. Al contrario, ha promovido a gente que ha cometido muchos delitos dentro del r\u00e9gimen franquista. Han sido condecorados en democracia. Bajo el Gobierno de Felipe Gonz\u00e1lez, por citar un ejemplo cercano, nombraron jefe de la Polic\u00eda en Mieres a uno de los mayores torturados de la Brigada Pol\u00edtico Social. Podr\u00eda citar muchos m\u00e1s, pero este es sangrante. Metieron en una cuenca minera , donde la represi\u00f3n fue brutal, a un torturador como jefe de polic\u00eda. En la Querella Argentina yo denuncio a Pascual Honrado por las torturas que recib\u00ed. Cuando se lo comentaron \u00e9l respondi\u00f3 que c\u00f3mo era posible si \u00e9l hab\u00eda sido condecorado en democracia. As\u00ed son las cosas. En el libro dice que la consecuencia natural del sistema que se implant\u00f3 en el 78, sin capacidad para renovarse a s\u00ed mismo a trav\u00e9s de elecciones peri\u00f3dicas, ten\u00eda que convertirse en una f\u00e1brica de ladrones hasta convertirnos en un pa\u00eds devorado por la corrupci\u00f3n. Es lo que est\u00e1 ocurriendo. Una buena parte de la explicaci\u00f3n de lo que est\u00e1 ocurriendo proviene de la Transici\u00f3n. No ha habido opci\u00f3n de rearmar de valores democr\u00e1ticos a la sociedad espa\u00f1ola. No ha habido ruptura. No ha habido fiesta de la libertad. No ha habido condena de la dictadura ni se han juzgado los cr\u00edmenes. Esto hubiera permitido rearmar de valores democr\u00e1ticos y antifascistas a la sociedad. Estas condiciones juegan a favor de las fuerzas conservadoras y olig\u00e1rquicas. \u00bfCu\u00e1ndo el PCE reconoce la bandera y la bandera rojigualda, seg\u00fan ha se\u00f1alado usted en otras ocasiones, lo hizo sin discusi\u00f3n porque \"hab\u00eda una amenaza del Ej\u00e9rcito de entrar a por ustedes\", los comunistas. \"Todas las concesiones de la izquierda fueron a base de amenazas y chantajes... Ya me dir\u00e1 usted que Transici\u00f3n mod\u00e9lica fue esa\" La Transici\u00f3n se hizo en medio de matanzas como la de atocha, chantajes permanentes, en medio de secuestros promovidos por los aparatos del Estado franquista, en medio tambi\u00e9n de una serie de muertes de ETA, que daban argumentos a los elementos m\u00e1s recalcictranres del viejo r\u00e9gimen. En ese contexto, cuando se reuni\u00f3 por primera vez el comit\u00e9 central del PCE en Madrid no ten\u00edamos nada en el orden del d\u00eda de la bandera y la monarqu\u00eda, pero cuando llev\u00e1bamos una hora de reuni\u00f3n Carillo recibi\u00f3 una llamada y sali\u00f3. Cuando volvi\u00f3 ten\u00eda una resoluci\u00f3n ya redactada. No s\u00e9 si la resoluci\u00f3n la ten\u00eda ya pactada con Su\u00e1rez o la redact\u00f3 all\u00ed mismo. Pero lo cierto es que en medio de este silencio absoluto Carrillo coment\u00f3 que Su\u00e1rez le traslad\u00f3 el miedo a que el Ej\u00e9rcito fuera a por nosotros y que, por tanto, deb\u00edamos reconocer bandera y monarqu\u00eda. Si a eso se le puede llamar una Transici\u00f3n mod\u00e9lica... Todas las concesiones de la izquierda fueron a base de amenazas y chantajes... Ya me dir\u00e1 usted que Transici\u00f3n mod\u00e9lica fue esa. \u00bfUsted tuvo miedo a que le pegaran un tiro en plena calle? En aquel per\u00edodo las amenazas eran constantes. Los grupos ultras estaban muy activos y organizados. Luego lleg\u00f3 el 23-F, que no triunf\u00f3 pero tuvo su impronta en el proceso democr\u00e1tico. El 23-F fue un argumento m\u00e1s para las fuerzas m\u00e1s conservadoras. Una de las piezas clave del puzzle de la Transici\u00f3n fue el monarca Juan Carlos I. Usted ha se\u00f1alado en alguna ocasi\u00f3n que lo conoci\u00f3 gracias a Carrillo en una reuni\u00f3n que mantuvieron los tres. \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n tiene del rey Juan Carlos? No entro en el terreno personal. Lo conoc\u00ed en algunas entrevistas que mantuve con \u00e9l en La Zarzuela. Ahora bien, Juan Carlos es rey jurando los principios del Movimiento del 18 de Julio, del golpe militar. Es grav\u00edsimo. Juan Carlos es un rey propuesto por Franco. Que en un primer momento, para evitar confrontaci\u00f3n, se aceptaran cosas as\u00ed era normal. Pero que a estas alturas se sigan aceptando y que el pueblo espa\u00f1ol no tenga opci\u00f3n de decidir si quiere Rep\u00fablica o Monarqu\u00eda... es tremendo. La monarqu\u00eda se nos ha metido a la fuerza. \"La sociedad espa\u00f1ola nunca ha tenido la sensaci\u00f3n de haber ganado a Franco y al fascismo\" \u00bfUsted se lo lleg\u00f3 a plantear cara a cara al rey que era un jefe de Estado sin legitmidad? No. Entre otras razones porque mi partido no defend\u00eda esta postura. El PCE, visto con la distancia, hizo una interpretaci\u00f3n equivocada de la reconciliaci\u00f3n. La reconciliaci\u00f3n a cambio de la amnesia, del olvido, de olvidarse de toda la lucha democr\u00e1tica... Eso fue infumable. Reconciliaci\u00f3n s\u00ed, pero despu\u00e9s de juzgar a los criminales, que no se vayan de rositas. Despu\u00e9s lleg\u00f3 el PSOE que pudo haber hecho mucho y no hizo nada en 8 a\u00f1os de mayor\u00eda absoluta. Pero el PCE tampoco se lo exigi\u00f3. \u00bfY por qu\u00e9 no se lo exigieron? Hay que tener en cuenta que este pa\u00eds estaba traumatizado. Que Franco muri\u00f3 matando, que fueron 40 a\u00f1os de asesinatos en masa. El miedo cal\u00f3 hasta los huesos. Se cre\u00eda que hab\u00eda que pasar p\u00e1gina, pero creo que fue un error. No se puede pasar p\u00e1gina. La sociedad espa\u00f1ola nunca ha tenido la sensaci\u00f3n de haber ganado a Franco y al fascismo. El miedo sigue ah\u00ed. No habr\u00e1 cambio pol\u00edtico que resuelva los problemas que tenemos si no se comienza por juzgar los cr\u00edmenes de la dictadura y reconocer a las v\u00edctimas. \u00bfEsa ser\u00eda la primera medida que tendr\u00eda que tomar un gobierno del cambio? \"La primera medida de un gobierno del cambio deber\u00eda ser anular la Ley de Amnist\u00eda y juzgar los cr\u00edmenes de la dictadura\" La primera medida deber\u00eda ser la anulaci\u00f3n de la Ley de Amnist\u00eda. A partir de ah\u00ed quitar los falsos argumentos del Supremo para poder abrir per\u00edodo de investigaci\u00f3n y crear una Comisi\u00f3n de la Verdad. A partir de ah\u00ed se podr\u00e1 crear un relato compartido para armar de valores a las nuevas generaciones. \u00bfUsted cree que un partido que se presente a las elecciones diciendo que su primera medida ser\u00e1 derogar la Ley de Amnist\u00eda y permitir que se investiguen los cr\u00edmenes de la dictadura puede obtener el respaldo mayoritario del electorado? Cuando hay ciudadanos que tienen a sus familiares en fosas no se puede pensar en t\u00e9rminos de votos. Es cuesti\u00f3n de justicia y de humanismo. Hay que pensar en t\u00e9rminos de pa\u00eds. Es un problema a resolver. Las fosas forman parte de la marca Espa\u00f1a. En el \u00faltimo per\u00edodo se han dado hechos de un cinismo atroz. Margallo asisti\u00f3 a Mauthausen a homenajear a los republicanos all\u00ed presos. El rey Felipe VI asisti\u00f3 en Par\u00eds a un homenaje a La Nueve, la compa\u00f1\u00eda de republicanos espa\u00f1oles que lucharon para liberar Par\u00eds del nazismo.... \u00a1Son los mismos que est\u00e1n enterrados en cunetas aqu\u00ed! A ver si en lugar de ir al extranjero a participar en homenajes acuden aqu\u00ed a los cementerios y a las fosas comunes. \u00bfQu\u00e9 le parece que Alberto Garz\u00f3n (IU) y Pablo Iglesias (Podemos) vayan por separado a las elecciones? Pues... No s\u00e9 qu\u00e9 decirle. Creo que Podemos ha considerado que la suma de siglas no suma y, leg\u00edtimamente, IU ha intentado articular alianzas en momentos dif\u00edciles para ella. Creo que lo importante es reconstruir una izquierda real que no representa el PSOE. A esa izquierda hay que articularla en base a la sociedad civil. Podemos nace de acuerdo al empuje de unos movimientos sociales impresionantes. Por ah\u00ed deben ir los tiros. Reconstruir la izquierda sobre la base de la suma de siglas acordadas en c\u00fapulas de despachos no va a ninguna parte. \"El modelo organizativo que tiene Podemos es muy leninista y no me gusta\" \u00bfSe ha planteado Gerardo Iglesias volver a la pol\u00edtica? No. Mi tiempo ya ha pasado. No estoy para asumir responsabilidades. Pero sigo pensando como siempre y aporto lo que puedo. \u00daltimamente estoy muy dedicado a la recuperaci\u00f3n de la Memoria Democr\u00e1tica y a la conquista de los derechos de las v\u00edctimas porque me parece un elemento fundamental del cambio que necesita este pa\u00eds \u00bfLe ha llamado Pablo Iglesias, o alguien de Podemos, para ofrecerle un puesto en la lista de Podemos en Asturias para las elecciones generales? S\u00ed. (Silencio) \u00bfY qu\u00e9 le contest\u00f3? Las conversaciones privadas no se revelan, pero yo no estoy en condiciones de lanzarme al ruedo. tampoco f\u00edsicamente. Pero les deseo mucho \u00e9xito y muchos aciertos. Es muy complicado construir una fuerza nueva con un estilo nuevo que se diferencia de los partidos tradicionales, que est\u00e1n en crisis. Con un discurso nuevo que se aleje de aquel de los que pens\u00e1bamos en asaltar el palacio de invierno pero que no renuncie a elementos fundamentales de una democracia avanzada. \"He mostrado mis simpat\u00edas hacia Podemos y he declarado que he votado a Podemos\" \u00bfLe ofreci\u00f3 ser el n\u00famero uno por Asturias? Ya he dicho lo que ten\u00eda que decir. No estoy en condiciones. Pero he mostrado mis simpat\u00edas hacia Podemos y he declarado que he votado a Podemos. Tambi\u00e9n he expresado mis cr\u00edticas. A mi el modelo organizativo que tienen, tan leninista, no me gusta. Tampoco me ha gustado nada que las listas se hayan elaborado desde la c\u00faspide. Espa\u00f1a es plural. La aportaci\u00f3n de Podemos en este pa\u00eds es enorme. Ya lo que ha hecho es importante. Ha puesto patas arriba la pol\u00edtica de este pa\u00eds. Ahora vamos a ver c\u00f3mo funciona a partir de ahora. Para cerrar esta entrevista, quiero preguntarle, con los a\u00f1os que han pasado, si tiene ya una explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 el PSOE de Gonz\u00e1lez y Guerra intent\u00f3 que usted pareciera un alcoh\u00f3lico que iba a los mitin de su partido borracho. En primer lugar porque son unos sinverg\u00fcenzas. En mi vida, en toda mi vida, y lo digo para ver si alguien sale diciendo que no es verdad, he cogido una borrachera. He tomado vino en la comida pero raramente tomo una copa fuera de las comidas. Ese era su estilo navajero. Se fabricaron esa historia. Incluso tiempo m\u00e1s tarde sali\u00f3 un video en la televisi\u00f3n en el que salgo escanciando sidra en un autob\u00fas destartalado. Y yo iba de un lado a otro, como el autob\u00fas. Eso demuestra la catadura moral de las personas que lo hicieron [Guerra y Gonz\u00e1lez] y, adem\u00e1s, parece que no cambian con el tiempo si atendemos a c\u00f3mo traspasan las puertas giratorias. Trincan de donde pueden.", "title": "Gerardo Iglesias: \"Podemos me llam\u00f3, pero no estoy en condiciones de saltar al ruedo\"", "url": "http://www.publico.es/politica/gerardo-iglesias-me-llamo-no.html", "keywords": "me,llamo,Gerardo,condiciones,Iglesias", "date": "2015-10-29", "id": "590e5f131dba4d6ea73d8ec79c3c24f1b5872d89", "summary": "El fundador de Izquierda Unida publica 'La amnesia de los c\u00f3mplices', una obra que recopila la historia de 150 maquis y guerrilleros que se enfrentaron al r\u00e9gimen franquista en los a\u00f1os posteriores a la Guerra Civil"}, {"article": "PEK\u00cdN.- El Partido Comunista de China (PCCh) ha anunciado este jueves, tras su plenario anual de cuatro d\u00edas, que \"todas las parejas\" del pa\u00eds podr\u00e1n tener hasta dos hijos, una reforma que pone fin a m\u00e1s de 30 a\u00f1os de la controvertida pol\u00edtica restrictiva del hijo \u00fanico en el pa\u00eds m\u00e1s poblado del mundo y que alberga a una quinta parte de los habitantes de todo el planeta.La reforma, anunciada el mismo d\u00eda que el r\u00e9gimen comunista aprueba su XIII Plan Quinquenal para el lustro 2016-2020, supone un paso m\u00e1s en la relajaci\u00f3n de las estrictas pol\u00edticas demogr\u00e1ficas, que comenz\u00f3 en 2013, cuando se ampli\u00f3 el n\u00famero de excepciones en las que un matrimonio pod\u00eda tener un segundo v\u00e1stago y se permiti\u00f3 a las parejas en las que el padre o la madre no tuviera hermanos. Esta pol\u00edtica se control de la poblaci\u00f3n era m\u00e1s restringida en las \u00e1reas urbanas. La pol\u00edtica del hijo \u00fanico se puso en marcha en 1979 para reducir los problemas de superpoblaci\u00f3n del gigante asi\u00e1tico y seg\u00fan los expertos ha servido para evitar que la poblaci\u00f3n actual del pa\u00eds fuera actualmente de 1.700 millones de habitantes (ahora supera los 1.300 millones).Los observadores ya esperaban que en el plenario del PCCh de esta semana, celebrado a puerta cerrada con los m\u00e1ximos l\u00edderes del r\u00e9gimen comunista, cambiase esta pol\u00edtica, aunque se ignoraba hasta qu\u00e9 punto iba a llegar el cambio.El Gobierno chino siempre defendi\u00f3 que el restringir a un solo hijo la descendencia de muchas parejas, sobre todo en zonas urbanas, contribuy\u00f3 al desarrollo del pa\u00eds y a la salida de la pobreza de m\u00e1s de 400 millones en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas, pero Pek\u00edn tambi\u00e9n admit\u00eda que se aproximaba el momento de ponerle fin. Entre los efectos secundarios m\u00e1s perjudiciales de la pol\u00edtica del hijo \u00fanico para China destaca el r\u00e1pido envejecimiento de su poblaci\u00f3n, que ha provocado que su pir\u00e1mide demogr\u00e1fica sea similar al de los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados. Por primera vez en d\u00e9cadas, en el a\u00f1o 2012 se redujo en China la poblaci\u00f3n en edad de trabajar.El anuncio ha sido publicado en la agencia oficial de noticias Xinhua, que asegura que China va a \"aplicar plenamente una pol\u00edtica de permitir que cada pareja tiene dos hijos como una respuesta activa a un envejecimiento de la poblaci\u00f3n\". Sin embargo, no se ofrecen m\u00e1s detalles sobre la nueva pol\u00edtica china en materia de demograf\u00eda ni los plazos de implementaci\u00f3n.En su plenario, el Partido Comunista de China (PCCh) ha anunciado su prop\u00f3sito de que el pa\u00eds doble el producto interior bruto (PIB) y la renta per c\u00e1pita que ten\u00eda en 2010 antes de 2020. Seg\u00fan la Oficina Nacional de Estad\u00edsticas, el PIB de China en 2010 fue de 40,12 billones de yuanes (unos 6,3 billones de d\u00f3lares o 5,8 billones de euros), por lo que, en caso de doblarlo, el gigante asi\u00e1tico seguir\u00eda siendo la segunda econom\u00eda mundial, por detr\u00e1s de Estados Unidos.", "title": "China dejar\u00e1 tener un segundo hijo", "url": "http://www.publico.es/internacional/china-dejara-segundo-hijo.html", "keywords": "hijo,China,dejara,segundo", "date": "2015-10-29", "id": "98702fdd6446e4096ccaa862790c6e7c38300ba4", "summary": "El Partido Comunista pone fin a la restricci\u00f3n demogr\u00e1fica que ha imperado durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os. En 2013 ya se relaj\u00f3 esta pol\u00edtica del hijo \u00fanico. El gigante asi\u00e1tico pretende paliar el envejecimiento creciente de su poblaci\u00f3n."}, {"article": "NUEVA YORK.- Las farmac\u00e9uticas Pfizer y Allergan est\u00e1n considerando unirse en la que podr\u00eda ser la mayor fusi\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica del a\u00f1o, seg\u00fan recogen este mi\u00e9rcoles los diarios financieros Financial Times y The Wall Street Journal. Pfizer, propietario de Viagra, se interes\u00f3 recientemente por Allergan, fabricante del botox, para discutir una eventual uni\u00f3n.El proceso est\u00e1 en sus etapas iniciales y podr\u00eda no resultar en un acuerdo, en tanto, otros detalles de las negociaciones no est\u00e1n claros, aclara el diario. La eventual fusi\u00f3n de ambas compa\u00f1\u00edas que dar\u00eda origen a la mayor empresas de cuidados sanitarios mundial, con una capitalizaci\u00f3n de mercado superior a los 300.000 millones de d\u00f3lares (270.270 millones de euros), puesto que actualmente ocupa Johnson & Johnson, con un valor de mercado de 277.000 millones de d\u00f3lares (249.549 millones de euros). El sector de la salud ha visto una ola sin precedentes de acuerdos desde comienzos del 2014, entre los que se incluyen grandes farmac\u00e9uticas que compran a rivales m\u00e1s peque\u00f1os, consolidaciones entre fabricantes de medicinas gen\u00e9ricas y asociaciones entre aseguradoras.\u200bPfizer, con sede en Estados Unidos y que actualmente ocupa el segundo puesto entre las farmac\u00e9uticas de EEUU, tiene un valor de mercado de unos 219.000 millones de d\u00f3lares (unos 196.396 millones de euros). Allergan, con sede en Irlanda, tiene una capitalizaci\u00f3n de unos 113.000 millones de d\u00f3lares. (101.800 millones de euros). La compa\u00f1\u00eda irlandesa se convirti\u00f3 en marzo en el tercer mayor fabricante de medicamentos gen\u00e9ricos en Estados Unidos tras fusionarse con Actavis.Asimismo, Teva Pharmaceutical Industries acord\u00f3 en julio pagar 40.500 millones de d\u00f3lares en efectivo y acciones por el negocio de medicamentos gen\u00e9ricos de Allergan, en el mayor acuerdo en la historia de las corporaciones de Israel. La compra de Allergan permitir\u00eda a Pfizer rebajar su factura fiscal en EEUU gracias a los ventajosos impuestos irlandeses La potencial compra de Allergan impulsar\u00eda la cartera de marcas y patentes de Pfizer y acelerar\u00eda el crecimiento de la estadounidense, que adem\u00e1s podr\u00eda beneficiarse as\u00ed de las atractivas condiciones fiscales de Irlanda, domicilio del propietario de Botox. \"La compra de Allergan permitir\u00eda a Pfizer completar una largamente codiciada inversi\u00f3n fiscal que reducir\u00eda su factura por el impuesto de sociedades en EEUU\", se\u00f1alan los analistas. Allergan pag\u00f3 un tipo del 4,8% el pasado ejercicio, frente al 25,5% que tuvo que afrontar Pfizer. De hecho, Pfizer persigui\u00f3 infructuosamente el a\u00f1o pasado cerrar la compra de la brit\u00e1nica AstraZeneca, valorada en unos 120.000 millones de d\u00f3lares (108.110 millones de euros), y en septiembre de 2014 la de Actavis, laboratorio de Reino Unido que entonces dirig\u00eda Brent Saunders y que en marzo de 2015 se fusion\u00f3 con Allergan.", "title": "La due\u00f1a de Viagra planea una fusi\u00f3n con la fabricante de Botox para ser la mayor farmac\u00e9utica mundial", "url": "http://www.publico.es/economia/duena-viagra-planea-fusion-fabricante.html", "keywords": "fabricante,Viagra,fusion,planea,duena", "date": "2015-10-29", "id": "5b41cce3762ff0ea56592d37ec2293c16a286cf9", "summary": "La estadounidense Pfizer se ha dirigido a la irlandesa Allergan para una uni\u00f3n que dar\u00eda lugar a una empresa con un valor superior a los 270.000 millones de euros"}, {"article": "Actualizado:29/08/2017 09:50hLa regularizaci\u00f3n fiscal aprobada en 2012 se ha introducido en la campa\u00f1a electoral. La amnist\u00eda fiscal aprobada permiti\u00f3 que 29.683 particulares y 618 empresas regularizaran entre marzo y noviembre de 2012 unos 40.000 millones de euros que hasta entonces ocultaban al Fisco. Los que se acogieron a la medida deb\u00edan tributar un 10% de lo que declararon y a cambio se manten\u00eda su anonimato. Una situaci\u00f3n que puede variar seg\u00fan qui\u00e9n gane las pr\u00f3ximas elecciones generales.\u00bfQui\u00e9n propone publicar los nombres de la amnist\u00eda?Podemos y el PSOE son partidarios de publicar los nombres de la amnist\u00eda fiscal de 2012, aunque con peque\u00f1as diferencias. El PSOE ha incluido en su programa que si llega al poder publicar\u00e1 el nombre de \u00ablos defraudadores\u00bb que se acogieron a la amnist\u00eda. Eso s\u00ed, la reforma se har\u00e1 \u00abdentro de los l\u00edmites constitucionales\u00bb que permite cambiar el art\u00edculo 95 de la Ley General Tributaria, que asegura la confidencialidad de los datos fiscales de los contribuyentes. Asimismo, la formaci\u00f3n socialista promete que impondr\u00e1 por Ley la prohibici\u00f3n de aprobar una nueva amnist\u00eda fiscal.\u00bfProhibir por Ley las amnist\u00edas tiene precedente?S\u00ed, el ministro de Econom\u00eda socialista, Carlos Solchaga, despu\u00e9s de aprobar una amnist\u00eda fiscal en 1991, prohibi\u00f3 las amnist\u00edas fiscales sucesivas en los Presupuestos Generales del Estado de 1992. \u00bfQu\u00e9 propone Ciudadanos?El partido liderado por Albert Rivera propone no publicar los nombres de los que se acogieron a la amnist\u00eda fiscal, ya que vulnera el art\u00edculo 95 de la Ley General Tributaria, pero s\u00ed aumentar la factura fiscal de los que regularizaron entonces. En lugar del 3% que pagaron en impuestos sobre lo que presentaron, deber\u00e1n tributar un 7% m\u00e1s para llegar al 10%. Si bien la idea original del Ministerio de Hacienda era que los acogidos a la amnist\u00eda pagaran un 10% de lo declarado, finalmente este tipo solo se aplic\u00f3 sobre los ejercicios no prescritos \u2013desde 2010\u2013. Un informe de la Direcci\u00f3n General de Tributos de junio de 2012 fij\u00f3 esta medida y que solo tributaran los rendimientos, y no los capitales. De esta forma, el tipo medio final fue del 3% y Hacienda solo recaud\u00f3 1.200 millones, menos de la mitad de los 2.500 millones que preve\u00eda. Ciudadanos propone que tributen el 7% restante para que el tipo final sea del 10%.\u00bfPuede Hacienda investigar a los acogidos a la amnist\u00eda fiscal?S\u00ed. En el informe de la Direcci\u00f3n General de Tributos de junio de 2012, se dec\u00eda \u00abque no resultar\u00e1 procedente la comprobaci\u00f3n aislada de la declaraci\u00f3n tributaria\u00bb de la amnist\u00eda, lo que anim\u00f3 a muchos a acogerse a la regularizaci\u00f3n que concluy\u00f3 en noviembre. Sin embargo, en el plan de control de 2013 que fija las actuaciones de la Agencia Tributaria, publicado s\u00f3lo cinco meses despu\u00e9s, ya se especifica que Hacienda investigar\u00eda la informaci\u00f3n recibida a trav\u00e9s de la amnist\u00eda fiscal. \u00abLa Agencia Tributaria analizar\u00e1 si los contribuyentes que se han acogido a procesos de regularizaci\u00f3n voluntaria de su situaci\u00f3n tributaria, ya sean estos ordinarios o extraordinarios, se han ajustado a la finalidad prevista en la normativa\u00bb, detallaba. De hecho, la Agencia Tributaria remiti\u00f3 hace meses un listado de 715 acogidos a la regularizaci\u00f3n sospechosos de blanqueo de capitales. Algunos de los que se beneficiaron de la medida entonces se conocen, como Oleguer y Josep Pujol, el exvicepresidente del Gobierno Rodrigo Rato o el extesorero del PP, Luis B\u00e1rcenas.\u00bfCu\u00e1ntas amnist\u00edas fiscales ha habido en Espa\u00f1a?Al menos cuatro: la de 1977 junto a la amnist\u00eda pol\u00edtica; la de 1984 con Miguel Boyer con la cartera de Econom\u00eda; la de Solchaga en 1991 y la de Crist\u00f3bal Montoro en 2012. Sin suponer una amnist\u00eda fiscal como tal, en 2010 el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, tambi\u00e9n \u00abperdon\u00f3\u00bb a los 659 evasores con cuentas en la filial suiza del banco HSBC que aparec\u00edan entre los datos que rob\u00f3 el inform\u00e1tico de la entidad, Herv\u00e9 Falciani. Entonces Hacienda envi\u00f3 una carta a los defraudadores para que regularizaran su situaci\u00f3n a cambio de una multa. Fue el caso en su d\u00eda del expresidente de Banco Santander, Emilio Bot\u00edn. En total el Fisco recaud\u00f3 250 millones.\u00bfC\u00f3mo fueron las otras amnist\u00edas fiscales?En la amnist\u00eda fiscal de 1984, bajo la batuta del exministro socialista Miguel Boyer, el Estado puso en circulaci\u00f3n desde 1985 pagar\u00e9s opacos del Tesoro que permit\u00edan regularizar dinero negro sin investigaci\u00f3n ni retenci\u00f3n alguna. Los t\u00edtulos se anunciaban en prensa con el siguiente eslogan: \u00abSu inversi\u00f3n m\u00e1s \u00e1gil. Sin retenciones\u00bb. En este enlace puede consultar la publicidad sobre estos t\u00edtulos que el Tesoro publicaba en Prensa [en este caso, en ABC en 1985]. Posteriormente los pagar\u00e9s Borrell \u2013llamados as\u00ed por el secretario de Estado de Hacienda de entonces, Jos\u00e9 Borrell\u2013, se pudieron cambiar por deuda p\u00fablica en la amnist\u00eda de 1991. Hasta 1990 hab\u00eda 18.030 millones de euros colocados en estos t\u00edtulos. La amnist\u00eda fiscal de 1991 permiti\u00f3 aflorar rendimientos ocultos a cambio de la compra de deuda p\u00fablica en un momento en que el d\u00e9ficit de las administraciones superaba el 4% del PIB. El \u00abperdonado\u00bb adem\u00e1s percib\u00eda un rendimiento del 2% \u2013inferior a la inflaci\u00f3n de entonces\u2013 por los t\u00edtulos del Tesoro y estaba exento de tributar en Patrimonio, Sociedades o IRPF. La identidad de los titulares era confidencial hasta la amortizaci\u00f3n de los pagar\u00e9s, seis a\u00f1os despu\u00e9s. De esta forma, una vez que se levantaba el anonimato, el delito fiscal ya hab\u00eda prescrito. Los datos, adem\u00e1s, pasaban al Banco de Espa\u00f1a y no a la Agencia Tributaria, por lo que no hab\u00eda posibilidad de investigaci\u00f3n.M\u00e1s atr\u00e1s en el tiempo, en 1977, se perdonaron las cuotas pendientes del IRPF y del Impuesto de Sociedades. Los acogidos no tuvieron que hacer frente a sanciones, recargos ni a intereses de demora. A cambio, el Gobierno de Adolfo Su\u00e1rez aprob\u00f3 medidas de control como la introducci\u00f3n del delito fiscal en el C\u00f3digo Penal, la eliminaci\u00f3n del secreto bancario y aument\u00f3 los medios contra el fraude.\u00bfCu\u00e1nto se recaud\u00f3?Todas las amnist\u00edas fiscales tienen como punto en com\u00fan que se aprobaron en momentos en que las arcas p\u00fablicas no pasaban por su mejor momento. Adem\u00e1s, pocas lograron los ingresos que preve\u00edan en un inicio. En 1991 afloraron 724.917 millones de pesetas: unos 10.367 millones de euros. A cambio, las arcas p\u00fablicas se embolsaron de manera fraccionada 53.907 millones de pesetas \u2013unos 354 millones de euros\u2013.", "title": "Amnist\u00eda fiscal, \u00bftruco o trato?", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amnistia-fiscal-truco-o-trato-201510291800_noticia.html", "keywords": "amnistia,fiscal,trato,truco", "date": "2015-10-29", "id": "8d79dc27da69d0c96c7b5442d659099b6ba937b7", "summary": "Podemos y el PSOE proponen desvelar los nombres de los acogidos a la regularizaci\u00f3n fiscal de 2012 mientras que Ciudadanos sugiere que tributen m\u00e1s"}, {"article": "MadridActualizado:30/10/2015 10:46hEl Rey ha afirmado que la tragedia de los refugiados, \u00aba las mismas puertas de nuestro continente, nos interpela y nos exige a los europeos ser fieles a nuestros mejores principios y tradiciones de acogida\u00bb. Don Felipe pronunci\u00f3 estas palabras en el acto que se ha celebrado este jueves en el Palacio Real para conmemorar el 60 aniversario del ingreso de Espa\u00f1a en Naciones Unidas, cuyo secretario general, Ban Ki-moon, tambi\u00e9n intervino en la ceremonia.El Monarca afirm\u00f3 que \u00aball\u00e1 donde est\u00e1 presente (la ONU), hay un espacio para la prevenci\u00f3n, para la asistencia, para la reconstrucci\u00f3n, para la convivencia en paz; en definitiva, para la empat\u00eda y la dignidad\u00bb. Don Felipe expuso los diferentes escenarios \u00abde crisis y destrucci\u00f3n\u00bb en los que el valor y la utilidad de la ONU se \u00abponen a prueba\u00bb: \u00abEn medio de los escombros de las ciudades sirias; en las costas de Libia o en las aguas del Mediterr\u00e1neo en las que naufragan tantas personas que huyen de la guerra o de la pobreza. \u00abReconocimiento a las personas que tantas veces ponen en riesgo sus vidas por el bien com\u00fan\u00bbAgreg\u00f3 que la labor de Naciones Unidas \u00abse pone a prueba en los campos de refugiados de \u00c1frica y de Oriente Medio; o en los pueblos y campos afectados por la epidemia de \u00e9bola, de la que los pa\u00edses afectados ya comienzan a recuperarse en una muestra ejemplar de capacidad de resistencia y voluntad de recuperaci\u00f3n\u00bb. \u00abEn todos esos escenarios, y en muchos otros -a\u00f1adi\u00f3-, la ONU contribuye a buscar soluciones a los problemas y desaf\u00edos de la actualidad, y tambi\u00e9n a paliar sus consecuencias\u00bb.Don Felipe quiso rendir un homenaje \u00ablleno de reconocimiento a todas las personas que trabajan en esta organizaci\u00f3n, hombres y mujeres que tantas veces ponen en riesgo sus vidas por el bien com\u00fan. E igualmente, por supuesto, un recuerdo lleno de emoci\u00f3n a las familias y compa\u00f1eros de los que como cascos azules, como servidores p\u00fablicos, o como voluntarios, han entregado sus vidas a la causa, honrosa y ejemplar, de ayudar a los dem\u00e1s \u2014de mantener la fe y la esperanza en la humanidad y en nuestra capacidad para la paz, la solidaridad y la concordia\u00bb.Don Felipe termin\u00f3 sus palabras \u00abreafirmando el compromiso firme y activo de nuestra Naci\u00f3n con la ONU, con sus valores, con sus prop\u00f3sitos y principios\u00bb. Este compromiso, agreg\u00f3, adquiere en estos momentos \u00abuna especial relevancia y se pone de manifiesto con nuestra participaci\u00f3n como miembro no permanente en el Consejo de Seguridad durante el bienio 2015-2016, y nuestra presidencia del mismo durante este mes de octubre\u00bb. Don Felipe reafirm\u00f3 \u00abel compromiso firme y activo de nuestra Naci\u00f3n con la ONU\u00bbAl acto asistieron las altas instituciones del Estado, los expresidentes del Gobierno Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, as\u00ed como ministros de Exteriores de todos los tiempos, entre ellos Jos\u00e9 Pedro P\u00e9rez Llorca, Josep Piqu\u00e9, Miguel \u00c1ngel Moratinos o Trinidad Jim\u00e9nez. Ademas del presidente del Gobierno y del ministro de Exteriores, que intervinieron en el acto, tambi\u00e9n acudieron la vicepresidenta y los ministros de Interior, Sanidad, Agricultura, Fomento, Hacienda y Justicia. Adem\u00e1s, en el p\u00fablico se encontraban los \u00abse\u00f1ores Alc\u00e1ntara\u00bb de la serie de televisi\u00f3n Cu\u00e9ntame, es decir Imanol Arias y Ana Duato, que son embajadores de UNICEF.En el acto tambi\u00e9n intervinieron cuatro premios Princesa de Girona. Dos de ellos expusieron sus experiencias: Olga Filip, arquitecta que est\u00e1 trabajando en sostenibilidad en proyectos relacionados con la ONU, y Jaume Sanllorente, fundador de la ONG Sonrisas de Bombay que se form\u00f3 en un centro de Naciones Unidas. Y otras dos galardonadas, la violinista Leticia Moreno y la arpista Cristina Montes, ofrecieron un concierto con obras de Falla y Ravel.", "title": "El Rey, sobre los refugiados: \"Esta tragedia nos exige a los europeos ser fieles a nuestros principios\"", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-sobre-refugiados-esta-tragedia-exige-europeos-fieles-nuestros-principios-201510291330_noticia.html", "keywords": "refugiados", "date": "2015-10-29", "id": "965567b6a86071d882f73a0561488a0490c23fca", "summary": "Don Felipe afirma que \u00aball\u00e1 donde est\u00e9 presente la ONU hay un espacio para la empat\u00eda y la dignidad\u00bb"}]