[{"article": "Actualizado:23/10/2015 15:15hFaltan solo dos grandes premios para que el Mundial elija a su due\u00f1o y la tensi\u00f3n aumenta cada d\u00eda. Este fin de semana se celebra el Gran Premio de Malasia, en el que Valentino Rossi tiene su primera opci\u00f3n matem\u00e1tica de proclamarse campe\u00f3n. Deber\u00eda ganar la carrera y que Jorge Lorenzo no entrara entre los cinco primeros. Pero mientras las motos todav\u00eda est\u00e1n en el garaje, el italiano ha comenzado ya la batalla moral. Para ello, se encarg\u00f3 de dejar muy clarito que la pelea por el t\u00edtulo solo deben protagonizarla Lorenzo y \u00e9l, por lo que las intromisiones de otros pilotos deber\u00edan evitarse. \u00abDesde Phillip Island ha quedado muy claro que Lorenzo tiene en M\u00e1rquez un aliado\u00bb, explic\u00f3 en la rueda de prensa. Y mand\u00f3 un mensaje al piloto de Cervera: \u00abS\u00ed, es un mensaje para Marc: la lucha por el t\u00edtulo tiene que ser entre Jorge y yo, sin que \u00e9l se entrometa\u00bb.L\u00edder del Mundial, cedi\u00f3 siete puntos en Australia merced a un Andrea Iannone que lo super\u00f3 en la \u00faltima vuelta y, seg\u00fan \u00abIl dottore\u00bb, la actitud de M\u00e1rquez: \u00abHe visto un mont\u00f3n de veces la carrera de Phillip Island. Fue muy interesante, con una lucha encarnizada, mucha velocidad y un gran nivel. Ser\u00e1 Marc el que nos diga si habr\u00e1 en Sepang una carrera as\u00ed porque no entend\u00ed bien su rendimiento y tras verla de nuevo tengo clar\u00edsimo que jug\u00f3 con nosotros\u00bb.Sabe que llegando segundo en los dos grandes premios que quedn tambi\u00e9n ser\u00e1 campe\u00f3n, y no est\u00e1 dispuesto a que nadie se lo arrebate. \u00abDesde Phillip Island ha quedado muy claro que Jorge tiene un nuevo aliado y eso cambia mucho las cosas. Marc tiene el potencial de irse solo y quiz\u00e1s lo haga porque entonces ser\u00eda distinta a la de Australia\u00bb. M\u00e1rquez respondi\u00f3 por alusiones a los ataques del italiano: \u00abClaro que no ayud\u00e9 a Jorge en Australia. Si quisiera a ayudarlo no le adelantar\u00eda en la \u00faltima vuelta, no le apretar\u00eda y no correr\u00eda riesgos. No s\u00e9 por qu\u00e9 dicen lo que dicen. Yo ya me he explicado. Yo \u00fanicamente ayudar\u00eda a un compa\u00f1ero de equipo. Si no, voy a por la victoria\u00bb. Y tambi\u00e9n el aludido Lorenzo dio su versi\u00f3n de forma muy ir\u00f3nica: \u00abMarc me ayud\u00f3 mucho, sobre todo en la \u00faltima vuelta\u00bb.Presi\u00f3n compartida\u00abEs la primera opci\u00f3n que tengo y eso supone que Jorge tiene un poco m\u00e1s de presi\u00f3n porque tiene que llegar delante de m\u00ed y recortarme alg\u00fan punto antes que Valencia, pero siempre hay que dar el m\u00e1ximo y tratar de trabajar bien durante los entrenos y estar listo para la carrera\u00bb, recalc\u00f3 sobre sus opciones de salir campe\u00f3n. Aunque tambi\u00e9n admiti\u00f3 que la tensi\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 en su lado del garaje: \u00abSe siente la presi\u00f3n. Hemos pasado por todo tipo de momentos y nos quedan dos carreras y 11 puntos de ventaja, creo que va a ser muy dif\u00edcil, y tambi\u00e9n un gran combate\u00bb.Por su parte, Lorenzo tambi\u00e9n quiso jugar al despiste, y explic\u00f3 que \u00e9l no nota tanta presi\u00f3n sobre sus hombros, o al menos, quiso disimularla: \u00abPero este a\u00f1o tengo una forma f\u00edsica muy buena y hemos entrenado mucho para llegar en mejores condiciones. No, no tengo ninguna presi\u00f3n. Creo que en Misano comet\u00ed un gran error, casi pierdo algo muy importante y ahora se trata de ganar, as\u00ed que no tengo nada que perder. Est\u00e1 muy dif\u00edcil, lo era antes y recuperamos muchos puntos y en Australia perd\u00ed la oportunidad de depender de m\u00ed mismo, pero no pasa nada, podr\u00eda no haber recortado nada. Llevo todo el campeonato detr\u00e1s y ahora tengo la posibilidad de ganarlo as\u00ed que lo dar\u00e9 todo, no tengo miedo\u00bb.", "title": "Rossi ataca a M\u00e1rquez", "url": "http://www.abc.es/deportes/motos/abci-motogp-malasia-rossi-ataca-marquez-201510231328_noticia.html", "keywords": "marquez,ataque,rossi", "date": "2015-10-23", "id": "98923161035aec7859010c27278550c09740687d", "summary": "El italiano le recrimina su actuaci\u00f3n en Australia y le acusa de querer que gane Lorenzo"}, {"article": "Actualizado:23/10/2015 18:45hUna investigaci\u00f3n liderada por las universidades de Salamanca y Granada ha evaluado la salud bucodental de ni\u00f1os espa\u00f1oles entre 6 y 12 a\u00f1os y confirma los buenos datos registrados en los \u00faltimos lustros en comparaci\u00f3n con \u00e9pocas anteriores. No obstante, las caries y las enfermedades de las enc\u00edas siguen siendo los principales problemas, junto con irregularidades en la posici\u00f3n de los dientes que se pueden corregir mediante ortodoncia.Javier Montero, investigador de la Cl\u00ednica Odontol\u00f3gica de la Facultad de Medicina de la Universidad de Salamanca, considera que la clave para haber alcanzado este \u00abadecuado estado de salud oral\u00bb est\u00e1 en la popularizaci\u00f3n de las medidas de higiene dental y en la concienciaci\u00f3n acerca de la importancia de seguir una dieta m\u00e1s sana para los dientes. Estos datos se recogen en el \u00abInternational Journal of Paediatric Dentistry\u00bb.Sin az\u00facar\u00abLa mayor\u00eda de las golosinas ya vienen sin az\u00facar y se han popularizado medidas preventivas por parte de colegios y pediatras\u00bb, comenta Montero. Incluso algunas cl\u00ednicas dentales realizan talleres para ni\u00f1os que tratan de inculcarles buenos h\u00e1bitos en el cepillado de los dientes o evitar el miedo a acudir al dentista.Asimismo, los expertos creen que han sido fundamentales los programas de atenci\u00f3n bucodental infantil que se encargan de cuidados preventivos y reparadores. De hecho, se observan diferencias entre las comunidades aut\u00f3nomas que los implantaron antes y las que lo hicieron m\u00e1s tarde.Los sucesivos estudios demuestran una gran mejor\u00eda de la salud oral infantil hasta el a\u00f1o 2000, mientras que a partir de esa fecha hay una mejora m\u00e1s leve porque las estad\u00edsticas ya son muy buenas. Por ejemplo, la prevalencia de caries es baja y, aunque sigue habiendo casos, \u00abse concentran en un peque\u00f1o segmento de la poblaci\u00f3n infantil, mientras que la proporci\u00f3n de ni\u00f1os libres de ella es muy amplia\u00bb, explica Montero.El rango de edad estudiado, entre los 6 y los 12 a\u00f1os, es fundamental porque en esos a\u00f1os salen los dientes nuevos. En algunos casos, un mal cepillado puede ocasionar problemas de enc\u00edas. Por otra parte, los ni\u00f1os que son respiradores orales, es decir, los que toman el aire por la boca, se exponen a tener la boca m\u00e1s seca y, por lo tanto, a defenderse peor de la placa bacteriana. Excepcionalmente, algunos problemas pueden venir por traumatismos, aunque suelen ser leves. Por el contrario, son frecuentes los defectos en la posici\u00f3n de los dientes, algo que no se puede considerar propiamente como una enfermedad, pero que es aconsejable corregir con ortodoncia.Los an\u00e1lisis epidemiol\u00f3gicos sobre estas cuestiones siguen siendo escasos. Por ello, este estudio, en el que participaron m\u00e1s de 2.000 escolares, supone una importante fuente de datos para los especialistas.Los participantes fueron sometidos a exploraciones de dientes y enc\u00edas y realizaron una encuesta sobre su bienestar relacionado con la salud oral, posteriormente analizada con una metodolog\u00eda estandarizada. Uno de los resultados obtenidos subraya que los ni\u00f1os perciben el dolor y los problemas est\u00e9ticos como los aspectos derivados de la salud bucodental que m\u00e1s pueden interferir en su calidad de vida, por ejemplo, en acciones como comer y sonre\u00edr.", "title": "Un estudio confirma la buena salud bucodental de los ni\u00f1os espa\u00f1oles", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-estudio-confirma-buena-salud-bucodental-ninos-espanoles-201510231845_noticia.html", "keywords": "infancia,salud", "date": "2015-10-23", "id": "53182176b7285684e12a2cb17887718dbe8a4458", "summary": "Las caries y las enfermedades de las enc\u00edas siguen siendo los principales problemas bucodentales de los ni\u00f1os de entre 6 y 12 a\u00f1os, pero la prevalencia de estos problemas es mucho menor que en d\u00e9cadas pasadas"}, {"article": "Actualizado:23/10/2015 15:15hEl piloto espa\u00f1ol Marc M\u00e1rquez reconoci\u00f3 este viernes que no le molestaron las declaraciones de Valentino Rossi sobre su actitud en Australia, pero que s\u00ed le sorprendieron y sobre todo le descolocaron porque carg\u00f3 sobre \u00e9l en lugar de hacerlo sobre Jorge Lorenzo que es al que tiene que ganar. \u00abM\u00e1s que molestarme, me sorprendieron como a todo el mundo, pero entiendo su situaci\u00f3n. Se est\u00e1 jugando un t\u00edtulo, quedan dos carreras y sientes la presi\u00f3n\u00bb, coment\u00f3 M\u00e1rquez al micr\u00f3fono de Movistar MotoGP en el Gran Premio de Malasia.Lo que \u00abdescoloc\u00f3\u00bb al de Cervera fue que 'Il Dottore' \u00aben vez de cargar sobre Jorge Lorenzo, que es al que tiene que ganar en pista\u00bb, lo hizo sobre \u00e9l. Por ello, cree que, quiz\u00e1, el objetivo del italiano es el de condicionar un poco durante la carrera, pero el catal\u00e1n insisti\u00f3 que si no es su compa\u00f1ero, ir\u00e1 a ganar. \u00abEs lo que quiero, pero tambi\u00e9n hay posibilidad de quedar en medio, tanto Dani (Pedrosa) como yo, pero si puedo, detr\u00e1s no me quedar\u00e9 e intentar\u00e9 adelantar porque siempre intentas dar el cien por cien. Lo har\u00e9 por mi equipo y mis sponsors, quiero intentar ganar para acabar bien el a\u00f1o\u00bb, advirti\u00f3.\u00abDecepcionado no estoy. Siempre he respetado a Valentino y le respetar\u00e9 porque es el m\u00e1s grande de la historia. Creo que se entiende la situaci\u00f3n, hay tensi\u00f3n, quedan dos carreras y tiene once puntos de ventaja, pero la pelea es entre \u00e9l y Jorge y es en lo que se tiene que centrar\u00bb, sentenci\u00f3.", "title": "M\u00e1rquez: \"Me sorprendi\u00f3 que Rossi cargase contra m\u00ed\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/motos/abci-marquez-sorprendio-rossi-cargase-contra-201510231339_noticia.html", "keywords": "reaccion,marquez,rossi", "date": "2015-10-23", "id": "c0ba54c37d6e9dcb75e8d1b4b691cfcaf510a4a3", "summary": "El espa\u00f1ol cree que la presi\u00f3n pudo con el italiano e insiste en que \u00e9l, si puede, ir\u00e1 a ganar como siempre"}, {"article": "Corresponsal en WashingtonActualizado:27/10/2015 10:43hEn Estados Unidos hay s\u00edmbolos indiscutibles. Uno es la bandera, exhibida con orgullo, en cantidad y dimensi\u00f3n, a lo largo y ancho de todo el pa\u00eds. El otro es el Air Force One, el avi\u00f3n presidencial, concebido y dotado de los medios adecuados para que el tambi\u00e9n comandante en jefe de la primera potencia mundial pueda dirigir el pa\u00eds al tiempo que es protegido bajo cualquier circunstancia. Pero es m\u00e1s que eso: el imponente avi\u00f3n blanco y azul, con el \u00abEstados Unidos de Am\u00e9rica\u00bb estampado en su largura, ha logrado tambi\u00e9n instalarse en el imaginario norteamericano como uno de los grandes emblemas nacionales gracias a la desarrollada imaginaci\u00f3n de Hollywood. Hoy, 25 a\u00f1os despu\u00e9s de su estreno, los actuales dos aparatos Boeing 747-200B que la Fuerza A\u00e9rea norteamericana tiene designados como aviones presidenciales bajo la denominaci\u00f3n VC-25As, piden el relevo. Y la Administraci\u00f3n de Barack Obama se lo va a conceder.El presidente estadounidense, que al igual que sus predecesores suele presumir de la comodidad y la seguridad de que disfruta cuando vuela en el todopoderoso avi\u00f3n, pese a ser consciente de que \u00e9l no podr\u00e1 disfrutar del nuevo modelo, ha dado el visto bueno a un proceso que tiene poco de simple y menos de barato. El Pent\u00e1gono va a iniciar antes de fin de a\u00f1o el procedimiento para que un Boeing 747-8, m\u00e1s grande, capaz de volar m\u00e1s alto y con la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada, se convierta en el modelo del Air Force One. Para ello, el departamento de Defensa ha solicitado ya una partida de 102 millones de d\u00f3lares para el pr\u00f3ximo ejercicio fiscal, y de 3.000 millones para los cinco siguientes. Todo con tal de que en el a\u00f1o 2023 el nuevo modelo est\u00e9 listo para acomodar a un nuevo presidente\u2026 O presidenta.La complejidad del proceso de construcci\u00f3n y adquisici\u00f3n y el tiempo que requiere casi ha convertido en tradici\u00f3n que sea un presidente de Estados Unidos el que formalice la petici\u00f3n al Pent\u00e1gono para que lo disfrute el siguiente. As\u00ed fue tambi\u00e9n en el cambio del modelo anterior, encargado por Ronald Reagan para que lo terminara disfrutando su sucesor, el tambi\u00e9n republicano George H. Bush.Para satisfacer las siempre ambiciosas demandas de la Administraci\u00f3n norteamericana cuando se trata del Air Force One, con el que Obama ha sumado mill\u00f3n y medio de kil\u00f3metros durante sus casi siete a\u00f1os de mandato, la compa\u00f1\u00eda constructora Boeing va a fabricar un aparato de 76 metros de largo y alrededor de 12.500 kil\u00f3metros y m\u00e1s de 30.000 kilogramos de propulsi\u00f3n de motor. Adem\u00e1s de ser capaz de repostar en pleno vuelo, el nuevo 747-8 estar\u00e1 robustecido por el impulso electromagn\u00e9tico de una explosi\u00f3n nuclear y equipado con m\u00faltiples defensas, como el m\u00e1s avanzado equipo de misiles. A ello hay que sumar el \u00faltimo grito en tecnolog\u00eda digital, un avance mayor que el que en 1990 supuso la novedosa instalaci\u00f3n de un fax en el avi\u00f3n. Toda una fortaleza a\u00e9rea para seguir cumpliendo con el objetivo de preservar la seguridad del presidente de la naci\u00f3n.", "title": "Barack Obama autoriza el Air Force One del siglo XXI, pero no podr\u00e1 disfrutarlo", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-barack-obama-autoriza-force-siglo-pero-no-podra-disfrutarlo-201510231225_noticia.html", "keywords": "obama,force", "date": "2015-10-23", "id": "b74586569a04d1528354c965979d78235cccc5bf", "summary": "El presidente de EE.UU. da el visto bueno a un cambio del modelo del avi\u00f3n presidencial, que con el Boeing 747-8 seguir\u00e1 siendo la fortaleza a\u00e9rea m\u00e1s poderosa del planeta"}, {"article": "MADRIDActualizado:23/10/2015 14:01hLos dentistas podr\u00edan detectar las primeras etapas de la demencia con una sencilla observaci\u00f3n en su consulta. De acuerdo con un informe de la Fundaci\u00f3n Brit\u00e1nica de Salud Dental, muchas personas con demencia son incapaces de mantener una higiene oral adecuada.\u00abLos pacientes en las primeras etapas de demencia pueden tener problemas para reconocer que tienen un problema con su salud bucal\u00bb, se\u00f1ala Nigel Carter, de la Fundaci\u00f3n Brit\u00e1nica de Salud Dental. De ah\u00ed, apunta, el importante papel que puede tener el profesional en salud bucodental. Porque un diagn\u00f3stico temprano de demencia no solo garantiza una mejor salud oral, sino que protege la salud en general.Adem\u00e1s, se\u00f1ala Carter, \u00abel mantenimiento adecuado de la salud oral en las personas con demencia conlleva otros beneficios en t\u00e9rminos de autoestima, dignidad y nutrici\u00f3n\u00bb.Salud generalPorque, como recuerda H\u00e9ctor Juan Rodr\u00edguez Casanovas, especialista en Periodoncia por la Universidad de Texas-Houston (EE.UU.) y miembro de la Sociedad Espa\u00f1ola de Periodoncia (SEPA), los beneficios de una buena salud oral repercuten tanto en la salud general como en la calidad de vida por su influencia sobre la capacidad de comer o hablar y por sus relaciones con la autoimagen, la autoestima y el importante papel en las relaciones sociales.De acuerdo con este informe, las personas con demencia tienen peor salud oral debido a la p\u00e9rdida de sus habilidades cognitivas que causa discapacidad y una dependencia de atenci\u00f3n. En las primeras etapas de la demencia, seg\u00fan la Fundaci\u00f3n Brit\u00e1nica de Salud Dental, los pacientes deben tratar de cuidase por s\u00ed mismos cuidado durante el tiempo que puedan, pero siempre con la ayuda o supervisi\u00f3n de sus cuidadores. Estos pueden tener que asumir m\u00e1s responsabilidades a medida que avanza la enfermedad y los pacientes pierden la capacidad para desempe\u00f1ar adecuadamente las labores de higiene.\u00abQue los odont\u00f3logos puedan ayudar a detectar los primeros signos de demencia a trav\u00e9s del seguimiento de cualquier deterioro en la salud bucodental y ayudar as\u00ed al diagn\u00f3stico precoz es una buena noticia\u00bb, se\u00f1ala George McNamara, de la Sociedad Brit\u00e1nica de Alzheimer.En este sentido, debido a que las personas con demencia pueden no ser capaces de comunicar c\u00f3mo se sienten, los profesionales deben ser entrenados para reconocer los signos que indiquen un problema de demencia. \u00abCon el entrenamiento adecuado, los dentistas podr\u00e1n ayudar a las personas con demencia a mantener una buena calidad de la salud oral y reducir sus molestias\u00bb, concluye McNamara.", "title": "Una mala salud bucodental puede ser un chivato de una posible demencia", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-mala-salud-bucodental-puede-chivato-posible-demencia-201510231812_noticia.html", "keywords": "dientes,salud", "date": "2015-10-23", "id": "3114e679a3a4b653333d0c656334611f45543311", "summary": "Las personas con demencia tienen peor salud oral debido a la p\u00e9rdida de sus habilidades cognitivas que causa discapacidad y una dependencia de atenci\u00f3n"}, {"article": "Actualizado:23/10/2015 15:14hEl italiano Valentino Rossi, quinto los entrenamientos de la primera jornada del Gran Premio de Malasia, no quiso entrar demasiado en sus propias declaraciones, pero en respuesta a algunas preguntas asegur\u00f3: \u00abten\u00eda que decirlo, no me pod\u00eda quedar callado, es mi opini\u00f3n y al menos puedo dormir bien\u00bb.Ya hab\u00eda encendido la mecha el d\u00eda anterior, cuando acus\u00f3 a Marc M\u00e1rquez, sentado a su izquierda, de haberle perjudicado en el Gran Premio de Australia. \u00abLorenzo tiene un nuevo aliado\u00bb, espet\u00f3 el italiano, con once puntos de ventaja en la clasificaci\u00f3n y mucha presi\u00f3n por ganar su octavo Mundial en MotoGP.Los aludidos no tardaron en contestar, y M\u00e1rquez justific\u00f3 su carrera con un \u00absi hubiera querido ayudar a Jorge no le habr\u00eda pasado en la \u00faltima vuelta\u00bb. Tambi\u00e9n ir\u00f3nico se mostr\u00f3 el balear en su discurso: \u00abS\u00ed, me ha ayudado much\u00edsimo, sobre todo en esa \u00faltima vuelta\u00bb.Apenas 24 horas m\u00e1s tarde la adrenalina no ha bajado demasiado y los dos pilotos espa\u00f1oles volvieron a responder sobre las declaraciones de Rossi. \u00abLo que m\u00e1s me sorprendi\u00f3 fue que me atacara a m\u00ed, y no a Jorge, con quien se est\u00e1 jugando el Mundial\u00bb, explicaba M\u00e1rquez, contrariado pero no decepcionado con quien una vez fuera su \u00eddolo. \u00abLe puede salir el tiro por la culata a Rossi\u00bb, advirti\u00f3 Lorenzo, pues se ha atrevido a criticar a M\u00e1rquez, con quien ya ha tenido sus roces esta temporada y a quien no le importa arriesgar hasta el l\u00edmite por ganar.Tambi\u00e9n el italiano ha tenido que responder ante sus propias palabras un d\u00eda despu\u00e9s de soltarlas: \u00abEra importante decirlo porque es importante que \u00e9l sepa que yo lo s\u00e9, pero sinceramente, si ser\u00e1 una cosa positiva o si \u00e9l se comportar\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s as\u00ed, no lo s\u00e9\u00bb, incidi\u00f3 Rossi.En lo estrictamente deportivo, Rossi asegura que no est\u00e1 demasiado lejos de Lorenzo a pesar de su quinta plaza: \u00abJorge ha sido muy r\u00e1pido, pero creo que no estamos tan lejos, aunque tendremos que esperar a ma\u00f1ana porque en el tercer libre ser\u00e1 importante hacer un buen tiempo por vuelta porque hay que meterse entre los diez primeros\u00bb. La batalla, dentro y fuera, se alimenta por momentos.", "title": "Rossi contraataca", "url": "http://www.abc.es/deportes/motos/abci-rossi-contraataca-201510231514_noticia.html", "keywords": "guerra,rossi", "date": "2015-10-23", "id": "8368d2c0bcb7870755736b4da6365583f8247220", "summary": "El italiano insiste en que ten\u00eda que soltar lo que ten\u00eda en la cabeza cuando acus\u00f3 a M\u00e1rquez de aliarse con Lorenzo"}, {"article": "MADRID.- Siendo sus creadores Andy y Lana Wachowski m\u00e1s J. Michael Straczynski, intentar condensar de qu\u00e9 trata Sense8 en solo un p\u00e1rrafo a modo de sinopsis es harto complicado, incluso imposible. Podr\u00eda decirse que gira en torno a ocho personajes conectados de alguna manera ps\u00edquicamente con cada uno de ellos situado en un lugar del globo y sin m\u00e1s relaci\u00f3n que el haber so\u00f1ado con el suicidio de una misteriosa mujer en camis\u00f3n blanco. Sin embargo, una sinopsis tan somera y fr\u00edvola no le har\u00eda justicia. El resumen que Miguel \u00c1ngel Silvestre hizo de Sense8 a su paso por Madrid para promocionar el lanzamiento de Netflix en Espa\u00f1a es mucho m\u00e1s preciso. Con solo siete palabras logr\u00f3 capturar la esencia de la \u00faltima criatura de los creadores de Matrix. \u201cSense8 habla de lo cerca que estamos\u201d. Silvestre sobre los Wachowski: \"Est\u00e1n muy comprometidos con su verdad, con su autenticidad, con la empat\u00eda, con el comprender, con el entender, con esa persona con la que parece que nunca te dirigir\u00edas la palabra\u2026\" Daryl Hannah fue un poco m\u00e1s all\u00e1 y lo resumi\u00f3 en una sola palabra \u201cempat\u00eda\u201d. Efectivamente, as\u00ed es. Sense8, de la que habr\u00e1 una segunda temporada tras el \u00e9xito de los 12 cap\u00edtulos que componen la primera, tiene que ver mucho con esa filosof\u00eda tan de los Wachowski, que seg\u00fan los dos actores no est\u00e1n tan \u201clocos\u201d (en sentido creativo) como parece. \u201cLo que pasa\u201d, explica Silvestre, \u201ces que est\u00e1n muy comprometidos con su verdad, con su autenticidad, con la empat\u00eda, con el comprender, con el entender, con esa persona con la que parece que nunca te dirigir\u00edas la palabra\u2026\u201d.Y todo esto, toda esa filosof\u00eda de vida est\u00e1 presente en la serie de Netflix. C\u00f3mo un grupo de personas tan distintas, procedentes de lugares tan distantes en el mapa conectan y unen fuerzas. Ocho historias, ocho personajes, ocho formas de vivir. Silvestre es uno de los ocho del t\u00edtulo y ha tenido la suerte de que le ha tocado el papel m\u00e1s divertido. Interpreta a un actor mexicano de telenovelas que oculta al mundo su homosexualidad por el bien de su carrera. Todo retratado desde la \u201cadmiraci\u00f3n\u201d. Un personaje rico en matices, divertido y hasta c\u00f3mico que cautiv\u00f3 al espa\u00f1ol desde el minuto cero. Reconoce que lo que le atra\u00eda del proyecto, adem\u00e1s de trabajar con los directores de Matrix, era \u201cla posibilidad de interpretar tres personajes dentro de un mismo personaje. Lito cuando est\u00e1 rodando hace un personaje de telenovela, donde hay una gran celebraci\u00f3n de la masculinidad. Cuando hace entrevistas es un actor cool que se las da de estrella y es determinantemente heterosexual. Pero cuando llega a casa rompe todas esas barreras y se rinde a la admiraci\u00f3n que tiene hacia su novio, que es m\u00e1s inteligente que \u00e9l y al que desea por encima de sus l\u00edmites, sus barreras y sus complejos\u201d. VIDEO Ocho historias, ocho lugares Ese es Lito, el actor, uno de los ocho. El resto, cada uno con su historia, son un agente de polic\u00eda de Chicago (Brian J. Smith), una ejecutiva de Se\u00fal (Doona Bae), una DJ islandesa afincada en Londres (Tuppence Middleton), un ladr\u00f3n de cajas fuertes alem\u00e1n (Max Riemelt), una blogger pol\u00edtica y transexual de San Francisco (Jamie Clayton), un conductor de autob\u00fas en Nairobi (Aml Ameen) y una farmac\u00e9utica de Mumbai (Tina Desai). Daryl Hannah interpreta a una enigm\u00e1tica mujer en camis\u00f3n blanco que se les aparece a todos ellos tanto despiertos como dormidos y que se suicida tras \u2018darles a luz\u2019 Su nexo de uni\u00f3n, el que sirve de hilo conductor y con el que arranca el piloto es el personaje de Daryl Hannah, una enigm\u00e1tica mujer en camis\u00f3n blanco que se les aparece a todos ellos tanto despiertos como dormidos y que se suicida tras \u2018darles a luz\u2019. La propia actriz, que tambi\u00e9n ha estado en Madrid, describe a su personaje como algo fantasmag\u00f3rico y misterioso del que se sabe poco. \u201cB\u00e1sicamente es una madre, no literalmente, metaf\u00f3ricamente\u201d. Madre de todos esos hombres y mujeres distintos entre s\u00ed y a los que ella conecta para enviar despu\u00e9s a Jonas (Naveen Andrews) en su busca con el objetivo de guiarles y darles pistas sobre sus recientes adquiridas habilidades. Otro acierto, el de Andrews, del casting de Sense8.Todo esto se ve en el piloto, un primer episodio que sirve de presentaci\u00f3n para todos los personajes sentando las bases sobre las que se cimentar\u00e1 esta nueva historia de los Wachoswki que se parece a las anteriores pero que tiene su propia mitolog\u00eda. No es ciencia ficci\u00f3n al uso y tampoco es una serie sobre gente con poderes que huye para no ser cazados, aunque bien es cierto que esa empat\u00eda que la mujer rubia ha despertado en ellos har\u00e1 que sean perseguidos. Mucho m\u00e1s que ciencia ficci\u00f3n Hannah: \u201cNo es ciencia ficci\u00f3n en el sentido tradicional, cuenta con elementos fant\u00e1sticos. Est\u00e1 ambientada en el presente, no hay gente volando. Es m\u00e1s algo sobrenatural con elementos de comedia, de drama, de thriller\u2026 \u201cNo es ciencia ficci\u00f3n en el sentido tradicional, cuenta con elementos fant\u00e1sticos. Est\u00e1 ambientada en el presente, no hay gente volando. Es m\u00e1s algo sobrenatural con elementos de comedia, de drama, de thriller\u2026 No hay superpoderes, sino que es cuesti\u00f3n de experimentar lo que otro, oler, sentir, saborear\u2026\u201d explica Hannah, quien remata su visi\u00f3n de la serie con un ejemplo muy pr\u00e1ctico: \u201cEs como cuando vemos una pel\u00edcula, que experimentamos lo que experimenta otra persona, nos ponemos en su lugar\u201d. Sense8 podr\u00eda decirse que va de eso pero llevado al extremo. Con una factura impecable como caracteriza a los Wachowski, Sense8 logra enganchar desde el primer episodio con ese halo de misterio, de ir dando la informaci\u00f3n en peque\u00f1as p\u00edldoras. Ganas de conocer m\u00e1s esas historias, la conexi\u00f3n entre sus m\u00faltiples personajes y c\u00f3mo es esta posible. Qu\u00e9 y qui\u00e9nes se esconden detr\u00e1s y a d\u00f3nde lleva a los protagonistas. Su principal atractivo est\u00e1 en el reparto, en el que sobresalen Miguel \u00c1ngel Silvestre y Naveen Andrews, la historia, el ritmo de los acontecimientos y la factura. El pero es que, como ocurr\u00eda en la coral El atlas de las nubes, con tanto personaje, puede pasar que al espectador algunas historias no le interesen lo m\u00e1s m\u00ednimo. Es cuesti\u00f3n de esa \u201cempat\u00eda\u201d en torno a la que gira la propia serie. Con unos personajes el lazo emp\u00e1tico es mayor y con otros, m\u00ednimo o nulo.", "title": "'Sense8': El tratado de los hermanos Wachowski sobre la empat\u00eda", "url": "http://www.publico.es/culturas/sense8-tratado-hermanos-wachowski-empatia.html", "keywords": "Sense8,Series de TV,hermanos,tratado,Wachowski,sobre", "date": "2015-10-23", "id": "d60af099bd1a809671afbbea72258add5ba884e3", "summary": "'Sense8' puede verse ya en Espa\u00f1a y Daryl Hannah y Miguel \u00c1ngel Silvestre, dos de sus protagonistas, desvelan las claves de una serie creada por los art\u00edfices de 'Matrix' y J. Michael Straczynski con ocho personajes en ocho puntos distintos del planeta conectados al servicio de una misma idea: la empat\u00eda que existe entre ellos."}, {"article": "OviedoActualizado:23/10/2015 13:21hLos Reyes entregar\u00e1n esta tarde los primeros premios Princesa de Asturias, tras el cambio de denominaci\u00f3n que se aplic\u00f3 a los galardones para adecuarlos a la actual Heredera de la Corona. Con ese fin, Don Felipe y Do\u00f1a Letizia se encuentran en Oviedo desde ayer, cuando asistieron al concierto habitual de la v\u00edspera de la ceremonia.Estos premios son tambi\u00e9n los primeros que se celebran con el actual equipo municipal, un tripartito integrado por PSOE, Somos (plataforma respaldada por Podemos) e IU. Mientras el alcalde de Oviedo, el socialista Wenceslado L\u00f3pez, ha confirmado que asistir\u00e1 a la ceremonia de entrega de los galardones este viernes en el Teatro Campoamor, su concejal de Cultura, Roberto S\u00e1nchez Ramos, de Izquierda Unida, ha animado a los ovetenses a protestar contra los premios Princesa de Asturias en una manifestaci\u00f3n convocada a las puertas del Teatro Campoamor a la misma hora que se celebre la ceremonia.De esta forma, los galardonados con estos premios, que son los m\u00e1s prestigiosos de la cultura en espa\u00f1ol, y los invitados a la ceremonia tendr\u00e1n que someterse a la desagradable experiencia de acceder al Campoamor entre los gritos de protesta de los manifestantes.Adem\u00e1s, la vicealcaldesa de Oviedo, Ana Taboada, de Somos, pedir\u00e1 que se retire la subvenci\u00f3n de 350.000 euros que el Ayuntamiento concede a la Fundaci\u00f3n Princesa de Asturias para la celebraci\u00f3n de la entrega de los premios.Sin embargo, hay una parte muy importante de ovetenses que defienden la celebraci\u00f3n de los premios Princesa de Asturias por su beneficioso impacto en la econom\u00eda de la ciudad y por la oportunidad que ofrecen a Asturias para su promoci\u00f3n nacional e internacional, entre otras razones.En respuesta a los ataques que est\u00e1n recibido estos premios, ha surgido una plataforma en defensa de los mismos. La Plataforma C\u00edvica por los Premios Princesa de Asturias ha pedido a sus simpatizantes que acudan al Hotel de La Reconquista a partir de las 17.30 horas para apoyar los galardones. \u00abNo podemos permitir que un acto tan ligado a la ciudad deje de existir por una decisi\u00f3n unilateral de alguien que desde una posici\u00f3n partidista no ve la realidad de lo que estos premios significan para Oviedo y para Asturias\u00bb, argumenta la plataforma en un comunicado. Asimismo, la plataforma est\u00e1 recogiendo firmas de ciudadanos en defensa de los premios.", "title": "La extrema izquierda intenta boicotear los primeros premios Princesa de Asturias", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-del-rey/abci-extrema-izquierda-intenta-boicotear-primeros-premios-princesa-asturias-201510231224_noticia.html", "keywords": "boicot,izquierda,premios,extrema", "date": "2015-10-23", "id": "cdf4b913feaee775482b6de6b870c7c0f7f57540", "summary": "El alcalde de Oviedo (PSOE) asistir\u00e1 este viernes a la ceremonia y su concejal de Cultura (IU) ha animado a los ciudadanos a manifestarse en contra de los galardones"}, {"article": "Actualizado:23/10/2015 15:16hLas palabras de Valentino Rossi siempre tienen eco. Si son buenas, porque el rival lo considera un halago. Si son malas, porque las reacciones son igual de noticiosas. Jorge Lorenzo se\u00f1al\u00f3 al t\u00e9rmino de la primera jornada de entrenamientos del Gran Premio de Malasia en el circuito de Sepang sobre las declaraciones realizadas por su compa\u00f1ero de equipo Valentino Rossi sobre Marc M\u00e1rquez que \u00aben este caso le puede salir el tiro por la culata\u00bb.\u00abYo creo que esa acusaci\u00f3n tan fuerte no le va a sentar nada bien a Marc y puede ser que tenga el efecto contrario; al menos si me acusase tan fuertemente a m\u00ed no s\u00e9 como actuar\u00eda, pero no creo que muy bien\u00bb, recalc\u00f3 Lorenzo. \u00abEst\u00e1 claro que es una estrategia para intentar influir a los dem\u00e1s pilotos, sobre todo a Marc y a Iannone y quiz\u00e1s en este caso al tener un poco el miedo por el hecho de que la falta de velocidad pueda complicarle las cosas para el campeonato, no hay otra\u00bb, asegur\u00f3 taxativo el balear.\u00abLo que es extra\u00f1o es que utilice esta estrategia o esta acusaci\u00f3n contra M\u00e1rquez cuando durante casi toda su carrera deportiva o hasta hace algunos a\u00f1os, durante muchos a\u00f1os, \u00e9l ha utilizado esa estrategia en las carreras, eso de jugar con sus rivales, con Gibernau, con Biaggi, con Barros, con Ukawa, y al final en las \u00faltimas vueltas pegar el tir\u00f3n y ganar\u00bb, explic\u00f3 Lorenzo. \u00abEso es de lo que acusa a M\u00e1rquez en Australia y sigo pensando que Marc hizo su carrera y si de verdad me quisiese ayudar para ganar el campeonato no me hubiese pasado en la \u00faltima vuelta arriesgando como lo hizo\u00bb, continu\u00f3 Lorenzo. \u00abCreo que no actu\u00f3 de la manera m\u00e1s inteligente y me sorprendi\u00f3 porque Valentino siempre ha sido muy listo a la hora de hacer declaraciones y quiz\u00e1s esa estrategia esta vez no fue la m\u00e1s acertada si quer\u00eda cambiar algo\u00bb, agreg\u00f3 Lorenzo. \u00abEsta claro que si \u00e9l -por Rossi- tuviese la suficiente velocidad como para ganar las dos carreras, no estar\u00eda preocupado por estas cosas, pero parece ser que no es as\u00ed\u00bb, asever\u00f3 el piloto de Yamaha. Por lo que se refiere a la primera jornada de entrenamientos, en la que \u00e9l finaliz\u00f3 primero y Rossi quinto, lo que de suceder el d\u00eda de la carrera de Malasia le situar\u00eda l\u00edder del mundial con tres puntos de ventaja sobre Rossi, Jorge Lorenzo fue contundente al afirmar: \u00ab\u00a1Ojal\u00e1! Ser\u00eda un gran resultado, de los mejores, pero no ser\u00e1 f\u00e1cil ver a Valentino quinto\u00bb. \u00abHoy parece ser que ha sufrido un poco -en alusi\u00f3n al rendimiento de Rossi-, pero tambi\u00e9n es verdad que las estrategias de neum\u00e1ticos han sido diferentes en el \u00faltimo entrenamiento, aunque por lo que a m\u00ed se refiere estoy muy contento, hemos trabajado muy bien para la carrera, que es lo importante, y tenemos buen ritmo con los neum\u00e1ticos gastados y tambi\u00e9n somos muy r\u00e1pidos con el nuevo\u00bb, se\u00f1al\u00f3 el piloto de Yamaha.", "title": "Lorenzo: \"Le puede salir el tiro por la culata\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/motos/abci-lorenzo-puede-salir-tiro-culata-201510231331_noticia.html", "keywords": "reaccion,lorenzo,rossi", "date": "2015-10-23", "id": "a74a768ef80cd7253ba9b3d3c93efe9ef502aada", "summary": "El piloto balear cree que las declaraciones de Rossi son una estrategia para desequilibrar la carrera"}, {"article": "La Roma andaluzaBas\u00edlica de Baelo Claudia, en la Ensenada de Bolonia, Tarifa - AnualM\u00e1s de 1.100 kil\u00f3metros de costa, dos Parques Nacionales y ciudades como Sevilla, C\u00f3rdoba o Granada, son la carta de presentaci\u00f3n de Andaluc\u00eda, pero esta tierra es mucho m\u00e1s. Ruinas romanas, pueblos que desaf\u00edan a la gravedad, senderos de v\u00e9rtigo o r\u00edos que parecen de otro planeta tambi\u00e9n son Andaluc\u00eda. An\u00edmate a descubrir esos otros destinos, los que no salen en la primera p\u00e1gina de las gu\u00edas de turismo pero te dejan boquiabierto y alucinado. Son el lugar ideal para tu pr\u00f3xima escapada.La Roma andaluzaSi nos gusta la arqueolog\u00eda, tenemos dos paradas ineludibles. La primera de ellas es en Santiponce (a escasos 15 km de Sevilla), donde encontramos los restos de la antigua ciudad romana de It\u00e1lica (206 a.C.), de la que podemos ver su anfiteatro romano y parte del trazado de sus calles. A unas dos horas y media en coche desde aqu\u00ed, en C\u00e1diz, tenemos el Conjunto Arqueol\u00f3gico Baelo Claudia, una de las mejores muestras del urbanismo romano que se conoce.Fuente: Gu\u00eda RepsolCaminito del Rey, M\u00e1lagaAFP PHOTO/ JORGE GUERREROTendremos que dejar el v\u00e9rtigo en casa para disfrutar del desfiladero de los Gaitanes desde este particularCaminito. Se trata de un paso colgado de la propia pared de la monta\u00f1a, que en algunos tramos tiene un metro escaso de amplitud y llega hasta los 100 metros de altura. Aunque ha estado cerrado al p\u00fablico por su mal estado de conservaci\u00f3n, tras un largo proceso de rehabilitaci\u00f3n, se abrir\u00e1 de nuevo esta Semana Santa. Fuente: Gu\u00eda RepsolVejer de la Frontera, C\u00e1dizUno de los pueblos blancos andaluces donde corremos el riesgo de quedarnos sin memoria en nuestra c\u00e1mara de fotos, especialmente en su recinto amurallado, en perfecta conservaci\u00f3n. Sobre lo alto de una colina, Vejer resplandece casi hasta hacernos entrecerrar los ojos. Sin embargo, debemos mantenerlos bien abiertos para disfrutar de sus incre\u00edbles vistas porque desde aqu\u00ed podemos llegar a ver incluso la costa africana. Fuente: Gu\u00eda RepsolCascada de la Cimbarra, Ja\u00e9nUn impresionante caudal de agua cayendo por una pared vertical de casi 40 metros de altura, as\u00ed es uno de los secretos jiennenses mejor guardados. Desde el ayuntamiento de Aldeaquemada, el municipio m\u00e1s cercano, nos recomiendan dejar el coche en el collado de La Cimbarra y desde all\u00ed tomar la vereda de la derecha, si queremos ver la cascada desde el pie de la ca\u00edda, o el de la izquierda, si queremos ver el salto de agua de frente.Fuente: Gu\u00eda RepsolSierra de Grazalema, C\u00e1dizZahara de la Sierra, en GrazalemaEn la Serran\u00eda de Grazalema es abril todo el a\u00f1o y es que, seg\u00fan las estad\u00edsticas, aqu\u00ed llueve m\u00e1s que en ning\u00fan otro lugar de la pen\u00ednsula, algo que contribuye a hacer de \u00e9sta una de las \u00e1reas de mayor valor ecol\u00f3gico de Andaluc\u00eda. La intensidad pluviosidad y la naturaleza caliza del terreno hace que esta zona sea un para\u00edso para amantes de la escalada y la espeleolog\u00eda, ya que all\u00e1 donde miramos encontramos paisajes escarpados, cuevas y grutas. Fuente: Gu\u00eda RepsolCortegana, HuelvaA escasos 60 kil\u00f3metros de la frontera con Portugal encontramos una peque\u00f1a joya rural con un tesoro en su interior, el castillo de Sancho IV, donde cada mes de agosto se celebran las jornadas medievales m\u00e1s importantes de Andaluc\u00eda. Adem\u00e1s del valor hist\u00f3rico y arquitect\u00f3nico de la villa, merece la pena visitar Cortegana por su riqueza natural. El municipio est\u00e1 en plena sierra de Aracena rodeada de valles repletos de alcornoques y casta\u00f1os. Fuente: Gu\u00eda RepsolCastril, GranadaAunque la capital y Sierra Nevada centran el mayor atractivo tur\u00edstico de Granada, existen otros rincones con encanto en esta tierra, como el Altiplano granadino, una zona de contrastes con lugares casi des\u00e9rticos y elevadas sierras. Aqu\u00ed encontramos tesoros como la pasarela colgante sobre el r\u00edo Castril, un espectacular paseo de apenas 20 minutos a trav\u00e9s de una pasarela de madera por la garaganta del r\u00edo. Adem\u00e1s del propio municipio de Castril, tambi\u00e9n merece la pena visitar Hu\u00e9scar, capital de la comarca.Fuente: Gu\u00eda RepsolCastillo de V\u00e9lez-BlancoEsta fortaleza renacentista, una de las mejores de Andaluc\u00eda, impresiona ya desde la lejan\u00eda, con una silueta en perfecto estado de conservaci\u00f3n en la ladera de una colina. Ocupa una superficie de casi 2.500 metros cuadrados y consta de dos edificios principales unidos por un puente levadizo. Al visitarlo, no podemos perdernos su Patio de Honor, construido en m\u00e1rmol blanco y considerado una joya del Renacentismo. Fuente: Gu\u00eda RepsolSetenil de las bodegas, C\u00e1dizProbablemente uno de los destinos m\u00e1s curiosos que podemos encontrarnos en tierras andaluzas: un pueblo enclavado en la roca. Adapt\u00e1ndose a la perfecci\u00f3n a la orograf\u00eda del terreno, parte del casco urbano del municipio se ha ido construyendo alrededor de las rocas, algunas sobre ellas y otras directamente en su interior. Recorriendo sus callejuelas podemos encontrarnos de repente en el coraz\u00f3n de la roca.Fuente: Gu\u00eda RepsolR\u00edo Tinto, HuelvaComo si estuvi\u00e9ramos en Marte, el paisaje se ti\u00f1e de rojo en el curso del r\u00edo Tinto, que recorre la provincia de Huelva. El peculiar color de este r\u00edo se debe a la alta concentraci\u00f3n metales pesados de los acu\u00edferos subterr\u00e1neos. Adem\u00e1s de contemplar la particular belleza del r\u00edo, podemos acercarnos hasta Riotinto y conocer su Parque Minero, donde visitar su museo y descubrir c\u00f3mo la actividad minera transform\u00f3 la comarca.Fuente: Gu\u00eda Repsol", "title": "Diez destinos para disfrutar de otra Andaluc\u00eda", "url": "http://www.abc.es/viajar/guia-repsol/20151024/abci-andalucia-destinos-201510221128_1.html", "keywords": "destinos,andalucia", "date": "2015-10-23", "id": "f0b3acff98854d0147fd556ba1a8eda427fd0a84", "summary": "Destr\u00e1s de las playas esta comunidad cuenta con ruinas romanas, pueblos que desaf\u00edan la gravedad, senderos de v\u00e9rtigo o r\u00edos que parecen de otro planeta"}]