[{"article": "La Secretar\u00eda General del pleno del Ayuntamiento de Vitoria ha censurado el uso de la marca de la ciudad en una campa\u00f1a publicitaria del alcalde y candidato del PP a la reelecci\u00f3n, Javier Maroto.A finales del mes pasado la oposici\u00f3n denunci\u00f3 una campa\u00f1a publicitaria del alcalde y candidato del PP a las elecciones municipales de mayo, Javier Maroto, en la que aparec\u00eda la marca institucional de 'Vitoria-Gasteiz'. A ra\u00edz de estas cr\u00edticas, y ante la petici\u00f3n de que elaborara un informe, la Secretar\u00eda General del pleno del Ayuntamiento ha concluido ahora que la marca de Vitoria \"confiere a su titular, el Ayuntamiento, un derecho exclusivo, y \u00e9ste estar\u00e1 habilitado para prohibir a cualquier tercero, sin su consentimiento\". Este organismo a\u00f1ade que la normativa \"no ampara el derecho a la libre utilizaci\u00f3n por terceros de los bienes y derechos patrimoniales de propiedad municipal\".El PNV trasladar\u00e1 el informe de este \u00f3rgano municipal a la Junta Electoral por este uso \"ilegal\" de la imagen de la capital alavesa, mientras que EH Bildu ha acusado a Maroto de \"copiar la corrupci\u00f3n y la prepotencia\" del PP en el \u00e1mbito nacional.EH Bildu ha reprochado a Maroto, en un comunicado, que utilice la imagen de la ciudad \"para su beneficio personal\", con lo que \"se ha vulnerado la normativa gr\u00e1fica municipal al no tener el correspondiente permiso de uso\". La coalici\u00f3n ha reclamado la retirada inmediata para \u00e9sta y futuras campa\u00f1as de este \"uso fraudulento\" de las marcas municipales. \"Todo esto es un nuevo episodio de la forma autoritaria y prepotente de gobernar del Partido Popular, que copia el libro de estilo de la corrupci\u00f3n y de la prepotencia dictado desde la calle G\u00e9nova de Madrid\", ha asegurado.\"Lo usa en beneficio particular\"Por su parte, el PNV ha anunciado que trasladar\u00e1 a la Junta Electoral el informe jur\u00eddico elaborado por la Secretar\u00eda General, dado que en el mismo \"se constata el uso ilegal de la marca de ciudad que el PP ha llevado a cabo\".El partido 'jeltzale' ha acusado a Maroto de \"incumplir la normativa europea sobre el uso de las marcas de ciudad y la normativa gr\u00e1fica municipal que impide esta utilizaci\u00f3n por implicar un riesgo de confusi\u00f3n por parte del p\u00fablico entre la imagen de la instituci\u00f3n y la de un partido pol\u00edtico\". Adem\u00e1s, el PNV analizar\u00e1 qu\u00e9 competencias tiene el pleno municipal para \"defender el inter\u00e9s de la ciudad en este caso\". \"Maroto se apropia de un elemento que es patrimonio de toda la ciudadan\u00eda y lo usa en beneficio particular\", ha denunciado este partido. La formaci\u00f3n 'jeltzale' ha recordado que \"no es la primera vez que sucede esto\", ya que en la campa\u00f1a electoral de 2011 ocurri\u00f3 algo similar \"cuando se realiz\u00f3 con fines partidistas una campa\u00f1ainstitucional que no estaba permitida\". \"El PP est\u00e1 acostumbrado a utilizar recursos p\u00fablicos como si se tratara de su coto privado. Dif\u00edcilmente puede defender el inter\u00e9s de la ciudad un alcalde que incumple las normas y se apropia de aquello que pertenece a todas y todos\", ha denunciado el portavoz 'jeltzale' Gorka Urtaran.Urtaran cree que con lo que se\u00f1ala la Secretar\u00eda General, \"hay motivos sobrados para llevar esta cuesti\u00f3n a los tribunales competentes de la jurisdicci\u00f3n ordinaria\".Por su parte el PSE considera que el contenido del informe de la Secretar\u00eda General del Pleno ratifica la denuncia realizada por los grupos. \"Es lamentable que el alcalde se aproveche de los s\u00edmbolos de la ciudad para hacer pol\u00edtica e intentar rascar unos pocos votos. No es un comportamiento digno, aunque tampoco nos extra\u00f1a porque no es la primera vez que se censura la manera de actuar del PP en periodo electoral\", ha declarado Peio L\u00f3pez de Munain.", "title": "Un informe jur\u00eddico censura el uso de la marca de Vitoria en publicidad del PP", "url": "https://www.eldiario.es/norte/euskadi/informe-juridico-PP-Vitoria-publicidad_0_375162724.html", "keywords": "publicidad,informe,PP,juridico,Vitoria", "date": "2015-04-08", "id": "f0833ca7bd0bf74e410ff1fb09f8f29ce7086f8e", "summary": "El PNV trasladar\u00e1 el informe a la Junta Electoral por este uso \"ilegal\" de la imagen de la capital alavesa.EH Bildu acusa al popular Javier Maroto de \"copiar la corrupci\u00f3n y la prepotencia\" del PP en Madrid.El PSE califica de \"lamentable\" el comportamiento del alcalde\u00a0 \"por intentar rascar unos votos\"."}, {"article": "Actualizado:03/07/2015 09:17hEl escudo de los Varona esculpido en piedra ante la Torre-Palacio familiar en Villana\u00f1e de Valdegov\u00eda (\u00c1lava) luce las barras de Arag\u00f3n en diagonal, recordando que fueron ganadas como trofeo. El detalle podr\u00eda pasar inadvertido para algunos si la estatua her\u00e1ldica no mostrara el busto de una mujer, con armadura y celada y una espada rota en la mano: Mar\u00eda P\u00e9rez, la Varona de Castilla.\u00abHay muy pocas mujeres, en su \u00e9poca, que llegaran a tener su poder\u00bb, afirma Rodrigo Mar\u00eda Varona al contar la historia de su antepasada, que ha pasado de padres a hijos a lo largo de 27 generaciones. \u00abTodas las leyendas tienen parte hist\u00f3rica y parte aumentada\u00bb, advierte. La que cambi\u00f3 el apellido de su familia y marc\u00f3 a sus herederos, \u00abest\u00e1 basada en hechos reales\u00bb.El relato del actual se\u00f1or de la Torre-Palacio de los Varona se remonta a los \u00faltimos a\u00f1os del siglo XI y primeros del XII en los que Mar\u00eda P\u00e9rez vivi\u00f3 all\u00ed junto a sus hermanos Alvar y G\u00f3mez. La familia, partidaria de Do\u00f1a Urraca de Castilla y su hijo Alfonso VII en su lucha contra Alfonso I el Batallador, hab\u00eda sido llamada a tomar las armas y Mar\u00eda se empe\u00f1\u00f3 en acompa\u00f1ar a sus hermanos en la batalla, haci\u00e9ndose pasar por un guerrero m\u00e1s. Las tropas castellanas y aragonesas se enfrentaron en Soria, en los campos de Barahona. Seg\u00fan la leyenda, al anochecer y en la confusi\u00f3n del combate, Mar\u00eda se apart\u00f3 de sus hermanos y fue a encontrarse con el mismo Alfonso el Batallador. \u00abElla le dio batalla y le venci\u00f3\u00bb, a pesar de que en la lucha se le quebr\u00f3 la espada, seg\u00fan narra Varona. La mujer llev\u00f3 preso al rey aragon\u00e9s ante Alfonso VII y \u00e9ste al descubrir su identidad y admirado por su haza\u00f1a, le dijo: \u00abHab\u00e9is obrado, no como d\u00e9bil mujer, sino como fuerte var\u00f3n y deb\u00e9is llamaros Varona, vos y vuestros descendientes y en memoria de esta haza\u00f1a usar\u00e9is las armas de Arag\u00f3n\u00bb. Y para recordar el suceso, se dice que el monarca mand\u00f3 que los campos tambi\u00e9n se intitularan de Varona (Barahona).Su descendiente apunta que en el escudo se a\u00f1adieron a las barras \u00abocho espejos como las ocho mujeres ilustres de la historia\u00bb a las que ya se sumaba esta mujer de armas tomar. \u00abEra el terror de los \u00e1rabes\u00bb, asegura Varona. Les arrebat\u00f3 plazas como Toro, Torquemada o Due\u00f1as y \u00ablleg\u00f3 a ser se\u00f1ora de 40 villas en Castilla\u00bb, subraya.\u00abLa Varona de Castilla\u00bb contrajo matrimonio con el infante don Vela, hermano de tres reyes de Arag\u00f3n: Pedro I, Alfonso I y Ramiro El Monje. De este enlace naci\u00f3 Rodrigo Varona, el primero de la estirpe. \u00abDesde entonces todos los descendientes nos llamamos Rodrigo, con un nombre adicional\u00bb, se\u00f1ala el actual residente de la torre, reconvertida en Casa-Museo.Mar\u00eda P\u00e9rez se retir\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os de su vida, ya viuda, al Monasterio de San Salvador de O\u00f1a, donde reposan sus restos. Con ella se perdi\u00f3 el apellido P\u00e9rez del almirante visigodo Ruy P\u00e9rez que mand\u00f3 construir la Torre en Villana\u00f1e all\u00e1 por el a\u00f1o 680. En esta fortificaci\u00f3n se dice que descans\u00f3 Don Pelayo tras la Batalla de Guadalete (711) y prepar\u00f3 la Reconquista. \u00abHa servido de paso seguro para todas las grandes rutas\u00bb, se\u00f1ala Varona recordando por ejemplo la ruta de la sal o el antiguo itinerario del Camino de Santiago que pasaba por \u00c1lava. Emparentada con los Salazar, Mendoza, Velasco, Saravia, Rueda o Manrique, entre otros hist\u00f3ricos apellidos, la familia cont\u00f3 entre sus miembros con primeras autoridades en Italia, Flandes o Am\u00e9rica. Sus recuerdos, como el crucifijo donado a un Varona por Don Juan de Austria tras la batalla de Lepanto, se han ido acumulando con el paso del tiempo en la Casa Torre que hoy se muestra a los visitantes.\u00abSomos una de las pocas familias que hemos conservado siempre nuestro hogar\u00bb, subraya con orgullo su actual residente, de 66 a\u00f1os, que tambi\u00e9n presume de mantener sus habitaciones con papeles pintados de los siglos XVII-XVIII. \u00abLos Varona siempre hemos tenido inquietudes\u00bb, a\u00f1ade Rodrigo antes de apuntar que su casa fue \u00abla segunda vivienda de Espa\u00f1a que tuvo luz el\u00e9ctrica\u00bb y una de las primeras en contar con tel\u00e9fono.La Torre-Palacio de los Varona es una de las 15 casas que permanecen abiertas en invierno en el peque\u00f1o pueblo de Villana\u00f1e, que llega a contar con un centenar de personas los fines de semana. El valle de Valdegov\u00eda, con unos 1.000 habitantes, \u00abes una de las zonas m\u00e1s desconocidas de Espa\u00f1a, pese a que aqu\u00ed tenemos mucha historia de todas las \u00e9pocas\u00bb, remarca Varona. Afortunadamente, dice, \u00abhoy se est\u00e1 volviendo a dar al valle la importancia que tuvo\u00bb.\u00abDe la ilustre doncella, que llamaron varona\u00bbLope de Vega dedic\u00f3 una comedia a La Varona Castellana, una octava en la Jerusal\u00e9n Conquistada y otra en la segunda parte de Filomena a la leyenda de la Varona de Castilla. De esta \u00faltima son los famosos versos: \u00abDe la ilustre doncella, que llamaron Varona, que al Rey aragon\u00e9s prendi\u00f3 arrogante, origen del linaje Barahona\u00bb.En 1848, Rafael Monje public\u00f3 la historia de La Varona Castellana en el Semanario Pintoresco Espa\u00f1ol bas\u00e1ndose en una genealog\u00eda paneg\u00edrica compuesta en 1715 por un religioso agustino de la familia Varona. Su relato, de tinte rom\u00e1ntico, incorporaba detalles de la batalla, as\u00ed como del final de Mar\u00eda P\u00e9rez en el monasterio de O\u00f1a, donde falleci\u00f3 \u00abdespu\u00e9s de cumplidos los 63 a\u00f1os de su edad y ocho de reclusi\u00f3n edificante\u00bb. Reproduc\u00eda adem\u00e1s una inscripci\u00f3n trazada en un arco del claustro: \u00abAqu\u00ed yace, en paz la muy ilustre y valerosa capitana Mar\u00eda P\u00e9rez, conquistadora de reinos y provincias; las guerras por la espada la granjearon el timbre de Var\u00f3n, que adquiri\u00f3 femenil Varona\u00bb.\u00abHoy se destaca su figura desde el punto de vista feminista\u00bb, se\u00f1ala Varona.", "title": "\"Mi antepasada la Varona de Castilla era el terror de los \u00e1rabes\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/20150409/abci-antepasada-varona-castilla-terror-201504071423.html", "keywords": "varona,terror,antepasada,castilla,arabes", "date": "2015-04-08", "id": "8781f884bd87c3ef5813e125260482970368e64f", "summary": "Rodrigo Mar\u00eda Varona relata la historia de la brava Mar\u00eda P\u00e9rez, de Villana\u00f1e, que venci\u00f3 a Alfonso el Batallador y lleg\u00f3 a ser se\u00f1ora de 40 villas"}, {"article": "Actualizado:20/10/2015 13:18hLas cifras dan idea de lo que nos espera en la Dune du Pilat, en el t\u00e9rmino municipal de La Teste-de-Buch, al suroeste de Francia: 2,7 kilometros de largo, 500 metros de ancho y hasta 110 metros de alto, seg\u00fan las mediciones realizadas a lo largo de 2012. En total, m\u00e1s de 60 millones de metros c\u00fabicos de arena fina en 87 hect\u00e1reas de superficie. Ser\u00eda la duna m\u00e1s grande de Europa. Y de ello presume la regi\u00f3n de Aquitania. Cada a\u00f1o, la Duna de Pilat atrae a m\u00e1s de un mill\u00f3n de turistas, lo que la convierte en el segundo sitio natural m\u00e1s visitado de Francia (despu\u00e9s del Monte Saint-Michel).La duna -a solo 200 km al norte de San Sebasti\u00e1n- sigue evolucionando con el viento y las mareas, mientras avanza hacia el interior a\u00f1o tras a\u00f1o. La arena se \u00abcome\u00bb gradualmente el bosque de pinos situado a su alrededor. Cada a\u00f1o la duna se desplaza varios metros, impulsada por los vuentos del mar y por la fuerza de esos 60 millones de metros c\u00fabicos de arena muy fina. Eso s\u00ed, al mismo tiempo la duna sufre la erosi\u00f3n provocada por el oleaje del mar. VIDEOLa duna est\u00e1 documentada desde hace al menos dos siglos, y los lugare\u00f1os se debaten entre su preocupaci\u00f3n por el terreno que -sin prisa pero sin pausa- les come este inmenso dep\u00f3sito de arena (de ah\u00ed la plantaci\u00f3n masiva de pinos) y los beneficios que \u00faltimamente aporta el turismo a la zona. Cerca de Camari\u00f1as (La Coru\u00f1a) hay otro lugar singular: la duna rampante (la arena trepa monte arriba) m\u00e1s alta de Europa. A lo largo de los a\u00f1os, los vientos han empujado la arena, procedente de la playa de Trece, hacia el Monte Branco, hasta cubrir la ladera a unos 150 metros de altura. A los pies de este monte crecen las carami\u00f1as (corema album), arbustos en peligro de extinci\u00f3n. El fruto, de color blanco, aparece a final de la primavera. Cerca, est\u00e1 el llamado cementerio de los ingleses, lugar de naufragios. La duna francesa de Pilat ser\u00eda, pues, la duna m\u00f3vil m\u00e1s grande de Europa, mientras que la de Galicia ocupar\u00eda ese puesto de honor en la categor\u00eda de dunas rampantes.\u00abHay muchas categor\u00edas de dunas -explica Luis Hern\u00e1ndez Calvento, de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria-. En la rampante, los vientos empujan la arena monta\u00f1a arriba. Tambi\u00e9n hay dunas paralizadas o semiparalizadas, con una actividad reducida. Cuando hay vegetaci\u00f3n, suele parar el movimiento de la arena. En las zonas \u00e1ridas, en cambio, son m\u00e1s frecuentes las dunas m\u00f3viles\u00bb. La duna m\u00f3vil m\u00e1s alta del noroeste peninsular ser\u00eda la de Corrubedo, con unos 20 metros, aunque en el siglo XIX parece que lleg\u00f3 a tener 60. Las de Maspalomas, en Gran Canaria, tambi\u00e9n llegaron a tener m\u00e1s de 20 metros. La duna m\u00e1s alta del mundo se halla en el Bols\u00f3n de Fiambal\u00e1, provincia de Catamarca, en el noroeste de la Argentina. Tiene 1.230 metros. En realidad, nace en una cota de 1.615 metros y termina a 2.845, en lo alto de la sierra de Zapata.Cerro Drag\u00f3n, en Chile, alcanza los 220 metros de alto.", "title": "En Galicia o en Francia: d\u00f3nde est\u00e1 la duna m\u00e1s alta de Europa", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/20150409/abci-dune-pilat-francia-201504081557.html", "keywords": "francia,dune,pilat", "date": "2015-04-08", "id": "ee85a0ba3f98da4b62575961fd3d457a8bd926e7", "summary": "La Dune du Pilat tiene 110 m de altura. Cada a\u00f1o recibe un mill\u00f3n de turistas. La espa\u00f1ola es un arenal que trepa por un monte, hasta los 150 metros"}]