[{"article": "El alcalde de Vitoria-Gasteiz, y candidato a la reelecci\u00f3n por el Partido Popular, Javier Maroto est\u00e1 de precampa\u00f1a. \u00c9l y todos los dem\u00e1s aspirantes. Es razonable dado que los comicios se celebran dentro de 34 d\u00edas. Las encuestas, complicadas como pocas veces por la aparici\u00f3n de nuevas siglas, le otorgan un empate o una m\u00ednima victoria. O lo que es lo mismo, que mantener o no el bast\u00f3n de alcalde va a depender de unos pocos cientos de papeletas. Si una decena de votantes del Partido Popular decide abstenerse -por los m\u00faltiples y sonrojante casos de corrupci\u00f3n que asolan a su partido o por cualquier otra causa- o decide cambiar de papeleta y votar, por ejemplo, a Ciudadanos, Maroto puede ser tan ef\u00edmero como lo fue su antecesor. Una legislatura, adi\u00f3s y gracias.En este contexto, el alcalde de Vitoria y el Partido Popular de \u00c1lava han decidido agitar la bandera -nunca mejor dicho dada la utilizaci\u00f3n que hacen de los s\u00edmbolos de todos como si fuesen propios- del populismo hasta el infinito. No es nuevo, ni exclusiva del PP, pero desde luego s\u00ed es peligroso e irresponsable. La \u00faltima, de momento, ha sido vincular a los manifestantes de una plataforma por la inclusi\u00f3n e integraci\u00f3n como 'batasunos' y decir que el lema m\u00e1s repetido fue \"Euskal presoak, Euskal Herrira\" (Los presos vascos, a Euskal Herria). Primero, es mentira. Quien esto firma vio la concentraci\u00f3n y en ella se cant\u00f3, se bail\u00f3, se aplaudi\u00f3 y se agitaron globos de colores. En eso consisiti\u00f3 lo principal del acto, que fue el colof\u00f3n a una serie de eventos que surgieron como protesta a las declaraciones del propio Maroto sobre varios colectivos de inmigrantes y contra los recortes en cooperaci\u00f3n y cultura. Sus organizadores, Gora Gasteiz, son tan plurales como que su manifiesto ha sido firmado por el exalcalde de Vitoria, Jos\u00e9 \u00c1ngel Cuerda (PNV) o la exconsejera de Cultura del Gobierno de Patxi L\u00f3pez (PSE), la independiente Blanca Urgell. Adem\u00e1s, hay decenas de personas relacionadas con la cultura y ciudadanos a t\u00edtulo personal. Y el evento ha sido respaldo por organizaciones tan independientes como C\u00e1ritas y grupos parroquiales y por los grupos municipales del PNV, PSE-PSOE y EH Bildu. El alcalde de Vitoria y el Partido Popular de \u00c1lava han decidido agitar la bandera del populismo hasta el infinito Hacer esa declaraci\u00f3n se enmarca en la l\u00ednea de su partido, el Partido Popular, de que todo aquello que no le gusta y es vasco es ETA o su entorno. Pero esa pr\u00e1ctica es muy peligrosa. Identificar a Gora Gasteiz con una plataforma 'batasuna' es querer identificar al todo con una parte. Porque s\u00ed, muchas personas de esta plataforma est\u00e1n relacionadas con la izquierda abertzale. La misma con la que \u00e9l ha pactado proyectos e iniciativas en el Ayuntamiento dentro de la normalidad democr\u00e1tica. Ese d\u00eda, no eran ETA.Usar estas \u00bfestrategias? nos lleva a un absurdo. \u00bfTodos los integrantes de su plataforma 'Ayudas + Justas' son racistas por cuestionar las ayudas a los inmigrantes? \u00bfSimpatizan con el Ku Klux Klan? \u00bfEs el Partido Popular -con B\u00e1rcenas, Rato, Matas, Correa, Fabra, Granados, L\u00f3pez Viejo, Lapuerta...- un nido de corruptos? Pues si se coge la parte por el todo... Responsabilidad, por favor.", "title": "\u00bfEs 'Ayudas + justas' el Ku Klux Klan? \u00bfEs el Partido Popular una formaci\u00f3n de ladrones?", "url": "https://www.eldiario.es/norte/nortedirecto/Ayudas-Klux-Klan-Partido-Popular_6_379422083.html", "keywords": "Popular,Klux,Klan,Ayudas,Partido", "date": "2015-04-20", "id": "d3b93ed7ae81ae4bf14aa609efb32d3826fa4374", "summary": "El alcalde de Vitoria-Gasteiz, y candidato a la reelecci\u00f3n por el Partido Popular, Javier Maroto est\u00e1 de precampa\u00f1a. \u00c9l y todos los dem\u00e1s ..."}, {"article": "El alcalde de Vitoria y candidato del PP a la reelecci\u00f3n, Javier Maroto, ha asegurado que la movilizaci\u00f3n contra la xenofobia celebrada este pasado s\u00e1bado en Vitoria por la plataforma Gora Gasteiz -apoyada por organizaciones como C\u00e1ritas, comunidades cat\u00f3licas, los principales sindicatos, y partidos como el PSE y el PNV- fue \"un lugar de encuentro de todos los batasunos del Pa\u00eds Vasco\".La movilizaci\u00f3n organizada por Gora Gasteiz fue secundada este pasado fin de semana por varios miles de vitorianos, as\u00ed como por numerosos colectivos sociales y partidos pol\u00edticos de diverso signo. Los actos de Gora Gasteiz, que incluyeron juegos infantiles, diversas actividades y un pasacalles, se celebraron en defensa de la convivencia intercultural y contra la xenofobia y el racismo. Este lunes, el alcalde de Vitoria y candidato del PP a la reelecci\u00f3n ha asegurado que, pese a que en los actos del pasado s\u00e1bado pudo haber \"personas de buena voluntad\", se evidenci\u00f3, a su juicio, \"que Bildu, a trav\u00e9s de sus herramientas habituales, ha hecho de Vitoria este fin de semana un lugar de encuentro de todos los batasunos del Pa\u00eds Vasco\". \"El mensaje que m\u00e1s se o\u00eda era el de presoak kalera\", ha asegurado.Maroto ha criticado que los organizadores \"con las casetas de las comparsas de Bilbao incluidas, vinieran a la ciudad a decir que eran seis mil, cuando no eran ni la mitad\". El alcalde ha comparado esta cifra con las 32.000 firmas recabadas en Vitoria a favor de su propuesta para endurecer los requisitos de acceso a las ayudas sociales y para excluir de las mismas a numerosos colectivos, entre ellos, las personas sin permiso de residencia y quienes no lleven cinco a\u00f1os empadronadas en Euskadi.\"CONVULSIONAR LA CONVIVENCIA\"Gora Gasteiz surgi\u00f3 hace meses a ra\u00edz de las manifestaciones de Maroto (PP), que culp\u00f3 a determinadas personas de origen magreb\u00ed de \"vivir de las ayudas sociales\" y de no querer \"trabajar ni integrarse\".Esta plataforma denuncia el surgimiento de \"intereses partidarios que han convulsionado la convivencia\", as\u00ed como la actitud de quienes \"utilizan todo el poder que tienen a su alcance para dirigir a la ciudad por el camino de la exclusi\u00f3n, el racismo, el individualismo y la confrontaci\u00f3n social\".APOYOSGora Gasteiz ha recibido el apoyo de personalidades como el exalcalde del PNV en Vitoria Jos\u00e9 \u00c1ngel Cuerda, la exconsejera de Cultura del Gobierno vasco del PSE Blanca Urgell, el escritor Bernardo Atxaga o los actores Unax Ugalde y Karra Elejalde.Tambi\u00e9n apoyan a este colectivo Acci\u00f3n Cat\u00f3lica General de la Di\u00f3cesis de Vitoria, CEAR, el Colegio de Trabajadores Sociales de \u00c1lava, la Comisi\u00f3n de Blusas de Vitoria, las Comunidades Cristianas Fe y Justicia, C\u00e1ritas o sindicatos como CCOO, ELA, UGT o LAB. Asimismo, han expresado su respaldo a Gora Gasteiz los partidos PNV, PSE, Sortu, Equo o Ezker Anitza.", "title": "Maroto asegura que la movilizaci\u00f3n de Vitoria contra la xenofobia fue \"un lugar de encuentro de batasunos\"", "url": "http://www.eldiario.es/norte/euskadi/Maroto-PP-movilizacion-Vitoria-batasunos_0_379362627.html", "keywords": "batasunos,PP,movilizacion,Maroto,Vitoria", "date": "2015-04-20", "id": "a3508c100c37a97a031557f9bf6998577cab4a31", "summary": "La movilizaci\u00f3n, organizada por la plataforma Gora Gasteiz, fue apoyada por C\u00e1ritas, comunidades cat\u00f3licas, los principales sindicatos y partidos como el PSE y el PNV."}, {"article": "Actualizado:03/07/2015 09:14hSobre la Puerta de San Juan, en el interior de la Catedral de Le\u00f3n, cuelga un extra\u00f1o pellejo oscuro. Es el \u00ab topo maligno\u00bb, el responsable de que las obras del templo sufrieran mil y un contratiempos y se vieran continuamente retrasadas, seg\u00fan la tradici\u00f3n leonesa.El topillo minaba los cimientos de la Catedral de Santa Mar\u00eda de Regla por la noche, echando abajo los trabajos realizados por los canteros durante el d\u00eda. Cuentan que los leoneses salieron una noche en su b\u00fasqueda (o pusieron una enorme trampa en el subsuelo, seg\u00fan la versi\u00f3n de la leyenda que se cite). El caso es que lograron atrapar al enorme animal, al que dieron muerte y colgaron su pellejo en la pared, quiz\u00e1 como testimonio o advertencia. Pies de barro\u00abEstas leyendas suelen tener un trasfondo realista que se sintetiza sabiamente con un s\u00edmbolo\u00bb, explica M\u00e1ximo G\u00f3mez Rasc\u00f3n, director del Museo de la Catedral de Le\u00f3n. En este caso, el topo es una met\u00e1fora de los avatares arquitect\u00f3nicos que ha sufrido esta colosal construcci\u00f3n g\u00f3tica, amenazada siempre por la inseguridad. \u00abFue el primer edificio que se declar\u00f3 Monumento Nacional en Espa\u00f1a dada la emergencia de las obras que requer\u00eda\u00bb, recuerda G\u00f3mez Rasc\u00f3n.Ya desde sus inicios en el siglo XIII hubo problemas causados por la mala calidad de los cimientos. En el mismo solar se hab\u00eda levantado antes la antigua catedral, sobre el palacio del rey Ordo\u00f1o II y \u00e9ste a su vez sobre unas antiguas termas romanas. \u00abParte de los fallos tienen su origen en los hipocaustos del siglo II de las termas romanas\u00bb, se\u00f1ala G\u00f3mez. \u00abLa acumulaci\u00f3n de humedades y la filtraci\u00f3n de aguas ocasionaron graves inconvenientes a los maestros\u00bb, apunta Narciso Casas en \u00ab Historia y Arte de las Catedrales de Espa\u00f1a\u00bb. A esto se sum\u00f3 la deficiente calidad de la piedra con la que se construy\u00f3 el templo, de material poroso que se corrompe con el fr\u00edo, la humedad y el hielo, y el desaf\u00edo que presentaba su atrevido dise\u00f1o, con sus formas ligeras y sus enormes ventanales.\u00abTuvo una vida muy accidentada sobre todo desde el siglo XV, que se agrav\u00f3 desde la \u00e9poca de Felipe IV\u00bb, comenta G\u00f3mez Rasc\u00f3n. Ya a finales del siglo XIV hubo que construir la \u00ab silla de la reina\u00bb, obra del maestro Jusqu\u00edn, porque se resinti\u00f3 el hastial sur, al desequilibrarse los pilares torales. En 1631 se derrumbaron parte de las b\u00f3vedas de la nave central y Juan Naveda, arquitecto de Felipe IV, cubri\u00f3 el crucero con una gran c\u00fapula \u00abrompiendo los contrarrestos del sistema g\u00f3tico, tan distintos de los del barroco\u00bb, seg\u00fan Casas. Aquello ocasion\u00f3 que el hastial tuviera que ser reedificado en 1694.La catedral se vio afectada por el terremoto de Lisboa de 1755, de forma especial las vidrieras, aunque los mayores temores se vivieron en el siglo XIX. En 1857 comenzaron a caer de nuevo piedras de las b\u00f3vedas. El peligro de hundimiento se hac\u00eda m\u00e1s inminente. Un informe de la Junta General del Reino de 1876 advert\u00eda de las amenazas que se cern\u00edan sobre el edificio por la descomposici\u00f3n de la piedra, la erosi\u00f3n y el paso del tiempo. \u00abTodo este conjunto de fatales circunstancias hace fundamentalmente temer que este edificio, maravilla del arte, admiraci\u00f3n de propios y extra\u00f1os, no sea en breve m\u00e1s que un mont\u00f3n de escombros\u00bb, se\u00f1alaba el documento del siglo XIX. Hasta 1901, la Catedral estuvo cerrada, mientras se realizaban grandes obras de restauraci\u00f3n, en las que incluso tuvieron que desmontar y volver a construir algunas partes. El 29 de mayo de 1966, un rayo provoc\u00f3 un incendio que destruy\u00f3 casi la totalidad de la techumbre.A\u00fan hoy se suceden percances, como el desprendimiento de parte de una cornisa el pasado enero. Seg\u00fan se\u00f1ala la web de la catedral, \u00aben las \u00faltimas d\u00e9cadas se est\u00e1 trabajando con gran intensidad en el tratamiento de la piedra, sin que haya transcurrido el tiempo suficiente para acreditar la eficacia de estos intentos. Por ello nos preguntamos: \u00bfHa muerto, de verdad, el topo de la Catedral?\u00bb.Una tortuga la\u00fadG\u00f3mez Rasc\u00f3n relata c\u00f3mo a principios de los a\u00f1os 90 bajaron por primera vez el pellejo del animal para llevarlo a una exposici\u00f3n que se iba a celebrar en Barcelona. \u00abLo bajamos para restaurarlo y se cay\u00f3 el mito. Era claramente el caparaz\u00f3n de una tortuga\u00bb, recuerda el experto, que a\u00f1ade c\u00f3mo seg\u00fan confirmaron investigadores de la Universidad de Le\u00f3n, \u00abes una tortuga la\u00fad, que hasta el siglo XIX abundaba en el norte de Espa\u00f1a, en el Cant\u00e1brico\u00bb. \u00abA lo mejor tenemos por aqu\u00ed alguna laguna subterr\u00e1nea\u00bb, ironiza G\u00f3mez Rasc\u00f3n.Qui\u00e9n llev\u00f3 la tortuga a la catedral y qui\u00e9n la colg\u00f3 all\u00ed contin\u00faa siendo un misterio. \u00abProbablemente\u00bb fue una ofrenda de alguna persona a la catedral, se\u00f1ala el director del Museo, aunque \u00abno hay por qu\u00e9 recurrir a ultramarinos\u00bb y pensar que un indiano la trajo de Am\u00e9rica, como en el caso del cocodrilo que cuelga en la iglesia de Medina de Rioseco. En este caso, bien podr\u00eda haber sido capturada en el Cant\u00e1brico. \u00abHoy no se entender\u00eda, pero hubo un tiempo en el que se tra\u00edan este tipo de cosas tras largos viajes porque resultaban muy ex\u00f3ticas\u00bb, explica.\u00abLo cierto es que colgada como estaba y vista desde abajo, parec\u00eda la piel de un topo gigante. Nadie se imagin\u00f3 que fuera una tortuga\u00bb, asegura G\u00f3mez Rasc\u00f3n. Quien colgara el caparaz\u00f3n en la pared de la catedral sab\u00eda de qu\u00e9 animal se trataba, pero este experto cree que posiblemente \u00abdesde el principio fue presentado como el topo\u00bb o muy pronto se dijera que lo era. Las referencias m\u00e1s antiguas que se tienen sobre el animal hablan de un topo. El director del Museo sospecha que el bicho es \u00abcoet\u00e1neo de la gran restauraci\u00f3n de la catedral\u00bb porque el hastial donde fue colgado \u00abno tiene cien a\u00f1os\u00bb. \u00abEsos muros se modificaron\u00bb, recuerda, aunque admite que bien podr\u00eda haber estado antes en otro lugar de la catedral y haber sido luego puesto all\u00ed. \u00abQui\u00e9n sabe\u00bb.Los restos de la tortuga fueron restaurados en Madrid antes de ser expuestos en Barcelona y a su vuelta a Le\u00f3n fueron de nuevo colgados en su lugar. \u00abA la gente le da igual que sea una tortuga, no influye para nada\u00bb, asegura G\u00f3mez. Las termas romanas en sus cimientos, la construcci\u00f3n accidentada del edificio, aquel bicho colgado en la pared... \u00abtodo cuadraba para que fuera un topo, era una l\u00f3gica muy bien vinculada al lugar\u00bb, dice antes de recordar una an\u00e9cdota que le sucedi\u00f3 a \u00e9l hace un tiempo y que muestra la importancia que puede tener en el imaginario colectivo la historia del topo.\u00abEra un d\u00eda de agosto y est\u00e1bamos cerrando. Sal\u00eda ya de la catedral, cuando vi a una se\u00f1ora que me suplic\u00f3 que le concediera unos minutos para ense\u00f1ar el topo a sus hijas. Les acompa\u00f1\u00e9 y les cont\u00e9 toda la historia y cuando acab\u00e9 y les dije que era una leyenda, que en realidad era una tortuga, la se\u00f1ora me increp\u00f3: \"\u00a1As\u00ed destruye usted la fe de mis hijas!\"\u00bb.", "title": "El topo maligno de la Catedral de Le\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/cultura/20150421/abci-topo-maligno-catedral-leon-201504201454.html", "keywords": "topo,maligno,leon,catedral", "date": "2015-04-20", "id": "5b9521ffa52e18b6d8bd5e7f4794e6814bc812de", "summary": "Sobre la puerta de San Juan cuelga el pellejo de un animal. Qui\u00e9n y por qu\u00e9 lo coloc\u00f3 all\u00ed sigue siendo un misterio"}, {"article": "Actualizado:22/04/2015 08:42hHubiera sido ins\u00f3lito que de los 34 hijos ( la cifra var\u00eda seg\u00fan el historiador) que Felipe IV tuvo fuera del matrimonio ninguno hubiera albergado ambiciones pol\u00edticas. Sobre todo porque el \u00fanico hijo var\u00f3n que sobrevivi\u00f3 el Monarca fue el enfermizo y est\u00e9ril Carlos II, conocido como \u00abEl Hechizado\u00bb por su quebradiza salud. Don Juan Jos\u00e9 de Austria aprovech\u00f3 la debilidad de su hermano para ganarse el favor del pueblo y la nobleza, que le ve\u00eda como un posible sucesor al trono, y para consolidar su posici\u00f3n en la Corte. No en vano, cuando Juan Jos\u00e9 de Austria por fin alcanz\u00f3 una amplia parcela de poder muri\u00f3 \u00e9n extra\u00f1as circunstancias, quiz\u00e1 envenenado por orden de la madre de Carlos II, su gran rival. Felipe IV acostumbraba a frecuentar de inc\u00f3gnito los palcos de los teatros populares de Madrid, como El Corral de la Cruz o El Corral del Pr\u00edncipe, en busca de aventuras amorosas. En una de estas incursiones, Felipe IV conoci\u00f3 a una joven actriz llamada Mar\u00eda In\u00e9s Calder\u00f3n, a quien apodaban \u00abla Calderona\u00bb, y la cual hab\u00eda mantenido tambi\u00e9n relaciones con el duque de Medina de la Torres. El Monarca qued\u00f3 admirado por la belleza de la joven y, con la excusa de felicitarla por su actuaci\u00f3n, pidi\u00f3 reunirse en privado con ella. El ni\u00f1o que naci\u00f3 fruto de esta relaci\u00f3n fue bautizado como \u00abhijo de la tierra\u00bb (la forma en que se inscrib\u00edan en el libro de bautizados a los hijos de padres desconocidos) en la parroquia de los Santos Justo y Pastor, actuando como padrino un caballero de la Orden de Calatrava, ayuda de c\u00e1mara del Rey. Por su parte, \u00abla Calderona\u00bb ingres\u00f3 pocos a\u00f1os despu\u00e9s del parto en el monasterio benedictino de San Juan Bautista en Valfermoso de las Monjas, Guadalajara.Contra los deseos de su madre, el ni\u00f1o fue apartado de su lado, ocho d\u00edas despu\u00e9s de bautizarle, para criarlo en un ambiente cortesano. Pronto, el joven demostr\u00f3 una gran capacidad intelectual y desarroll\u00f3 habilidades como jinete y espadach\u00edn, lo que hizo plantear que se iniciara en la carrera eclesi\u00e1stica. No obstante, el reconocimiento de su padre en 1642 por recomendaci\u00f3n del valido del Rey, el Conde Duque de Olivares, cambi\u00f3 el destino del ni\u00f1o. Emulando al bastardo m\u00e1s c\u00e9lebre de la Casa de Austria, Don Juan de Austria, el ni\u00f1o fue nombrado como Don Juan Jos\u00e9 de Austria, el \u00fanico hijo ileg\u00edtimo reconocido oficialmente en vida por Felipe IV. El Conde Duque hab\u00eda persuadido al Rey de que, con una descendencia tan corta y a la vista de la inestabilidad pol\u00edtica del Imperio, era recomendable mantener al bastardo en la recamara como posible candidato a la sucesi\u00f3n llegado el caso extremo.Otro Don Juan que triunfa en el Mediterr\u00e1neoTambi\u00e9n trazando el paralelismo con el victorioso de la batalla de Lepanto, Don Juan Jos\u00e9 de Austria \u2013que gozaba del reconocimiento de Gran Prior de la Religi\u00f3n de San Juan en Castilla\u2013 fue designado en 1647 como m\u00e1ximo responsable de las Armas mar\u00edtimas. La v\u00eda militar siempre fue la mejor opci\u00f3n de adquirir m\u00e9ritos para un hijo ileg\u00edtimo o, como en este caso, alguien con la necesidad de justificar sus derechos a trav\u00e9s de m\u00e9ritos. Pero como la mayor parte de las cosas en el siglo XVII referidas al Imperio espa\u00f1ol, el talento militar de Juan Jos\u00e9 de Austria nunca alcanz\u00f3 al del hermano bastardo de Felipe II, siendo solo una mala copia en muchos momentos. De hecho, su trayectoria armada cont\u00f3 con tantas derrotas como victorias.Su intervenci\u00f3n durante la revuelta en N\u00e1poles de 1647 apoyada por Francia fue de las segundas. Una gran victoria que le otorg\u00f3 prestigio dentro de un Imperio en descomposici\u00f3n que anhelaba la llegada de nuevos h\u00e9roes. En una mezcla de soluci\u00f3n armada y de tacto diplom\u00e1tico, Don Juan Jos\u00e9 de Austria pacific\u00f3 N\u00e1poles, posesi\u00f3n de la Monarqu\u00eda hisp\u00e1nica, y expuls\u00f3 a las tropas francesas de la regi\u00f3n. El general franc\u00e9s, el duque de Guisa, fue apresado y llevado al castillo de Gaeta para posteriormente ser trasladado al Alc\u00e1zar de Segovia casi como si de un trofeo de caza se tratara. Como reconocimiento de sus m\u00e9ritos, Felipe IV nombr\u00f3 a Don Juan como nuevo virrey de Sicilia, donde tambi\u00e9n tuvo que hacer frente a la interferencia francesa durante la reconquista de Porto Longone y Piombino, arrebatadas en 1646 al Imperio espa\u00f1ol.La fortuna tambi\u00e9n se mantuvo cerca de Don Juan Jos\u00e9 en el sitio de Barcelona de 1652, que puso fin a la larga guerra de la Corona contra la rebeli\u00f3n de Catalu\u00f1a, recibiendo el nombramiento de virrey del Reino de Arag\u00f3n (1653-56). La reconciliaci\u00f3n de la Corona con la burgues\u00eda es uno de sus m\u00e9ritos pol\u00edticos en esta etapa; borrando los amargos recuerdos de la larga y sangrienta guerra civil. Desde este cargo, adem\u00e1s, tuvo que hacer frente sin apenas fondos ni hombres a las sucesivas incursiones francesas en Catalu\u00f1a, que buscaban reavivar el fuego de la rebeli\u00f3n. Sus victorias permitieron sostener la guerra en la frontera pirenaica hasta la firma de la Paz de los Pirineos en 1659, cuando de la ventaja hisp\u00e1nica no quedaban ni los huesos.Los fracasos militares y la muerte del ReyPara entonces, sin embargo, Don Juan Jos\u00e9 se encontraba destinado en la posesi\u00f3n m\u00e1s problem\u00e1tica del Imperio espa\u00f1ol, los Pa\u00edses Bajos. En la tarea de Gobernador de Flandes, el joven militar obtuvo algunos \u00e9xitos frente a los franceses, como el levantamiento del cerco de Valenciennes, que produjo en Europa \u00abuno de aquellos estremecimientos que sol\u00eda dar Espa\u00f1a en tiempos m\u00e1s afortunados\u00bb, o la toma de Cond\u00e9, pero no pudo evitar la catastr\u00f3fica p\u00e9rdida de Dunkerke. Si bien es cierto que Don Juan Jos\u00e9 emul\u00f3 el milagro de los panes y los peces con las escasas tropas a su disposici\u00f3n en aquella campa\u00f1a, tuvo el deshonor de dirigir a los espa\u00f1oles en la batalla de las Dunas, la derrota que marc\u00f3 el final de la hegemon\u00eda militar del Imperio espa\u00f1ol. Asimismo, la derrota dej\u00f3 Flandes en una situaci\u00f3n de completa indefensi\u00f3n frente a los franceses.Las fuerzas portuguesas destrozaron en 1663 al ej\u00e9rcito castellano en la batalla del Ameixial con m\u00e1s de 10.000 bajasA pesar de la derrota final, Felipe IV cre\u00eda que su hijo hab\u00eda realizado una buena gesti\u00f3n con los medios a su alcance por lo que le otorg\u00f3 el mando en otro frente muy complicado: la recuperaci\u00f3n de Portugal. Tras la sublevaci\u00f3n e independencia de Portugal, los ej\u00e9rcitos espa\u00f1oles ambicionaban recuperar el reino vinculado a la Monarqu\u00eda hisp\u00e1nica durante m\u00e1s de medio siglo. Don Juan Jos\u00e9 se encarg\u00f3 de dirigir una nueva intentona en 1661. Los escasos avances espa\u00f1oles se vieron una y otra vez malogrados a causa de la ayuda internacional recibida por los rebeldes portugueses desde Francia e Inglaterra. Finalmente, las fuerzas portuguesas destrozaron en 1663 al ej\u00e9rcito castellano en la batalla del Ameixial sufriendo m\u00e1s de 10.000 bajas contra solo 1.000 de los vencedores portugueses. Fue la \u00faltima gran batalla de la guerra de restauraci\u00f3n portuguesa y la que marc\u00f3 el final de la carrera militar de Juan Jos\u00e9 de Austria.El miembro de la Casa de los Austrias fue apartado de toda responsabilidad tras los fracasos militares y, sobre todo, a causa de la influencia de la Reina Mariana, madre del enfermizo Carlos, que desconfiaba del hijo extramatrimonial de Felipe IV. Sin embargo, a partir de la muerte de Felipe IV en 1665, su protagonismo pol\u00edtico creci\u00f3 enormemente hasta convertirse en la cabeza visible de la oposici\u00f3n a Mariana de Austria y a su valido, el jesuita austriaco Nithard. El bastardo deseado termin\u00e1 en decepci\u00f3nDurante este periodo eminentemente pol\u00edtico, Don Juan Jos\u00e9 de Austria se cuid\u00f3 muy poco de disimular sus aspiraciones al trono, o al menos de reinar en nombre del Rey. En 1668, fue desterrado al descubrirse su implicaci\u00f3n en un complot contra Nithard, pero consigui\u00f3 levantar en armas a Catalu\u00f1a en su huida. Desde all\u00ed march\u00f3 hacia Madrid al frente de una fuerza armada con el objetivo de forzar la ca\u00edda de Nithard. No obstante, no se atrevi\u00f3 a atacar la capital y vio c\u00f3mo el poder quedaba en manos de un nuevo hombre de la Reina madre, Fernando de Valenzuela, a cambio \u00e9l de recibir el cargo de virrey de Arag\u00f3n.Despu\u00e9s de la ca\u00edda de Valenzuela en 1676, el hijo de Felipe IV dirigi\u00f3 el gobierno de la Monarqu\u00eda hasta su muerte en extra\u00f1as circunstancias el 17 de septiembre de 1679. Lo hizo por petici\u00f3n expresa de Carlos II \u00abEl Hechizado\u00bb, que observ\u00f3 la llegada de su hermanastro en una marcha triunfal rodeado por lo m\u00e1s granado de la nobleza castellana como si viniera a Madrid a liberarla del poder nocivo de la Reina madre. Aprovech\u00f3 esos tres a\u00f1os, aparte de para ajustar cuentas con la Reina madre y de Valenzuela, al que desterr\u00f3 a Filipinas, para cerrar con Francia un nuevo tratado, la Paz de Nimega (1678), por la que Espa\u00f1a cedi\u00f3 al pa\u00eds vecino amplios territorios, y para aligerar el mastod\u00f3ntico aparato de administraci\u00f3n de la Corona. No en vano, su gobierno no correspondi\u00f3 a las expectativas creadas por la nobleza espa\u00f1ola e incluso su hermanastro, el Rey, se mostr\u00f3 indiferente ante su muerte a causa de unas fiebres tifoideas, a los 50 a\u00f1os. Carlos II ni siquiera acudi\u00f3 a velar su cad\u00e1ver quiz\u00e1s por miedo al contagio o simplemente por abulia. De hecho, los rumores en torno a su posible envenenamiento corrrieron por toda la pen\u00ednsula dado el car\u00e1cter s\u00fabito de la enfermedad y a que la Reina madre no tard\u00f3 ni una semana en regresar a la Corte una vez desaparecido su gran enemigo. Pese a ello, recibi\u00f3 los honores que a su rango le correspond\u00edan, fue enterrado en El Escorial y su coraz\u00f3n, cumpliendo con lo estipulado en sus \u00faltimas instrucciones, mandado a la capilla del Pilar de Zaragoza.", "title": "Juan Jos\u00e9 de Austria, el bastardo que quiso reinar en la Espa\u00f1a de \"El Hechizado\"", "url": "http://www.abc.es/espana/20150421/abci-juan-jose-austria-hijo-201504202036.html", "keywords": "austria,juan,bastardo,hijo,jose", "date": "2015-04-20", "id": "46f8060ebfd8b0491427fdf8fe52febd6d0ca5f2", "summary": "El hijo ileg\u00edtimo de Felipe IV luch\u00f3 toda su vida por afianzar su posici\u00f3n en la corte del Imperio espa\u00f1ol, que se encontraba en avanzado estado de descomposici\u00f3n en ese periodo. Su muerte aconteci\u00f3 en extra\u00f1as circunstancias, posiblemente por envenenamiento, cuando ejerc\u00eda por fin de valido de su enfermizo hermanastro Carlos II"}]