[{"article": "MADRIDActualizado:24/10/2016 10:32hUn joven de 21 a\u00f1os ha fallecido tras ser arrollado por un tren de Cercan\u00edas cerca de la estaci\u00f3n de Legan\u00e9s Centro (Madrid). Al parecer, la v\u00edctima transitaba por un lugar no habilitado para peatones.Seg\u00fan ha informado Emergencias Comunidad de Madrid 112, los hechos ocurrieron sobre las 8:30 horas a unos cien metros de la citada estaci\u00f3n, en una zona vallada.Seg\u00fan los primeros testimonios recabados, el joven iba andando entre la v\u00edas y la valla que delimita la zona, por un lugar estrecho por el que no deben transitar los peatones, cuando un tren le arroll\u00f3 caus\u00e1ndole la muerte pr\u00e1cticamente en el acto. Se trata de un lugar por el que algunas personas pasan en ocasiones para evitar dar un rodeo para entrar en la estaci\u00f3n, seg\u00fan testigos.El joven ha sido arrollado por un tren de la l\u00ednea C5 que iba desde Fuenlabrada a M\u00f3stoles. Al lugar han acudido bomberos de Legan\u00e9s y el Summa. Los facultativos solo han podido confirmar la muerte.", "title": "Muere un joven arrollado por un tren de Cercan\u00edas en Legan\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/sucesos/abci-muere-joven-arrollado-tren-cercanias-leganes-201610231206_noticia.html", "keywords": "arrollado,muere,joven,cercanias,tren", "date": "2016-10-23", "id": "11f88c12de55dba8bd0cfc8cfac5b12e301ec6ba", "summary": "La v\u00edctima, de 21 a\u00f1os, transitaba junto a las v\u00edas en una zona no habilitada para peatones cuando el convoy se lo llev\u00f3 por delante"}, {"article": "Actualizado:24/10/2016 16:27h\u00abVoz m\u00e1s divina que otra alguna, humana / al mismo tiempo, podemos siempre o\u00edrla, / dejarla que despierte sue\u00f1os idos / del ser que fuimos y al vivir matamos\u00bb. La referencia a Mozart era una de las muchas alusiones a la creaci\u00f3n art\u00edstica que aparecieron en la \u00faltima entrega de \u00abLa realidad y el deseo\u00bb, a la que Cernuda puso el t\u00edtulo de \u00abDesolaci\u00f3n de la Quimera\u00bb. Luis de Baviera escuchando \u00abLohengrin\u00bb, Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez contemplando el crep\u00fasculo\u2026 Escrito entre 1956 y 1962, el libro se public\u00f3 un a\u00f1o antes de la temprana muerte del poeta, amenazado siempre por una cardiopat\u00eda. Aquel coraz\u00f3n no padec\u00eda solamente el riesgo de una grave dolencia cong\u00e9nita. Sufr\u00eda la abundante tristeza de una conciencia de espa\u00f1ol irrevocable y solitaria. De un espa\u00f1ol que no pod\u00eda dejar de serlo, que se enzarzaba en conmovedoras luchas emocionales entre su nostalgia y su rencor, entre su exaltaci\u00f3n y su denuncia del car\u00e1cter patrio, en su esperanza de redenci\u00f3n popular y su amargura ante la quiebra nacional de 1936. El intento de hacer de ella el resultado de un tr\u00e1gico destino o de un temperamento defectuoso, siempre asomado en las crisis hist\u00f3ricas espa\u00f1olas, fue matiz\u00e1ndose por su amor, su dif\u00edcil pasi\u00f3n por una patria a la que nunca dej\u00f3 de referirse, para insultarla como solo puede insultarse a algo querido; para llamarla en vano como solo puede invocarse lo que se ama; para ofrecer su inmensa inteligencia l\u00edrica y regalarnos una de las trayectorias literarias m\u00e1s poderosas de nuestra lengua. Combate interiorPor ese constante y vigoroso combate interior, por esa agon\u00eda acentuada con la presentida cercan\u00eda de la muerte, Cernuda confi\u00f3 al \u00faltimo de sus libros poemas que eran verdaderos ajustes de cuentas con su tierra. A veces, solemnes bofetadas a quienes se apropiaban de la herencia de la poes\u00eda espa\u00f1ola del 27. Otras, duras e ir\u00f3nicas respuestas a quienes le hab\u00edan criticado su propio quehacer l\u00edrico. Entristece ver a un hombre de aquel nivel atormentado por tanta mezquindad y dedicando su precioso tiempo a ese desag\u00fce de residuos morales. Pero hubo en aquel libro aut\u00e9ntica belleza, en contra de lo que pensaron algunos cr\u00edticos desconcertados por el abandono de las formas m\u00e1s serenas del Cernuda de mediana edad, el autor de \u00abLas nubes\u00bb o \u00abComo quien espera el alba\u00bb. Y belleza, en la l\u00edrica, no es artificio, cuando el poeta adopta la opulencia de las im\u00e1genes y la caudalosa penetraci\u00f3n de las met\u00e1foras, sino construcci\u00f3n de una realidad paralela necesitada de un lenguaje totalmente distinto al de la prosa. La belleza tampoco es correcta redacci\u00f3n, cuando el autor elige esa peligrosa aproximaci\u00f3n al idioma com\u00fan en el que la sencillez sabia y la austeridad genial han de combatir contra la amenaza de lo que lleva a salirse del territorio perfectamente definido de lo que es poes\u00eda y lo que deja de serlo. Poes\u00eda es lo que no puede decirse de otro modo, no porque busque el hermetismo, sino porque su funci\u00f3n es hablar de lo m\u00e1s \u00edntimo, invisible y poco narrable de las cosas. La poes\u00eda no es poner las expresiones en verso. La poes\u00eda es darle a la palabra el sentido de la eternidad. La prosa puede permitirse ser reproducci\u00f3n inmediata de lo cotidiano. La poes\u00eda solo es leg\u00edtima si sabe pronunciar lo esencial que existe en cada fragmento de existencia. La poes\u00eda solo es necesaria para comunicarse con lo que no puede ser evocado m\u00e1s que con la belleza, que se constituye como certeza \u00faltima al ser realidad hermosa, que se hace conocimiento al romper las aguas selladas de la trascendencia y nos define como criaturas de Dios, que existen porque ha habido una raz\u00f3n para darles vida, y ellas lo saben en su propia aspiraci\u00f3n de vivir para siempre. DesnudezLa sencillez del \u00faltimo Cernuda no necesitaba demostrar capacidad de construir escenarios metaf\u00f3ricos inmensos. Lo hab\u00eda hecho en dos libros indispensables en los a\u00f1os anteriores a la guerra, \u00abLos placeres prohibidos\u00bb y \u00abDonde habite el olvido\u00bb. Esa discreci\u00f3n de recursos era una deliberada desnudez. Era una imperiosa necesidad de tutear a Espa\u00f1a y a los espa\u00f1oles, de hablarles, de re\u00f1irles, de so\u00f1arles desesperadamente. Las agon\u00edas como esta no necesitan exagerarse, no precisan de trampas de luz barrocas o de ingenier\u00eda verbal surrealista. Est\u00e1 hablando un poeta que se muere, entre otras cosas, de pena. De exilio. De amor y de resentimiento, como todo amor que no es correspondido. \u00bfC\u00f3mo expresar su \u00faltima queja, sino buscando en el mayor de los novelistas espa\u00f1oles esa protecci\u00f3n contra el des\u00e1nimo? En la segunda parte de su \u00abD\u00edptico espa\u00f1ol\u00bb, \u00abBien est\u00e1 que fuera tu tierra\u00bb, Cernuda recuerda a P\u00e9rez Gald\u00f3s. Lo recuerda como un regalo de la infancia: \u00abY cruzaste el umbral de un mundo m\u00e1gico, / la otra realidad que est\u00e1 tras esta: / Gabriel, In\u00e9s, Amaranta, / Soledad, Salvador, Genara\u00bb. Gald\u00f3s, en el almaAll\u00ed estaban los protagonistas de las primeras series de los \u00abEpisodios nacionales\u00bb, los que refer\u00edan la lucha de Espa\u00f1a por su independencia y el esfuerzo por lograr la instauraci\u00f3n de una sociedad liberal. Entre todos, el recuerdo de Salvador Monsalud, uno de los personajes m\u00e1s simp\u00e1ticos de todo aquel inmenso tapiz tejido por P\u00e9rez Gald\u00f3s. Cernuda dec\u00eda haber llevado siempre a Gald\u00f3s en su alma, porque era quien le permit\u00eda acompa\u00f1arse del recuerdo o la fantas\u00eda de una naci\u00f3n libre, patriota, honesta y decente, esa naci\u00f3n que existi\u00f3 realmente y hab\u00eda caducado para tantos. Esa naci\u00f3n convertida en impulso creador, en referencia moral, en secreta pasi\u00f3n alojada en el lugar m\u00e1s triste del coraz\u00f3n de un hombre a solas. \u00abHoy, cuanto a tu tierra ya no necesitas,/ a\u00fan en estos libros te es querida y necesaria,/m\u00e1s real y entreso\u00f1ada que la otra:/ no esa, m\u00e1s aquella es hoy tu tierra./ Lo que Gald\u00f3s a conocer te diese,/como \u00e9l tolerante de lealtad contraria,/seg\u00fan la tradici\u00f3n generosa de Cervantes,/heroica viviendo, heroica luchando/por el futuro que era el suyo,/no el siniestro pasado donde a la otra han vuelto\u00bb.", "title": "La agon\u00eda espa\u00f1ola de Luis Cernuda", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-agonia-espanola-luis-cernuda-201610230222_noticia.html", "keywords": "cernuda,historia,domingos", "date": "2016-10-23", "id": "2cd9d7bf825aa5ca83b66e0f4486eed413e16535", "summary": "El poeta sufr\u00eda la abundante tristeza de una conciencia de espa\u00f1ol irrevocable"}, {"article": "MadridActualizado:23/10/2016 15:44hEl secretario general de Podemos, Pablo Iglesias, ha considerado hoy que la votaci\u00f3n del Comit\u00e9 Federal del PSOE de abstenerse en la segunda votaci\u00f3n de investidura de Mariano Rajoy constata \u00abel fin del turnismo como sistema de partidos\u00bb y da paso a la \u00abGran Coalici\u00f3n que nos tendr\u00e1 enfrente como alternativa\u00bb.Iglesias se ha manifestado as\u00ed en su perfil de Twitter tras conocerse que el Comit\u00e9 Federal del PSOE ha acordado con una amplia holgura la abstenci\u00f3n, que se ha impuesto por 139 votos a favor y 96 en contra. De los 237 miembros acreditados hoy del Comit\u00e9 Federal, dos no han ejercido derecho a voto.Por su parte, el secretario pol\u00edtico de Podemos, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, ha augurado hoy un Gobierno \u00abd\u00e9bil y de corto recorrido\u00bb. Tambi\u00e9n en Twitter, ha augurado un gobierno d\u00e9bil y de corto recorrido. \u00abAyer se turnaban, hoy se necesitan. Seremos la alternativa\u00bb, ha zanjado.El secretario de Organizaci\u00f3n de Podemos, Pablo Echenique, por su parte, tambi\u00e9n ha reaccionado tras conocerse la votaci\u00f3n: \u00abHoy, 23-10-2016, a las 3 de la tarde, acaba de nacer un nuevo partido. Se llama PP$O\u20ac. Enhorabuena a Susana y Felipe, los felices padres\u00bb.Desde IU, el coordinador federal Alberto Garz\u00f3n ha considerado que el PSOE ha aprobado \u00abponerse del lado de Rajoy y contra la clase trabajadora\u00bb. \u00abEl golpe olig\u00e1rquico de Felipe y Susana ha triunfado\u00bb, ha apostillado.Para el presidente c\u00e1ntabro Miguel \u00c1ngel Revilla, el de hoy es un \u00abd\u00eda amargo\u00bb para \u00ablos 5.424.709 personas que el 26 de junio votaron no es no\u00bb.", "title": "Pablo Iglesias considera que la abstenci\u00f3n del PSOE da paso a la \"Gran coalici\u00f3n\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-pablo-iglesias-considera-abstencion-psoe-paso-gran-coalicion-201610231544_noticia.html", "keywords": "coalicion,iglesias,turnismo", "date": "2016-10-23", "id": "821f36941fb292f0a40dea5a88dfa77b6e316584", "summary": "Errej\u00f3n asegura que Unidos Podemos es la alternativa a los socialistas"}, {"article": "Corresponsal en El CairoActualizado:24/10/2016 08:35hComo uno de los principales puertos de salida de refugiados africanos y nueva ruta para los sirios, as\u00ed como ca\u00f3tico avispero de yihadistas de distinta marca, Espa\u00f1a \u00abest\u00e1 siguiendo con mucha atenci\u00f3n la situaci\u00f3n en Libia\u00bb, declar\u00f3 a ABC el ministro en funciones de Exteriores espa\u00f1ol Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, durante una visita de dos d\u00edas a El Cairo.\u00abLa p\u00e9rdida de terreno de Daesh en Siria e Irak puede provocar el desplazamiento de yihadistas a Libia. Con la p\u00e9rdida de terreno en Libia, la amenaza yihadista se aproxima a nuestras costas y a las costas europeas\u00bb, se\u00f1al\u00f3 el s\u00e1bado durante un breve encuentro con este diario. La brigada Bunyan Marsus, compuesta en su mayor\u00eda milicias de Misrata, est\u00e1 en su fase final de reconquista de Sirte, el que hab\u00eda sido basti\u00f3n de la facci\u00f3n libia del autoproclamado Estado Isl\u00e1mico (EI) y hogar para cerca de 5.000 combatientes.Fronteras porosasSin embargo, expertos y fuentes de seguridad consultados por este peri\u00f3dico ya advirtieron de que la ca\u00edda de la capital de Daesh en Libia no significar\u00eda el fin del grupo en el norte de \u00c1frica: las fronteras son demasiado porosas y la falta de un Gobierno efectivo impide su control.Para Garc\u00eda-Margallo, la amenaza ahora es precisamente \u00abc\u00f3mo se difumina y se diseminan\u00bb. Hacia el sur, el Sahel y especialmente Mali, donde no se han producido grandes avances en la lucha contra los grupos terroristas. \u00abExiste adem\u00e1s la amenaza de la conexi\u00f3n con Boko Haram\u00bb, advierte.\u00abEs necesaria una gran coordinaci\u00f3n policial\u00bb y de seguridad, a\u00f1ade, con Argelia y Marruecos, pero tambi\u00e9n con Egipto. Durante su visita a El Cairo, Garc\u00eda-Margallo se ha reunido con su hom\u00f3logo egipcio, Sameh Soukry, con quien ha conversado sobre inmigraci\u00f3n y la lucha antiterrorista, as\u00ed como de la situaci\u00f3n en la regi\u00f3n, Siria y Yemen. Haftar, cada vez m\u00e1s popular en la zona este del pa\u00eds, es apoyado por El Cairo, de simpat\u00edas militaresPese a la \u00abenorme complicidad\u00bb entre Espa\u00f1a y Egipto -ambos presentes en el Consejo de Seguridad de la ONU- y que, seg\u00fan adelant\u00f3 el ministro, estar\u00edan negociando un nuevo acuerdo de paz para Siria -junto con Nueva Zelanda- tras el veto ruso al acuerdo franco-espa\u00f1ol, el Gobierno espa\u00f1ol ha mantenido fija su postura diplom\u00e1tica con respecto al mariscal Khalifa Haftar, manzana de la discordia entre las potencias occidentales y cuyo principal valedor es El Cairo.\u00abHe insistido al ministro que el poder militar debe estar supeditado al poder civil\u00bb, asegur\u00f3 Garc\u00eda-Margallo. \u00abPor lo tanto, Khalifa Haftar -l\u00edder del Ej\u00e9rcito Nacional Libio (LNA)- debe colocarse bajo las \u00f3rdenes del consejo presidencial\u00bb. Este consejo del Gobierno de Unidad Nacional (GNA) es la apuesta de las Naciones Unidas para salir del atolladero pol\u00edtico en el que se ha convertido Libia, donde rivalizan al menos tres gobiernos: el GNA, el islamista GNC en Tr\u00edpoli y la C\u00e1mara de Representantes en Tobruk, reconocida internacionalmente pero que se ha negado a dar su apoyo al GNA.Espa\u00f1a, junto a Reino Unido, Italia y otras potencias, ha condenado en un comunicado conjunto el \u00faltimo movimiento militar de Haftar, por el que arrebat\u00f3 el control de las instalaciones petrol\u00edferas del pa\u00eds al jefe tribal que las manten\u00eda sin apenas producir para luego devolverlas a la Compa\u00f1\u00eda Nacional del Petr\u00f3leo. Haftar, cada vez m\u00e1s popular en la zona este del pa\u00eds, es apoyado abiertamente por el Gobierno egipcio, de simpat\u00edas militares.", "title": "Margallo: \"Con la p\u00e9rdida de terreno de Daesh, la amenaza terrorista se aproxima a nuestras costas\"", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-margallo-perdida-terreno-daesh-amenaza-terrorista-aproxima-nuestras-costas-201610232042_noticia.html", "keywords": "amenaza,terreno,perdida,daesh,margallo", "date": "2016-10-23", "id": "666abe49d4765129ffd597c3c3c5f5a152ee098e", "summary": "El ministro de Exteriores alerta a ABC de la llegada a Espa\u00f1a de yihadistas de Siria, Irak y Libia"}, {"article": "NUEVA YORKActualizado:23/10/2016 13:30hEl gobernador de Nueva York, Andrew Cuomo, ha firmado una ley que restringe el anuncio de alquileres de apartamentos por periodos inferiores a un mes en plataformas como Airbnb, compa\u00f1\u00eda con la que este estado de EE.UU. lleva varios a\u00f1os de confrontaci\u00f3n.La empresa de alquileres vacacionales, con sede en San Francisco, hab\u00eda intentado evitar hasta el \u00faltimo minuto la aprobaci\u00f3n de dicha ley mediante la presentaci\u00f3n de varias medidas de autorregulaci\u00f3n sobre pago de impuestos e incluso un registro p\u00fablico de personas que alquilan apartamentos.Airbnb lleva a\u00f1os de conflictos con el estado de Nueva York dado que la legislaci\u00f3n local no permite alquileres inferiores a 30 d\u00edas de estancia por una norma aprobada en 2010 para luchar contra los hoteles ilegales que proliferaban en la Gran Manzana.La nueva ley pretende que se cumpla la normativa vigente y proh\u00edbe anunciar esos apartamentos de alquiler por menos de 30 d\u00edas a trav\u00e9s de plataformas como Airbnb, imponiendo multas de hasta 7.500 d\u00f3lares.Alquiler de habitaciones, s\u00edS\u00ed podr\u00e1n seguir anunci\u00e1ndose, entre otras cosas, el alquiler de habitaciones cuando el due\u00f1o permanece tambi\u00e9n en la vivienda, algo que s\u00ed est\u00e1 permitido por periodos inferiores a un mes.El negocio de Airbnb est\u00e1 valorado en 30.000 millones de d\u00f3lares en todo el mundo y su principal mercado en EE.UU. es Nueva York, donde seg\u00fan denuncian las ONG y asociaciones de vivienda asequible ha provocado el encarecimiento de los precios, ya de por si altos.En abril de 2014, la Fiscal\u00eda de Nueva York solicit\u00f3 por primera vez informaci\u00f3n sobre las actividades de Airbnb tras detectar que casi dos tercios de las ofertas de apartamentos o habitaciones en el estado de Nueva York que aparecen en la popular p\u00e1gina web, el 64 %, podr\u00edan ser \u00abilegales\u00bb.\u00abEste es un asunto sobre el que se ha reflexionado de forma cuidadosa, pero en \u00faltima instancia estas actividades est\u00e1n expresamente prohibidas por la ley\u00bb, ha dicho el portavoz de Cuomo Richard Azzopardi tras la firma de la ley.Encarece la viviendaLa oficina del gobernador, como varias ONG y asociaciones de vecinos, se\u00f1al\u00f3 que la proliferaci\u00f3n de Airbnb no ayuda a mantener y promover los esfuerzos por la vivienda asequible en Nueva York.Su argumento es que se quitan del mercado del alquiler muchas viviendas que son m\u00e1s rentables si las usan turistas por altos precios que no como alojamiento permanente por los neoyorquinos.Tras la noticia, Airbnb anunci\u00f3 que recurrir\u00e1 a la justicia por la nueva ley, inform\u00f3 el diario The Daily News, que se\u00f1al\u00f3 que ya en septiembre la compa\u00f1\u00eda advirti\u00f3 por carta a Cuomo de que usar\u00eda la v\u00eda legal si firmaba la norma.Seg\u00fan dijo el portavoz de Airbnb Peter Schottenfels al diario, \u00abcomo suele ocurrir, Albany (la capital estatal) ha contentado de tapadillo los intereses especiales de la industria hotelera e ignorado las voces de decenas de miles de neoyorquinos\u00bb.", "title": "Nueva York aprueba una ley que restringe alquileres por Airbnb", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-nueva-york-aprueba-restringe-alquileres-airbnb-201610231330_noticia.html", "keywords": "aprueba,nueva,restringe,york,alquileres", "date": "2016-10-23", "id": "95a0548fcec32ad5875bf653cce1aa614d950256", "summary": "Proh\u00edbe que la compa\u00f1\u00eda anuncie apartamentos de alquiler por menos de 30 d\u00edas para luchar contra los hoteles ilegales"}]