[{"article": "Actualizado:21/10/2016 20:33h\u00abCada a\u00f1o, en cada edici\u00f3n de esta ceremonia \u2212y en presencia de nuestros galardonados\u2212, renacen en nosotros los sentimientos, las emociones y las ideas que irradian siempre la luz de la esperanza. Su ejemplo nos mueve a la reflexi\u00f3n sobre el lugar destacado que, en la vida de las sociedades, tiene el reconocimiento a quienes hacen de su existencia un s\u00edmbolo de compromiso y solidaridad.Para la Reina y para m\u00ed, el regreso a Asturias cada oto\u00f1o para esta gran cita cultural se ha convertido, por todo ello, en mucho m\u00e1s que una tradici\u00f3n \u2013s\u00ed\u2013 emotiva y estimulante. Es una fecha muy especial y esperada con cari\u00f1o; y que vivimos con intensidad por la certeza que nos inspira, porque ampl\u00eda nuestro horizonte de conocimiento y \u2013aun con las tragedias que a diario suceden en el mundo\u2013 refuerza nuestra confianza en la civilizaci\u00f3n y en el ser humano.En los \u00faltimos a\u00f1os, adem\u00e1s, viene acompa\u00f1ada por el recuerdo de nuestras hijas \u2013la Infanta Sof\u00eda y la Princesa Leonor, Presidenta de Honor de la Fundaci\u00f3n\u2013 y por la esperanza en el futuro que representan.Por otro lado es muy gratificante poder dar las gracias \u2013y lo hago de coraz\u00f3n\u2013 a tantas personas que hacen posible, con su generosidad, que los Premios Princesa de Asturias sean una feliz realidad; especialmente a quienes dedican tantas horas a esta Fundaci\u00f3n, cuyo prestigio aumenta cada a\u00f1o y con cada ceremonia de entrega.Y es, desde luego, un privilegio dar la enhorabuena y las gracias a los galardonados y expresar la admiraci\u00f3n profunda que sentimos por su obra. A ellos, a nuestros premiados, quiero referirme ahora. Nuria EspertNuria Espert, una de las m\u00e1s grandes actrices espa\u00f1olas, ha sido galardonada con el Premio de las Artes. Ella encarna la fuerza y la belleza del teatro, y representa hoy aqu\u00ed no solo la mejor herencia de nuestra escena, sino tambi\u00e9n la de tantos textos y representaciones de dramaturgos de todo el mundo y de todas las \u00e9pocas: desde la Grecia y la Roma cl\u00e1sicas a Gran Breta\u00f1a y Jap\u00f3n, desde Suecia a EE.UU., que ella ha puesto en escena siempre con sabidur\u00eda, con inmenso talento, en actuaciones y producciones inolvidables. Dec\u00eda Shakespeare, a trav\u00e9s de Hamlet \u2013en un texto que Nuria Espert conoce bien, pues fue la primera mujer que interpret\u00f3 este papel en Espa\u00f1a\u2013, que el fin del arte dram\u00e1tico \u00abha sido y es presentar, por decirlo as\u00ed, un espejo a la Humanidad; mostrar a la virtud sus propios rasgos, al vicio su verdadera imagen y a cada edad y generaci\u00f3n su fisonom\u00eda y sello caracter\u00edstico\u00bb. Estas premisas son las que, de manera magistral, intelectualmente perfecta y hermosamente coherente ha puesto en juego siempre Nuria Espert con su trabajo. Y hoy, cuando la felicitamos por todo ello, deseamos que la escena espa\u00f1ola siga contando con grandes profesionales como Nuria Espert, conscientes del relevante papel cultural que tiene un teatro de calidad, y siempre vigilantes para que la escena preserve y proteja su dignidad y su imprescindible libertad. Moltes felicitats per la teva carrera, Nuria.James NachtweyEl Premio de Comunicaci\u00f3n y Humanidades ha sido concedido al fotoperiodista estadounidense James Nachtwey. \u00c9l ha dicho que se siente comprometido con los que sufren y que si alg\u00fan d\u00eda deja que su \u00e9xito profesional sea para \u00e9l m\u00e1s importante que su compasi\u00f3n, sabr\u00e1 que ha vendido su alma. Esta afirmaci\u00f3n nos da la clave para apreciar la nobleza de su trabajo, y la grandeza de su entrega a los seres humanos m\u00e1s desgraciados, a tantas v\u00edctimas de genocidios, desastres naturales, de guerras, hambrunas, enfermedades; a tantas v\u00edctimas del odio, la violencia y la injusticia.Su visi\u00f3n de lo que sucede a su alrededor nunca es superficial, ni ir\u00f3nica, ni d\u00e9bil, ni falsa. Es \u2013antes bien\u2013 profunda, solidaria, comprometida y crudamente real. Y en esa sinceridad, que consigue transmitir a trav\u00e9s de unas im\u00e1genes ciertamente duras, impactantes, reposa tambi\u00e9n su autenticidad y la honradez que inspiran su trabajo.Nachtwey ha afirmado, asimismo, que solo lamenta que las cosas que ha fotografiado realmente hayan ocurrido. Y es cierto que tanto sufrimiento, tantas penalidades, nos provocan intensos sentimientos de impotencia y decepci\u00f3n\u2026, nos pesan en el alma. Y nos hacen, adem\u00e1s, plenamente \u2500dolorosamente\u2500 conscientes de las profundas injusticias a las que buena parte de la Humanidad se ve sometida. Sus fotograf\u00edas, adem\u00e1s, nos conminan a la acci\u00f3n, nos obligan a no desfallecer en la b\u00fasqueda de un mundo m\u00e1s humano y fraternal. Son \u2013en palabras de nuestro premiado de las letras, Richard Ford, evocando a Kafka\u2212 como \u00abel hacha para el mar congelado que est\u00e1 dentro de nosotros\u00bb. Una labor tit\u00e1nica, pero absolutamente necesaria, que agradecemos a James Nachtwey con toda sinceridad.Mary BeardLa brit\u00e1nica Mary Beard ha obtenido el Premio de Ciencias Sociales. Su erudici\u00f3n y su amor a la verdad; la defensa a ultranza de las Humanidades y la capacidad innata para compartir y transmitir el conocimiento; o su activo compromiso a favor de los derechos de las mujeres y la pasi\u00f3n con la que expresa sus convicciones... son algunos de los rasgos m\u00e1s sobresalientes de esta destacada intelectual.La profesora Beard ha bebido en las fuentes de los sabios de la antig\u00fcedad grecolatina y de la historiograf\u00eda occidental para desentra\u00f1ar la historia y tambi\u00e9n la intrahistoria de las civilizaciones griega y romana con rigor, con perspectiva, e incluso de forma amena.Ella nos hace recordar a una de las intelectuales m\u00e1s s\u00f3lidas de Espa\u00f1a, a Emilia Pardo Baz\u00e1n; que en 1916, hace exactamente 100 a\u00f1os, fue nombrada catedr\u00e1tica de Literatura Contempor\u00e1nea, la primera, en la Universidad Central de Madrid. Era mujer y, por ello, no hab\u00eda podido ni siquiera matricularse en una universidad que entonces todav\u00eda respiraba, en muchos aspectos, irracionalidad. Pero, tal y como hace ahora Mary Beard con inteligencia y tenacidad, Emilia Pardo Baz\u00e1n demostr\u00f3 a lo largo de su vida, con su obra y con sus acciones, que siempre merece la pena luchar por aquello en lo que se cree y, sobre todo, combati\u00f3 sin tregua para dejar constancia de la profunda injusticia que subyace en la desigualdad entre hombres y mujeres. Mary Beard trabaja convencida de que con su esfuerzo divulgativo nos ayudar\u00e1 a entender mejor el mundo y su pasado, para as\u00ed aprender quiz\u00e1s a modelar un mejor futuro. En la senda de los m\u00e1s grandes historiadores, ella reconstruye el pasado para entreg\u00e1rnoslo explicado y comprensible, y para, de este modo, ense\u00f1arnos a derribar para siempre prejuicios, tab\u00faes y errores que han influido negativamente en la construcci\u00f3n de nuestras sociedades.Hugh HerrEl Premio de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica lo ha logrado el biof\u00edsico estadounidense Hugh Herr, l\u00edder mundial en bi\u00f3nica y biomec\u00e1nica. De inmediato, al pensar en su trabajo, surge en nosotros un sentimiento profundo de esperanza; la esperanza de que millones de personas con discapacidad en el mundo puedan mejorar su movilidad, su calidad de vida, y puedan incluso hacer cosas que antes apenas pod\u00edan imaginar con ayuda de las pr\u00f3tesis y los exoesqueletos que \u00e9l y sus colaboradores dise\u00f1an.La principal motivaci\u00f3n de Herr, su propia discapacidad, es un s\u00edntoma de la magnitud de su empe\u00f1o, de c\u00f3mo, con valent\u00eda y constancia, ha logrado lo que hasta hace pocos a\u00f1os parec\u00eda un deseo irrealizable o pura ciencia ficci\u00f3n. Esa voluntad, sus resultados ya reales y los que \u00e9l y todos nosotros podemos y queremos imaginar, sin duda nos asombran y nos llenan de emoci\u00f3n.\u00abMi \u00fanica meta \u2500ha afirmado\u2500 es contribuir con todas mis fuerzas a la misi\u00f3n global de acabar con la discapacidad a lo largo de este siglo\u00bb. Sin duda es un reto grandioso dise\u00f1ar y fabricar elementos pensados para aumentar la experiencia sensorial, la capacidad f\u00edsica y las habilidades cognitivas del ser humano; pero mucho m\u00e1s es hacerlo para mejorar la dif\u00edcil situaci\u00f3n de tantas personas con discapacidad que, en opini\u00f3n de Herr, son v\u00edctimas de una tecnolog\u00eda incapaz y pobre. Su visi\u00f3n innovadora y creativa es una poderosa luz que ilumina circunstancias y vidas, en muchos casos, llenas de desconsuelo y de dolor, an\u00edmico y f\u00edsico. Es una poderosa luz que deseamos sea pronto accesible y \u00fatil para todos los que precisen de ella. Es un sue\u00f1o hecho realidad por un hombre valiente, esforzado y profundamente comprometido con su trabajo y su vocaci\u00f3n.Javier G\u00f3mez NoyaLas adversidades no pudieron tampoco con nuestro Premio de los Deportes, el triatleta Javier G\u00f3mez Noya. Fueron, al contrario, un est\u00edmulo m\u00e1s para que llegara a alcanzar las metas m\u00e1s altas en un deporte, el triatl\u00f3n, que aqu\u00ed en Espa\u00f1a ha crecido en los \u00faltimos a\u00f1os en buena medida gracias a la brillante carrera de Javier G\u00f3mez Noya y a los deseos de tantos aficionados de emular sus triunfos, en un deporte calificable como \u00abtotal\u00bb por el incre\u00edble esfuerzo que se realiza.Javier G\u00f3mez Noya es, en este sentido, un atleta con una fortaleza \u2013no solo f\u00edsica, sino tambi\u00e9n an\u00edmica\u2013 y una capacidad de resistencia admirables y no muy frecuentes. En cada competici\u00f3n pone en juego los f\u00e9rreos principios con los que ha construido su figura como deportista: af\u00e1n constante de superaci\u00f3n, esp\u00edritu de lucha, compa\u00f1erismo, humildad. Principios que lo han transformado en un deportista de \u00e9lite, en un campe\u00f3n del mundo indiscutible.Y es tambi\u00e9n un verdadero modelo para todos aquellos que quieren llegar a lo m\u00e1s alto en un deporte y un s\u00edmbolo de lo que alcanzamos cuando nuestras sanas ambiciones se construyen con fortaleza y con ilusi\u00f3n. Con ese esp\u00edritu positivo envidiable \u2013que siempre demuestra y le ayuda a superar incluso lesiones como la que le ha impedido acudir a los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo\u2013, Javier es, en definitiva, un s\u00edmbolo de los mejores valores del deporte y un verdadero orgullo para sus ra\u00edces gallegas y para toda Espa\u00f1a.Richard FordEl escritor estadounidense Richard Ford ha sido galardonado con el Premio de las Letras. Su nombre se une as\u00ed al de otros grandes de la literatura de EE.UU. que recibieron nuestro galard\u00f3n en ediciones pasadas. Es un autor muy consciente del papel fundamental e insustituible que la literatura tiene en el entramado cultural de una sociedad. \u00abQuiero que mis libros sean \u00fatiles, que ayuden a vivir\u00bb, ha escrito. Por eso sus obras destilan esa pureza, esa honradez, y esa grandeza. Porque Ford escribe de lo que mejor conoce y de lo que siente, con una mirada que \u2212de forma exhaustiva y penetrante\u2212 disecciona pasiones, sentimientos, reacciones, angustias, fracasos y \u00e9xitos; consiguiendo de ese modo representar fielmente \u2013y dignificar, como es su objetivo\u2013 a los seres humanos. Lo hace, adem\u00e1s, a trav\u00e9s de personajes con vidas normales. La vida real en estado puro e incluso en ocasiones narrada en tiempo real, con ritmo lento y de forma precisa y meticulosa. Como ha escrito su amigo John Banville \u2013 premiado aqu\u00ed hace dos a\u00f1os y que present\u00f3 la candidatura de Ford a este premio\u2013, \u00absu sutil cr\u00f3nica de la vida contempor\u00e1nea americana tiene la cualidad atemporal de todo arte verdadero (\u2026). La vida late en sus p\u00e1ginas y sus personajes son tan reales para nosotros como aquellos con los que compartimos la mesa del desayuno cada ma\u00f1ana\u00bb.Ya sea en su trilog\u00eda de novelas con Frank Bascombe como protagonista o en otras de gran \u00e9xito, como Canad\u00e1; en sus espl\u00e9ndidas colecciones de cuentos o en el impagable Flores en las grietas, donde Ford reflexiona sobre la literatura y el oficio de escribir, su obra logra transformar lo peque\u00f1o, lo cotidiano, incluso lo mediocre, en obra de arte; la de un ser humano que, como \u00e9l dice con humildad, tan solo quiere escribir para otros seres humanos.Convenci\u00f3n de la ONU sobre cambio clim\u00e1ticoLa Convenci\u00f3n Marco de Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico y el Acuerdo de Par\u00eds han obtenido el Premio de Cooperaci\u00f3n Internacional. El acuerdo de la ONU para estabilizar las emisiones de gases de efecto invernadero alcanz\u00f3 un compromiso realmente hist\u00f3rico a finales de 2015 en Par\u00eds. Un acuerdo vinculante y universal, aprobado por 195 pa\u00edses y que es el comienzo de la unidad a escala global que es imprescindible para contener el aumento de la temperatura de la Tierra. En apenas quince d\u00edas \u2500el 4 de noviembre\u2500 el Acuerdo de Par\u00eds entrar\u00e1 en vigor, una vez que ha sido ratificado ya por el 55% de los pa\u00edses.Como ha afirmado el Secretario General de la ONU, Ban Ki-moon, el impulso global ha hecho que lo que antes era impensable sea ahora imparable. Desde que empezamos a sentir los primeros s\u00edntomas de alarma, la Comunidad Internacional sabe que la soluci\u00f3n solo puede llegar si la afrontamos unidos, solidariamente implicados e incluso moralmente obligados; puesto que somos v\u00edctimas, s\u00ed, pero somos sobre todo responsables... causantes de todo este da\u00f1o. En este sentido, Tanto la Convenci\u00f3n Marco, como el Acuerdo mismo, son la clave de ese compromiso mundial; que es emocional y moral, pero que tambi\u00e9n tiene que ser tecnol\u00f3gico, cient\u00edfico, econ\u00f3mico y pol\u00edtico. La Cumbre del Clima de Par\u00eds (COB 21) y el Acuerdo en ella adoptado son, sin duda, un comienzo muy positivo. Sobre todo porque ahora ya sabemos a ciencia cierta que la elevaci\u00f3n de la temperatura de la Tierra, y los grav\u00edsimos problemas que acarrea, necesitan de una soluci\u00f3n urgente y consensuada, que no puede ser unilateral. Porque ahora ya sabemos que protegiendo el medio ambiente no solo protegemos los bosques, las aguas, los cielos, la fauna y la flora; nos protegemos a nosotros mismos y nuestra pervivencia sobre la faz de la Tierra.Ha llegado ya el momento de pensar en un futuro del que podamos borrar para siempre la amenaza global y en el que triunfen el desarrollo sostenible, la reducci\u00f3n definitiva de emisiones contaminantes, el uso de energ\u00edas renovables, el reciclado\u2026 y el acuerdo de todos para que la temperatura del planeta no siga elev\u00e1ndose. Gracias a Patricia Espinosa y Christiana Figueres que acuden hoy a recibir este premio y que representan a muchas personas y nos representan a todos.Aldeas InfantilesAldeas Infantiles ha sido galardonada con el Premio de la Concordia. Detr\u00e1s de este nombre palpita el trabajo pionero, perseverante y entregado de miles de personas, desde que hace m\u00e1s de sesenta a\u00f1os, el austriaco Herman Gmeiner fundara esta Organizaci\u00f3n en favor de la infancia. En organizaciones humanitarias como Aldeas Infantiles las cifras nos ofrecen una visi\u00f3n certera de su trascendencia. Perm\u00edtanme el detalle: A d\u00eda de hoy, cuenta con 546 Aldeas en 134 pa\u00edses que atienden a m\u00e1s de 450.000 ni\u00f1os y j\u00f3venes y ofrecen un n\u00famero a\u00fan mayor de tratamientos m\u00e9dicos. Son datos que hablan por s\u00ed solos. Y son a\u00fan m\u00e1s sensibles cuando pensamos en que las ni\u00f1as y ni\u00f1os del mundo son los seres humanos m\u00e1s vulnerables, m\u00e1s indefensos y que m\u00e1s necesitan de nuestra protecci\u00f3n y nuestra ayuda. Por eso la labor de una organizaci\u00f3n como Aldeas Infantiles nos produce de inmediato unos sentimientos de emoci\u00f3n y gratitud muy profundos. La Humanidad no estar\u00e1 completamente a salvo mientras no comprendamos que proteger, atender y educar a la infancia es una prioridad. Aldeas Infantiles nos lo recuerda a diario, con su labor sacrificada, infatigable y entregada. De poco servir\u00e1 que nos planteemos retos a corto plazo, si no tenemos visi\u00f3n de futuro. De poco servir\u00e1 que resolvamos de manera provisional e inmediata los problemas de nuestra sociedad si no adoptamos, al mismo tiempo, soluciones duraderas y profundas.Y como sucede con el cambio clim\u00e1tico, los males que aquejan y acosan a la infancia tienen que ser resueltos de manera consensuada y definitiva, porque son una dolorosa prueba y una llamada de alerta constante de que muchas cosas no funcionan bien en nuestro mundo, de que no podemos esperar que otros lo arreglen, de que solucionarlo es vital en la construcci\u00f3n del camino hacia nuestra dignidad como seres humanos. Por eso, apoyar y fomentar la labor ejemplar y abnegada de Aldeas Infantiles debe ser claramente un imperativo.Cultura frente a la ignoranciaSe\u00f1oras y se\u00f1ores,Me gustar\u00eda ahora, ya cerca del final de esta ceremonia, con el \u00e1nimo lleno ense\u00f1anzas y una inmensa gratitud, dirigirme brevemente a quienes son sus principales protagonistas.Queridos premiados,Durante estos d\u00edas estoy seguro de que habr\u00e9is podido valorar y disfrutar de esta maravillosa tierra que es Asturias; de que habr\u00e9is sentido la admiraci\u00f3n y el respeto de los asturianos por vuestras obras; de que habr\u00e9is vivido momentos muy especiales, espero que inolvidables y llenos de emoci\u00f3n y agradecimiento. Pero, m\u00e1s all\u00e1 del reconocimiento a vuestros m\u00e9ritos, no quisiera concluir mis palabras sin volver a la raz\u00f3n de ser de esta ceremonia.Nuestros galardonados siempre nos han recordado \u2013nos hab\u00e9is recordado estos d\u00edas, y tambi\u00e9n desde esta tribuna\u2013 que no hay ninguna gran obra cient\u00edfica, pol\u00edtica, social o art\u00edstica, que no haya surgido por unos ideales firmes y s\u00f3lidos. La Fundaci\u00f3n y nuestros Premios nacieron con la convicci\u00f3n de que el conocimiento, que nace del estudio, del esfuerzo y de la experiencia, es un valor esencial para el desarrollo y el bienestar integral de las personas; de que el saber \u2500esa puerta a la que nunca hay que dejar de llamar\u2500 aporta luz y raz\u00f3n a ese camino que debemos recorrer sin cesar para afrontar la gran complejidad del mundo en el que vivimos.Los Premios nacieron, en fin, como un sentido acto de afirmaci\u00f3n c\u00edvica de la cultura frente a la ignorancia. Y as\u00ed, en este a\u00f1o de celebraci\u00f3n del 400 aniversario del fallecimiento de Cervantes, inspir\u00e9monos en la figura de Don Quijote y creamos firmemente, como \u00e9l, que la cultura enriquece siempre la convivencia, alimenta los m\u00e1s altos valores del esp\u00edritu, ennoblece los sentimientos de las personas y nos ayuda a vivir con la mayor dignidad.Y debo decir, con humildad pero con satisfacci\u00f3n, que a lo largo de los a\u00f1os los Premios han superado nuestros objetivos, que nunca nos han defraudado... Nuestros premiados hab\u00e9is sido la representaci\u00f3n m\u00e1s alta y brillante de ese af\u00e1n por hacernos mejores personas, de ese anhelo por hacer un mundo mejor donde prevalezcan la concordia, el respeto y la solidaridad.Nos hab\u00e9is ense\u00f1ado que los grandes progresos se alcanzan cuando se unen los saberes y conocimientos; cuando las ciencias dialogan con las humanidades; cuando las artes y las letras se funden con la concordia; cuando la cooperaci\u00f3n se entrelaza con la ejemplaridad o el deporte se da la mano con la solidaridad.Gracias a todos y cada uno de vosotros somos m\u00e1s conscientes de que el progreso es siempre fruto de muchos esfuerzos compartidos entre personas de or\u00edgenes diversos, entre culturas y creencias distintas, entre naciones diferentes. Y nos hab\u00e9is recordado que no hay ninguna gran obra, ninguna gran creaci\u00f3n, que no haya surgido, asimismo, desde los m\u00e1s aut\u00e9nticos sentimientos.Pues la Fundaci\u00f3n y nuestros Premios nacieron tambi\u00e9n por un sentimiento: el de amor profundo a Asturias y a toda Espa\u00f1a. Nacieron con el deseo de que el alma de esta tierra \u2500su lealtad, su coraje y su nobleza\u2500 fuese un referente para todos. Nacieron con la voluntad de afirmar una Espa\u00f1a que, como dijo Unamuno, tiene que ser de brazos abiertos, en la que nadie pueda sentirse solo en el dolor o la adversidad; una Espa\u00f1a alejada del pesimismo, del desencanto o del desaliento, fiel a su irrenunciable af\u00e1n de vivir y orgullosa de lo que somos, de lo que juntos hemos conseguido, que ha sido mucho y admirable; y seguros de nosotros mismos, porque un pueblo que quiera, respete y ampare la cultura nunca le temer\u00e1 a su futuro.Y esta es la raz\u00f3n, queridos premiados, se\u00f1oras y se\u00f1ores, por la que nos reunimos hoy todos aqu\u00ed en Asturias y en este Teatro Campoamor de Oviedo, \u2500como cada a\u00f1o desde hace 35, cuando nacieron nuestros Premios\u2500 para ensalzar vuestros m\u00e9ritos, para reivindicar que la cultura inspire nuestra libertad y para renovar nuestro compromiso con Espa\u00f1a.Muchas gracias\u00bb.", "title": "Don Felipe: \"Inspir\u00e9monos en Don Quijote y creamos, como \u00e9l, que la cultura enriquece siempre la convivencia\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-felipe-inspiremonos-quijote-y-creamos-como-cultura-enriquece-siempre-convivencia-201610211751_noticia.html", "keywords": "princesa,integro,discurso,premios,asturias", "date": "2016-10-21", "id": "8f394c617cf8d974a7ece17a90001624c328f0ea", "summary": "Discurso \u00edntegro del Rey en la ceremonia de entrega de los premios Princesa de Asturias"}, {"article": "SANT FRUIT\u00d3S DEL BAG\u00c9S (BARCELONA)Actualizado:21/10/2016 02:06h\u00bfSaben comer los adolescentes espa\u00f1oles? Esta es una de las preguntas que se hicieron desde la Fundaci\u00f3n Alic\u00eca. Despu\u00e9s de comprobar que la mayor\u00eda suspend\u00edan en nutrici\u00f3n, crearon junto a Mondel\u00e9z Internacional, el Programa TAS (T\u00fa y Alicia por la Salud) para intentar ayudar a los j\u00f3venes a mejorar su alimentaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 es Alic\u00eca? Al\u00eccia, acr\u00f3nimo que surge de las palabras Ali-mentaci\u00f3n y cien-cia, es un centro de investigaci\u00f3n dedicado a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en cocina, a la mejora de los h\u00e1bitos alimentarios y a la valoraci\u00f3n del patrimonio agroalimentario y gastron\u00f3mico. Un centro con vocaci\u00f3n social y abierto a todo el mundo para promover la buena alimentaci\u00f3n. Y de esta vocaci\u00f3n nace el programa TAS que es una iniciativa puesta en marcha por esta Fundaci\u00f3n con el objetivo de ense\u00f1ar a los adolescentes buenos h\u00e1bitos alimentarios. Este programa se puede seguir de manera online totalmente gratuito y est\u00e1 formado por diferentes actividades que se llevan a cabo tanto en el aula como fuera de ella. El programa, que ya cuenta con m\u00e1s de 30.000 beneficiarios directos e indirectos, cont\u00f3 con una primera fase de intervenci\u00f3n sobre el terreno con la que se pretend\u00eda evaluar los cambios que experimentaban los h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n y de actividad f\u00edsica de j\u00f3venes entre 13 y 14 a\u00f1os de toda Espa\u00f1a. Esta iniciativa ha realizado intervenciones en 79 centros con la puesta en pr\u00e1ctica de una metodolog\u00eda educativa y la evaluaci\u00f3n posterior del impacto de \u00e9sta sobre los h\u00e1bitos de los estudiantes. Ganadores 2016El Instituto ganador en la \u00faltima edici\u00f3n fue el INS Enric Borr\u00e0s de Badalona. Un grupo formado por tres chicos y tres chicas siguieron las directrices marcadas por la fundaci\u00f3n y al final lograron el premio para seguir poniendo en pr\u00e1ctica las ense\u00f1anzas alimentarias de que han aprendido durante el curso. Bajo la batuta de las docentes Olga Monta\u00f1a y Eva Mateos, estos estudiantes se tomaron en serio la alimentaci\u00f3n. Olga cuenta como ha sido la experiencia. \u00abLlevamos con este trabajo cinco a\u00f1os. Empezamos con la primera prueba piloto del programa TAS. Entonces est\u00e1bamos en contacto directamente con la Fundaci\u00f3n Alicia. Dos a\u00f1os despu\u00e9s empezamos a trabajar con la plataforma on line\u00bb. Para Monta\u00f1a es importante que \u00abse trabajara el tema de la alimentaci\u00f3n ya que est\u00e1 expl\u00edcitamente dentro del curr\u00edculo de 3\u00ba de ESO. Y tambi\u00e9n es fundamental trabajar con estos alumnos de manera m\u00e1s din\u00e1mica y transversal y explicar los buenos h\u00e1bitos alimenticios\u00bb. Eva Mateos, por su parte, destaca los cambios que ha percibido en sus alumnos \u00abAhora en el recreo hay m\u00e1s alumnos que comen fruta. Creo que los estudiantes van incorporando estos h\u00e1bitos sanos poco a poco\u00bb. \u00abEl programa TAS plantea retos que tienen que ir cumpliendo los estudiantes y tras ver las carencias que tienen nuestros alumnos se van reconociendo grupos de alimentos que hay que incluir en la dieta o incluso tomar menos\u00bb incide Mateos, que describe el germen del proyecto: \u00abEntre todos pensamos ideas para mejorar la alimentaci\u00f3n del alumnado del nuestro instituto. Hubo una lluvia de ideas... y logramos consensuar una propuesta\u00bb.Javier Garrido de 15 a\u00f1os y miembro del equipo ganador, cuenta su experiencia: \u00ablas profesoras nos contaron la iniciativa y nos gust\u00f3 la idea de las clases pr\u00e1cticas y no estar tanto tiempo sentado. Este programa nos ha ayudado a trabajar en grupo. Fue muy divertido\u00bb. Tambi\u00e9n Jessica Heredia de 14 a\u00f1os, y perteneciente al grupo, explica c\u00f3mo desarrollaron su trabajo: \u00abHicimos muchas actividades tanto f\u00edsicas como te\u00f3ricas y excursiones. En la visita a la Fundaci\u00f3n Alicia realizamos dos talleres y nos mostraron como es la comida de otros pa\u00edses\u00bb.Alla Mohamed no quiso dejar de resaltar que el programa tambi\u00e9n marca unos retos f\u00edsicos, \u00abaparte de las clases de gimnasia, participamos en una competici\u00f3n que consist\u00eda en ir en transporte p\u00fablico utilizando la geolocalizaci\u00f3n\u00bb.Andriana Hani resalt\u00f3 los cambios que han realizado en sus vidas. \u00abhemos notado lo que hac\u00edamos mal: com\u00edamos mucha comida basura, pero gracias a TAS hemos mejorado nuestra alimentaci\u00f3n. Antes en los patios siempre compar\u00e1bamos patatas, bollos... y ahora tomamos m\u00e1s bocadillos o fruta\u00bb. Para Alex Hidalgo resulta una pena no haber conseguido \u00abcambiar los h\u00e1bitos de nuestras familias. Pero poco a poco intentamos introducir alimentos m\u00e1s sanos como verdura o fruta\u00bb.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Adolescentes que aprenden a alimentarse correctamente", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-adolescentes-aprenden-alimentarse-correctamente-201610210206_noticia.html", "keywords": "fundacion,alicia", "date": "2016-10-21", "id": "f7c00874a636ca1dc755f6efe417adab9cd5eb84", "summary": "Las Fundaci\u00f3n Al\u00eccia tiene un programa con el que incita a guardar buenos h\u00e1bitos alimentarios"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/10/2016 21:31hOcho son los galardones que se han concedido este viernes en la ceremonia de los premios Pr\u00edcipe de Asturias: Mary Beard (Ciencias Sociales), los representantes de Aldeas Infantiles (Concordia), el ingeniero Hugh Herr (Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica), la actriz Nuria Espert (Artes), el fot\u00f3grafo James Nachtwey (Comunicaci\u00f3n y Humanidades), el triatleta Javier G\u00f3mez Noya (Deportes), el escritor Richard Ford (Letras) y los representantes de la Convenci\u00f3n Marco de la ONU sobre el Cambio Clim\u00e1tico y el Acuerdo de Par\u00eds (Cooperaci\u00f3n Internacional). Todos ellos han recibido hoy un reconociemiento a su carrera y a toda una vida de dedicaci\u00f3n.Mary Beard, firme defensora del feminismoLa catedr\u00e1tica brit\u00e1nica Mary Beard- AFPNaci\u00f3 hace 61 a\u00f1os en Much Wenlock, Reino Unido. El lema que le ha impulsado a lo largo de su trayectoria profesional (\u00ab\u00bfqu\u00e9 ser\u00eda ser una mujer sin ser una feminista?\u00bb) le ha ayudado a luchar contra muchos de sus compa\u00f1eros de universidad, que dudaban del potencial acad\u00e9mico de las mujeres. Hoy, es una de las especialistas sobre la Antig\u00fcedad m\u00e1s relevantes y una de las intelectuales brit\u00e1nicas m\u00e1s influyentes. Es catedr\u00e1tica de Cl\u00e1sicas en la Universidad de Cambridge, miembro del Newnham College y, a partir de esta tarde, Premio Princesa de Asturias de Ciencias Sociales 2016.Aldeas InfantilesAldeas Infantiles SOS es una ONG que tiene como objetivo ayudar a la infancia. De origen austriaco, miembro de la UNESCO y asesor del Consejo Econ\u00f3mico y Social de la ONU; la organizaci\u00f3n ha recibido el galard\u00f3n gracias a su actividad a lo largo de 67 a\u00f1os. Los representantes de la asociaci\u00f3n han recogido el Premio Princesa de Asturias de la Concordia 2016.Hugh Herr, un ejemplo de superaci\u00f3nEl biof\u00edsico Hugh Herr- EFEEste escalador, ingeniero y profesor de biof\u00edsica estadounidense sufri\u00f3 un accidente cuando era muy joven que hizo que le tuque amputar las piernas. Sin embargo, lejos de desanimarse, utiliz\u00f3 su problema para motivarse y puso al servide la sociedad su inteligencia y creatividad. L\u00edder mundial de bi\u00f3nica y biomec\u00e1nica, en palabras del Rey Felipe VI, ha hecho resurgir la \u00abesperanza de billones de personas con discapacidad puedan mejorar su vida\u00bb. Con las protesis que \u00e9l y su equipo dise\u00f1an, y que \u00e9l mismo utiliza y muestra con orgullo, ha logrado cambiar la vida de muchas personas con discacidad. Sus logros le han hecho ganar el Premio Princesa de Asturias de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica 2016.Nuria Espert, una actriz consolidadaLa actirz espa\u00f1ola Nueria Espert- EFENaci\u00f3 en 1935 y con tan solo 12 a\u00f1os ingres\u00f3 en una reconocida compa\u00f1\u00eda de teatro Barcelonesa. Con 24 decidi\u00f3 emprender su prpio camino y fundar la compa\u00f1\u00eda teatral que lleva su nombre. Desde entonces no ha parado de aprender y de crecer como actriz. Con una carrera, marcada tanto por el castellano como por el catal\u00e1n, hoy ha recibido un reconocimiento a su vasta trayectoria gracias al Premio Princesa de Asturias de las Artes 2016.James Nachtwey, fotorreportero de guerraEl fotorreportero James Nachtwey- EFEGracias a las im\u00e1genes que durante m\u00e1s de 40 a\u00f1os ha conseguido captar con su objetivo, el mundo ha sido testigo de la crudeza de la guerra as\u00ed como del devastador resultado de los desastres naturales. El fot\u00f3grafo neoyorquino, de 68 a\u00f1os, ha cubierto una treintena de conflictos b\u00e9licos y crisis humanitarias. Todo ello \u00absin abdicar de los principios \u00e9ticos del informador ni maquillar el dictamen de la c\u00e1mara\u00bb, seg\u00fan destac\u00f3 el acta del jurado que lo eligi\u00f3 para ser galardonado con el premio Princesa de Asturias. Era el candidato perfecto para hacerse con el Premio Princesa de Asturias de Comunicaci\u00f3n y Humanidades 2016.Javier G\u00f3mez Noya, deportista de \u00e9liteEl triatleta Javier G\u00f3mez Noya- EFEEste joven, nacido en Suiza y criado en Ferrol, comenz\u00f3 a practicar nataci\u00f3n a los 11 a\u00f1os. A partir de ese momento, el deporte se convirti\u00f3 en su pasi\u00f3n. Ahora, es un campe\u00f3n de triatl\u00f3n, modalidad deportiva en que los participantes compiten en tres carreras: una de nataci\u00f3n, una ciclista y una pedestre. Ha ganado cinco t\u00edtulos mundiales y se hizo con la medalla de plata en los Juegos Ol\u00edmpicos de Londres, la primera de un espa\u00f1ol en esta disciplina. Es el ganador del Premio Princesa de Asturias de los Deportes.Richard Ford, un afamado escritorEl escritor estadounidense Richard Ford- EFETiene 72 pero desde muy joven se dio cuenta de que lo suyo era la Literatura. Abandon\u00f3 sus estudios de Derecho para dedicarse a ella. Su primera obra se titula \u00abA Piece of My Heart\u00bb y la consigui\u00f3 escribir gracias a una beca le otorg\u00f3 la Universidad de Michigan. Profesor en reputadas universidades como Princeton y Harvard, trabaj\u00f3 como periodista deportivo en 1981. Pero lo dej\u00f3 para seguir dedic\u00e1ndose a la Literatura. Hoy, los Reyes le han entregado el Premio Princesa de Asturias de las Letras 2016.Convenci\u00f3n Marco de la ONU sobre el Cambio Clim\u00e1tico y el Acuerdo de Par\u00edsEl acuerdo de la ONU pretende estabilizar la emiside gases de efecto invernadero para que no impacte de forma negativa en el ser humano. La secretaria de las Naciones Unidas para la Conveci\u00f3n del Cambio Clim\u00e1tico, la mexicana Patricia Espinosa, y su predecesora en el cargo, la costarricense Christina Figueres, fueron a recoger el Premio Princesa de Asturias de Cooperaci\u00f3n Internacional 2016.", "title": "\u00bfQui\u00e9nes son los galardonados con los Premios Princesa de Asturias 2016?", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-quienes-galardonados-premios-principe-asturias-2016-201610212005_noticia.html", "keywords": "asturias,ganadores,princesa,premio", "date": "2016-10-21", "id": "fbf1d5dac7fa40d447bdaebfcfb962e5c3cd97e4", "summary": "El ingeniero Hugh Herr, la actriz Nuria Espert, el escritor Richard Ford... Ocho personas han recibido este viernes un reconociemiento a su carrera y a toda una vida de dedicaci\u00f3n"}]