[{"article": "Actualizado:15/10/2016 19:29hAgua y jab\u00f3n, dos elementos cotidianos que protegen nuestra salud m\u00e1s de lo que imaginamos. Este gesto es una barrera a g\u00e9rmenes e infecciones y nos puede proteger de hasta 200 enfermedades. El n\u00famero de veces que debemos lavar nuestras manos depende de la actividad de desarrollemos, pero para todos este h\u00e1bito se hace imprescindible en varios momentos del d\u00eda. Y no basta con dejarlas algunos segundos bajo el agua, ni sustituirlo por alcohol en gel, hay que emplear jab\u00f3n, frotar bien entre dedos y u\u00f1as y secarlas adecuadamente. Especialmente estrictos hay que ser ser con la higiene de manos en ni\u00f1os por su salud y para que lo aprendan como un acto reflejo. Un acto que sin embargo, no se puede fomentar en pa\u00edses del tercer mundo, donde 300.000 menores de cinco murieron en 2015 debido a enfermedades diarreicas causadas por la falta de agua potable, saneamiento e higiene. Por eso hoy, en el d\u00eda mundial del lavado de manos, necesitan que nuestras manos se junten, tambi\u00e9n para ayudarles , a que de este gesto(manos lav\u00e1ndose) no dependa la vida de ning\u00fan ni\u00f1o.", "title": "El gesto de lavarse las manos puede salvar miles de vidas", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-gesto-lavarse-manos-puede-5171824606001-20161015022026_video.html", "keywords": "puede,lavarse,manos,gesto,vidas,miles,salvar", "date": "2016-10-15", "id": "069b80a5f800b2d55e3f66d66032c883a7b79146", "summary": "Agua y jab\u00f3n, dos elementos cotidianos que protegen nuestra salud m\u00e1s de lo que imaginamos. Este..."}, {"article": "CR\u00d3NICADIRECTOPREVIAZARAGOZAActualizado:16/10/2016 22:11hUna tarde que quedar\u00e1 para la historia de este coso, lleno a rebosar. Padilla, cogido a portagayola en el primero, sale de la enfermer\u00eda y cuaja una faena completa en el \u00faltimo, premiada s\u00f3lo con un trofeo por una inexplicable decisi\u00f3n presidencial. Morante no quiere ni ver al cuarto pero nos deleita en el quinto. Talavante logra una oreja en el segundo y otra en el cuarto. Los toros de N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo, nobles, justos de fuerzas, contribuyen al \u00e9xito; al sexto debi\u00f3 d\u00e1rsele la vuelta al ruedo.En esta Feria sufri\u00f3 su grav\u00edsimo percance Juan Jos\u00e9 Padilla. Ha toreado, desde entonces, 400 corridas. Con el p\u00fablico totalmente entregado, vive, esta tarde, una de las m\u00e1s felices de su carrera. Despu\u00e9s de unos emocionantes gritos que claman por la libertad (hay una gran pancarta de aficionados catalanes), se va a portagayola, en el primero: el toro le arrolla de forma dram\u00e1tica, recibe un pitonazo en la cabeza, cerca del ojo tapado, y es pisoteado. No puede seguir, lo llevan en volandas a la enfermer\u00eda. \u00abYo estoy dispuesto a dar mi vida por el toro, \u00bflo est\u00e1is vosotros (refiri\u00e9ndose a los antitaurinos)?\u00bb, dijo Padilla a los micr\u00f3fonos del Plus antes del percanceCuando sale para matar al \u00faltimo, la Plaza se viene abajo. Tiene la fortuna de que este toro, pronto y alegre, es el mejor de una buena corrida. Lo aprovecha plenamente, con su gran oficio: largas de rodillas, galleo por chicuelinas; el tercer par, al viol\u00edn, provoca que se coree su nombre. Brinda al p\u00fablico y al cielo, enlaza derechazos de rodillas, circulares, el \u00abcartucho de pescao\u00bb, molinetes, abaniqueo, desplante y agarra una gran estocada: todo su repertorio, en su mejor versi\u00f3n. Una faena para que el presidente saque de golpe sus dos pa\u00f1uelos y, enseguida, el de la vuelta al ruedo a la res. S\u00f3lo se concede un trofeo. \u00bfPor qu\u00e9? Un disparate total. Recuerdo la frase popular, que me dec\u00eda don Am\u00e9rico Castro: \u00ab\u00bfQu\u00e9 quedr\u00e1?\u00bb Si por eso cree el presidente que entiende m\u00e1s, va listo\u2026 Acaba Morante su temporada m\u00e1s dual (el signo sevillano de Jano, seg\u00fan Antonio Burgos), con tardes gloriosas y desidias evidentes. Le toca lidiar tres toros. El primero, que hiere a Padilla, es reserv\u00f3n, espera, embiste medio dormido. Tirando de \u00e9l, logra algunos muletazos llenos de torer\u00eda, pero muy pocos: \u00abse administra en pildoritas\u00bb (dec\u00eda don Hilari\u00f3n) y mata con habilidad. Devuelto por flojo el tercero, el sobrero de Garcigrande saca guasa, se orienta. El diestro tira por la calle de en medio: le quita las moscas tres veces y mata mal. La bronca es \u00e9pica y justa. Pero queda el quinto, que va largo y bien pero se derrumba en el segundo puyazo: con m\u00e1s fuerza, el toro ideal. Aparece aqu\u00ed, deslumbrante, la otra cara del diestro, con sus barrocas chicuelinas. Brinda al hijo de Pepe Luis, su amigo. D\u00e1ndole distancia, logra muletazos de una belleza y suavidad fuera de lo com\u00fan, como esculturas. Parece que est\u00e9 jugando al toro, con el carret\u00f3n. Es muy dif\u00edcil torear con m\u00e1s lentitud. Lo mata bien y el toro se derrumba, queriendo coger los vuelos de la muleta, en un natural. Le dan s\u00f3lo una oreja: \u00a1como si no le quieren dar ninguna! \u00a1Ah\u00ed queda eso! Con estos toros flojos y nobles, muy pocos pueden competir con Morante.Y queda Talavante, en su mejor temporada y en su mejor versi\u00f3n. \u00a1C\u00f3mo hubiera disfrutado, esta tarde, su amigo Andr\u00e9s Calamaro! Dos faenas primorosas, con la emoci\u00f3n cl\u00e1sica de los naturales impecables y la variedad de la improvisaci\u00f3n. En el segundo, los muletazos son suaves como la seda y la estocada, fulminante: oreja (yo le hubiera dado dos). En el cuarto, sorprende con las arrucinas, traza y manda, liga muletazos invertidos y vuelve a matar bien: un aviso inoportuno, justo cuando el toro cae, y otra oreja.En el d\u00eda de Santa Teresa, \u00abflamenqu\u00edsima y enduendada\u00bb (Garc\u00eda Lorca), hemos vivido una tarde taurina complet\u00edsima, llena de emociones. \u00bfLograr\u00e1n privarnos de nuestra libertad de seguir disfrutando con tan belleza?FICHAPLAZA DE TOROS DE LA MISERICORDIA. S\u00e1bado, 15 de octubre de 2016. Octava corrida. Lleno de \u00abNo hay billetes\u00bb. Toros de N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo, en general nobles y justos de fuerzas, magn\u00edfico el 6\u00ba; y un sobrero de Domingo Hern\u00e1ndez (3\u00ba), complicado.JUAN JOS\u00c9 PADILLA, de pur\u00edsima y oro. Cogido en el primero. En el sexto, estocada (oreja con petici\u00f3n de la segunda y dos vueltas al ruedo con bronca al presidente).MORANTE DE LA PUEBLA, de verde botella y oro. En el primero, que mata por Padilla, pinchazo y media (silencio). En el tercero, dos pinchazos y media (bronca). En el quinto, estocada (oreja). ALEJANDRO TALAVANTE, de fucsia y oro. Estocada (oreja). En el cuarto, estocada corta. Aviso (oreja).ZARAGOZAActualizado:16/10/2016 22:11hActualizarUni\u00f3nLos tres toreros abandona a pie la plaza juntos. Emoci\u00f3n de principio a fin en una tarde que bien vale una Feria. Lanzan almohadilla al ruedo y dedican otra bronca al presidente por su absoluta falta de sensibilidad. Sexto toroEn medio de una estruendosa ovaci\u00f3n sale Juan Jos\u00e9 Padilla, al que besan todas sus compa\u00f1eros. El p\u00fablico en pie. El Cicl\u00f3n de Jerez parece tener la cara con magulladuras por el percance. Echa las dos rodillas por tierra y recibe con tres largas cambiadas al toro de la jota. Corean \u00a1Padilla, Padilla! La plaza hierve cuando coge los palos. Otra vez gritan su nombre. Los vellos de punta. Brinda al p\u00fablico y al cielo. Hace la se\u00f1al de la cruz con la montera. De hinojos Padilla en el vibrante comienzo de faena. Los oles se escuchan en Jerez. Raza de torero con un cuvillo que no para de embestir. Faena intensa y valiente del h\u00e9roe Padilla. Derechazos, naturales, faroles, molinetes, rodillazos y desplantes. Locura en la Misericordia cuando acaba con un desplante a cuerpo limpio. Gritos de nuevo de Padilla. Estocada. La plaza est\u00e1 totalmente blanca. Piden con fuerza las dos orejas. Solo le conceden una. Padilla, roto, se sienta en el estribo para dar luego una apote\u00f3sica vuelta al ruedo tras los gritos de \u00a1fuera, fuera! al presidente. Pasea el anillo con la bandera de Espa\u00f1a y besa la arena. Contin\u00faan los gritos de \u00a1torero, torero! L\u00e1grimas de Juan Jos\u00e9 Padilla. Nueva bronca al se\u00f1or us\u00eda. Quinto toroDivisi\u00f3n de opiniones cuando Morante aparece ante el quinto. Y oles cerrados para acompa\u00f1ar su descomunal recibimiento a la ver\u00f3nica. Quite a la ver\u00f3nica de Talavante, con una extraordinaria media. \u00a1Dos chicuelinas y media morantistas! El sevillano brinda a Pepe Luis V\u00e1zquez. Muleta plegada y un cambiado. Comienzos con aires del Rubio de San Bernardo. Locura sobre la derecha, pura torer\u00eda de Morante. Despaciosidad absoluta con un cuvillo nobil\u00edsimo. Pleno de arte, pasa del infierno al cielo pese a pararse el toro. Estoconazo sin puntilla. Oreja. Cuarto toroSale el cuarto, que en realidad ser\u00eda el sexto, Aguilito, n\u00famero 67, de 569 kilos. Padilla sigue en la enfermer\u00eda y va a lidiar Talavante el segundo de su lote. Brinda al p\u00fablico y comienza con una arrucina en los medios para seguir al natural. Imponente el pacense, que torea con pureza y enorme seguridad. Faena intensa por ambos pitones torer\u00edsimo y entregado, con el p\u00fablico en pie. Estocada corta. Aviso inoportuno mientras dobla el toro. Tercer toroSale en tercer lugar Gorri\u00f3n, el primero del lote de Morante. Devuelto al corral por inv\u00e1lido. Va a salir el primer sobrero, de Garcigrande. El toro es un mulo en todo. Lo masacran en varas. El de La Puebla sale con la espada de matar. Enfado monumental de la afici\u00f3n ma\u00f1a. Gritos de \u00a1fuera, fuera! Dos pinchazos y media. Bronca. Segundo toroPor la cogida de Padilla, queda el festejo en mano a mano. Turno de Talavante, por lo que sale Vitorito, previsto en tercer lugar. El extreme\u00f1o hace una faena a m\u00e1s, con templadas series, pas\u00e1ndoselo muy cerca. Estocada desprendida fulminante. Oreja. Primer toroPadilla, tras un brindis en el que dijo que est\u00e1 dispuesto a jugarse la vida por el toro, se va a recibir al primero a portagayola. Silencio impresionante. El toro le arrolla con violencia. Padilla se echa mano a la cara y se lo llevan a la enfermer\u00eda. Tremendo golpe, a la altura del parche... En este mismo escenario perdi\u00f3 un ojo y estuvo a punto de perder la vida. Dram\u00e1ticos momentos, que dejan a la plaza encogida. Se hace cargo Morante, que ilusiona con un buen comienzo de faena con la derecha. Por el izquierdo no tiene ni uno y abrevia. Pinchazo y estocada corta. SilencioPase\u00edlloCon No hay billetes, hacen el pase\u00edllo Padilla, de celeste y oro; Morante, de marino y or, y Talavante, de rosa y oro. SorteoEsta ma\u00f1ana se enchiqueraron seis toros de la ganader\u00eda de N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo, cuyos pesos oscilan entre los 501 y los 569 kilos. Cartel\u00a1Buenas tardes! Bienvenidos a la octava corrida de la Feria del Pilar de Zaragoza. Cartel estelar, con una terna conformada por Juan Jos\u00e9 Padilla, \u00eddolo en esta plaza, Morante de la Puebla y Alejandro Talavante.ZARAGOZAActualizado:16/10/2016 22:11hSeis toros de N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo han sido sorteados y enchiquerados para la octava corrida de la Feria del Pilar de Zaragoza. Esta tarde la plaza de la Misericordia acoge el cartel estrella del ciclo ma\u00f1o: Juan Jos\u00e9 Padilla, Morante de la Puebla y Alejandro Talavante.Este es el orden de lidia:1. Aguador, n\u00famero 105, de 523 kilos.2. Gorri\u00f3n, n\u00famero 132, de 501 kilos.3. Vitorito, n\u00famero 243, de 506 kilos.4. Rescoldito, n\u00famero 146, de 511 kilos.5. Lanudo, n\u00famero 183, de 527 kilos.6. Aguilito, n\u00famero 67, de 569 kilos.Los sobreros son Divertido, de Garcigrande, y Aventurero, de Domingo Hern\u00e1ndez.", "title": "Feria del Pilar: de la terrible cogida a Padilla al triunfo de las emociones toreras", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-directo-sorteados-toros-cuvillo-para-padilla-morante-y-talavante-zaragoza-201610151340_directo.html", "keywords": "sorteados,cuvillo,para,toros,directo", "date": "2016-10-15", "id": "085d135b2a871b9405f1ca22fb1b3acbd0e1c455", "summary": "El Cicl\u00f3n de Jerez desata un clamor en el sexto y el presidente le roba la puerta grande; Talavante corta dos orejas y Morante logra una"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/10/2016 09:51hNi para adelgazar hay que comer cinco veces al d\u00eda, ni hay que comer menos grasa, o menos kilocalor\u00edas... Uno por uno, el dietista-nutricionista Aitor S\u00e1nchez va desmontando en su libro \u00abMi dieta cojea\u00bb todos los mitos de alimentaci\u00f3n que escuchamos a diario. Cuestiones repetidas hasta la saciedad en nuestro entorno, en nuestros c\u00edrculos m\u00e1s cercanos, donde \u00abtodos hemos le\u00eddo y sabemos algo al respecto\u00bb. Pero cuidado. Seg\u00fan este tecn\u00f3logo alimentario, tambi\u00e9n investigador, educador y formador, \u00aben nutrici\u00f3n, los conocimientos de los que disponemos son bastante provisionales, aunque hay una teor\u00eda que nunca falla: para comer sano, hay que ingerir frutas, verduras y hortalizas y terminar con los alimentos superfluos\u00bb. Y eso, asegura S\u00e1nchez, requiere m\u00e1s tiempo, pero no encarece la cesta de la compra. Su filosof\u00eda se resumir\u00eda en esta frase: \u00abm\u00e1s mercado y menos supermercado\u00bb. \u2014En su libro \u00abMi dieta cojea\u00bb usted afirma que la actual pir\u00e1mide alimenticia no est\u00e1 bien elaborada.\u2014La pir\u00e1mide alimenticia que edita la Sociedad Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Comunitaria, en su versi\u00f3n 2004, es un desprop\u00f3sito de arriba a abajo. Solo hay que ver su iconograf\u00eda para darse cuenta de esto. Dicha pir\u00e1mide no sit\u00faa en su base (la zona de mayor importancia) aquellos alimentos que podr\u00edan relacionarse con la prevenci\u00f3n de enfermedades, que ser\u00edan en todo caso las frutas, verduras u hortalizas. Por contra, lo que hace es recomendar cereales refinados y derivados a diario. As\u00ed, aparecen dibujados dos paquetes de cereales de desayuno, un paquete de harina, pan blanco, pan de molde y pasta, entre otros. Lo voy a explicar con un ejemplo muy claro: la harina, que es solo grano y no tiene germen ni salvado, y por tanto est\u00e1 desprovisto de los nutrientes m\u00e1s importantes, hizo su papel en la posguerra, pero hoy por hoy, no se necesita conservar un alimento durante un largo periodo de tiempo. \u00bfQu\u00e9 necesidad hay de insistir en un grupo que nutricionalmente no es muy interesante y que adem\u00e1s se consume en exceso en la actualidad?\u2014\u00bfEn qu\u00e9 ha mejorado la nueva versi\u00f3n de la Pir\u00e1mide de la SENC 2015?\u2014La nueva versi\u00f3n incorpor\u00f3 alguna evidente mejora, como es la integraci\u00f3n de un estilo saludable o la fusi\u00f3n de los l\u00e1cteos dentro del grupo de alimentos proteicos, donde ahora se invita a poder alternarlos, y las bebidas alcoh\u00f3licas ya no se encuentran en el apartado \u00aba diario\u00bb, pero siguen apareciendo junto a los dulces y los derivados c\u00e1rnicos ultraprocesados. Esta vez, las versiones integrales est\u00e1n mucho m\u00e1s presentes y hacen referencia a todas y cada una de las ilustraciones de cereales. No obstante, sigue siendo el escal\u00f3n principal de la pir\u00e1mide. \u2014\u00bfCu\u00e1les son, seg\u00fan usted, los escalones de la pir\u00e1mide saludables e imprescindibles?\u2014Haciendo un an\u00e1lisis diet\u00e9tico cualitativo, podr\u00edamos decir que solo dos escalones son saludables e imprescindibles en una dieta saludable: el segundo (con frutas y verduras) y el cuarto (con las fuentes proteicas). Es necesario aclarar tambi\u00e9n que una dieta puede ser perfectamente saludable sin cereales y sin l\u00e1cteos. No quiere decir eso que sea conveniente su eliminaci\u00f3n, sino simplemente que no son alimentos imprescindibles. Sus nutrientes pueden incorporarse con otros alimentos como frutas, verduras, hortalizas y fuentes proteicas.\u2014Viene usted a decir que la industria tiene mucha culpa en todo esto. \u00bfDe qu\u00e9 forma?\u2014Nos venden un mont\u00f3n de alimentos baratos, pero superfluos, y engordantes, y despu\u00e9s nos venden alimentos funcionales enriquecidos (con hierro, con calcio, con vitaminas y minerales, con Omega-3) para que corrijamos los efectos. No tiene sentido. \u00bfPat\u00e9 con hierro? Es mejor comer tres berberechos o una sardina. Del mismo modo, un cacao en polvo puede anunciarse muy rico en minerales y vitaminas, siendo una simple excusa para ocultar la parte m\u00e1s importante de su composici\u00f3n: un 75% de az\u00facar.\u2014\u00bfQu\u00e9 alternativa propone usted a esta pir\u00e1mide, seg\u00fan usted, obsoleta?\u2014Hay otras que priorizan mejor los alimentos que lo merecen y m\u00e1s \u00f3ptimos a la hora de mejorar la salud de las personas como, por ejemplo: el Healthy Eating Plate de Harvard (plato para comer saludable) donde por cierto se puede observar que se hace referencia a dos \u00fanicas ingestas principales: comida y cena. Esta elecci\u00f3n tiene su l\u00f3gico razonamiento, y es que la merienda o la cena suelen ser ingestas en las que no es necesario incorporar muchos grupos alimentarios. Un caf\u00e9, un t\u00e9, unos frutos secos o una simple fruta son elecciones saludables por s\u00ed mismas. \u2014\u00bfC\u00f3mo es ese plato que propone Harvard?\u2014Las frutas, las verduras y las hortalizas ocupan sin atisbo de duda la mitad del plato. Los cereales refinados est\u00e1n limitados y aquellos que se incorporan est\u00e1n son necesariamente integrales. Cuando se refiere a la proteina, es claro y conciso: evita los procesados. Los l\u00e1cteos no aparecen como un grupo propio, sino que est\u00e1n limitados en dos de los nutrientes que contienen (agua y prote\u00edna). \u00bfD\u00f3nde se encuentran las bebidas alcoh\u00f3licas? \u00bfY los dulces? Ni est\u00e1n ni se les espera. Esta gu\u00eda es, por tanto, mucho m\u00e1s coherente con el objetivo de fomentar aquellos alimentos sanos o buenos, ya que los grupos que predisponen a enfermedades, o bien no aparecen, o bien est\u00e1n limitados. Por otro lado, aquellos con capacidad preventiva tienen reservado un importante hueco. No hay tantas dudas.\u2014Volviendo a los mitos que se desmontan en el libro, uno de ellos hace referencia al desayuno, que usted tambi\u00e9n asegura que no es necesariamente la comida m\u00e1s importante del d\u00eda.\u2014Es que se hace hincapi\u00e9 en que la gente desayune s\u00ed o s\u00ed, y al final acaba desayunando cosas que no son saludables, como los cereales que se venden en los desayunos infantiles en cualquier supermercado. \u2014Mucha gente se queja de que no es f\u00e1cil que los ni\u00f1os desayunen. \u2014Estoy de acuerdo, pero no deber\u00edamos exponerles en demas\u00eda a alimentos azucarados como esos. Si quieren un desayuno dulce, les podr\u00edamos ofrecer un yogur natural, sin az\u00facar, pero con pl\u00e1tano, frutos secos (nueces, almendras, pasas desecadas) y canela. Y si no queremos abandonar la rutina de tomar cereales en el desayuno, ser\u00eda interesante priorizar la avena, mezclada con leche y canela, en forma del cl\u00e1sico \u00abporridge\u00bb ingl\u00e9s. Y si al peque\u00f1o le gusta m\u00e1s lo salado, una tostada de pan integral y tomate. O huevos revueltos... \u2014En las guarder\u00edas del norte de Europa est\u00e1 prohibido que los padres metan alimentos con az\u00facar en las tarteras del medio d\u00eda. \u00bfDeber\u00edamos copiar algo de su pol\u00edtica de alimentaci\u00f3n?\u2014All\u00ed los alimentos que se sirven en los centros escolares es mejor, y est\u00e1 mucho m\u00e1s controlada la publicidad infantil, tienen en marcha numerosas campa\u00f1as de promoci\u00f3n de la salud y la actividad f\u00edsica... Hasta los planes familiares son distintos. \u00a1Ni se les ocurrir\u00eda llevar a los ni\u00f1os al cine a hincharse de gominolas! En el aspecto pol\u00edtico, trabajan mucho m\u00e1s el aspecto preventivo que aqu\u00ed, y apenas tienen sobrepeso y obesidad. Claro que deber\u00edamos copiarles.\u2014\u00bfQu\u00e9 medida implantar\u00eda usted en las escuelas? \u2014Mejorar\u00eda los men\u00fas escolares, y ofrecer\u00eda clases de cocina.\u2014\u00bfY en casa, cu\u00e1l ser\u00eda su recomendaci\u00f3n m\u00e1s urgente?\u2014Ponga un frutero en casa. Pero no con manzanas... sino con una variedad de frutas apetecibles. \u00bfQue le da pereza? Tenga tuppers en la nevera con la fruta ya lavada, pelada y cortada. Tenga en la despensa frutos secos, anacardos, almendras, nueces... Ponerlo f\u00e1cil es un buen truco para comer sano. Y por supuesto, desh\u00e1gase de bollos, dulces o salchichas procesadas. Para eso, mejor vaya a la carnicer\u00eda. \u2014Usted dice que en nutrici\u00f3n los conocimientos son bastante provisionales. \u00bfQu\u00e9 podemos hacer los consumidores? \u2014S\u00ed. Es verdad que todo cambia, y por ese mismo motivo los consumidores tenemos que tener cuidado con nuestro patr\u00f3n de consumo. No tenemos m\u00e1s remedio que capacitarnos, familiarizarnos con el etiquetado... Es verdad que comer de una forma sana requiere m\u00e1s tiempo, pero no tiene por qu\u00e9 encarecer la cesta de la compra.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"La pir\u00e1mide alimenticia es un desprop\u00f3sito de arriba a abajo\"", "url": "http://www.abc.es/familia/supersanos/abci-piramide-alimenticia-desproposito-arriba-abajo-201610160123_noticia.html", "keywords": "mitos,alimentacion,nutricion", "date": "2016-10-15", "id": "424ef2ec9ec3c8a1f8556cd84d9ba167488e3a8a", "summary": "As\u00ed lo cree Aitor S\u00e1nchez, autor del libro de nutrici\u00f3n \u00abMi dieta cojea\u00bb"}, {"article": "BarcelonaActualizado:15/10/2016 04:55hEl acto de desobediencia protagonizado por el gobierno municipal de Badalona el 12-O ha llevado al PSC, que lo apoya de manera externa, a explorar la posibilidad de plantear una moci\u00f3n de censura, aunque siempre que la alternativa no pase por el regreso del PP, que gan\u00f3 los comicios, a la alcald\u00eda. \u2014As\u00ed es imposible.\u2014Lo hemos explicado. No haremos alcalde a Garc\u00eda Albiol ni a nadie del PP. No podemos compartir gobierno con ellos. Esa es una l\u00ednea roja.\u2014Pues planteado as\u00ed seguir\u00e1 gobern\u00e1ndola CUP.\u2014Hay que poner las cosas en su contexto. A ra\u00edz de lo que sucedi\u00f3 el d\u00eda 12 vemos que el gobierno municipal pone en riesgo a la instituci\u00f3n. Por ello nos replanteamos cu\u00e1l es nuestra relaci\u00f3n con el gobierno actual, con el que no tenemos un pacto ni gobernamos juntos; estamos en la oposici\u00f3n. S\u00ed que apoyamos en su momento la investidura de Dolors Sabater (Guanyem Badalona) porque estaba en las ant\u00edpodas de lo que hab\u00eda representado Garc\u00eda Albiol para Badalona. Ahora vemos que la imagen de la ciudad sigue por los suelos. No era lo que esper\u00e1bamos.\u2014Pero ustedes sab\u00edan que en ese gobierno que invistieron estaba la CUP.\u2014S\u00ed, pero hab\u00eda un pacto de investidura con un eje program\u00e1tico de pol\u00edticas sociales, que se est\u00e1 cumpliendo, y un compromiso de neutralidad institucional en aspectos de pol\u00edtica supramunicipal, como es el caso del proceso soberanista. Este punto queda claro que se lo han saltado. Una cosa es que la alcaldesa acuda a las manifestaciones del 11 de septiembre a t\u00edtulo individual, algo que respeto pese a que yo no soy independentista, y otra comprometer la imagen de la instituci\u00f3n. Mantener un acuerdo con personas que se saltan las leyes es complicado.\u2014Perdone, \u00bfpero no se imaginaban lo que pasar\u00eda si entraba la CUP a gobernar? Ellos son coherentes con su apuesta por la desobediencia. \u2014Guanyem Badalona en su inicio es un conglomerado diverso en el que est\u00e1 la CUP, Podemos, movimiento vecinal... El problema es que a medida que avanza el mandato esto cambia: el representante de Podemos dimite y el gobierno se decanta hacia la CUP, lo que conduce a los hechos del 12-O. \u2014\u00bfNo es muy osado que el PSC, con cuatro ediles, le diga al PP, fuerza m\u00e1s votada con diez, que la \u00fanica alternativa es un gobierno socialista?\u2014Nos sentimos capacitados para sacar adelante un gobierno del que la gente se sienta orgullosa, que no ponga Badalona por los suelos, como pas\u00f3 con Albiol y vuelve a pasar ahora.\u2014Entiendo que en Badalona el PSC practica la misma equidistancia que se reprocha al partido a nivel auton\u00f3mico.\u2014Nos encontramos con el inmovilismo de unos y otros, y ante eso es dif\u00edcil llegar a acuerdos. El PSC tiene una l\u00ednea muy clara, que es la propuesta de reforma federal de la Constituci\u00f3n, y el tiempo nos dar\u00e1 la raz\u00f3n. Regresando a Badalona nos encontramos tambi\u00e9n con dos extremos, el del PPde Albiol y el de la CUP, unidos por el circo, por su af\u00e1n medi\u00e1tico y de malmeter la imagen de la ciudad. Badalona se merece m\u00e1s.", "title": "\"Badalona sigue por los suelos, antes con el PP, ahora con la CUP\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-badalona-sigue-suelos-antes-pp-ahora-201610150255_noticia.html", "keywords": "entrevista,badalona", "date": "2016-10-15", "id": "dcb5873638130260fbd270db21e6677bd72a8bfe", "summary": "Entrevista con Rub\u00e9n Guijarro, portavoz del PSC en Badalona"}]