[{"article": "Actualizado:07/10/2016 16:44hEl pintor veneciano Andrea Vicentino realiz\u00f3 en 1580, un gran \u00f3leo sobre la batalla de Lepanto para el palacio Ducal de Venecia, en sustituci\u00f3n de una obra anterior de Tintoretto que result\u00f3 destruida en un incendio. Para ello se bas\u00f3 en el testimonio de los participantes, si bien lo hizo desde un punto de vista eminentemente veneciano. Su realismo, no en vano, permite se\u00f1alar siete detalles de la batalla de Lepanto:P\u00f3lvora espa\u00f1olaLa mayor potencia de fuego cristiana, sobre todo la de los disciplinados arcabuceros, marc\u00f3 las diferencias en Lepanto. De los 28.000 infantes cristianos, 8.000 eran espa\u00f1oles y 12.000 los pagaba directamente Felipe II. Los Tercios espa\u00f1oles embarcados estaban a las \u00f3rdenes de Lope de Figueroa, Pedro de Padilla, Diego Enr\u00edquez y Miguel de Moncada. Frente a las flechas turcas, se impuso el arcabuz y las medidas de Don Juan de Austria para aumentar el campo de tiro: embarc\u00f3 espa\u00f1oles en las galeras venecianas y cort\u00f3 los espolones de los galeones.Jen\u00edzaros, la unidad de \u00e9lite turcaEntre las tropas turcas hab\u00eda 2.500 jen\u00edzaros, armados con arcabuces y adiestrados desde peque\u00f1os. Esta unidad de \u00e9lite se nutr\u00eda de las levas forzosas que se hac\u00edan a ni\u00f1os y j\u00f3venes en los territorios balc\u00e1nicos ocupados por los turcos. En Lepanto su participaci\u00f3n no pudo ser destacada, para empezar porque supon\u00edan una fuerza minoritaria. Tras seis meses de operaciones mar\u00edtimas, la flota turca se encontraba muy debilitada y la mayor\u00eda de los jen\u00edzaros hab\u00edan dejado ya los barcos con el pretexto de visitar a sus familiares.Galeazas venecianasLas galeazas eran una variante gruesa de la galera y fueron empleada por los venecianos en Lepanto como plataforma artillera. Su lentitud hac\u00eda que fuera necesario que otras galeras la remolcaran para situarse en la l\u00ednea de combate. Al contrario de lo que la historiograf\u00eda italiana ha relatado, su participaci\u00f3n fue muy limitada. La lucha desemboc\u00f3 tan r\u00e1pido en un enfrentamiento terrestre en la mar, que las 6 galeazas se vieron sobrepasadas en los primeros compases. En la imagen, Sebastiano Venier, comandante veneciano, aparece en primer plano por tratarse de un encargo de esta rep\u00fablica.La alianza de P\u00edo V, el art\u00edficeEl Papa Pio V fue el art\u00edfice de la Santa Alianza, creada con el fin de frenar el poder otomano. Adem\u00e1s de dinero, el Pont\u00edfice envi\u00f3 12 galeras comandadas por Marco Antonio Colonna. El romano era un viejo aliado de Felipe II y actu\u00f3 con coraje durante la batalla. Su embestida contra \u00abla Sultana\u00bb, cuando \u00e9sta se encontraba luchando contra \u00abla Real\u00bb, conden\u00f3 a muerte al principal mando turco, Al\u00ed Pach\u00e1. A su regreso a Roma el nuevo Papa Gregorio XIII lo ratific\u00f3 en su puesto. En la imagen se puede ver a Colonna en una galera con el s\u00edmbolo de las llaves de San Pedro. Don Juan de Austria, el bastardoCon los a\u00f1os el hijo bastardo de Carlos I de Espa\u00f1a se convirti\u00f3 en un fiel reflejo de lo que hab\u00eda sido su padre y de lo que nunca pudo ser Felipe II: un h\u00e1bil jinete, un r\u00e1pido espadach\u00edn y un amante de la guerra. Tras sofocar la Rebeli\u00f3n de las Alpujarras, Don Juan de Austria se postul\u00f3 para encabezar la coalici\u00f3n cristiana contra la temida flota otomana. El joven tuvo un ejercicio perfecto en la batalla. Emple\u00f3 su afable car\u00e1cter para mantener en calma las relaciones con Venecia y supo compensar su poca experiencia \u2013solo ten\u00eda 24 a\u00f1os\u2013 dando voz a consejeros m\u00e1s curtidos. Estuvo asesorado en todo momento por el catal\u00e1n Luis de Requesens, amigo de la infancia de Felipe II, y combati\u00f3 junto a su sobrino Alejandro Farnesio, que en el futuro ser\u00eda otro importante militar.Cervantes, el soldado biso\u00f1oLa galera \u00abMarquesa\u00bb fue v\u00edctima de una sangr\u00eda de la cual solo Miguel de Cervantes y unos pocos pudieron salir con vida. El joven escritor de Alcal\u00e1 de Henares se encontraba con fiebre en la bodega del barco cuando fue informado de que el combate en el flanco izquierdo cristiano amenazaba con engullirlos. Como ha representado recientemente Ferrer Dalmau, el soldado biso\u00f1o Cervantes fue herido por dos veces en el pecho y por una en el brazo.\ufeff La bandera desconocidaEn la parte superior de la imagen aparece una galera con un blas\u00f3n rojo con una banda diagonal blanca. Tras consultar con diversos expertos, el historiador Agust\u00edn Ram\u00f3n Rodr\u00edguez-Gonzalez considera que podr\u00eda tratarse de la bandera de un peque\u00f1o estado italiano, \u00abpuede ser Molise, que era un condado del centro-sur, con costa al Adri\u00e1tico, bajo la corona espa\u00f1ola desde 1530\u00bb.", "title": "Secretos detr\u00e1s de una batalla: el bastardo real, el soldado Cervantes, la mentira veneciana...", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-historia-detras-cuadro-golfo-lepanto-tine-rojo-para-hacer-inmortal-cervantes-201610070129_noticia.html", "keywords": "imagen,lepanto,detalles", "date": "2016-10-06", "id": "0e4d4783f21ab5e168ffa66bb2224f354bcd1798", "summary": "El soldado biso\u00f1o que escribir\u00eda \u00abEl Quijote\u00bb, el bastardo de Carlos I que pas\u00f3 a la historia, las galeazas venecianas que no fueron tan importantes como relata la historiograf\u00eda italiana... estos son algunos de los detalles que esconde el cuadro de Andrea Vicentino sobre \u00abla m\u00e1s alta ocasi\u00f3n que vieron los tiempos\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:06/10/2016 18:06hInditex refuerza su presencia en el Hemisferio Sur con el desembarco de Zara, su buque insignia, en Nueva Zelanda, seg\u00fan ha informado la compa\u00f1\u00eda en un comunicado.En concreto, el gigante textil alcanza su noveno mercado en esa zona, donde cuenta con 102 tiendas. Esta apertura tambi\u00e9n supone el quinto nuevo mercado para la marca este a\u00f1o y permite a Inditex ampliar su alcance a 93 mercados internacionales.La nueva tienda est\u00e1 ubicada en el centro comercial Sylvia Park en Auckland y cuenta con un espacio de 2.552 metros cuadrados. El establecimiento incluye casi 1.850 metros cuadrados de espacio comercial, donde muestra todas las colecciones de la ense\u00f1a.El almac\u00e9n de Sylvia Park, al igual que la tienda, incorpora todos los criterios de construcci\u00f3n ecol\u00f3gica establecidos por el plan medioambiental de la compa\u00f1\u00eda. En la actualidad, m\u00e1s de la mitad de las tiendas de Inditex en todo el mundo ya son ecoeficientes, lo que les hace consumir un 30% menos energ\u00eda y la mitad de agua en comparaci\u00f3n con un establecimiento convencional. La firma de Amancio Ortega sigue los pasos de la cadena de moda sueca H&M, que acaba de aterrizar tambi\u00e9n en Nueva Zelanda y cuya tienda se encuentra localizada en el mismo centro comercial de Sylvia Park en Auckland.\u00abHemos estado esperando este d\u00eda durante mucho tiempo y la respuesta del p\u00fablico 'kiwi' ha valido la pena. Estamos contentos de poder ofrecer a nuestros clientes un valor a trav\u00e9s de la moda, la calidad y la sostenibilidad al mejor precio\u00bb, ha indicado el country manager de H&M en Australia y Nueva Zelanda, Hans Andersson.", "title": "Zara aterriza en Nueva Zelanda", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-zara-aterriza-nueva-zelanda-201610061801_noticia.html", "keywords": "nuevazelanda,aterriza,zara", "date": "2016-10-06", "id": "265a191a5875c2bde5ac4196ecc9277334daf627", "summary": "En concreto, el gigante textil alcanza su noveno mercado en el Hemisferio Sur, donde cuenta con 102 tiendas"}, {"article": "Actualizado:06/10/2016 14:09hUn monstruo es por definici\u00f3n \u00fanico. Salvo si se replica, no tiene semejante ni descendencia. A pesar de todo tambi\u00e9n lo monstruoso tiene su l\u00f3gica, aunque no sea la de los patrones marcados por la evoluci\u00f3n y su mecanismo, la selecci\u00f3n. El cosmos, y la vida tal como la conocemos en nuestro planeta, no parece que participen de la l\u00f3gica de lo monstruoso porque sus modelos parecen necesarios y sujetos a la evoluci\u00f3n. Pero el monstruo apela a una sospecha que ha de inquietar a todo cient\u00edfico: la posibilidad de que las cosas puedan ser de otra forma. Este sabio y bien escrito libro del f\u00edsico y bi\u00f3logo Ricard Sol\u00e9, que recorre temas como la astrof\u00edsica, la biolog\u00eda molecular, el darwinismo, la definici\u00f3n de inteligencia y la l\u00f3gica de la creatividad, es, en el fondo, una defensa del pensamiento cient\u00edfico, lo que supone decir: de su m\u00e9todo b\u00e1sico.Sol\u00e9 est\u00e1 lejos de ser reduccionista, y mucho menos relativista. No parece creer que la inquietud que le ha llevado a escribir este libro se pueda explicar por la configuraci\u00f3n y situaci\u00f3n de ciertas estructuras nucleares del cerebro; pero menos a\u00fan que la ley de la gravitaci\u00f3n universal sea producto de las especificidades de nuestra mente.La \u00faltima palabraSi lo entiendo bien, piensa que nuestra mente y el cosmos participan de una misma realidad cuyas leyes y principios unificadores existen, aunque estemos lejos de tener la \u00faltima palabra sobre ellos. Ciertamente, \u00abrealidad\u00bb es un concepto, pero pruebe usted a tirar una piedra al aire y que no caiga, al menos que la lance a una velocidad de 11 kil\u00f3metros por segundo. El f\u00edsico y bi\u00f3logo Ricard Sol\u00e9 firma un ensayo sabio y bien escrito; una obra apasionanteTanto en el mundo f\u00edsico como en el qu\u00edmico y biol\u00f3gico, hay limitaciones estructurales y procesos de generaci\u00f3n de la complejidad que permiten un conjunto limitado de formas posibles. Esta es una idea estructuralista que permea las investigaciones de esta obra. No todo es posible. En esto se apoyar\u00edan las especulaciones sobre \u00abotros mundos\u00bb, y sobre c\u00f3mo podr\u00eda ser la vida en otros planetas, y si es posible una inteligencia distinta a la nuestra (bueno, a veces nos cuesta entender la de nuestros semejantes\u2026) que pudi\u00e9ramos detectar.Cerebro cibern\u00e9ticoQue el azar y el accidente participan de los fundamentos de la variedad de la vida parece evidente, pero lo que Sol\u00e9 investiga es que la variedad dada no es arbitraria, y que su organizaci\u00f3n funcional est\u00e1 asistida por la selecci\u00f3n. La veintena de amino\u00e1cidos que dedican nuestras c\u00e9lulas a construir prote\u00ednas, entre los miles posibles, es la necesaria, como se ha demostrado en laboratorio. Y esto ocurre en otros \u00f3rdenes de la f\u00edsica, la qu\u00edmica y la biolog\u00eda, y por eso, con estas observaciones, la ciencia puede predecir apoy\u00e1ndose en un marco te\u00f3rico.Cierro esta m\u00ednima invitaci\u00f3n a la lectura de esta apasionante obra, cuyo autor es un gran lector de ficci\u00f3n, con su reflexi\u00f3n acerca de la creatividad. La pregunta es: \u00bfhay una l\u00f3gica de la creaci\u00f3n susceptible de reproducirse en un cerebro cibern\u00e9tico, especialmente en los mixtos? Muchos se lo han planteado y conocemos productos po\u00e9ticos y pict\u00f3ricos. Sol\u00e9 parece inclinarse por que el genio art\u00edstico, en parte, es posible fuera de \u00abuna mente inteligente o consciente\u00bb. A Val\u00e9ry le habr\u00eda encantado examinar esos presupuestos, pero no habr\u00eda tardado en dudar. No hay obra art\u00edstica sin experiencia de la obra y sin emoci\u00f3n est\u00e9tica. La obra art\u00edstica no es objetiva: necesita de nuestra subjetividad para ser. El d\u00eda que en que una m\u00e1quina sea emocional y subjetiva nos enamoraremos de ella.\u00abLa l\u00f3gica de los monstruos\u00bb. Ricard Sol\u00e9Ensayo.Tusquets, 2016. 245 p\u00e1ginas. 18 euros. E-book:9,99 euros", "title": "Ricard Sol\u00e9 y la necesidad del monstruo", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-ricard-sole-y-necesidad-monstruo-201610061404_noticia.html", "keywords": "libros,sole", "date": "2016-10-06", "id": "7abe1038f5567d5d98da259f95514cf3cd0bb8da", "summary": "Astrof\u00edsica, biolog\u00eda molecular, darwinismo. \u00abLa l\u00f3gica de los monstruos\u00bb aborda esas disciplinas y mucho m\u00e1s"}, {"article": "La reciente ganadora del premio Princesa de Asturias se interes\u00f3 desde sus inicios por un enfoque proletario y feminista de la Historia, comparando el abuso de poder en la cultura antigua con ciertos comportamientos machistas de la actualidad. Desde entonces ha derribado pedestales en la televisi\u00f3n, donde conduce en prime time una serie documental de la BBC, en la universidad de Cambridge y en sus escritos.Esta visi\u00f3n provocadora no se circunscribe al \u00e1mbito de la mujer y eso tampoco levanta pasiones entre los investigadores puristas. Una buena muestra de ello es su \u00faltimo libro SPQR, reci\u00e9n presentado en Madrid, donde bucea por las preguntas m\u00e1s inc\u00f3modas de la Antigua Roma. La acad\u00e9mica brit\u00e1nica repite que no debemos buscar paralelismos entre el Imperio y la actualidad, pero que mirar al pasado nos puede hacer reflexionar sobre algunas muy malas decisiones que se toman en el presente. Para muestra, esta entrevista, donde Beard habla sin pelos en la lengua sobre la crisis migratoria, el Brexit, Trump y el mutismo de la mujer en el discurso p\u00fablico.Siempre se cuida de no establecer paralelismos entre el mundo cl\u00e1sico y la actualidad. \u00bfPor qu\u00e9 intentamos buscar en el pasado las soluciones del futuro?La gente tiende a pedirme que saque ciertas lecciones de la cultura cl\u00e1sica para aplicarlas a los problemas actuales. Quieren que compare el auge del Imperio Romano con el de Estados Unidos. O que mire a Donald Trump y encuentre sus semejanzas con alg\u00fan emperador. Pensamos que esa analog\u00eda nos indicar\u00e1 el camino a seguir.Lo siento, pero esa forma de pensar es demasiado simplista. Lo que s\u00ed creo es que nos puede ayudar a ver la pol\u00edtica desde perspectivas distintas. Ese estudio comparativo nos invita a pensar m\u00e1s sobre algunas decisiones p\u00e9simas que estamos tomando en el presente. Pero siempre hay que saber equilibrar la balanza. En ese sentido, \u00bfse podr\u00eda comparar el edicto de Caracalla -que conced\u00eda la ciudadan\u00eda romana a todos los habitantes libres- con la crisis migratoria actual?Es uno de los ejemplos m\u00e1s representativos, sin duda. Me atrae much\u00edsimo la idea de que los antiguos pudiesen ser ciudadanos de dos lugares distintos. Hoy en d\u00eda hay personas con pasaporte de varios pa\u00edses, pero aun as\u00ed es diferente. Nuestra idea del ciudadano es m\u00e1s limitada y patri\u00f3tica.Roma era mucho menos enrevesada y relacionaba la nacionalidad m\u00faltiple con el concepto de lealtad. Pod\u00edas pertenecer a dos pa\u00edses si eras leal a ambos. Una persona era ciudadana de lo que ahora conocemos como Turqu\u00eda y a la vez pod\u00eda ser reconocida por la ciudadan\u00eda romana. No exist\u00eda el conflicto del \"inmigrante ilegal\". Obviamente no podemos aplicar su forma de pensar al contexto actual, pero nos invita a abrir miras y a no ser tan simples. Por eso siempre dice que los investigadores est\u00e1n obligados a buscar respuestas inc\u00f3modas. \u00bfHa encontrado alguna \u00faltimamente?Tengo un ejemplo en mente, pero es bastante bruto. Es sobre nuestra idea del castigo penal. En Europa Occidental, desde el siglo XVIII, estamos obsesionados con encarcelar a la gente sin pensar en las consecuencias. Sabemos que es extremadamente caro y que fomenta a\u00fan m\u00e1s la delincuencia, pero nos da igual. Si el Gobierno brit\u00e1nico quiere demostrar su implicaci\u00f3n en un crimen particular, ya sea un asesinato o delito inform\u00e1tico, lo primero que dice es que va a poner todo su empe\u00f1o e meter a esas personas entre rejas. Tampoco digo que sea preferible lo que los griegos y los romanos hac\u00edan con los delincuentes: desterrarlos, multarlos, matarlos o, lo m\u00e1s com\u00fan, resolver sus cr\u00edmenes fuera de la ley. Pero no conceb\u00edan esto de cerrar y tirar la llave.\u00bfCree que en el futuro se mirar\u00e1 esta pr\u00e1ctica con desaprobaci\u00f3n?Pienso que dentro de cien a\u00f1os a la gente le extra\u00f1ar\u00e1 que encerr\u00e1semos a las personas entre rejas y las dej\u00e1semos tiradas. Incluso algunas culturas alucinan hoy en d\u00eda ante esto, igual que nosotros alucinamos con las t\u00e9cnicas brutales del Imperio. Es uno de esos casos en los que podemos usar a los romanos para darnos cuenta de nuestras propias locuras. Ya te hab\u00eda dicho que era un ejemplo un poco bruto (r\u00ede).Tambi\u00e9n levant\u00f3 ampollas entre los historiadores al comparar la misoginia cl\u00e1sica con la actual. \u00bfCu\u00e1ndo empez\u00f3 a interesarse por el punto de vista de la mujer en la historia?Hace 40 a\u00f1os, antes de graduarme, ya sab\u00eda que era feminista y bastante buena en historia antigua. Pero no lograba establecer ninguna conexi\u00f3n entre esas dos facetas. Me parec\u00eda parad\u00f3jico que la historia se centrase de forma excepcional en la figura de los hombres, mientras que los derechos de las mujeres todav\u00eda eran una asignatura pendiente en la actualidad.Me pregunt\u00e9 c\u00f3mo nos afecta conocer y respetar esos derechos a la hora de estudiar el mundo antiguo. Pero tambi\u00e9n me lo plante\u00e9 desde la perspectiva contraria: \u00bfc\u00f3mo influ\u00eda el mundo antiguo a la hora de decidir qu\u00e9 derechos merecen las mujeres?Este proceso de repensar la historia requiere mucho tiempo. No es un momento de iluminaci\u00f3n, es una forma gradual de entender que hay conexiones mucho m\u00e1s complicadas e interesantes entre el mundo antiguo y el presente. Y una de ellas se centra en c\u00f3mo se percib\u00eda a las mujeres, c\u00f3mo se les hablaba y c\u00f3mo se les exclu\u00eda del discurso p\u00fablico. Esto \u00faltimo, la dominaci\u00f3n masculina en el discurso p\u00fablico, lo trat\u00f3 en su conferencia Oh, c\u00e1llate queridaen el British Museum. \u00bfSe ha evolucionado menos en este sentido?Es importante incidir en el mutismo de la mujer en los foros romanos. Aunque hemos avanzado, en la cultura occidental sigue bien arraigada la idea del silencio en la mujer y de la palabra p\u00fablica en el hombre.Esto se ha desafiado en multitud de ocasiones. Obviamente es imprescindible contar con mujeres en posiciones pol\u00edticas relevantes, pero no es la soluci\u00f3n a todo. Debemos animarnos entre nosotras a no callarnos bajo ning\u00fan concepto. Creo que es un debate que sigue en pie. Aunque hay mujeres fuertes que se hacen escuchar, se mantiene el sentimiento de que el discurso pol\u00edtico es un mundo de hombres, como pensaban los romanos. De hecho, hizo referencia a una palabra en lat\u00edn -muthos- que separa las sesudas reflexiones masculinas del cotorreo de las se\u00f1oras.Exacto. No se habla del chismorreo de los hombres, siempre se refiere a las mujeres. Es una herencia mis\u00f3gina del lenguaje que sigue coleando, al menos en Reino Unido. Por ejemplo, cuando se habla de una mujer ambiciosa, no suele ser un halago. Pero la cosa cambia si se lo dicen a un hombre. Hay adjetivos que caminan por l\u00edneas paralelas y que significan cosas distintas si se refieren a un hombre o a una mujer. La historia ha investigado de forma excepcional la figura de los hombres, mientras que los derechos del la mujer actual todav\u00eda representan una lucha inacabada. Tambi\u00e9n se ha convertido en un referente a la hora de gestionar los insultos machistas y el acoso desde las redes y la prensa. \u00bfSe considera una domadora de trolls?Me he pasado la vida pele\u00e1ndome con gente de una manera amigable, como hago con mis estudiantes. Y me pagan por ello. Pero en Twitter no me quiero meter en eso, no me apetece discutir y tampoco quiero que encarcelen a los chavales. Prefiero animarles a que sean m\u00e1s sensatos.Adem\u00e1s, esa red social es tambi\u00e9n una fuente de apoyo impresionante. Es algo que siempre se omite de manera injusta. Recuerdo una vez, con un post particularmente ofensivo, que algunos c\u00f3micos animaron a la gente por Twitter a ir a esa web e invadirla con poes\u00eda en lat\u00edn. Fue maravilloso ver esa repugnante p\u00e1gina llena de comentarios y poemas. Adem\u00e1s siempre hay trolls y trolls. Reconocemos la fragilidad humana en gente que es inteligente y buena, pero que a veces hace cosas est\u00fapidas. Mary Beard. Foto: David Johnson / SWNS.com Ese perfil clemente lo muestra en SPQR con Cal\u00edgula, aunque afirmaba que prefer\u00eda ser odiado para ser temido. \u00bfNo es inevitable comparar esto con personajes actuales como Trump?Es cierto. Estos personajes abominables y despreciables son, en cierta manera, un producto de nuestra cultura. Estamos dispuestos a sentarnos a escuchar a hombres como Trump y aplaudirles. Por ejemplo, cuando dice que no pag\u00f3 impuestos porque es m\u00e1s listo que el resto, siempre hay gente ah\u00ed fuera gritando: \u00a1bien hecho!Y creo que es muy f\u00e1cil para ciertos sectores de la izquierda reducirlo todo a que estos tipos son unos monstruos. Obviamente lo pensamos cuando les escuchamos en la radio. Pero no podemos olvidar que adem\u00e1s est\u00e1n consiguiendo que la gente vote por ellos.Y tampoco basta con decir que su estrategia es la demagogia. Porque el demagogo es un encantador de serpientes, que usa palabras bonitas y mentiras para convencer a la poblaci\u00f3n. Pero Trump defiende en alto cosas repugnantes. Eso ocurre porque la gente se lo ha tomado en serio. Quiz\u00e1 no estar\u00eda donde est\u00e1 si le hubi\u00e9semos ridiculizado desde un principio.En la misma l\u00ednea camina Viktor Orb\u00e1n, que acaba de celebrar en Hungr\u00eda un refer\u00e9ndum para negarse a acoger refugiados.Claro. Pero, en este caso, la oposici\u00f3n fue bastante m\u00e1s inteligente y boicote\u00f3 el refer\u00e9ndum para que no obtuvieran el m\u00ednimo de votos. Quiz\u00e1 Orb\u00e1n se mantenga en su mayor\u00eda, pero fue un movimiento inteligente. Hay que solucionar los flujos tremendos de inmigraci\u00f3n en Europa como conjunto, y no mediante este tipo de consultas.En su \u00faltima columna del Times dec\u00eda que esto es una consecuencia directa de recurrir a las urnas para todo. \u00bfCu\u00e1l cree que ser\u00eda entonces la soluci\u00f3n? Mi soluci\u00f3n se basa en dejar de pensar que la democracia es sencilla. El Brexit, con su 72% de participaci\u00f3n, no se puede tomar como un caso en el que elpueblo ha hablado.Me explico: nadie sab\u00eda qu\u00e9 estaba pasando ni por qu\u00e9 estaba votando. Llevan a las urnas a gente desinformada en ambos bandos y lo llaman democracia. Es inaceptable. Ning\u00fan ciudadano, incluida yo misma, ten\u00eda la informaci\u00f3n necesaria para tomar una decisi\u00f3n responsable.Y eso es muy triste. Parece que la democracia ha quedado reducida a una foto de una urna y una papeleta. Por supuesto es imposible disfrutar de ella sin votar, pero no lo es todo. Debate de Mary Beard con Boris Johnson \u00bfQu\u00e9 es lo que m\u00e1s teme ahora que se ha establecido un calendario para el inicio del Brexit? Va a ser terrible en tantos sentidos que no puedo decir cu\u00e1l es peor. Quiz\u00e1 que nos hayan hecho creer que podemos regresar a un tiempo en el que hab\u00eda naciones independientes. Han dado marcha atr\u00e1s para construir muros mentales entre las personas, no solo fronteras pol\u00edticas.No se puede negar que gran parte de la poblaci\u00f3n estaba muy nerviosa ante el cambio que estaba experimentando Reino Unido. Pero no podemos regresar atr\u00e1s en el tiempo. Gran Breta\u00f1a necesita inmigraci\u00f3n y la \u00fanica soluci\u00f3n posible es que estuviesen dispuestos a gestionarla mucho mejor que antes. \u00bfCree que han preferido infundir miedo en los ciudadanos antes que afrontar los gastos de la inmigraci\u00f3n para conseguir el s\u00ed ?Totalmente. Si a la gente le preocupa no conseguir una cita en la sanidad porque est\u00e1 desbordada, que pongan dinero en ella. Han intentado colgarse medallas a costa de la inmigraci\u00f3n, pero les han pillado r\u00e1pido. As\u00ed, encontraron la excusa perfecta para ofertar empleos cada vez m\u00e1s baratos.Es importante saber que una inmigraci\u00f3n bien gestionada es muy cara. Por eso han preferido cegar a la gente y meterla en una m\u00e1quina del tiempo. El resultado de esto son miles de personas hacinadas en un paso min\u00fasculo como el del Canal de la Mancha. Es de locos y tremendamente cruel. Los medios internacionales suelen pintar a Boris Johnson como el payaso de este proceso del Brexit. Pero usted le conoce a nivel m\u00e1s intelectual, \u00bfcree que es un lobo con piel de cordero?Sabe lat\u00edn (r\u00ede). No, de verdad pienso que es un tipo muy listo. Estamos en las ant\u00edpodas a nivel pol\u00edtico, pero en distancias cortas es una persona cautivadora y agradable para tener una conversaci\u00f3n. Y me temo que eso lo utiliza precisamente para juguetear con la verdad.El argumento ganador es siempre m\u00e1s importante que el argumento real para Boris. Es inteligente, pero le someter\u00eda a unos cuantos fact-checking. \u00bfPor qu\u00e9 crees que le despidieron en Bruselas? \u00a1Porque se inventaba las cosas! A veces la pol\u00edtica brit\u00e1nica se vuelve loca por una persona como Boris Johnson. No solo marca la diferencia porque es un payaso bromista, sino porque dice cosas que nadie m\u00e1s est\u00e1 dispuesto a admitir. A veces son inc\u00f3modas y otras veces mentira. Pero la verdad es que es preocupante el peso pol\u00edtico que ha ganado. Yo le prefiero encerrado en una cueva (r\u00ede).", "title": "\"La democracia se ha reducido a la foto de una urna y una papeleta\"", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/historia/Mary-Beard_0_566244163.html", "keywords": "Mary,Beard", "date": "2016-10-06", "id": "69208b91e0e6e812a6ee94e9372e8f21010e8543", "summary": "La acad\u00e9mica de Cambridge\u00a0reflexiona sobre el mal uso de los referendos, el acoso machista, el Brexit y, c\u00f3mo no, la Antigua RomaSu aspecto f\u00edsico y visi\u00f3n pol\u00e9mica\u00a0de la historia\u00a0le han acarreado\u00a0un ej\u00e9rcito de opositores y un buen pu\u00f1ado de amenazas en la\u00a0red social\"Hoy se mantiene que el discurso pol\u00edtico es cosa de hombres, como establec\u00edan en el foro romano\""}, {"article": "Actualizado:07/10/2016 09:56hLos \u00faltimos d\u00edas han sido testigos de un cruce de declaraciones entre el ministro principal de Gibraltar, Fabian Picardo, y el ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, quien reci\u00e9n llegado a Turqu\u00eda para una visita bilateral contesta a ABC.El ministro principal de Gibraltar ha respondido a sus \u00faltimas palabras diciendo que \u00abni en cuatro, ni en 400, ni en 4.000 a\u00f1os ondear\u00e1 la bandera espa\u00f1ola en el Pe\u00f1\u00f3n\u00bb...Picardo practica la pol\u00edtica del avestruz y de negar la realidad. No entiende que la realidad es una cuando el Reino Unido es miembro de la UE y otra cuando deja de formar parte de ella. Quiere seguir con las mismas f\u00f3rmulas. Los Tratados de la UE se aplican a Gibraltar en cuanto el Reino Unido se hace cargo de sus relaciones exteriores. En el momento mismo en que abandone la Uni\u00f3n, dejar\u00e1n de aplicarse a Gibraltar y Gibraltar pasar\u00e1 a ser autom\u00e1ticamente un territorio tercero. Pretender como pretende Picardo que una colonia de un pa\u00eds ajeno a la UE siga siendo parte de ella roza el absurdo. Los gibraltare\u00f1os expresaron mayoritariamente su deseo de seguir en la UE y la \u00fanica forma que tienen de conseguirlo es que un Estado miembro, en este caso Espa\u00f1a, se haga cargo de sus relaciones exteriores.Los gibraltare\u00f1os siguen afirmando que la cuesti\u00f3n de Gibraltar estar\u00e1 en la negociaci\u00f3n para la desconexi\u00f3n del Reino Unido de la UE, algo a lo que Espa\u00f1a se opone\u2026No pueden estar, porque la jurisprudencia europea dice que Gibraltar no forma parte de la Uni\u00f3n Europea.\u00bfHa recibido alguna respuesta de sus colegas europeos a la carta que les envi\u00f3 insistiendo en ese asunto?Todav\u00eda no, pero el martes hablar\u00e9 con ellos en Bruselas\u00bfC\u00f3mo interpreta la negativa del Reino Unido a siquiera considerar la propuesta de cosoberan\u00eda?Eso es otra historia. Una vez que quede meridianamente claro que Gibraltar no forma parte de las negociaciones con la UE, la cuesti\u00f3n vuelve al \u00e1mbito bilateral, del que nunca deb\u00eda haber salido, y que es la aplicaci\u00f3n de las resoluciones de Naciones Unidas y del Proceso de Bruselas. Y en esa negociaci\u00f3n, los gibraltare\u00f1os pueden formar parte de la delegaci\u00f3n brit\u00e1nica que hable con nosotros. La elecci\u00f3n es muy sencilla: o soberan\u00eda brit\u00e1nica fuera de la UE o cosoberan\u00eda hispano-brit\u00e1nica dentro de la UE, con doble nacionalidad, autogobierno y r\u00e9gimen fiscal especial.\u00bfEspa\u00f1a va a vetar cualquier acuerdo en la UE que incluya Gibraltar?Nosotros vamos a defender nuestros intereses como cualquier pa\u00eds que se precie en el mundo hasta las \u00faltimas posiciones. Siempre he aplicado una m\u00e1xima de un general que dec\u00eda que la paz siempre es posible: basta con rendirse. Yo no me voy a rendir.\u00bfPor qu\u00e9 habla de un plazo de cuatro a\u00f1os para que la bandera espa\u00f1ola ondee en Gibraltar?Me parece un tiempo suficiente para abordar la cuesti\u00f3n de Gibraltar con el Reino Unido. Podr\u00eda ser mucho antes y creo que va en inter\u00e9s de los gibraltare\u00f1os que as\u00ed sea, porque se despejar\u00eda la incertidumbre y todos los actores e inversores internacionales sabr\u00edan que Gibraltar seguir\u00eda dentro de la UE y no se paralizar\u00edan las inversiones ni sufrir\u00eda la actividad econ\u00f3mica.\u00bfSe reunir\u00eda con Picardo en alg\u00fan momento?Siempre estar\u00e9 dispuesto al di\u00e1logo. Y el d\u00eda 18 ir\u00e9 al Campo de Gibraltar donde me reunir\u00e9 con la Mancomunidad de alcaldes.", "title": "\"Roza el absurdo querer que una colonia forme parte de la UE\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garcia-margallo-roza-absurdo-querer-colonia-forme-parte-201610070110_noticia.html", "keywords": "entrevista,gibraltar,margallo", "date": "2016-10-06", "id": "f8b5f27a014e4040222d8ad755fc1e003fc013ea", "summary": "\u00abPicardo practica la pol\u00edtica del avestruz y de negar la realidad. No entiende que esta cambia con el Reino Unido fuera de la Uni\u00f3n Europea\u00bb, dice el ministro de Exteriores"}, {"article": "MADRIDActualizado:07/10/2016 02:19hCada vez m\u00e1s colegios ofrecen la educaci\u00f3n biling\u00fce. En la escuela p\u00fablica madrile\u00f1a comenz\u00f3 a implantarse en el curso 2004-2005 y lleg\u00f3 a 24 colegios de la Comunidad. Al iniciarse el curso 2015-2016, el n\u00famero de centros p\u00fablicos biling\u00fces ha alcanzado la cifra de 463, lo que representa 353 colegios p\u00fablicos y 110 institutos. Pero aunque nadie niega las ventajas del aprender otro idioma, no todos los agentes educativos est\u00e1n a favor del sistema tal y como est\u00e1 implantado. El colegio Joyfe ofrece unos argumentos a favor y la FAPA, Giner de los R\u00edos pone objeciones. A favor-Hoy en d\u00eda, diversos estudios cient\u00edficos evidencian que el biling\u00fcismo a parte de las ventajas lingu\u00edsticas, ofrece la capacidad de reaccionar de forma m\u00e1s eficaz a determinados est\u00edmulos, desarrollando el Bilingual Mind.-Por lo general cuando nos planteamos la importancia de que nuestros hijos sean biling\u00fces, solemos pensar en que podr\u00e1n potenciar oportunidades laborales y les ofrecer\u00e1 tambi\u00e9n la posibilidad de interactuar y conocer nuevas culturas. Pero tiene otras ventajas igual o m\u00e1s importantes que las laborales, como poder desarrollar una apertura mental m\u00e1s all\u00e1 de su cultura y forma de vida.-El cerebro de un biling\u00fce desarrolla nuevas habilidades para procesar y manejar la informaci\u00f3n almacenada, aumentando la capacidad para resolver problemas con mayor facilidad. Adem\u00e1s, consiguen un nivel de concentraci\u00f3n superior ya que tienen que trabajar con m\u00e1s informaci\u00f3n, manteniendo los idiomas separados y accediendo en el momento oportuno a cada uno de ellos.-Lo ideal es iniciar el biling\u00fcismo a una edad temprana. De hecho, hay beb\u00e9s que crecen en una familia en la que cada padre le habla en su lengua materna y crecen sabiendo diferenciar perfectamente entre las dos lenguas, sin que este hecho retrase su desarrollo ling\u00fc\u00edstico, que va m\u00e1s unido a su madurez intelectual.-Hasta los 8 a\u00f1os, los ni\u00f1os asimilan de forma intuitiva un segundo idioma sin apenas esforzarse. Su cerebro se desarrolla con la capacidad de gestionar \u00abdos seres\u00bb monoling\u00fces, y viven el proceso con total naturalidad y de una forma sencilla, ya que no necesitan realizar el proceso de traducir el pensamiento de un idioma a otro, como los adultos. De esta forma conseguiremos la principal caracter\u00edstica de una persona biling\u00fce que es la capacidad de pensar y expresarse en ambos idiomas sin dificultad. Aunque siempre habr\u00e1 un lenguaje dominante en un ni\u00f1o biling\u00fce.-Adem\u00e1s la mente de un biling\u00fce tiene la facilidad de que aunque no utilice durante un tiempo la \u00absegunda-primera lengua\u00bb una peque\u00f1a \u00abre-inmersi\u00f3n\u00bb en el idioma le devolver\u00e1 la fluidez y confianza.En contra Desde la FAPA Francisco Giner de los R\u00edos cuestionan el programa Biling\u00fce de la Comunidad de Madrid desde su aparici\u00f3n. Camilo Jene Perea, vicepresidente de esta asociaci\u00f3n as\u00ed lo manifiesta:-Ya, antes de este programa, exist\u00eda otro que se realizaba en colaboraci\u00f3n con el British Council que estaba en funcionamiento en 10 colegios e institutos de la Comunidad. Si bien en los institutos no lleg\u00f3 a funcionar en plenitud, en los colegios s\u00ed y de esas experiencias se deber\u00eda haber aprendido.-La ense\u00f1anza, tanto de un idioma como de una materia, no se puede realizar a golpe de martillo, lleva un proceso de planificaci\u00f3n y aprendizaje. Desde sus or\u00edgenes se ha querido imponer de tal forma que lo que ha provocado ha sido un proceso selectivo del alumnado donde al llegar a la ESO los alumnos son separados seg\u00fan el conocimiento del idioma. Las dificultades que puedan tener no son solucionadas en los propios centros al no existir los apoyos y desdobles necesarios, teniendo que ser las familias que puedan las que resuelvan por s\u00ed solas el desaguisado y por lo tanto se vuelve a producir otra nueva segregaci\u00f3n, los hijos de las clases sociales m\u00e1s desfavorecidas tendr\u00e1n m\u00e1s problemas a la hora de adquirir esas competencias. -No se puede introducir este tipo de ense\u00f1anzas al mismo tiempo que estas recortando recursos tanto humanos como materiales en los centros educativos. La experiencia del British Council es el camino a seguir, las materias son estudiadas alternativamente en ingl\u00e9s y castellano, existen desdobles y el alumno es tratado de manera m\u00e1s individualizada. No es conveniente ni necesario tener que sufrir para aprender. -Parece que cunde un deseo por rechazar la riqueza de nuestro propio idioma, muchos de nuestros hijos no conocen ya el sistema circulatorio en castellano, por ejemplo. El profesorado no puede aprender por ciencia infusa las competencias necesarias para ense\u00f1ar en profundidad su materia en un idioma que en realidad le es ajeno. La ense\u00f1anza de una materia no puede servir de excusa para el aprendizaje de un idioma. Es la materia en s\u00ed lo verdaderamente importante y no podemos empecinarnos en querer aprender vocabulario en ingl\u00e9s por encima de otras competencias fundamentales. \u00bfAcaso es m\u00e1s importante aprender vocabulario de f\u00edsica en ingl\u00e9s que comprender conceptos como la energ\u00eda o la fuerza? -No se nos escapa lo important\u00edsimo que es adquirir destrezas en otros idiomas y no solamente para el futuro profesional, pero ello no debe menospreciar al resto de materias como as\u00ed se est\u00e1 realizando. En realidad, con el modelo actual no existe gran diferencia entre los colegios no biling\u00fces que ense\u00f1an ingl\u00e9s de los que les han puesto el cartel de biling\u00fce. M\u00e1s bien, estudios recientes se\u00f1alan que el alumnado del modelo biling\u00fce est\u00e1 adquiriendo menos competencias en aquellas materias que han sido ense\u00f1adas con dicho idioma. Pero lejos de estudios espor\u00e1dicos, lo que estamos exigiendo desde hace tiempo es una evaluaci\u00f3n correcta del sistema desde la propia administraci\u00f3n, que hasta ahora no se ha querido realizar, y parar la continua huida hacia adelante por motivos populistas y electorales. Ya sabemos que vende, pero seamos serios.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Educaci\u00f3n biling\u00fce, \u00bfS\u00ed o no?", "url": "http://www.abc.es/familia/padres-hijos/abci-educacion-bilingue-si-o-no-201610070153_noticia.html", "keywords": "bilingue,educacion,ninos", "date": "2016-10-06", "id": "36e3bfb1bc34678165e89b02372b46343d6ec664", "summary": "No todo el mundo se muestra a favor de la educaci\u00f3n en dos idiomas tal y como se est\u00e1 implantando"}, {"article": "Ra\u00fal Gallegos, analista y escritor, y Edgar Rasquin, que fue gerente general de un centro de refinaci\u00f3n de PDVSA, explican a ABC el manejo de la econom\u00eda venezolana y la petrolera por el chavismoEl barril de petr\u00f3leo Brent para entrega en diciembre ha respondido con subidas la decisi\u00f3n de la OPEP de limitar la producci\u00f3n mundial de crudoEl Ej\u00e9rcito y las milicias aliadas se preparan para iniciar una ofensiva contra Mosul, la segunda ciudad m\u00e1s importante del pa\u00eds, en manos de los terroristas desde verano de 2014Teher\u00e1n ha insistido en que no est\u00e1 dispuesto a aceptar congelaci\u00f3n alguna hasta que recupere los niveles de exportaci\u00f3n previos a las sancionesEl consejo de administraci\u00f3n de Petrobras ha aprobado la venta del 90% de Nova Transportadora do Sudeste (NTS) a un grupo inversor liderado por Brookfield Infraestructure Partners (BIP)Los analistas aventuran que la Reserva Federal retrasar\u00e1 la subida de tipos ante las dudas que todav\u00eda arroja la econom\u00eda norteamericanaRosell no dramatiza con una econom\u00eda \u00aben funciones\u00bb si bien alerta de que \u00abla inercia no es infinita\u00bb y los vientos de cola \u00abno son para siempre\u00bb17/09/2016 17:50h Carmen de Carlos ComentarEl reequilibrio del mercado se producir\u00e1 m\u00e1s tarde de lo esperadoLa Agencia Internacional de la Energ\u00eda recuerda que la oferta se mantiene fuerte de la mano de la OPEP y augura que el desequilibrio del mercado va para largoLas Bolsas europeas caen tambi\u00e9n con fuerza ante la posibilidad de que la Reserva Federal de EE.UU. suba los tipos de inter\u00e9s este mismo mesEl servicio de estudios revisa al alza su estimaci\u00f3n de crecimiento para 2016 al 3,1% y recorta la del a\u00f1o que viene hasta el 2,3%09/09/2016 08:47h Javier Tahiri ComentarEl r\u00e9gimen cubano ha tenido que restringir el uso de sus fuentes energ\u00e9ticas por la crisis venezolana y busca nuevas fuentes en los mercados internacionalesLos ministros de Energ\u00eda de ambos pa\u00edses han anunciado su intenci\u00f3n de establecer un grupo de trabajo para el seguimiento del mercado del petr\u00f3leo En el caso de los precios de exportaci\u00f3n, el sector industrial con mayor influencia positiva es el de bienes intermedios,'Escuadr\u00f3n Suicida', la cinta de acci\u00f3n que re\u00fane a los villanos de DC en la gran pantalla, ha...En el primer trimestre del a\u00f1o la econom\u00eda estadounidense creci\u00f3 a un ritmo anual del 0,8%Una de la madrugada. Los negociadores abandonan el Congreso. Altas horas de la noche: el tiempo...La demanda de crudo de los pa\u00edses emergentes compensar\u00e1 la contracci\u00f3n en los estados de la OCDEEn lo que va de a\u00f1o, el aumento del precio del barril es de m\u00e1s del 30%, lo que pone de relieve la gran volatilidad que est\u00e1 registrando el crudo en este 2016El barril de Brent, referencia en Europa, repunt\u00f3 este jueves un 2% y ha comenzado al alza la \u00faltima sesi\u00f3n de la semanaEl barril acumula una subida del 15% desde que hace una semana cobraran fuerza las especulaciones sobre un potencial acuerdo entre productores para estabilizar el precio del crudoLa OPEP celebrar\u00e1 en septiembre una reuni\u00f3n para reequilibrar el mercado14/08/2016 11:06h Guillermo Gin\u00e9s/Luis M. Ontoso ComentarEsta nueva rebaja permitir\u00e1 un ahorro de seis a ocho euros en el llenado del dep\u00f3sito con respecto al a\u00f1o pasado, seg\u00fan datos del Bolet\u00edn Petrolero de la Uni\u00f3n Europea (UE)El precio del barril de petr\u00f3leo Brent vivi\u00f3 en el jueves una de las jornadas m\u00e1s vertiginosas del veranoLa organizaci\u00f3n estima que \u00e9sta crecer\u00e1 en 90.000 barriles diarios m\u00e1s de lo previstoLos precios de agosto son ligeramente m\u00e1s bajos respecto a hace dos meses, ya que tras semanas de ca\u00eddas la gasolina se vende ahora a una media de 1,135 euros por litro y el gas\u00f3leo, a 1,015 eurosEn concreto, el precio medio del litro de gasolina se ha situado esta semana en los 1,134 euros, tras caer un 0,87%. El di\u00e9sel se ha situado en m\u00ednimos de mayo con un precio de 1,014 euros el litroEl petr\u00f3leo de referencia en Estados Unidos borr\u00f3 los avances que se hab\u00eda apuntado en la primera hora de contrataciones y se situ\u00f3 en 39,51 d\u00f3laresAmbos han abaratado en torno a un 1% esta semana despu\u00e9s de que la cotizaci\u00f3n del crudo haya perdido el nivel de los 50 d\u00f3lares del barrilEn concreto, el precio del litro de gas\u00f3leo ha pasado a costar 1,050 euros, mientras que el de la gasolina se sit\u00faa en 1,182 eurosDesde la segunda mitad de 2014 hasta enero de 2016, el precio del petr\u00f3leo se ha reducido en un 75%, tal y como recuerda la entidad centralCient\u00edficos advierten de que los sumideros podr\u00edan colapsar de forma catastr\u00f3fica, en una zona densamente poblada y con instalaciones de combustible. Im\u00e1genes de sat\u00e9lite revelan el movimiento del terrenoEl temor al Brexit y a una posible subida de tipos de la Fed lastra a los mercadosLas autoridades colombianas examinan hoy el plan de reestrucutraci\u00f3n de la petrolera09/06/2016 22:03h Javier Gonz\u00e1lez Navarro ComentarRespecto al promedio del mismo mes del a\u00f1o anterior, las variaciones fueron de un incremento del 4,9% para el margen bruto de la gasolina 95 y de una ca\u00edda del 1,2% para el gas\u00f3leo AEl Brent, crudo de referencia en Europa, supera esta cota psicol\u00f3gica despu\u00e9s de lograr una subida del 1,67% durante la sesi\u00f3n de este lunesEl precio del barril de petr\u00f3leo Brent, de referencia para Europa, pugna por mantener el nivel de 49 d\u00f3laresLas reuniones de los bancos centrales, los vaivenes del petr\u00f3leo y el decisivo refer\u00e9ndum en el Reino Unido marcar\u00e1n el futuro de la econom\u00eda global02/06/2016 11:06h ROSAL\u00cdA S\u00c1NCHEZ ComentarLos contaminantes generados descendieron durante cinco meses como una \u00abtormenta de nieve sucia\u00bbEl Gobierno ha elevado su optimismo un mes despu\u00e9s de presentar unas previsiones del 2,7% para 2016. Los expertos consultados ven factible la nueva estimaci\u00f3n27/05/2016 16:10h Javier Tahiri ComentarEl objetivo de fijar un tipo est\u00e1ndar m\u00ednimo en este tributo es evitar las divergencias excesivas entre los reg\u00edmenes de IVA de los Estados miembrosEl selectivo espa\u00f1ol, que ha llegado a subir un 1,5%, ha cedido un 0,47% y se ha establecido por debajo de los 8.700 puntosAl Naimi ha sido el responsable de mantener la producci\u00f3n del crudo durante m\u00e1s de dos d\u00e9cadas a pesar de la ca\u00edda de los precios y los altibajos de este mercadoEl barril de Brent, de referencia para Europa, cotiza este martes en el entorno de los 44 d\u00f3lares tras dos sesiones a la bajaLa producci\u00f3n de Exxon Mobil en el primer trimestre del a\u00f1o fue de 4,32 millones de equivalentes de barriles de crudo al d\u00eda, frente a los 4,25 millones del mismo periodo del a\u00f1o precedenteLa incertidumbre pol\u00edtica y el deterioro de la econom\u00eda mundial, entre los factores que influyen en que la econom\u00eda espa\u00f1ola pierda fuelle29/04/2016 08:33h M. CUESTA / J. TAHIRI ComentarLa reestructuraci\u00f3n financiera de Pacific E&P dejar\u00e1 sin valor la participaci\u00f3n de sus accionistas26/04/2016 19:42h JAVIER GONZ\u00c1LEZ NAVARRO ComentarEl hijo de Salm\u00e1n bin Abdulaziz, monarca del pa\u00eds \u00e1rabe, ha anunciado que la informaci\u00f3n financiera relativa a la compa\u00f1\u00eda ser\u00e1 divulgada en el futuroLa estrategia de Arabia Saud\u00ed hunde a los pa\u00edses productores ajenos a la OPEP21/04/2016 23:19h JAVIER GONZ\u00c1LEZ NAVARRO ComentarEl fracaso de la reuni\u00f3n de Doha dio lugar a una ca\u00edda del importe del crudo durante la jornada de ayerLas discusiones se retomar\u00e1n el pr\u00f3ximo mes de junio, durante la reuni\u00f3n extraordinaria de la OPEPEl incendio de la plataforma petrolera \u00abDeepwater Horizon\u00bb ha sido el peor desastre medioambiental de la Historia del pa\u00edsLas reservas de Estados Unidos cayeron en 4,9 millones de barriles la semana pasada, un descenso que explica el nuevo incremento del crudoLos \u00abpapeles de Panam\u00e1\u00bb revelan como la compa\u00f1\u00eda Heritage Oil and Gas busc\u00f3 el traslado de su base legal de negocios desde las Bahamas a la Isla Mauricio para ahorrarse m\u00e1s de 400 millones de d\u00f3lares en impuestos16/04/2016 12:55h EDUARDO S. MOLANO ComentarEl Ibex 35 se ha dejado un leve 0,12% al cierre de mercado y ha frenado la racha de cinco sesiones...Antonio Brufau, presidente de la compa\u00f1\u00eda, ha asegurado que existe \u00abpreocupaci\u00f3n en el corto plazo para gestionar el d\u00eda a d\u00eda, pero no a largo plazo, siempre y cuando el mundo funcione\u00bbLa diferencia entre la oferta y la demanda explica la presi\u00f3n que viven los precios del llamado \u00aboro negro\u00bb desde el a\u00f1o pasadoEl \u00edndice de precios de consumo se queda sin variaci\u00f3n respecto al mes anterior porque la subida de los carburantes fue menor que la del a\u00f1o pasado, seg\u00fan el INESe consolida la tendencia alcista del crudo de en las \u00faltimas semanas ante la reuni\u00f3n de productores de crudo el pr\u00f3ximo 17 de abrilLos analistas en Londres no descartan la posibilidad de que el Brent contin\u00fae su tendencia a la baja y se mantenga alrededor de los 30 d\u00f3laresSeg\u00fan los datos del bolet\u00edn petrolero de la Uni\u00f3n Europea, la gasolina cuesta esta semana una media de 1,116 euros el litro en las estaciones de servicio espa\u00f1olas, un 1,09% m\u00e1s que la semana pasadaLas entidades ofrecen descuentos para repostar en determinados centros de serviciosLa bater\u00eda de est\u00edmulos del BCE ha contagiado a la Fed, que mantuvo los tipos esta semana, y al resto de autoridades monetarias del mundo18/03/2016 14:53h S.ALCELAY/J.TAHIRI ComentarDistintas circunstancias han provocado que el ritmo de crecimiento de la econm\u00eda global se ralenticeLas tasas m\u00e1s d\u00e9biles se registraron en Chipre (-2,2%) y Ruman\u00eda (-2,1%), seg\u00fan datos de EurostatLlenar el dep\u00f3sito de un veh\u00edculo es actualmente alrededor de 10 euros menos costoso que hace un a\u00f1o16/03/2016 23:26h Jvier Gonz\u00e1lez Navarro ComentarLa tendencia a la baja de las \u00faltimas dos sesiones se revirti\u00f3 ante un aumento menor de lo esperado en las reservas de petr\u00f3leo de EstadosLa organizaci\u00f3n estima que la demanda del crudo caer\u00e1 en 2016, lo que provocar\u00eda un aumento de la actual sobreoferta existente en el mercado\u00bfFin de la crisis del petr\u00f3leo?Miles de habitantes de los departamentos de Loreto y Amazonas sufren los dos derrames de petr\u00f3leo en el Oleoducto NorperuanoVladimir Putin ha confirmado que el pa\u00eds no incrementar\u00e1 su producci\u00f3n tras una reuni\u00f3n con empresas petroleras\u00abLa congelaci\u00f3n de la producci\u00f3n ya no es una opci\u00f3n, sino un asunto necesario que obliga a todos a cumplirlo\u00bb, ha asegurado el ministro emirat\u00ed de Energ\u00eda, Suheil al MarzuiEl indicador adelantado baja cinco d\u00e9cimas en relaci\u00f3n al dato ofrecido en enero por el INELa mayor\u00eda de gestores recomienda aprovechar las oportunidades que dejan las correcciones, aunque no todo vale26/02/2016 08:21h ALICIA MIGUEL SERRANO ComentarLa petrolera ha realizado una provisi\u00f3n contable extraordinaria de 2.957 millones de euros por la ca\u00edda de precios del crudoEl presidente del regulador burs\u00e1til de China, Xiao Gang, fue destituido el pasado fin de semanaEn las \u00faltimas cuatro semanas, las importaciones de crudo promediaron m\u00e1s de 7,7 millones de barriles al d\u00edaEl sector de la construcci\u00f3n tambi\u00e9n habr\u00eda prolongado \u00abel tono positivo\u00bb de meses anteriores, seg\u00fan el bolet\u00edn de febrero de la entidad centralEl selectivo espa\u00f1ol se ha visto animada por la buena jornada de los mercados asi\u00e1ticos y el alza que registraba el precio del crudoLa aerol\u00ednea ha logrado una subida del 10% en Bolsa tras conocerse sus resultados econ\u00f3micosEl a\u00f1o termin\u00f3 con una de las mayores subidas de este indicador tanto para la gasolina como el gas\u00f3leo, seg\u00fan CompetenciaEl precio medio del litro de di\u00e9sel en las estaciones de servicio de Espa\u00f1a se situaba a principios de semana en 0,919 eurosLa medida, a la que se unieron Venezuela y Qatar, no equilibra los precios, que cayeron ayer un 3%17/02/2016 09:13h Luis M\\. Ontoso ComentarLa detenci\u00f3n de la c\u00fapula de Vitaldent y otras cinco informaciones de este martes, 16 de febreroAnte la propuesta, el precio del crudo subi\u00f3 un 6,3 % m\u00e1s que al cierre del lunes y moder\u00f3 su repunte tras el anuncio hecho desde DohaArabia Saud\u00ed, Rusia, Venezuela y Qatar han acordado congelar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo. Eso si, si otros...Este, no es un juramento normal. Se llama Al Rouimi, y es la nueva Ministra de la Felicidad de...El hundimiento de los precios del crudo ha minorado gravemente el nivel de ingresos de unos pa\u00edses que tienen la \u00abobligaci\u00f3n\u00bb de mantener s\u00f3lidos estados de bienestar 15/02/2016 11:05h MAR\u00cdA JES\u00daS P\u00c9REZ ComentarLos expertos recomiendan cautela y no lanzarse a comprar en Bolsa porque auguran nuevas ca\u00eddasLos analistas atribuyen esta situaci\u00f3n al negativo entorno europeo e internacionalEl desconcierto se apodera de los mercados y los inversores aseguran que vivimos una situaci\u00f3n \u00abcalcada\u00bb a la de 2008El desplome en el valor del crudo trae consigo alteraciones geopol\u00edticas y anuncia un escenario convulso para los pa\u00edses productores. Los importadores, como Espa\u00f1a, salen beneficiados. El descenso del crudo ralentizar\u00e1 proyectos de empresas de nuestro pa\u00eds en Arabia Saud\u00edBP obtuvo unas p\u00e9rdida de 5.943 millones de euros en 2015 frente a los 3.466 millones de euros que gan\u00f3 un a\u00f1o antesPedro S\u00e1nchez ha comunicado al Rey su disponibilidad para intentar formar un gobierno, en caso de que...Son horas muy cr\u00edticas para este carguero que lleva varios d\u00edas a la deriva frente a la costa atl\u00e1ntica...Condena al capit\u00e1n del petrolero a dos a\u00f1os de c\u00e1rcel por un delito medioambiental27/01/2016 12:13h Nati Villanueva ComentarEl \u00edndice general de la Bolsa de Shangh\u00e1i, el principal indicador de los parqu\u00e9s chinos, se hundi\u00f3 un 6,42%El Tribunal Supremo ha condenado a dos a\u00f1os de prisi\u00f3n y multa al capit\u00e1n del Prestige, Apostolos Mangouras,...La agencia se\u00f1ala que cinco de las siete grandes compa\u00f1\u00edas integradas europeas, incluida la espa\u00f1ola Repsol, cuentan con unas previsiones de ratio de endeudamiento a 2017 por encima del nivel correspondiente a sus actuales ratings", "title": "Noticias de Petr\u00f3leo - ABC.es P\u00e1gina 4", "url": "http://www.abc.es/economia/materias-primas/petroleo/pag-4.html", "keywords": "noticias de Petr\u00f3leo,Petr\u00f3leo", "date": "2016-10-06", "id": "581b8fe9f545bd1bc94c9282de93d0061bbfa2ee", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Petr\u00f3leo en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Petr\u00f3leo \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 4"}]