[{"article": "C\u00e9sar Antonio Molina\u00abPorque en el mundo, por lo que se nos conoce es por nuestra cultura, la cultura refleja la identidad de un pa\u00eds. Porque representa tambi\u00e9n a quinientos millones de personas que hablan nuestra lengua com\u00fan. Porque debemos liderar el mundo iberoamericano. Porque un secretario de Estado es visto como un consejero de una Comunidad Aut\u00f3noma y un ministro como cualquier otro ministro europeo. Porque en Bruselas la autoridad de un ministro es mayor que la de un secretario de Estado. Porque un ministro tiene m\u00e1s peso en el Consejo de Ministros y ante el ministro de Hacienda (con el que siempre tendr\u00e1 que \u201cpelearse\u201d) que en un ministerio compartido. Porque el Ministro de Cultura representa a m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas que viven de nuestra industria cultural, una de las m\u00e1s poderosas de Europa, que aporta al PIB un tanto por ciento muy importante. Porque Cervantes, Vel\u00e1zquez, Goya, Falla, Picasso, Bu\u00f1uel y tantos y tantos otros artistas y escritores de todas las \u00e9pocas se lo merecen. Y tambi\u00e9n porque nuestro ingente patrimonio monumental est\u00e1 entre los tres primeros m\u00e1s importantes del mundo\u00bb.Luis Alberto de Cuenca\u00abUn pa\u00eds como Espa\u00f1a en el que se pone siempre en cuesti\u00f3n la existencia de una \u201ccultura espa\u00f1ola\u201d deber\u00eda atender mejor el valor estrat\u00e9gico de esa cultura, que adem\u00e1s engloba de manera inclusiva las dem\u00e1s culturas peninsulares. Por eso no est\u00e1 mal que la cultura tenga una silla en el Consejo de Ministros. Es cuesti\u00f3n de representaci\u00f3n, sin prejuicios y con respeto a las periferias que tambi\u00e9n son parte de Espa\u00f1a que las engloba. Participan de la cultura com\u00fan y por ejemplo las poes\u00edas catalana o vasca tienen m\u00e1s que ver con la espa\u00f1ola que con las de iberoam\u00e9rica.El centenario de Cervantes ha sido una ocasi\u00f3n perdida. Si hubiera habido Ministerio de Cultura, habr\u00eda sido su raz\u00f3n de ser celebrar este centenario que no se volver\u00e1 a repetir. Por mucho que educaci\u00f3n tenga que ver con cultura, no es lo mismo y el ministro de Educaci\u00f3n es el de educaci\u00f3n. Yo como secretario de Estado no ten\u00eda las armas suficientes para hacer lo que quer\u00eda porque depend\u00eda de una instancia superior que estaba enfrascada en asuntos pol\u00edticos. Hist\u00f3ricamente la educaci\u00f3n es m\u00e1s visible y cultura desaparece como algo residual en un ministerio compartido\u00bb.Marta Rivera de la Cruz\u00abLo primero que quiero se\u00f1alar es que resulta preocupante la gran desafecci\u00f3n en la sociedad hacia el sector cultural. Se han dinamitado los puentes y hay que reconstruirlos. Hemos conseguido entre todos por desgracia que las personas no se sientan vinculadas a los agentes y empresas culturales. Un Ministerio de Cultura es clave para eso. Despu\u00e9s, tambi\u00e9n hay que pedir que la Cultura tenga un sill\u00f3n en el Consejo de Ministros por muchas razones. Cuando el ministro lo es de Educaci\u00f3n y Cultura la educaci\u00f3n tiene un car\u00e1cter m\u00e1s pol\u00edtico y siempre se pone por delante y la Cultura queda relegada. El papel de Espa\u00f1a ante el mundo pierde peso cultural si en lugar de un ministro hay un secretario de Estado. Creo que deben ser ministerios muy conectados, porque el gran trampol\u00edn de la cultura debe ser la escuela. Hay que inventar una f\u00f3rmula para que tengan pasarelas de colaboraci\u00f3n permanente, pero tiene que haber dos ministerios. Espero que en el pr\u00f3ximo gobierno la apuesta vaya por ah\u00ed. Estamos cediendo terreno en beneficio de otros pa\u00edses. La gran puerta de entrada del cine iberoamericano en Europa es Francia, Ventana sur, cuando eso lo deber\u00eda de liderar Espa\u00f1a. Y nuestra joya, el Instituto Cervantes, est\u00e1 perdiendo alumnos en el que momento en que suben los alumnos de espa\u00f1ol. En nuestro acuerdo con el PP planteamos crear centros del Cervantes en todos los pa\u00edses latinoamericanos. el Cervantes tiene que aspirar a ser el referente de la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol en el mundo. Hay que consolidar su presencia en Iberoam\u00e9rica.Si algo deber\u00edamos dejar fuera del rifirrafe pol\u00edtico es la cultura. No tiene por qu\u00e9 tener adscripci\u00f3n pol\u00edtica. De igual forma que un lector disfruta de una novela sin preguntarse a qui\u00e9n vota el autor, un pol\u00edtico no debe preguntar a un autor o un agente cultural por sus preferencias pol\u00edticas. Creo que esto tiene que tener dos caras, tenemos que dejarnos tanto la cultura de hacer pol\u00edtica y la pol\u00edtica de meter sus manos en la cultura. Yo no pregunto a los agentes lo que votan o si van a apoyarme cuando me intereso por un problema de la cultura.Espa\u00f1a tiene que marcarse varios objetivos. La lucha contra la pirater\u00eda es uno, porque tenemos un agujero terrible en comparaci\u00f3n con los pa\u00edses de nuestro entorno. Y consolidar el espa\u00f1ol, somos el pa\u00eds en el que nace un idioma que hablan 500 millones de personas. Si fuera el franc\u00e9s en Par\u00eds lo estar\u00edan aprovechando mucho mejor que nosotros. Tenemos falta de ambici\u00f3n, una humildad mal entendida, cuya prueba ha sido el A\u00f1o Cervantes, una gran oportunidad desaprovechada\u00bb.Javier Gom\u00e1\u00abNo tengo la experiencia de quienes han sido gestores en la pol\u00edtica cultural. Yo diferencio cuatro clases de cultura: la primera, la de las tradiciones, los valores, la gastronom\u00eda etc. La segunda, la cultura que generan los autores, normalmente minoritaria y a la que dedico mis esfuerzos como autor. La tercera es la industria cultural y la cuarta la pol\u00edtica cultural.La segunda cultura es la que hace grande a un pa\u00eds. Yo no creo que esa cultura que hacemos los escritores est\u00e9 muy afectada por la pol\u00edtica y desde ese punto de vista puede dar igual que haya un ministerio o no, pero lo cierto es que por la representaci\u00f3n que otorga el ministro s\u00ed puedo estar de acuerdo con la existencia de un ministerio competente. La pol\u00edtica y la cultura no se sincronizan siempre. En la Primera Guerra Mundial no hab\u00eda pol\u00edtica cultural y se crearon las m\u00e1s grandes obras de la \u00e9poca. Y tampoco creo que debamos caer en una gran negatividad porque la oferta cultural en nuestras ciudades es asombrosa, inasumible\u00bb.Miguel Zugaza\u00abNo creo que sea tan trascendente d\u00f3nde se sit\u00faa la cultura en el Consejo de Ministros. Es m\u00e1s importante saber con qu\u00e9 presupuestos cuenta. Italia en plena crisis est\u00e1 incrementando el presupuesto de cultura. Ese es un buen ejemplo\u00bbGregorio Mara\u00f1\u00f3n\u00abLa realidad ha demostrado que la cultura necesita un ministerio propio que la defienda y promueva por su riqueza y valor identitario, aunque el ministro actual ha sido extraordinario\u00bbMorante de la Puebla\u00abEl ministerio deber\u00eda de ser de Arte y Cultura como en Estados Unidos, ya que el arte y la cultura son lo suficientemente importantes como para tener ministerio propio\u00bb.Jorge Herralde\u00abAnte la total ausencia de apoyo oficial a la cultura, al rev\u00e9s que en otros pa\u00edses civilizados, la creaci\u00f3n de un Ministerio de Cultura podr\u00eda servir para paliar estas carencias. Un Ministerio de Cultura aut\u00e9ntico, no el fantasmal que hemos padecido con el gobierno de Rajoy\u00bb.Enrique Cerezo\u00abNo importa tanto que haya un Ministerio de Cultura \u00fanico e independiente, sino el que lo lleve. Necesitamos una persona que sepa de qu\u00e9 va esto porque lo cierto es que hasta ahora no ha existido. El trato a la Cultura por parte de esta legislatura ha sido nefasto, un desastre. Lo que es verdaderamente importante es que al frente del Ministerio, sea simple o conjunto, haya una persona competente. No nos fijemos en los organismos sino en las personas y su val\u00eda\u00bb.Antonio Resines\u00abPor supuesto que un Ministerio de Cultura \u00fanico pero, adem\u00e1s de eso, lo que necesitamos de verdad es un pacto de Estado para la cultura porque en realidad la cultura es una cuesti\u00f3n de Estado. Y hay que distinguir porque, por ejemplo, el cine es cultura y el f\u00fatbol es espect\u00e1culo. Ya s\u00e9 que un pacto de Estado sobre esto no es f\u00e1cil, pero es totalmente necesario\u00bb.", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 es necesario un Ministerio de Cultura independiente de Educaci\u00f3n? (I)", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-necesario-ministerio-cultura-independiente-educacion-201610091202_noticia.html", "keywords": "ministerio,cultura,necesario,independiente,educacion", "date": "2016-10-09", "id": "fcedb497564b15e284c0efbeb49e72056a118ea0", "summary": "C\u00e9sar Antonio Molina, Luis Alberto de Cuenca, Marta R. de la Cruz, Javier Gom\u00e1, Miguel Zugaza, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Morante de la Puebla, Jorge Herralde, Enrique Cerezo y Antonio Resines reivindican un ministerio independiente"}, {"article": "Los datos de desempleo de septiembre, que acaban de publicarse, han hecho saltar de nuevo todas las alarmas en Cantabria: volvemos, otra vez, a liderar el incremento del paro en Espa\u00f1a. Es un titular que nos suena, porque viene repiti\u00e9ndose durante muchos de los \u00faltimos meses. Sin embargo, el verano parec\u00eda haber sido muy bueno, con unas cifras que invitaban al optimismo. Esa proliferaci\u00f3n de datos contradictorios invita a la confusi\u00f3n, a un sentimiento bipolar que nos lleva pronto de la euforia a la depresi\u00f3n, y viceversa, al pensar en el futuro de nuestra tierra.Mientras, el debate pol\u00edtico sobre el tema se enfrasca en una mara\u00f1a de argumentos partidistas, con los que cada cual trata de dibujar la realidad que m\u00e1s se ajuste a sus pretensiones. Pero, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo realmente? \u00bfNos hundimos o estamos saliendo a flote? Con objeto de responder a estas preguntas, el gr\u00e1fico 1, incluido a continuaci\u00f3n, muestra la evoluci\u00f3n, mes a mes, del empleo en Cantabria y en Espa\u00f1a, a partir del n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social y tomando, en cada caso, el dato de enero de 2009 como referencia (igual a 100). La tendencia general que se observa es similar: una intensa destrucci\u00f3n de puestos de trabajo hasta 2013, y un incremento del empleo a partir de entonces, aunque insuficiente para recuperar los niveles iniciales.Existen, no obstante, dos diferencias importantes entre Cantabria y Espa\u00f1a. Una primera, muy llamativa, son las pronunciadas oscilaciones del empleo que se observan en nuestra Comunidad, pero no en el conjunto del Estado: puestos de trabajo que se crean en primavera y, sobre todo, verano, pero que se destruyen en oto\u00f1o y en invierno. La segunda diferencia es que la recuperaci\u00f3n tras la crisis est\u00e1 llegando con menos fuerza en Cantabria. Las dos cuestiones est\u00e1n muy relacionadas. Como se observa, en el conjunto de Espa\u00f1a, desde 2014 est\u00e1 aumentando el n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social en primavera y verano, mientras que m\u00e1s o menos se mantiene en oto\u00f1o y en invierno. Es una evoluci\u00f3n que podr\u00edamos asemejar a una escalera. En Cantabria, el empleo se est\u00e1 incrementando cada primavera y verano incluso m\u00e1s que a nivel estatal; sin embargo, gran parte de lo que se gana en esos meses se pierde en oto\u00f1o e invierno. La evoluci\u00f3n, m\u00e1s que a una escalera, se parece a unos dientes de sierra.Gr\u00e1fico 1. Evoluci\u00f3n mensual del n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social en Cantabria y en Espa\u00f1a (Enero 2009 = 100). Elaboraci\u00f3n propia a partir de datos de la Seguridad Social \u00bfEs este comportamiento del empleo en Cantabria com\u00fan al de otras comunidades aut\u00f3nomas espa\u00f1olas? El gr\u00e1fico 2 muestra, para todas las comunidades y el periodo de 2009 a 2016, el crecimiento medio del empleo entre los meses en los que toca m\u00ednimos (enero y febrero) y m\u00e1ximos (julio y agosto) (en color verde); y la media de destrucci\u00f3n de empleo entre julio-agosto y enero-febrero del a\u00f1o siguiente (en amarillo).A nivel estatal, en el periodo analizado, el empleo ha variado una media de alrededor de un 2% entre los meses de verano y los de invierno. Cantabria es, con diferencia, una de las comunidades con mayores oscilaciones estacionales, que han rondado una media del 6% en los \u00faltimos a\u00f1os. Por delante solo se encuentra Baleares, con una econom\u00eda basada en un turismo fuertemente estacional. En ninguna otra regi\u00f3n las oscilaciones superan el 4%. Comunidades de nuestro entorno, como Asturias, Castilla y Le\u00f3n, Galicia y Navarra, rondan el 2-3%, en l\u00ednea con el promedio estatal. En otras, el empleo apenas var\u00eda entre el invierno y el verano: Pa\u00eds Vasco y Madrid, con econom\u00edas basadas en actividades industriales y/o de servicios de alto valor a\u00f1adido que mantienen una solidez todo el a\u00f1o; o la Comunidad Valenciana y Andaluc\u00eda, con un clima que posibilita un turismo alejado de la estacionalidad. La hosteler\u00eda y el turismo son sectores que, con car\u00e1cter complementario, tienen un papel importante en una econom\u00eda desarrollada. Sin embargo, es una mala se\u00f1al que constituyan su principal y casi \u00fanico motor, como ocurre en nuestra comunidad La estacionalidad, adem\u00e1s, es un fen\u00f3meno que est\u00e1 yendo a m\u00e1s en nuestra Comunidad. El gr\u00e1fico 3 muestra la evoluci\u00f3n en Cantabria y en Espa\u00f1a, desde 2001, de las variaciones estacionales del empleo entre el m\u00ednimo (enero-febrero) y el m\u00e1ximo (julio-agosto). Al iniciarse la pasada d\u00e9cada, las oscilaciones estacionales en el empleo rondaban, a nivel estatal, el 2%, una cifra que ha mantenido una tendencia (recogida por la l\u00ednea de puntos) bastante estable desde entonces. En cambio, en Cantabria la estacionalidad muestra una clara tendencia a incrementarse: mientras durante la d\u00e9cada pasada las variaciones estacionales en el empleo rondaron, con car\u00e1cter general, el 5-6%, actualmente alcanzan o incluso superan frecuentemente el 7%.Gr\u00e1fico 2. Variaciones estacionales del empleo, por comunidades. Elaboraci\u00f3n propia a partir de datos de la Seguridad Social. Gr\u00e1fico 3. Evoluci\u00f3n (2001-2016) de las variaciones estacionales del empleo en Cantabria y en Espa\u00f1a Elaboraci\u00f3n propia a partir de datos de la Seguridad Social. La econom\u00eda de Cantabria es cada vez m\u00e1s estacional porque, como reflej\u00e9 en un art\u00edculo que publiqu\u00e9 hace unos meses en este medio, nuestra creaci\u00f3n de empleo est\u00e1 siendo liderada por sectores de baja productividad y poco valor a\u00f1adido, basados en puestos de trabajo que exigen una escasa cualificaci\u00f3n. Entre enero y agosto de este a\u00f1o, m\u00e1s del 45% de los nuevos afiliados a la Seguridad Social en Cantabria corresponden a la hosteler\u00eda; en este sector se han creado casi 1.000 puestos de trabajo en relaci\u00f3n al a\u00f1o anterior, m\u00e1s del doble que en la industria y cinco veces m\u00e1s que en las actividades de servicios profesionales, cient\u00edficos y t\u00e9cnicos. La hosteler\u00eda y el turismo son sectores que, con car\u00e1cter complementario, tienen un papel importante en una econom\u00eda desarrollada. Sin embargo, es una mala se\u00f1al que constituyan su principal y casi \u00fanico motor, como ocurre en nuestra Comunidad, ocupando el papel de liderazgo que en todas las regiones m\u00e1s exitosas de Europa, y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a, desempe\u00f1an los sectores con mayor potencial para generar valor a\u00f1adido, como la industria y los servicios basados en el conocimiento.En Cantabria, adem\u00e1s, esa apuesta es especialmente peligrosa: por nuestro clima, el turismo se concentra enormemente en una peque\u00f1a \u00e9poca del a\u00f1o, dando lugar a una actividad econ\u00f3mica muy limitada en el tiempo, a puestos de trabajo estacionales y a ingresos relativamente escasos considerando el conjunto del ciclo anual. El modelo hacia el que nos encaminamos, si no se corrige, constituye un grave obst\u00e1culo para el progreso econ\u00f3mico de nuestra Comunidad.En resumen, evitando caer en un pesimismo exagerado, los datos de empleo no indican que se est\u00e9 produciendo un hundimiento de la econom\u00eda de Cantabria. S\u00ed se observa, sin embargo, una falta de consolidaci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en nuestra regi\u00f3n, que no est\u00e1 siendo capaz de generar empleos estables, ni actividad en los sectores de mayor potencial. El oto\u00f1o y el invierno, muy probablemente, nos traer\u00e1n malos datos para nuestro mercado laboral. No es lo preocupante, aunque cope los titulares de prensa. El problema clave no es coyuntural, sino estructural, de fondo. Requiere soluciones a medio y largo plazo, que permitan evitar que nuestras cosechas veraniegas, cada a\u00f1o, se evaporen ante la llegada de los rigores invernales.", "title": "Actividad en verano, desierto en invierno. \u00bfUn modelo para Cantabria?", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/Actividad-verano-desierto-invierno-Cantabria_6_567003304.html", "keywords": "desierto,invierno,verano,Cantabria,Actividad", "date": "2016-10-09", "id": "51361bf8e2725aef56fd8373a71154a0bf352150", "summary": "Cantabria es, con diferencia, una de las comunidades con mayores oscilaciones estacionales en t\u00e9rminos de empleo. Por delante solo se encuentra BalearesEl modelo hacia el que nos encaminamos, si no se corrige, constituye un grave obst\u00e1culo para el progreso econ\u00f3mico de nuestra comunidad"}, {"article": "MADRIDActualizado:10/10/2016 14:07hEl mercado inmobiliario espa\u00f1ol no residencial vive, desde hace varios ejercicios, su particular \u00abera dorada\u00bb despu\u00e9s de haber superado los a\u00f1os de resaca tras los excesos del sector. Sin embargo, a\u00fan refleja varios desequilibrios: Madrid y Barcelona han sido los principales motores de una recuperaci\u00f3n \u2013otros centros log\u00edsticos, como Zaragoza, comienzan a repuntar\u2013 no exenta de desequilibrios, que se reflejan, sobre todo, en la rentabilidad de los inmuebles.Un informe elaborado por Deutsche Bank sobre el sector inmobiliario europeo destaca la capacidad de crecimiento del mercado espa\u00f1ol gracias a la solidez de la econom\u00eda, que avanza \u00aba uno de los mayores ritmos en Europa\u00bb, y a la actividad \u00abm\u00ednima de desarrollos\u00bb de nueva, que da lugar a que el n\u00famero de inmuebles disponibles se reduzca y, por tanto, la rentabilidad se incremente.Pero el aumento de su valor no ser\u00e1 uniforme. De hecho, la entidad financiera advierte de que las rentas de estos activos \u00abprime\u00bb (aquellos m\u00e1s demandados por su mayor calidad) se seguir\u00e1 \u00abcomprimiendo\u00bb en la mayor parte de los sectores. \u00abMientras vemos que los edificios de oficinas en Madrid parecen aproximarse a un punto de inflexi\u00f3n, vemos que en los pr\u00f3ximos 18 meses se mantendr\u00e1n los ajustes en otras ciudades y sectores\u00bb, explica Deutsche Bank en el informe.El banco germano reconoce que los datos recabados mediante encuestas ponen de relieve que los inversores han admitido una \u00abmayor aversi\u00f3n al riesgo\u00bb, pero la \u00abfortaleza de la recuperaci\u00f3n\u00bb y la demanda nacional \u00abdebe seguir apoyando la demanda de los inversores\u00bb.La incertidumbre sobre el futuro del Gobierno espa\u00f1ol ha llegado en un momento en el que se observa, tambi\u00e9n, una crisis en la oferta. Al inter\u00e9s a\u00fan presente entre los inversores extranjeros, pese al bloqueo pol\u00edtico, se suma la creciente falta de activos de calidad en los principales n\u00facleos urbanos.En este sentido, la consultora Cushman & Wakefield subray\u00f3 la semana pasada que durante el tercer trimestre la actividad en Madrid del sector de oficinas fue \u00abpoco din\u00e1mica\u00bb, con \u00abtan solo\u00bb 90.000 metros cuadrados contratados, un 24% menos que en la misma fracci\u00f3n del a\u00f1o anterior. Esta ca\u00edda se encuentra en l\u00ednea con la contracci\u00f3n del resto del a\u00f1o, si bien resulta mucho m\u00e1s acentuada:en Madrid se contrataron 300.000 metros cuadrados, con una ca\u00edda del 3% en comparaci\u00f3n con 2015. Falta de producto\u00abLa principal raz\u00f3n para el menor volumen de superficie contratada en 2016 en Madrid es la inexistencia de operaciones de gran dimensi\u00f3n. Si en el a\u00f1o pasado, hasta septiembre, las cinco mayores ocupaciones sumaban 95.000 metros cuadrados, este a\u00f1o las cinco mayores operaciones suman menos de un tercio, tan solo 30.000 metros cuadrados\u00bb, detalla la firma.La ausencia de grandes operaciones \u00abse puede explicar en gran medida por la falta de producto con dimensi\u00f3n y calidad en el centro ciudad que permita la concreci\u00f3n de las mismas\u00bb. Esto no es \u00f3bice para que la consultora inmobiliaria se muestre optimista sobre la evoluci\u00f3n del sector en Madrid a corto plazo y la aparici\u00f3n de nuevas oportunidades en el mercado. \u00abEsta limitaci\u00f3n del mercado ser\u00e1 parcialmente solucionada en el corto plazo, ya que se encuentran en curso varios proyectos de rehabilitaci\u00f3n en el centro de ciudad que podr\u00e1n traer de nuevo las grandes operaciones al mercado\u00bb. El caso de Barcelona es similar: seg\u00fan los datos preliminares de la consultora estadounidense, se contrataron durante el tercer trimestre cerca de 88.000 metros cuadrados en la Ciudad Condal, un 10% por encima del trimestre anterior, pero un 27% menos en comparaci\u00f3n con el ejercicio de 2015. Cushman &Wakefield recuerda, no obstante, que \u00abhay que tener en cuenta\u00bb que, en este segmento, \u00abel a\u00f1o pasado registr\u00f3 una absorci\u00f3n r\u00e9cord en Barcelona, llegando a los 420.000 metros cuadrados entre los meses de enero a diciembre\u00bb.", "title": "El valor de los edificios no residenciales seguir\u00e1 ajust\u00e1ndose hasta 2018", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-valor-edificios-no-residenciales-seguira-ajustandose-hasta-2018-201610092025_noticia.html", "keywords": "edificios,valor", "date": "2016-10-09", "id": "74ad389dd3c2986dc9e0da2e6bbd2bcfd074dcb9", "summary": "Descienden en Madrid y Barcelona las operaciones de grandes dimensiones"}, {"article": "CORRESPONSAL EN NAIROBIActualizado:10/10/2016 13:32hA las afueras de un peque\u00f1o pueblo en Senegal, un par de hombres agachados plantan semillas en la tierra escorchada por el sol. No lo parece, pero est\u00e1n colaborando en la construcci\u00f3n de uno de los proyectos medioambientales m\u00e1s ambiciosos en la historia de la humanidad. Se trata de la \u00abGran Muralla Verde\u00bb un cintur\u00f3n de \u00e1rboles de 15 km de ancho y 7.775 km de largo que cruzar\u00e1 toda \u00c1frica, desde Mauritania hasta Yibuti. Su objetivo es frenar el avance del desierto, mejorar la gesti\u00f3n de los recursos naturales y la luchar contra la pobreza. Cuando la muralla se termine, en unos 20 a\u00f1os, el nuevo bosque cubrir\u00e1 unas 11.662.500 hect\u00e1reas.El Sahel \u2013 as\u00ed se llaman las tierras \u00e1ridas debajo del Sahara - es el hogar de casi 500 millones de personas. Pero el cambio clim\u00e1tico y la aridificaci\u00f3n les hace cada vez mas dif\u00edcil de cultivar. Seg\u00fan un estudio de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura, los once pa\u00edses implicados en la construcci\u00f3n de la muralla verde pierden un promedio de 1.712 millones de hect\u00e1reas de bosque cada a\u00f1o \u2013 el equivalente a 34 Espa\u00f1as. Extremismo isl\u00e1micoLa falta de oportunidades econ\u00f3micas en el Sahel tambi\u00e9n es una de las razones por la cual muchos Africanos deciden emigrar a Europa y ayuda a la propagaci\u00f3n del extremismo islamista en la regi\u00f3n. Grupos como Boko Haram y Al Qaeda en el Magreb Isl\u00e1mico se aprovechan de j\u00f3venes agricultores, desesperados despu\u00e9s de a\u00f1os en el paro. La Gran Muralla Verde Africana pretende ser la soluci\u00f3n a todos estos problemas. El proyecto es sumamente ambicioso, pero tiene el apoyo de las Naciones Unidas, la Uni\u00f3n Africana y el Banco Mundial que se ha comprometido a financiarlo con 2.000 millones de d\u00f3lares. La construcci\u00f3n empez\u00f3 en 2008 bajo el mandato de la Agencia Panafricana de la Gran Muralla Verde que incluye Burkina Faso, Yibuti, Eritrea, Etiop\u00eda, Mal\u00ed, Mauritania, N\u00edger, Nigeria, Senegal, Sud\u00e1n y Chad.\u00abNuestro objetivo es parar el avance del desierto y a ayudar a la gente a vivir mejor de su tierra\u00bb, explica Papa Sarr, director t\u00e9cnico de la Agencia Nacional de la Gran Muralla Verde en Senegal. \u00abCuando hay \u00e1rboles, los microorganismos en la tierra se regeneran y ayudan a otros organismos a vivir. Al principio es una transformaci\u00f3n invisible pero es muy importante\u00bb.La barrera verde no servir\u00e1 solo para ayudar a campesinos en el Sahel. La iniciativa tambi\u00e9n pretende mejorar las vidas de los millones de Africanos viviendo en ciudades m\u00e1s al sur. Los nuevos miles de \u00e1rboles absorber\u00e1n di\u00f3xido de carbono y producir\u00e1n ox\u00edgeno, lo que podr\u00eda mejorar la calidad del aire en muchas urbes Africanas. Por ahora, Senegal es el pa\u00eds que est\u00e1 plantando m\u00e1s r\u00e1pido, sobretodo palma o acacia. La acacia proporciona un ingrediente popular en productos de confiter\u00eda y su venta podr\u00eda dar empleo a muchos locales. Moussa Dia, un pastor de cabras de la regi\u00f3n dice estar esperanzado: \u00abLa barrera lo mejorar\u00e1 todo\u00bb.Un proceso muy lentoPero ocho a\u00f1os despu\u00e9s de la introducci\u00f3n de las primeras parcelas en su pueblo, Kooyah, expertos dicen que todav\u00eda es demasiado pronto para sacar conclusiones. La tasa de \u00e9xito es de entre el 70% y el 75% pero var\u00eda dr\u00e1sticamente entre parcelas. Seg\u00fan las autoridades, la regeneraci\u00f3n de las especies vegetales ya est\u00e1 teniendo lugar, pero el proceso es muy lento. El mayor obst\u00e1culo del ambicioso proyecto podr\u00eda ser la inestabilidad pol\u00edtica. La barrera pretende cruzar N\u00edger, Sud\u00e1n, Mal\u00ed o Chad, pa\u00edses con grupos armados y organizaciones terroristas que no dejar\u00e1n entrar a extranjeros. Y no todas las comunidades van a entender el valor de los \u00e1rboles, advierte la analista pol\u00edtica Mary Harper. En lugares como Somalia, donde la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n vive bajo el umbral de la pobreza, \u00abel nuevo bosque se podr\u00eda convertir r\u00e1pidamente en le\u00f1a y carb\u00f3n\u00bb.China tambi\u00e9n lo intent\u00f3No es la primera vez que alguien trata de erigir un bosque de la nada. En 1978, China empez\u00f3 a construir su propia Gran Muralla Verde. El objetivo era crear una barrera \u00e1rboles a lo largo de 500 kil\u00f3metros para detener la deriva hacia el sur del desierto del Gobi. Hasta hoy, el gobierno ha plantado unos 70 mil millones de \u00e1rboles pero varios estudios muestran que el avance del desierto contin\u00faa y que la mayor\u00eda de \u00e1rboles mueren antes de tiempo.Algunos expertos denuncian que la premisa del proyecto es err\u00f3nea. \u00abEl problema no est\u00e1 en el avance del desierto\u00bb, dice Richard Escadafal, presidente del Comit\u00e9 Cient\u00edfico Franc\u00e9s contra la Desertificaci\u00f3n. Seg\u00fan su organizaci\u00f3n, la desertificaci\u00f3n del Sahel no est\u00e1 siendo causada por la invasi\u00f3n de arena del Sahara sino por la escasez de lluvia, la concentraci\u00f3n poblaci\u00f3n y la sobreexplotaci\u00f3n agr\u00edcola. Y \u00abla barrera no act\u00faa sobre las causas de estos problemas\u00bb.A pesar de las dificultades, en Senegal, hay peque\u00f1os signos de esperanza. Muchos de los animales que hab\u00edan desaparecido de la regi\u00f3n de Kooyah est\u00e1n volviendo. Los habitantes dicen encontrar ant\u00edlopes, liebres y p\u00e1jaros que no hab\u00edan visto en los \u00faltimos 50 a\u00f1os. As\u00ed que Sarr sigue plantando cientos de \u00e1rboles en la tierra \u00e1rida, aunque admite: \u00ab\u00a1El nuestro es trabajo sin fin!\u00bb", "title": "\u00c1frica planta un bosque de 7.000 km sin saber a\u00fan si ser\u00e1 capaz de detener el Sahara", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-africa-planta-bosque-7000-sin-saber-si-sera-capaz-detener-sahara-201610092110_noticia.html", "keywords": "barrera,verde,sahara", "date": "2016-10-09", "id": "805dcce670175f6eb883cfb1900d8687df6bd6f1", "summary": "La Gran Muralla Verde cruzar\u00e1 todo el continente, desde Senegal a Etiop\u00eda para frenar la desertificaci\u00f3n de la zona"}, {"article": "El piloto alem\u00e1n de F\u00f3rmula Uno Nico Rosberg (Mercedes) dio un golpe al Mundial de pilotos con una victoria en el Gran Premio de Jap\u00f3n en el que su compa\u00f1ero y rival brit\u00e1nico Lewis Hamilton, tercero al final, protagoniz\u00f3 una p\u00e9sima salida, y donde Mercedes se proclam\u00f3 campe\u00f3n mundial de marcas.Rosberg logr\u00f3 su primera victoria en Suzuka, la vig\u00e9sima tercera de su carrera y la novena de la presente temporada, y suma 313 puntos en el Mundial, 33 m\u00e1s que su compa\u00f1ero, a falta de cuatro pruebas para la conclusi\u00f3n del Mundial, el plazo que le queda para sentenciar el campeonato de pilotos, volcado ahora a su favor. \"Soy consciente de los 33 puntos, pero me centro en cada carrera\", dijo un Rosberg sonriente por el golpe psicol\u00f3gico al campeonato, aunque advirti\u00f3 que \"las matem\u00e1ticas no cuentan\" si el rival es su compa\u00f1ero Lewis. \"Va a luchar, va a ser bonito empezando por el pr\u00f3ximo fin de semana en Austin\", agreg\u00f3.Un d\u00eda feliz en Mercedes, que amarr\u00f3 hoy su tercer t\u00edtulo de constructores de su historia, todos logrados de forma consecutiva alcanzando los 593 puntos, 208 m\u00e1s que su m\u00e1s inmediato perseguidor, la escuder\u00eda austr\u00edaca Red Bull.La desastrosa salida de Hamilton, que se equivoc\u00f3 al poner en marcha su monoplaza y perdi\u00f3 su segunda plaza en la parrilla por la octava al verse adelantado por seis monoplazas, fue la clave que permiti\u00f3 a Rosberg dar el zarpazo al t\u00edtulo y que oblig\u00f3 al brit\u00e1nico a pedir perd\u00f3n por radio y remontar posiciones\"He tenido un derrape. Es muy frustrante pero es lo que hay\", reconoci\u00f3 despu\u00e9s Hamilton, telegr\u00e1fico en la rueda de prensa y visiblemente disgustado al reconocer que los 33 puntos de renta de su compa\u00f1ero son \"muy dif\u00edciles de alcanzar\".El de Stevenage remont\u00f3 a todos los rivales que se colaron por delante en la salida, excepto a uno: el precoz piloto holand\u00e9s de Red Bull Max Verstappen, que resisti\u00f3 en el segundo lugar hasta el final y sum\u00f3 su sexto podio, demostrando una madurez impropia de sus 19 a\u00f1os para resistir los envites de Hamilton, en especial en la \u00faltima vuelta, con una pol\u00e9mica rectificaci\u00f3n en la frenada.Verstappen fue la buena noticia para Red Bull, beneficiado de los errores estrat\u00e9gicos de Ferrari en las paradas, que dieron al traste con las posibilidades de podio del alem\u00e1n Sebastian Vettel, cuarto hoy por delante de su compa\u00f1ero finland\u00e9s Kimi Raikkonen, quinto. Mal d\u00eda para Fernando Alonso y Carlos Sainz Tampoco fue un buen d\u00eda para los espa\u00f1oles: Fernando Alonso (McLaren-Honda) fue decimosexto y reconoci\u00f3 que la potencia de su motor no daba para m\u00e1s, mientras que Carlos Sainz (Toro Rosso), que termin\u00f3 justo detr\u00e1s, dijo que la estrategia de su escuder\u00eda fue \"un desastre\" al dejarle siempre en la zona con m\u00e1s tr\u00e1fico.La prueba se abri\u00f3 con la mala salida para Hamilton, del segundo al octavo lugar, mientras le adelantaban pilotos como Verstappen, el mexicano Sergio P\u00e9rez (Force India), Vettel -estos dos ganando varias posiciones- el australiano Daniel Ricciardo (Red Bull), el alem\u00e1n Nico H\u00fclkenberg (Force India) y Raikkonen, que sali\u00f3 s\u00e9ptimo al cambiar la caja de cambios.Rosberg, por su parte, cumpl\u00eda con lo previsto e iniciaba la escapada marcando vueltas r\u00e1pidas. Cuando Hamilton comenzaba la remontada adelantando al Force India de H\u00fclkenberg, su compa\u00f1ero y rival alem\u00e1n ya atesoraba una ventaja de cinco segundos respecto a Verstappen, segundo clasificado.Tampoco le iba bien a los McLaren-Honda en su circuito de casa: Button hab\u00eda salido \u00faltimo por las penalizaciones motivadas por un cambio de motor decidido este mismo domingo, y Alonso era decimoquinto en la d\u00e9cima vuelta, y optaba por pasar por talleres para cambiar neum\u00e1ticos.Verstappen y Ricciardo, en vista del alto desgaste que estaban sufriendo los neum\u00e1ticos, decid\u00edan parar, y acto seguido lo hac\u00edan todos los pilotos de la zona cabecera incluido el l\u00edder Rosberg, lo que dejaba a Hamilton como l\u00edder circunstancial, hasta que el brit\u00e1nico buscaba tambi\u00e9n sus neum\u00e1ticos nuevos.El tricampe\u00f3n mundial brit\u00e1nico, a\u00fan as\u00ed, lograba con su parada adelantar a Raikkonen y P\u00e9rez, luego en pista se deshac\u00eda de Ricciardo y Bottas.Mientras tanto, en la parte trasera los espa\u00f1oles Fernando Alonso y Carlos Sainz ten\u00edan su lucha particular. El asturiano hab\u00eda superado al madrile\u00f1o adelant\u00e1ndose en la parada y el de Toro Rosso se le echaba encima aunque sin \u00e9xito. Ambos se beneficiaban del paso a talleres de Kvyat, superaban a Nasr y se acercaban a los puntos.En torno a la vuelta 30, con 23 giros por delante, se produc\u00edan la mayor\u00eda de segundas paradas, incluida la del l\u00edder Rosberg, obligado a hacerlo cuando paraba su principal perseguidor, el holand\u00e9s Max Verstappen. Verstappen aguanta la presi\u00f3n de Hamilton Hamilton aguantaba tres vueltas para hacer la suya, y Vettel alargaba la suya una vuelta m\u00e1s, lo cual le dejaba a la salida por detr\u00e1s del brit\u00e1nico en una mala maniobra.Tras el \u00faltimo paso por talleres, Rosberg, Verstappen y Hamilton ocupaban el podio provisional, con el brit\u00e1nico marcando vueltas r\u00e1pidas y el liderazgo de Nico en algo m\u00e1s de 4 segundos sobre Max, 9 sobre Hamilton.El tricampe\u00f3n mundial se lanz\u00f3 sin piedad a por Verstappen, que supo aguantar los envites de Hamilton, clavado a su rueda, con la sangre fr\u00eda de un veterano. El brit\u00e1nico lo intent\u00f3 hasta el final, en una arriesgada maniobra en la curva 16 a la que Max respondi\u00f3 con un cambio de direcci\u00f3n en su frenada y que le hizo salir por una de las escapatorias, aunque se reintegr\u00f3 sin problemas.Por delante, Rosberg llegaba en solitario y festejaba su victoria, un aut\u00e9ntico zarpazo al Mundial -33 puntos de ventaja con cuatro carreras por delante, 100 como m\u00e1ximo para el ganador- y una m\u00e1s en un circuito en el que no hab\u00eda logrado triunfos a\u00fan (como ya ocurri\u00f3 en Spa Francorchamps y Marina Bay), mientras Mercedes celebraba su tercer t\u00edtulo de Constructores.", "title": "Rosberg se acerca al Mundial gracias a una p\u00e9sima salida de Hamilton", "url": "http://www.publico.es/deportes/rosberg-acerca-al-mundial-gracias.html", "keywords": "gracias,pesima,acerca,Mundial,Rosberg", "date": "2016-10-09", "id": "cca04c2d182ee2d6124054433c4f3e09e902c098", "summary": "El alem\u00e1n se impone en el GP de Jap\u00f3n y ampl\u00eda su ventaja a 33 puntos sobre Hamilton, que se tuvo que conformar con la tercera plaza. Mercedes, campe\u00f3n de constructores."}]