[{"article": "Ha sido uno de los firmes defensores del exl\u00edder del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, durante estos \u00faltimos d\u00edas y eso que la postura no era f\u00e1cil ya que el partido a nivel regional ha protagonizado una de las cr\u00edticas m\u00e1s frontales a la gesti\u00f3n del ya ex dirigente socialista. Por eso Manuel Gonz\u00e1lez Ramos, diputado nacional y secretario general del PSOE en la provincia de Albacete, ha dado una rueda de prensa que cre\u00eda \u201cnecesaria\u201d porque \u201cdebemos dar la cara ante momentos buenos y menos buenos\u201d.Hoy tocaba hablar de la situaci\u00f3n del partido tras esa tensa reuni\u00f3n del s\u00e1bado en Ferraz que termin\u00f3 con la dimisi\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez. Y el mensaje ha sido de unidad: \u201cLo que quiero trasladar es que desde Albacete vamos a trabajar por la unidad, por el trabajo en com\u00fan, por curar las heridas y para decirles a todos que tenemos que seguir adelante para sacar adelante el proyecto del Partido Socialista\u201d. Gonz\u00e1lez Ramos ha dicho que \"no hay disidencias\". De hecho, asegura que no se ha mermado el di\u00e1logo con Toledo, teniendo en cuenta que el secretario regional del PSOE, Emiliano Garc\u00eda-Page fue uno de los 17 dimitidos el pasado mi\u00e9rcoles y cr\u00edtico con Pedro S\u00e1nchez. \u201cLas diferencias que pueda haber de votaci\u00f3n no significa que haya disidencias -insiste Gonz\u00e1lez- y el proyecto de Page es de toda la regi\u00f3n. Los socialistas de Albacete vamos a arrimar el hombro para seguir trabajando con Page\u201d. Es decir, incondicionalidad con el presidente, o lo que es lo mismo, \u201dtodos a una\u201d.Son las declaraciones que ha realizado despu\u00e9s de d\u00edas de silencio. Las hace \u201ccon autonom\u00eda y por respeto a los ciudadanos\u201d, y sin que se lo hayan pedido, afirma, desde la Ejecutiva Auton\u00f3mica.Situaci\u00f3n del PSOE de AlbaceteQueda por definir cu\u00e1ndo se celebrar\u00e1 el Comit\u00e9 Provincial donde se votar\u00e1 al secretario general por Albacete. Gonz\u00e1lez Ramos no ha decidido si se presentar\u00e1 para revalidar el cargo, pero lo que s\u00ed sabe es que cuenta con apoyos: \u201cEl cari\u00f1o y el afecto de los socialistas de Albacete lo tengo\u201d.Lo acontecido estos \u00faltimos d\u00edas en Ferraz ha tocado tambi\u00e9n a la percepci\u00f3n que los ciudadanos, votantes y militantes tienen del partido. Una percepci\u00f3n que, seg\u00fan Gonz\u00e1lez Ramos, no es buena y por eso mismo \u201ctenemos que pasar p\u00e1gina cuanto antes\u201d. Pese a todo no han registrado ninguna baja de militancia esta semana.", "title": "\u201cNo hay disidencias\u201d, dice el socialista albacete\u00f1o Manuel G\u00f3nzalez tras apoyar a S\u00e1nchez", "url": "https://www.eldiario.es/clm/disidencias-albaceteno-Manuel-Gonzalez-Sanchez_0_565543675.html", "keywords": "Sanchez,Gonzalez,Manuel,albaceteno,disidencias", "date": "2016-10-03", "id": "4e3ea77ffaff859ad6ab9168d3e88eb2f0d2c6f8", "summary": "El secretario de los socialistas albacete\u00f1os, miembro del Comit\u00e9 Federal, fue uno de los castellano-manchegos que no votaron afines a la postura de Garc\u00eda-PageAfirma que ahora es el momento de \u201ctrabajar por la unidad y curar las heridas\u201d en el PSOE"}, {"article": "LondresActualizado:03/10/2016 21:06hEl barril de petr\u00f3leo Brent para entrega en diciembre cerr\u00f3 hoy en el mercado de futuros de Londres en 50,81 d\u00f3lares, un 3,56 % m\u00e1s que al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n anterior.El crudo del mar del Norte, de referencia en Europa, termin\u00f3 la sesi\u00f3n en el International Exchange Futures con un incremento de 1,75 d\u00f3lares frente a la \u00faltima negociaci\u00f3n, cuando acab\u00f3 en 49,06 d\u00f3lares.El precio del crudo europeo recuper\u00f3 el nivel de los 50 d\u00f3lares por barril, que hab\u00eda perdido a finales de agosto, gracias a las expectativas de que la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) exhorte a otros productores, como Rusia, a unirse a sus medidas para estabilizar el mercado.El c\u00e1rtel petrolero, controlado por productores de crudo de Oriente Medio como Arabia Saud\u00ed e Ir\u00e1n, acord\u00f3 la semana pasada en Argel limitar su producci\u00f3n conjunta a fin de suavizar el exceso de oferta que sufre el sector desde hace dos a\u00f1os.La OPEP, que cerrar\u00e1 los detalles de ese pacto en su pr\u00f3xima reuni\u00f3n en Viena, el 30 de noviembre, espera que otros grandes exportadores se unan a una medida destinada a recuperar los precios, que han ca\u00eddo m\u00e1s de un 55 % desde julio de 2014.", "title": "El petr\u00f3leo se dispara un 3,56% y recupera la cota de los 50 d\u00f3lares", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-petroleo-dispara-356-por-ciento-y-recupera-cota-50-dolares-201610032105_noticia.html", "keywords": "subida,brent,petroleo", "date": "2016-10-03", "id": "b499fdab761cf64387e0f6c029de5a34e95cfa8e", "summary": "El barril de petr\u00f3leo Brent para entrega en diciembre ha respondido con subidas la decisi\u00f3n de la OPEP de limitar la producci\u00f3n mundial de crudo"}, {"article": "Corresponsal en BruselasActualizado:25/09/2017 13:11h\u00bfCu\u00e1les son las consecuencias del refer\u00e9ndum en la UE?La Comisi\u00f3n Europea no ha apreciado en absoluto el gesto de Orban de convocarlo, pero en ning\u00fan caso es previsible que Bruselas cargue directamente contra Orban mientras no exhiba cu\u00e1les son las \u00abconsecuencias pol\u00edticas\u00bb que quiere aplicar.\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las posibles medidas de respuesta?En \u00faltima instancia, si Orban transformase en hechos la lectura que hace del resultado del refer\u00e9ndum, la Comisi\u00f3n podr\u00eda acudir al Tribunal de Luxemburgo para denunciar a un Gobierno por no cumplir los compromisos aprobados en el Consejo Europeo. El caso podr\u00eda prolongarse en el tiempo.\u00bfPuede ser denunciado Orban por comportamientos no democr\u00e1ticos?La Comisi\u00f3n ya ha mantenido un pulso con Orban en este campo en 2012 y logr\u00f3 que al menos frenase ciertos aspectos de las reformas con las que este pretend\u00eda modelar las instituciones a su gusto. En este caso de los refugiados, a\u00fan no se ha usado este argumento.\u00bfCu\u00e1les son las principales armas de Orban?El hecho de pertenecer al Partido Popular Europeo (PPE) es por ahora su principal fortaleza en la UE. Esa y el hecho de que su mayor amenaza pol\u00edtica en Hungr\u00eda es un partido abiertamente antidemocr\u00e1tico como Jobbik (\u00abMovimiento por una Hungr\u00eda Mejor\u00bb). Tambi\u00e9n su alianza con los dem\u00e1s pa\u00edses del grupo de Visegrado (Polonia, Rep\u00fablica Checa y Eslovaquia) en los que se mantienen las mismas reticencias a aceptar la llegada de refugiados e inmigrantes musulmanes.\u00bfPuede ser expulsada Hungr\u00eda de la UE?Este extremo lo sugiri\u00f3 abiertamente el ministro de Asuntos Exteriores de Luxemburgo, denunciando un comportamiento xen\u00f3fobo y contrario a los principios europeos. Sin embargo, esa posibilidad est\u00e1 totalmente excluida. Todo lo m\u00e1s y en caso de que prosperase una sanci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea, ya sea porque el pa\u00eds no cumple con sus obligaciones o porque ha prosperado un expediente por pr\u00e1cticas no democr\u00e1ticas, el castigo presvisto es perder su derecho de voto en el Consejo.", "title": "Preguntas y respuestas: \u00bfQu\u00e9 pasa tras el refer\u00e9ndum fallido en Hungr\u00eda?", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-bruselas-esperara-consecuencias-politicas-voto-referendum-hungria-201610030939_noticia.html", "keywords": "bruselas,consecuencias,hungria", "date": "2016-10-03", "id": "59d99719a76069094524517c5329c1fdcb7502ad", "summary": "Si Orban transforma en hechos la lectura que hace del resultado, la Comisi\u00f3n Europea podr\u00eda acudir al Tribunal de Luxemburgo"}, {"article": "Actualizado:04/10/2016 16:35hLa coca\u00edna fue en sus or\u00edgenes una sustancia a la que se le atribu\u00eda una infinidad de propiedades terap\u00e9uticas. Cuando en 1860 fue aislada por el qu\u00edmico Albert Nieman de G\u00f6ttingen, una corte interminable de farmac\u00e9uticos, curanderos y vendehumos se lanz\u00f3 a proclamar los beneficios de la coca\u00edna. Uno de ellos fue Angelo Mariani, que en 1863 cre\u00f3 una bebida que conten\u00eda, sobre todo, vino y extractos de hoja de coca. No pod\u00eda imaginar su inventor que la Vin Mariani iba a causar furor entre algunos de los intelectuales, cient\u00edficos y l\u00edderes m\u00e1s importantes de finales del siglo XIX. Moneda con el retrato de Angelo MarianEl extravagante qu\u00edmico de C\u00f3rcega Ange-Fran\u00e7ois Mariani desarroll\u00f3 esta bebida t\u00f3nica, realizada con vino de Burdeos y extracto de hojas de coca (luego simplemente con coca\u00edna), inspirado a su vez por el \u00abelixir de coca Lorini\u00bb. La mezcla que conten\u00eda la bebida produc\u00eda un efecto estimulador del sistema nervioso central similar al de la coca\u00edna sola, pero que adem\u00e1s se ve\u00eda potenciado por un tercer compuesto llamado etilencoca, producto de la reacci\u00f3n entre un metabolito de la coca\u00edna y el etanol. Su creador sosten\u00eda que preven\u00eda la malaria, la gripe y \u00abotras enfermedades devastadoras\u00bb, y que, gracias al alcohol, se neutralizaban los efectos m\u00e1s agresivos de la coca\u00edna.\u00abPuede alargar la vida humana cien veces\u00bbEl Vin Mariani goz\u00f3 de un \u00e9xito casi instant\u00e1neo desde que se puso a la venta, especialmente entre los intelectuales, que agraced\u00edan sus propiedades analg\u00e9sicas, estimulantes y antidepresivas. Se tiene constancia de que fue consumido por personajes de la talla de Julio Verne, Conan Doyle, William McKinley, \u00c9mile Zola, Ulises S. Grant P., el zar Alejandro II, Louis Bl\u00e9riot, Jos\u00e9 Mart\u00ed, Paul Verlaine, Sigmund Freud, Thomas Edison, los hermanos Lumi\u00e8re, la Reina Victoria y, lo que resulta m\u00e1s ins\u00f3lito, por el Papa Le\u00f3n XIII.Placa de bronce de Angelo Mariani en su laboratorioEl Pont\u00edfice recordado por ser uno de los m\u00e1s longevos, viviendo hasta los 93 a\u00f1os, se revel\u00f3 uno de los principales valedores de una bebida que pod\u00eda contener en cada vaso de 35 a 70 miligramos de coca\u00edna, el equivalente a una \u00abraya\u00bb actual. Adem\u00e1s de prestar su imagen para la etiqueta y varios carteles promocionales, Le\u00f3n XIII concedi\u00f3 una medalla de oro al inventor, en reconocimiento a la capacidad de esa bebida para \u00abapoyar el asc\u00e9tico retiro de Su Santidad\u00bb. En este sentido, el presidente de EE.UU. Ulises S. Grant beb\u00eda \u2013por recomendaci\u00f3n del escritor Mark Twain\u2013 una cucharadita de vino de coca con leche cada ma\u00f1ana para mantener a raya el c\u00e1ncer de garganta que padeci\u00f3 en sus \u00faltimos a\u00f1os de vida. Pues, seg\u00fan Julio Verne, esa bebida \u00abpuede alargar la vida humana cien veces\u00bb. La coca\u00edna curaba, seg\u00fan un art\u00edculo del \u00abNew York Times\u00bb, la fiebre del heno, el catarro, el dolor de muelas y los mareosMariani elabor\u00f3 otros muchos elixires, pastillas e infusiones que empleaban la coca como ingrediente principal, como el t\u00e9 de coca y la Pasta de dientes a la coca. De hecho, cultivaba la planta en su propio huerto, instal\u00f3 un \u00abSantuario de Mama Coca\u00bb en Par\u00eds, coleccionaba artefactos incas relacionados con su consumo y amas\u00f3 una fortuna a su costa. Y no era \u00e9l \u00fanico, ni mucho menos, que cre\u00eda en las utilidades terap\u00e9uticas de la coca\u00edna. Como explica Jos\u00e9 A. Garc\u00eda-Rodr\u00edguez y Carmen L\u00f3pez S\u00e1nchez en \u00abMedios de comunicaci\u00f3n, publicidad y adicciones\u00bb, el 2 de septiembre de 1885 el \u00abNew York Times\u00bb se hizo eco de las propiedades supuestamente beneficiosas de la coca\u00edna, que curaban, seg\u00fan el art\u00edculo, la fiebre del heno, el catarro, el dolor de muelas y los mareos. El mundo se da cuenta de los peligrosSiguiendo la estela de la bebida de Mariani, se comercializaban hacia principios de siglo XX al menos 69 bebidas con coca\u00edna, entre ellas la Coca-Cola. Un boticario de Georgia, J.S. Pemberton la distribu\u00eda para tratar los dolores de cabeza, la histeria, la melancol\u00eda y con fines t\u00f3nicos. Su f\u00f3rmula no dejaba lugar a la duda sobre la presencia de esta droga: hojas de coca, nueces africanas de cola y una peque\u00f1a cantidad de coca\u00edna, todo ello en forma de jarabe carb\u00f3nico azucarado. Su nombre tampoco dejaba interrogante alguna sobre cu\u00e1l era su fuente de inspiraci\u00f3n. En 1885 se registr\u00f3 con el nombre de \u00abFrench Wine of Coca Ideal Tonic\u00bb y se acot\u00f3 su mercado a intelectuales y artistas, de la misma forma que hab\u00eda hecho Mariani con su vino.Se cree que es el primer cup\u00f3n de Coca-Cola, en 1888, para ayudar a promover la bebidaPemberton vendi\u00f3 la patente a A. Grigs Candler, fundador de Coca Cola Company, que se vio obligado a suprimir la dosis de alcohol con la llegada de la Ley Seca al Estado de Georgia, a\u00f1adiendo nuez de cola, esenciales de agrios y agua gasificada. En 1909, asimismo, tuvo que sustituir coca\u00edna por cafe\u00edna debido a la corriente cr\u00edtica contra este euforizante. Los testimonio de adictos y las familias perjudicadas empezaron a calar en la opini\u00f3n p\u00fablica y en los sectores m\u00e1s conservadores, que desecharon esta sustancia como propia de \u00abnegros adictos y de unas pocas mujeres\u00bb . El Vin Mariani se prohibi\u00f3 en 1914, poco antes de la muerte de su inventor, cuando se iban conociendo con m\u00e1s detalle los graves efectos adictivos y perjudiciales de la coca\u00edna. Sigmund Freud, que sol\u00eda presentar la nariz roja y h\u00fameda en otro tiempo, dej\u00f3 de tomarla en 1896, a la edad de 40, al experimentar taquicardias y ver mermada su capacidad intelectual. Hasta pocos a\u00f1os antes se hab\u00eda dedicado a recetarla a diestro y siniestro para \u00abconvertir los d\u00edas malos en buenos, y los buenos en mejores\u00bb.", "title": "Vin Mariani, la bebida compuesta de coca\u00edna que adoraban el Papa Le\u00f3n XIII, Thomas Edison y Verne", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-mariani-bebida-compuesta-cocaina-adoraban-papa-leon-xiii-thomas-edison-y-verne-201610030339_noticia.html", "keywords": "cocaina,mariani,bebida", "date": "2016-10-03", "id": "5984b01ad56782ce9887548e6715bcb5ba465938", "summary": "Se comercializaban hacia principios de siglo XX al menos 69 bebidas con coca\u00edna, entre ellas la Coca-Cola, por considerar que este narc\u00f3tico ten\u00eda efectos terap\u00e9uticos"}, {"article": "Actualizado:03/10/2016 06:28hEl verano de 2016 quedar\u00e1 en la memoria de Cristiano Ronaldo para siempre. Su sue\u00f1o de tener una cadena de hoteles con estilo se ha hecho realidad con dos edificios que ya funcionan a pleno rendimiento en Funchal ( Madeira) y Lisboa, escalas previas a su desembarco en Madrid (Gran V\u00eda) y Nueva York (cerca de Times Square).Esta gran aventura suya como \u00abbusiness man\u00bb se realiza en colaboraci\u00f3n con Pestana, marca l\u00edder del sector en Portugal, como demuestra al haberse hecho cargo de las \u00abpousadas\u00bb (los paradores).El administrador del grupo para Madeira y Azores, Paulo Prada, nos acompa\u00f1a en un recorrido por el establecimiento de Funchal, dotado de un vest\u00edbulo que parece una cafeter\u00eda \u00abfashion\u00bb.Nos encontramos en la antigua Plaza del Mar, hoy rebautizada como Plaza CR7. Una se\u00f1al de la omnipresencia de la megaestrella del Real Madrid en su ciudad natal, de donde sali\u00f3 para fichar por el Sporting de Lisboa y de ah\u00ed dar el salto al Manchester United y al Real Madrid.El museo consagrado a \u00e9l (trofeos, documentos, medallas, fotograf\u00edas de momentos m\u00edticos\u2026) y una estatua en el exterior terminan de configurar un paisaje centrado en el culto a su personalidad.Un tributo est\u00e9tico que se extiende, c\u00f3mo no, al Pestana CR7 ubicado en la antesala de la Plaza del Comercio, en la capital portuguesa. All\u00ed, en la esquina con la calle Prata, se alza un edificio que llama la atenci\u00f3n de lisboetas y turistas.En ambos hoteles, los pasillos est\u00e1n cubiertos con c\u00e9sped artificial. \u00bfObjetivo? Que los clientes se sientan como si pisaran el Santiago Bernab\u00e9u.Las habitaciones est\u00e1n presididas por una moderna funcionalidad y unos tonos di\u00e1fanos que multiplican la sensaci\u00f3n de amplitud. Las camas est\u00e1n arropadas con juegos de s\u00e1banas de seda \u00abmade in Portugal\u00bb, pues se fabrican cerca de Viseu.Los ba\u00f1os, con productos exclusivos, est\u00e1n dominados por un espejo que refleja el rostro de Cristiano con gafas de sol. Una imagen algo megal\u00f3mana, pero que hace las delicias de sus fans.De hecho, la experiencia de alojarse en los Pestana CR7 pretende asemejarse a \u00abpasar una velada como\u00bb el excepcional delantero, incluido el \u00abfitness\u00bb m\u00e1s a la \u00faltima, que en Funchal puede practicarse al aire libre, al lado de la espectacular terraza con DJs que anima las noches de viernes y s\u00e1bado.All\u00ed las reservas est\u00e1n disponibles desde 135 euros la noche, mientras que en Lisboa el umbral m\u00ednimo de precio se sit\u00faa en 200 euros.Son 49 habitaciones en la capital de Madeira y 82 en Lisboa, con unas \u00absuites\u00bb donde los visitantes pueden dejarse llevar por el placer de la realidad virtual.", "title": "As\u00ed son los dos nuevos hoteles de Cristiano Ronaldo", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-nuevos-hoteles-cristiano-ronaldo-201610031928_noticia.html", "keywords": "nuevos,ronaldo,cristiano,hoteles", "date": "2016-10-03", "id": "427db49a132e7e87e67fbb80e247b24d09d6b84a", "summary": "El corresponsal de ABC visita en Funchal y Lisboa los dos primeros establecimientos, reci\u00e9n inaugurados"}, {"article": "Actualizado:04/10/2016 18:21hLa investigadora cient\u00edfica del Centro de Investigaciones Biol\u00f3gicas (CIB) del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC), Patricia Boya, es una de las mayores expertas en autofagia con que contamos en Espa\u00f1a. De hecho, fue un minucioso trabajo suyo cuando estudiaba el postgrado en el a\u00f1o 2003 el que permiti\u00f3 descartar una idea, y es que la autofagia no es un mecanismo de muerte celular, sino que bien al contrario, la c\u00e9lula activa con este proceso el mecanismo para sobrevivir en el organismo de un mam\u00edfero. Es, por tanto, ante todo, un mecanismo de supervivencia de la c\u00e9lula. Patricia BoyaComo ella misma relata a este peri\u00f3dico, \u00abla autofagia es un sistema de degradaci\u00f3n y reciclaje de todas las c\u00e9lulas: es la encargada de eliminar las capacidades celulares que no hacen falta y es esencial para mantenerlas limpias\u00bb, al tiempo que sirve para tener energ\u00eda y se activa cuando la c\u00e9lula padece \u00abuna falta de comida\u00bb. La autofagia genera una importante respuesta al estr\u00e9s nutricional, completa Boya, haciendo de sus conocimientos sobre la autofagia en las fisiopatolog\u00eda de los organismos un asunto algo m\u00e1s \u00abdid\u00e1ctico\u00bb. La investigadora detalla: \u00ab Cuando las c\u00e9lulas no tienen comida activan este proceso que se llama autofagia (se comen a s\u00ed mismas, se autodigieren) y gracias a \u00e9l obtienen nutrientes para mantener la viabilidad celular\u00bb. \u00abEl proceso de la autofagia no destruye la c\u00e9lula, destruye o elimina la basura y la porquer\u00eda acumuladas en las c\u00e9lulas\u00bbEl proceso act\u00faa como una especie de brigada de limpieza celular, es decir \u00abno destruye la c\u00e9lula, destruye o elimina la basura y porquer\u00eda acumulada en las c\u00e9lulas\u00bb. \u00abLas neuronas y las c\u00e9lulas que no se pueden dividir necesitan precisamente de la autofagia para eliminar la basura\u00bb, lo cual permite avanzar en el estudio de enfermedades como la demencia, desgrana Boya. \u00abEs un proceso esencial en todas las c\u00e9lulas. Cuando este proceso no funciona bien, las c\u00e9lulas aumentan la porquer\u00eda generada, acumulan basura y prote\u00ednas agregadas\u00bb, indica a ABC la investigadora cient\u00edfica. Su estudio \u00abpermite avanzar en estudiar los mecanismos que act\u00faan durante el proceso de envejecimiento\u00bb del cuerpo humano, entre otros, apunta Boya. Tambi\u00e9n permite estudiar el curso en enfermedades infecciosas, ya que despu\u00e9s de la infecci\u00f3n, la autofagia se encarga de eliminar la invasi\u00f3n de bacterias y virus intracelulares; y tiene grandes implicaciones asimismo en enfermedades musculares y metab\u00f3licas, como la diabetes del tipo 2.Seg\u00fan Boya, que ha trabajado con las investigaciones pr\u00f3speras del galardonado este 3 de octubre con el Premio Nobel de Medicina 2016, Yoshinori Oshumi, el galard\u00f3n no es solo merecido, sino que los avances en el estudio de este mecanismo a cargo del japon\u00e9s han \u00abcreado escuela, han sido pioneros en todo el mundo\u00bb y han permitido avanzar en implicaciones en la Medicina tan importantes como el estudio de enfermedades degenerativas, el p\u00e1rkinson, el alzh\u00e9imer y la depresi\u00f3n. Los dem\u00e1s \u00abhemos seguido\u00bb al equipo de Oshumi, que ha sido muy \u00abgeneroso\u00bb en este sentido al compartir la esencia de su trabajo que es el hallazgo de los reguladores moleculares del proceso, se\u00f1ala esta prestigiosa cient\u00edfica del Departamento de Biolog\u00eda Celular y Molecular del CIB espa\u00f1ol. Al conocer c\u00f3mo funciona se podr\u00e1 ir avanzando en buscar dianas para modular el proceso o, si fuera menester, bloquearlo. Queda trabajo por hacer, agrega la cient\u00edfica.", "title": "\"El equipo de Oshumi comparti\u00f3, generoso, sus avances sobre la autofagia. Es un Nobel merecido\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-equipo-oshumi-compartio-generoso-avances-sobre-autofagia-nobel-merecido-201610031946_noticia.html", "keywords": "oshumi,patricia,premio,csic,boya", "date": "2016-10-03", "id": "45cbec01e5daa261562d406768c7120b0e7cd0b2", "summary": "Patricia Boya, una de las mayores expertas en este proceso celular que tiene Espa\u00f1a, descubri\u00f3 que la c\u00e9lula activa con este proceso el mecanismo para sobrevivir en el organismo del mam\u00edfero"}, {"article": "MADRID.- Las dos autopistas radiales R-3 y R-5 de Madrid seguir\u00e1n abiertas al tr\u00e1fico, dado que el Juzgado de lo Mercantil n\u00famero 6 de Madrid ha decidido in extremis dejar sin efecto la orden de cerrar las v\u00edas el 1 de octubre que dio cuando el pasado mes de mayo dict\u00f3 su liquidaci\u00f3n. La sentencia se refiri\u00f3 tambi\u00e9n a un tramo de treinta kil\u00f3metros de la autov\u00eda madrile\u00f1a de circunvalaci\u00f3n M-50 y a la circunvalaci\u00f3n a Alicante.El magistrado revoca el cierre al aceptar el compromiso del Ministerio de Fomento de hacerse cargo de las autopistas en un plazo de nueve meses, a partir del 1 de julio de 2017. El juez se aviene al plazo que pide el Ministerio pese a considerar que esta demora en rescatar las v\u00edas generar\u00e1 \"perjuicios ciertos\". En concreto, dice que perjudica a los acreedores de las autopistas, al incrementar la deuda de unos 665 millones de euros que soportan. Tambi\u00e9n afecta al propio valor de las infraestructuras, al reducir el importe de la responsabilidad de patrimonial (RPA) que el Estado tiene ante los actuales concesionarios\".\"Este doble perjuicio hace que sean los bancos acreedores los que soportar\u00e1n el esfuerzo para que las v\u00edas sigan en explotaci\u00f3n en beneficio del Estado, que cada vez deber\u00e1 menos importe de RPA\", seg\u00fan explican en fuentes jur\u00eddicas.A pesar de ello, el juez decide aparcar el \"examen de estos perjuicios a un momento procesal posterior\" y \"ponderar distintos intereses\". En este punto, se\u00f1ala que el cierre conllevar\u00eda tambi\u00e9n el de la circunvalaci\u00f3n de Alicante, supondr\u00eda un alto coste por la resoluci\u00f3n de todos los contratos, y perjudicar\u00eda a los trabajadores de las v\u00edas y a los derechos de miles de ciudadanos que utilizan las autopistas. La factura del Estado Con su decisi\u00f3n, el tribunal acepta parcialmente el recurso presentado por el Ministerio de Fomento, que tiene previsto hacerse cargo de la gesti\u00f3n, pero que tendr\u00e1 que asumir en este caso la deuda de cerca de 900 millones de euros de las concesionarias quebradas. Fomento, que como el resto del Gobierno est\u00e1 en funciones desde finales del pasado a\u00f1o, hab\u00eda solicitado al juez una pr\u00f3rroga de la explotaci\u00f3n actual de nueve meses para poder estudiar todos los detalles relacionados con la futura gesti\u00f3n de las autov\u00edas.No obstante, sobre la responsabilidad patrimonial que el Estado tiene ante la concesionaria de las autopistas, el auto emitido este viernes ni la activa ni entra a considerarla. Se trata de un asunto que se dirimir\u00e1 en otro proceso, dado el desacuerdo que existe entre la administraci\u00f3n concursal de las radiales y Fomento respecto a la fecha desde la que debe calcularse, seg\u00fan indicaron fuentes jur\u00eddicas.El compromiso de Fomento de rescatar y asumir estas dos radiales en julio de 2017 puede sentar un precedente para el resto de v\u00edas, dos de las cuales tambi\u00e9n est\u00e1n en liquidaci\u00f3n. Las cuatro autov\u00edas son gestionadas por las dos empresas concesionarias Accesos de Madrid y Ciralsa. Accesos de Madrid est\u00e1 participada en un 35% por Abertis, en un 25% por Sacyr y en un 20% tanto por ACS como por Bankia . Ciralsa, a su vez, est\u00e1 participada en un 50% por ACS y en un 25% tanto por Abertis como por Bankia.Las concesionarias se hab\u00edan declarado en concurso hace tres a\u00f1os al no poder cobrar la obra realizada para sus autov\u00edas mediante el peaje debio al fuerte descenso del tr\u00e1fico durante los a\u00f1os de la crisis de 2008 a 2013. Los administradores concursales, gestores de autopistas Por el momento, las dos autopistas sortean su clausura justo cuando sus tr\u00e1ficos se est\u00e1n recuperando. Casi 11.000 veh\u00edculos circulan cada d\u00eda actualmente por la R-3 Madrid-Arganda, un 6% m\u00e1s que hace un a\u00f1o, y unos 7.500 conductores toman diariamente la R-5 Madrid-Navalcarnero (+11,3% m\u00e1s).A partir de ahora, estas v\u00edas ser\u00e1n gestionadas por los administradores concursales, y no por la concesionaria, dada su situaci\u00f3n de liquidaci\u00f3n, en estrecha colaboraci\u00f3n con Fomento. Para ello, administradores y Ministerio firmar\u00e1n un \"protocolo de actuaci\u00f3n\" que servir\u00e1 de \"hoja de ruta\" para determinar y acometer el traspaso ordenado de las v\u00edas, sus trabajadores y contratos en la fecha convenida.La R-3 y la R-5 son dos de las ocho autopistas de peaje que quebraron durante la crisis y que actualmente se ven abocadas a la liquidaci\u00f3n despu\u00e9s de que no prosperara el plan de rescate que Fomento plante\u00f3 a comienzos de 2014. El compromiso de Fomento de rescatar y asumir estas dos radiales en julio de 2017 puede sentar un precedente para el resto de v\u00edas, dos de las cuales tambi\u00e9n est\u00e1n en liquidaci\u00f3n.El Ministerio acepta quedarse con las autopistas despu\u00e9s de que hace unas semanas tambi\u00e9n tuviera que asumir, junto con el Estado franc\u00e9s, del t\u00fanel bajo los Pirineros que une Espa\u00f1a y Francia por AVE, despu\u00e9s de que tambi\u00e9n quebrara la empresa que lo construy\u00f3 lo explotaba, una firma de ACS e Eiffage.", "title": "Las autopistas radiales quebradas R-3 y R-5 seguir\u00e1n abiertas al tr\u00e1fico", "url": "http://www.publico.es/economia/autopistas-radiales-quebradas-r-y-1.html", "keywords": "autopistas radiales,autopistas,R,quebradas,radiales,rescate de las autopistas", "date": "2016-10-03", "id": "a9e00b54f9a47a2fed5940645c5efba6c38994a5", "summary": "El juez acepta que Fomento se tome nueve meses para rescatar las v\u00edas a pesar de considerarlo \"perjudicial\""}, {"article": "Actualizado:03/10/2016 13:30hIgual que el personaje de James Stewart con sus vecinos, casi todos sentimos una fascinaci\u00f3n irresistible por Alfred Hitchcock y su cine. Sus pel\u00edculas pueden generar un suspense casi insoportable, pero hay algo que nos hace permanecer congelados ante la pantalla, esperando el pr\u00f3ximo giro de gui\u00f3n, la pr\u00f3xima sorpresa, el pr\u00f3ximo susto de muerte.C\u00f3mo lograba el director londinense crear esas atm\u00f3sferas inimitables, es una de las respuestas que pretende dar la exposici\u00f3n que se inaugura ma\u00f1ana en el Espacio Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica. Con el t\u00edtulo de \u00abHitchcock, m\u00e1s all\u00e1 del suspense\u00bb, la muestra ofrece un recorrido por la vida del cineasta, sus iconos, los colaboradores que aportaron calidad a su obra, su representaci\u00f3n de la mujer y su forma de retratar su \u00e9poca. Comisariada por Pablo Llorca (director de cine y profesor de Historia del Cine y de Historia de la Fotograf\u00eda de la facultad de Bellas Artes de la Universidad de Salamanca), esta exposici\u00f3n muestra a un creador que controlaba cada aspecto de sus pel\u00edculas.La visita recorre cinco \u00e1mbitos, empezando por una \u00abIntroducci\u00f3n\u00bb en la que se expone la biograf\u00eda del director. \u00abEl toque Hitchcock\u00bb desgrana la manera particular de hacer cine del autor brit\u00e1nico, y \u00abMujeres y Hombres\u00bb profundiza en c\u00f3mo mostraba la relaci\u00f3n de los sexos, el voyeurismo, el deseo y el papel de la mujer en sus pel\u00edculas. El tercer apartado es \u00ab Hitchcock y su tiempo, el arte y la arquitectura\u00bb, que muestra c\u00f3mo incluy\u00f3 en sus obras los signos generales de la modernidad pl\u00e1stica y arquitect\u00f3nica, la moda y la sofisticaci\u00f3n europea; y por \u00faltimo, \u00abEl rev\u00e9s de la trama: Hitchcock, las apariencias y los trucos\u00bb destaca el uso de trampantojos en cada uno de sus fotogramas, lo cual tiene su ra\u00edz simb\u00f3lica en im\u00e1genes brillantes cargadas de apariencias y falsedades. Entre los personajes m\u00e1s importantes en su trayectoria f\u00edlmica, aparecen el escritor Dan Aulier, el guionista John Michael Hayes, que escribi\u00f3 los inolvidables textos de \u00abLa ventana indiscreta\u00bb o \u00abEl hombre que sab\u00eda demasiado\u00bb, el director de fotograf\u00eda Robert Burks, la dise\u00f1adora de vestuario Edith Head (ganadora de ocho Oscar), el director musicalBernard Herrmann, y su asistente de rodaje, guionista y esposa Alma Reville.Las mujeres, que siempre fueron personajes centrales en todas sus pel\u00edculas, tambi\u00e9n ocupan un papel protagonista en esta exposici\u00f3n, encontr\u00e1ndose referencias a actrices clave en su filmograf\u00eda como Madeleine Carroll, Ingrid Bergman, Tippi Hedren o Grace Kelly.\u00abAlfred Hitchcock. M\u00e1s all\u00e1 del suspense\u00bb va acompa\u00f1ada de un programa de talleres educativos para todas las edades, con inscripci\u00f3n gratuita. Por otra parte, durante los meses de la exposici\u00f3n el auditorio del Espacio Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica acoger\u00e1 varias charlas y actividades relacionadas con la muestra, con Alfred Hitchcock y con el cine en general. Y como colof\u00f3n, la Instagramers Gallery del mismo Espacio Telef\u00f3nica acoger\u00e1 las fotos ganadoras del concurso #HitchcockContest, un homenaje en blanco y negro firmado por \u00abigers\u00bb de todo el mundo.Espacio Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nicaFuencarral, 3", "title": "Hitchcock, el suspense irresistible", "url": "http://www.abc.es/plan-b/visitar/abci-hitchcock-suspense-irresistible-201610032127_noticia.html", "keywords": "expo,hitchcock", "date": "2016-10-03", "id": "781920d673c3a18aeddcc55ee9ebc1c6089c020a", "summary": "Una exposici\u00f3n recorre la vida del cineasta a trav\u00e9s de sus iconos, sus guiones y colaboradores, y de los retratos de la \u00e9poca que le toc\u00f3 vivir"}, {"article": "MADRIDActualizado:03/10/2016 20:21hEl pasado mes de septiembre se ha aplicado en Francia la reforma de la secundaria que adelanta la ense\u00f1anza de una segunda lengua extranjera viva a primero de secundaria. Este anuncio ha disparado la demanda de profesores de espa\u00f1ol en el pa\u00eds galo. Los expertos calculan que Francia necesita mil profesores suplementarios, a a\u00f1adir a los 20.000 existentes, y, de hecho, ya se est\u00e1n produciendo contrataciones por decenas.El pa\u00eds galo quiere reducir la cantidad de horas de lenguas muertas para aumentar las horas de lenguas vivas. Es decir, menos griego y lat\u00edn y m\u00e1s ingl\u00e9s y espa\u00f1ol. De hecho, el espa\u00f1ol es la segunda lengua extranjera para estudiar. En primer lugar se encuentra el ingl\u00e9s con m\u00e1s de 5 millones de estudiantes.1.500 euros al mes Como resultado de esta decisi\u00f3n del gobierno franc\u00e9s, se ha producido una ola de peticiones de profesores que desean impartir clase en el pa\u00eds vecino. La Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n integrada en la Embajada de Espa\u00f1a en Francia est\u00e1 coordinando esas peticiones. En su web se puede ver informaci\u00f3n detallada para los aspirantes. Las preguntas frecuentes, una gu\u00eda para docentes y asesores espa\u00f1oles en Francia y un tabl\u00f3n de anuncios.Para aspirar a una de estas plazas de profesor basta con ser licenciado, haber acabado un m\u00e1ster y hablar franc\u00e9s. En el pa\u00eds galo, un maestro gana cerca de 1.500 euros al mes. Con varios a\u00f1os de docencia se puede llegar a los 2.500 euros.", "title": "Francia pide con urgencia profesores de espa\u00f1ol y los aspirantes casi colapsan la web de Educaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-francia-pide-urgencia-profesores-espanol-y-aspirantes-casi-colapsan-inscripcion-201610031754_noticia.html", "keywords": "francia,espanol,profesores", "date": "2016-10-03", "id": "c2a7612c8af2c538be247e4bc82d3a8f5e96d402", "summary": "El pasado mes de septiembre se ha aplicado en Francia la reforma de la secundaria que adelanta la ense\u00f1anza de una segunda lengua extranjera viva a primero de secundaria. Como resultado de esta decisi\u00f3n, se ha producido una ola de peticiones de profesores que desean impartir clase en el pa\u00eds vecino"}]