[{"article": "Castillo Almohade. Ba\u00f1os de la EncinaCastillo de Ba\u00f1os de la Encina - TURISMO DE JA\u00c9NEn la Ruta de los Castillos y las Batallas de Ja\u00e9n se recorren 17 municipios de la provincia: Santa Elena, La Carolina, Vilches, Ba\u00f1os de la Encina, Linares, Bail\u00e9n, And\u00fajar, Arjonilla, Arjona, Lopera, Porcuna, Ja\u00e9n, Torredelcampo, Torredonjimeno, Martos, Alcaudete y Alcal\u00e1 la Real. En este reportaje destacamos algunos castillos espectaculares de Ja\u00e9n, el territorio con mayor concentraci\u00f3n de fortalezas de Europa.Castillo Almohade. Ba\u00f1os de la Encina El Castillo Almohade de Ba\u00f1os de la Encina es una de las fortalezas m\u00e1s antiguas de Europa y uno de los m\u00e1ximos ejemplos de la arquitectura militar isl\u00e1mica. Este castillo ha servido como estancia real, cementerio parroquial e incluso como escenario de cine. Levantado sobre el cerro del Cueto, se construy\u00f3 en \u00e9poca almohade y alcanz\u00f3 su m\u00e1xima importancia en los \u00faltimos a\u00f1os del Califato de C\u00f3rdoba. Desde su terraza puede admirarse la belleza del Valle del Guadalquivir. En el interior del recinto amurallado hay un yacimiento arqueol\u00f3gico donde se aprecian las huellas de los asentamientos humanos durante la Edad del Cobre. Adem\u00e1s de este castillo, en Ba\u00f1os de la Encina puede visitarse el Camar\u00edn del Cristo del Llano y el yacimiento arqueol\u00f3gico de Pe\u00f1alosa. Cerca de esta localidad se encuentra Linares, donde bien merece una visita el yacimiento \u00edbero-romano de C\u00e1stulo. Quien decida acercarse por estos lares puede completar su visita con actividades en la naturaleza ligadas al Parque Natural de la Sierra de And\u00fajar.Recreaci\u00f3n de la Batalla de Bail\u00e9nEl fin de semana de Bail\u00e9nBail\u00e9n volver\u00e1 a celebrar durante los d\u00edas 7, 8 y 9 de octubre de 2016 uno de los eventos m\u00e1s destacados de su calendario de actividades anuales, la Recreaci\u00f3n de la Batalla de Bail\u00e9n. Ser\u00e1n quinientos los participantes de esta edici\u00f3n, ataviados con sus uniformes de \u00e9poca y pertenecientes a la Asociaci\u00f3n Napole\u00f3nica Espa\u00f1ola. El s\u00e1bado es el d\u00eda grande.Castillo del Trovador Mac\u00edas \u00abEl enamorado\u00bb. ArjonillaCastillo Trovador Mac\u00edas - TURISMO DE JA\u00c9NCuenta la leyenda que el Trovador Mac\u00edas y su enamorada do\u00f1a Elvira, casada con otro hombre, vivieron entre las paredes de este castillo una tormentosa historia de amor que acab\u00f3 con la muerte del trovador. Tanto eco tuvo este romance que en su d\u00eda inspir\u00f3 a Lope de Vega y, siglos despu\u00e9s, al rom\u00e1ntico Mariano Jos\u00e9 de Larra, autor de \u00abEl doncel de don Enrique el Doliente\u00bb. A\u00fan hoy la tr\u00e1gica historia de amor de estos amantes sigue siendo el argumento central de las jornadas medievales que cada oto\u00f1o se celebran en el municipio.De origen musulm\u00e1n, fue remodelado por los monjes calatravos en el siglo XIII. Fue entonces cuando se dot\u00f3 a la fortificaci\u00f3n de una torre en cuyo aposento m\u00e1s alto se cree que estuvo preso y muri\u00f3 Mac\u00edas. Tambi\u00e9n es en esta \u00e9poca cuando se construye la ermita de Santa Catalina, convertida con el tiempo en capilla del castillo y en la que, hasta el siglo XVII, todav\u00eda exist\u00eda el sepulcro del joven trovador.Castillo de Santa Catalina. Ja\u00e9nAnochecer en el castillo de Santa Catalina - TURISMO DE JA\u00c9NComo buena parte de los castillos jienenses, \u00e9ste tambi\u00e9n fue erigido por los musulmanes. El lugar elegido fue la cima del cerro sobre el que se asienta la ciudad. All\u00ed, levantaron una enorme alcazaba que, en el siglo XIII, los cristianos transformaron. A partir de ese momento const\u00f3 de tres fortificaciones claramente diferenciadas: el Castillo de Abrehuy, el Alc\u00e1zar Viejo y el Alc\u00e1zar Nuevo. Sobre las dos primeras fortalezas se construy\u00f3 en 1965 el actual Parador Nacional de Turismo. Actualmente se conserva el Alc\u00e1zar Nuevo. Este Castillo de Santa Catalina tuvo tambi\u00e9n un especial protagonismo durante la Guerra de la Independencia, al convertirse en un importante centro de operaciones para las tropas napole\u00f3nicas. Desde su privilegiado emplazamiento se pueden contemplar unas vistas \u00fanicas de gran parte de la provincia, de la ciudad de Ja\u00e9n y, especialmente, de su Catedral.Adem\u00e1s de estas fortificaciones, Ja\u00e9n ofrece al visitante un atractivo casco antiguo donde merece la pena pararse y darle un reposo al cuerpo en los Ba\u00f1os \u00c1rabes y disfrutar del tapeo de la ciudad. Imprescindibles resultan las visitas a la Catedral de la Asunci\u00f3n y al Museo Provincial, donde sobresale la m\u00e1s importante muestra de escultura ib\u00e9rica del mundo. La V\u00eda Verde del Aceite y el yacimiento arqueol\u00f3gico de Puente Tablas tambi\u00e9n suponen buenos atractivos para quien decida visitar Ja\u00e9n.Castillo Calatravo. LoperaEn el centro urbano de la localidad de Lopera se encuentra el Castillo Calatravo construido, una vez m\u00e1s, sobre los restos de una primitiva fortaleza \u00e1rabe. La principal caracter\u00edstica de este Castillo Calatravo es su gran dimensi\u00f3n y su buen estado tras la rehabilitaci\u00f3n a la que ha sido sometido. Est\u00e1 formado por dos torres de homenaje rodeadas por una extensa muralla almenada. Tiene adem\u00e1s un amplio patio de armas y a\u00fan conserva los restos de lo que fue una capilla g\u00f3tica. Junto con el P\u00f3sito o la Casa de la Tercia (siglo XVI), el Castillo Calatravo es el monumento m\u00e1s significativo de Lopera y uno de los m\u00e1s importantes de la Ruta de los Castillos y las Batallas de Ja\u00e9n.Adem\u00e1s de estos monumentos, en Lopera es destacable la visita a las trincheras que a\u00fan se conservan de una de las batallas m\u00e1s importantes de la Guerra Civil. Torre de Boabdil. PorcunaMurallas y Torre de Boabdil, en Porcuna - TURISMO DE JA\u00c9NUna vez m\u00e1s, la historia y la leyenda se fusionan alrededor de una fortaleza jienennse. En esta ocasi\u00f3n, la tradici\u00f3n cuenta que el \u00faltimo rey \u00e1rabe de Granada, Boabdil, estuvo preso en la gran torre del homenaje (de 28 metros de altura) de esta alcazaba tras caer derrotado en la batalla de Lucena y antes de claudicar ante las exigencias de los Reyes Cat\u00f3licos. De tan singular cap\u00edtulo del devenir de la historia de Espa\u00f1a se hereda este nombre: Torre de Boabdil, el vestigio mejor conservado de toda esta construcci\u00f3n. Forma parte de un doble recinto amurallado de \u00e9poca andalus\u00ed, cuyo exterior estaba formado por murallas y torreones, y en su interior se encontraba una alcazaba. \u00c9sta fue reformada tras la conquista cristiana por la orden militar de Calatrava, que tanta importancia tuvo en aquella \u00e9poca en la provincia. La Torre de Boabdil destaca por su imponente altura y su buena conservaci\u00f3n. Se trata de una de las construcciones defensivas m\u00e1s bellas de toda Andaluc\u00eda.Adem\u00e1s de esta torre, en Porcuna y sus alrededores puede visitarse el yacimiento arqueol\u00f3gico de Cerrillo Blanco, la Casa de Piedra, el Museo Arqueol\u00f3gico Municipal de Obulco o la iglesia parroquial, que contiene en su interior pinturas murales de Julio Romero de Torres. Castillo de AlcaudeteCastillo de Alcaudete - TURISMO DE JA\u00c9NLos monjes calatravos vuelven a tener su papel protagonista en esta fortificaci\u00f3n de la localidad de Alcaudete. De origen musulm\u00e1n (comenz\u00f3 siendo una atalaya \u00e1rabe), este castillo es uno de los mejores ejemplos de la importancia que alcanz\u00f3 en la Edad Media la Orden de Calatrava, a la que el Rey Fernando III El Santo encomend\u00f3 la defensa de la provincia de Ja\u00e9n frente al reino de Granada. A mediados del siglo XIII, los calatravos convirtieron este lugar en el basti\u00f3n m\u00e1s importante de la frontera. Se trata de una de las fortificaciones mejor restauradas de todo el pa\u00eds, destacando su Torre del Homenaje, una de las construcciones m\u00e1s s\u00f3lidas y altas de la arquitectura medieval espa\u00f1ola, que sobresale entre las cumbres de la Sierra Sur. Cuenta con un centro de interpretaci\u00f3n en el que se explica con detalle la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de esta fortaleza que, tras estar bajo el mando de la Orden de Calatrava, fue un palacio renacentista ligado a los condes de Alcaudete.Fortaleza de la Mota. Alcal\u00e1 la RealFortaleza de la Mota, Alcal\u00e1 la Real - TURISMO DE JA\u00c9NDurante m\u00e1s de un siglo, la Fortaleza de la Mota marc\u00f3 la frontera defensiva entre Granada y Castilla, siendo uno de los sistemas defensivos m\u00e1s complejos de todo Al-\u00c1ndalus. No es de extra\u00f1ar pues la majestuosidad de este conjunto monumental, declarado Monumento Nacional desde el a\u00f1o 1913, ni por supuesto que la localidad en la que se asienta, Alcal\u00e1 La Real, tome su nombre del t\u00e9rmino \u00e1rabe \u00abAl-Qal\u2019a\u00bb, que significa \u00abla fortaleza\u00bb. Dada su situaci\u00f3n, en un enclave a 1.033 metros de altitud, puede admirarse desde bien lejos la grandiosidad de esta edificaci\u00f3n que, tras la conquista cristiana, se convirti\u00f3 en uno de los centros culturales y de poder m\u00e1s relevantes de todo el reino. Para conseguir la mejor defensa, esta Fortaleza de la Mota contaba con varios anillos amurallados, haciendo de su per\u00edmetro fortificado uno de los m\u00e1s extensos de Andaluc\u00eda, con siete puertas, tres torres (la Torre del Homenaje, la Torre de la Campana o de la Vela y la Torre Mocha), la alcazaba o la Iglesia Mayor Abacial que, junto con un entramado de calles, barrios, palacetes y bodegas, dominan el recinto monumental y arqueol\u00f3gico de una de las ciudades m\u00e1s emblem\u00e1ticas de Andaluc\u00eda.Actualmente, esta fortaleza alberga el Centro de Interpretaci\u00f3n de la Vida en la Frontera, que nos acerca al d\u00eda a d\u00eda de la zona y a c\u00f3mo la localidad se convirti\u00f3 en \"llave, guarda y defendimiento del reino de Castilla\". Aunque esta fortaleza bien merece una visita por s\u00ed sola, tambi\u00e9n es interesante acercarse al centro hist\u00f3rico de la ciudad, a la \u00fanica f\u00e1brica de cerveza artesanal de toda la provincia o a alguna bodega de vino.", "title": "La Batalla de Bail\u00e9n y la ruta de los Castillos y las Batallas de Ja\u00e9n", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/espana/abci-batalla-bailen-y-ruta-castillos-y-batallas-jaen-201610051400_noticia.html", "keywords": "bailen,batalla,castillos", "date": "2016-10-05", "id": "cabf15bdd2dda2d368d84c8fb4c76f7c567c6255", "summary": "Del 7 al 9 de octubre se celebra la recreaci\u00f3n de la Batalla de Bail\u00e9n"}, {"article": "EL CAIROActualizado:05/10/2016 21:55hEgipto, el pa\u00eds con mayor prevalencia de la Hepatitis C del mundo, donde uno de cada diez egipcios de entre 15 y 60 a\u00f1os est\u00e1 infectado y m\u00e1s de 40.000 mueren al a\u00f1o como consecuencia de la enfermedad, recibi\u00f3 con alivio y esperanza el primer convenio entre su Gobierno y la empresa Gilead, farmac\u00e9utica con la patente del f\u00e1rmaco que ha demostrado mayor eficacia en el tratamiento de esta enfermedad en 2014. Ahora, el Gobierno presume de su \u00e9xito: \u00abPrometemos que para 2020 no veremos en este pa\u00eds ni un solo paciente m\u00e1s con Hepatitis C\u00bb, ha declarado el ministro de Sanidad, Ahmed Rady.Seg\u00fan ha se\u00f1alado Rady en declaraciones a la prensa egipcia, desde enero de 2016, m\u00e1s de 800.000 egipcios habr\u00edan recibido tratamiento contra la enfermedad, que afecta a m\u00e1s de 15 millones. La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud se mostr\u00f3 m\u00e1s cauta en julio, cuando cifr\u00f3 en 200.000 los egipcios atendidos en los 12 meses anteriores. Miles de personas contin\u00faan en la lista de espera, pendientes de recibir el tratamiento de sofosbuvir que Egipto distribuye gratuitamente en una treintena de hospitales p\u00fablicos y por el que paga a Gilead, empresa farmac\u00e9utica due\u00f1a de la patente, un 1% de su valor. Una pastilla de sofosbuvir, vendido como Sovaldi, alcanza los 1.000 d\u00f3lares en Estados Unidos. Para asegurar el efecto, el tratamiento debe prolongarse durante 12 semanas (84.000 d\u00f3lares), de los que Egipto, en base al acuerdo, ha estado pagando diez d\u00f3lares por pastilla.Gilead, que al igual que otras compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas ha sido muy criticada por los precios a los que vende sus f\u00e1rmacos, totalmente fuera de alcance del p\u00fablico en pa\u00edses en desarrollo, acept\u00f3 tambi\u00e9n que al menos cinco compa\u00f1\u00edas egipcias pudieran fabricar sus versiones \u00abmarca blanca\u00bb de Sovaldi, a cambio de un 7% del precio al que vendan las pastillas. En 2016, el precio de un tratamiento de sofosbuvir puede encontrarse por 200 d\u00f3lares en Egipto.Y sin embargo, el proceso tiene muchas fallas: como medida de seguridad para controlar la venta del f\u00e1rmaco en el mercado negro, los pacientes son obligados a abrir el medicamento en presencia de los facultativos, tomar la primera pastilla ah\u00ed mismo y traer de nuevo los embases vac\u00edos antes de recibir la siguiente dosis, relata a ABC Ahmed Ismail, cairota de unos cuarenta a\u00f1os con dos de sus familiares v\u00edctimas de la enfermedad.\u00abPr\u00e1cticamente cada familia en Egipto tiene a alguien con Hepatitis C\u00bb, afirm\u00f3 tras el acuerdo con Gilead el entonces representante de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en Egipto, Henk Bekedam. Egipto es el pa\u00eds con mayor prevalencia de esta enfermedad, y los contagios contin\u00faan cada a\u00f1o. \u00abCada egipcio pasa el virus a otras tres personas de media\u00bb, rezan las campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n, intensificadas en el \u00faltimo en 2015-2016.La epidemia egipcia se remonta a los a\u00f1os 70, cuando las agujas \u2013pobremente esterilizadas- utilizadas en una campa\u00f1a contra la esquistosomiasis pasaron de ni\u00f1o en ni\u00f1o y de brazo en brazo. En la actualidad, profesionales como barberos o dentistas cuidan especialmente la esterilizaci\u00f3n de cuchillas e instrumental m\u00e9dico. \u00abSomos conscientes del riesgo\u00bb, comenta a ABC Salah Sabet, dentista en El Cairo.En el mundo, m\u00e1s de 400 millones de personas est\u00e1n infectadas con Hepatitis B o C, m\u00e1s de 10 veces el n\u00famero de personas viviendo con VIH, seg\u00fan cifras aportadas por la OMS. Este organismo estima que 1,45 millones de personas murieron como fruto de esta enfermedad en 2013.Pol\u00e9mica espa\u00f1olaLa especializaci\u00f3n en trastornos hep\u00e1ticos es una de las m\u00e1s populares entre los m\u00e9dicos egipcios, que se reparten entre hospitales p\u00fablicos, privados y centenares de peque\u00f1as cl\u00ednicas enfocadas en el tratamiento de la Hepatitis C. As\u00ed, y especialmente tras el acuerdo con Gilead, Egipto se ha convertido en destino del llamado \u00abturismo m\u00e9dico\u00bb. A principios de 2016, el director de la empresa espa\u00f1ola Sanantur Xavier Carb\u00f3 confirm\u00f3 a ABC que estaba organizando los primeros viajes de espa\u00f1oles para tratarse en Egipto, al precio base de 6.000 euros.La noticia se recibi\u00f3 en Egipto con cierta pol\u00e9mica, aunque Carb\u00f3 asegura que tienen cobertura legal. Los centros privados pueden adquirir el sofosbuvir pagando al Gobierno una mayor cantidad y esos f\u00e1rmacos est\u00e1n siendo utilizados para aquellos que pueden permitirse el tratamiento sin esperar las largas colas del Gobierno, incluidos pacientes extranjeros, como los primeros clientes de Sanantur.\u00abNo estamos sorprendidos, sab\u00edamos que iba a pasar\u00bb, declar\u00f3 el vicepresidente de Asuntos Corporativos de Gilead a la agencia Bloomberg. \u00abTan pronto como se desarrolla un \u2018mercado gris\u2019, hay poco que podamos hacer para controlar los medicamentos\u00bb, se\u00f1al\u00f3 al respecto del turismo m\u00e9dico estadounidense a la India.En Espa\u00f1a, el tratamiento cuesta unos 24.000 euros, aunque la Seguridad Social cubre los costes en los estadios m\u00e1s graves de la enfermedad. \u00abCuando ya casi te est\u00e1s muriendo\u00bb, critica a este peri\u00f3dico un enfermo de Hepatitis C. Muchos viven en las etapas iniciales F0, F1 o F2, esperando el momento en el que estar\u00e1n \u00ablo suficientemente enfermos\u00bb para cumplir con los par\u00e1metros asistenciales del Sistema de Salud espa\u00f1ol. Y mientras tanto, vivir con la enfermedad no es f\u00e1cil. En Espa\u00f1a la sufren entre 600.000 y 900.000, aunque muchos la padecen sin presentar s\u00edntomas claros durante a\u00f1os, mientras la Hepatitis C degenera en cirrosis o c\u00e1ncer de h\u00edgado.", "title": "Egipto presume de su \u00e9xito contra la Hepatitis C: \"Para 2020 habremos acabado con el virus\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-egipto-presume-exito-contra-hepatitis-para-2020-habremos-acabado-virus-201610052102_noticia.html", "keywords": "egipto,medicamento,hepatitis", "date": "2016-10-05", "id": "cb89610552e5feef5e03289284094282e258f2d7", "summary": "Egipto, el pa\u00eds con mayor prevalencia de la Hepatitis C del mundo, recibi\u00f3 con alivio y esperanza el primer convenio entre su Gobierno y la empresa Gilead, farmac\u00e9utica con la patente del f\u00e1rmaco que ha demostrado mayor eficacia en el tratamiento de esta enfermedad en 2014"}, {"article": "MADRIDActualizado:06/10/2016 10:39hEl ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo, se ha mostrado convencido este mi\u00e9rcoles de que las autoridades de Gibraltar comenzar\u00e1n a partir de marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o a negociar el acuerdo de cosoberan\u00eda planteado por Espa\u00f1a una vez que se notifique la salida de Reino Unido de la Uni\u00f3n Europea.El jefe de la diplomacia espa\u00f1ola ha respondido a la rotunda negativa a negociar expresada por el ministro principal de Gibraltar, Fabian Picardo, durante la Cuarta Comisi\u00f3n de la Asamblea General de Naciones Unidas dedicada a temas de descolonizaci\u00f3n y en la que asegur\u00f3 que Espa\u00f1a nunca pondr\u00eda la mano en el Pe\u00f1\u00f3n. \u00ab\u00a1De ninguna manera, Jos\u00e9! \u2013en referencia a Garc\u00eda-Margallo\u2013 Jam\u00e1s pondr\u00e1 la mano en el Pe\u00f1\u00f3n\u00bb, dijo el gibraltare\u00f1o.\u00abLa mano no, pondr\u00e9 la bandera y mucho antes de lo que Picardo cree\u00bb, ha defendido Garc\u00eda Margallo en declaraciones a La noche en 24 Horas de RTVE recogidas por Europa Press, en las que ha subrayado que \u00abest\u00e1 en el guion\u00bb que el primer ministro gibraltare\u00f1o diga esto.El titular de Exteriores ha vaticinado que esa \u00abbandera\u00bb podr\u00e1 colocarse en un plazo de cuatro a\u00f1os y ha enfatizado que a partir de marzo de 2017, cuando se notifique oficialmente la salida de Reino Unido de la UE y se abra el plazo de dos a\u00f1os para negociar las condiciones, todo \u00abse precipitar\u00e1 y entender\u00e1n que cuanto antes se solucione, mejor\u00bb. \u00abEmpezar\u00e1n a ver que tenemos que buscar una f\u00f3rmula\u00bb, ha apostillado. \u00abLa soluci\u00f3n actual desaparece y hay que buscar una nueva\u00bb, ha recalcado el jefe de la diplomacia espa\u00f1ola, quien ha subrayado que en el momento en que Reino Unido deje de ser miembro de la Uni\u00f3n Europea, \u00abGibraltar sale\u00bb de ella, a pesar de que los llanitos hayan rechazado esta opci\u00f3n en refer\u00e9ndum. \u00abVer\u00e1n que hay una salida --han estudiado hasta la soluci\u00f3n de Groenlandia, seg\u00fan Margallo-- y empezar\u00e1n a ver una f\u00f3rmula\u00bb, ha insistido.Beneficios de la cosoberan\u00edaPor ello, cuando la salida del Reino Unido se haga efectiva, el conocido como Brexit, se ver\u00e1n ante la tesitura de elegir entre dos opciones: \u00abbrit\u00e1nicos fuera de la Uni\u00f3n Europea o hispanobrit\u00e1nicos dentro de la UE\u00bb. En esta tesitura, se ha mostrado convencido de que Gibraltar tendr\u00e1 que aceptar la negociaci\u00f3n propuesta por Espa\u00f1a para lograr la cosoberan\u00eda del Pe\u00f1\u00f3n, que permitir\u00eda que los Tratados de la UE siguieran aplic\u00e1ndose en el territorio, puesto que Espa\u00f1a seguir\u00e1 siendo miembro de la UE.La oferta de Espa\u00f1a permitir\u00eda a Gibraltar no solo seguir benefici\u00e1ndose como hasta ahora de su acceso al mercado interior europeo, sino que plantea el desmantelamiento de la Verja que lo separa de La L\u00ednea de la Concepci\u00f3n y la potenciaci\u00f3n de su puerto y aeropuerto. Asimismo, los gibraltare\u00f1os podr\u00edan mantener la nacionalidad brit\u00e1nica y acceder a la vez a la espa\u00f1ola, si as\u00ed lo quisieran. Tambi\u00e9n conservar\u00edan sus instituciones de autogobierno en un marco de amplia autonom\u00eda, mientras que Espa\u00f1a y Reino Unido asumir\u00edan conjuntamente las competencias en materia de defensa, relaciones exteriores, control de las fronteras exteriores, inmigraci\u00f3n y asilo.\u00abLas oportunidades que se abren\u00bb para Gibraltar con estas condiciones \u00abson inmensas\u00bb, ha hecho hincapi\u00e9 el ministro, que tambi\u00e9n ha puesto en valor los beneficios que tendr\u00edan para los trabajadores espa\u00f1oles y para la zona del Campo de Gibraltar. En cualquier caso, ha subrayado que todos estos planteamientos son \u00abperfectamente negociables\u00bb.Garc\u00eda-Margallo, que ha indicado que ser\u00e1n los gibraltare\u00f1os los que tendr\u00e1n que convencerse de estos beneficios, ha reiterado que es un \u00abescenario\u00bb que favorece a Gibraltar y ha se\u00f1alado que Espa\u00f1a ha empezado a explicar ya esta propuesta a nivel internacional. Algo que este jueves prev\u00e9 hacer con la presidenta de la Junta de Andaluc\u00eda, Susana D\u00edaz, y probablemente el d\u00eda 17 de octubre con una visita al Campo de Gibraltar. \u00abEra un no tema y est\u00e1 empezando a ser un tema\u00bb, ha enfatizado.", "title": "Margallo responde a Picardo: \"La mano no, pondr\u00e9 la bandera, y mucho antes de lo que \u00e9l cree\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-responde-picardo-mano-no-pondre-bandera-y-mucho-antes-cree-201610060032_noticia.html", "keywords": "gibraltar,margallo", "date": "2016-10-05", "id": "d84fcdce8f8e31762848123eff9d37fea7c91522", "summary": "El mandatario del Pe\u00f1\u00f3n asegur\u00f3 que el ministro espa\u00f1ol no pondr\u00eda \u00abla mano\u00bb en la colonia"}, {"article": "Actualizado:19/10/2016 17:01hEl Imperio espa\u00f1ol vivi\u00f3 su c\u00e9nit en 1580 con la anexi\u00f3n de Portugal, que entonces se encontraba entre las mayores potencias de Europa. \u00abEl mundo no es suficiente\u00bb, rezaba el lema que Felipe II asumi\u00f3 tras la conquista del pa\u00eds vecino, en clara referencia al emblema de su padre \u00abPlus ultra\u00bb (\u00abIr m\u00e1s all\u00e1\u00bb). Pero no solo se adquiri\u00f3 un nuevo lema, la propaganda de Felipe II desempolv\u00f3 la idea de que Portugal siempre hab\u00eda formado parte del Reino de Le\u00f3n \u2013cuando se separ\u00f3 lo hizo de forma ilegal, consideraban\u2013 y extendi\u00f3 el uso del le\u00f3n vinculado a una Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica que volv\u00eda a unir a aquellos reinos hermanos. El enfrentamiento entre un le\u00f3n coronado (s\u00edmbolo del reino de Le\u00f3n) y un drag\u00f3n (s\u00edmbolo de Portugal) fue un episodio recurrente en la her\u00e1ldica de la \u00e9poca.La vieja idea de un \u00fanico y cristiano reino ib\u00e9rico era, de hecho, un lugar com\u00fan en la Edad Media. A finales de la Baja Edad Media, la dinast\u00eda Trast\u00e1mara se propuso en varias ocasiones vincular la Corona de Castilla con la de Portugal, si bien una de sus intentonas pas\u00f3 a la historia como la peor de las derrotas castellanas frente a Portugal. En 1384, Juan I de Castilla entr\u00f3 en Portugal por la ruta de Ciudad Rodrigo y Celorico a reclamar los derechos din\u00e1sticos de su esposa, y de paso los suyos, a cuenta de la muerte de Fernando I de Portugal, el \u00faltimo representante de la Casa Borgo\u00f1a.Las derrotas que sufri\u00f3 el ej\u00e9rcito de Juan en Trancoso y Aljubarrota, en mayo y en agosto de 1385, supusieron el fin de sus posibilidades de imponerse como Rey. A partir de entonces, los Avis iniciar\u00e1n en el pa\u00eds vecino uno de los periodos de mayor esplendor. Hasta su final no regresaron las ambiciones espa\u00f1olas.A principios de la Edad Moderna, los Trast\u00e1mara y los Avis firmaron una serie de matrimonios que pretend\u00edan desembocar en la uni\u00f3n de reinos tras los tiempos turbulentos de Enrique el Impotente. El drag\u00f3n y el le\u00f3n de nuevo juntos. Isabel, hija mayor de los Reyes Cat\u00f3licos, se cas\u00f3 sucesivamente con dos pr\u00edncipes portugueses, Alfonso y Manuel I, y pareci\u00f3 por un momento que reinar\u00eda en toda la pen\u00ednsula. Cuando el \u00fanico hijo var\u00f3n de los Reyes Cat\u00f3licos falleci\u00f3 sin herederos, las esperanzas de unir, al fin, los reinos hisp\u00e1nicos se centraron en que Isabel diera a luz un heredero sano. Sin embargo, las complicaciones del parto causaron una hemorragia a Isabel, que falleci\u00f3 con solo 28 a\u00f1os, y su hijo Miguel tampoco vivi\u00f3 mucho tiempo. Muri\u00f3 de unas fiebres repentinas antes de cumplir dos a\u00f1os, cuando se hallaba bajo la custodia de sus abuelos en Granada. Con \u00e9l se evapor\u00f3 un sue\u00f1o que Felipe II s\u00ed cumplir\u00eda m\u00e1s adelante.Felipe II materializa la ansiada uni\u00f3nCuando en 1578 el Rey de Portugal Sebasti\u00e1n I de Av\u00eds perdi\u00f3 la vida en una demencial incursi\u00f3n por el norte de \u00c1frica, Felipe II \u2013emparentado con la dinast\u00eda portuguesa por v\u00eda materna\u2013 despleg\u00f3 una contundente campa\u00f1a a nivel diplom\u00e1tico para postularse como el heredero a la Corona lusa, que fue asumida brevemente por el Cardenal-infante don Enrique hasta su muerte. \u00abEl reino de Portugal lo hered\u00e9, lo compr\u00e9 y lo conquist\u00e9\u00bb, asegurar\u00eda Felipe II. El Rey Prudente contaba con el apoyo de buena parte de la nobleza portuguesa y el benepl\u00e1cito de las potencias europeas (m\u00e1s bien resignaci\u00f3n), pero el levantamiento popular promovido por Antonio, el Prior de Crato, hijo bastardo del infante Luis de Portugal, oblig\u00f3 al Imperio espa\u00f1ol a iniciar las operaciones militares. El pa\u00eds vecino rindi\u00f3 pleites\u00eda a Felipe II en abril de 1581, siendo coronado Felipe I de Portugal.El imperio donde no se pon\u00eda el sol supon\u00eda, en la pr\u00e1ctica, un conjunto de territorios con sus propias estructuras institucionales y ordenamientos jur\u00eddicos, diferentes y particulares, que se hallaban gobernados por los monarcas espa\u00f1oles de la Casa de Austria o por sus representantes. El Rey hac\u00eda cumplir su voluntad en Lisboa a trav\u00e9s de un gobernador o un virrey, que sol\u00edan rodearse convenientemente de funcionarios locales. Los oficios p\u00fablicos se reservaban para los s\u00fabditos portugueses tanto en la metr\u00f3poli como en su territorios ultramarinos. Entre 1580 y 1640, los portugueses se cuidaron de ser ellos quienes gestionaban su imperio comercial bajo la supervisi\u00f3n general de Madrid, que abri\u00f3 todo el mercado americano a los insaciables comerciante portugueses. No fueron los castellanos los que penetraron en las posesiones portuguesas, como tanto temieron aquellos que siguieron al Prior Antonio en sus revueltas, sino todo lo contrario. A principios del siglo XVII se sucedieron las quejas contra los omnipresentes comerciantes portugueses por parte de colonos castellanos, mexicanos, peruanos: \u00abLos portugueses cada vez son m\u00e1s en las Indias espa\u00f1olas y llegan en todas las flotas, mientras que tienen buen cuidado en mantener a los castellanos alejados de las Indias Orientales\u00bb. A pesar de las quejas castellanas, la relaci\u00f3n entre Madrid y Lisboa se mantuvo estable sin revueltas ni apenas incidentes durante el reinado de Felipe II (I de Portugal) y Felipe III (II de Portugal), pero el progresivo debilitamiento del Imperio espa\u00f1ol empez\u00f3 a sembrar la discordia entre la nobleza portuguesa, harta de tener que disputarse cada vez m\u00e1s cargos con otros s\u00fabditos de la Monarqu\u00eda. Las agresiones holandesas a los territorios de Portugal durante la Tregua de los 12 a\u00f1os hicieron ver a la aristocracia lusa que el Rey de Espa\u00f1a no pod\u00eda satisfacer a todas las partes. Adem\u00e1s, se responsabiliz\u00f3 a los castellanos de la p\u00e9rdida de Amboina (1605), Ormuz (1622) y S\u00e3o Jorge da Mina (1637), el cierre de los puertos de Jap\u00f3n en 1637, y de las incursiones holandesas en Sudam\u00e9rica. Aunque quisiera, Portugal no pod\u00eda negociar una paz con sus enemigos si \u00e9stos tambi\u00e9n lo eran de los AustriasDurante los doce a\u00f1os de tregua, los barcos holandeses comerciaron el doble de pimienta asi\u00e1tica que los portugueses y, al reanudar el conflicto, los principales ataques fueron dirigidos hacia las mal defendidas colonias portuguesas. En 1624, una flota holandesa dirigida por Jacobo Willekens asalt\u00f3 Salvador de Bah\u00eda, capital portuguesa en Brasil, y se prepar\u00f3 para quedarse en propiedad esta estrat\u00e9gica ciudad. No fue recuperada hasta que la mayor flota que jam\u00e1s hubiera cruzado el Atl\u00e1ntico, bajo el mando de Don Fadrique de Toledo, atac\u00f3 en abril del a\u00f1o siguiente Bah\u00eda. Los problemas de Castilla y del asediado Imperio espa\u00f1ol cada vez afectaba m\u00e1s a los reinos perif\u00e9ricos. O al menos esa era la visi\u00f3n lusa, cuyo imperio colonial en verdad llevaba un siglo afectado por una enfermedad degenerativa: hab\u00edan descuidado totalmente sus defensas y su econom\u00eda estaba en crisis.El Conde-Duque acelera la rebeli\u00f3nEl estallido de violencia era ya inevitable, sirviendo el Conde-Duque la excusa con su Uni\u00f3n de Armas, es decir, con un proyecto que buscaba aumentar la implicaci\u00f3n militar del resto de reinos en los asuntos y guerras de los Austrias. Y es que, como explica John Lynch en su libro \u00abLos Austrias\u00bb (Biblioteca Historia de Espa\u00f1a): \u00abPortugal era un problema fiscal para Castilla. No aportaba ingresos regulares a la hacienda central y sus defensas en la pen\u00ednsula ten\u00edan que ser costeadas por Castilla, de la que esperada, adem\u00e1s, que acudiera peri\u00f3dicamente a la defensa de Brasil\u00bb. Es por ello que Olivares insisti\u00f3 en que Portugal integrase la Uni\u00f3n de Armas, a cambio de que los portugueses ocuparan un papel m\u00e1s protagonista en la Monarqu\u00eda. Pero en paralelo a esta oferta, Olivares desarroll\u00f3 una estrategia de infiltraci\u00f3n de sus hombres en el gobierno portugu\u00e9s. Design\u00f3 para este prop\u00f3sito a Margarita de Saboya como virreina y a un grupo de castellanos como sus consejeros. En 1634 y 1637, se produjeron dos revueltas populares, especialmente en la regi\u00f3n del Alentejo, como respuesta al desembarco de funcionarios castellanos y al aumento de la carga fiscal; pero fue en la crisis de 1640 cuando la aristocracia portuguesa se levant\u00f3 aprovechando la guerra de Espa\u00f1a con Francia y la sublevaci\u00f3n de Catalu\u00f1a. En suma, prendi\u00f3 la mayor crisis del Imperio espa\u00f1ol en su historia cuando Catalu\u00f1a, Portugal, N\u00e1poles y Sicilia emprendieron, con suerte desigual, sendas rebeliones contra Felipe IV. El levantamiento portugu\u00e9s fue planeado en Lisboa por miembros de la nobleza, el clero y militares para destronar a los Austrias y proclamar un Rey portugu\u00e9s. El detonante final fue la exigencia de Olivares de que 6.000 soldados portugueses y la mayor parte de la nobleza en edad de combatir se sumaran a la guerra en Catalu\u00f1a. Como respuesta, un grupo de conspiradores irrumpi\u00f3 en el Pa\u00e7o da Ribeira (Lisboa) el 1 de diciembre de 1640, sorprendiendo al secretario de Estado, Miguel de Vasconcelos, quien fue asesinado y defenestrado por la fachada del Palacio Real.A ra\u00edz de estos graves acontecimientos, Margarita de Saboya intent\u00f3 calmar los \u00e1nimos, pero pronto se vio aislada, sin apoyo local y finalmente encerrada por los rebeldes. La comunidad de jesuitas y el pueblo llano se decant\u00f3 en bloque por los nobles rebeldes e hicieron triunfar el levantamiento. En su lugar aclamaron al Duque de Braganza como Rey, con el t\u00edtulo de Juan IV de Portugal, alegando viejos derechos din\u00e1sticos anteriores a la llegada de Felipe II de Espa\u00f1a. El nuevo monarca autoriz\u00f3 a Margarita de Saboya a que partiera para Espa\u00f1a en los primeros d\u00edas de diciembre de 1641. Y es que eran aquellos los albores de una guerra que iba a alargarse durante 28 a\u00f1os. Frente a la rebeli\u00f3n general, Felipe IV y el Conde-Duque empezaron a preparar la reconquista. Para ello encomendaron al duque de Medina-Sidonia la capitan\u00eda general de un ej\u00e9rcito que deb\u00eda atacar a los rebeldes y derrocar a Juan de Braganza. No obstante, la lentitud y falta de iniciativa del noble andaluz dejaron entrever sus planes ocultos: la nueva Reina de Portugal, Luisa de Guzm\u00e1n, era hermana del duque de Medina-Sidonia y, de hecho, era ella quien hab\u00eda convencido a su marido Juan II de Braganza para que aceptara la Corona diciendo, seg\u00fan la tradici\u00f3n: \u00abM\u00e1s vale ser Reina por un d\u00eda que duquesa toda la vida!\u00bb. Sin capacidad de iniciar operaciones de la magnitud de anta\u00f1o, el Imperio espa\u00f1ol se resign\u00f3 durante a\u00f1os a una guerra de frontera especialmente dada a episodios de violencia y odios acumulados.As\u00ed fracasaron los sucesivos esfuerzos de una agotada Castilla por tomar el control luso. Los escasos avances espa\u00f1oles se vieron una y otra vez malogrados debido a la ayuda internacional enviada casi desde el principio por Francia, Inglaterra y Holanda (firmaron con Portugal una tregua de 10 a\u00f1os en junio de 1641). Por el contrario, fueron las tropas portuguesas las que en 1657 invadieron Espa\u00f1a, amenazando seriamente Badajoz. Portugal pierde sus colonias lentamenteEn 1661, Don Juan Jos\u00e9 \u2013el m\u00e1s famoso hijo bastardo de Felipe IV\u2013 se encarg\u00f3 de dirigir la \u00faltima de las grandes intentonas. Las fuerzas portuguesas destrozaron en 1663 al ej\u00e9rcito castellano en la batalla de el Ameixial, sufriendo m\u00e1s de 10.000 bajas contra solo 1.000 de los vencedores portugueses. Aquella fue la en\u00e9sima batalla de la guerra de restauraci\u00f3n portuguesa y la que marc\u00f3 el final de la carrera militar de Juan Jos\u00e9 de Austria, que no la pol\u00edtica. Muerto Felipe IV; a su viuda, Mariana de Austria, no le quedaron fuerzas ni ganas de continuar con el conflicto y reconoci\u00f3 el 13 de febrero de 1668 la independencia de Portugal. No en vano, sin los recursos y el escudo del Imperio espa\u00f1ol, la mayor\u00eda de las colonias portuguesas terminaron pronto en manos de los que, como Holanda e Inglaterra, hab\u00edan ayudado al pa\u00eds vecino a obtener la independencia. La separaci\u00f3n fue traum\u00e1tica y no benefici\u00f3 a largo plazo a ninguna de las partes. Ni Portugal pod\u00eda defenderse en Am\u00e9rica sin Espa\u00f1a; ni Espa\u00f1a pod\u00eda sobrevivir en Asia sin Portugal.", "title": "El traum\u00e1tico divorcio entre Portugal y Espa\u00f1a que acab\u00f3 con el sue\u00f1o ib\u00e9rico", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-traumatico-divorcio-entre-portugal-y-espana-acabo-imperio-iberico-201610060124_noticia.html", "keywords": "portugal,sangrienta,separacion,espana", "date": "2016-10-05", "id": "ba788ba4b56219815371adb2cbb38afdf805c220", "summary": "Ahora que ha surgido un partido pol\u00edtico que aboga por la uni\u00f3n ib\u00e9rica entre Portugal, Espa\u00f1a y Andorra, cabe recordar la historia de la belicosa separaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses durante el reinado de Felipe IV"}, {"article": "Corresponsal en LisboaActualizado:05/10/2016 16:54hEl sue\u00f1o de Jos\u00e9 Saramago renace seis a\u00f1os despu\u00e9s de su muerte. El Partido \u00cdber espa\u00f1ol y el Movimento Ib\u00e9rico portugu\u00e9s se acaban de fusionar en una \u00fanica formaci\u00f3n, el Partido Ib\u00e9rico, que salta al ruedo pol\u00edtico con la intenci\u00f3n de reivindicar la uni\u00f3n de Espa\u00f1a y Portugal.Su gran objetivo es que un d\u00eda llegue a existir un pa\u00eds llamado Iberia, una confederaci\u00f3n que muchos ciudadanos lusos anhelan y cuya esencia se plasma ahora en la denominada \u00abDeclaraci\u00f3n de Lisboa\u00bb.Se ha estrenado este peculiar interlocutor pol\u00edtico con un liderazgo bic\u00e9falo: el espa\u00f1ol Casemiro Calder\u00f3n (ex PSOE) y el portugu\u00e9s Paulo Gon\u00e7alves.No se pone en marcha la iniciativa con meras elucubraciones ut\u00f3picas, sino que optan por el pragmatismo y una ristra de medidas concretas.En realidad, defienden el protagonismo de una Comunidad Ib\u00e9rica de Naciones, con un tercer miembro: Andorra. Entre sus prioridades, figura la eliminaci\u00f3n de duplicidades.As\u00ed, plantean la unificaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos, la seguridad social, el espacio radioel\u00e9ctrico, organismos reguladores del mercado y bancos centrales, creaci\u00f3n de ligas deportivas ib\u00e9ricas, convalidaci\u00f3n autom\u00e1tica de t\u00edtulos educativos y la promoci\u00f3n de la ense\u00f1anza biling\u00fce hispano-lusa.Una bater\u00eda de propuestas que se basa en que \u00abjuntos somos m\u00e1s fuertes y viviremos mejor\u00bb. Adem\u00e1s, expresan su convencimiento de que \u00abla suma de ambas econom\u00edas aumentar\u00eda nuestro poder de negociaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n Europea y nos supondr\u00eda ganar PIB, poblaci\u00f3n y superficie\u00bb.Por si acaso, proclaman con claridad: \u00abRechazamos la integraci\u00f3n de Portugal en Espa\u00f1a y defendemos que la construcci\u00f3n de Iberia sea obra tanto de Portugal como de Espa\u00f1a y Andorra bajo los principios de igualdad, de no duplicidad de costes y de beneficio mutuo\u00bb.El Partido Ib\u00e9rico se confiesa proclive a la instauraci\u00f3n de los tres idiomas oficiales: espa\u00f1ol, portugu\u00e9s y catal\u00e1n. \u00abAbogamos por un acuerdo entre el Instituto Cervantes y el Instituto Camoes para el uso de sus infraestructuras comunes\u00bb, argumentan.Su vocaci\u00f3n se refrenda con la apelaci\u00f3n a unas palabras de Unamuno, deseoso de superar \u00abel choque entre la arrogancia espa\u00f1ola y la desconfianza portuguesa\u00bb.", "title": "El partido pol\u00edtico que propugna la uni\u00f3n de Espa\u00f1a, Portugal y Andorra", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-nace-partido-iberico-propugna-union-espana-portugal-y-andorra-201610051520_noticia.html", "keywords": "partido,iberico", "date": "2016-10-05", "id": "6e90192502136e81f966dd0712b6fc6be705be4b", "summary": "Liderada por Casemiro Calder\u00f3n (ex PSOE) y Paulo Gon\u00e7alves, la formaci\u00f3n plantea la unificaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos y bancos centrales"}, {"article": "Castillo Almohade. Ba\u00f1os de la EncinaCastillo de Ba\u00f1os de la Encina - TURISMO DE JA\u00c9NEn la Ruta de los Castillos y las Batallas de Ja\u00e9n se recorren 17 municipios de la provincia: Santa Elena, La Carolina, Vilches, Ba\u00f1os de la Encina, Linares, Bail\u00e9n, And\u00fajar, Arjonilla, Arjona, Lopera, Porcuna, Ja\u00e9n, Torredelcampo, Torredonjimeno, Martos, Alcaudete y Alcal\u00e1 la Real. En este reportaje destacamos algunos castillos espectaculares de Ja\u00e9n, el territorio con mayor concentraci\u00f3n de fortalezas de Europa.Castillo Almohade. Ba\u00f1os de la Encina El Castillo Almohade de Ba\u00f1os de la Encina es una de las fortalezas m\u00e1s antiguas de Europa y uno de los m\u00e1ximos ejemplos de la arquitectura militar isl\u00e1mica. Este castillo ha servido como estancia real, cementerio parroquial e incluso como escenario de cine. Levantado sobre el cerro del Cueto, se construy\u00f3 en \u00e9poca almohade y alcanz\u00f3 su m\u00e1xima importancia en los \u00faltimos a\u00f1os del Califato de C\u00f3rdoba. Desde su terraza puede admirarse la belleza del Valle del Guadalquivir. En el interior del recinto amurallado hay un yacimiento arqueol\u00f3gico donde se aprecian las huellas de los asentamientos humanos durante la Edad del Cobre. Adem\u00e1s de este castillo, en Ba\u00f1os de la Encina puede visitarse el Camar\u00edn del Cristo del Llano y el yacimiento arqueol\u00f3gico de Pe\u00f1alosa. Cerca de esta localidad se encuentra Linares, donde bien merece una visita el yacimiento \u00edbero-romano de C\u00e1stulo. Quien decida acercarse por estos lares puede completar su visita con actividades en la naturaleza ligadas al Parque Natural de la Sierra de And\u00fajar.Recreaci\u00f3n de la Batalla de Bail\u00e9nEl fin de semana de Bail\u00e9nBail\u00e9n volver\u00e1 a celebrar durante los d\u00edas 7, 8 y 9 de octubre de 2016 uno de los eventos m\u00e1s destacados de su calendario de actividades anuales, la Recreaci\u00f3n de la Batalla de Bail\u00e9n . Ser\u00e1n quinientos los participantes de esta edici\u00f3n, ataviados con sus uniformes de \u00e9poca y pertenecientes a la Asociaci\u00f3n Napole\u00f3nica Espa\u00f1ola. El s\u00e1bado es el d\u00eda grande.Castillo del Trovador Mac\u00edas \u00abEl enamorado\u00bb. ArjonillaCastillo Trovador Mac\u00edas - TURISMO DE JA\u00c9NCuenta la leyenda que el Trovador Mac\u00edas y su enamorada do\u00f1a Elvira, casada con otro hombre, vivieron entre las paredes de este castillo una tormentosa historia de amor que acab\u00f3 con la muerte del trovador. Tanto eco tuvo este romance que en su d\u00eda inspir\u00f3 a Lope de Vega y, siglos despu\u00e9s, al rom\u00e1ntico Mariano Jos\u00e9 de Larra, autor de \u00abEl doncel de don Enrique el Doliente\u00bb. A\u00fan hoy la tr\u00e1gica historia de amor de estos amantes sigue siendo el argumento central de las jornadas medievales que cada oto\u00f1o se celebran en el municipio.De origen musulm\u00e1n, fue remodelado por los monjes calatravos en el siglo XIII. Fue entonces cuando se dot\u00f3 a la fortificaci\u00f3n de una torre en cuyo aposento m\u00e1s alto se cree que estuvo preso y muri\u00f3 Mac\u00edas. Tambi\u00e9n es en esta \u00e9poca cuando se construye la ermita de Santa Catalina, convertida con el tiempo en capilla del castillo y en la que, hasta el siglo XVII, todav\u00eda exist\u00eda el sepulcro del joven trovador.Castillo de Santa Catalina. Ja\u00e9nAnochecer en el castillo de Santa Catalina - TURISMO DE JA\u00c9NComo buena parte de los castillos jienenses, \u00e9ste tambi\u00e9n fue erigido por los musulmanes. El lugar elegido fue la cima del cerro sobre el que se asienta la ciudad. All\u00ed, levantaron una enorme alcazaba que, en el siglo XIII, los cristianos transformaron. A partir de ese momento const\u00f3 de tres fortificaciones claramente diferenciadas: el Castillo de Abrehuy, el Alc\u00e1zar Viejo y el Alc\u00e1zar Nuevo. Sobre las dos primeras fortalezas se construy\u00f3 en 1965 el actual Parador Nacional de Turismo. Actualmente se conserva el Alc\u00e1zar Nuevo. Este Castillo de Santa Catalina tuvo tambi\u00e9n un especial protagonismo durante la Guerra de la Independencia, al convertirse en un importante centro de operaciones para las tropas napole\u00f3nicas. Desde su privilegiado emplazamiento se pueden contemplar unas vistas \u00fanicas de gran parte de la provincia, de la ciudad de Ja\u00e9n y, especialmente, de su Catedral.Adem\u00e1s de estas fortificaciones, Ja\u00e9n ofrece al visitante un atractivo casco antiguo donde merece la pena pararse y darle un reposo al cuerpo en los Ba\u00f1os \u00c1rabes y disfrutar del tapeo de la ciudad. Imprescindibles resultan las visitas a la Catedral de la Asunci\u00f3n y al Museo Provincial, donde sobresale la m\u00e1s importante muestra de escultura ib\u00e9rica del mundo. La V\u00eda Verde del Aceite y el yacimiento arqueol\u00f3gico de Puente Tablas tambi\u00e9n suponen buenos atractivos para quien decida visitar Ja\u00e9n.Castillo Calatravo. LoperaEn el centro urbano de la localidad de Lopera se encuentra el Castillo Calatravo construido, una vez m\u00e1s, sobre los restos de una primitiva fortaleza \u00e1rabe. La principal caracter\u00edstica de este Castillo Calatravo es su gran dimensi\u00f3n y su buen estado tras la rehabilitaci\u00f3n a la que ha sido sometido. Est\u00e1 formado por dos torres de homenaje rodeadas por una extensa muralla almenada. Tiene adem\u00e1s un amplio patio de armas y a\u00fan conserva los restos de lo que fue una capilla g\u00f3tica. Junto con el P\u00f3sito o la Casa de la Tercia (siglo XVI), el Castillo Calatravo es el monumento m\u00e1s significativo de Lopera y uno de los m\u00e1s importantes de la Ruta de los Castillos y las Batallas de Ja\u00e9n.Adem\u00e1s de estos monumentos, en Lopera es destacable la visita a las trincheras que a\u00fan se conservan de una de las batallas m\u00e1s importantes de la Guerra Civil. Torre de Boabdil. PorcunaMurallas y Torre de Boabdil, en Porcuna - TURISMO DE JA\u00c9NUna vez m\u00e1s, la historia y la leyenda se fusionan alrededor de una fortaleza jienennse. En esta ocasi\u00f3n, la tradici\u00f3n cuenta que el \u00faltimo rey \u00e1rabe de Granada, Boabdil, estuvo preso en la gran torre del homenaje (de 28 metros de altura) de esta alcazaba tras caer derrotado en la batalla de Lucena y antes de claudicar ante las exigencias de los Reyes Cat\u00f3licos. De tan singular cap\u00edtulo del devenir de la historia de Espa\u00f1a se hereda este nombre: Torre de Boabdil , el vestigio mejor conservado de toda esta construcci\u00f3n. Forma parte de un doble recinto amurallado de \u00e9poca andalus\u00ed, cuyo exterior estaba formado por murallas y torreones, y en su interior se encontraba una alcazaba. \u00c9sta fue reformada tras la conquista cristiana por la orden militar de Calatrava, que tanta importancia tuvo en aquella \u00e9poca en la provincia. La Torre de Boabdil destaca por su imponente altura y su buena conservaci\u00f3n. Se trata de una de las construcciones defensivas m\u00e1s bellas de toda Andaluc\u00eda.Adem\u00e1s de esta torre, en Porcuna y sus alrededores puede visitarse el yacimiento arqueol\u00f3gico de Cerrillo Blanco, la Casa de Piedra, el Museo Arqueol\u00f3gico Municipal de Obulco o la iglesia parroquial, que contiene en su interior pinturas murales de Julio Romero de Torres. Castillo de AlcaudeteCastillo de Alcaudete - TURISMO DE JA\u00c9NLos monjes calatravos vuelven a tener su papel protagonista en esta fortificaci\u00f3n de la localidad de Alcaudete . De origen musulm\u00e1n (comenz\u00f3 siendo una atalaya \u00e1rabe), este castillo es uno de los mejores ejemplos de la importancia que alcanz\u00f3 en la Edad Media la Orden de Calatrava, a la que el Rey Fernando III El Santo encomend\u00f3 la defensa de la provincia de Ja\u00e9n frente al reino de Granada. A mediados del siglo XIII, los calatravos convirtieron este lugar en el basti\u00f3n m\u00e1s importante de la frontera. Se trata de una de las fortificaciones mejor restauradas de todo el pa\u00eds, destacando su Torre del Homenaje, una de las construcciones m\u00e1s s\u00f3lidas y altas de la arquitectura medieval espa\u00f1ola, que sobresale entre las cumbres de la Sierra Sur. Cuenta con un centro de interpretaci\u00f3n en el que se explica con detalle la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de esta fortaleza que, tras estar bajo el mando de la Orden de Calatrava, fue un palacio renacentista ligado a los condes de Alcaudete.Fortaleza de la Mota. Alcal\u00e1 la RealFortaleza de la Mota, Alcal\u00e1 la Real - TURISMO DE JA\u00c9NDurante m\u00e1s de un siglo, la Fortaleza de la Mota marc\u00f3 la frontera defensiva entre Granada y Castilla, siendo uno de los sistemas defensivos m\u00e1s complejos de todo Al-\u00c1ndalus. No es de extra\u00f1ar pues la majestuosidad de este conjunto monumental, declarado Monumento Nacional desde el a\u00f1o 1913, ni por supuesto que la localidad en la que se asienta, Alcal\u00e1 La Real, tome su nombre del t\u00e9rmino \u00e1rabe \u00abAl-Qal\u2019a\u00bb, que significa \u00abla fortaleza\u00bb. Dada su situaci\u00f3n, en un enclave a 1.033 metros de altitud, puede admirarse desde bien lejos la grandiosidad de esta edificaci\u00f3n que, tras la conquista cristiana, se convirti\u00f3 en uno de los centros culturales y de poder m\u00e1s relevantes de todo el reino. Para conseguir la mejor defensa, esta Fortaleza de la Mota contaba con varios anillos amurallados, haciendo de su per\u00edmetro fortificado uno de los m\u00e1s extensos de Andaluc\u00eda, con siete puertas, tres torres (la Torre del Homenaje, la Torre de la Campana o de la Vela y la Torre Mocha), la alcazaba o la Iglesia Mayor Abacial que, junto con un entramado de calles, barrios, palacetes y bodegas, dominan el recinto monumental y arqueol\u00f3gico de una de las ciudades m\u00e1s emblem\u00e1ticas de Andaluc\u00eda.Actualmente, esta fortaleza alberga el Centro de Interpretaci\u00f3n de la Vida en la Frontera, que nos acerca al d\u00eda a d\u00eda de la zona y a c\u00f3mo la localidad se convirti\u00f3 en \"llave, guarda y defendimiento del reino de Castilla\". Aunque esta fortaleza bien merece una visita por s\u00ed sola, tambi\u00e9n es interesante acercarse al centro hist\u00f3rico de la ciudad, a la \u00fanica f\u00e1brica de cerveza artesanal de toda la provincia o a alguna bodega de vino.", "title": "La Batalla de Bail\u00e9n y la ruta de los Castillos y las Batallas de Ja\u00e9n", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/espana/abci-batalla-bailen-y-ruta-castillos-y-batallas-jaen-201610051400_noticia_amp.html", "keywords": "bailen,batalla,castillos", "date": "2016-10-05", "id": "55259d97cf95850b13dc865a15043adee22aadb3", "summary": "Del 7 al 9 de octubre se celebra la recreaci\u00f3n de la Batalla de Bail\u00e9n"}, {"article": "Actualizado:19/10/2016 17:01hEl Imperio espa\u00f1ol vivi\u00f3 su c\u00e9nit en 1580 con la anexi\u00f3n de Portugal, que entonces se encontraba entre las mayores potencias de Europa. \u00abEl mundo no es suficiente\u00bb, rezaba el lema que Felipe II asumi\u00f3 tras la conquista del pa\u00eds vecino, en clara referencia al emblema de su padre \u00abPlus ultra\u00bb (\u00abIr m\u00e1s all\u00e1\u00bb). Pero no solo se adquiri\u00f3 un nuevo lema, la propaganda de Felipe II desempolv\u00f3 la idea de que Portugal siempre hab\u00eda formado parte del Reino de Le\u00f3n \u2013cuando se separ\u00f3 lo hizo de forma ilegal, consideraban\u2013 y extendi\u00f3 el uso del le\u00f3n vinculado a una Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica que volv\u00eda a unir a aquellos reinos hermanos. El enfrentamiento entre un le\u00f3n coronado (s\u00edmbolo del reino de Le\u00f3n) y un drag\u00f3n (s\u00edmbolo de Portugal) fue un episodio recurrente en la her\u00e1ldica de la \u00e9poca.La vieja idea de un \u00fanico y cristiano reino ib\u00e9rico era, de hecho, un lugar com\u00fan en la Edad Media. A finales de la Baja Edad Media, la dinast\u00eda Trast\u00e1mara se propuso en varias ocasiones vincular la Corona de Castilla con la de Portugal, si bien una de sus intentonas pas\u00f3 a la historia como la peor de las derrotas castellanas frente a Portugal . En 1384, Juan I de Castilla entr\u00f3 en Portugal por la ruta de Ciudad Rodrigo y Celorico a reclamar los derechos din\u00e1sticos de su esposa, y de paso los suyos, a cuenta de la muerte de Fernando I de Portugal, el \u00faltimo representante de la Casa Borgo\u00f1a.Las derrotas que sufri\u00f3 el ej\u00e9rcito de Juan en Trancoso y Aljubarrota, en mayo y en agosto de 1385, supusieron el fin de sus posibilidades de imponerse como Rey. A partir de entonces, los Avis iniciar\u00e1n en el pa\u00eds vecino uno de los periodos de mayor esplendor. Hasta su final no regresaron las ambiciones espa\u00f1olas.A principios de la Edad Moderna, los Trast\u00e1mara y los Avis firmaron una serie de matrimonios que pretend\u00edan desembocar en la uni\u00f3n de reinos tras los tiempos turbulentos de Enrique el Impotente. El drag\u00f3n y el le\u00f3n de nuevo juntos. Isabel, hija mayor de los Reyes Cat\u00f3licos, se cas\u00f3 sucesivamente con dos pr\u00edncipes portugueses, Alfonso y Manuel I, y pareci\u00f3 por un momento que reinar\u00eda en toda la pen\u00ednsula. Cuando el \u00fanico hijo var\u00f3n de los Reyes Cat\u00f3licos falleci\u00f3 sin herederos, las esperanzas de unir, al fin, los reinos hisp\u00e1nicos se centraron en que Isabel diera a luz un heredero sano. Sin embargo, las complicaciones del parto causaron una hemorragia a Isabel, que falleci\u00f3 con solo 28 a\u00f1os, y su hijo Miguel tampoco vivi\u00f3 mucho tiempo. Muri\u00f3 de unas fiebres repentinas antes de cumplir dos a\u00f1os, cuando se hallaba bajo la custodia de sus abuelos en Granada. Con \u00e9l se evapor\u00f3 un sue\u00f1o que Felipe II s\u00ed cumplir\u00eda m\u00e1s adelante.Felipe II materializa la ansiada uni\u00f3nCuando en 1578 el Rey de Portugal Sebasti\u00e1n I de Av\u00eds perdi\u00f3 la vida en una demencial incursi\u00f3n por el norte de \u00c1frica, Felipe II \u2013emparentado con la dinast\u00eda portuguesa por v\u00eda materna\u2013 despleg\u00f3 una contundente campa\u00f1a a nivel diplom\u00e1tico para postularse como el heredero a la Corona lusa , que fue asumida brevemente por el Cardenal-infante don Enrique hasta su muerte. \u00abEl reino de Portugal lo hered\u00e9, lo compr\u00e9 y lo conquist\u00e9\u00bb, asegurar\u00eda Felipe II. El Rey Prudente contaba con el apoyo de buena parte de la nobleza portuguesa y el benepl\u00e1cito de las potencias europeas (m\u00e1s bien resignaci\u00f3n), pero el levantamiento popular promovido por Antonio, el Prior de Crato, hijo bastardo del infante Luis de Portugal, oblig\u00f3 al Imperio espa\u00f1ol a iniciar las operaciones militares. El pa\u00eds vecino rindi\u00f3 pleites\u00eda a Felipe II en abril de 1581, siendo coronado Felipe I de Portugal.El imperio donde no se pon\u00eda el sol supon\u00eda, en la pr\u00e1ctica, un conjunto de territorios con sus propias estructuras institucionales y ordenamientos jur\u00eddicos, diferentes y particulares, que se hallaban gobernados por los monarcas espa\u00f1oles de la Casa de Austria o por sus representantes. El Rey hac\u00eda cumplir su voluntad en Lisboa a trav\u00e9s de un gobernador o un virrey, que sol\u00edan rodearse convenientemente de funcionarios locales. Los oficios p\u00fablicos se reservaban para los s\u00fabditos portugueses tanto en la metr\u00f3poli como en su territorios ultramarinos. Entre 1580 y 1640, los portugueses se cuidaron de ser ellos quienes gestionaban su imperio comercial bajo la supervisi\u00f3n general de Madrid, que abri\u00f3 todo el mercado americano a los insaciables comerciante portugueses. No fueron los castellanos los que penetraron en las posesiones portuguesas, como tanto temieron aquellos que siguieron al Prior Antonio en sus revueltas, sino todo lo contrario. A principios del siglo XVII se sucedieron las quejas contra los omnipresentes comerciantes portugueses por parte de colonos castellanos, mexicanos, peruanos: \u00abLos portugueses cada vez son m\u00e1s en las Indias espa\u00f1olas y llegan en todas las flotas, mientras que tienen buen cuidado en mantener a los castellanos alejados de las Indias Orientales\u00bb. A pesar de las quejas castellanas, la relaci\u00f3n entre Madrid y Lisboa se mantuvo estable sin revueltas ni apenas incidentes durante el reinado de Felipe II (I de Portugal) y Felipe III (II de Portugal), pero el progresivo debilitamiento del Imperio espa\u00f1ol empez\u00f3 a sembrar la discordia entre la nobleza portuguesa, harta de tener que disputarse cada vez m\u00e1s cargos con otros s\u00fabditos de la Monarqu\u00eda. Las agresiones holandesas a los territorios de Portugal durante la Tregua de los 12 a\u00f1os hicieron ver a la aristocracia lusa que el Rey de Espa\u00f1a no pod\u00eda satisfacer a todas las partes. Adem\u00e1s, se responsabiliz\u00f3 a los castellanos de la p\u00e9rdida de Amboina (1605), Ormuz (1622) y S\u00e3o Jorge da Mina (1637), el cierre de los puertos de Jap\u00f3n en 1637, y de las incursiones holandesas en Sudam\u00e9rica. Aunque quisiera, Portugal no pod\u00eda negociar una paz con sus enemigos si \u00e9stos tambi\u00e9n lo eran de los AustriasDurante los doce a\u00f1os de tregua, los barcos holandeses comerciaron el doble de pimienta asi\u00e1tica que los portugueses y, al reanudar el conflicto, los principales ataques fueron dirigidos hacia las mal defendidas colonias portuguesas. En 1624, una flota holandesa dirigida por Jacobo Willekens asalt\u00f3 Salvador de Bah\u00eda, capital portuguesa en Brasil, y se prepar\u00f3 para quedarse en propiedad esta estrat\u00e9gica ciudad . No fue recuperada hasta que la mayor flota que jam\u00e1s hubiera cruzado el Atl\u00e1ntico, bajo el mando de Don Fadrique de Toledo, atac\u00f3 en abril del a\u00f1o siguiente Bah\u00eda. Los problemas de Castilla y del asediado Imperio espa\u00f1ol cada vez afectaba m\u00e1s a los reinos perif\u00e9ricos. O al menos esa era la visi\u00f3n lusa, cuyo imperio colonial en verdad llevaba un siglo afectado por una enfermedad degenerativa: hab\u00edan descuidado totalmente sus defensas y su econom\u00eda estaba en crisis.El Conde-Duque acelera la rebeli\u00f3nEl estallido de violencia era ya inevitable, sirviendo el Conde-Duque la excusa con su Uni\u00f3n de Armas, es decir, con un proyecto que buscaba aumentar la implicaci\u00f3n militar del resto de reinos en los asuntos y guerras de los Austrias. Y es que, como explica John Lynch en su libro \u00abLos Austrias\u00bb (Biblioteca Historia de Espa\u00f1a): \u00abPortugal era un problema fiscal para Castilla. No aportaba ingresos regulares a la hacienda central y sus defensas en la pen\u00ednsula ten\u00edan que ser costeadas por Castilla, de la que esperada, adem\u00e1s, que acudiera peri\u00f3dicamente a la defensa de Brasil\u00bb. Es por ello que Olivares insisti\u00f3 en que Portugal integrase la Uni\u00f3n de Armas, a cambio de que los portugueses ocuparan un papel m\u00e1s protagonista en la Monarqu\u00eda. Pero en paralelo a esta oferta, Olivares desarroll\u00f3 una estrategia de infiltraci\u00f3n de sus hombres en el gobierno portugu\u00e9s. Design\u00f3 para este prop\u00f3sito a Margarita de Saboya como virreina y a un grupo de castellanos como sus consejeros. En 1634 y 1637, se produjeron dos revueltas populares, especialmente en la regi\u00f3n del Alentejo, como respuesta al desembarco de funcionarios castellanos y al aumento de la carga fiscal; pero fue en la crisis de 1640 cuando la aristocracia portuguesa se levant\u00f3 aprovechando la guerra de Espa\u00f1a con Francia y la sublevaci\u00f3n de Catalu\u00f1a. En suma, prendi\u00f3 la mayor crisis del Imperio espa\u00f1ol en su historia cuando Catalu\u00f1a, Portugal, N\u00e1poles y Sicilia emprendieron, con suerte desigual, sendas rebeliones contra Felipe IV. El levantamiento portugu\u00e9s fue planeado en Lisboa por miembros de la nobleza, el clero y militares para destronar a los Austrias y proclamar un Rey portugu\u00e9s. El detonante final fue la exigencia de Olivares de que 6.000 soldados portugueses y la mayor parte de la nobleza en edad de combatir se sumaran a la guerra en Catalu\u00f1a. Como respuesta, un grupo de conspiradores irrumpi\u00f3 en el Pa\u00e7o da Ribeira (Lisboa) el 1 de diciembre de 1640, sorprendiendo al secretario de Estado, Miguel de Vasconcelos, quien fue asesinado y defenestrado por la fachada del Palacio Real.A ra\u00edz de estos graves acontecimientos, Margarita de Saboya intent\u00f3 calmar los \u00e1nimos, pero pronto se vio aislada, sin apoyo local y finalmente encerrada por los rebeldes. La comunidad de jesuitas y el pueblo llano se decant\u00f3 en bloque por los nobles rebeldes e hicieron triunfar el levantamiento. En su lugar aclamaron al Duque de Braganza como Rey, con el t\u00edtulo de Juan IV de Portugal, alegando viejos derechos din\u00e1sticos anteriores a la llegada de Felipe II de Espa\u00f1a. El nuevo monarca autoriz\u00f3 a Margarita de Saboya a que partiera para Espa\u00f1a en los primeros d\u00edas de diciembre de 1641. Y es que eran aquellos los albores de una guerra que iba a alargarse durante 28 a\u00f1os. Frente a la rebeli\u00f3n general, Felipe IV y el Conde-Duque empezaron a preparar la reconquista. Para ello encomendaron al duque de Medina-Sidonia la capitan\u00eda general de un ej\u00e9rcito que deb\u00eda atacar a los rebeldes y derrocar a Juan de Braganza. No obstante, la lentitud y falta de iniciativa del noble andaluz dejaron entrever sus planes ocultos: la nueva Reina de Portugal, Luisa de Guzm\u00e1n, era hermana del duque de Medina-Sidonia y, de hecho, era ella quien hab\u00eda convencido a su marido Juan II de Braganza para que aceptara la Corona diciendo, seg\u00fan la tradici\u00f3n: \u00abM\u00e1s vale ser Reina por un d\u00eda que duquesa toda la vida!\u00bb. Sin capacidad de iniciar operaciones de la magnitud de anta\u00f1o, el Imperio espa\u00f1ol se resign\u00f3 durante a\u00f1os a una guerra de frontera especialmente dada a episodios de violencia y odios acumulados.As\u00ed fracasaron los sucesivos esfuerzos de una agotada Castilla por tomar el control luso. Los escasos avances espa\u00f1oles se vieron una y otra vez malogrados debido a la ayuda internacional enviada casi desde el principio por Francia, Inglaterra y Holanda (firmaron con Portugal una tregua de 10 a\u00f1os en junio de 1641). Por el contrario, fueron las tropas portuguesas las que en 1657 invadieron Espa\u00f1a, amenazando seriamente Badajoz. Portugal pierde sus colonias lentamenteEn 1661, Don Juan Jos\u00e9 \u2013el m\u00e1s famoso hijo bastardo de Felipe IV\u2013 se encarg\u00f3 de dirigir la \u00faltima de las grandes intentonas. Las fuerzas portuguesas destrozaron en 1663 al ej\u00e9rcito castellano en la batalla de el Ameixial, sufriendo m\u00e1s de 10.000 bajas contra solo 1.000 de los vencedores portugueses. Aquella fue la en\u00e9sima batalla de la guerra de restauraci\u00f3n portuguesa y la que marc\u00f3 el final de la carrera militar de Juan Jos\u00e9 de Austria , que no la pol\u00edtica. Muerto Felipe IV ; a su viuda, Mariana de Austria, no le quedaron fuerzas ni ganas de continuar con el conflicto y reconoci\u00f3 el 13 de febrero de 1668 la independencia de Portugal. No en vano, sin los recursos y el escudo del Imperio espa\u00f1ol, la mayor\u00eda de las colonias portuguesas terminaron pronto en manos de los que, como Holanda e Inglaterra, hab\u00edan ayudado al pa\u00eds vecino a obtener la independencia. La separaci\u00f3n fue traum\u00e1tica y no benefici\u00f3 a largo plazo a ninguna de las partes. Ni Portugal pod\u00eda defenderse en Am\u00e9rica sin Espa\u00f1a; ni Espa\u00f1a pod\u00eda sobrevivir en Asia sin Portugal.", "title": "El traum\u00e1tico divorcio entre Portugal y Espa\u00f1a que acab\u00f3 con el sue\u00f1o ib\u00e9rico", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-traumatico-divorcio-entre-portugal-y-espana-acabo-imperio-iberico-201610060124_noticia_amp.html", "keywords": "portugal,sangrienta,separacion,espana", "date": "2016-10-05", "id": "7fc0fe32095865090406496c9542b262b130e1ee", "summary": "Ahora que ha surgido un partido pol\u00edtico que aboga por la uni\u00f3n ib\u00e9rica entre Portugal, Espa\u00f1a y Andorra, cabe recordar la historia de la belicosa separaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses durante el reinado de Felipe IV"}, {"article": "MADRID.- La Fiscal\u00eda General del Estado fue tajante: Argentina no puede juzgar los cr\u00edmenes de la dictadura franquista y ning\u00fan juzgado espa\u00f1ol puede ayudar a la justicia sudamericana en esta empresa. Los motivos aducidos son los cl\u00e1sicos: s\u00f3lo Espa\u00f1a es competente para enjuiciar tales cr\u00edmenes, \u00e9stos estar\u00edan prescritos y, adem\u00e1s, les ser\u00eda de aplicaci\u00f3n la Ley de Amnist\u00eda. Pero la Fiscal\u00eda no se qued\u00f3 ah\u00ed y aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para mandar un aviso a navegantes y recordar a todos los jueces que la apertura en Espa\u00f1a de \"un proceso similar al que se sigue en Argentina motiv\u00f3 una causa penal contra el Magistrado Instructor\", es decir, Baltasar Garz\u00f3n, por \"haberse incurrido en exceso en la aplicaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de las normas\". Finalmente, Garz\u00f3n no fue condenado por este motivo, pero la Fiscal\u00eda no desaprovecha la oportunidad para recordar que intentar juzgar al franquismo en Espa\u00f1a tiene consecuencias. El p\u00e1rrafo en cuesti\u00f3n, del escrito al que ha tenido acceso P\u00fablico, se\u00f1ala: \"Debe por \u00faltimo recordarse que un proceso seguido en Espa\u00f1a similar al que se sigue en Argentina motiv\u00f3 una causa penal contra el Magistrado Instructor que, si bien tras el juicio oral fue absuelto por el Supremo, lo fue porque pese a haberse 'incurrido en exceso en la aplicaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de las normas' (...) 'no alcanzar la injusticia de la resoluci\u00f3n que requiere el tipo de prevaricaci\u00f3n y no merece el reproche de arbitrariedad exigido en la tipicidad del delito de prevaricaci\u00f3n objeto de la acusaci\u00f3n\". Los abogados de la querella argentina han calificado esta advertencia de la Fiscal\u00eda de \"intento de amedrentar a los jueces\" Los abogados de la querella argentina han calificado esta advertencia de la Fiscal\u00eda de \"intento de amedrentar a los jueces\" que tendr\u00eda como objetivo anunciarles de \"una forma m\u00e1s o menos velada\" que \"en el caso de ejecutar los referidos exhortos podr\u00edan ser acusados de prevaricaci\u00f3n\"\"Nos encontramos, una vez m\u00e1s, ante un posicionamiento de la Fiscal\u00eda General que no es compatible con un Estado Democr\u00e1tico y de Derecho, que utiliza t\u00e9cnicas absolutamente reprobables propias de un r\u00e9gimen autoritario, negando y tratando de impedir por todos los medios que v\u00edctimas de graves violaciones de derechos humanos accedan a la administraci\u00f3n de justicia\", se\u00f1ala el comunicado de los abogados de las v\u00edctimas del franquismo, entre los que se encuentran los letrados Bochornosos argumentos La acusaci\u00f3n considera, adem\u00e1s, que los argumentos esgrimidos por la Fiscal\u00eda \"violentan gravemente el Derecho Internacional de los Derechos Humanos\", que son de \"car\u00e1cter imperativo para el Estado espa\u00f1ol\". As\u00ed, se\u00f1alan que Argentina s\u00ed que puede juzgar los cr\u00edmenes del franquismo \"en virtud del principio de justicia universal\" ya que Espa\u00f1a no est\u00e1 investigando ni enjuiciando los cr\u00edmenes contra la humanidad cometidos durante la dictadura franquista\". Asimismo, se\u00f1alan que tales cr\u00edmenes ser\u00edan imprescriptibles (los cr\u00edmenes de lesa humanidad nunca prescriben) y que el principio de \"legalidad internacional obliga al Estado espa\u00f1ol a investigar ya enjuiciar cr\u00edmenes que, aunque no estuvieran tipificados como tales en su propia normativa interna, tendr\u00edan tal consideraci\u00f3n en virtud de los principios generales del derecho reconocidos por la comunidad internacional\". Por \u00faltimo, los abogados de la querella argentina recuerdan que la Ley de Amnist\u00eda no despliega \"efecto alguno que pueda impedir u obstaculizar la investigaci\u00f3n y enjuiciamiento de cr\u00edmenes contra la humanidad, tal y como han expuesto en reiteradas ocasiones los expertos del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas en consonancia con la doctrina de los diferentes tribunales internaciones\".", "title": "La Fiscal\u00eda trata de amedrentar a los jueces que quieran juzgar a la dictadura recordando el caso Garz\u00f3n", "url": "http://www.publico.es/politica/fiscalia-trata-amedrentar-jueces-quieran.html", "keywords": "Fiscalia,jueces,trata,amedrentar,quieran", "date": "2016-10-05", "id": "a8ba3554af7eeeadd809e5b078d988c4a561d9b8", "summary": "El Ministerio P\u00fablico ha ordenado que los juzgados espa\u00f1oles no tomen declaraci\u00f3n a v\u00edctimas e imputados en la querella argentina. Los abogados de la acusaci\u00f3n califican la instrucci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de \"t\u00e9cnica propia de un r\u00e9gimen autoritario\" y se\u00f1alan que los argumentos esgrimidos son \"bochornosos\""}, {"article": "MADRIDActualizado:05/10/2016 13:27hEl Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) ha presentado las primeras im\u00e1genes de la futura Base Ant\u00e1rtica Espa\u00f1ola (BAE) Juan Carlos I, ubicada en la isla Livingston. La instalaci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica podr\u00e1 acogar a 52 cient\u00edficos que investigar\u00e1n sobre el cambio clim\u00e1tico y la vida en uno de los lugares m\u00e1s extremos del planeta.El origen de la base del CSIC se remonta a 1988. En un primer momento, la instalaci\u00f3n pod\u00eda alojar a 12 personas, una cifra que a\u00f1os despu\u00e9s aument\u00f3 a 25 con la instalaci\u00f3n de nuevos m\u00f3dulos.La nueva sede, que estar\u00e1 disponible a partir de la campa\u00f1a 2017/2018, podr\u00e1 acoger a 52 cient\u00edficos y t\u00e9cnicos en sus 2.000 m cuadrados habitables, sus 600 m cuadrados de laboratorios y sus 1.500 de almacenamiento. El m\u00f3dulo habitable est\u00e1 dividido en tres: uno de ellos contiene la enfermer\u00eda, la cocina, la despensa, las c\u00e1maras frigor\u00edficas, el sal\u00f3n-comedor, el gimnasio y los despachos, y los otros dos est\u00e1n ocupados por los dormitorios y los ba\u00f1os.\u00abLa Juan Carlos I acoge, desde sus or\u00edgenes, a investigadores del CSIC, por supuesto, pero tambi\u00e9n a investigadores de cualquier parte del mundo. La ciencia es multidisciplinar e internacional, por lo que la base tiene ese objetivo, que toda la comunidad cient\u00edfica pueda llevar a cabo all\u00ed sus proyectos de investigaci\u00f3n\u00bb, destaca el presidente del CSIC, Emilio Lora-Tamayo.La base gestionada por el CSIC acoge proyectos cient\u00edficos de todo tipo. Cambio clim\u00e1tico, deshielo, ping\u00fcinos, contaminaci\u00f3n, sismicidad y plancton son algunos de los temas que all\u00ed se investigan.", "title": "As\u00ed ser\u00e1 la futura base espa\u00f1ola en la Ant\u00e1rtida", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-sera-futura-base-espanola-antartida-201610051326_noticia.html", "keywords": "espanola,sera,futura,antartida,base", "date": "2016-10-05", "id": "48fa3e1bfdd535f657800801130239e8f53b0cf9", "summary": "La instalaci\u00f3n del CSIC, ubicada en la isla Livingston, acoger\u00e1 a 52 cient\u00edficos para realizar proyectos de investigaci\u00f3n"}]