[{"article": "Corresponsal en LisboaActualizado:25/09/2017 12:00hEl portugu\u00e9s Jorge Mendes no es s\u00f3lo el representante de los futbolistas m\u00e1s cotizados del mundo. Su influencia se ampl\u00eda en la vida personal de sus clientes estrella, como sucede con Cristiano Ronaldo, con quien ha ido labrando una fruct\u00edfera relaci\u00f3n profesional que desemboca en la feliz etapa del espectacular delantero en el Real Madrid.La confianza mutua ha hecho que el uno se acuerde del otro en diferentes eventos familiares, como pas\u00f3 hace un a\u00f1o cuando este inteligente ejecutivo deportivo se cas\u00f3 en Oporto con Sandra Barbosa. Ante m\u00e1s de cuatrocientos invitados, la estrella del Real Madrid ejerci\u00f3 como padrino de su representante, al que obsequi\u00f3 con una isla griega como regalo de bodas. Unos meses m\u00e1s tarde, M\u00edster Jorge no se perdi\u00f3 el estreno en Londres del documental sobre la trayectoria del jugador de 31 a\u00f1os. Al igual que el pasado mes de agosto acudi\u00f3 a la inauguraci\u00f3n del Hotel Pestana CR7 (en la Baixa lisboeta), el segundo que el futbolista posee en Portugal.En todas estas veladas se hallaba igualmente Marisa Mendes, su hija mayor y una profesional del m\u00e1rketing asus 25 a\u00f1os, que acompa\u00f1a a Jorge Mendes siempre que puede. La asiduidad de la joven propici\u00f3 las especulaciones de determinados medios de comunicaci\u00f3n y c\u00edrculos sociales de la capital portuguesa, que no tardaron en afirmar que entre el Bal\u00f3n de Oro y ella hab\u00eda algo m\u00e1s que una amistad fraternal. \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 en los \u00faltimos meses aparece junto a Ronaldo en diversos actos p\u00fablicos? \u00bfPuede estar fragu\u00e1ndose un affaire sentimental?\u00bb, se preguntaban.En vista de que estamos ante una mujer muy atractiva, de voluptuosas curvas, a nadie le habr\u00eda extra\u00f1ado. Bella y elegante, no se corta a la hora de exhibir su faceta m\u00e1s \u00absexy\u00bb cuando difunde fotograf\u00edas propias en su cuenta de Instagram. Pero lo que en realidad se estaba \u00abcociendo\u00bb es que ella fue designada por su padre para ejercer de \u00abcommunity manager\u00bb de Ronaldo, que se ha convertido en el deportista que m\u00e1s seguidores acumula -m\u00e1s de 250 millones- en todo el mundo.Y, s\u00ed, Marisa Mendes emerge como la \u00abculpable\u00bb de un \u00e9xito de tal calibre. Su estrategia pasa por inundar las cuentas de Facebook, Twitter o Instagram con im\u00e1genes de Cristiano que suelen dar que hablar. Lo mismo le vemos presumiendo de sus autom\u00f3viles deportivos de alta gama -posee 18- que con una m\u00e1scara para cuidar la piel de su rostro. Es decir, la apuesta se centra en ofrecer un perfil de metrosexual din\u00e1mico, un salto m\u00e1s all\u00e1 que David Beckham.Pero tampoco se olvida de que al compa\u00f1ero de Gareth Bale o Sergio Ramos le encanta cultivar su lado m\u00e1s familiar. De hecho, nos lo muestra con su madre, Dolores Aveiro, o con su hijo de seis a\u00f1os, apodado Cristianinho, en cuanto tiene ocasi\u00f3n, publicando tiernas im\u00e1genes en familia.En agosto del a\u00f1o pasado, Jorge Mendes celebr\u00f3 por todo lo alto el bautizo de su hijo mayor. El padrino no fue otro que CR7. \u00bfY la madrina? Pues Marisa. Se les vio, por tanto, a ambos muy sonrientes. Del mismo modo que esta chica, siempre a caballo entre Lisboa y Madrid, se deja ver a menudo por la grada noble del estadio Santiago Bernab\u00e9u.En Gestifute, la empresa que gestiona el imperio del representante -quien a\u00f1ade a Jos\u00e9 Mourinho en su lista de clientes-, desde su sede lisboeta en las proximidades del puente Vasco da Gama, a Marisa la acompa\u00f1a B\u00e1rbara Vara, encargada de los asuntos administrativos de Ronaldo y muy conocida en la vida social de Lisboa. Algo que demuestra que a Cristiano Ronaldo todav\u00eda le quedan muchos a\u00f1os de rentabilidad.", "title": "Marisa Mendes, la atractiva \"community manager\" de CR7", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-marisa-mendes-atractiva-community-manager-201610250111_noticia.html", "keywords": "mendes,marisa,ronaldo,cristiano", "date": "2016-10-24", "id": "21b8aa1ef80ffa37870eed2f20156789017d6200", "summary": "Esta portuguesa de 25 a\u00f1os ha convertido que Ronaldo sea el deportista con m\u00e1s seguidores en redes sociales del mundo"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/10/2016 09:15hSabemos que hace 450 millones de a\u00f1os ocurri\u00f3 algo muy grave en la Tierra, porque se produjo la segunda mayor extinci\u00f3n masiva de todos los tiempos: a lo largo de un periodo desconocido, desaparecieron el 85 por ciento de las especies de animales que viv\u00edan por entonces, muy por encima de los graves efectos que tuvo el impacto del asteroide que acab\u00f3 con los dinosaurios. Fue la llamada extinci\u00f3n del Ordov\u00edcico.La explicaci\u00f3n mayoritaria dice que esto ocurri\u00f3 a causa de un cambio clim\u00e1tico que enfr\u00edo la Tierra, que cubri\u00f3 de hielo los mares y que trastoc\u00f3 la qu\u00edmica de los oc\u00e9anos m\u00e1s r\u00e1pido de lo que los animales pudieron tolerar. Pero en 2003, cient\u00edficos de la NASA propusieron que la muerte pudo llegar de la oscuridad del espacio, en la forma de un colosal estallido de rayos gamma (\u00abGamma ray burst\u00bb en ingl\u00e9s), un barrido de radiaci\u00f3n de alta energ\u00eda proveniente de agujeros negros.Representaci\u00f3n de un estallido de rayos gamma llegando a la Tierra. En realidad, sus efectos ser\u00edan invisibles- NASA\u00bfPodr\u00edan acabar estos estallidos de rayos gamma con la vida en la Tierra? Desde luego tienen energ\u00eda como para hacerlo: Son las explosiones m\u00e1s potentes que ocurren en el Universo desde que pas\u00f3 el Big Bang, seg\u00fan la NASA. Se producen en forma de r\u00e1pidos destellos, que duran apenas unos milisegundos o unos cientos de segundos, y liberan en un instante toda la energ\u00eda que una estrella puede liberar en miles de millones de a\u00f1os. En el proceso, desprenden una gran cantidad de energ\u00eda en forma de rayos gamma, un tipo de radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica muy potente.Los cient\u00edficos a\u00fan no est\u00e1n seguros acerca de por qu\u00e9 se producen, pero se sospecha que est\u00e1n relacionados con la formaci\u00f3n de agujeros negros tras las explosiones de supernovas que ocurren despu\u00e9s de la muerte de las estrellas. Los estallidos m\u00e1s breves, podr\u00edan estar relacionados con la colisi\u00f3n de estrellas de neutrones. En todo caso, se originan cuando en torno a un agujero negro se forma un disco de gas en rotaci\u00f3n. Entonces, aparece un potente campo magn\u00e9tico que encauza dos jets de gas caliente hacia el espacio, en direcciones opuestas, a casi la velocidad de la luz. Pues bien, esos chorros emiten los estallidos de rayos gamma.Un agujero negro engulle a una estrella. En la parte de arriba, se forma un jet de gas, emisor de rayos gamma - IACSe calcula que cada d\u00eda se produce un estallido de rayos gamma en el Universo, y uno cada mil a\u00f1os en la V\u00eda L\u00e1ctea. Se considera que pueden ocurrir en cualquier lugar, de forma que viajan por el espacio en todas direcciones. Por fortuna, estos rayos gamma normalmente se originan fuera de la V\u00eda L\u00e1ctea, de forma que se debilitan y son frenados sin problemas por la capa de ozono de la Tierra, y es raro que viajen en direcci\u00f3n a nuestro planeta. Por eso, sus efectos nunca se perciben. Al menos en teor\u00eda. La gran extinci\u00f3nPero hace 450 millones de a\u00f1os, hay cient\u00edficos que creen que una potente erupci\u00f3n de rayos gamma producida en la \u00abvecindad\u00bb de la V\u00eda L\u00e1ctea, a unos 6.000 a\u00f1os luz de distancia, barri\u00f3 la Tierra. Un estallido potente y tan cercano habr\u00eda tenido una anchura de varios a\u00f1os luz, y podr\u00eda barrer todo el Sistema Solar como un maremoto. El problema es que la radiaci\u00f3n gamma rompe las mol\u00e9culas de nitr\u00f3geno de la atm\u00f3sfera y las hace reaccionar con ox\u00edgeno para formar \u00f3xido n\u00edtrico, un potente agente destructor del ozono. Por eso, seg\u00fan predicen los modelos, un estallido as\u00ed solo habr\u00eda necesitado 10 segundos para destruir la mitad de la capa de ozono del planeta Tierra.Zona m\u00e1s sensible a los da\u00f1os en el ADN de los seres vivos, a causa de la desaparici\u00f3n de la capa de ozono por culpa de un estallido de rayos gamma- NASAUn da\u00f1o de esta magnitud habr\u00eda sido irreversible durante cinco a\u00f1os, un largo periodo de tiempo en el que las radiaciones m\u00e1s da\u00f1inas del Sol, las ultravioletas, no habr\u00edan sido amortiguadas por la atm\u00f3sfera. Esto habr\u00eda afectado a los seres vivos que hubiera en la superficie y en especial a las criaturas marinas que viven en las capas m\u00e1s superficiales de los mares, y que captan la luz a trav\u00e9s de la fotos\u00edntesis; es el llamado fitoplancton, la base de la cadena alimenticia de los oc\u00e9anos. Por eso, el resultado final de un evento as\u00ed habr\u00eda sido una extinci\u00f3n masiva y global de los seres vivos.Con todo, a\u00fan no se ha podido demostrar que algo as\u00ed ocurriera. Entre otras cosas, es posible que el estallido ocurriera a la vez que un cambio clim\u00e1tico global. Pero entre el n\u00famero inabarcable de estrellas del Universo, muchos cient\u00edficos creen que es m\u00e1s que probable que un rayo gamma formado hace miles de millones de a\u00f1os est\u00e9 en camino hacia la Tierra. Y como este viajar\u00eda a la velocidad de la luz, lo cierto es que solo se sabr\u00eda demasiado tarde, justo en el mismo momento en que este rayo impactara contra el planeta.Destructor de extraterrestresEste tipo de eventos puede afectar a la Tierra y tambi\u00e9n a cualquier otro planeta del Universo. Por eso, resulta muy interesante para los bi\u00f3logos interesados en buscar vida extraterrestre. Recientemente un art\u00edculo publicado en la revista \u00ab Astrobiology\u00bb, analizaba qu\u00e9 pasar\u00eda si uno de estos estallidos arrasara la capa de ozono.Lo parad\u00f3jico es que los rayos gamma que destruyen la capa de ozono en las capas medias de la atm\u00f3sfera, a nivel de suelo rompen el ox\u00edgeno y crean ozono. Lo negativo es que este gas que puede llegar a ser t\u00f3xico a bajas concentraciones.Seg\u00fan ha concluido una investigaci\u00f3n dirigida por el astrof\u00edsico Brian Thomas, de la \u00abWashburn University\u00bb, en el peor escenario posible el ozono as\u00ed producido no llegar\u00eda a ser un peligro para la vida, porque no alcanzar\u00eda los niveles necesarios para provocar el fallo respiratorio de humanos, para da\u00f1ar a plantas o para matar al plancton. La existencia de rayos c\u00f3smicos no indica que la vida en la Tierra vaya a desaparecer de forma inminente. Se trata de eventos raros que solo son una amenaza si ocurren cerca y est\u00e1n dirigidos hacia nosotros. Pero al margen de esto, \u00bfqu\u00e9 papel tienen en los planetas del Universo? Investigadores sugirieron, que a causa de los estallidos de rayos gamma solo el 10 por ciento de las galaxias es adecuada para formas de vida similares a las terrestres.", "title": "\u00bfUn estallido de rayos gamma acabar\u00eda con la vida en la Tierra?", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-estallido-rayos-gamma-acabaria-vida-tierra-201610242226_noticia.html", "keywords": "rayos,gamma", "date": "2016-10-24", "id": "200b4798e14d5ce8d0e5d3feb0533d40b8a9b849", "summary": "Una teor\u00eda sostiene que hace 450 millones de a\u00f1os provocaron una extinci\u00f3n masiva despu\u00e9s de destruir la capa de ozono. Una reciente investigaci\u00f3n analiza otros de los efectos que podr\u00eda tener este fen\u00f3meno en el futuro o en otros planetas"}, {"article": "@patricialopezl Eugenio Pino, ex Director Adjunto Operativo (DAO) del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, ha presentado un escrito al juzgado de instrucci\u00f3n n\u00famero 2 que instruye la causa contra el peque\u00f1o Nicol\u00e1s y la grabaci\u00f3n a agentes de Asuntos Internos y del CNI \u2013al que ha tenido acceso P\u00fablico en exclusiva\u2013, en el que denuncia a los investigadores de la causa, el comisario Marcelino Mart\u00edn Blas y el inspector Rub\u00e9n L\u00f3pez, y le enmienda la plana al juez Arturo Zamarriego. Sorprendentemente, est\u00e1 siendo el presunto estafador Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias quien est\u00e1 remitiendo la denuncia entre sus amigos y periodistas afines, pese a que no se ha entregado oficialmente a defensas ni acusaciones. \u00bfC\u00f3mo ha tenido acceso al documento? Quiz\u00e1 por sus buenas conexiones con el Ministerio del Interior que a\u00fan dirige Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, pero fuentes tanto de las defensas como de las acusaciones del caso del peque\u00f1o Nicol\u00e1s consultadas por P\u00fablico aseguran que \"no ha sido repartida por el juzgado\". Seg\u00fan fuentes de los juzgados de Plaza de Castilla, \u201cel motivo de que no se haya repartido es porque el juez Zamarriego la volvi\u00f3 a remitir a reparto del decanato al verse aludido directamente por la denuncia de Pino y a\u00fan no ha sido entregada a ning\u00fan juzgado para la apertura de diligencias. Es decir, el peque\u00f1o Nicol\u00e1s la ha obtenido extrajudicialmente\u201d. Un arma para las defensas De salir adelante la denuncia del ex comisario Eugenio Pino, podr\u00eda convertirse en un arma poderosa para las defensas de Francisco Nicol\u00e1s, del ex comisario Jos\u00e9 Manuel Villarejo, de su mujer y de uno de sus periodistas. \u201cEs una gran ayuda, teniendo en cuenta los escritos y recursos presentados por las defensas de Villarejo y Nicol\u00e1s, y por el propio fiscal Alfonso San Rom\u00e1n, que est\u00e1 apoyando a las defensas y poni\u00e9ndose en contra de las acusaciones tanto populares como particulares, Abogac\u00eda del Estado y Ayuntamiento de Madrid\u201d, explica a P\u00fablico una de estas acusaciones. Lo ins\u00f3lito es que quien fuera n\u00famero dos de la Polic\u00eda de Fern\u00e1ndez D\u00edaz hasta el mes de junio, quien gobern\u00f3 la Direcci\u00f3n Adjunta Operativa y encarg\u00f3 directamente el caso a la Unidad de Asuntos Internos \u2013como le inform\u00f3 al juez en la declaraci\u00f3n en 2015 que P\u00fablico revela hoy\u2013 \u201cha podido incurrir en serias y preocupantes contradicciones que ponen en duda su trabajo como n\u00famero dos de la Polic\u00eda y sus intereses en este procedimiento, porque el juez Zamarriego podr\u00eda imputarle por falso testimonio\u201d, se\u00f1alan las acusaciones populares Asociaci\u00f3n de Polic\u00eda Municipal Unificada (APMU) y Podemos. Primera contradicci\u00f3n El propio Pino inicia su escrito al juez Zamarriego, presentado el 5 de septiembre de 2016, recordando que en su declaraci\u00f3n del 6 de noviembre de 2015 \u201cle dije cosas de mucha importancia para la investigaci\u00f3n\u201d. La primera ser\u00eda esta: Extracto de la denuncia del ex comisario Eugenio Pino. Sin embargo, ante el juez en 2015, siendo n\u00famero dos de la Polic\u00eda y bajo la obligaci\u00f3n de decir verdad, Pino asegur\u00f3 en reiteradas ocasiones: \u201cSe lo orden\u00e9\u201d al entonces comisario de Asuntos Internos, Marcelino Mart\u00edn Blas. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. A pesar de la contundencia en las acusaciones de Pino, al juez Zamarriego lo que le dijo es que no le dio mucha importancia a un caso que se hab\u00eda iniciado por sendas denuncias de Vicepresidencia del Gobierno y de la Oficina Econ\u00f3mica del presidente Rajoy al ministro del Interior, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, y directamente al secretario de Estado de Interior, Francisco Mart\u00ednez V\u00e1zquez. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Insiste Pino en su declaraci\u00f3n, que no en su denuncia, que le orden\u00f3 a su segundo, el inspector jefe Jos\u00e9 \u00c1ngel Fuentes Gago, que le encargara la investigaci\u00f3n al comisario Mart\u00edn Blas y le explica al juez: \u201cMire, tengo de 150 a 200 correos diarios y algunos son res\u00famenes de si se puede dar a la prensa\u2026 a m\u00ed lo que m\u00e1s me preocupa es la prensa\u201d. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Segunda contradicci\u00f3n Parece claro que la investigaci\u00f3n y detenci\u00f3n del peque\u00f1o Nicol\u00e1s se movi\u00f3 desde el origen por las m\u00e1s altas esferas del Gobierno (Presidencia, Vicepresidencia y Ministerio del Interior) a pesar del desinter\u00e9s del comisario Pino por un asunto que s\u00f3lo le provocaba \u201cmorbo\u201d, motivo por el cual cuando preguntaba al jefe de la investigaci\u00f3n lo hac\u00eda de manera informal. Uno de los motivos principales de que el caso se tratara a tan alto nivel es porque el presunto estafador, adem\u00e1s de falsificar documentos de la UDEF, del CNI o de Presidencia, se hac\u00eda pasar por miembro de la Oficina Econ\u00f3mica de Rajoy, de Vicepresidencia del Gobierno, y por agente del Centro Nacional de Inteligencia (CNI) para embaucar a los empresarios en sus negocios. Que el CNI estuviera tambi\u00e9n detr\u00e1s del asunto fue uno de los motivos principales para que Pino le encargara a Asuntos Internos el caso. Sin embargo, ahora el ex n\u00famero dos de la Polic\u00eda y hombre de confianza de Fern\u00e1ndez D\u00edaz asegura que: Denuncia presentada por el ex n\u00famero dos de la Polic\u00eda, Eugenio Pino. Esto es crucial para la investigaci\u00f3n que se instruye por Zamarriego y que trata de esclarecer qui\u00e9n grab\u00f3 ilegalmente una reuni\u00f3n de trabajo entre los agentes del CNI y de Asuntos Internos. Primero, porque el comisario Pino asegura ahora que lo que era \u201cilegal\u201d era la reuni\u00f3n y no la grabaci\u00f3n. Denuncia presentada por el ex n\u00famero dos de la Polic\u00eda, Eugenio Pino. Sin embargo en su declaraci\u00f3n de noviembre, cuando a\u00fan era un funcionario p\u00fablico del Estado al m\u00e1s alto nivel, asegur\u00f3 ante un juez, bajo juramento, que encarg\u00f3 la investigaci\u00f3n al comisario Mart\u00edn Blas porque: Declaraci\u00f3n del ex comisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. El juez Zamarriego, a quien ahora pretende aleccionar con su escrito Pino, insisti\u00f3 varias veces en preguntarle si ten\u00eda conocimiento de los contactos entre Asuntos Internos y el CNI en este caso y si el comisario Mart\u00edn Blas estaba autorizado como jefe de la investigaci\u00f3n, al margen de que fuera el interlocutor habitual. A lo que el ex DAO concluye en su declaraci\u00f3n judicial de noviembre: \u201cS\u00ed, yo lo orden\u00e9\u201d. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Y tercera contradicci\u00f3n El ya jubilado comisario Pino acusa al juez en su denuncia de permitir \u201cque da\u00f1aran la imagen de la Polic\u00eda Nacional porque usted declar\u00f3 secretas unas actuaciones que no se justifican\u201d, refiri\u00e9ndose a la investigaci\u00f3n sobre la grabaci\u00f3n ilegal en unas dependencias policiales de una reuni\u00f3n de trabajo entre esp\u00edas e investigadores. El fin de la denuncia queda claro en varios p\u00e1rrafos en los que Pino asegura que las actuaciones de la comisi\u00f3n judicial integrada por Mart\u00edn Blas, el inspector Rub\u00e9n L\u00f3pez y otros cinco agentes son parciales y que \u201cdeber\u00edan haberle llevado a usted a tomar en consideraci\u00f3n la petici\u00f3n que le ha formulado reiteradamente el Ministerio Fiscal de buscar investigadores que no guarden relaci\u00f3n con la causa\u201d. Tambi\u00e9n acusa a la comisi\u00f3n judicial de falsificaci\u00f3n documental, por la identificaci\u00f3n err\u00f3nea \u201ca sabiendas\u201d del comisario Villarejo en una reuni\u00f3n en un parque que el peque\u00f1o Nicol\u00e1s manten\u00eda con otro hombre y que llev\u00f3 al cese del comisario de Asuntos Internos. Denuncia interpuesta por Eugenio Pino contra los investigadores. Sin embargo, en su declaraci\u00f3n del mes de noviembre de 2015 no explica que este fuera el hecho del cese ni tampoco ve\u00eda delito alguno en la equivocaci\u00f3n. Es m\u00e1s, asegur\u00f3 que el inspector Rub\u00e9n L\u00f3pez que firm\u00f3 el informe en el que se identificaba err\u00f3neamente a Villarejo no act\u00fao coaccionado por su jefe. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Parece que el inter\u00e9s por la causa s\u00f3lo le surgi\u00f3 al ex n\u00famero dos de la Polic\u00eda, quien ejecuta directamente las \u00f3rdenes del ministro Fern\u00e1ndez D\u00edaz, cuando el comisario Villarejo apareci\u00f3 en el procedimiento. Esto le llev\u00f3 a llamar al inspector que lleva la investigaci\u00f3n del peque\u00f1o Nicol\u00e1s sin que estuviera presente su jefe, el comisario Mart\u00edn Blas, para decirle que no le enviara la informaci\u00f3n al juez sobre la reuni\u00f3n en el parque del Canal de Isabel II, porque \u201cal juez no le interesa con qui\u00e9n se re\u00fane ese se\u00f1or\u201d. Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Y es que en lo \u00fanico en que se mantiene firme el ex n\u00famero dos de la Polic\u00eda, bajo cuyo mandato se cre\u00f3 una brigada pol\u00edtica, es en que su \u00fanica intervenci\u00f3n y principal deseo en esta investigaci\u00f3n ha sido que el comisario Mart\u00edn Blas abandonara la investigaci\u00f3n que apuntaba al comisario Villarejo y en la que ahora est\u00e1 siendo investigado (antes imputado). Declaraci\u00f3n del excomisario Eugenio Pino ante el juez en noviembre de 2015. Acta de transcripci\u00f3n declaraci\u00f3n judicial Eugenio Pino Denuncia de Eugenio Pino contra Marcelino Mart\u00edn-Blas y Rub\u00e9n L\u00f3pez", "title": "El ex n\u00famero dos de la Polic\u00eda le echa un capote al peque\u00f1o Nicol\u00e1s para anular su causa judicial", "url": "http://www.publico.es/politica/ex-numero-policia-le-echa.html", "keywords": "numero,echa,le,ex,Policia", "date": "2016-10-24", "id": "3e03345a57e8e988b154abebb52d3daa735e3c85", "summary": "El comisario Pino incurre en \u201cserias\u201d contradicciones respecto a su testimonio como testigo en la denuncia que ha presentado ante el juzgado contra los investigadores de la causa y que el presunto estafador ha obtenido extrajudicialmente y repartido entre sus amigos y afines, pese a que no se ha entregado oficialmente a defensas y acusaciones."}, {"article": "MadridActualizado:24/10/2016 19:35hLa quinta vez que el l\u00edder de Izquierda Unida, Alberto Garz\u00f3n, al Palacio de la Zarzuela para ser recibido por Don Felipe lo ha encontrado \u00abtranquilo\u00bb y \u00abconvencido de que vamos a tener investidura\u00bb tras lo que Garz\u00f3n ha calificado como una \u00abtraici\u00f3n hist\u00f3rica\u00bb del PSOE \u00aba la gente de nuestro pa\u00eds\u00bb.Garz\u00f3n, que ha persistido en su costumbre de referirse al Rey como \u00abciudadano Felipe de Borb\u00f3n\u00bb, ha centrado su comparecencia en criticar al PSOE y ha asegurado que ha manifestado a Don Felipe su oposici\u00f3n a esta legislatura y ha anticipado \u00abun ciclo de movilizaciones sociales en alza\u00bb.Respecto a la manifestaci\u00f3n promovida por la coordinadora 25 S para rodear el Congreso en el segundo d\u00eda de la investidura de Mariano Rajoy, y ha recordado que as\u00ed lo hizo en el pasado: \u00abYo en el a\u00f1o 2012 en un rodea el Congreso ya estuvee fuera, en la manifestaci\u00f3n. Si tiene como objetivo denunciar que el PSOE ha cometido una traici\u00f3n hist\u00f3rica yo voy a estar en esa manifestaci\u00f3n\u00bb.El l\u00edder de IU ha reconocido que \u00abeste encuentro tiene singularidades\u00bb, pero no ha podido aportar informaci\u00f3n sobre cu\u00e1ndo ser\u00e1 la fecha de investidura. \u00abNo he sacado ninguna fecha. \u00c9l estar\u00e1 el domingo por la ma\u00f1ana y ese es un dato que podemos encajar de diferentes maneras en el puzzle\u00bb, ha reconocido.Pero Garz\u00f3n ha utilizado gran parte de su intervenci\u00f3n en criticar la decisi\u00f3n del PSOE como un \u00abfraude respecto a la campa\u00f1a electoral\u00bb y como una \u00abtraici\u00f3n hist\u00f3rica a la gente de nuestro pa\u00eds\u00bb. En un mimetismo absoluto con el discurso de Pablo Iglesias, Garz\u00f3n ha reivindicado a Unidos Podemos como la \u00fanica alternativa al PP: \u00abla oposici\u00f3n somos nosotros\u00bb. \u00abLas mascaras han ca\u00eddo. Ya sabemos qui\u00e9n gobierna en el PSOE. Es una oligarqu\u00eda que ha estado escondida desde diciembre\u00bb.En la misma l\u00ednea se ha manifestado la representante de En Marea, Alexandra Fern\u00e1ndez, que se ha mostrado convenciada de que \u00abesto no es un mero apoyo del PSOE\u00bb sino una forma de \u00abgran coalici\u00f3n que viene gest\u00e1ndose desde 2011\u00bb.Fern\u00e1ndez, que tambi\u00e9n ha encontrado al Rey \u00abm\u00e1s relajado\u00bb en comparaci\u00f3n con \u00abla indefinici\u00f3n de la que ven\u00edamos\u00bb, carg\u00f3 duramente contra la decisi\u00f3n del PSOE: \u00abEstamos ante un golpe de regimen a trav\u00e9s de los partidos pol\u00edticos, que toman decisiones al margen de sus bases\u00bb, en lo que interpret\u00f3 como \u00abun repliegue del r\u00e9gimen ordenador por Bruselas\u00bb. Al igual que sus correligionarios, la representante gallega present\u00f3 a Unidos Podemos como \u00abla principal oposici\u00f3n a esta gran coalici\u00f3n\u00bb.", "title": "Garz\u00f3n ve al Rey \"tranquilo\" y tilda la decisi\u00f3n del PSOE de \"traici\u00f3n hist\u00f3rica\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garzon-tranquilo-y-tilda-decision-psoe-traicion-historica-201610241737_noticia.html", "keywords": "consultas,alberto,ronda,garzon", "date": "2016-10-24", "id": "a729fda59c59f4e902c57721b3d813d97abb194a", "summary": "El l\u00edder de IU reivindica a Unidos Podemos como la \u00fanica alternativa al PP: \u00abla oposici\u00f3n somos nosotros\u00bb. Asegura adem\u00e1s que tratar\u00e1 de participar en la manifestaci\u00f3n para rodear el Congreso el d\u00eda de la investidura"}, {"article": "NUEVA YORK.- El grupo chino HNA Group comprar\u00e1 el 25% de Hilton al fondo Blackstone, primer accionista del grupo hotelero norteamericano, por un monto de 6.500 millones de d\u00f3lares (5.970 millones), a raz\u00f3n de 26,25 d\u00f3lares la acci\u00f3n, operaci\u00f3n enmarcada en un acuerdo de inversi\u00f3n estrat\u00e9gica a largo plazo del grupo chino.Se prev\u00e9 que la operaci\u00f3n se cierre en el primer trimestre de 2017. La entrada de HNA Group en Hilton le permitir\u00e1 contar con dos representantes en su consejo de administraci\u00f3n, integrado por un total de diez miembros, mientras que Blackstone seguir\u00e1 contando con dos puestos, entre ellos Jon Gray, que seguir\u00e1 siendo presidente.Tras la operaci\u00f3n, que supone una prima del 14,6% respecto al precio al que cerr\u00f3 el grupo hotelero en Bolsa el pasado viernes, el fondo Blackstone ver\u00e1 reducida su participaci\u00f3n en Hilton al 21%, seg\u00fan han anunciado el grupo chino y Hilton Worldwide Holdings en sendos comunicados. El acuerdo entre HNA Group, primer accionista de NH Hotel Group con el 29,5% del capital, y el mayor accionista de Hilton llega meses despu\u00e9s de que un conglomerado liderado por la china Anbang abandonara la pugna por hacerse con Starwood Hotels & Resort Worldwide tras el cruce de varias ofertas, que finalmente adquiri\u00f3 Marriott International creando el mayor grupo hotelero del mundo.HNA entrar\u00e1 tambi\u00e9n en t\u00e9rminos similares en las marcas Park Hotels & Resorts y Hilton Grand Vacations, propiedad de Hilton Worldwide Holding, junto a Conrad Hotels & Resorts, Curio y Double Tree, adem\u00e1s de Hilton.Ambas empresas han desvelado que Evercore ha actuado como asesor financiero y WilmerHale y Morris, Nichols, Arsht y Tunnell como asesores legales de Hilton, mientras que JP Morgan actu\u00f3 como asesor financiero y Weil, Gotshal & Manges como asesores legales de HNA. Por su parte, Simpson Thacher & Bartlett actu\u00f3 como asesor legal de Blackstone. T\u00e9rminos del acuerdo La operaci\u00f3n incluye ciertas restricciones acordadas con HNA a su capacidad de vender cualquiera de sus intereses en Hilton por un per\u00edodo de dos a\u00f1os, as\u00ed como a adquirir m\u00e1s del 25% de las acciones en circulaci\u00f3n de la cadena Hilton, sin el consentimiento de su matriz.El presidente y consejero delegado de Hilton, Christopher J. Nassetta, ha valorado positivamente la operaci\u00f3n por tratarse de un inversor a largo plazo y un socio estrat\u00e9gico para la cadena.\"Creemos que esta relaci\u00f3n mutuamente beneficiosa abrir\u00e1 nuevas oportunidades para nuestras marcas y hu\u00e9spedes de todo el mundo, particularmente en vista de la fuerte posici\u00f3n de HNA en el r\u00e1pido crecimiento del mercado de viajes y turismo en China, siendo el mayor mercado de turismo emisor en el mundo\", ha a\u00f1adido.De su lado, HNA Group justific\u00f3 esta operaci\u00f3n en la estrategia del grupo inversor chino en el mercado global de turismo entrando en una marca de \"una cartera inigualable por sus marcas de alta calidad y una reputaci\u00f3n de excelencia operativa\".\"Desde nuestra inversi\u00f3n inicial en Hilton hace nueve a\u00f1os, la empresa y su equipo de liderazgo han reportado resultados fenomenales\", ha subrayado Jon Gray, director de Blackstone y presidente del consejo de administraci\u00f3n de Hilton.", "title": "El grupo chino HNA compra el 25% del gigante hotelero estadounidense Hilton por 5.970 millones", "url": "http://www.publico.es/economia/grupo-chino-hna-compra-25.html", "keywords": "25,grupo,HNA,compra,chino", "date": "2016-10-24", "id": "644246c328984882950b25e6b1909f2e8740baab", "summary": "El primer accionista de la cadena espa\u00f1ola NH Hoteles llega a un acuerdo con el fondo Blackstone, que reduce su participaci\u00f3n al 21%"}, {"article": "ValenciaActualizado:27/10/2016 11:42hLes recomiendo que, antes de atravesar la Galer\u00eda 7 del IVAM, aparquen sus certezas en la puerta. La colectiva \u00ab Fake. No es verdad, no es mentira\u00bb va a procurar poner a prueba su capacidad de atenci\u00f3n \u2013tambi\u00e9n de fascinaci\u00f3n\u2013 y poner en entredicho todas las instituciones y creencias que usted ten\u00eda por v\u00e1lidas e infalibles. Sin ir m\u00e1s lejos, este cr\u00edtico confundi\u00f3 primero al vigilante de sala con una figurilla de l\u00e1tex de Eugenio Merino, hasta que este se movi\u00f3 y pens\u00f3 entonces que pod\u00eda ser el del famoso proyecto \u00ab Segurata\u00bb, de Juan L\u00f3pez. Nada es lo que parece. Porque, como apuntaba Nietzsche, las verdades son ilusiones que se ha olvidado que lo son, y \u00abFake\u00bb se propone revisar algunos de los mejores ejemplos de este formato o subg\u00e9nero que, en manos de los creadores, es un arma arrojadiza que dinamita la autoridad de estamentos como la ciencia, la universidad, el museo o los medios, instituciones que se creen en posesi\u00f3n de la verdad absoluta y que adem\u00e1s determinan c\u00f3mo se establece su difusi\u00f3n. Usar el sentido com\u00fanSe tratar\u00e1, por ello, no tanto de situar al espectador ante obras con las que se enga\u00f1a a los sentidos, puesto que al que se pretende despertar es al mal llamado \u00absentido com\u00fan\u00bb. En un arco temporal que va de uno de los ejemplos m\u00e1s paradigm\u00e1ticos del g\u00e9nero como fue la retrasmisi\u00f3n radiof\u00f3nica de la invasi\u00f3n de la Tierra de Orson Welles (que sirve de pr\u00f3logo), hasta el falso documental sobre el 23-F de \u00ab Salvados\u00bb (que no se incluye), la cita propone 44 casos de estudio independientes en los que el \u00abfake\u00bb sirvi\u00f3 para cortocircuitar el sistema y dejarlo con las tripas al a1ire. Los hay que no pasan de la an\u00e9cdota, pero que son efectivos para poner caras coloradas. Como el v\u00eddeo de Pilvi Takala (\u00abReal Snow White\u00bb), intentando acceder a Eurodisney disfrazada de Blancanieves e interrumpida en su prop\u00f3sito por temor a ser confundida con la \u00abreal\u00bb, mientras dentro, el \u00abmerchandising\u00bb invita a consumir productos para parecerse a este y otros personajes. O un falso partido entre M\u00e9xico y Brasil (2004), de Miguel Calder\u00f3n, retrasmitido en circuito cerrado \u2013en teor\u00eda por Televisa\u2013 en un bar de Sao Paulo y que acab\u00f3 con tremenda paliza a la canarinha. Otros, que, por su ternura y su manera de rizar el rizo, da pena que no sean ciertos (como el que ilustra que el origen de la paella, tal y como cuenta Victor Serna, est\u00e9 en los \u00abfills de puta\u00bb, hijos de meretrices adoptados por la burgues\u00eda valenciana, \u00aba los que los primeros ense\u00f1aron a estos sus costumbres, tambi\u00e9n las gastron\u00f3micas\u00bb). Y un \u00faltimo bloque, que, basado en gestos m\u00e1s o menos contenidos, s\u00ed han tenido repercusiones, sobre todo cuando se han hecho eco de ellos los medios que, contraviniendo una de las m\u00e1ximas del periodismo como es la de contrastar la informaci\u00f3n, dieron sus datos por buenos. Y ah\u00ed quedan para la Historia \u00abComando Arte Libre S-11\u00bb, que acab\u00f3 con la labor universitaria del artista Lucas Ospina cuando aprovech\u00f3 el robo de un famoso grabado de Goya en Bogot\u00e1 para reivindicar el crimen a trav\u00e9s de un falso comando; la represalia de los medios al saberse traicionados fue pedir su cabeza; o el \u00abDow Chemical\u00bb (2004) de The Yes Men, con su reacci\u00f3n en cadena, ca\u00edda en bolsa incluida, resultado de que un falso representante de la qu\u00edmica declarara en la BBC que su compa\u00f1\u00eda indemnizar\u00eda a los afectados por el desastre de Bhopal de 1984. No todo es brillo en el \u00abfake\u00bb. Tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en un arma en manos del poderLos proyectos se agrupan en cuatro apartados (\u00abInfiltraciones\u00bb, \u00abHeter\u00f3nimos\u00bb, \u00abDocuficciones\u00bb y \u00abDescr\u00e9ditos\u00bb), en un montaje que tambi\u00e9n juega al extra\u00f1amiento, a que el espectador se cuestione lo que es o no arte (dejando restos del montaje anterior, cartelas dispuestas sobre cajas, paredes que parecen no acabadas de pintar, pedestales del rev\u00e9s...). Porque el arte y, sobre todo, el museo como instituci\u00f3n (y ah\u00ed est\u00e1 \u00abFauna\u00bb, la apuesta de uno de los padres del \u00abfake\u00bb espa\u00f1ol, Joan Fontcuberta, aqu\u00ed con Formiguera), son terreno abonado para la disciplina. Por ejemplo: quedan en solfa el valor del producto art\u00edstico (al meter un coche en una galer\u00eda, como hizo Octavi Cameron en 2011, exigiendo el IVA correspondiente \u2013por entonces del 8 por ciento para obras de arte\u2013 frente al 18 del producto comercial); tambi\u00e9n la ilusi\u00f3n de la idea, aplastada por la burocracia (\u00abOficina de ideas\u00bb, de Valc\u00e1rcel Medina); o las fisuras de los mecanismos de control del museo (con \u00ab Las cajas chinas\u00bb, de Montse Carre\u00f1o y Raquel Mu\u00f1oz, se intent\u00f3 colarle al MNAC un falso legado vanguardista perdido en la Guerra Civil). Grandes heter\u00f3nimos han nacido en este sector, del Jusep Torres Campalans de Max Aub (aqu\u00ed se exhiben las cr\u00edticas de sus expos y hasta un fotomontaje de Renau, su \u00fanica \u00abimagen conocida\u00bb), al Pavel Jerdanowitch, de Paul Jordan-Smith, o el Lenin Cumbe, pintor de pantallas de televisi\u00f3n, de Agust\u00edn Parejo School. Leyendas urbanasLos camuflajes art\u00edsticos e infiltraciones llegan al mundo del deporte (a la liga regional de baloncesto con Passion D. I.); al de la ciencia (Antonio Mart\u00ednez Ron desafi\u00f3 la autenticidad de Stonehenge); al circuito comercial (las inserciones en billetes y botellas de Coca-Cola de Meireles o las de Peggy Diggs, denunciando la violencia dom\u00e9stica en cartones de leche); a internet (\u00ab No Fun\u00bb, de Eva y Franco Mattes); al \u00abstar system\u00bb (Carlos Pazos o Guillermo Trujillano)... No obstante,los mejores resultados son los documentales audiovisuales. Sobre todo, porque en este campo se demuestra c\u00f3mo el \u00abfake\u00bb se puede volver herramienta al servicio del poder. El ejemplo m\u00e1s lamentable es la cinta \u00abTheresienstadt\u00bb, de 1944, con la que los nazis, para tapar la boca a Cruz Roja, recrearon un mundo feliz en un campo de concentraci\u00f3n checo, cuyos forzados art\u00edfices, jud\u00edos y presos, acabaron, tras los servicios prestados, en la c\u00e1mara de gas de Auschwitz. Tras el sobresalto, queda tiempo para terminar con leyendas urbanas, como la de la falsa llegada del hombre a la Luna con Kubrick de c\u00f3mplice (\u00ab Op\u00e9ration Lune\u00bb, de William Karel), golpes de Estado en Rusia... semanas antes del verdadero de 1991 (Miguel \u00c1. Mart\u00edn y Manuel Delgado) y explosiones at\u00f3micas en el programa del hombre del tiempo, como las de Ztohoven (2007).Fotograma del falso documental nazi \u00abTheresienstadt\u00bb (1944)\u00abFake. No es verdad, no es mentira\u00bb. ColectivaIVAM. Valencia. C/ Guill\u00e9n de Castro, 118. Comisario: Jorge Luis Marzo. Hasta el 29 de enero", "title": "\u00a1Eso (no) es mentira! Al menos eso dice el IVAM", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-no-mentira-201610241148_noticia.html", "keywords": "no es verdad no es mentira,ivam,fake,abc cultural", "date": "2016-10-24", "id": "5beb22e1701b38bc0a226f8903621bca0fbb8d3b", "summary": "El IVAM de Valencia se llena de \u00abfakes\u00bb, subproductos #art\u00edsticos y documentales con los que, desde una mentira, #se ponen en entredicho verdades asumidas"}, {"article": "Actualizado:24/10/2016 16:33h\u00abEste barco sigue sin gustarme. Me da una impresi\u00f3n rara\u00bb (o \u00abTengo una sensaci\u00f3n extra\u00f1a con este barco\u00bb, atendiendo a las diferentes traducciones de los expertos). Estas fueron las palabras que dirigi\u00f3 a su hermana el jefe de oficiales del transatl\u00e1ntico \u00ab Titanic\u00bb pocos d\u00edas antes de que este buque chocase contra un iceberg llev\u00e1ndose consigo al fondo del mar la vida de m\u00e1s de un millar de almas. La misiva, cuyo contenido era ya conocido (pero cuyo original no hab\u00eda salido a la luz) forma parte de un lote de panfletos relacionados con la tragedia que ser\u00e1 subastado en el Reino Unido. Adem\u00e1s de los diferentes documentos (entre los que se encuentran carteles de propaganda sobre el \u00abTitanic\u00bb) tambi\u00e9n destaca que fue subastada por 85.000 libras la llave de uno de los armarios en los que se encontraban los chalecos salvavidas destinados a los pasajeros. Seg\u00fan ha desvelado el \u00abDaily Telegraph\u00bb el objeto perteneci\u00f3 a Sidney Sedunary, uno de los miembros de la tripulaci\u00f3n destinado en tercera clase que dej\u00f3 este mundo mientras ayudaba a evacuar el buque. \u00abSin lugar a dudas, fue un hombre que sacrific\u00f3 su vida para salvar la de otros\u00bb, ha determinado Andrew Aldridge, uno de los subastadores.El \u00abRMS Titanic\u00bb se hundi\u00f3 el 14 de abril de 1912 mientras realizaba un viaje desde Southampton hasta Nueva York. Seg\u00fan la teor\u00eda m\u00e1s extendida, la gran velocidad a la que viajaba (sumado a otros factores) provoc\u00f3 que no pudiese virar cuando un iceberg se cruz\u00f3 en su camino. El \u00abbuque de los sue\u00f1os\u00bb choc\u00f3 entonces contra el t\u00e9mpano y se hundi\u00f3 tres horas despu\u00e9s, a aproximadamente a las 2:20 del 15 de abril. M\u00e1s de 1.500 personas murieron debido a la falta de botes salvavidas, y poco m\u00e1s de siete centenares sobrevivieron (aunque las cifras var\u00edan atendiendo a las fuentes).Un nombramiento controvertidoLa carta que ha causado tanto revuelo en la Red fue escrita por el jefe de oficiales del \u00abTitanic\u00bb, Henry Wilde (de 39 a\u00f1os) el 31 de marzo de 1912. La misiva, con todo, forma parte de una colecci\u00f3n que redact\u00f3 desde que comenz\u00f3 su carrera como polic\u00eda de buques, hasta que fue ascendido a segundo del capit\u00e1n Smith en el \u00abBuque de los sue\u00f1os\u00bb. Wilde- WikimediaEste hombre envi\u00f3 el texto a su hermana desde el nav\u00edo en una postal de la \u00abWhite Star Line\u00bb, y en \u00e9l se puede leer lo siguiente: \u00abEste barco sigue sin gustarme, me da una impresi\u00f3n rara\u00bb (o \u00abTengo una sensaci\u00f3n extra\u00f1a con este barco\u00bb). Toda una premonici\u00f3n de lo que suceder\u00eda posteriormente.La historia de Wilde no tiene desperdicio, pues fue el jefe de oficiales del \u00abOlympic\u00bb (el hermano del \u00abTitanic\u00bb) hasta que se decidi\u00f3 que deb\u00eda ser enviado al \u00abBuque de los sue\u00f1os\u00bb en su viaje inicial. \u00bfEl objetivo? Aportar su experiencia a la tripulaci\u00f3n. Este cambio no habr\u00eda sido un problema de no ser por dos causas. La primera, que su nombramiento provoc\u00f3 que fueran degradados el jefe de oficiales William Murdoch (que pas\u00f3 a ser primer oficial) y el primer oficial Charles Lightoller (que pas\u00f3 a ser segundo oficial). \u00bfCulpable de la cat\u00e1strofe?En palabras del divulgador hist\u00f3rico Hugh Brewster, esto provoc\u00f3 una gran tensi\u00f3n que qued\u00f3 patente en una carta que, a su vez, envi\u00f3 Lightoller y que, posteriormente, sali\u00f3 a la luz: \u00abLas lumbreras de la \u201cWhite Star\u201d pensaron que ser\u00eda una buena idea trasladar al jefe de oficiales del \u201cOlympic\u201d al \u201cTitanic\u201d solo para ese primer viaje, a fin de que su experiencia fuera de ayuda en el barco hermano. Esa dudosa pol\u00edtica nos desplaz\u00f3 a mi y a Murdoch y, am\u00e9n de la decepci\u00f3n provocada porque nos bajaran de puesto, la decisi\u00f3n provoc\u00f3 cierta confusi\u00f3n\u00bb. Lightoller, incluso, dej\u00f3 caer que el caos provocado por este nombramiento hizo que no pudieran usarse los binoculares con los que el vig\u00eda podr\u00eda haber visto el iceberg. Una de las causas que motiv\u00f3 el impacto. \u00bfLa raz\u00f3n? Qu el desconcierto del nombramiento hizo que las llaves del cajet\u00edn fueran olvidadas.\u00abA las 11 y media, cuando s\u00f3lo faltaban 30 minutos para que finalizase su turno [los vig\u00edas] Fleet y Lee [...] atisbaron una neblina ligera que se expandi\u00f3 un par de millas. [...] Por desgracia, no dispon\u00edan de binoculares, el armario estaba cerrado y nadie hab\u00eda podido encontrar las llaves\u00bb, se explica en el libro \u00abLos diez del Titanic\u00bb.El segundo problema fue que el nombramiento tampoco gust\u00f3 ni un pelo a Wilde, quien esperaba ansioso que s ele cediera el mando del buque \u00abCymric\u00bb y que, por el contrario, tuvo que conformarse con seguir con su puesto en el \u00abTitanic\u00bb. Esto lo dej\u00f3 patente en la carta que fue subastada: \u00abEstoy terriblemente decepcionado con que hayan cambiado los planes sobre mi mando en el \u201cCymric\u201d. Ahora voy a unirme al \u201cTitanic\u201d hasta que aparezca alg\u00fan otro buque en el que pueda ser destinado\u00bb, se puede leer en la misiva. Su incorporaci\u00f3n oficial se realiz\u00f3 el 9 de abril.El 14 de abril, tras la colisi\u00f3n, Wilde subi\u00f3 al puente a informar de lo sucedido. Posteriormente s euni\u00f3 al capit\u00e1n Smith y a Thomas Andrew para inspeccionar los da\u00f1os del bajel. Cuando todos se percataron de que le nav\u00edo iba a hundirse, se encarg\u00f3 de organizar los botes salvavidas numerados de forma par para tratar de salvar la vida de los pasajeros. Como otros tantos, muri\u00f3 en la cat\u00e1strofe.", "title": "Desvelan la carta perdida del jefe de oficiales que podr\u00eda haber provocado la cat\u00e1strofe del \"Titanic\"", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-desvelan-carta-perdida-jefe-oficiales-podria-haber-provocado-catastrofe-titanic-201610241209_noticia.html", "keywords": "cartas,oficial,titanic,perdidas", "date": "2016-10-24", "id": "822707cbad85c3f85e020fe63e60a45e478481e3", "summary": "La misiva, en la que se puede leer \u00abTengo una sensaci\u00f3n extra\u00f1a con este barco\u00bb, fue subastada el fin de semana en el Reino Unido"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 11:48hPuede ser injusto decirle a un padre que a cu\u00e1l de sus hijos quiere m\u00e1s. En la tecnolog\u00eda de consumo, en cambio, s\u00ed es aceptable calificar a un producto en concreto como el ojito derecho de la compa\u00f1\u00eda. En el caso de Apple, su v\u00e1stago m\u00e1s querido es, sin duda, el iPhone, su mayor motor econ\u00f3mico y el que representa dos terceras partes de sus resultados econ\u00f3micos. Por esta raz\u00f3n, no es de extra\u00f1ar que cuando el dispositivo no pasa por sus mejores horas afecta a su conjunto. Hay m\u00e1s vida, sin embargo, en las cuentas de la compa\u00f1\u00eda norteamericana. Varias de sus l\u00edneas de producto lideran mercad os y han venido creciendo en ventas, como su divisi\u00f3n de servicios como Apple Pay, iCloud o Apple Music, que en su conjunto se increment\u00f3 en un 19% en el pasado trimestre. Pese al descenso continuado del iPad en los \u00faltimos tiempos, gracias a su estrategia mantenida con el iPad Pro ha aumentado sus ingresos en un 7% (4.880 millones de d\u00f3lares) y eso que vendi\u00f3 hasta julio un 9% menos en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior. Apple anuncia este martes resultados econ\u00f3micos trimestrales y, en ellos, habr\u00e1 que observar el impacto de este dispositivo en el pasado trimestre. Tambi\u00e9n se deber\u00e1 observar si, finalmente, el iPhone 7 - presentado en septiembre- ha cuajado. El nuevo modelo de tel\u00e9fono de la compa\u00f1\u00eda ha mantenido el dise\u00f1o, pero ha introducido importantes mejoras en su apartado fotogr\u00e1fico y ha llamado la atenci\u00f3n por eliminar la clavija \u00abjack\u00bb para auriculares al tiempo que lo ha hecho resistente al agua. \u00bfHabr\u00e1 sido suficiente como para atrapar otro r\u00e9cord de ventas? Apple puede haberse favorecido del fiasco del Note 7, de Samsung, que estaba llamado a asestar un duro golpe en este mercado cada vez m\u00e1s competitivo. Por primera vez, la firma con sede en Cupertino se neg\u00f3 a facilitar las ventas en su primer fin de semana, con lo que existe una gran expectaci\u00f3n sobre su acogida. La firma americana viene de haber colocado unos 40 millones de iPhone que le ha aportado un total de casi 24.000 millones de euros. \u00bfHabr\u00e1 cumplido en el \u00faltimo trimestre?La l\u00ednea Mac tambi\u00e9n ha seguido una l\u00ednea descendente en los \u00faltimos episodios, que afect\u00f3 de manera considerable a los resultados (una ca\u00edda del 13% en ventas, 5.24 millones de d\u00f3lares, un 11% menos de ingresos). Ante esa situaci\u00f3n, Apple tambi\u00e9n ha reaccionado para equilibrar la balanza de cara al pr\u00f3ximo trimestre con la renovaci\u00f3n de los MacBook Pro que llevaban sin actualizarse desde hace cuatro a\u00f1os. Y la fecha ya est\u00e1 cerrada: el jueves.Por ahora, Apple no ha facilitado las ventas totales de su reloj inteligente Apple Watch, la primera l\u00ednea de producto inaugurada desde la llegada del iPad. Con la nueva versi\u00f3n, Series 2, se espera que haya aportado su granito de arena, aunque todav\u00eda los dispositivos \u00abwearables\u00bb en general no representan un nivel de ventas masivo.[Gr\u00e1fico elaborado por Statista]", "title": "Los productos tecnol\u00f3gicos que pagan las facturas a Apple", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/informatica/hardware/abci-productos-tecnologicos-pagan-facturas-apple-201610250132_noticia.html", "keywords": "resultados,iphone,apple,economicos", "date": "2016-10-24", "id": "8ad2aa0c4168695ce6834a81d4a8be309ea310b2", "summary": "La firma americana presenta este martes sus resultados econ\u00f3micos en los que se podr\u00e1 comprobar el efecto Note 7 y el impulso de los iPhone 7"}, {"article": "Actualizado:24/10/2016 12:53hA falta de que se confirmen los pron\u00f3sticos que auguran el fin del bloqueo pol\u00edtico en Espa\u00f1a, el seno del PP comienza a preparar el terreno para lo que considera una inminente investidura de Mariano Rajoy, actual presidente en funciones. As\u00ed lo ha afirmado este lunes el l\u00edder de los populares vascos, Alfonso Alonso, quien ha admitido sentirse \u00absatisfecho\u00bb con el cambio de rumbo que ha tomado el PSOE en las \u00faltimas semanas. Alonso, que esta ma\u00f1ana se ha reunido con su Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n en la sede del PP de Bilbao, ha mostrado en rueda de prensa su esperanza de que Rajoy pueda ser investido antes de que termine el plazo para formar gobierno, que expira el pr\u00f3ximo lunes a las 23.59 horas. Un cometido para el que ser\u00e1 necesaria la abstenci\u00f3n de los socialistas, que en el Comit\u00e9 Federal celebrado ayer decidieron facilitar la formaci\u00f3n de un Gobierno liderado por el presidente en funciones. \u00abLo que tenemos que pensar es en aquello que necesita el pa\u00eds\u00bb, ha afirmado el que fuera Ministro de Sanidad, que, adem\u00e1s, ha lamentado la actitud de aquellos dirigentes socialistas que contin\u00faan abogando por el \u00abno\u00bb a Rajoy: \u00abSu posici\u00f3n es contraria al desbloqueo\u00bb, ha puntualizado, y ha pedido que se adapten a los tiempos de \u00abdeshielo\u00bb y de \u00abapertura al di\u00e1logo\u00bb en los que se encuentra la pol\u00edtica espa\u00f1ola. En lo que se refiere a las dificultades que puedan surgir a partir de la formaci\u00f3n de un Gobierno en minor\u00eda, Alonso ha se\u00f1alado que, si bien el actual es un momento delicado, \u00abera m\u00e1s dif\u00edcil gobernar en 2011\u00bb, cuando el PP alcanz\u00f3 la mayor\u00eda absoluta. \u00abLa situaci\u00f3n en Espa\u00f1a hoy es mucho m\u00e1s sencilla que cuando Rajoy tom\u00f3 el poder por primera vez, en plena crisis econ\u00f3mica\u00bb, ha afirmado. \u00abUso partidista\u00bb del Parlamento vascoEn el PP, que en el pleno celebrado el pasado viernes qued\u00f3 excluido de la mesa directiva del Parlamento vasco, reina una sensaci\u00f3n de preocupaci\u00f3n ante lo que considera que es un \u00abuso partidista\u00bb de la sala, actualmente presidida por Bakartxo Tejeria (PNV). Para Alonso, la actitud de la que hicieron gala los representantes de PNV, PSE, Podemos y EH Bildu los aleja de la \u00abneutralidad\u00bb. \u00abPido neutralidad, apertura y respeto a los que piensan diferente\u00bb, ha se\u00f1alado, y ha demandado a los nacionalistas que no utilicen el Parlamento para favorecer a su propio partido: \u00abEl Pa\u00eds Vasco es plural\u00bb.", "title": "Alfonso Alonso se muestra \"satisfecho\" ante la decisi\u00f3n del PSOE de terminar con el bloqueo pol\u00edtico", "url": "http://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-alfonso-alonso-muestra-satisfecho-ante-decision-psoe-terminar-bloqueo-politico-201610241253_noticia.html", "keywords": "mariano,investidura,afonso,rajoy,alonso", "date": "2016-10-24", "id": "2e65b277c3f26678a2546f0851c4de024104438d", "summary": "El presidente del PP vasco conf\u00eda en que Mariano Rajoy sea investido antes de la fecha l\u00edmite"}, {"article": "O \u201ccontra\u201d Val\u00e8ncia, que totes dues circumst\u00e0ncies poden coincidir, atesa la profunditat i l\u2019amplitud temporal de la discussi\u00f3, quan existeix, tot s\u2019ha de dir. Es recupera una contraposici\u00f3 hist\u00f2rica entre la ciutat i el seu entorn conreada tant pels conservadors com pel blasquisme. Contraposar un paisatge id\u00edl\u00b7lic, poblat de gent laboriosa, als vicis i l\u2019ociositat dels urbanites \u00e9s entretingut. En uns casos amb fragments costumistes: de la cord\u00e0 als bous de carrer, amb barraques comgavines de la mar blavosa, i la resta de les escenes costumistes. I algunes gotes de Blasco Ib\u00e1\u00f1ez (la Val\u00e8ncia laica, la nova Atenes \u201cblindada\u201d contra l\u2019agre immediat rural, clerical) sense passar-se\u2019n, \u00e9s clar. I com a conclusi\u00f3 provisional els planys dels nous hortolans, trasplantats de l\u2019asfalt urb\u00e0... a l\u2019asfalt amb arbres a les voreres de les urbanitzacions perif\u00e8riques. La contraposici\u00f3 admet superposicions. N\u2019hi ha exemples que poden contribuir a il\u00b7luminar l\u2019escenari. La ciutat central, Val\u00e8ncia, com a devoradora del recurs esc\u00e0s, l\u2019horta i el seu paisatge f\u00edsic i hum\u00e0. Certament, un model d\u2019\u00e8xit: tots els municipis, llevat d\u2019excepcions estranyes, en alguns casos derivats de l\u2019esgotament del s\u00f2l del terme municipal, s\u2019han dotat de: a) urbanitzacions d\u2019adossades i sense adossar, b) de pol\u00edgon industrial, un o m\u00e9s, i c) han procurat PAI pertot arreu fins que s\u2019han recuperat els esbarzers espontanis per deserci\u00f3 dels promotors arran de la crisi. Segona superposici\u00f3, la de les clienteles pol\u00edtiques i els resultats electorals i el seu efecte sobre les oligarquies partid\u00e0ries. Es compten els efectius militants de cada localitat, a m\u00e9s dels emigrants del centre a la perif\u00e8ria que poden inclinar la balan\u00e7a del poder territorial. La repetici\u00f3 d\u2019una experi\u00e8ncia, la del Consell Metropolit\u00e0 de l\u2019Horta, podria ser, com totes les repeticions, una altra farsa. En aquell les compet\u00e8ncies van quedar a les mans de la Generalitat i els recursos, a les seues arques. Res de nou. Els governs de Pujol i Thatcher van fer el mateix amb Londres i Barcelona i les \u00e0rees metropolitanes respectives: suprimir-les, i en a\u00e7\u00f2 almenys van ser m\u00e9s transparents. Ac\u00ed es van segregar segments: el transport d\u2019una banda; els residus i el tractament de les aig\u00fces residuals i el subministrament d\u2019aigua potable de l\u2019altra. En aquests casos, sobretot, l\u2019apropiaci\u00f3 privada per desistiment de les institucions p\u00fabliques en l\u2019aigua i l\u2019assalt al negoci en la resta ens ha portat al punt on estem: als procediments judicials per corrupci\u00f3. La pregunta pot ser: per a qu\u00e8 volem un govern metropolit\u00e0? De resposta n\u2019hi ha, fins i tot, en els textos jur\u00eddics de qu\u00e8 gaudim. Article 140.3 de la Constituci\u00f3 espanyola: \u201ces podran crear agrupacions demunicipis diferents de la prov\u00edncia\u201d, ai! O de la Llei reguladora de les bases del r\u00e8gim local del 1985, art. 3.2 c) [S\u00f3n entitats locals territorials] \u201cles \u00e0rees metropolitanes\u201d, i precisa, art. 43.2 \u201cLes \u00e0rees metropolitanes s\u00f3n entitats locals integrades pels municipis de grans aglomeracions urbanes entre els nuclis de poblaci\u00f3 de les quals hi haja vinculacions econ\u00f2miques i socials que facen necess\u00e0ria la planificaci\u00f3conjunta i la coordinaci\u00f3 de determinats serveis i obres\u201d, i deriva a la comunitat aut\u00f2noma la legislaci\u00f3 sobre aquest punt. L\u2019Estatut d\u2019autonomia de la Comunitat Valenciana del 1982 i la reforma del 2006, en l\u2019art. 65.3 diu \u201cLes \u00e0rees metropolitanes i les agrupacions de comarques (!) seran regulades per la Llei de les Corts aprovada tamb\u00e9 per majoria de dos ter\u00e7os, despr\u00e9s de ser consultades les entitatslocals afectades\u201d. La mescla de comarques i \u00e0rees metropolitanes resulta, si m\u00e9s no, sorprenent: la singularitat valenciana arriba a textos jur\u00eddics fonamentals. Entenem que la definici\u00f3 de la Llei estatal de bases del r\u00e8gim local, en concisi\u00f3, respon a la pregunta que ens hem formulat i, per descomptat, s\u2019ajusta a l\u2019\u00e0rea metropolitana de Val\u00e8ncia, i tamb\u00e9 a la d\u2019Alacant-Elx. L\u2019ordenaci\u00f3 i els usos del territori, i la conservaci\u00f3 del paisatge i les activitats, el cicle integral de l\u2019aigua des de la producci\u00f3 fins a la depuraci\u00f3 i la reutilitzaci\u00f3, la gesti\u00f3 de les deixalles urbanes i industrials i el reciclatge corresponent, el transport p\u00fablic, l\u2019ordenaci\u00f3 de la mobilitat i el disseny de xarxes de comunicaci\u00f3 i la interconnexi\u00f3 i la intermodalitat d\u2019aquestes, el medi ambient i la sostenibilitat, per esmentar-ne uns quants exemples, donen m\u00e9s que indicacions ben sobrades sobre la necessitat d\u2019un govern metropolit\u00e0, representatiu i transparent com a ens local, per descomptat, dels mateixos municipis sense inger\u00e8ncies d\u2019altres administracions, com es dedueix expressament de les normes esmentades. Amb recursos econ\u00f2mics i capacitat aut\u00f2noma de gesti\u00f3 d\u2019aquests recursos, per descomptat. Correspon al Consell de la Generalitat promoure la institucionalitzaci\u00f3 del que s\u00f3n necessitats manifestes dels municipis metropolitans i, sobretot, dels ciutadans. La segmentaci\u00f3 ja ha estat experimentada: va acabar en frac\u00e0s i en conseq\u00fc\u00e8ncies pitjors. Per\u00f2 promoure \u00e9s una cosa molt diferent de l\u2019omnipres\u00e8ncia, amb caires de tutela. Els exemples recents del PAT de l\u2019Horta, del Pla del litoral, del Pla de l\u2019\u00e0rea metropolitana de Val\u00e8ncia (amb importants encavalcaments entre els tres) i, fins i tot, de la non nata encara Ag\u00e8ncia Metropolitana de la Mobilitat no sols cauen en l\u2019enfocament sectorial m\u00e9s pur i no territorial, sin\u00f3 que, a m\u00e9s, menystenen gaireb\u00e9 sempre de manera una mica escandalosa la ciutat central. De nou, sembla que no interessa un alcalde que es puga erigir en l\u00edder \u2013com li pertoca\u2013 de la realitat metropolitana. Als successius inquilins del Palau mai no els ha fet gr\u00e0cia.", "title": "\u00c0rea metropolitana de Val\u00e8ncia\u2026 sense Val\u00e8ncia?", "url": "https://www.eldiario.es/cv/malalts/Area-metropolitana-Valencia-sense_6_572952718.html", "keywords": "metropolitana,Valencia,Area,sense", "date": "2016-10-24", "id": "f7803e5b100ceea4df7b14c2f110c39ceb98461c", "summary": "O \u201ccontra\u201d Val\u00e8ncia, que totes dues circumst\u00e0ncies poden coincidir, atesa la profunditat i l\u2019amplitud temporal de la discussi\u00f3, quan existeix, tot ..."}, {"article": "MADRID.- El piloto brit\u00e1nico Lewis Hamilton (Mercedes) se alz\u00f3 con su s\u00e9ptima victoria de la temporada tras adjudicarse el Gran Premio de Estados Unidos, que se disput\u00f3 en el circuito de Las Am\u00e9ricas (Austin) este domingo, por delante de su compa\u00f1ero Nico Rosberg, actual l\u00edder del Mundial.El triunfo de Hamilton permite al ingl\u00e9s recortar siete puntos con el germano en su pelea por el Campeonato del Mundo por lo que se mantiene segundo a 26 de Rosberg. En cuanto a los espa\u00f1oles se refiere, Fernando Alonso (McLaren) acab\u00f3 quinto y Carlos Sainz (Toro Rosso), sexto, tras una bonita batalla final. La carrera fue muy c\u00f3moda para Hamilton. El de Stevenage comenz\u00f3 mandando y termin\u00f3 ganando sin sobresaltos y sin sufrir m\u00e1s de lo que hubiera imaginado. El ingl\u00e9s, que se siente en Austin \"como en casa\", mantuvo un ritmo muy fiable y estableci\u00f3 su cuarta victoria en el trazado de Las Am\u00e9ricas, su quinta en Estados Unidos sumando la que consigui\u00f3 en Indian\u00e1polis.Hamilton, que totaliza 50 victorias en toda su carrera, guard\u00f3 su primera plaza en una salida alocada, como suele ser en EE.UU. El mejor ejemplo fue el de Rosberg, que se qued\u00f3 tercero y tuvo que batallar con Max Verstappen para recuperar el sitio que se hab\u00eda ganado en la calificaci\u00f3n del s\u00e1bado.Por la parte trasera, sorprendi\u00f3 el buen hacer de Carlos Sainz y Fernando Alonso, que fueron abri\u00e9ndose un hueco para meterse de lleno entre los diez primeros. El madrile\u00f1o se situ\u00f3 s\u00e9ptimo a las primeras de cambio y el asturiano no tard\u00f3 mucho en colocarse noveno y empezar a meter el morro a sus rivales.A partir de ah\u00ed, y pese a diversos incidentes como el de Kimi Raikkonen, que pag\u00f3 caro una entrada en boxes, la carrera sigui\u00f3 su gui\u00f3n, sobre todo porque la degradaci\u00f3n de los neum\u00e1ticos tampoco permiti\u00f3 grandes virguer\u00edas a los l\u00edderes. Hamilton se conform\u00f3 con su ritmo y Rosberg no quiso arriesgar con tal de perder la segunda plaza.Una cosa era perder siete puntos, como finalmente ocurri\u00f3, y otra muy distinta habr\u00eda sido perder los 25. En ese caso s\u00ed que habr\u00eda existido algo m\u00e1s que miedo por parte de Rosberg, que sigue negado en el circuito de Las Am\u00e9ricas. Suerte que los tres pr\u00f3ximos asfaltos del campeonato ya los conoce bien y gan\u00f3 all\u00ed en 2015.Por su parte, Sainz y Alonso libraron una bonita batalla en la \u00faltima vuelta. El de Toro Rosso, que ten\u00eda la quinta plaza en el bolsillo, finalmente fue superado por el de McLaren, que igual\u00f3 su mejor resultado del a\u00f1o tras el quinto puesto en M\u00f3naco. Sainz, de igual manera, firm\u00f3 una sexta plaza que sabe a podio.", "title": "Hamilton aprieta a Rosberg tras ganar en Austin; Alonso y Sainz firman su mejor actuaci\u00f3n del a\u00f1o", "url": "http://www.publico.es/deportes/hamilton-aprieta-rosberg-ganar-austin.html", "keywords": "aprieta,Austin,Rosberg,Hamilton,ganar", "date": "2016-10-24", "id": "9489d74854968a3190d9c13c866a9c14309a27a0", "summary": "El ingl\u00e9s le recorta siete puntos a su compa\u00f1ero de equipo en la lucha por el Mundial. Alonso y Sainz terminan quinto y sexto, respectivamente, tras una bonita batalla final."}, {"article": "Actualizado:24/10/2016 13:23hEl 20 de enero de 1716 nac\u00eda el hijo de Felipe V e Isabel de Farnesio que reinar\u00eda en Espa\u00f1a con el nombre de Carlos III de 1759 a 1788. El 23 de enero de 1516 mor\u00eda Fernando el Cat\u00f3lico en Madrigalejo (C\u00e1ceres). Este a\u00f1o se han cumplido, pues, el tercer centenario del nacimiento de Carlos III y el quinto centenario de la muerte del rey Cat\u00f3lico. Como en todos los centenarios, ha habido un cierto eco editorial, aunque sin registrar el impacto que cabr\u00eda esperar, posiblemente porque la crisis ahoga la memoria colectiva.Al margen de algunos coloquios o ciclos de conferencias que han generado alguna interesante publicaci\u00f3n, sobre Fernando el Cat\u00f3lico han publicado recientemente ensayos Henry Kamen (La Esfera de los Libros), Mart\u00ednez La\u00ednez (Edaf) y Rus Rufino (Tecnos). Vivimos todav\u00eda, al respecto, de las rentas de aportaciones trascendentes que han hecho historiadores como Ernest Belenguer (1999), Luis Su\u00e1rez (2004) o \u00c1ngel Sesma, comisario de la exposici\u00f3n extraordinaria de Zaragoza de 2014.Sobre Carlos III se han publicado los ensayos de G\u00f3mez de Lia\u00f1o (Alianza), Caridi (La Esfera de los Libros), Roberto Fern\u00e1ndez (Espasa) y Aguilar Pi\u00f1al (Arpegio). Como en el caso anterior, contamos con una bibliograf\u00eda previa abrumadora, que se desat\u00f3, sobre todo, a ra\u00edz del segundo centenario del rey Borb\u00f3n (Dom\u00ednguez Ortiz, Equipo Madrid\u2026), que tuvo continuidad con los libros de P\u00e9rez Samper, Enciso-Carrasco, etc. Las novedades destacables en los libros recientemente publicados no son muchas, salvo la obra monumental de Aguilar Pi\u00f1al.\u00bfUn segund\u00f3n?Respecto a Fernando el Cat\u00f3lico, dos aspectos me parecen subrayables: el primero es que parece superada la polarizaci\u00f3n que ha asfixiado la personalidad del rey, atenazado, de una parte, por el ninguneo de una historiograf\u00eda fascinada por Isabel la Cat\u00f3lica, que ha condenado a Fernando a ser un segund\u00f3n al lado de su mujer, y de otra, por la historiograf\u00eda nacionalista catalana, que desde el siglo XIX vio en \u00e9l a un Trast\u00e1mara castellano y, como tal, presunto responsable de la crisis de Catalu\u00f1a en el siglo XV. Hoy parece haberse abierto una v\u00eda aragonesa (ni castellana ni catalana) de atenci\u00f3n a la figura de Fernando, sublimado, como quer\u00eda Baltasar Graci\u00e1n en su obra \u00abEl Pol\u00edtico\u00bb (1640), como el rey capaz de conjugar unidad y pluralidad y garantizar el equilibro-reinos, una concepci\u00f3n federal de la monarqu\u00eda que asume los conceptos de integraci\u00f3n y diversidad.El segundo aspecto se centra en las nuevas lecturas que se hacen de la influencia que tuvo Fernando como modelo para \u00abEl Pr\u00edncipe\u00bb, en tanto que presunto pionero de los principios de la raz\u00f3n de Estado. El maquiavelismo de Fernando ha sido matizado. Ciertamente, el imperativo categ\u00f3rico de la necesidad pol\u00edtica fue eje de su conducta, haciendo gala de una extraordinaria estrategia pragm\u00e1tica a la hora de gestionar cada situaci\u00f3n, pero ello no le har\u00eda caer en el relativismo moral. El giro de 1504 con su matrimonio con Germana de Foix nunca le hizo perder la memoria de los logros conseguidos en su matrimonio con Isabel. Se ha intentado divorciar historiogr\u00e1ficamente a Fernando de Isabel, pero me temo que el esfuerzo est\u00e1 condenado al fracaso.La poderosa figura de Carlos III ha emergido este a\u00f1o con visiones que lo acercan a un rey tan lejano en el tiempo como Fernando el Cat\u00f3lico. Por lo pronto, se ha subrayado de \u00e9l su singular capacidad de equilibro pol\u00edtico. Un rey sin los complejos ni los problemas psicol\u00f3gicos de su padre y de su hermano, que le precedieron en el trono, y que construy\u00f3 un Estado a la medida de ese equilibrio emocional de hombre tranquilo y calmado.Contrapes\u00f3 en su gobierno a moderados y radicales, a arist\u00f3cratas y funcionarios; y cultiv\u00f3 la relaci\u00f3n con espa\u00f1oles de todas las procedencias (el gallego Feijoo, el valenciano Mayans, los asturianos Campomanes y Jovellanos, el aragon\u00e9s Aranda, el andaluz Cadalso, el murciano Floridablanca, el catal\u00e1n Capmany). Gestion\u00f3 egos m\u00faltiples y abri\u00f3 cauces a la opini\u00f3n sat\u00edrica.El himno y la banderaSe ha insistido, por otra parte, en la capacidad del rey de superaci\u00f3n de la ideolog\u00eda por la tecnocracia con un concepto de Estado como fuente de servicios e intereses p\u00fablicos que empieza a definir sus s\u00edmbolos (el himno nacional en 1770 y la bandera rojigualda en 1785) y tiene clara su vocaci\u00f3n reformista (desarrollo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, Sociedades Econ\u00f3micas de Amigos del Pa\u00eds, liberalizaci\u00f3n del comercio americano, florecimiento de las Academias\u2026). La obra en cuatro vol\u00famenes de Aguilar Pi\u00f1al, un sabio ilustrado como pocos, constituye la mejor demostraci\u00f3n del extraordinario legado reformista de Carlos III.Los historiadores han incidido mucho en la preocupaci\u00f3n de este rey por generar una buena imagen de Espa\u00f1a en Europa, neutralizando los flujos de opini\u00f3n negativa que ven\u00edan especialmente de Italia y de Francia. La promoci\u00f3n de la defensa de los valores hisp\u00e1nicos, el mecenazgo cultural procervantista y el encargo de una \u00abNueva Historia de Am\u00e9rica\u00bb son aportaciones trascendentales de Carlos III que han sido convenientemente glosadas. Quiz\u00e1s se ha tratado poco en este \u00faltimo a\u00f1o la dial\u00e9ctica reacci\u00f3n-revoluci\u00f3n que tanto apasion\u00f3 en el centenario de 1788, en el que se tendi\u00f3 a atribuir a Carlos III la apertura de una tercera v\u00eda entre el inmovilismo reaccionario y el radicalismo revolucionario.Unidad en la diversidadComo he dicho, los dos centenarios tienen un curioso parentesco en la memoria colectiva. Ambos est\u00e1n considerados como los mejores reyes de la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica y compartieron, pese a la distancia cronol\u00f3gica, su pasi\u00f3n por Italia, su pragmatismo pol\u00edtico, su inquietud por la cultura de su tiempo y hasta sus mismos lastres: la Inquisici\u00f3n moderna que institucionaliz\u00f3 a su manera Fernando y que Carlos tolerar\u00eda, y los sarpullidos contestatarios (de los payeses de remensa que incluso atentar\u00edan contra Fernando en 1492 y el mot\u00edn de Esquilache de 1766 que agobi\u00f3 a Carlos III).Fernando el Cat\u00f3lico muri\u00f3 en 1516 dando paso definitivo a la monarqu\u00eda de los Austrias y al Estado moderno con sus luces y sus sombras. Carlos III naci\u00f3 en 1716, dos a\u00f1os despu\u00e9s del famoso sitio de Barcelona al final de la Guerra de Sucesi\u00f3n para consolidar la monarqu\u00eda borb\u00f3nica, superando, entre otras cosas, los malos recuerdos de la Barcelona insurgente con una pol\u00edtica territorial que tuviera tan clara la unidad como la diversidad, el centro como la periferia. Dos reyes que no deber\u00edan caer en el olvido de nadie en tiempos tan ansiosos de ejemplaridad p\u00fablica.", "title": "Fernando el Cat\u00f3lico, Carlos III, reyes para un tiempo \u00e1vido de ejemplaridad", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-fernando-catolico-carlos-reyes-para-tiempo-avido-ejemplaridad-201610241203_noticia.html", "keywords": "Ricardo Garc\u00eda C\u00e1rcel,Fernando el Cat\u00f3lico,los Borbones,Carlos III", "date": "2016-10-24", "id": "068785ea4012f4a8d1fc6da6e3c42d47eb83cebd", "summary": "Fernando el Cat\u00f3lico y Carlos III est\u00e1n considerados como los mejores reyes de la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica. El primero dio paso al Estado moderno; el segundo hizo gala de una clara voluntad reformista. Dos monarcas, tambi\u00e9n, con sus luces y sombras"}, {"article": "BagdadActualizado:25/10/2016 19:28hEl ministro de Exteriores espa\u00f1ol en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha aterrizado este lunes en Bagdad en un momento clave de la ofensiva del Gobierno iraqu\u00ed contra Mosul, capital en Irak del autodenominado Estado Isl\u00e1mico, con la intenci\u00f3n de ofrecer su apoyo al Gobierno de Al Abadi y para visitar a las tropas espa\u00f1olas presentes en el pa\u00eds \u00e1rabe.\u00abEl objetivo es dar una muestra f\u00edsica de apoyo al Gobierno y a su ofensiva\u00bb, en la que participan tropas iraqu\u00edes, milicias chi\u00edes y kurdos \u00abpeshmerga\u00bb apoyadas por fuerzas de la coalici\u00f3n internacional, en \u00abun momento cr\u00edtico\u00bb de \u00abesfuerzo para sacar adelante el proceso de reconciliaci\u00f3n\u00bb en el pa\u00eds, confirmaron a ABC fuentes diplom\u00e1ticas. Durante su visita a la capital iraqu\u00ed, Garc\u00eda-Margallo se ha reunido con el viceministro de Asuntos Exteriores, Nizas Abdul-Hadi Al-Jairal\u00e1.Tras su encuentro con Al-Jairal\u00e1, Margallo visitar\u00e1 la base de la coalici\u00f3n internacional en Besmaya, a unos 40 kil\u00f3metros al sureste de Bagdad, con la intenci\u00f3n de dar \u00abvisibilidad\u00bb al trabajo de las tropas espa\u00f1olas desplazadas. La bandera espa\u00f1ola hondea en la base de adiestramiento desde principios de 2015, tras aprobarse en 2014 -con consenso parlamentario- la decisi\u00f3n de enviar cerca de 300 efectivos militares para impartir formaci\u00f3n al Ej\u00e9rcito iraqu\u00ed, avasallado durante la primera ofensiva de Daesh.En el marco de la colaboraci\u00f3n para la estabilizaci\u00f3n del pa\u00eds, Exteriores y el Gobierno espa\u00f1ol en funciones han ofrecido el despliegue de unos 25 guardias civiles, que se encargar\u00edan del entrenamiento de las fuerzas policiales iraqu\u00edes. Una labor de la que por el momento se encargan los carabinieri italianos.La visita de Garc\u00eda-Margallo, que se prolongar\u00e1 hasta ma\u00f1ana, se produce apenas una semana despu\u00e9s del lanzamiento de la ofensiva sobre Mosul, con la que el Gobierno de Haider Al Abadi pretende recuperarla de manos de los yihadistas de Daesh. Espa\u00f1a, as\u00ed como la comunidad internacional, ha expresado su preocupaci\u00f3n ante una posible \u00ablimpieza \u00e9tnica\u00bb de la ciudad durante la operaci\u00f3n militar, una homogeneizaci\u00f3n de la anteriormente muy diversa poblaci\u00f3n civil en la segunda ciudad iraqu\u00ed. \u00abHay que preservar la diversidad de Mosul\u00bb, insisten fuentes diplom\u00e1ticas, ante el temor de una venganza de milicias chi\u00edes contra sun\u00edes de la ciudad.", "title": "Margallo visita Irak en un momento clave de la ofensiva contra el Daesh", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-viaja-irak-para-visitar-tropas-espanolas-201610241300_noticia.html", "keywords": "irak,margallo", "date": "2016-10-24", "id": "ca59bbf1486ba6f34090556e47fbefc4bddca4f3", "summary": "El ministro de Exteriores en funciones se desplazar\u00e1 a la base militar de Besmaya, a 40 kil\u00f3metros de la capital iraqu\u00ed"}]