[{"article": "MadridActualizado:13/10/2016 09:29hPor segundo a\u00f1o consecutivo, los Reyes recibieron ayer mi\u00e9rcoles a sus invitados en un Palacio Real sin alfombras, y no era por la lluvia. De esta forma, no s\u00f3lo se ahorraron tropezones sino que el saludo se aceler\u00f3 y, en menos de una hora, Don Felipe y Do\u00f1a Letizia estrecharon la mano de 1.300 personas. As\u00ed qued\u00f3 luego m\u00e1s tiempo para hacer corrillos y constatar que, de un a\u00f1o a otro, hay estrellas que se apagan y, lo m\u00e1s asombroso, invitados que hab\u00edan pasado inadvertidos en las recepciones anteriores se convierten de repente en el personaje m\u00e1s buscado.Si el a\u00f1o pasado el protagonista de la recepci\u00f3n de la Fiesta Nacional fue un Albert Rivera que so\u00f1aba con conseguir en las urnas los cinco millones de votos que le atribu\u00edan las encuestas, y hace dos a\u00f1os lo fue un Pedro S\u00e1nchez que se estrenaba como secretario general del PSOE; en esta ocasi\u00f3n todas las miradas se centraban en Javier Fern\u00e1ndez, un habitual de la Fiesta Nacional como presidente del Principado de Asturias, pero al que su nueva condici\u00f3n de presidente de la gestora socialista le convert\u00eda, en contra de su voluntad, en el centro de atenci\u00f3n.La recepci\u00f3n se divid\u00eda en dos frentes: el de los prudentes, que se resist\u00edan contra viento y marea a hacer declaraciones pol\u00edticas en un d\u00eda tan especial como la Fiesta Nacional y en presencia de los Reyes, y el de los que aprovecharon la asistencia de periodistas para hacer o\u00edr su voz.Aunque al Palacio Real no le faltan salones, casi todos los invitados se concentraron en el Comedor de Gala, donde se encontraban los Reyes saludando a todos los asistentes. En este inmenso sal\u00f3n caben mil personas de pie, pero estaban tan apretadas que era muy dif\u00edcil moverse, especialmente para los camareros que serv\u00edan el c\u00e1tering. Una de las invitadas se desvaneci\u00f3 -probablemente por una bajada de tensi\u00f3n- y la presidenta del Congreso de los Diputados, Ana Pastor, que es m\u00e9dico y se encontraba muy cerca de ella, acudi\u00f3 inmediatamente en su ayuda, aunque en seguida aparecieron otros dos m\u00e9dicos m\u00e1s, el de la Casa del Rey y el de Patrimonio Nacional.En busca de alguna pistaMientras los periodistas rodeaban a los pol\u00edticos que pod\u00edan dar alguna pista sobre la posible investidura, Don Felipe, por un lado, y Do\u00f1a Letizia, por otro, hablaban con sus invitados, representantes en su mayor\u00eda de la Espa\u00f1a plural de principios del siglo XXI. Adem\u00e1s de las altas autoridades del Estado, hab\u00eda artistas, arist\u00f3cratas, empresarios, representantes de ONG, acad\u00e9micos, artistas, m\u00e9dicos y m\u00fasicos. Entre otros, se encontraban el bailar\u00edn y cor\u00e9ografo V\u00edctor Ullate, la actriz \u00c1ngela Molina y el compositor Crist\u00f3bal Halffter, y periodistas como Carlos Herrera, Ignacio Camacho, Hermann Terstch, Susanna Griso, Ana Rosa Quintana y Nieves Herrero.Una amplia representaci\u00f3n del Cuerpo Diplom\u00e1tico acudi\u00f3 a la recepci\u00f3n del Palacio Real. Entre ellos, James Costos, que asisti\u00f3 ayer a su \u00faltima Fiesta Nacional como embajador de Estados Unidos en Madrid. Tambi\u00e9n hab\u00eda pol\u00edticos de todos los tiempos desde que se restaur\u00f3 la democracia, como Jos\u00e9 Pedro P\u00e9rez Llorca, Rodolfo Mart\u00edn Villa, Juan Antonio Ortega o Landelino Lavilla, y ex jefes de la Casa del Rey, como Alberto Aza y Fernando Almansa.Los Reyes tambi\u00e9n invitaron a los representantes de las distintas confesiones religiosas. Entre \u00e9stas, asistieron el presidente y el portavoz de la Conferencia Episcopal, Ricardo Bl\u00e1zquez y Jos\u00e9 Mar\u00eda Gil Tamayo, y al arzobispo de la Iglesia Ortodoxa, monse\u00f1or Polycarpo.Entre los nuevos invitados se encontraban el presidente y el vicepresidente de la Asociacion de V\u00edctimas de la Talidomida de Espa\u00f1a (Avite), Jos\u00e9 Riquelme y Rafael Basterrechea, muy contentos porque los Reyes se hubieran acordado de ellos.", "title": "\u00bfQui\u00e9nes fueron invitados a la recepci\u00f3n en el Palacio Real?", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-quienes-fueron-invitados-recepcion-palacio-real-201610122138_noticia.html", "keywords": "recepcion,palacio,real", "date": "2016-10-12", "id": "a6849c00f8dd4723b1540b730a797ae45e24f646", "summary": "Los Reyes reunieron a los representantes de la Espa\u00f1a plural de principios del XXI"}, {"article": "BARCELONAActualizado:12/10/2016 16:42hUna cuarentena de ayuntamientos de ERC trabajan este mi\u00e9rcoles pese a ser Fiesta Nacional, \u00abcomo es habitual el 12 de octubre\u00bb, seg\u00fan un comunicado del partido.Entre estos ayuntamientos est\u00e1n los de Sabadell, Agramunt, Montblanc, Sant Pere de Torell\u00f3, Linyola, Prats de Llu\u00e7an\u00e8s, Viladrau, Castell\u00f3 d'Emp\u00faries y Vacarisses.ERC tambi\u00e9n destaca que ha acudido al Ayuntamiento de Badalona, gobernado por Dolors Sabater (Guanyem Barcelona en Com\u00fa) con ICV y la propia ERC, pese a la prohibici\u00f3n judicial de no acudir a trabajar por ser festivo.Una delegaci\u00f3n del partido, liderada por el alcalde de Sabadell, Juli Fern\u00e1ndez, y los diputados Chakir El Homrani y Ester Capella, se han acercado a Badalona para dar apoyo al gobierno municipal.Adem\u00e1s, los concejales del grupo municipal de ERC en L\u00e9rida y el de Tarragona tienen reuniones programadas para este mi\u00e9rcoles, aunque no forman parte del gobierno de estos consistorios.Esquerra recuerda que tambi\u00e9n su l\u00edder, Oriol Junqueras, ha trabajado este mi\u00e9rcoles como vicepresidente de la Generalitat, junto al conseller de Salud, Toni Com\u00edn, para visitar las urgencias del Hospital de Sant Pau, en Barcelona.", "title": "Unos 40 ayuntamientos de ERC trabajan \"como es habitual el 12 de octubre\"", "url": "http://www.abc.es/espana/catalunya/abci-unos-40-ayuntamientos-trabajan-como-habitual-12-octubre-201610121314_noticia.html", "keywords": "ayuntamientos,nacional,fiesta", "date": "2016-10-12", "id": "947e96d63ac46d75abd6c9328d036cd7d2f6d0d5", "summary": "Oriol Junqueras, vicepresidente de la Generalitat, ha visitado las urgencias de un hospital en Barcelona"}, {"article": "BarcelonaActualizado:12/10/2016 18:30hEl proyecto de ley aprobado el martes y que garantiza el acceso universal a la asistencia sanitaria a todos los residentes en Catalu\u00f1a beneficiar\u00e1 a un total de 137.000 personas, seg\u00fan precis\u00f3 este mi\u00e9rcoles el consejero de Salud, Antoni Com\u00edn, en declaraciones a los medios antes de visitar las urgencias del Hospital de Sant Pau de Barcelona. Com\u00edn, uno de los miembros del Ejecutivo catal\u00e1n que no paraliz\u00f3 su agenda con motivo del 12-O, asegur\u00f3 tambi\u00e9n que, tras la aprobaci\u00f3n de esta normativa, \u00abno habr\u00e1 en todo el Estado ninguna que universalice de forma tan absoluta el derecho a la asistencia sanitaria\u00bb. Seg\u00fan Com\u00edn, esta normativa, que se tramitar\u00e1 por la v\u00eda de urgencia en el Parlament, era \u00abuna obligaci\u00f3n pol\u00edtica y moral\u00bb.La norma levanta el per\u00edodo de carencia de tres meses para acceder al sistema sanitario catal\u00e1n y fija la \u00fanica condici\u00f3n de estar empadronado o tener \u00abotras formas de arraigo\u00bb que definir\u00e1 la Generalitat en el reglamento posterior.Respecto a si prev\u00e9 que el Tribunal Constitucional (TC) pueda tumbar esta decisi\u00f3n del Ejecutivo catal\u00e1n, Com\u00edn indic\u00f3 que \u00abhay controversia porque el TC levant\u00f3 la suspensi\u00f3n cautelar a la ley que hizo el Gobierno valenciano en un sentido similar al nuestro\u00bb y a\u00f1adi\u00f3 que \u00abeste tribunal ha dictado en los \u00faltimos meses varias argumentaciones jur\u00eddicas sobre la materia que no son muy coherentes entre s\u00ed\u00bb.En cuanto al coste de la medida, el titular de Salud de la Generalitat asegur\u00f3 que ser\u00e1 de unos tres millones de euros, ya que en la actualidad se ya est\u00e1 dando cobertura a la gran mayor\u00eda de los casos.Por su parte el vicepresidente de la Generalitat, Oriol Junqueras, que acompa\u00f1\u00f3 al consejero de Salud en la visita a las urgencias del Hospital de Sant Pau, defendi\u00f3 la importancia del proyecto de ley. \u00abLa salud es un derecho fundamental y universal\u00bb, subray\u00f3 el vicepresidente. A\u00f1adi\u00f3 que con la nueva norma catalana \u00abel Govern ha revertido cualquier forma de recorte presupuestario y tambi\u00e9n aquellas decisiones que hab\u00eda tomado el gobierno espa\u00f1ol en contra de los derechos, las prestaciones y las necesidades de los ciudadanos\u00bb, en alusi\u00f3n al decreto del Gobierno de 2012, que dejaba fuera de cobertura sanitaria diversos colectivos.", "title": "La ley catalana de acceso universal a la sanidad costar\u00e1 tres millones de euros", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-catalana-acceso-universal-sanidad-costara-tres-millones-euros-201610121812_noticia.html", "keywords": "sanidad,catalana", "date": "2016-10-12", "id": "7d1f2a1c8323eca4cc1011e282ac7045d8d5fd74", "summary": "La nueva normativa, que se tramitar\u00e1 por la v\u00eda de urgencia, beneficiar\u00e1 a 137.000 personas, seg\u00fan la Generalitat"}, {"article": "BARCELONAActualizado:12/10/2016 07:30hUn juez de Badalona (Barcelona) ha abierto una investigaci\u00f3n por un delito de desobediencia contra el Ayuntamiento del municipio, a ra\u00edz de una denuncia presentada por el PP despu\u00e9s de que el consistorio haya deso\u00eddo la orden judicial que le obligaba a cerrar por el 12 de octubre.Seg\u00fan han informado fuentes del Tribunal Superior de Justicia de Catalu\u00f1a (TSJC), el titular del juzgado de instrucci\u00f3n n\u00famero 5 de Barcelona, que este mi\u00e9rcoles est\u00e1 en funciones de guardia, ha resuelto abrir diligencias de investigaci\u00f3n, aunque todav\u00eda no ha encargado ninguna gesti\u00f3n para averiguar los hechos denunciados.El magistrado ha abierto su investigaci\u00f3n a ra\u00edz de una denuncia que la agrupaci\u00f3n del PP en Badalona ha presentado hoy en el juzgado contra la decisi\u00f3n del consistorio de mantener abiertas sus instalaciones, pese a que un juez de lo contencioso le oblig\u00f3 ayer cerrar sus puertas al p\u00fablico y prohibi\u00f3 que los empleados acudieran a trabajar.Pese a la decisi\u00f3n del juez, que resolv\u00eda as\u00ed un petici\u00f3n presentada por la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a, el Ayuntamiento de Badalona ha decidido este mi\u00e9rcoles mantener sus puertas abiertas y algunos de los sus concejales han acudido a la sede consistorial atender al p\u00fablico.DesobedienciaLa denuncia presentada este mi\u00e9rcoles contra el consistorio de Badalona le acusa de haber desobedecido el auto en que el titular del juzgado de lo contencioso 14 de Badalona acord\u00f3 las medidas cautelares solicitadas por la Delegaci\u00f3n del Gobierno y suspendi\u00f3 el acuerdo municipal que permit\u00eda a los trabajadores que lo quisieran acudir a su puesto, a cambio de hacer fiesta otro d\u00eda en diciembre.La decisi\u00f3n del juez fue cautelar y ahora debe decidir sobre el fondo del asunto, por lo que ma\u00f1ana ha convocado una vista para que los letrados de la Delegaci\u00f3n del Gobierno y del Ayuntamiento de Barcelona expongan sus argumentos", "title": "Un juez investiga al Ayuntamiento de Badalona a ra\u00edz de una denuncia del PP", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-juez-investiga-ayuntamiento-badalona-raiz-denuncia-pp-201610122050_noticia.html", "keywords": "denuncia,badalona", "date": "2016-10-12", "id": "3172eb9af4a0a5faf8ab79488c7c637f35239149", "summary": "Un juez de Badalona ha abierto una investigaci\u00f3n por un delito de desobediencia contra el Ayuntamiento del municipio, a ra\u00edz de una denuncia presentada hoy por el PP despu\u00e9s de que el consistorio haya deso\u00eddo la orden judicial que le obligaba a cerrar por el 12 de octubre"}, {"article": "Las Palmas de Gran CanariaActualizado:02/12/2016 19:35hHispasat lanzar\u00e1 en el primer trimestre de 2017 el Hispasat 36W-1, un sat\u00e9lite tiene como finalidad la mejora de servicios multimedia con cobertura sobre Canarias, resto de Europa y Am\u00e9rica. Ser\u00e1 lanzado desde Kourou, en la Guayana francesa, otra regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica de la UE como Canarias. Este sat\u00e9lite constituye la primera misi\u00f3n de la plataforma Small GEO, desarrollada por OHB Systems (Alemania) con la Agencia Espacial Europea (ESA) e Hispasat, que en Canarias tiene una filial para sus operaciones comerciales.El dispositivo cuenta con lo que los expertos llaman \"innovadora carga \u00fatil regenerativa RedSat\", que permitir\u00e1 a Hispasat utilizar de manera m\u00e1s \u00e1gil y eficiente la potencia del sat\u00e9lite, \"aumentando sustancialmente la capacidad de transmisi\u00f3n con la consiguiente reducci\u00f3n del coste de las comunicaciones\", indican fuentes de la empresa.El Hispasat 36W-1 embarcar\u00e1 hasta 20 transpondedores en banda Ku y hasta 3 en banda Ka, adem\u00e1s de una innovadora antena activa de haces reconfigurables.La posici\u00f3n orbital se ubicar\u00e1 a 36\u00ba Oeste con 3 antenas, dos de ellas desplegables. En masa seca, 1.700 kilogramos. En Lanzamiento, 3,2 toneladas. A\u00f1os de vida previstos: 15 a\u00f1os. Se lanzar\u00e1 con Arianespace.", "title": "El Hispasat 36W-1, listo para ser lanzado", "url": "http://www.abc.es/espana/canarias/abci-hispasat-36w-1-cuarto-pensar-201610130154_noticia.html", "keywords": "lanzamiento,hispasat,canarias", "date": "2016-10-12", "id": "04d9840d6ab98d46de7b941ab4d33ce48e983ce7", "summary": "Canarias contar\u00e1 con mejor calidad de transmisi\u00f3n de servicios multimedia. El sat\u00e9lite se encuentra en fases de pruebas de silencio en Alemania antes de ser puesto en \u00f3rbita en 2017"}, {"article": "Actualizado:14/10/2016 18:43h\u00abLa naci\u00f3n hispana o la Hispania Universa, no supo unirse contra Roma. Defendida por los Pirineos y el mar habr\u00eda sido inaccesible. Su pueblo fue siempre valioso pero mal jerarquizado\u00bb, Lucio Anneo Floro, historiador latino.Hispania, que procede probablemente de la palabra fenicia \u00ab I-span-ya\u00bb (\u00abTierra de metales\u00bb), fue la denominaci\u00f3n que los romanos pusieron a la regi\u00f3n romana que ocupaba la totalidad de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Como es habitual con los nombres elegidos por los romanos, la delimitaci\u00f3n no respond\u00eda a la realidad tribal y se trataba de una decisi\u00f3n meramente geogr\u00e1fica. Hoy en d\u00eda, aquella provincia romana est\u00e1 ocupada por tres entidades pol\u00edticas distintas, Portugal, Espa\u00f1a y el Principado de Andorra, cuyas formas actuales costaron siglos de luchas y alianzas.El sue\u00f1o de una Hispania cristianaSi bien la Monarqu\u00eda visigoda busc\u00f3 la creaci\u00f3n de un \u00fanico reino en toda la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, los visigodos tuvieron que compartir originariamente el territorio con los suevos, instalados en el noroeste (\u00abGalliciense Regnum\u00bb), y los bizantinos, que controlaban zonas del sur. Por esta raz\u00f3n, tras unificar la mayor parte del territorio de la Espa\u00f1a peninsular a fines del s. VI, el rey Leovigildo solo pudo proclamarse monarca de \u00abGallaecia, Hispania y Narbonensis\u00bb. Pero no desistieron los visigodos en su empe\u00f1o de crear conciencia de una \u00fanica monarqu\u00eda cristiana, como bien recogen las obras hist\u00f3ricas del arzobispo San Isidoro de Sevilla. Este cl\u00e9rigo hijo de padre hispanorromano y de madre goda eleva a Espa\u00f1a a la categor\u00eda de Primera Naci\u00f3n de Occidente en su libro \u00abHistoria Gothorum\u00bb: \u00abDe cuantas tierras se extienden desde el Occidente hasta la India, t\u00fa eres la m\u00e1s hermosa, oh sagrada y feliz Espa\u00f1a, madre de pr\u00edncipes y de pueblos\u00bb. El texto de San Isidoro de Sevilla se convirti\u00f3 en lectura obligatoria para todos los pr\u00edncipes cristianos que habitaron la pen\u00ednsula durante la Edad Media. Era el viejo sue\u00f1o aparcado.Esa idea de una \u00fanica entidad \u00abhispana\u00bb pervivi\u00f3 en la mitolog\u00eda e imaginario de los escasos n\u00facleos donde la invasi\u00f3n \u00e1rabe no consigui\u00f3 penetrar. Pocos a\u00f1os despu\u00e9s de la batalla de Guadalete, en el 711, nada quedaba del Reino Visigodo, salvo peque\u00f1os reductos liderados por nobles norte\u00f1os. A partir de este punto, la denominaci\u00f3n de Espa\u00f1a se entend\u00eda, seg\u00fan el bando, como los reinos cristianos o como la zona musulmana. Por ejemplo, en tiempos del rey Mauregato de Asturias fue compuesto el himno \u00abO Dei Verbum\u00bb en el que se califica al ap\u00f3stol Santiago, patr\u00f3n de la Espa\u00f1a cristiana, como \u00abdorada cabeza refulgente de \u201cIspaniae\u201d\u00bb. Uni\u00f3n de reinos con los Reyes Cat\u00f3licosLos reinos medievales eran estructuras d\u00e9biles y poco unificadas. No fue hasta el comienzo de la Edad Moderna, con la reducci\u00f3n del poder de la nobleza y el clero, cuando surgieron los embriones de los estados modernos por toda Europa. El intento espa\u00f1ol corri\u00f3 a cargo de los Reyes Cat\u00f3licos, Fernando de Arag\u00f3n e Isabel de Castilla, que unificaron las dos coronas m\u00e1s poderosas de la pen\u00ednsula en 1469 y cuyos descendientes heredaron una algarab\u00eda de reinos ib\u00e9ricos, tambi\u00e9n Navarra y Granada, que se conoc\u00edan, entre otras denominaciones, como \u00ablas Espa\u00f1as\u00bb. El Descubrimiento de Am\u00e9rica y la Conquista de Granada, ambos hechos acontecidos en 1492, est\u00e1n considerados simb\u00f3licamente como el origen de la Espa\u00f1a moderna.Sin embargo, en opini\u00f3n de muchos historiadores la uni\u00f3n din\u00e1stica no es un hecho suficiente para hablar de una \u00fanica entidad pol\u00edtica porque ni siquiera exist\u00eda una integraci\u00f3n jur\u00eddica. Los Reyes Cat\u00f3licos unificaron la pol\u00edtica exterior, la hacienda real y el ej\u00e9rcito, pero lo hicieron respetando los fueros y privilegios de cada uno de sus reinos.\u00abA mediados del siglo XV, en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica no quedaban m\u00e1s que cuatro reinos cristianos: Portugal, Castilla, Arag\u00f3n y Navarra. Los cuatro se consideraban originales, distintos, pero hermanos: todos eran espa\u00f1oles. A pesar de las diferencias pol\u00edticas, exist\u00eda una solidaridad indudable, compart\u00edan la idea de reconstituir la unidad pol\u00edtica perdida. Los enlaces matrimoniales estaban destinados a recuperar la unidad peninsular y la boda de Isabel de Castilla y Fernando de Arag\u00f3n, en 1469, puso los cimientos de ese proceso\u00bb, argumenta en sus estudios el hispanista Joseph P\u00e9rez, quien no duda, sin embargo, en otorgar una configuraci\u00f3n, identidad y conciencia de Espa\u00f1a a partir de la uni\u00f3n din\u00e1stica.De una forma u otra, la palabra Espa\u00f1a perdi\u00f3 su significado meramente geogr\u00e1fico con la uni\u00f3n din\u00e1stica. Aunque todav\u00eda no se puede hablar de solo un reino, la dinast\u00eda de los Habsburgo utiliz\u00f3 entonces la designaci\u00f3n de Rey de Espa\u00f1a para hacer referencia a sus posesiones en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. As\u00ed, Felipe II es denominado desde su nacimiento Pr\u00edncipe de Espa\u00f1a.A ra\u00edz de esta uni\u00f3n din\u00e1stica y de estas nuevas titulaciones comenzaron a surgir voces cr\u00edticas contra la preeminencia de Castilla sobre el resto de reinos que formaban Espa\u00f1a. Los historiadores catalanes han acusado tradicionalmente a Castilla de apropiarse de la identidad espa\u00f1ola. Las razones son evidentes. Los castellanos supon\u00edan el 80% de la poblaci\u00f3n y ocupaba tres cuartas partes del territorio peninsular en el momento de la uni\u00f3n din\u00e1stica. No es de extra\u00f1ar, por tanto, que el tim\u00f3n de esta nueva entidad tuviera protagonismo castellano, as\u00ed como que los escritores castellanos de la \u00e9poca no hicieran distinci\u00f3n entre castellanos y espa\u00f1oles. El historiador Henry Kamen, en su libro \u00abEspa\u00f1a y Catalu\u00f1a: Historia de una pasi\u00f3n\u00bb, recuerda que no se trata de un fen\u00f3meno aislado puesto que \u00aben otros pa\u00edses de Europa los regentes pol\u00edticos del centro territorial, econ\u00f3mico o pol\u00edtico han tendido siempre a identificarse como el verdadero estado y despreciar a las zonas perif\u00e9ricas\u00bb.De monarqu\u00edas-Estado a Estado-naci\u00f3nCon la llegada de la dinast\u00eda de los Borbones, Felipe V se puso al frente por primera vez del \u00abReino de Espa\u00f1a\u00bb. Hasta entonces no hab\u00eda existido ese t\u00e9rmino. Pero una cosa es la fundaci\u00f3n del reino, y otra la de un estado-naci\u00f3n espa\u00f1ol tal y como lo entendemos hoy en d\u00eda. Aquel fue un proceso mucho m\u00e1s lento, que exigi\u00f3 dos siglos de un intenso intercambio cultural y comercial entre las regiones espa\u00f1olas. La mayor\u00eda de historiadores apuntan a la Guerra de Independencia, en concreto a la Constituci\u00f3n de C\u00e1diz de 1812, como el nacimiento de la idea de Espa\u00f1a como naci\u00f3n. En plena invasi\u00f3n napole\u00f3nica, la promulgaci\u00f3n de una constituci\u00f3n de corte liberal dej\u00f3 recogido en su art\u00edculo 1 a la \u00abNaci\u00f3n espa\u00f1ola\u00bb como \u00abla reuni\u00f3n de todos los espa\u00f1oles de ambos hemisferios\u00bb. El resto del convulso siglo XIX dio forma \u2013con la p\u00e9rdida de las colonias, las Guerras Carlistas y las sucesivas crisis pol\u00edticas\u2013 al concepto de naci\u00f3n espa\u00f1ola que tenemos en la actualidad. Este proceso fue similar en el resto de Europa, donde la ca\u00edda del Antiguo R\u00e9gimen sustituy\u00f3 a los Estado-imperio, ciudades-Estado y monarqu\u00edas-Estado por los Estado-naci\u00f3n. El cambio de paradigma queda retratado en c\u00f3mo las sucesivas ediciones del Diccionario de la lengua espa\u00f1ola modifican radicalmente el concepto de \u00abnaci\u00f3n\u00bb. En 1780, era \u00abla colecci\u00f3n de habitantes de alguna provincia, pa\u00eds o reino\u00bb; mientras que un siglo despu\u00e9s, en 1881, era \u00abel estado o cuerpo pol\u00edtico que reconoce a un centro com\u00fan supremo de gobierno\u00bb. Este proceso de crear una identidad nacional tuvo un enorme \u00e9xito en sus or\u00edgenes en la mayor\u00eda de territorios espa\u00f1oles, sobre todo en los m\u00e1s industrializados, v\u00e9ase Catalu\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco, pero sufri\u00f3 varias anomal\u00edas en su fase intermedia. El enclenque desarrollo de la red ferroviaria, de la escuela (un gran factor de cohesi\u00f3n) y la mala salud del ej\u00e9rcito a finales del siglo XIX terminaron manifestando el descontento de algunos sectores dirigentes frente a ese estado naci\u00f3n espa\u00f1ol. En Catalu\u00f1a, los industriales textiles perdieron mucho volumen de negocio con la ca\u00edda de las \u00faltimas colonias y decidieron hacer una apuesta hacia otros proyectos de naci\u00f3n. Ese es el origen delos nacionalismos excluyentes perif\u00e9ricos, que no del independentismo, siempre marginal acaso hasta fechas recientes.", "title": "\u00bfDesde cu\u00e1ndo existe Espa\u00f1a y la naci\u00f3n espa\u00f1ola?", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-desde-cuando-existe-espana-y-nacion-espanola-201610122317_noticia.html", "keywords": "cuando,existe,desde,espana", "date": "2016-10-12", "id": "cfd912cb4ec053584580fa3e80ecbcd0719fb0c2", "summary": "San Isidoro de Sevilla eleva a Espa\u00f1a a la categor\u00eda de Primera Naci\u00f3n de Occidente en su libro \u00abHistoria Gothorum\u00bb: \u00abDe cuantas tierras se extienden desde el Occidente hasta la India, t\u00fa eres la m\u00e1s hermosa, oh sagrada y feliz Espa\u00f1a, madre de pr\u00edncipes y de pueblos\u00bb"}, {"article": "Actualizado:12/10/2016 19:33hEn apenas cuatro a\u00f1os, un grupo criminal poco conocido ha crecido en M\u00e9xico hasta desafiar al capo del narcotr\u00e1fico m\u00e1s c\u00e9lebre del mundo, Joaqu\u00edn 'El Chapo' Guzm\u00e1n, generando una nueva oleada de violencia y corrupci\u00f3n entre las autoridades.Alguna vez a las \u00f3rdenes del C\u00e1rtel de Sinaloa, de Guzm\u00e1n, el C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n (CJNG) se volvi\u00f3 en contra de sus amos, apoder\u00e1ndose de territorios y comprando a miles de polic\u00edas corruptos.Liderado por el ex polic\u00eda Nemesio Oseguera, alias \u00abEl Mencho\u00bb, el c\u00e1rtel forj\u00f3 un imperio a expensas de rivales m\u00e1s d\u00e9biles. La velocidad de su ascenso muestra qu\u00e9 tan r\u00e1pido puede cambiar de manos el poder en el multimillonario negocio de las drogas en M\u00e9xico.Con intereses desde China hasta el norte de \u00c1frica y Europa del este, el sangriento avance del CJNG ha llevado los asesinatos a sus mayores niveles bajo la administraci\u00f3n del presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto, quien jur\u00f3 restaurar la ley y el orden cuando asumi\u00f3 el cargo en diciembre del 2012.De la lista de los 37 capos m\u00e1s buscados de M\u00e9xico en el 2009, s\u00f3lo cuatro no est\u00e1n muertos o en la c\u00e1rcel, y la violencia se redujo al inicio del mandato de Pe\u00f1a Nieto.Pero un resurgimiento que llev\u00f3 la cifra de homicidios a 3,800 entre julio y agosto puso en evidencia el fracaso del Gobierno en derrotar a los c\u00e1rteles y en evitar que nuevas organizaciones tomen su lugar.Intimidando, sobornando o directamente atacando a la polic\u00eda, los l\u00edderes del CJNG han aplicado despiadadamente las lecciones aprendidas bajo el mando del c\u00e1rtel de Guzm\u00e1n para sacar a la fuerza a rivales debilitados y arrebatarles rutas de tr\u00e1fico, seg\u00fan expertos de seguridad.Entrevistas con m\u00e1s de una decena de polic\u00edas en servicio o retirados explican hasta qu\u00e9 punto el choque entre miembros de la banda y las fuerzas del orden en el estado occidental de Jalisco, basti\u00f3n del c\u00e1rtel, sent\u00f3 las bases para el avance de la organizaci\u00f3n.", "title": "El sanguinario c\u00e1rtel liderado por un expolic\u00eda que amenaza a M\u00e9xico y a 'El Chapo' Guzm\u00e1n", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-sanguinario-cartel-liderado-expolicia-amenaza-mexico-y-chapo-guzman-201610121806_noticia.html", "keywords": "expolicia,liderado,mexico,sanguinario", "date": "2016-10-12", "id": "d84675c23d14e946ee1dff4ba9be92a10a0ab59c", "summary": "Con intereses desde China hasta el norte de \u00c1frica y Europa del este, el sangriento avance del CJNG ha llevado los asesinatos a sus mayores niveles bajo la administraci\u00f3n del presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto"}]