[{"article": "A muchos les parecer\u00e1 imposible, incluso a mis hijos que lo vivieron de cerca y de forma intensa, pero he pasado mucho miedo. Tengo costumbres del pasado que se han fijado en mi vida. Me siento mirando a la puerta en los restaurantes y sin nadie a la espalda, camino atento a quien va siempre detr\u00e1s... peque\u00f1as cosas que se han grabado a fuego en mis h\u00e1bitos y que ya nunca saldr\u00e1n. Pero no tengo miedo. Alg\u00fan d\u00eda un sobresalto pero no miedo. Hace ya a\u00f1os que no ejerzo el periodismo informativo, pero no olvido como me echaban de las ruedas de prensa de Herri Batasuna porque trabajaba en El Pa\u00eds. Te daba un escalofr\u00edo. Era miedo. Por suerte ganamos hace cinco a\u00f1os a ETA y el relato ser\u00e1 justo y certero. El tiempo cura heridas y deja las cosas claras. Todav\u00eda me odian muchos solo por pensar distinto y todav\u00eda no quiero saber nada de ellos. No lo necesito. Doy millones de gracias a mis escoltas (Javi, Pablo y Pedro). Tengo una deuda de vida con ellos. Pero ya no tengo miedo. El otro d\u00eda en una tertulia en Radio Vitoria un compa\u00f1ero tertuliano me dec\u00eda que era incre\u00edble el miedo que en \"el Estado\" ten\u00edan a Arnaldo Otegi, l\u00edder de la nueva Herri Batasuna. No me re\u00ed pero s\u00ed le dije: \u201chubo una \u00e9poca que Otegi me daba mucho miedo, pero hoy no\u201d. Hoy su amenaza constante es historia. Varias veces estuve a punto de entrevistarle y fue imposible. Me vetaron. Lo m\u00e1s que llegu\u00e9 fue a Rafa D\u00edez, hoy en prisi\u00f3n y exsecretario general de LAB. Hoy todo el mundo celebra el quinto aniversario y yo solo quiero recordar brevemente que hoy tengo miedo a la muerte y no quiero morir, pero mi preocupaci\u00f3n no es que me mate ETA o que mate a un compa\u00f1ero, amigo, conocido o desconocido. Les ganamos y la historia lo contar\u00e1.", "title": "Sin miedo", "url": "https://www.eldiario.es/norte/elblogdepgd/ETA-violencia-terrorismo-cinco_anos-Euskadi-HB_6_571552859.html", "keywords": "cinco a\u00f1os,HB,ETA,Euskadi,violencia,terrorismo", "date": "2016-10-20", "id": "bbf996266dc906ddc1a5b0b9307a1be5f5220def", "summary": "\u201cHubo una \u00e9poca que Otegi me daba mucho miedo, pero hoy no\u201d. Hoy su amenaza constante es historia."}, {"article": "Bar AlonsoCazuela de callos en el Bar Alonso - BAR ALONSOTras la modesta apariencia de un bar de barrio se encuentra un establecimiento muy atractivo para tomar el aperitivo. Abierto hace ya m\u00e1s de medio siglo, su actual propietario, hijo del fundador, ofrece en la barra un amplio surtido de buenas tapas y raciones tradicionales entre los que sobresalen especialmente los callos a la madrile\u00f1a, que son para mojar mucho pan. No se pierdan tampoco las patatas bravas. Tambi\u00e9n torreznos, ensaladilla rusa, y, si se tercia, algo de marisco del d\u00eda, siempre a buen precio. Y para beber, ca\u00f1as de cerveza bien tiradas.Bar Alonso. Gabriel Lobo, 18.La Tasquita de EnfrenteLa Tasquita de Enfrente - BEL\u00c9N D\u00cdAZ ALONSOPeque\u00f1o restaurante con aire bohemio que es una referencia del producto de calidad en Madrid. Su propietario y cocinero, Juanjo L\u00f3pez, maneja siempre la mejor materia prima y la trata con mimo, para respetarla. Una muestra de cocina de temporada perfectamente puesta al d\u00eda que no renuncia a los platos m\u00e1s tradicionales como unos callos de impecable elaboraci\u00f3n, bien potentes, en los que se utiliza morcilla y chorizo asturianos. Un cl\u00e1sico.La Tasquita de Enfrente. Ballesta, 6El Fog\u00f3n de Trif\u00f3nEl Fog\u00f3n de Trif\u00f3n - BEL\u00c9N D\u00cdAZDe la mano de su propietario, Trif\u00f3n Jorge, esta taberna castiza y moderna a la vez tiene una apetecible oferta tanto por variedad como por calidad de la materia prima. Tentadoras raciones basadas en la tradici\u00f3n madrile\u00f1a entre las que los excelentes callos, al estilo popular, ocupan un destacado lugar. Adem\u00e1s, croquetas de morcilla, caracoles, habitas con chopitos, ensalada de perdiz, rabo de toro al vino tinto, callos, mollejas de lechal, ensalada de pamplinas o alg\u00fan marisco del d\u00eda. Para acompa\u00f1arlas, una larga relaci\u00f3n de los mejores vinos.El Fog\u00f3n de Trif\u00f3n. Ayala, 144,Viav\u00e9lezViav\u00e9lez - BEL\u00c9N D\u00cdAZEl asturiano Paco Ron es un veterano y excelente cocinero que ha convertido la amplia barra de su restaurante, a un paso del estadio Bernab\u00e9u, en una verdadera tentaci\u00f3n para el tapeo. Raciones bien elaboradas en las que la calidad de la cocina prima por encima de todo. Uno de sus cl\u00e1sicos son los callos, hechos a la asturiana aunque incorpor\u00e1ndoles morcilla, ingrediente que no suelen llevar los que se hacen es Asturias, a diferencia de los madrile\u00f1os. Unos callos de intenso sabor pero bien aligerados de grasa para facilitar la digesti\u00f3n de sus clientes.Viav\u00e9lez. General Per\u00f3n, 10.La Tasquer\u00edaLa Tasquer\u00eda - BEL\u00c9N D\u00cdAZUna tasca moderna dedicada a la casquer\u00eda. Detr\u00e1s est\u00e1 un joven cocinero, Javi Est\u00e9vez, que se hizo popular como concursante de un programa de televisi\u00f3n (Top Chef) aunque tiene detr\u00e1s una larga trayectoria junto a Julio Reoyo, uno de los mejores especialistas espa\u00f1oles en el tratamiento de estos productos. La Tasquer\u00eda es ahora una de las referencias para los aficionados a esta cocina en Madrid. Una de sus especialidades m\u00e1s sobresalientes es la cazuelita de callos con pata y morro, de los mejores que se ofrecen ahora mismo en la capital.La Tasquer\u00eda. Duque de Sesto, 48.Maldonado, 14Callos de Maldonado 14Los callos a la madrile\u00f1a del desaparecido Cuatro Estaciones tuvieron una enorme fama en Madrid. Los dos cocineros de aquel restaurante, Francisco Vicente y Juli\u00e1n Barbolla, abrieron hace cinco a\u00f1os su propio establecimiento, este Maldonado 14, en el que contin\u00faan la l\u00ednea de cocina cl\u00e1sica y burguesa. Y donde siguen haciendo igual de bien aquellos callos que fueron referencia en la capital. Imprescindibles.Maldonado, 14. Maldonado, 14Bodegas RiclaBodegas RiclaEsta es una de las tascas con m\u00e1s encanto de Madrid. Inaugurada en 1867, conserva todo el sabor de las antiguas tabernas castizas con sus paredes en tonos verdes y rojizos, su barra de esta\u00f1o, los grifos de lat\u00f3n o las tinajas de vinos de Valdepe\u00f1as. Un sitio para disfrutar con tapas y raciones de siempre. Su gran especialidad son los callos a la madrile\u00f1a, que elaboran con poco picante. Para beber, aunque tienen buena oferta de vinos, hay que probar el verm\u00fa, uno de los mejores de la capital.Bodegas Ricla. Cuchilleros, 6Puerta 57Barra de Puerta 57 - ISABEL PERMUYDe todos los restaurantes y barras que el grupo La M\u00e1quina tiene repartidos por Madrid, este, al que se accede por la puerta 57 del estadio Santiago Bernab\u00e9u, es el m\u00e1s popular. Tanto en el comedor como en la amplia y bien surtida barra se sirven unos estupendos callos, elaborados a la asturiana, o lo que es lo mismo, cortados en trozos m\u00e1s peque\u00f1os y sin morcilla. Los acompa\u00f1an con un platito con una salsa picante para a\u00f1adirle al gusto de cada uno.Puerta 57. Padre Dami\u00e1n, s/n. Estadio Santiago Bernab\u00e9uSan Mam\u00e9sTaberna San Mam\u00e9sNo se puede hacer una lista de sitios donde comer callos en Madrid sin incluir a esta veterana tasca de Cuatro Caminos, donde este guiso siempre ha tenido merecida fama. Su receta, con algo menos de picante de lo que suele ser habitual, ha pasado de padres a hijos hasta la tercera generaci\u00f3n, que es la que actualmente se encuentra al frente del negocio. Durante mucho tiempo fueron sin duda los mejores de la capital. Ahora tienen m\u00e1s y mejor competencia, a pesar de lo cual siguen siendo una referencia fundamental.San Mam\u00e9s. Bravo Murillo, 88.La Cruz Blanca de VallecasLos callos de La Cruz Blanca de VallecasEl asturiano Antonio Cosmen es cocinero y propietario de este restaurante situado en Vallecas y que se ha hecho c\u00e9lebre por sus guisos, especialmente el cocido, considerado como uno de los mejores de Madrid, y la fabada. Pero Cosmen elabora tambi\u00e9n, entre otras muchas cosas, unos callos excelentes, hechos a la madrile\u00f1a, a la manera tradicional, sin prisas, que resultan bien melosos. El chorizo y la morcilla los trae de su Asturias natal.La Cruz Blanca de Vallecas. Carlos Mart\u00edn \u00c1lvarez, 58.", "title": "D\u00f3nde comer los mejores callos de Madrid", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/abci-donde-comer-mejores-callos-madrid-201610201619_noticia.html", "keywords": "comer,callos,madrid,donde", "date": "2016-10-20", "id": "e6c9bea52676d9661d32487a9ed9125398b273b5", "summary": "El cr\u00edtico de ABC selecciona sus restaurantes y bares favoritos donde probar este plato cl\u00e1sico de la capital"}, {"article": "Actualizado:20/10/2016 22:22hCuando Eric Pambani pis\u00f3 por primera vez el gimnasio de La Escuela, en Espa\u00f1a estaba de moda la pel\u00edcula 'Ciudad de Dios'. Eso caus\u00f3 que el n\u00facleo duro del gimnasio le adjudicara de inmediato el apodo de Ze Peque\u00f1o. A Eric no le gust\u00f3. Protest\u00f3 a los veteranos y exigi\u00f3 que nadie volviera a llamarlo as\u00ed. Nadie lo hizo. As\u00ed qued\u00f3 demostrado que al gimnasio hab\u00eda llegado un chico que con el tiempo, y seg\u00fan su entrenador, Jero Garc\u00eda, iba a convertirse en un p\u00fagil con una personalidad muy fuerte y especial, algo introvertido, ausente de capucha alta y auriculares: \u00abA veces, hasta cuando guantea parece que est\u00e1 en otra dimensi\u00f3n\u00bb. En esa otra dimensi\u00f3n, en esa ausencia, lo m\u00e1s probable es que Pambani est\u00e9 componiendo mentalmente los versos urbanos que luego convierte en rap con su grupo, Xageradoo. Tiene igual de arraigadas esas dos vocaciones, la de la m\u00fasica y la del boxeo, igual que Ray Sugar Robinson con el claqu\u00e9, como si aspirara a ser el rapsoda de sus propias peleas, que se filtran en sus letras igual que lo hace el barrio de Carabanchel donde naci\u00f3: en el G\u00f3mez Ulla, el hospital de \u00ablos militares\u00bb. Porque, por rama materna, proviene de familia castrense. Y por ello, cuando la crisis achuch\u00f3, tuvo que marcharse de Carabanchel para ocupar una de las viviendas militares cercanas a Nuevos Ministerios, propiedad de su abuela, donde adem\u00e1s se resign\u00f3 a un barrio fr\u00edo, de gente de paso, donde nadie sabe que \u00e9l y su primo son \u00ablos negritos que boxean\u00bb ni que este viernes, en el casino de Torrelodones, disputar\u00e1 al mallorqu\u00edn Santi Bustos el cintur\u00f3n nacional del peso superpluma. Eric Pambani- Isabel PermuyEric, que en verdad es solemne, y que hasta al sonre\u00edr lo hace con el m\u00ednimo rictus imprescindible, tiene muy teorizado el boxeo. El suyo y en general. Reprocha, por ejemplo, a la influencia de Mayweather que en el boxeo contempor\u00e1neo haya cuajado un concepto defensivo, elusivo, en el que los grandes p\u00fagiles se evitan los unos a los otros \u2014como Canelo con Golovkin\u2014 y protegen el invicto como si fuera otra forma de virginidad. \u00c9l tiene idealizado los tiempos en los que los cuatro magn\u00edficos de los pesos medios, 'Mano de piedra' Dur\u00e1n, 'La Cobra' Hearns, Marvin Hagler y 'Sugar' Leonard, se cruzaban los unos con los otros y se sacud\u00edan a la corta en combates vibrantes que se volvieron legendarios. Por eso le gusta Santi Bustos, su rival. Porque es un p\u00fagil fuerte y pegador, peligroso en las voleas, que se queda. Un boxeador de los que se entregan y conectan con el p\u00fablico y que exigir\u00e1 a Eric explotar la que tal vez sea su mayor virtud, la movilidad, la rapidez de piernas para entrar y salir y ejercer un dominio de la distancia. Seg\u00fan Eric, Bustos es perfectamente capaz de arruinar todo el trabajo con uno de esos golpes \u00abque s\u00f3lo ves cuando te los ponen despu\u00e9s en el v\u00eddeo\u00bb. En todo caso, ninguno de los dos es un boxeador mezquino, por lo que Eric puede ver cumplido el anhelo de verse dentro de una pelea que de alguna forma recuerde las de los cuatro magn\u00edficos. No ser\u00e1 con su madre presente en el p\u00fablico, porque ella, como si fuera una madre de torero, sufre demasiado: \u00abA una t\u00eda m\u00eda que vino a una de mis primeras peleas le dio un ataque de ansiedad\u00bb. Cuando termina cada pelea, nada m\u00e1s bajar del ring y sin pasar siquiera por la ducha, lo primero que siempre hace Eric es llamar por tel\u00e9fono a su madre para tranquilizarla. Este viernes, a lo mejor hasta le dice tambi\u00e9n que tiene un hijo campe\u00f3n de Espa\u00f1a.", "title": "Pambani, a golpe de verso", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-boxeo-pambani-golpe-verso-201610200814_noticia.html", "keywords": "boxeo,pambani,gistau", "date": "2016-10-20", "id": "d944be0acc0b0edc91cfb8694cd6a3830216cd16", "summary": "El boxeador y cantante de rap madrile\u00f1o pelea este viernes ante Santi Bustos por el t\u00edtulo nacional del peso superpluma"}, {"article": "MadridActualizado:04/05/2018 11:35hAunque ETA se resiste a disolverse y entregar las armas, el 20 de octubre de 2011, la banda terrorista emiti\u00f3 un comunicado en el que pon\u00eda fin a 50 a\u00f1os de violencia. Desde 1960, cuando registr\u00f3 su primera v\u00edctima, ETA ha segado la vida de 829 personas. Esa es la cifra m\u00e1s aceptada, pero todav\u00eda hoy no existe unanimidad en torno al n\u00famero y el nombre de las v\u00edctimas. A esas 829 habr\u00eda que a\u00f1adir a Mar\u00eda Bego\u00f1a Urroz, beb\u00e9 fallecido en 1960 por una maleta bomba. Hoy por hoy, el Ministerio de Interior reconoce 829 v\u00edctimas. Tambi\u00e9n la Fundaci\u00f3n de V\u00edctimas del Terrorismo, pese a que en su propio listado solo aparecen 823 nombres. Entre ellos hay militares, guardias civiles, pero tambi\u00e9n ni\u00f1os, amas de casa, peluqueros y camareros. El terrorismo etarra no hizo distinci\u00f3n de g\u00e9nero, edad ni profesi\u00f3n. \u2013 27/06/1960: Mar\u00eda Bego\u00f1a UrrozJos\u00e9 Pardines Arcay es para muchos la primera v\u00edctima de ETA, pero en realidad fue Mar\u00eda Bego\u00f1a Urroz, un beb\u00e9 asesinado ocho a\u00f1os antes que este Guardia Civil - Efe\u2013 07/06/1968: Jos\u00e9 Pardines Arcay\u2013 02/08/1968: Melit\u00f3n Manzanas Gonz\u00e1lez\u2013 09/04/1969: Ferm\u00edn Monasterio P\u00e9rez\u2013 29/08/1972: Eloy Garc\u00eda Cambra\u2013 24/03/1973: Jos\u00e9 Humberto Fouz Escobero\u2013 24/03/1973: Jorge Juan Garc\u00eda Carneiro\u2013 24/03/1973: Fernando Quiroga Veiga\u2013 20/12/1973: Juan Antonio Bueno Fern\u00e1ndez\u2013 20/12/1973: Luis Carrero Blanco\u2013 20/12/1973: Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez Mogena\u2013 03/04/1974: Gregorio Posada Zurr\u00f3n\u2013 03/06/1974: Manuel P\u00e9rez V\u00e1zquez\u2013 09/09/1974: Mart\u00edn Dur\u00e1n Grande\u2013 13/09/1974: Antonio Alonso Palac\u00edn\u2013 13/09/1974: Mar\u00eda Jes\u00fas Arcos Tirado\u2013 13/09/1974: F\u00e9lix Ayuso Pinel\u2013 13/09/1974: Francisca Baeza Alarc\u00f3n\u2013 13/09/1974: Baldomero Barral Fern\u00e1ndez\u2013 13/09/1974: Gerardo Garc\u00eda P\u00e9rez\u2013 13/09/1974: Francisco G\u00f3mez Vaquero\u2013 13/09/1974: Antonio Lobo Aguado\u2013 13/09/1974: Manuel Llanos Gancedo\u2013 13/09/1974: Luis Mart\u00ednez Mart\u00edn\u2013 13/09/1974: M\u00aa Jos\u00e9fina P\u00e9rez Mart\u00ednez\u2013 13/09/1974: Concepci\u00f3n P\u00e9rez Paino\u2013 13/09/1974: M\u00aa \u00c1ngeles Rey Mart\u00ednez\u2013 29/10/1974: Jer\u00f3nimo Vera Garc\u00eda\u2013 17/12/1974: Argimiro Garc\u00eda Est\u00e9vez\u2013 17/12/1974: Luis Santos Hern\u00e1ndez\u2013 29/03/1975: Jos\u00e9 D\u00edaz Linares\u2013 22/04/1975: Jos\u00e9 Ram\u00f3n Mor\u00e1n Gonz\u00e1lez\u2013 06/05/1975: Andr\u00e9s Segovia Peralta\u2013 07/05/1975: Fernando Llorente Roiz\u2013 14/05/1975: Domingo S\u00e1nchez Mu\u00f1oz\u2013 05/06/1975: Mariano Rom\u00e1n Madro\u00f1al\u2013 06/06/1975: Ovidio D\u00edaz L\u00f3pez\u2013 07/07/1975: Carlos de Arguimberri Elorriaga\u2013 31/07/1975: Francisco Exp\u00f3sito Camio\u2013 08/08/1975: Demetrio Lesmes Mart\u00edn\u2013 05/10/1975: Esteban Maldonado Llorente\u2013 05/10/1975: Juan Jos\u00e9 Moreno Chamorro\u2013 05/10/1975: Jes\u00fas Pascual Mart\u00edn\u2013 12/10/1975: Germ\u00e1n Aguirre Irasuegui\u2013 18/10/1975: Manuel L\u00f3pez Trivi\u00f1o\u2013 24/11/1975: Antonio Echevarr\u00eda Albizu\u2013 17/01/1976: Manuel Vergara Jim\u00e9nez\u2013 09/02/1976: V\u00edctor Legorburu Iberreche\u2013 10/02/1976: Juli\u00e1n Galarda Ayastuy\u2013 01/03/1976: Emilio Guezala Aramburu\u2013 13/03/1976: Manuel Albizu Idi\u00e1quez\u2013 18/03/1976: \u00c1ngel Berazadi Urbe\u2013 30/03/1976: Vicente Soria Blasco\u2013 04/04/1976: Jes\u00fas M\u00aa Gonz\u00e1lez Ituero\u2013 04/04/1976: Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Mart\u00ednez\u2013 11/04/1976: Miguel Gordo Garc\u00eda\u2013 03/05/1976: Antonio Frutos Sualdea\u2013 09/06/1976: Luis Carlos Albo de las Llamos\u2013 04/10/1976: Juan Mar\u00eda Araluce Villar\u2013 04/10/1976: Jos\u00e9 Mar\u00eda Elicegui D\u00edaz\u2013 04/10/1976: Alfredo Garc\u00eda Gonz\u00e1lez\u2013 04/10/1976: Antonio Palomo P\u00e9rez\u2013 04/10/1976: Luis Francisco Sanz Flores\u2013 13/03/1977: Constantino G\u00f3mez Barcia\u2013 29/04/1977: Antonio Gal\u00e1n Aceituno\u2013 18/05/1977: Manuel Orcera de la Cruz\u2013 20/05/1977: Javier Ybarra Berge\u2013 08/10/1977: Antonio Hern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez-Segura\u2013 08/10/1977: \u00c1ngel Rivera Navarr\u00f3n\u2013 08/10/1977: Augusto Unceta Barrenechea\u2013 02/11/1977: Jos\u00e9 D\u00edaz Fern\u00e1ndez\u2013 26/11/1977: Joaqu\u00edn Imaz Mart\u00ednez\u2013 16/12/1977: Julio Mart\u00ednez Ezquerro\u2013 11/01/1978: Jos\u00e9 Manuel Baena Mart\u00edn\u2013 24/02/1978: Manuel Lemus Noya\u2013 05/03/1978: Joaqu\u00edn Ramos G\u00f3mez\u2013 05/03/1978: Miguel Raya Aguilar\u2013 05/03/1978: Jos\u00e9 Vicente del Val del R\u00edo\u2013 10/03/1978: Jos\u00e9 Mar\u00eda Panizo Acedo\u2013 16/03/1978: Esteban Beldarrain Madariaga\u2013 17/03/1978: Andr\u00e9s Guerra Pereda\u2013 17/03/1978: Alberto Negro Viguera\u2013 09/05/1978: Miguel \u00c1ngel \u00cd\u00f1igo Blanco\u2013 09/05/1978: Manuel L\u00f3pez Gonz\u00e1lez\u2013 09/05/1978: Juan Antonio Marcos Gonz\u00e1lez\u2013 24/05/1978: Mart\u00edn Merquelan Sarriegui\u2013 21/06/1978: Antonio Garc\u00eda Caballero\u2013 27/06/1978: Francisco Mart\u00edn Gonz\u00e1lez\u2013 28/06/1978: Jos\u00e9 Mar\u00eda Portell Manso\u2013 05/07/1978: Domingo Merino Ar\u00e9valo\u2013 08/07/1978: Jos\u00e9 Javier J\u00e1uregui Bernaola\u2013 21/07/1978: Juan Antonio P\u00e9rez Rodr\u00edguez\u2013 21/07/1978: Juan Manuel S\u00e1nchez-Ramos Izquierdo\u2013 25/08/1978: Jos\u00e9 Garc\u00eda Gastiain\u2013 28/08/1978: Alfonso Estevas-Guilmain Mu\u00f1oz\u2013 28/08/1978: Aurelio Salgueiro L\u00f3pez\u2013 23/09/1978: Jos\u00e9 Antonio Ferreiro Gonz\u00e1lez\u2013 25/09/1978: Lorenzo Soto Soto\u2013 25/09/1978: Jos\u00e9 Zafra Regil\u2013 02/10/1978: Ramiro Quintero \u00c1vila\u2013 03/10/1978: Francisco de As\u00eds Liesa Morote\u2013 09/10/1978: Anselmo Dur\u00e1n Vidal\u2013 09/10/1978: \u00c1ngel Pacheco Pata\u2013 13/10/1978: Jos\u00e9 Benito D\u00edaz Garc\u00eda\u2013 13/10/1978: El\u00edas Garc\u00eda Gonz\u00e1lez\u2013 13/10/1978: Ram\u00f3n Mui\u00f1o Fern\u00e1ndez\u2013 14/10/1978: Alberto Villena Castillo\u2013 22/10/1978: Luis Carlos Gancedo Ron\u2013 22/10/1978: Luciano Mata Corral\u2013 22/10/1978: Andr\u00e9s Silverio Mart\u00edn\u2013 25/10/1978: Epifanio Benito Vidal V\u00e1zquez\u2013 29/10/1978: Ignacio Olaiz Michelena\u2013 02/11/1978: Juan Cruz Hurtado Fern\u00e1ndez\u2013 02/11/1978: Jos\u00e9 Luis Legasa Ubiria\u2013 02/11/1978: Rafael Recaola Landa\u2013 05/11/1978: Mariano Criado Ramajo\u2013 09/11/1978: Luis Candendo P\u00e9rez\u2013 11/11/1978: Lucio Revilla Alonso\u2013 11/11/1978: Jos\u00e9 Rodr\u00edguez de Lama\u2013 16/11/1978: Francisco Mateu C\u00e1noves\u2013 20/11/1978: Jos\u00e9 Benito S\u00e1nchez S\u00e1nchez\u2013 20/11/1978: Bejam\u00edn Sancho Legido\u2013 26/11/1978: El\u00edas Elexpe Asandoa\u2013 27/11/1978: Eliodoro Arriaga Ciaurre\u2013 30/11/1978: Alejandro Hern\u00e1ndez Cuesta\u2013 01/12/1978: Manuel Le\u00f3n Ortega\u2013 05/12/1978: Gabriel Alonso Perejil\u2013 05/12/1978: \u00c1ngel Cruz Salcines\u2013 05/12/1978: Jos\u00e9 Mar\u00eda Sarrais Llasera\u2013 09/12/1978: Vicente Rubio Ere\u00f1o\u2013 13/12/1978: Juan Jim\u00e9nez G\u00f3mez\u2013 13/12/1978: Saturnino Sota Argaiz\u2013 17/12/1978: Diego Fern\u00e1ndez-Montes Rojas\u2013 19/12/1978: Joaqu\u00edn Mar\u00eda Azaola Mart\u00ednez\u2013 23/12/1978: Pedro Garrido Caro\u2013 27/12/1978: Jos\u00e9 Mar\u00eda Arrizabalaga Arcocha\u2013 30/12/1978: Lisardo Sampil Belmonde\u2013 31/12/1978: Jos\u00e9 Luis Vicente Cant\u00f3n\u2013 02/01/1979: Francisco Berlanga Robles\u2013 02/01/1979: Jos\u00e9 Mar\u00eda Herrera Hern\u00e1ndez\u2013 03/01/1979: Constantino Ort\u00edn Gil\u2013 05/01/1979: Ciriaco Sanz Garc\u00eda\u2013 06/01/1979: Hortensia Gonz\u00e1lez Ruiz\u2013 06/01/1979: Antonio Ram\u00edrez Gallardo\u2013 13/01/1979: Miguel Garc\u00eda Poyo\u2013 13/01/1979: Francisco G\u00f3mez G\u00f3mez-Jim\u00e9nez\u2013 13/01/1979: Francisco Mota Calvo\u2013 27/01/1979: Jes\u00fas Ulayar Liciaga\u2013 29/01/1979: Esteban S\u00e1ez G\u00f3mez\u2013 30/01/1979: Jos\u00e9 Fernando Artola Goicoechea\u2013 31/01/1979: F\u00e9lix de Diego Mart\u00ednez\u2013 03/02/1979: Jos\u00e9 Diez P\u00e9rez\u2013 06/02/1979: Jos\u00e9 Antonio Vivo Undabarrena\u2013 14/02/1979: Sergio Borrajo Palac\u00edn\u2013 23/02/1979: Benito Arroyo Guti\u00e9rrez\u2013 09/03/1979: Miguel Ch\u00e1varri Isasi\u2013 16/03/1979: Jos\u00e9 Mar\u00eda Maderal Oleaga\u2013 23/03/1979: Antonio Recio Claver\u2013 05/04/1979: Pedro Fern\u00e1ndez Serrano\u2013 06/04/1979: Adolfo Mari\u00f1as Vence\u2013 07/04/1979: Miguel Orenes Guillamont\u2013 07/04/1979: Juan Bautista Peralta Montoya\u2013 07/04/1979: Gin\u00e9s Pujante Garc\u00eda\u2013 09/04/1979: Dionisio Imaz Gorostiza-Goiza\u2013 17/04/1979: Juan Bautista Garc\u00eda\u2013 28/04/1979: Pedro Ruiz Rodr\u00edguez\u2013 30/04/1979: Juan D\u00edaz Rom\u00e1n\u2013 02/05/1979: Jos\u00e9 Miguel Maestre Rodr\u00edguez\u2013 02/05/1979: Antonio Pe\u00f1a Solis\u2013 17/05/1979: Antonio P\u00e9rez Garc\u00eda\u2013 25/05/1979: Jes\u00fas Abalos Gim\u00e9nez\u2013 25/05/1979: Lorenzo G\u00f3mez Borrero\u2013 25/05/1979: Luis G\u00f3mez Hortiguela\u2013 25/05/1979: Agust\u00edn Laso Corral\u2013 05/06/1979: Luis Berasategui Mendiz\u00e1bal\u2013 07/06/1979: Andr\u00e9s Varela R\u00faa\u2013 13/06/1979: \u00c1ngel Ba\u00f1os Espada\u2013 19/06/1979: H\u00e9ctor Abraham Mu\u00f1oz Espinoza\u2013 22/06/1979: Diego Alfaro Orihuela\u2013 22/06/1979: Francisco Medina Albala\u2013 21/07/1979: Jes\u00fas Mar\u00eda Colomo Rodr\u00edguez\u2013 28/07/1979: Mois\u00e9s Cordero L\u00f3pez\u2013 28/07/1979: Emilio L\u00f3pez de la Pe\u00f1a\u2013 28/07/1979: Antonio Pastor Mart\u00edn\u2013 28/07/1979: Miguel \u00c1ngel Saro P\u00e9rez\u2013 29/07/1979: Jos\u00e9 Manuel Amaya P\u00e9rez\u2013 29/07/1979: Dorotea Fetiz\u2013 29/07/1979: Jos\u00e9 Manuel Juan Boix\u2013 29/07/1979: Juan Luna Azol\u2013 29/07/1979: Jes\u00fas P\u00e9rez Palma\u2013 29/07/1979: Guadalupe Redondo Vian\u2013 29/07/1979: Dionisio Rey Amez\u2013 04/08/1979: Juan Jos\u00e9 Tauste S\u00e1nchez\u2013 08/08/1979: Antonio Nieves Ca\u00f1uelo\u2013 13/08/1979: Manuel Ferreira Simois\u2013 16/08/1979: Antonio L\u00f3pez Carrera\u2013 30/08/1979: Aureliano Calvo Val\u2013 30/08/1979: Jos\u00e9 Mar\u00eda P\u00e9rez Rodr\u00edguez\u2013 13/09/1979: Modesto Carriegas P\u00e9rez\u2013 19/09/1979: Juli\u00e1n Ezquerro Serrano\u2013 19/09/1979: Aurelio P\u00e9rez-Zamora C\u00e1mara\u2013 23/09/1979: Lorenzo Gonz\u00e1lez-Vall\u00e9s S\u00e1nchez\u2013 26/09/1979: Sixto Holgado Agudo\u2013 29/09/1979: Luis Mar\u00eda Uriarte Alzaa\u2013 30/09/1979: Pedro Goiri Rovira\u2013 30/09/1979: Alfonso Manuel Vilari\u00f1o Doce\u2013 08/10/1979: Carlos Sanz Biurrun\u2013 11/10/1979: Antonio Mesa Portillo\u2013 31/10/1979: Manuel Fuentes Font\u00e1n\u2013 12/11/1979: Fernando Espinola Rodr\u00edguez\u2013 28/11/1979: Antonio Al\u00e9s Mart\u00ednez\u2013 28/11/1979: \u00c1ngel Garc\u00eda P\u00e9rez\u2013 28/11/1979: Pedro S\u00e1nchez Marfil\u2013 18/12/1979: Juan Cruz Montoya Ortueta\u2013 05/01/1980: Jes\u00fas Garc\u00eda Garc\u00eda\u2013 09/01/1980: Sebasti\u00e1n Arroyo Gonz\u00e1lez\u2013 10/01/1980: Jes\u00fas Velasco Zuazola\u2013 14/01/1980: Francisco Moya Jim\u00e9nez\u2013 19/01/1980: Jos\u00e9 Miguel Palacios Dom\u00ednguez\u2013 23/01/1980: Alfredo Ramos V\u00e1zquez\u2013 25/01/1980: Luis Dom\u00ednguez Jim\u00e9nez\u2013 27/01/1980: Juan Manuel Rom\u00e1n Moreno\u2013 01/02/1980: Alfredo D\u00edez Marcos\u2013 01/02/1980: Jos\u00e9 G\u00f3mez Marti\u00f1\u00e1n\u2013 01/02/1980: Jos\u00e9 G\u00f3mez Trillo\u2013 01/02/1980: Antonio Marin Gamero\u2013 01/02/1980: Jos\u00e9 Mart\u00ednez P\u00e9rez Castillo\u2013 01/02/1980: Victorino Villamor Gonz\u00e1lez\u2013 08/02/1980: \u00c1ngel Astuy Rodr\u00edguez\u2013 08/02/1980: Miguel Rodr\u00edguez Fuentes\u2013 15/02/1980: Ignacio Arocena Arbelaiz\u2013 20/02/1980: Eugenio Sarac\u00edbar Gonz\u00e1lez de Durana\u2013 18/03/1980: Jos\u00e9 Luis Ram\u00edrez Villar\u2013 24/03/1980: Jos\u00e9 Artero Quiles\u2013 24/03/1980: D\u00e1maso S\u00e1nchez Soto\u2013 25/03/1980: Enrique Aresti Urien\u2013 29/03/1980: Jos\u00e9 Piris Carballo\u2013 13/04/1980: Eugenio L\u00e1zaro Valle\u2013 16/04/1980: Luis Martos Garc\u00eda\u2013 16/04/1980: Jos\u00e9 Torralba L\u00f3pez\u2013 28/04/1980: Rufino Mu\u00f1oz Alcalde\u2013 01/05/1980: Jos\u00e9 Oyaga Mara\u00f1\u00f3n\u2013 01/05/1980: Jes\u00fas Vadaurre Ollita\u2013 08/05/1980: Jos\u00e9 Espinosa Viscarret\u2013 09/05/1980: Jos\u00e9 Antonio Moreno N\u00fa\u00f1ez\u2013 12/05/1980: Ram\u00f3n Baglieto Mart\u00ednez\u2013 15/05/1980: Jes\u00fas Holgado Sabio\u2013 15/05/1980: Jos\u00e9 Manuel Rodr\u00edguez Fontana\u2013 15/05/1980: Dionisio Villadangos Calvo\u2013 16/05/1980: Ceferino Pe\u00f1a Zub\u00eda\u2013 16/05/1980: Francisco Puig Mestre\u2013 16/05/1980: Francisco Ruiz Fern\u00e1ndez\u2013 03/06/1980: Tom\u00e1s Sulibarria Goitia\u2013 15/06/1980: \u00c1ngel Postigo Mej\u00edas\u2013 19/06/1980: Jos\u00e9 Pablo Garc\u00eda Lorenzo\u2013 20/06/1980: Julio Santiago Exp\u00f3sito Pascual\u2013 25/06/1980: Luis Mar\u00eda Hergueta Guinea\u2013 02/07/1980: Joaqu\u00edn Becerra Calvente\u2013 13/07/1980: Antonio G\u00f3mez Ramos\u2013 13/07/1980: Aurelio Nav\u00edo Nav\u00edo\u2013 18/07/1980: Ram\u00f3n Ledo Taboada\u2013 22/07/1980: Francisco L\u00f3pez Bescos\u2013 02/08/1980: Mario Gonz\u00e1lez Blasco\u2013 28/08/1980: Jes\u00fas Mar\u00eda Echeveste Toledo\u2013 03/09/1980: Antonio Fern\u00e1ndez Guzm\u00e1n\u2013 06/09/1980: Basilio Altuna Fern\u00e1ndez Arroyobe\u2013 13/09/1980: Jos\u00e9 Mar\u00eda Urquizu Goyoaga\u2013 20/09/1980: Antonio Garc\u00eda Argente\u2013 20/09/1980: Mariano Gonz\u00e1lez Huergo\u2013 20/09/1980: Miguel Hern\u00e1ndez Espigares\u2013 20/09/1980: Alfonso Mart\u00ednez Bella\u2013 29/09/1980: Ram\u00f3n Coto Abad\u2013 29/09/1980: Jos\u00e9 Ignacio Ustar\u00e1n Ram\u00edrez\u2013 02/10/1980: Benito Morales Fabi\u00e1n\u2013 03/10/1980: Sergio Canal Canal\u2013 03/10/1980: Jes\u00fas Hernando Ortega\u2013 03/10/1980: Jos\u00e9 Antonio Merenciano Ruiz\u2013 04/10/1980: Avelino Palma Brioa\u2013 04/10/1980: \u00c1ngel Prado Mella\u2013 04/10/1980: Jos\u00e9 Luis V\u00e1zquez Platas\u2013 07/10/1980: Carlos Garc\u00eda Fern\u00e1ndez\u2013 13/10/1980: Lorenzo Motos Rodr\u00edguez\u2013 23/10/1980: Jaime Arrese Arizmendirrieta\u2013 23/10/1980: Felipe Extremiana Unanue\u2013 23/10/1980: Juan Manuel Garc\u00eda Cordero\u2013 31/10/1980: Juan de Dios Doval Mateo\u2013 31/10/1980: Jos\u00e9 Mar\u00eda P\u00e9rez de Orueta L\u00f3pez\u2013 03/11/1980: Julio C\u00e9sar Castrillejo P\u00e9rez\u2013 03/11/1980: Modesto Garc\u00eda Lorenzo\u2013 03/11/1980: Miguel Lasa Arrubarrena\u2013 03/11/1980: Arturo L\u00f3pez Hern\u00e1ndez\u2013 03/11/1980: \u00c1ngel Retamar Nogales\u2013 06/11/1980: Jos\u00e9 Alberto Lisalde Ramos\u2013 06/11/1980: Sotero Mazo Figueras\u2013 12/11/1980: Miguel Zunzunegui Arratibel\u2013 14/11/1980: Vicente Zorita Alonso\u2013 17/11/1980: Juan Garc\u00eda Le\u00f3n\u2013 21/11/1980: Aurelio Prieto Prieto\u2013 27/11/1980: Carlos Fern\u00e1ndez Valc\u00e1rcel\u2013 27/11/1980: Miguel Garc\u00edarena Baraibar\u2013 27/11/1980: Joaqu\u00edn Mart\u00ednez Sim\u00f3n\u2013 27/11/1980: Miguel \u00c1ngel San Mart\u00edn Fern\u00e1ndez\u2013 11/12/1980: Jos\u00e9 Javier Moreno Castro\u2013 02/01/1981: Antonio D\u00edaz Garc\u00eda\u2013 14/01/1981: Jos\u00e9 Luis Oliva Hern\u00e1ndez\u2013 17/01/1981: Leopoldo Garc\u00eda Mart\u00edn\u2013 29/01/1981: Jos\u00e9 Mar\u00eda Ryan Estrada\u2013 05/03/1981: Jos\u00e9 Luis de Raymundo Moya\u2013 19/03/1981: Ram\u00f3n Romero Rotaeche\u2013 21/03/1981: Jos\u00e9 Luis Prieto Gracia\u2013 27/03/1981: Juan Costas Otamendi\u2013 08/04/1981: Vicente S\u00e1nchez Vicente\u2013 09/04/1981: Francisco Frances Garz\u00f3n\u2013 14/04/1981: Luis Cadarso San Juan\u2013 14/04/1981: Oswaldo Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Fern\u00e1ndez\u2013 07/05/1981: Antonio Noguera Garc\u00eda\u2013 07/05/1981: Manuel Rodr\u00edguez Taboada\u2013 07/05/1981: Guillermo Tevar Saco\u2013 14/05/1981: Jos\u00e9 Olaya de la Flor\u2013 14/05/1981: Manuel S\u00e1nchez Borrallo\u2013 05/06/1981: Esteban \u00c1lvarez Merayo\u2013 16/06/1981: Mar\u00eda Jos\u00e9 Garc\u00eda S\u00e1nchez\u2013 22/06/1981: Luis Parra Urbaneja\u2013 24/06/1981: Ignacio Ibarguchi Erostarbe\u2013 24/06/1981: Juan Manuel Mart\u00ednez Casta\u00f1os\u2013 24/06/1981: Pedro Mart\u00ednez Casta\u00f1os\u2013 05/07/1981: Mag\u00edn Fern\u00e1ndez Ferrero\u2013 05/07/1981: Luis Miranda Blanco\u2013 10/07/1981: Ovidio Ferreira Mart\u00edn\u2013 10/07/1981: Joaqu\u00edn Gorj\u00f3n Gonz\u00e1lez\u2013 25/07/1981: F\u00e9lix Gal\u00edndez Llano\u2013 17/10/1981: Santiago Gonz\u00e1lez de Paz\u2013 26/11/1981: Manuel Hern\u00e1ndez Seisdedos\u2013 27/01/1982: Benigno Garc\u00eda D\u00edaz\u2013 16/02/1982: Benjam\u00edn Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez\u2013 16/02/1982: Jos\u00e9 Fragoso Mart\u00edn\u2013 15/03/1982: Modesto Mart\u00edn S\u00e1nchez\u2013 22/03/1982: Cristina M\u00f3nica Illarramendi Ricci\u2013 22/03/1982: Agustin Mart\u00ednez P\u00e9rez\u2013 22/03/1982: Alfonso Maside Bouzo\u2013 30/03/1982: Ramiro Carasa P\u00e9rez\u2013 17/04/1982: Vicente Garcera L\u00f3pez\u2013 02/05/1982: Pablo Fern\u00e1ndez Rico\u2013 05/05/1982: \u00c1ngel Pascual M\u00fagica\u2013 14/05/1982: Antonio Huegun Aguirre\u2013 01/06/1982: Luis Manuel Allende Porr\u00eda\u2013 03/06/1982: Daniel Enr\u00edquez Garc\u00eda\u2013 05/06/1982: Rafael Vega Gil\u2013 13/06/1982: Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez Pernas\u2013 30/06/1982: Jos\u00e9 Aybar Y\u00e1\u00f1ez\u2013 04/07/1982: Juan Antonio Garc\u00eda Gonz\u00e1lez\u2013 16/07/1982: Alberto L\u00f3pez-Jaureguizar Poncela\u2013 25/08/1982: Miguel Garrido Romero\u2013 25/08/1982: Vicente G\u00f3mez Duarte\u2013 14/09/1982: Antonio Cedillo Toscano\u2013 14/09/1982: Alfonso L\u00f3pez Fern\u00e1ndez\u2013 14/09/1982: Jes\u00fas Ord\u00f3\u00f1ez P\u00e9rez\u2013 14/09/1982: Juan Seronero Sacrist\u00e1n\u2013 22/09/1982: Emilio Fern\u00e1ndez Arias\u2013 09/10/1982: Jos\u00e9 Gim\u00e9nez Mayoral\u2013 15/10/1982: Gregorio Hern\u00e1ndez Corchete\u2013 21/10/1982: C\u00e9sar Uceda Vera\u2013 22/10/1982: Domingo Garc\u00eda Gonz\u00e1lez\u2013 31/10/1982: Francisco Gonz\u00e1lez Ruiz\u2013 04/11/1982: V\u00edctor Lago Rom\u00e1n\u2013 18/11/1982: Carlos Manuel Pati\u00f1o Casanova\u2013 12/12/1982: Juan Ram\u00f3n Joya Lago\u2013 29/12/1982: Juan Manuel Garc\u00eda Mencia\u2013 29/12/1982: Manuel L\u00f3pez Fern\u00e1ndez\u2013 02/02/1983: Miguel Mateo Pastor\u2013 05/02/1983: Benicio Alonso G\u00f3mez\u2013 05/02/1983: Ram\u00f3n Iturriondo Garc\u00eda\u2013 05/02/1983: An\u00edbal Izquierdo Emperador\u2013 12/02/1983: Joaquina Patricia Llanillo Borbolla\u2013 27/03/1983: Aniano Sutil Pelayo\u2013 04/05/1983: Pedro Barquero Gonz\u00e1lez\u2013 04/05/1983: Mar\u00eda Dolores Ledo Garc\u00eda\u2013 04/05/1983: Julio Segarra Blanco\u2013 14/06/1983: Eduardo Vadillo Vadillo\u2013 22/06/1983: Juan Maldonado Moreno\u2013 27/06/1983: Jes\u00fas Blanco Cereceda\u2013 13/07/1983: Manuel Francisco Garc\u00eda San Miguel\u2013 23/07/1983: Ramiro Salazar Suero\u2013 05/08/1983: Manuel Peronie D\u00edez\u2013 05/09/1983: Arturo Quintanilla Salas\u2013 16/09/1983: Pablo S\u00e1nchez C\u00e9sar\u2013 03/10/1983: Manuel Benito Jos\u00e9\u2013 05/10/1983: Alberto Mart\u00edn Barrios\u2013 08/10/1983: Jos\u00e9 Pulido Pav\u00f3n\u2013 13/10/1983: \u00c1ngel Flores Jim\u00e9nez\u2013 14/10/1983: Alfredo Jorge Suar Muro\u2013 15/10/1983: Jos\u00e9 Reyes Corchado Mu\u00f1oz\u2013 20/10/1983: C\u00e1ndido Cu\u00f1a Gonz\u00e1lez\u2013 26/10/1983: Lorenzo Mendiz\u00e1bal Iturrarte\u2013 05/11/1983: Manuel Carrasco Merch\u00e1n\u2013 09/11/1983: \u00c1ngel Mart\u00ednez Trelles\u2013 12/11/1983: Antonio de Vicente Comesa\u00f1a\u2013 26/11/1983: Jos\u00e9 Antonio Julia\u00e1n Ballano\u2013 08/12/1983: Francisco Javier Collado Azurmendi\u2013 09/12/1983: Pablo Garraza Garc\u00eda\u2013 15/12/1983: Eduardo Navarro Ca\u00f1ada\u2013 29/01/1984: Guillermo Quintana Lacaci\u2013 04/02/1984: Miguel Francisco Solaun Angulo\u2013 01/03/1984: Pedro Ortiz de Urbina Garayalde\u2013 27/03/1984: Jos\u00e9 Naranjo Mart\u00edn\u2013 02/04/1984: Bernardo P\u00e9rez Sobrino\u2013 06/04/1984: Jos\u00e9 Verd\u00fa Ortiz\u2013 13/04/1984: Jes\u00fas Alcocer Jim\u00e9nez\u2013 13/04/1984: Tom\u00e1s Palac\u00edn Pellejero\u2013 13/04/1984: Juan Jos\u00e9 Visiedo Calero\u2013 21/04/1984: Antonio Velasco Benito\u2013 03/05/1984: \u00c1ngel Rodr\u00edguez S\u00e1nchez\u2013 14/05/1984: Juan Flores Villar\u2013 27/05/1984: Luis Ollo Ochoa\u2013 07/06/1984: Diego Torrente Reverte\u2013 14/06/1984: \u00c1ngel Zapatero Antol\u00edn\u2013 18/06/1984: Manuel Vicente Gonz\u00e1lez Vilorio\u2013 02/07/1984: Alberto Aznar Feix\u2013 19/07/1984: Antonio Torr\u00f3n Santamar\u00eda\u2013 25/07/1984: Juan Rodr\u00edguez Rosales\u2013 21/09/1984: Jos\u00e9 Mar\u00eda Mart\u00ednez Mart\u00ednez\u2013 28/09/1984: Victoriano Collado Arribas\u2013 28/09/1984: Agust\u00edn David Pascual Jove\u2013 28/09/1984: Jos\u00e9 Luis Veiga P\u00e9rez\u2013 17/10/1984: Vicente Gajate Mart\u00edn\u2013 08/11/1984: Juan S\u00e1nchez Sierro\u2013 16/11/1984: Joseph Couchot\u2013 23/11/1984: Mohamed Hamed Abderrahaman\u2013 07/12/1984: Luis Alberto Asensio Pereda\u2013 07/12/1984: Juan Enr\u00edquez Criado\u2013 07/12/1984: Fco. Javier Fern\u00e1ndez de la Justicia\u2013 26/12/1984: Pedro Garc\u00eda Su\u00e1rez\u2013 31/12/1984: Jos\u00e9 Larra\u00f1aga Arenas\u2013 19/01/1985: Agapito S\u00e1nchez Angulo\u2013 19/02/1985: Ricardo Tejero Magro\u2013 26/02/1985: \u00c1ngel Facal Soto\u2013 07/03/1985: Carlos D\u00edaz Arcocha\u2013 29/04/1985: Jes\u00fas Ildefonso Garc\u00eda Vadillo\u2013 12/05/1985: M\u00e1ximo Antonio Garc\u00eda Kreinle\u2013 16/05/1985: Luis Navarro Izquierdo\u2013 17/05/1985: Juan Jos\u00e9 Uriarte Or\u00fae\u2013 21/05/1985: M\u00e1ximo D\u00edaz Bardera\u2013 21/05/1985: Francisco Rivas L\u00f3pez\u2013 26/05/1985: Mois\u00e9s Herrero Luengo\u2013 30/05/1985: Alfredo Aguirre Belasco\u00e1in\u2013 30/05/1985: Jos\u00e9 Mart\u00ednez Parens\u2013 30/05/1985: Francisco Miguel S\u00e1nchez\u2013 12/06/1985: Esteban del Amo Garc\u00eda\u2013 12/06/1985: Juan Garc\u00eda Jim\u00e9nez\u2013 12/06/1985: Jos\u00e9 Millarengo de Bernardo\u2013 12/06/1985: Vicente Romero Gonz\u00e1lez-Calatayud\u2013 18/06/1985: Eugenio Recio Garc\u00eda\u2013 24/06/1985: Ignacio Montes Abal\u2013 26/06/1985: Estanislao Gal\u00edndez Llano\u2013 09/07/1985: Juan Merino Ant\u00fanez\u2013 09/07/1985: Antonio Jes\u00fas Trujillo Comino\u2013 29/07/1985: Fausto Escrigas Estrada\u2013 29/07/1985: Agust\u00edn Ruiz Fern\u00e1ndez de Retana\u2013 03/08/1985: Fernando Amor Calvo\u2013 04/08/1985: Jos\u00e9 Exp\u00f3sito Af\u00e1n\u2013 09/09/1985: Eugene Kent Brown\u2013 12/09/1985: Clement Perret\u2013 14/09/1985: F\u00e9lix Gallego Salm\u00f3nn\u2013 25/11/1985: Isidoro D\u00edez Rat\u00f3n\u2013 25/11/1985: Juan Manuel Ibarz\u00e1bal Duque\u2013 25/11/1985: Rafael Melchor Garc\u00eda\u2013 26/11/1985: Jos\u00e9 Herrero Quiles\u2013 06/12/1985: Mario Manuel Leal Baquero\u2013 23/12/1985: Juan Atares Pe\u00f1a\u2013 29/12/1985: Alejandro S\u00e1enz S\u00e1nchez\u2013 06/02/1986: Crist\u00f3bal Col\u00f3n de Carvajal Maroto\u2013 06/02/1986: Manuel Trigo Mu\u00f1oz\u2013 14/03/1986: Jos\u00e9 Antonio \u00c1lvarez D\u00edez\u2013 20/03/1986: Jos\u00e9 I. Aguirrezabalaga de la Granja\u2013 25/04/1986: Alberto Alonso G\u00f3mez\u2013 25/04/1986: Juan Jos\u00e9 Cat\u00f3n V\u00e1zquez\u2013 25/04/1986: Vicente Javier Dom\u00ednguez Gonz\u00e1lez\u2013 25/04/1986: Juan Carlos Gonz\u00e1lez Rentero\u2013 25/04/1986: Juan Mateos Pulido\u2013 02/05/1986: Enrique Moreno Arguilea\u2013 20/05/1986: Manuel Fuentes Pedreira\u2013 08/06/1986: Antonio Ramos Ram\u00edrez\u2013 17/06/1986: Francisco Casillas Mart\u00edn\u2013 17/06/1986: Ricardo S\u00e1enz de Inestrillas Mart\u00ednez\u2013 17/06/1986: Carlos Vesteiro P\u00e9rez\u2013 28/06/1986: Carlos Jos\u00e9 Marrero Sanabria\u2013 28/06/1986: Francisco Muriel Mu\u00f1oz\u2013 14/07/1986: Carmelo Bella Alamo\u2013 14/07/1986: Juan Ignacio Calvo Guerrero\u2013 14/07/1986: Jos\u00e9 Calvo Guti\u00e9rrez\u2013 14/07/1986: Miguel \u00c1ngel Cornejo Ros\u2013 14/07/1986: Javier Esteban Plaza\u2013 14/07/1986: Andr\u00e9s Fern\u00e1ndez Pertierra\u2013 14/07/1986: Jes\u00fas Mar\u00eda Freixes Montes\u2013 14/07/1986: Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Garc\u00eda Ruiz\u2013 14/07/1986: Jes\u00fas Gim\u00e9nez Gimeno\u2013 14/07/1986: \u00c1ngel de la Higuera L\u00f3pez\u2013 14/07/1986: Santiago Iglesias Godino\u2013 14/07/1986: Antonio Lancharro Reyes\u2013 26/07/1986: Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez Revilla\u2013 26/07/1986: Ignacio Mateu Ist\u00fariz\u2013 18/08/1986: Jos\u00e9 M\u00aa Picatoste Gonz\u00e1lez de Chavarri\u2013 10/09/1986: M\u00aa Dolores Gonz\u00e1lez Catara\u00edn\u2013 14/10/1986: \u00c1ngel Barcel\u00f3 Naranjo\u2013 14/10/1986: \u00c1ngel Gonz\u00e1lez Pozo\u2013 25/10/1986: Rafael Garrido Gil\u2013 25/10/1986: Daniel Garrido Velasco\u2013 25/10/1986: M\u00aa Jos\u00e9 Teixeira Gon\u00e7alves\u2013 25/10/1986: Daniela Velasco Mart\u00ednez Vidaurreta\u2013 28/10/1986: Julio S\u00e1nchez Rodr\u00edguez\u2013 02/11/1986: Genaro Garc\u00eda de Andoain Larrinaga\u2013 11/12/1986: Francisco Royo Gim\u00e9nez\u2013 24/12/1986: Jos\u00e9 Antonio Pe\u00f1a Medina\u2013 30/01/1987: Jos\u00e9 \u00c1ngel Ramos Saavedra\u2013 30/01/1987: Manuel Rivera S\u00e1nchez\u2013 19/02/1987: M\u00aa Luisa S\u00e1nchez Ortega\u2013 27/03/1987: Antonio Gonz\u00e1lez Herrera\u2013 02/04/1987: Juan Fructuoso G\u00f3mez\u2013 25/04/1987: F\u00e9lix Pe\u00f1a Mazagatos\u2013 25/04/1987: M\u00aa Teresa Torrano Francia\u2013 17/05/1987: Carmen Pascual Carrillo\u2013 19/06/1987: Milagros Amez Franco\u2013 19/06/1987: M\u00aa Rosa Baldellou Mestre\u2013 19/06/1987: Sonia Cabrerizo M\u00e1rmol\u2013 19/06/1987: Susana Cabrerizo M\u00e1rmol\u2013 19/06/1987: Felipe Caparros Ubierna\u2013 19/06/1987: Teresa Daza Cecilia\u2013 19/06/1987: M\u00aa Paz Di\u00e9guez Fern\u00e1ndez\u2013 19/06/1987: M\u00aa Emilia Eyre Di\u00e9guez\u2013 19/06/1987: Mercedes Manzanares Servitja\u2013 19/06/1987: M\u00aa del Carmen M\u00e1rmol Cubillo\u2013 19/06/1987: Matilde Mart\u00ednez Dom\u00ednguez\u2013 19/06/1987: Rafael Morales Oca\u00f1a\u2013 19/06/1987: Mercedes Moreno Moreno\u2013 19/06/1987: Consuelo Ortega P\u00e9rez\u2013 19/06/1987: Luisa Ram\u00edrez Calanda\u2013 19/06/1987: Luis Enrique Salto Vi\u00f1uales\u2013 19/06/1987: B\u00e1rbara Serret Cervantes\u2013 19/06/1987: Jos\u00e9 Valero S\u00e1nchez\u2013 19/06/1987: Xavier Valls Bauza\u2013 19/06/1987: Jordi Vicente Manzanares\u2013 19/06/1987: Silvia Vicente Manzanares\u2013 14/07/1987: Pedro Galnares Barrera\u2013 14/07/1987: Antonio A. L\u00f3pez Mart\u00ednez Colmenero\u2013 06/08/1987: Antonio Ligero Hec\u2013 06/08/1987: Rafael Mucientes Sanz\u2013 08/09/1987: Crist\u00f3bal Mart\u00edn Luengo\u2013 09/09/1987: Manuel \u00c1vila Garc\u00eda\u2013 09/09/1987: Federico Carro Jim\u00e9nez\u2013 25/09/1987: Vicente Montova Salazar\u2013 27/09/1987: Wenceslao Maya V\u00e1zquez\u2013 17/10/1987: Mar\u00eda Cruz Yoldi Orradre\u2013 01/11/1987: Antonio Mateo Melero\u2013 11/12/1987: Pedro \u00c1ngel Alc\u00e1zar Martos\u2013 11/12/1987: Jos\u00e9 Ignacio Ballar\u00edn Caza\u00f1a\u2013 11/12/1987: Silvia Ballar\u00edn Gay\u2013 11/12/1987: Esther Barrera Alcaraz\u2013 11/12/1987: Miriam Barrera Alcaraz\u2013 11/12/1987: Roc\u00edo Capilla Franco\u2013 11/12/1987: Emilio Capilla Tocado\u2013 11/12/1987: M\u00aa Carmen Fern\u00e1ndez Mu\u00f1oz\u2013 11/12/1987: M\u00aa Dolores Franco Mu\u00f1oz\u2013 11/12/1987: Jos\u00e9 G\u00f3mez Sol\u00eds\u2013 11/12/1987: Jos\u00e9 Pino Arriero\u2013 11/12/1987: Silvia Pino Fern\u00e1ndez\u2013 19/03/1988: Pedro Ballesteros Rodr\u00edguez\u2013 27/03/1988: Luis Azc\u00e1rraga P\u00e9rez-Caballero\u2013 15/04/1988: Francisco Espina Vargas\u2013 15/04/1988: Antonio G\u00f3mez Osuna\u2013 25/05/1988: Sebasti\u00e1n Aizpiri Leyaristi\u2013 06/06/1988: Francisco Javier Zabaleta Azpitarte\u2013 21/08/1988: Antonio Fern\u00e1ndez \u00c1lvarez\u2013 21/08/1988: Jos\u00e9 Antonio Ferri P\u00e9rez\u2013 10/09/1988: Pedro Antonio Fonte Salido\u2013 10/09/1988: Mart\u00edn Mart\u00ednez Velasco\u2013 16/09/1988: Jos\u00e9 Luis Barrios Capetillo\u2013 26/09/1988: Francisco Herrera Jim\u00e9nez\u2013 07/10/1988: Ram\u00f3n Ba\u00f1uelos Echevarr\u00eda\u2013 16/10/1988: Julio Gangoso Otero\u2013 16/10/1988: Juan Jos\u00e9 Pacheco Cano\u2013 29/10/1988: Crist\u00f3bal D\u00edaz Garc\u00eda\u2013 22/11/1988: Jaime Bilbao Iglesias\u2013 22/11/1988: Luis Delgado Villalonga\u2013 18/12/1988: Jos\u00e9 Aldaolea Abaitua\u2013 18/12/1988: Jos\u00e9 Antonio Barrado Recio\u2013 22/12/1988: Engraciano Gonz\u00e1lez Macho\u2013 12/04/1989: Jos\u00e9 Calvo de la Hoz\u2013 25/04/1989: Juan Bautista Castellanos Mart\u00edn\u2013 08/05/1989: Juan Antonio Garc\u00eda Andr\u00e9s\u2013 08/05/1989: Jos\u00e9 Montes Gila\u2013 24/05/1989: Luis Hortelano Garc\u00eda\u2013 24/05/1989: Manuel Jodar Cabrera\u2013 24/05/1989: Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Garc\u00eda\u2013 29/06/1989: Gregorio Ca\u00f1o Garc\u00eda\u2013 19/07/1989: Ignacio Barangua Arbues\u2013 19/07/1989: Jos\u00e9 Mart\u00edn-Posadillo Mu\u00f1iz\u2013 11/08/1989: Conrada Mu\u00f1oz Herrera\u2013 12/09/1989: Luis Reina Mesonero\u2013 12/09/1989: Carmen Tagle Gonz\u00e1lez\u2013 29/09/1989: Juan Pedro Gonz\u00e1lez Manzano\u2013 06/10/1989: Jos\u00e9 \u00c1ngel \u00c1lvarez Su\u00e1rez\u2013 06/11/1989: Eladio Rodr\u00edguez Garc\u00eda\u2013 15/11/1989: Ignacio Ba\u00f1uelos Laso\u2013 17/11/1989: Jos\u00e9 Mart\u00ednez Moreno\u2013 30/01/1990: Ignacio P\u00e9rez \u00c1lvarez\u2013 01/03/1990: Aureliano Rodr\u00edguez Arenas\u2013 13/03/1990: \u00c1ngel Jes\u00fas Mota Iglesias\u2013 04/04/1990: Benjam\u00edn Quintano Carrero\u2013 06/04/1990: Elena Mar\u00eda Moreno Jim\u00e9nez\u2013 06/04/1990: Miguel Paredes Garc\u00eda\u2013 23/05/1990: Virgilio do Nascimento Afonso\u2013 03/06/1990: Francisco Almagro Carmona\u2013 10/06/1990: Rafael San Sebasti\u00e1n Flechoso\u2013 13/06/1990: Jos\u00e9 Lasanta Mart\u00ednez\u2013 25/06/1990: Jos\u00e9 Luis Herv\u00e1s Ma\u00f1as\u2013 28/06/1990: Ignacio Urrutia Bilbao\u2013 02/09/1990: Jos\u00e9 Manuel Alba Morales\u2013 02/09/1990: Luis Alberto S\u00e1nchez Garc\u00eda\u2013 06/10/1990: Carlos Arberas Arroyo\u2013 18/11/1990: Jos\u00e9 Francisco Hern\u00e1ndez Herrera\u2013 18/11/1990: Daniel L\u00f3pez Tiz\u00f3n\u2013 08/12/1990: Ram\u00f3n D\u00edaz Garc\u00eda\u2013 08/12/1990: Juan Jos\u00e9 Escudero Ruiz\u2013 08/12/1990: Juan G\u00f3mez Salazar\u2013 08/12/1990: Eduardo Hidalgo Carzo\u2013 08/12/1990: Miguel Marcos Mart\u00ednez\u2013 08/12/1990: Francisco P\u00e9rez P\u00e9rez\u2013 13/12/1990: Vicente L\u00f3pez Jim\u00e9nez\u2013 14/12/1990: Luis Alfredo Achurra Cianca\u2013 02/01/1991: Luis Garc\u00eda Lozano\u2013 09/01/1991: Isidro Jim\u00e9nez Dual\u2013 31/01/1991: Francisco D\u00edaz de Cerio G\u00f3mez\u2013 04/03/1991: Jos\u00e9 Edmundo Casa\u00f1 P\u00e9rez-Serrano\u2013 16/03/1991: Luis Arag\u00f3 Guill\u00e9n\u2013 21/03/1991: Manuel Echevarr\u00eda Echevarr\u00eda\u2013 08/04/1991: Jos\u00e9 Manuel Cruz Mart\u00edn\u2013 15/04/1991: Mar\u00eda del Coro Villamudria S\u00e1nchez\u2013 06/05/1991: Francisco Robles Fuentes\u2013 09/05/1991: Francisco \u00c1lvarez G\u00f3mez\u2013 29/05/1991: Juan Chincoa Al\u00e9s\u2013 29/05/1991: Francisco Cipriano D\u00edaz S\u00e1nchez\u2013 29/05/1991: Maudilia Duque Dur\u00e1n\u2013 29/05/1991: Ram\u00f3n Mayo Garc\u00eda\u2013 29/05/1991: Ana Cristina Porras L\u00f3pez\u2013 29/05/1991: Pilar Quesada Araque\u2013 29/05/1991: Nuria Ribo Parera\u2013 29/05/1991: Mar\u00eda Cristina Rosa Mu\u00f1oz\u2013 29/05/1991: Vanesa Ruiz Lara\u2013 29/05/1991: Juan Salas Piris\u2013 05/06/1991: Enrique Aguilar Prieto\u2013 08/06/1991: Ra\u00fal Su\u00e1rez Fern\u00e1ndez\u2013 12/06/1991: Valent\u00edn Mart\u00edn S\u00e1nchez\u2013 12/06/1991: Andr\u00e9s Mu\u00f1oz P\u00e9rez\u2013 13/06/1991: Ricardo Couso R\u00edos\u2013 28/06/1991: Donato Calzado Garc\u00eda\u2013 28/06/1991: Raimundo P\u00e9rez Crespo\u2013 28/06/1991: Manuel P\u00e9rez Ortega\u2013 28/06/1991: Jes\u00fas S\u00e1nchez Lozano\u2013 01/07/1991: Luis Claraco L\u00f3pez\u2013 01/07/1991: Pedro Dominguez P\u00e9rez\u2013 01/07/1991: Jos\u00e9 Luis Jim\u00e9nez Barrero\u2013 28/07/1991: Carlos P\u00e9rez Dacosta\u2013 07/08/1991: Francisco Gil Mendoza\u2013 29/08/1991: Alfonso Menchaca Lejona\u2013 16/09/1991: Francisco Cebri\u00e1n Cabezas\u2013 16/09/1991: Jos\u00e9 Luis Jim\u00e9nez Vargas\u2013 16/09/1991: V\u00edctor Puertas Viera\u2013 17/10/1991: Francisco Carballar Mu\u00f1oz\u2013 23/10/1991: Eduardo Sobrino Gonz\u00e1lez\u2013 23/10/1991: Juan Carlos Trujillo Garc\u00eda\u2013 07/11/1991: Fabio Moreno Asla\u2013 19/11/1991: Pedro Carbonero Fern\u00e1ndez\u2013 25/11/1991: Jos\u00e9 Javier Urritegui Aramburu\u2013 13/12/1991: Francisco Javier Delgado Gonz\u00e1lez-Navarro\u2013 13/12/1991: Jos\u00e9 \u00c1ngel Garrido Mart\u00ednez\u2013 08/01/1992: Arturo Anguera Vall\u00e9s\u2013 14/01/1992: Jos\u00e9 Anse\u00e1n Castro\u2013 15/01/1992: Manuel Broseta Pont\u2013 16/01/1992: Virgilio Mas Navarro\u2013 16/01/1992: Juan Antonio Querol Queralt\u2013 06/02/1992: Francisco Carrillo Garc\u00eda\u2013 06/02/1992: Ram\u00f3n Carlos Navia Refojo\u2013 06/02/1992: Juan Antonio N\u00fa\u00f1ez S\u00e1nchez\u2013 06/02/1992: Antonio Ricote Castillo\u2013 06/02/1992: Emilio Tejedor Fuentes\u2013 10/02/1992: \u00c1ngel Garc\u00eda Rabad\u00e1n\u2013 19/02/1992: Eutimio G\u00f3mez G\u00f3mez\u2013 19/02/1992: Antonio Ricondo Somoza\u2013 19/02/1992: Julia R\u00edos Rioz\u2013 25/02/1992: Jos\u00e9 San Mart\u00edn Bret\u00f3n\u2013 18/03/1992: Enrique Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez\u2013 19/03/1992: Antonio Jos\u00e9 Martos Mart\u00ednez\u2013 23/03/1992: Juan Jos\u00e9 Carrasco Guerrero\u2013 31/03/1992: Aquilino Joaqu\u00edn Vasco \u00c1lvarez\u2013 23/04/1992: Juan Manuel Helices Patino\u2013 17/08/1992: Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez Lozano\u2013 17/08/1992: Juan Manuel Mart\u00ednez Gil\u2013 02/09/1992: Antonio Heredero Gil\u2013 14/09/1992: Ricardo Gonz\u00e1lez Colino\u2013 29/09/1992: Jos\u00e9 Luis Luengos Mart\u00ednez\u2013 30/11/1992: Miguel Miranda Puertas\u2013 19/01/1993: Jos\u00e9 Antonio Santamar\u00eda Vaqueriza\u2013 22/01/1993: Jos\u00e9 Ram\u00f3n Dom\u00ednguez Burillo\u2013 18/03/1993: Emilio Castillo L\u00f3pez de la Franca\u2013 02/06/1993: \u00c1ngel Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Sabino\u2013 21/06/1993: Javier Baro D\u00edaz de Figueroa\u2013 21/06/1993: Manuel Calvo Alonso\u2013 21/06/1993: Jos\u00e9 Alberto Carretero Sogel\u2013 21/06/1993: Fidel D\u00e1vila Garijo\u2013 21/06/1993: Domingo Olivo Esparza\u2013 21/06/1993: Pedro Robles L\u00f3pez\u2013 21/06/1993: Juan Romero \u00c1lvarez\u2013 16/09/1993: Juvenal Villafa\u00f1e Garc\u00eda\u2013 19/10/1993: Dionisio Herrero Albi\u00f1ana\u2013 22/11/1993: Jos\u00e9 Antonio Goicoechea Asla\u2013 07/02/1994: Leopoldo Garc\u00eda Campos\u2013 04/04/1994: Fernando Jim\u00e9nez Pascual\u2013 18/04/1994: Vicente Beti Montesinos\u2013 28/04/1994: Jos\u00e9 Benigno Villalobos Blanco\u2013 23/05/1994: Miguel Peralta Utrera\u2013 01/06/1994: Juan Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez Rovira\u2013 27/07/1994: Jos\u00e9 Manuel Olarte Urreizti\u2013 29/07/1994: C\u00e9sar Garc\u00eda Contonente\u2013 29/07/1994: Joaqu\u00edn Mart\u00edn Moya\u2013 29/07/1994: Francisco Veguillas Elices\u2013 21/08/1994: Jos\u00e9 Santana Ramos\u2013 15/12/1994: Alfonso Morcillo Calero\u2013 13/01/1995: Rafael Leyva Loro\u2013 23/01/1995: Gregorio Ord\u00f3\u00f1ez Fenollar\u2013 10/04/1995: Mariano de Juan Santamar\u00eda\u2013 19/04/1995: Margarita Gonz\u00e1lez Mansilla\u2013 19/04/1995: Eduardo L\u00f3pez Moreno\u2013 08/06/1995: Enrique Nieto Viyella\u2013 19/06/1995: Jes\u00fas Rebollo Garc\u00eda\u2013 11/12/1995: Manuel Carrasco Almansa\u2013 11/12/1995: Santiago Esteban Junquer\u2013 11/12/1995: Jos\u00e9 Ram\u00f3n Intriago Esteban\u2013 11/12/1995: Florentino L\u00f3pez del Castillo\u2013 11/12/1995: F\u00e9lix Ramos Bail\u00f3n\u2013 11/12/1995: Mart\u00edn Rosa Valera\u2013 16/12/1995: Josefina Corresa Huerta\u2013 22/12/1995: Luciano Cortizo Alonso\u2013 06/02/1996: Fernando M\u00fagica Herzog\u2013 14/02/1996: Francisco Tom\u00e1s y Valiente\u2013 04/03/1996: Ram\u00f3n Doral Trabadelo\u2013 20/05/1996: Miguel \u00c1ngel Ayllon D\u00edaz-Gonz\u00e1lez\u2013 26/07/1996: Isidro Usabiaga Esnaola\u2013 08/01/1997: Jes\u00fas Agustin Cuesta Abril\u2013 30/01/1997: Eugenio Olaciregui Borda\u2013 10/02/1997: Rafael Mart\u00ednez Emperador\u2013 10/02/1997: Domingo Puente Marin\u2013 11/02/1997: Francisco Arratibel Fuentes\u2013 17/02/1997: Modesto Rico Pasar\u00edn\u2013 11/03/1997: Francisco Javier G\u00f3mez Elosegui\u2013 24/04/1997: Luis Andr\u00e9s Samperio Sa\u00f1udo\u2013 03/05/1997: Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Fern\u00e1ndez\u2013 10/07/1997: Miguel \u00c1ngel Blanco Garrido\u2013 05/09/1997: Daniel Villar Encisco\u2013 13/10/1997: Jos\u00e9 Mar\u00eda Aguirre Larraona\u2013 11/12/1997: Jos\u00e9 Luis Caso Cortines\u2013 09/01/1998: Jos\u00e9 Ignacio Iruretagoyena Larra\u00f1aga\u2013 30/01/1998: Ascensi\u00f3n Garc\u00eda Ortiz\u2013 30/01/1998: Alberto Jim\u00e9nez-Becerril Barrio\u2013 06/05/1998: Tom\u00e1s Caballero Pastor\u2013 08/05/1998: Alfonso Parada Ulloa\u2013 25/06/1998: Manuel Francisco Zamarre\u00f1o Villoria\u2013 21/01/2000: Pedro Antonio Blanco Garc\u00eda\u2013 22/02/2000: Fernando Buesa Blanco\u2013 22/02/2000: Jorge D\u00edez Elorza\u2013 07/05/2000: Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez de Lacalle\u2013 04/06/2000: Jes\u00fas Pedrosa Urquiza\u2013 15/07/2000: Jos\u00e9 Mar\u00eda Mart\u00edn Carpena\u2013 29/07/2000: Juan Mar\u00eda J\u00e1uregui Apalategui\u2013 08/08/2000: Jos\u00e9 Mar\u00eda Corta Uranga\u2013 09/08/2000: Francisco Casanova Vicente\u2013 20/08/2000: Irene Fern\u00e1ndez Perera\u2013 20/08/2000: Jos\u00e9 \u00c1ngel de Jes\u00fas Encinas\u2013 29/08/2000: Manuel Indiano Azaustre\u2013 21/09/2000: Jos\u00e9 Luis Ruiz Casado\u2013 09/10/2000: Luis Portero Garc\u00eda\u2013 16/10/2000: Antonio Emilio Mu\u00f1oz Cari\u00f1anos\u2013 22/10/2000: M\u00e1ximo Casado Carrera\u2013 30/10/2000: Jes\u00fas Escudero Garc\u00eda\u2013 30/10/2000: Armando Medina S\u00e1nchez\u2013 30/10/2000: Jos\u00e9 Francisco Querol Lombardero\u2013 30/10/2000: Jes\u00fas S\u00e1nchez Mart\u00ednez\u2013 21/11/2000: Ernest Lluch Mart\u00edn\u2013 14/12/2000: Francisco Cano Consuegra\u2013 20/12/2000: Juan Miguel Gervilla Valladolid\u2013 26/01/2001: Ram\u00f3n D\u00edaz Garc\u00eda\u2013 22/02/2001: Josu Leonet Azkune\u2013 22/02/2001: Jos\u00e9 \u00c1ngel Santos Laranga\u2013 09/03/2001: Ignacio Totorika Vega\u2013 17/03/2001: Santos Santamar\u00eda Avenda\u00f1o\u2013 20/03/2001: Froil\u00e1n Elespe Inciarte\u2013 06/05/2001: Manuel Gim\u00e9nez Abad\u2013 24/05/2001: Santiago Oleaga Elejabarrieta\u2013 28/06/2001: Justo Oreja Pedraza\u2013 10/07/2001: Luis Ortiz de la Rosa\u2013 14/07/2001: Jos\u00e9 Javier M\u00fagica Astibia\u2013 14/07/2001: Mikel Mar\u00eda Uribe Aurkia\u2013 07/11/2001: Jos\u00e9 Mar\u00eda Lid\u00f3n Corbi\u2013 23/11/2001: Ana Isabel Arostegui Legarreta\u2013 23/11/2001: Javier Mijangos Mart\u00ednez de Bujo\u2013 21/03/2002: Juan Priede P\u00e9rez\u2013 04/08/2002: Cecilio Gallego Alaminos\u2013 04/08/2002: Silvia Mart\u00ednez Santiago\u2013 24/09/2002: Juan Carlos Beiro Montes\u2013 17/12/2002: Antonio Molina Mart\u00edn\u2013 08/02/2003: Jos\u00e9 Luis Juan Pagazaurtundua Ruiz\u2013 30/05/2003: Juli\u00e1n Embid Luna\u2013 30/05/2003: Bonifacio Mart\u00edn Hern\u00e1ndez\u2013 30-12-2006: Diego Armando Estacio\u2013 30-12-2006: Carlos Alonso Palate\u2013 01/12/2007: Ra\u00fal Centeno\u2013 01/12/2007: Fernando Trapero\u2013 07/03/2008: Miguel Isa\u00edas Carrasco\u2013 14/05/2008: Juan Manuel Pi\u00f1uel Villal\u00f3n\u2013 21/09/2008: Luis Conde de la Cruz\u2013 03/12/2008: Ignacio Ur\u00eda Mendiz\u00e1bal\u2013 19/06/2009: Eduardo Puelles Garc\u00eda\u2013 30/07/2009: Carlos S\u00e1enz de Tejada\u2013 30/07/2009: Diego Salv\u00e1 Lezaun\u2013 16/03/2010: Jean Serge N\u00e9rin", "title": "Todas las v\u00edctimas de ETA", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-todas-victimas-201610200207_noticia.html", "keywords": "victimas,todas,ETA", "date": "2016-10-20", "id": "a045621e20a567c073e2d035a10f160854f12dc2", "summary": "El 20 de octubre de 2011, la banda terrorista puso fin a cinco d\u00e9cadas de terror que segaron la vida de 830 personas"}, {"article": "La pol\u00e9mica es inherente a la atenci\u00f3n a la dependencia en Arag\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os. De 2012 a 2015, con el anterior Ejecutivo auton\u00f3mico (PP-PAR), se pas\u00f3 de una inversi\u00f3n de 182.019.211 euros a 102.266.777; ergo, entre el primer y el \u00faltimo presupuesto aprobado con mandato popular la partida para esta materia decreci\u00f3 un 43,8 %. Y el n\u00famero de dependientes atendidos cay\u00f3 a cifras sonrojantes.Con el Gobierno PSOE-CHA, que tom\u00f3 las riendas de la Administraci\u00f3n en julio de 2015, el presupuesto subi\u00f3 y los atendidos tambi\u00e9n. Pero su gesti\u00f3n no est\u00e1 exenta de controversia. La \u00faltima disputa nace tras la decisi\u00f3n de detraer 10,5 millones de euros de lo destinado a dependencia en los Presupuestos de 2016 (114.881.000 euros) y con ellos incrementar el dinero para el Ingreso Aragon\u00e9s de Inserci\u00f3n, cuya partida ascend\u00eda a 32.470.828 euros La modificaci\u00f3n de cr\u00e9dito se aprob\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Hacienda, Presupuestos y Administraci\u00f3n P\u00fablica de las Cortes de Arag\u00f3n, gracias al voto a favor del Grupo Mixto (CHA-IU) y la abstenci\u00f3n del resto de fuerzas representadas: PP, Podemos, PAR y Ciudadanos. Adujo el secretario general t\u00e9cnico del \u00c1rea de Ciudadan\u00eda y Derechos Sociales, Jos\u00e9 Antonio Jim\u00e9nez, que ese dinero \u201cten\u00eda como objetivo pagar los atrasos correspondientes a los dependiente que tienen la prestaci\u00f3n reconocida, pero como esos atrasos est\u00e1n siendo menores de lo previsto para 2016, esa cantidad iba a quedarse sin ejecutar\u201d.Esta vez la pol\u00e9mica despierta fuera del arco parlamentario, porque fue el Espacio de Derechos Sociales-Marea Naranja Arag\u00f3n el que no tard\u00f3 en alzar la voz. Recuerdan que todav\u00eda hay casi 14.000 dependientes en la Comunidad con derecho reconocido y sin recibir ninguna atenci\u00f3n, es decir, en lista de espera. Y tratan de desmontar el argumento principal: \u201cEse dinero dicen que es para atrasos, \u00bfacaso no son atrasos los dineros y los servicios que se deben a casi 14.000 personas en lista de espera?\u201d. En Arag\u00f3n hay una lista de espera (en agosto) del 41,8 %, con esos 10,5 millones de euros, apuntan, \u201cse podr\u00eda haber reducido considerablemente\u201d.La ca\u00edda de la dependencia en Arag\u00f3nEn picado ha ido la atenci\u00f3n a la dependencia en Arag\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os. Sobre todo por la gesti\u00f3n del anterior Ejecutivo auton\u00f3mico (PP-PAR). El Gobierno actual (PSOE-CHA) trata de desembrollar el tremendo desaguisado, pero ser\u00e1 un proceso lento. Cuando los populares llegaron a la Administraci\u00f3n, en julio de 2011, se encontraron con una partida para dependencia (aprobada en el \u00faltimo mandato de PSOE-PAR, con Marcelino Iglesias al frente) de 156.358.639 euros. En los Presupuestos de 2012 dieron un importante impulso y la inversi\u00f3n creci\u00f3 hasta los 182.019.211. Fue solo un espejismo.En 2013 se qued\u00f3 pr\u00e1cticamente en la mitad: 92.518.019; creci\u00f3 un a\u00f1o despu\u00e9s, 109.686.726 en 2014, y volvi\u00f3 a mirar abajo en 2015 (\u00faltimo presupuesto del Ejecutivo PP-PAR): 102.266.777. Y lo econ\u00f3mico, obviamente, repercuti\u00f3 en las personas: con Ricardo Oliv\u00e1n al frente de la Consejer\u00eda de Sanidad y Cristina Gav\u00edn dirigiendo el Instituto Aragon\u00e9s de Servicios Sociales (IASS) la atenci\u00f3n a dependientes se hundi\u00f3.Ahora PSOE-CHA dirigen las operaciones, y el presupuesto (antes de la modificaci\u00f3n) creci\u00f3 en algo m\u00e1s de 12 millones de euros, para situarse en 114.881.000 euros. Tambi\u00e9n se est\u00e1 reduciendo la lista de espera.Ingreso Aragon\u00e9s de Inserci\u00f3nLa partida que sale beneficiada, la del Ingreso Aragon\u00e9s de Inserci\u00f3n (IAI), ha llevado un camino antag\u00f3nico. L\u00f3gico, habida cuenta de que la crisis econ\u00f3mica ha intervenido de manera cruel y descaradamente alcista en el n\u00famero de beneficiarios. La creciente necesidad de la ciudadan\u00eda tuvo su reflejo en los presupuestos con continuas subidas: 20.684.001 euros en 2012; 21.029.180 en 2013; 27.916.000 en 2014; 30.000.000 en 2015, y 32.470.828 en 2016, ya con Ejecutivo socialista.Una dotaci\u00f3n, empero, todav\u00eda insuficiente, y as\u00ed lo hicieron saber los representantes de los diferentes grupos parlamentarios en la Comisi\u00f3n de Hacienda, al afirmar, un\u00e1nimemente, que la partida para el IAI estaba claramente infradotada.", "title": "El anterior Gobierno de Arag\u00f3n (PP-PAR) redujo la inversi\u00f3n en dependencia un 44 % en cuatro a\u00f1os", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/economia/Gobierno-Aragon-PP-PAR-inversion-dependencia_0_571493361.html", "keywords": "Aragon,Gobierno,PP-PAR,inversion,dependencia", "date": "2016-10-20", "id": "5bf22f926dfa5e81bb4d8c6a5d042262ee9f9b00", "summary": "De los 182 millones de euros presupuestados en 2012 (primer a\u00f1o del Ejecutivo PP-PAR), se pas\u00f3 a 102,26 millones en 2015, \u00faltimo presupuesto aprobado por los conservadoresEn los presupuestos de 2016, ya con Administraci\u00f3n PSOE-CHA, la inversi\u00f3n ha subido hasta los 114,8 millones de eurosEl Ejecutivo, con los votos a favor del Grupo Mixto y la abstenci\u00f3n de PP, Podemos, PAR y Ciudadanos, ha decidido detraer 10,5 millones de la partida de dependencia y sumarlos a la del Ingreso Aragon\u00e9s de Inserci\u00f3nDesde Marea Naranja reclaman que ese dinero se utilice para reducir la lista de espera del 41,8 % que hab\u00eda en el mes de agosto"}, {"article": "Actualizado:21/10/2016 08:05hEn Espa\u00f1a hay 8.573.985 personas mayores de 65 y m\u00e1s a\u00f1os, de las que 1,8 millones viven solas. Seg\u00fan apuntan algunos estudios, el 87,5% del total prefieren vivir en su propia casa. Sin embargo, a medida que pasa el tiempo, las capacidades f\u00edsicas del mayor van disminuyendo, por lo que caminar ser\u00e1 cada vez m\u00e1s complicado por la torpeza en sus movimientos. No se puede pasar por alto que las ca\u00eddas, las quemaduras y los accidentes el\u00e9ctricos son las principales causas de lesiones en personas de la tercera edad. Por ello, resulta de gran importancia preparar y adaptar el entorno del anciano para mejorar su calidad de vida. Tres son los aspectos que deben tener su vivienda: comodidad, seguridad y movilidad. De esta forma se permite que su autonom\u00eda sea mayor garantizando por m\u00e1s tiempo su independencia, lo que fortalecer\u00e1 su autoestima. A continuaci\u00f3n se enumeran algunas de las principales cuestiones que hay que tener en cuenta para hacer que el hogar sea su casa durante m\u00e1s a\u00f1os:Entrada: las puertas deben ser anchas para permitir el paso de una silla de ruedas (que, aunque en el momento actual no se utilice, puede que en un futuro no muy lejano, s\u00ed). Si tiene escalones es conveniente reducir la altura colocando otro medio escal\u00f3n o una rampa con una barandilla donde poder agarrarse. Pasillos: mejor si tienen pasamanos en ambos lados. El suelo debe ser liso, nivelado. Las superficies m\u00e1s seguras son las baldosas sin esmaltar, el vinilo y la madera sin pulir. Las alfombras pueden resultar peligrosas si no est\u00e1n bien sujetas o si son gruesas porque aumenta la posibilidad de tropiezos. Los interruptores de la luz deben estar situados en el pasillo antes de entrar en cada habitaci\u00f3n para permitir siempre, de este modo, que la entrada a cada una de ellas no se haga a oscuras, lo que es un peligro. Sal\u00f3n: es conveniente retirar los muebles que no se utilicen y evitar los estrechamientos de paso, dejando un espacio libre, si es posible, de al menos 70 cent\u00edmetros. Tambi\u00e9n se deben proteger las esquinas de los muebles con esquineras para prevenir golpes y cardenales. Las mesas deben ser estables con patas rectas que no sobresalgan de la tabla para evitar tropiezos, y las estanter\u00edas estar bien fijadas a la pared por si se apoya en ellas que no se caigan. Mejor eliminar los pomos de las puertas y cambiarlos por manivelas. Las cortinas deben evitar deslumbramientos. El sof\u00e1 debe ser poco profundo, con altura suficiente para que los pies no queden colgando, con apoya brazos y posapies. En tiendas especializadas hay sillones el\u00e9ctricos de gran ayuda para personas dependientes. Cocina: los utensilios que vayan a usarse deben estar colocados en lugares accesibles para que no sea necesario agacharse o subirse a una silla para alcanzarlos. Lo m\u00e1s sencillo es colocar baldas o, incluso, quitar las puertas de los muebles de la cocina para que sea m\u00e1s acessible en caso de usar silla de ruedas o andador. Dormitorio: la cama debe ser c\u00f3moda y articulada en el caso de que sea necesario. La mesilla debe tener una altura sobre el colch\u00f3n de unos 10 cent\u00edmetros para que pueda alcanzar aquellas cosas imprescindibles sin tener que levantarse. Tambi\u00e9n es recomendable dejar all\u00ed un tel\u00e9fono y una agenda para cualquier urgencia. Ser\u00e1 muy \u00fatil una peque\u00f1a luz por si necesita levantarse durante la noche.Ba\u00f1o: es uno de los habit\u00e1culos que m\u00e1s reformas requiere para prevenir accidentes. Su suelo debe ser antideslizante, desde l\u00e1minas de pvc hasta suelos cer\u00e1micos con relieves. Es importante quitar la ba\u00f1era y colocar un plato de ducha o, mejor a\u00fan, una superficie de ba\u00f1o que no tenga bordillo para evitar que al entrar haya que mantenerse con un solo pie. Son necesarias agarraderas en la pared. La taza del v\u00e1ter debe estar a una altura adecuada y suspendida, sin pie, al igual que el lavabo, para permitir su uso desde una silla de ruedas.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Trucos para adaptar tu hogar para cuando seas mayor", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-trucos-para-adaptar-hogar-para-cuando-seas-mayor-201610210110_noticia.html", "keywords": "seguras,casas,estancias", "date": "2016-10-20", "id": "243b58754de70b9ff4c7ba7b0aa9375576062854", "summary": "Sencillos consejos para que la casa sea c\u00f3moda y segura"}, {"article": "MadridActualizado:25/10/2016 18:56hEl portavoz de Somos Pozuelo, la marca de Podemos en el municipio, Pablo G\u00f3mez Perpi\u00f1\u00e1, ha solicitado viviendas municipales de alquiler a precios reducidos, seg\u00fan consta en el listado p\u00fablico definitivo de solicitantes, consultado por este peri\u00f3dico. En esta selecci\u00f3n tambi\u00e9n aparecen dos concejales de la oposici\u00f3n: Marta Mar\u00eda Espinar y Elena Moreno Garc\u00eda de los grupos Ciudadanos y PSOE, respectivamente.Se da la circunstancia de que el edil de Somos Pozuelo gana 49.000 euros anuales, seg\u00fan datos del portal de transparencia de la p\u00e1gina web municipal. Tanto \u00e9l como las otras dos ediles podr\u00edan beneficiarse de estos alquileres porque son menores de 35 a\u00f1os, est\u00e1n empadronados en Pozuelo de Alarc\u00f3n de forma continuada en los \u00faltimos 5 a\u00f1os o discontinua en los \u00faltimos 15 y carecen de vivienda en propiedad en la Comunidad de Madrid. Adem\u00e1s, para acceder a ellos, deben que acreditar que sus ingresos familiares en c\u00f3mputo anual no superan 5,5 veces el IPREM. Para acreditar que eran aptos solo tuvieron que presentar la \u00faltima declaraci\u00f3n de la Renta, es decir, la de 2015, cuando apenas llevaban seis meses como concejales en el Consistorio.De las 57, un total de 49 viviendas pertenecen a la promoci\u00f3n Miradores II, situada en la avenida de Espa\u00f1a, 4, y disponen de garaje y trasteros asociados. Otras siete viviendas se encuentran en el Camino de Alcorc\u00f3n, 6 y cuentan con garaje. Adem\u00e1s, hay una vivienda en esta misma direcci\u00f3n reservada para personas con movilidad reducida.Las rentas mensuales de estos pisos oscilan entre los 357 y los 420 euros, un 25% m\u00e1s baratas que el precio establecido para las viviendas con protecci\u00f3n p\u00fablica. El sorteo p\u00fablico tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo 26 de octubre.", "title": "El portavoz de Podemos en Pozuelo, que cobra 49.000 euros, pide un piso de protecci\u00f3n oficial", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-portavoz-podemos-pozuelo-cobra-49000-euros-pide-piso-proteccion-oficial-201610210106_noticia.html", "keywords": "pozuelo,portavoz,podemos,piso", "date": "2016-10-20", "id": "357fe7b534677620c329157cfabadad4c4eb5839", "summary": "En la petici\u00f3n tambi\u00e9n figuran dos ediles de la oposici\u00f3n: Marta Mar\u00eda Espinar (Ciudadanos) y Elena Moreno (PSOE)"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/10/2016 16:13hLa primera misi\u00f3n del programa ExoMars tuvo ayer su d\u00eda cumbre en Marte. La Agencia Espacial Europea (ESA) logr\u00f3 poner en \u00f3rbita un nuevo sat\u00e9lite, el Trace Gas Orbiter, lo que le asegur\u00f3 que Europa un nuevo pie en el planeta rojo. Esto promete nuevos e importantes avances cient\u00edficos sobre todo relacionados con el origen del gas metano marciano, una mol\u00e9cula que en la Tierra est\u00e1 sobre todo creada por los seres vivos, y con la presencia de agua en el subsuelo de Marte. Aparte de esto, los indicios apuntan a que el peque\u00f1o m\u00f3dulo de aterrizaje experimental, Schiaparelli, que deb\u00eda posarse con suavidad en Marte, no logr\u00f3 complir con su misi\u00f3n y acab\u00f3 estrell\u00e1ndose contra la superficie. Pero, tal como la ESA ha dicho una y otra vez, a\u00fan es pronto para sacar conclusiones sobre el destino de Schiaparelli.Hasta que se confirme el destino de Schiaparelli, est\u00e1 por ver c\u00f3mo afectar\u00e1 este fiasco a la pr\u00f3xima misi\u00f3n del programa ExoMars, ExoMars2020. Esta misi\u00f3n pretende lanzar el primer rover de exploraci\u00f3n europeo al planeta, y perforar hasta dos metros el subsuelo marciano, por primera vez en la historia. Podr\u00e1 analizar la geolog\u00eda, la qu\u00edmica y la f\u00edsica de Marte, pero adem\u00e1s podr\u00e1 buscar mol\u00e9culas org\u00e1nicas que podr\u00edan ser huellas de vida marciana pasadao presente bien dentro del suelo, donde la radiaci\u00f3n espacial no las ha degradado. Pero esta prometedora misi\u00f3n depende de una cosa bien sencilla, que la ESA pueda posar con seguridad un delicado y caro rover sobre Marte.Mientras se decide todo esto, el ingeniero Jos\u00e9 Antonio Rodr\u00edguez Manfredi, investigador en el Centro de Astrobiolog\u00eda (INTA-CSIC) y vinculado a las misiones Curiosity, InSight y Mars2020 de la NASA, explica a ABC qu\u00e9 est\u00e1 previsto que ocurra en cuesti\u00f3n de cuatro a\u00f1os en el planeta rojo. Una misi\u00f3n de la NASA, Mars2020, y otra de la Agencia Espacial Europea (ESA), ExoMars2020, explorar\u00e1n el planeta. Adem\u00e1s, los pr\u00f3ximos objetivos parecen ser perforar el subsuelo, traer una muestra marciana de vuelta a la Tierra y, m\u00e1s adelante, enviar una misi\u00f3n tripulada.-\u00bfExoMars y Mars2020 tendr\u00e1n el mismo objetivo, es decir, analizar las condiciones de habitabilidad de Marte?-Los objetivos de alto nivel s\u00ed son similares, aunque difieren en la forma de acometerlos. Ambas misiones persiguen la caracterizaci\u00f3n del entorno y de las condiciones de habitabilidad (en tanto y en cuanto Marte puede o pudo ser un h\u00e1bitat potencial para la vida), y buscar\u00e1n evidencias de vida (pasada, o presente) \u2013es lo que llamamos biomarcadores-.Una nota: La palabra habitabilidad proviene de \u00abhabitat\u00bb, y hace referencia al medio ambiente, al entorno, en el que se desarrolla la vida. En ese sentido y en base a lo que conocemos, la habitabilidad viene determinada o condicionada por la presencia de agua l\u00edquida, y unos componentes m\u00ednimos esenciales.Para averiguar cu\u00e1les son las condicioens de habitabilidad, adem\u00e1s de la caracterizaci\u00f3n geol\u00f3gica, ExoMars 2020 se centrar\u00e1 en el estudio del subsuelo, pudiendo llegar hasta 2 metros de profundidad. La misi\u00f3n tomar\u00e1 muestras de la superficie o extra\u00eddas del subsuelo, y las analizar\u00e1 con los instrumentos que el veh\u00edculo llevar\u00e1 a bordo en busca de esos biomarcadores.Por su lado, la misi\u00f3n Mars 2020, adem\u00e1s de la exploraci\u00f3n geol\u00f3gica, tambi\u00e9n evaluar\u00e1 el potencial de habitabilidad del lugar donde aterrice, buscar\u00e1 evidencias de vida y seleccionar\u00e1 unas zonas con alto potencial de preservaci\u00f3n de biomarcadores (es decir, los entornos donde mejor se hayan podido preservar los compuestos org\u00e1nicos o restos de vida pasada). En esas zonas seleccionadas, el rover podr\u00e1 recoger y \u00abencapsular\u00bb unas muestras que en una misi\u00f3n futura podr\u00e1n ser tra\u00eddas a la Tierra.Por \u00faltimo la misi\u00f3n de NASA probar\u00e1 una determinada tecnolog\u00eda que resultar\u00e1 clave para la futura exploraci\u00f3n humana de Marte: obtenci\u00f3n de ox\u00edgeno a partir del di\u00f3xido de carbono de la atm\u00f3sfera marciana.-\u00bfQu\u00e9 diferencia supondr\u00e1n estas dos misiones que comenzar\u00e1n cerca de 2020 en comparaci\u00f3n con Curiosity? \u00bfSer\u00e1n un salto cualitativo en instrumentos y objetivos cient\u00edficos?-Curiosity supuso un salto cualitativo respecto a sus predecesores. La capacidad de la NASA/JPL de poder aterrizar un veh\u00edculo tan grande (unos 900 Kg) permiti\u00f3 que los instrumentos cient\u00edficos fueran mucho m\u00e1s ambiciosos y complejos que los de misiones anteriores.R\u00e9plicas en tama\u00f1o real de los principales rovers de la NASA. Con el paso de los a\u00f1os aument\u00f3 su tama\u00f1o y potencia. A la izquierda el Opportunity, debajo el Sojurner de la Pathinder, y a la derecha el Curiosity - NASAAdem\u00e1s, los descubrimientos y avances cient\u00edficos que a\u00fan hoy est\u00e1 generando Curiosity son un punto de partida importante, a la vez que marcan un nivel muy alto que las futuras misiones deben superar.Apoy\u00e1ndose en esos avances, las misiones para el 2020 incrementan a\u00fan m\u00e1s la complejidad gracias al avance tecnol\u00f3gico ocurrido en \u00faltima d\u00e9cada: nuevos materiales empleados, nuevas y mejores tecnolog\u00edas, instrumentos m\u00e1s complejos y con mayor retorno cient\u00edfico, mayor autonom\u00eda (menos necesidad de supervisar desde Tierra cada \u00abpaso o actividad\u00bb que ejecuta), etc.-Algunos investigadores han criticado que tanto ExoMars como Mars2020 en realidad tienen objetivos astrobiol\u00f3gicos poco ambiciosos. \u00bfEst\u00e1 de acuerdo? \u00bfTendr\u00e1n capacidad esta misiones de buscar evidencias directas e incuestionables de vida en Marte o habr\u00e1 que esperar hasta la posible misi\u00f3n tripulada al planeta rojo?Es cierto que son misiones muy costosas, y que algunos quisieran ver objetivos mucho m\u00e1s ambiciosos en ellas, tales como la b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n, si la hubiera, de formas de vida. Las agencias espaciales son m\u00e1s cautas y, en cierto modo, est\u00e1 justificado que vayamos con pies de plomo. Adem\u00e1s, Marte todav\u00eda nos tiene que ense\u00f1ar mucho.No creo que tengamos que esperar hasta una misi\u00f3n tripulada para buscar evidencias directas. En la actualidad se est\u00e1 trabajando en el desarrollo de instrumentaci\u00f3n y en la propuesta de misiones con ese fin.Marte es un planeta muy \u00e1rido y hostil, y es preciso seleccionar bien las zonas donde maximicemos las posibilidades de encontrar vida (pasada o presente). Lamentablemente, la instrumentaci\u00f3n que desarrollamos no tiene un n\u00famero de usos ilimitado, por lo que tenemos que acotar bien d\u00f3nde y cu\u00e1ndo los usamos.-La misi\u00f3n InSight ten\u00eda como objetivo perforar el subsuelo de Marte (hasta que fue suspendida) y tengo entendido que ExoMars perforar\u00e1 hasta dos metros bajo la superficie. \u00bfEs importante explorar el subsuelo de Marte? \u00bfPor qu\u00e9?Ten\u00eda y tiene. InSight no ha sido cancelada, s\u00f3lo retrasada hasta el 2018. En cualquier caso, su objetivo es m\u00e1s bien geof\u00edsico.El subsuelo del planeta Marte nos depara grandes sorpresas. Estoy seguro.La escasa atm\u00f3sfera que actualmente posee el planeta hace que la radiaci\u00f3n ionizante procedente del Sol llegue a la superficie y, altere y \u00abcalcine\u00bb casi todo lo que hay sobre \u00e9sta. Adem\u00e1s, dadas las condiciones actuales del planeta, el agua l\u00edquida no perdura sobre la superficie (hemos visto recientemente la noticia de la presencia de torrenteras en algunas zonas y condiciones concretas).Sin embargo, a pocos mil\u00edmetros (incluso micras, en algunos casos) bajo la superficie, esa radiaci\u00f3n queda apantallada, y podr\u00edan darse las condiciones para que hubiese agua l\u00edquida, adem\u00e1s de que la temperatura no ser\u00eda tan extrema como en la superficie. En ese entorno completamente distinto, tal vez podamos encontrar vida.", "title": "\"No creo que tengamos que esperar hasta una misi\u00f3n tripulada para buscar vida en Marte\"", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-entrevista-jose-antonio-rodriguez-manfredi-no-creo-tengamos-esperar-hasta-mision-tripulada-para-buscar-vida-marte-201610201618_noticia.html", "keywords": "entrevista,marte", "date": "2016-10-20", "id": "4a70fac0eaa90f6c0a51d68ba592059bf2941d33", "summary": "El ingeniero e investigador del Centro de Astrobiolog\u00eda (CSIC-INTA) explica qu\u00e9 podemos esperar de las pr\u00f3ximas misiones al planeta rojo, a falta de que se sepa si la posible p\u00e9rdida de Schiaparelli retrasar\u00e1 el programa ExoMars de Europa"}, {"article": "MadridActualizado:21/10/2016 09:39hLa actriz Kim Cattrall (Liverpool, Reino Unido, 1956), conocida por interpretar a Samantha Jones en \u00abSexo en Nueva York\u00bb, ha confesado que la serie no solo la lanz\u00f3 al estrellato. Tambi\u00e9n destroz\u00f3 una parte muy importante de su vida.\u00abEl horario de rodaje me imped\u00eda que estuviese en casa a horas previstas. De hecho, nunca estaba; mi marido se encontraba solo, estaba siempre enojado, se hizo competitivo y la situaci\u00f3n entre nosotros se hizo muy dif\u00edcil\u00bb, cuenta la actriz, ante los medios australianos, sobre el que fue su tercer esposo, Mark Levinson.Su matrimonio con el ingeniero de medios audiovisuales solo dur\u00f3 seis a\u00f1os (1998-2004). Pese a ello, reconoce que no se arrepiente de haber participado en la ficci\u00f3n. \u00abDisfrut\u00e9 mucho. Fue divertid\u00edsimo\u00bb, asegura.S\u00ed que es verdad que tuvo problemas con los hombres que aparecieron desp\u00faes de poner fin a su matrimonio. Sus citas no sab\u00edan separar entre el personaje de la peque\u00f1a pantalla y ella. En la serie de HBO, la int\u00e9rprete inglesa da vida a una atrevida mujer con mucho car\u00e1cter. Junto a ella, Sara Jessica Parker, Kristin Davis y Cynthia Nixon. Tras este papel ha protagonizado la obra \u00abLinda\u00bb y \u00abOld Vic\u00bb, de Kevin Spacey.", "title": "Kim Cattrall: \"'Sexo en Nueva York' me cost\u00f3 mi matrimonio\"", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-cattrall-sexo-nueva-york-costo-matrimonio-201610201940_noticia.html", "keywords": "cattrall,sexo,nueva,york", "date": "2016-10-20", "id": "68976c8e9e972e9844d9b7b41f484992475519ce", "summary": "La int\u00e9rprete confiesa que pasaba m\u00e1s tiempo en el rodaje que con su propio marido"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 10:39hEspa\u00f1a lleva cuatro a\u00f1os consecutivos perdiendo poblaci\u00f3n. Y seguir\u00e1 haci\u00e9ndolo durante el pr\u00f3ximo medio siglo. El Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) public\u00f3 ayer sus proyecciones de poblaci\u00f3n para el periodo 2016 a 2066, y en ellas se puede observar que en los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os, si no cambia nada, podr\u00edamos perder m\u00e1s de 5,3 millones de habitantes. A la par, nuestra pir\u00e1mide de poblaci\u00f3n cambiar\u00eda sustancialmente de forma, engrosando los segmentos que corresponden a las personas mayores y disminuyendo los de menor edad. Dentro de 50 a\u00f1os, pasar\u00edamos de los actuales 16.000 centenarios a la asombrosa cifra de 222.104. En el grupo de 0 a 4 a\u00f1os de edad, el recorrido ser\u00eda al contrario, pasando de 2.200.892 en 2016 a 1.489.459 en 2066.Esta posible disminuci\u00f3n y envejecimiento de nuestra poblaci\u00f3n no tiene, sin embargo, que conducirnos al desastre. Que esa presi\u00f3n se haga insoportable para el sistema de pensiones, una de las grandes preocupaciones actuales, \u00abno es un problema de demograf\u00eda, sino de calidad del trabajo\u00bb, afirma Pau Miret, investigador del Centro de Estudios Demogr\u00e1ficos de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona.\u00abAhora mismo, cuando la poblaci\u00f3n del baby-boom de los a\u00f1os 60 est\u00e1 en plena capacidad productiva, ya estamos tirando de la hucha de las pensiones. Pero lo hacemos por la crisis y falta de trabajo y buenos salarios, no por una cuesti\u00f3n de demograf\u00eda. Lo que le pueda ocurrir al Estado del bienestar en 2066 depender\u00e1 sobre todo del trabajo que haya entonces\u00bb, adelanta Miret. Y su previsi\u00f3n es confirmada por Julio P\u00e9rez, del Instituto de Econom\u00eda, Geograf\u00eda y Demograf\u00eda (IEGD) del CSIC. \u00abEl trabajo de una persona en este siglo XXI genera unas cotizaciones que son 50 veces las de un jornalero de hace 30 a\u00f1os. Lo que hay que mejorar es la productividad del trabajo\u00bb, afirma este investigador.Sistema sanitario Que haya much\u00edsimas m\u00e1s personas que cumplan y superen los 100 a\u00f1os tampoco tiene por qu\u00e9 representar un problema para el sistema sanitario ya que \u00ablas condiciones de los centenarios de 2066 ser\u00e1n como las de los que ten\u00edan 60 a\u00f1os a principios de este siglo. Nos hacemos viejos m\u00e1s tarde y los problemas de dependencia se desplazan\u00bb, defiende Miret. Adem\u00e1s, esta mejora de la vejez est\u00e1 provocando que en las parejas de mayores las dependencias leves y moderadas se resuelvan dentro del hogar. \u00abTenemos una nueva vejez. Y no tiene por qu\u00e9 ser catastr\u00f3fica\u00bb, asegura Antonio Abell\u00e1n, investigador del IEGD.Esperanza de vida y relaciones familiaresOtro de los datos llamativos, pero positivo, de las proyecciones del INE para 2066 es el del aumento de la esperanza de vida, que ya es de las mejores del mundo, incluso superior a la de los pa\u00edses n\u00f3rdicos. Podr\u00edamos pasar de los actuales 80,26 a\u00f1os para los hombres, a 88,60 en 2066. En las mujeres a\u00fan ser\u00eda mejor y su esperanza de vida se situar\u00eda en 91,64 a\u00f1os dentro de 50 a\u00f1os. La explicaci\u00f3n a esto podr\u00eda estar en varios factores, que van desde la dieta mediterr\u00e1nea, al clima, pasando por un sistema sanitario que llega a todos, y no solo a los que pueden pagarlo. Pero los expertos coinciden en que si hay un hecho diferencial entre Espa\u00f1a y el resto de los pa\u00edses avanzados, es el de las relaciones familiares y sociales. Son m\u00e1s estrechas y fuertes que en otros pa\u00edses, lo que podr\u00eda hacernos m\u00e1s felices en general. Este hecho, adem\u00e1s, propicia que los hijos, que se emancipan mucho m\u00e1s tarde, cuiden m\u00e1s de sus padres. Por eso, es importante que no se olvide que en Espa\u00f1a se tienen menos hijos de los que se desean, lo que provoca un d\u00e9ficit de bienestar. A\u00fan podr\u00edamos mejorar m\u00e1s.", "title": "Lo que ocurra con las pensiones en 2066 no depende de la p\u00e9rdida de poblaci\u00f3n sino de la calidad del trabajo", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-ocurra-pensiones-no-depende-caida-poblacion-sino-calidad-trabajo-201610202236_noticia.html", "keywords": "poblacion,proyecciones,espana", "date": "2016-10-20", "id": "449aea851de84f0272e3f51a8515d8b348b16e77", "summary": "Las proyecciones del INE prev\u00e9n una p\u00e9rdida de habitantes en Espa\u00f1a de 5,3 millones en 50 a\u00f1os pero los dem\u00f3grafos creen que la mayor presi\u00f3n sobre el sistema de pensiones podr\u00eda deberse a la merma de la situaci\u00f3n laboral"}]