[{"article": "EL BOE NUESTRO DE CADA D\u00cdA.- El pasado lunes, el Diario Oficial de Galicia (DOG) public\u00f3 los convenios firmados por la Conselleria de Pol\u00edtica Social gallega en el primer semestre del a\u00f1o. Entre ellos, tal y como alerta la Confederaci\u00f3n Intersindical Gallega (CIG), encontramos 18 convenios firmados con sendos medios de comunicaci\u00f3n para realizar acciones divulgativas sobre el fomento de la natalidad y la necesidad de incrementar las tasas de natalidad en la comunidad aut\u00f3noma.No es la primera vez que Galicia lleva a cabo este tipo de campa\u00f1as de publicidad institucional. La primera que encontramos fue de 2013, y establec\u00eda un presupuesto de 640.000 euros, lo que inclu\u00eda la creaci\u00f3n de los anuncios y, sobre todo, el coste de su inserci\u00f3n en medios (unos 556.000 euros). En 2014, el Gobierno de Feij\u00f3o repiti\u00f3 y volvi\u00f3 a comprar espacios en los medios para esa misma campa\u00f1a, entonces con un presupuesto algo inferior. El objetivo de todas estas campa\u00f1as es el mismo: que los gallegos asuman su \u201cresponsabilidad\u201d en el asunto y tengan m\u00e1s hijos. La Xunta ha adjudicado m\u00e1s de 341.000 euros a ocho medios de comunicaci\u00f3n sin pasar por el tr\u00e1mite de una contrataci\u00f3n reglada\u200b Lo que hace diferente al reparto publicado esta semana en el DOG es que esta vez la Xunta no ha puesto en marcha una licitaci\u00f3n p\u00fablica para contratar estos servicios. Lo ha hecho v\u00eda convenio. Eso significa que puede esquivar las obligaciones de publicidad -los detalles de estos convenios no son p\u00fablicos- y concurrencia -no sabemos qui\u00e9n fue invitado, por qu\u00e9, y c\u00f3mo se estableci\u00f3 la suma destinada a cada uno de ellos.La Ley de Contratos del Sector P\u00fablico establece (art\u00edculo 4.1.d) que est\u00e1n excluidos de su aplicaci\u00f3n \"los convenios que, con arreglo a las normas espec\u00edficas que los regulan, celebre la Administraci\u00f3n con personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas sujetas al derecho privado, siempre que su objeto no est\u00e9 comprendido en el de los contratos regulados en esta Ley o en normas administrativas especiales\". En este caso, el objeto s\u00ed est\u00e1 establecido en la ley. En concreto, estar\u00edamos hablando de \"servicios de publicidad\", establecidos de esa forma en su anexo II.As\u00ed, el servicio deber\u00eda haberse adjudicado v\u00eda contrato. De hecho, excepto en este caso, este tipo de servicios se adjudica v\u00eda contrato de forma recurrente. En Galicia y en toda Espa\u00f1a. Y as\u00ed se hizo en convocatorias anteriores para esta misma campa\u00f1a.As\u00ed, la Xunta ha adjudicado m\u00e1s de 341.000 euros a ocho medios de comunicaci\u00f3n sin pasar por el tr\u00e1mite de una contrataci\u00f3n reglada, transparente y que permitiera la concurrencia. La mejor parada ha sido La Voz de Galicia, con 150.000 euros. Una pr\u00e1ctica habitual No es la primera vez que el Gobierno de Feij\u00f3o utiliza el m\u00e9todo del convenio para esquivar las obligaciones de publicidad y concurrencia, marcados por ley, que debe regir la inserci\u00f3n en medios de la publicidad institucional. Un vistazo al buscador de convenios de la Xunta da cuenta de muchos m\u00e1s. As\u00ed se repartieron los anuncios vinculados a los programas de empleo y formaci\u00f3n, I+D, la capitalidad de Santiago de Compostela y otros m\u00e1s gen\u00e9ricos. En 2015 y 2016 han utilizado este sistema para repartir ayudas a los medios bajo el paraguas del convenio para fomentar la lectura de prensa escrita En algunos casos, para que el acuerdo se asemeje a un convenio, se establece que el medio tambi\u00e9n aporte una cantidad m\u00ednima para cumplir el objetivo. En otros, ni siquiera eso. En todo caso, la gran cantidad de convenios firmados con medios para distribuir campa\u00f1as de la Xunta da buena cuenta de c\u00f3mo el organismo est\u00e1 utilizando esta v\u00eda para distribuir su publicidad institucional, esquivando as\u00ed las obligaciones de la contrataci\u00f3n p\u00fablica.Todos estos casos tienen algo en com\u00fan: se utilizan convenios en lugar de contratos p\u00fablicos. Pero la Xunta de Galicia tambi\u00e9n utiliza convenios en lugar de convocatorias de subvenciones -p\u00fablicas, concurrentes, abiertas. Y as\u00ed, de nuevo, esquiva las obligaciones legales.En 2015 y 2016 han utilizado este sistema para repartir ayudas a los medios bajo el paraguas del convenio para fomentar la lectura de prensa escrita y el uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n por el alumnado no universitario. As\u00ed repartieron, por ejemplo, 485.274,32 euros en 2015. Estas ayudas bajo manga se suman a las subvenciones regladas, que se ampliaron en 2015.", "title": "Feijoo esquiva las normas de contrataci\u00f3n y coloca anuncios a dedo en los medios de comunicaci\u00f3n", "url": "http://www.publico.es/politica/feijoo-esquiva-normas-contratacion-y.html", "keywords": "normas,contratacion,coloca,Feijoo,esquiva", "date": "2016-10-14", "id": "3a06b33e56fbcef57ba1679a96aceb76ac04ef54", "summary": "La Xunta utiliza los convenios de forma recurrente para distribuir su publicidad institucional, esquivando as\u00ed las obligaciones de la contrataci\u00f3n p\u00fablica"}, {"article": "El piloto espa\u00f1ol de MotoGP Dani Pedrosa (Repsol Honda) no correr\u00e1 el Gran Premio de Jap\u00f3n tras caerse este viernes en los segundos entrenamientos libres, fracturarse la clav\u00edcula de su hombro derecho y tener que volver a Espa\u00f1a para pasar por el quir\u00f3fano.El catal\u00e1n sufri\u00f3 una dura ca\u00edda en la segunda sesi\u00f3n de entrenamientos libres de la decimoquinta cita mundialista tras salir despedido en la curva 11. La fuerza de la inercia de la ca\u00edda provocaba un fuerte impacto sobre el suelo del circuito nip\u00f3n, provocando una rotura en su clav\u00edcula. \"Dani Pedrosa tiene una fractura en su clav\u00edcula derecha y las primeras pruebas indican que necesita de cirug\u00eda. No est\u00e1 desplazada, pero el hueso est\u00e1 roto en cuatro partes\", explic\u00f3 el doctor Xavier Mir, m\u00e9dico de MotoGP en la web del Mundial.El galeno apunt\u00f3 que el de Castellar del Vall\u00e9s tambi\u00e9n se da\u00f1\u00f3 \"aunque de forma leve, su pie izquierdo\". \"Pero la clav\u00edcula es lo m\u00e1s importante. De todas las roturas de clav\u00edcula que ha sufrido Pedrosa, esta parece la menos grave\", recalc\u00f3.De este modo, Pedrosa, campe\u00f3n del Gran Premio de Jap\u00f3n la pasada temporada, regresar\u00e1 a Barcelona para ser operado con urgencia en la cl\u00ednica Dexeus y dado que el Mundial se encuentra en plena gira transoce\u00e1nica con tres carreras consecutivas, es probable que no est\u00e9 para competir hasta el Gran Premio de la Comunidad Valenciana, aunque todav\u00eda no hay nada oficial al respecto.\u200b VIDEO \"He perdido la adherencia de la rueda trasera al entrar en la curva 11 y, cuando el neum\u00e1tico ha recuperado el agarre, la moto me ha lanzado por los aires\" El propio Pedrosa explic\u00f3 c\u00f3mo fue la ca\u00edda: \"Estaba en la vuelta de lanzamiento de mi \u00faltima tanda del segundo entrenamiento libre, cuando he perdido la adherencia de la rueda trasera al entrar en la curva 11 y, cuando el neum\u00e1tico ha recuperado el agarre, la moto me ha lanzado por los aires\".El catal\u00e1n prefiere ya no mirar atr\u00e1s porque \"s\u00f3lo\" quiere centrarse en su \"recuperaci\u00f3n para volver a subir a la moto lo antes posible\". \"Evidentemente estoy triste por lo que ha ocurrido, porque ten\u00eda muchas ganas de competir en Jap\u00f3n, el circuito de casa de Honda y uno de mis favoritos. Posteriormente, el Repsol Honda confirm\u00f3 que el japon\u00e9s Hiroshi Aoyama, piloto probador de HRC, ser\u00e1 el encargado de sustituir al piloto catal\u00e1n para este Gran Premio.\"En primer lugar, siento mucho lo que le ha ocurrido a Dani y deseo que se recupere tan pronto como sea posible. No es la mejor manera de llegar a una carrera, pero intentar\u00e9 hacerlo lo mejor posible por Honda, delante de mis amigos y aficionados. No podr\u00e9 utilizar mi n\u00famero habitual -el 7- ya que lo utiliza Mike Jones, pero llevar\u00e9 el 73, que es el n\u00famero que utilic\u00e9 en mi primera temporada en el Mundial de 250cc\", se\u00f1al\u00f3 Aoyama en declaraciones facilitadas por su equipo.", "title": "Pedrosa sufre una aparatosa ca\u00edda en Motegi, se rompe la clav\u00edcula y regresa a Barcelona para ser operado", "url": "http://www.publico.es/deportes/pedrosa-sufre-aparatosa-caida-motegi.html", "keywords": "sufre,caida,Motegi,aparatosa,Pedrosa", "date": "2016-10-14", "id": "f8e0c80a6feba21193c855e9f1f00bacfedfcb18", "summary": "El piloto espa\u00f1ol tomar\u00e1 un avi\u00f3n esta noche para ser intervenido de urgencia de la fractura. \"He perdido la adherencia de la rueda trasera al entrar en la curva 11 y la moto me ha lanzado por los aires\", ha explicado."}, {"article": "Actualizado:14/10/2016 13:34hSe dispersan con facilidad y son muy persistentes en el medio ambiente. Hablamos de los pl\u00e1sticos, que suponen una amenaza para aves, peces y mam\u00edferos marinos. Tan peligrosos son los de gran tama\u00f1o como los m\u00e1s peque\u00f1os. De hecho, los \u00faltimos estudios publicados se est\u00e1n centrando, sobre todo, en los micropl\u00e1sticos. Se ha comprobado que su efecto negativo es superior: pueden ser ingeridos por un mayor n\u00famero de organismos. Pero las consecuencias perjudiciales de los macro y micropl\u00e1sticos no solo se evidencian sobre la fauna. Sectores econ\u00f3micos como la pesca o el tur\u00edstico tambi\u00e9n se est\u00e1n resintiendo. Por no mencionar que la Uni\u00f3n Europea gasta 630 millones de euros anuales en la limpieza de playas y zonas costeras.Resulta imposible saber con exactitud la cantidad de pl\u00e1sticos presentes en los oc\u00e9anos. En 2014, por ejemplo, se estim\u00f3 que \u00e9stos albergaban alrededor de 5,25 billones de fragmentos de pl\u00e1stico (unas 268.940 toneladas). Se trat\u00f3, adem\u00e1s, de un c\u00e1lculo que no inclu\u00eda los trozos presentes en el fondo marino o en las playas. Un a\u00f1o despu\u00e9s, sin embargo, otro grupo de expertos se\u00f1al\u00f3 una cifra m\u00e1s alta: en torno a los 50 billones de fragmentos pl\u00e1sticos. En menos de un siglo los residuos pl\u00e1sticos han pasado a convertirse en parte del ecosistema marino del mar Mediterr\u00e1neo. As\u00ed lo aseguraba recientemente un equipo del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas tras analizar las muestras tomadas durante varios viajes realizados en 2011 y 2013 dentro del proyecto NIXE II. El Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda, por su parte, tambi\u00e9n alertaba a finales del mes pasado de la detecci\u00f3n de pl\u00e1sticos en los est\u00f3magos de varias especies comerciales de peces capturados a lo largo de toda la costa peninsular y Baleares, como la merluza o la pintarroja. \u00abNo existen evidencias de efectos negativos en la salud humana, pero ser\u00eda conveniente estudiarlo\u00bb, puntualiza Juan Bellas, autor del art\u00edculo. Unos 8 millones de toneladas de pl\u00e1stico entran en nuestros mares cada a\u00f1o y se est\u00e1n incorporando a la cadena tr\u00f3fica\u00abLos oc\u00e9anos se est\u00e1n convirtiendo en el vertedero del pl\u00e1stico que inunda la sociedad actual de cualquier pa\u00eds del mundo. Unos 8 millones de toneladas de pl\u00e1stico entran en nuestros mares cada a\u00f1o, y ya sea en forma de microesferas o de envases, la ciencia nos dice que se est\u00e1n incorporando a la cadena tr\u00f3fica. Es un bomba de relojer\u00eda t\u00f3xica\u00bb, ha declarado Elvira Jim\u00e9nez, responsable de oc\u00e9anos de Greenpeace.Reutilizaci\u00f3n y reciclajeSu bajo precio y sus caracter\u00edsticas de flexibilidad, ligereza y durabilidad han contribuido a que el pl\u00e1stico se haya convertido en un elemento omnipresente en nuestras vidas. Podemos hallarlo en multitud de utensilios y objetos, as\u00ed como en el textil de la ropa o en materiales de construcci\u00f3n. Muchos productos de los que se adquieren en la actualidad se fabrican para un solo uso, lo que genera grandes monta\u00f1as de residuos, explican desde Greenpeace. \u00abChina es el principal productor de pl\u00e1sticos, seguido de Europa y Estados Unidos. Y dentro de Europa m\u00e1s de dos tercios de la demanda se concentra en cinco pa\u00edses: Alemania, Italia, Francia, Reino Unido y Espa\u00f1a\u00bb, detalla Julio Barea, responsable de la campa\u00f1a \u00abMejor sin pl\u00e1stico\u00bb de la organizaci\u00f3n. Reino Unido y Francia, casualmente, han sido de los \u00faltimos en sumarse a la denominada \u00abguerra contra el pl\u00e1stico\u00bb. Dentro de cuatro a\u00f1os ser\u00e1 imposible comprar vasos, platos y cuberter\u00eda de pl\u00e1stico en las tiendas galas. Reino Unido, por su parte, ha anunciado que a partir del 1 de enero de 2017 no permitir\u00e1 la comercializaci\u00f3n de los cosm\u00e9ticos que contengan microesferas de pl\u00e1stico. Espa\u00f1a es uno de los cinco pa\u00edses europeos que m\u00e1s pl\u00e1sticos demandaDesde el Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente (Magrama) en funciones aseguran que se \u00abest\u00e1 fomentando la participaci\u00f3n, formaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n de todos los implicados en la protecci\u00f3n de los oc\u00e9anos (administraciones, comunidad cient\u00edfica, sector pesquero, ciudadanos) \u00abcon el objetivo de avanzar juntos en la prevenci\u00f3n y limpieza de basuras en el mar\u00bb.Desde Greenpeace insisten en que la mejor respuesta ser\u00eda \u00abcumplir la normativa vigente: establecer las medidas necesarias para implantar la Directiva Europea sobre las bolsas de pl\u00e1stico de un solo uso para noviembre de 2016. Y poner en el mercado productos con una clara orientaci\u00f3n a la reutilizaci\u00f3n y el reciclaje\u00bb.En opini\u00f3n de Vanessa Salvo, coordinadora de la oficina espa\u00f1ola de la Fundaci\u00f3n Surfrider Europa, \u00abfalta una legislaci\u00f3n restrictiva en el marco de la producci\u00f3n y el embalaje de los productos. Las administraciones deber\u00edan promover la eficiencia a trav\u00e9s del ecodise\u00f1o y la innovaci\u00f3n\u00bb. Salvo no se olvida de la educaci\u00f3n ambiental: \u00abHay que aprender a reciclar correctamente y a no eliminar los art\u00edculos que adquirimos a trav\u00e9s del inodoro\u00bb, aconseja.Una vez en el mar, los pl\u00e1sticos no desaparecen. Depende del tipo de pl\u00e1stico, pero los tiempos estimados de degradaci\u00f3n oscilan desde los seis meses de un globo hasta los 600 a\u00f1os de un hilo de pesca. \u00abEs como si Cervantes hubiera dejado una botella de pl\u00e1stico y nos la encontr\u00e1semos hoy. Pero no es una antig\u00fcedad de museo, es basura\u00bb, subraya Jim\u00e9nez.Todos alerta... y con el m\u00f3vilLa Agencia Europea de Medio Ambiente (EEA, por sus siglas en ingl\u00e9s) lanz\u00f3 en marzo de 2014 una aplicaci\u00f3n disponible para tel\u00e9fonos inteligentes destinada a monitorizar la presencia de residuos en los mares. La EEA se mostraba entonces preocupada por la gran cantidad de basura pl\u00e1stica y de otros tipos que iban apareciendo en los oc\u00e9anos, con consecuencias terribles para la vida silvestre y que ya se intu\u00eda que podr\u00edan ocasionar un impacto igual de da\u00f1ino en la salud humana si no se atajaba el problema. La app \u00abMarine Litter Watch\u00bb supone una herramienta m\u00e1s puesta en marcha por la UE para conseguir alcanzar un buen estado ecol\u00f3gico de sus aguas de aqu\u00ed al a\u00f1o 2020 mediante la definici\u00f3n de programas de vigilancia y la adopci\u00f3n de medidas adecuadas en los Estados Miembros.", "title": "Oc\u00e9anos: \u00bfuna bomba de relojer\u00eda t\u00f3xica?", "url": "http://www.abc.es/natural/biodiversidad/abci-oceanos-bomba-relojeria-toxica-201610141111_noticia.html", "keywords": "plasticos,oceanos", "date": "2016-10-14", "id": "e799b8b5618a9e078aed8edc74e4df7d145f4185", "summary": "Los pl\u00e1sticos ya son parte del ecosistema marino. Se desconoce en qu\u00e9 cantidad est\u00e1n presentes y sus posibles efectos en la salud humana"}, {"article": "BarcelonaActualizado:14/10/2016 12:47hEl juez que prohibi\u00f3 al Ayuntamiento de Badalona abrir al p\u00fablico el 12 de octubre pasado considera que la decisi\u00f3n del consistorio vulneraba el derecho constitucional a la libertad ideol\u00f3gica. El magistrado ha dicho en un auto que el Ayuntamiento forzaba de estar manera a \u00absignificarse\u00bb pol\u00edticamente.[ As\u00ed fue el teatrillo del Ayuntamiento de Badalona]El titular del juzgado de lo contencioso n\u00famero 14 de Barcelona ratifica la medida cautelar que adopt\u00f3 el pasado martes, cuando prohibi\u00f3 abrir las puertas del consistorio, y descarta que la Delegaci\u00f3n del Gobierno actuara de \u00abmala fe\u00bb al acudir al juzgado el pasado 10 de octubre, dos d\u00edas antes de la fiesta de la Hispanidad.El juez descarta as\u00ed dos de los principales argumentos esgrimidos por el Ayuntamiento, que en la vista celebrada ayer invoc\u00f3 el derecho a la libertad ideol\u00f3gica consagrado en la Constituci\u00f3n y acus\u00f3 a la Delegaci\u00f3n del Gobierno de mala fe por impugnar, dos d\u00edas antes del 12O, un acuerdo que el consistorio hab\u00eda aprobado el pasado mes de mayo. Para el juez, la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Catalu\u00f1a \u00abni conoc\u00eda ni pod\u00eda conocer\u00bb la resoluci\u00f3n del Ayuntamiento de Badalona, porque este incumpli\u00f3 la obligaci\u00f3n que le impone la Ley de Bases de R\u00e9gimen Local de rendir cuenta a las administraciones del Estado de sus acuerdos.En su auto, el magistrado evita cualquier alusi\u00f3n a la decisi\u00f3n del Ayuntamiento de Badalona de deso\u00edr su prohibici\u00f3n y abrir al p\u00fablico \u2013 con la \u00fanica presencia de concejales del equipo de gobierno\u2013, pese a que la ley lo faculta a remitir a la Fiscal\u00eda cualquier actuaci\u00f3n que considere puede constituir delito.En cualquier caso, el Ayuntamiento de Badalona ya est\u00e1 siendo investigado por posible desobediencia por un juzgado de la poblaci\u00f3n, a ra\u00edz de la denuncia que present\u00f3 la agrupaci\u00f3n local del PP el mismo 12O.Fiesta de \u00abinter\u00e9s general\u00bbEl juez sostiene en su auto que la festividad del 12 de octubre obedece \u00aba razones sociales y culturales, que reflejan un inter\u00e9s general, social o colectivo en su celebraci\u00f3n\u00bb, por lo que \u00absi se hubiera llevado a efecto la resoluci\u00f3n del Ayuntamiento de Badalona, este inter\u00e9s se habr\u00eda visto perjudicado de manera irreparable\u00bb.Para el magistrado, suspender la decisi\u00f3n del consistorio \u00abresultaba necesaria para proteger la libertad ideol\u00f3gica de los empleados p\u00fablicos\u00bb del Ayuntamiento.\u00abLa decisi\u00f3n de cada trabajador era libre solo en el sentido de que pod\u00eda elegir o no ir a trabajar ese d\u00eda, pero no en el sentido de no tener que elegir\u00bb, a\u00f1ade el magistrado, que entiende que la decisi\u00f3n municipal colocaba a los empleados p\u00fablicos \u00aben la tesitura\u00bb de tener que \u00absignificarse en relaci\u00f3n con esta festividad\u00bb. El auto repasa la jurisprudencia contenciosa en la materia y, en opini\u00f3n del juez, esta pone de manifiesto \u00abque las entidades locales carecen de competencia para modificar los d\u00edas festivos aprobados por la administraci\u00f3n del Estado\u00bb.El magistrado recuerda que en el ordenamiento jur\u00eddico no existe \u00abuna categor\u00eda intermedia entre d\u00edas festivos y d\u00edas de trabajo\u00bb, por lo que a su parecer tambi\u00e9n incumple la normativa que se deje en manos de los empleados la decisi\u00f3n de acudir al trabajo.Adem\u00e1s, para el juez contencioso, el hecho de que la decisi\u00f3n del consistorio de Badalona se adoptara tras el acuerdo mayoritario de los sindicatos \u00abno determina que sea m\u00e1s o menos conforme con el ordenamiento jur\u00eddico\u00bb.El juez rechaza tambi\u00e9n al argumento esgrimido por el Ayuntamiento de Badalona de que otros municipios catalanes abrieron sus puertas el 12O, porque a su parecer ello \u00abno justifica\u00bb que el consistorio acordara esa medida.", "title": "El juez cree que el Ayuntamiento de Badalona vulneraba la libertad ideol\u00f3gica si abr\u00eda el 12O", "url": "http://www.abc.es/espana/catalunya/barcelona/abci-juez-cree-ayuntamiento-badalona-vulneraba-libertad-ideologica-si-abria-201610141654_noticia.html", "keywords": "ideologica,libertad,badalona", "date": "2016-10-14", "id": "9cb32eebab77fd0036c6824bd2c9a9116071f136", "summary": "El magistrado afea en un auto que el consistorio obligase a sus empleados \u00absignificarse pol\u00edticamente\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:15/10/2016 17:42hLa Comunidad de Madrid contin\u00faa dando pasos en la negociaci\u00f3n de la compraventa del estadio de Vallecas al Rayo: el Gobierno regional ha mandado un requerimiento, con fecha del 7 de septiembre, al Ayuntamiento de la capital para que realice un informe de tasaci\u00f3n del estadio de la avenida de la Albufera con el objetivo de que pongan valor a la cesi\u00f3n del suelo. El Consistorio deber\u00e1 recibir una compensaci\u00f3n por traspasar al club la titularidad de los terrenos, que son de titularidad p\u00fablica de uso deportivo. Al margen de la negociaci\u00f3n, la afici\u00f3n del Rayo Vallecano lleva meses denunciando el deplorable estado de conservaci\u00f3n del complejo, que obtuvo en 2012 un informe desfavorable de la Inspecci\u00f3n T\u00e9cnica de Edificios (ITE). La reforma integral requiere de una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 1,5 millones de euros. Aunque un estudio encargado el a\u00f1o pasado por el extinto Instituto Madrile\u00f1o del Deporte (IMD) elev\u00f3 el coste de las reparaciones en 4,8 millones de euros. De ah\u00ed que se planteen la venta del estadio, patrimonio de la Comunidad desde 1989, a\u00f1o en el que se firm\u00f3 un contrato de cesi\u00f3n de su uso con el Rayo, y que fue renovado hasta junio de 2019.Seg\u00fan asegur\u00f3 ayer el delegado del \u00e1rea de Desarrollo Urbano Sostenible en la comisi\u00f3n del ramo, el Ayuntamiento ha llevado a cabo obras por ejecuci\u00f3n sustitutoria en el estadio ante la \u00abinacci\u00f3n\u00bb de la Comunidad. El departamento que dirige Jos\u00e9 Manuel Calvo no concret\u00f3 si el Gobierno regional ha saldado la cuenta con el Ayuntamiento por estos trabajos.La portavoz socialista de Desarrollo Urbano Sostenible, Mercedes Gonz\u00e1lez, inst\u00f3 a Calvo a que afease \u00abconstantemente\u00bb al Ejecutivo de Cifuentes su actitud de abandono en el estadio del Rayo Vallecano, \u00abel hermano pobre de los equipos\u00bb madrile\u00f1os, ya que la instalaci\u00f3n requiere obras que la propietaria, la Comunidad, no ha acometido y, por ello, las ha tenido que llevar a cabo el Ayuntamiento por ejecuci\u00f3n sustitutoria. El mantenimiento del estadio corresponde a la Direcci\u00f3n General de Deportes de la Comunidad. Por eso, seg\u00fan explic\u00f3 una t\u00e9cnico del municipal, el Ayuntamiento solo ha actuado en zonas de da\u00f1os concretos. No pas\u00f3 la ITEYa en 2002, al \u00e1rea de Urbanismo emiti\u00f3 un informe en el que se requer\u00eda a la Comunidad la reparaci\u00f3n de lo da\u00f1os estructurales encontrados bajo los grader\u00edos, donde se registr\u00f3 el cedimiento de la solera, con agrietamientos. La Comunidad solicit\u00f3 sucesivas pr\u00f3rrogas hasta que la Inspecci\u00f3n T\u00e9cnica de Edificios (ITE) observ\u00f3 las deficiencias. A continuaci\u00f3n, se emitieron las distintas \u00f3rdenes de ejecuci\u00f3n de las obras. En aquella inspecci\u00f3n, que curs\u00f3 el Ayuntamiento, los t\u00e9cnicos constataron que los s\u00edntomas ya denunciados se hab\u00edan agravado. Por eso, en julio de 2015 se solicit\u00f3 una ampliaci\u00f3n de las medidas de seguridad, que desemboc\u00f3 en la ejecuci\u00f3n subsidiaria de los da\u00f1os en las bovedillas por riesgo de ca\u00eddas y desprendimientos. Estas obras, ejecutadas por el Consistorio, se llevaron a cabo entre octubre y diciembre de 2015. A finales de abril se le reclam\u00f3 a la propiedad un certificado de vigilancia y, ahora, queda por expedir la visita por parte de los servicios t\u00e9cnicos municipales.Accesos La edil socialista Mercedes Gonz\u00e1lez describi\u00f3 la situaci\u00f3n del estadio como \u00ablamentable\u00bb dado que, por ejemplo, \u00abni cumple los requisitos de evacuaci\u00f3n\u00bb. En la cubierta, las azoteas, los saneamientos y en la accesibilidad tambi\u00e9n se han encontrado desperfectos. Por eso, Gonz\u00e1lez insisti\u00f3 en que aunque el Ayuntamiento haya acometido \u00abobras puntuales\u00bb, el estadio necesita trabajos \u00abintegrales\u00bb. \u00abS\u00e9 que no es el Bernab\u00e9u ni una gran operaci\u00f3n urban\u00edstica desatascada pero van miles de personas a todos los partidos\u00bb, argument\u00f3 Gonz\u00e1lez, que recalc\u00f3 que cuando un recinto no cumple las normas el Ayuntamiento tiene la obligaci\u00f3n de actuar o afear a la Comunidad su actitud. \u00abPorque el Real Madrid se lo ha llevado todo y el Atl\u00e9ticoest\u00e1 en ello. Demos algo al Rayo\u00bb, ironiz\u00f3 . La preocupaci\u00f3n de los aficionados cada partido es, tal y como recalc\u00f3 la edil, que no ocurra \u00abotra desgracia como el Madrid Arena\u00bb.", "title": "La Comunidad pide al Ayuntamiento una tasaci\u00f3n para vender el estadio al Rayo", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-comunidad-pide-ayuntamiento-tasacion-para-vender-estadio-rayo-201610150018_noticia.html", "keywords": "pide,ayuntamiento,para,comunidad,tasacion", "date": "2016-10-14", "id": "246208f1181874d5c84758650d6b7e22e2bcf7e5", "summary": "Los socialistas denuncian que la instalaci\u00f3n tiene desde 2012 una ITE desfavorable sobre el estado general de la estructura y cimentaci\u00f3n"}, {"article": "Actualizado:14/10/2016 08:58hLa Mafia italiana no volver\u00eda a ser la misma tras el liderazgo de Salvatore Toto Riina, muerto en la madrugada del jueves en la c\u00e1rcel de Parma, a los 87 a\u00f1os, despu\u00e9s de dos operaciones quir\u00fargicas en las \u00faltimas semanas y cinco d\u00edas en coma. Para bien o para mal todo cambi\u00f3. Su banda de Corleone y \u00e9l llevaron a la Costra Nostra a su era dorada a rebufo del tr\u00e1fico de hero\u00edna, pero tambi\u00e9n la condujeron a su ocaso como consecuencia del pulso que esta organizaci\u00f3n criminal mantuvo con el Estado. El legado de uno de los capos m\u00e1s brutales de Sicilia, que actu\u00f3 como un dictador militar dentro de la organizaci\u00f3n, es que hoy la Cosa Nostra vive el peor momento de su historia y ha sido desplazada en el tr\u00e1fico de drogas por la Ndrangheta.[ Muere Tot\u00f2 Riina, el capo de los capos de la mafia]El tr\u00e1fico de hero\u00edna solap\u00f3 a partir de 1975 los grandes negocios de la Mafia, esto es, secuestro, contrabando de tabaco y construcci\u00f3n ilegal. Para ello, la Cosa Nostra emple\u00f3 los mismos canales del contrabando de tabaco, los pagos se gestionaron a trav\u00e9s de los mismos bancos e incluso la hero\u00edna comparti\u00f3 los mismos contenedores. Simplemente cambiaron un producto ilegal por otro, manteniendo id\u00e9ntico modus operandis. Escribe John Dickie en \u00abHistoria de la Mafia\u00bb (Debate, 2015): \u00abLa Cosa Nostra no entr\u00f3 en bloque en el negocio de la hero\u00edna. Ni se convirti\u00f3 en una corporaci\u00f3n multinacional de la hero\u00edna. en cambio, actu\u00f3 como lo que es y lo que siempre ha sido, una francmasoner\u00eda de delincuentes\u00bb. Cada familia trat\u00f3 de aprovechar el auge por su cuenta, siendo la Comisi\u00f3n instalada en Palermo la \u00fanica que ejerc\u00eda de intermediario y juez entre las distintas bandas. Asalto al monopolio de la hero\u00ednaLas grandes cantidades de hero\u00edna que pasaban y que se consum\u00edan en Italia elevaron en cuesti\u00f3n de una d\u00e9cada esta droga a la categor\u00eda de problema nacional. En torno a 1980, Italia ten\u00eda en proporci\u00f3n m\u00e1s adictos a la hero\u00edna per c\u00e1pita que Estados Unidos. Precisamente en EE.UU. el derrumbe de la French Connection (que hab\u00eda tenido en los narcotraficantes de Marsella su centro importador) permiti\u00f3 a los sicilianos meterse de lleno en el negocio. Aqu\u00ed adquiri\u00f3 gran importancia el conocido como \u00abSindicato Transatl\u00e1ntico\u00bb, cuyo poder resultaba aterrador e independiente de los mafiosos asentados en Sicilia. Cualquiera que deseara suministrar drogas en la Costa Este de EE.UU. deb\u00eda hacerlo a trav\u00e9s de ellos, que manten\u00edan un trato directo con los productores asi\u00e1ticos. Hasta entonces ning\u00fan clan mafioso hab\u00eda logrado acumular tanto poder, ni tampoco tantas envidias. Era cuesti\u00f3n de tiempo que alguien amenazara este monopolio. Un rebelde. Un psic\u00f3pata... Tot\u00f2 Riina, alias \u00abel Corto\u00bb (por su corta estatura), gan\u00f3 relevancia dentro de la Cosa Nostra a ra\u00edz de la oleada de secuestros que realiz\u00f3 junto a su banda en los a\u00f1os sesenta. Lo peculiar es que la gran mayor\u00eda de ellos proced\u00eda de Corleone, un pueblo del interior a unos 55 kil\u00f3metros de Palermo, que incluso hoy es cuna hist\u00f3rica de mafiosos.Para superar sus problemas de liquidez, el grupo de Corleone se vio forzado a realizar una serie de secuestros entre importantes empresarios italianos. Si bien se trataba de un negocio muy rentable, como atestiguaba en esas mismas fechas la Ndrangheta calabresa, lo cierto es que la Cosa Nostra ten\u00eda sus reparos a la hora de cometer este tipo de cr\u00edmenes. Los secuestros convert\u00edan a la Mafia en muy impopular entre la ciudadan\u00eda, atra\u00edan mucha atenci\u00f3n policial y sol\u00eda afectar a empresarios que, de una forma u otra, compart\u00edan negocios fraudulentos a veces con otras ramas de la organizaci\u00f3n. De esta forma, la Comisi\u00f3n de Palermo vot\u00f3 en contra de que se siguieran practicando m\u00e1s secuestros. El rebelde Tot\u00f2 Riina desobedeci\u00f3 esta prohibici\u00f3n y demostr\u00f3 a toda Sicilia que aspiraba a un poder m\u00e1s all\u00e1 de lo convencional. Representaba la rebeli\u00f3n contra el sistema establecido. Con el auge de la hero\u00edna, los corleonesi se propusieron estirar al m\u00e1ximo la tensi\u00f3n entre ellos, j\u00f3venes aspirantes (en realidad las diferencias de edad no eran significativas), y la vieja guardia asociada con el \u00abSindicato Transatl\u00e1ntico\u00bb. Stefano Bontate y Tano Badalamenti lideraban esta casta, el sistema establecido. Estaban conectados con los traficantes norteamericanos, ten\u00edan los contactos pol\u00edticos y la riqueza. \u00bfY qu\u00e9 ten\u00eda Tot\u00f2 Riina de su parte? La violencia m\u00e1s primitiva y las envidias acumuladas de otros mafiosos contra quienes controlaban el monopolio.Exterminio de todos sus enemigosA principios de los a\u00f1os sesenta, los corleonesi tuvieron la fortuna de que tanto Bontate como Badalamenti fueron encarcelados brevemente, d\u00e1ndole m\u00e1s espacio para realizar sus maniobras \u00abal Corto\u00bb. Y lo primero que hizo fue alistar para su bando a los capos que se hab\u00edan quedado fuera del negocio de la hero\u00edna en Am\u00e9rica, entre ellos al jefe de Ciaculli, Michele Greco, alias \u00abEl Papa\u00bb. Con su ayuda, los corleonesi lograron algo in\u00e9dito en la historia de la Mafia en 1978: expulsaron (le hicieron un \u00abposato\u00bb) a Badalamenti, jefe de todos los jefes, de la Comisi\u00f3n de Palermo. El propio Michele Greco le sustituy\u00f3 en este cargo de mediador y \u00e1rbitro de las distintas familias. Tras asesinar de forma poco discreta a varios aliados de Badalamenti y Bontate, Tot\u00f2 Riina se encontr\u00f3 en 1979 con mayor\u00eda clara en la Comisi\u00f3n. Como todos los mafiosos, tambi\u00e9n los corleonesi adoraban revestir su mundo de tradici\u00f3n y dar la sensaci\u00f3n de que eran los continuadores de algo que se remontaba siglos atr\u00e1s. Controlar la Comisi\u00f3n les permiti\u00f3 descabezar con sutileza el poder de sus enemigos y sin salpicar m\u00e1s sangre. No obstante, aquella estrategia ligera solo era el pr\u00f3logo de la mayor guerra entre mafias italianas que ha vivido el siglo XX. El 23 de abril de 1981, Stefano Bontate fue acribillado a balazos cuando regresaba a su casa tras celebrar su 42 cumplea\u00f1os. Dos semanas despu\u00e9s, Salvatore Inzerillo, otro cabecilla asociada con el Sindicato Trasatl\u00e1ntico, apareci\u00f3 con la cabeza tan destrozada por las balas que fue necesario identificarlo por un medall\u00f3n de oro con sus iniciales. Incluso para la despistada prensa italiana era evidente que una guerra estaba en ciernes, o m\u00e1s bien un programa de exterminio orquestado por Riina. En 1981, un reguero de 148 cad\u00e1veres atraves\u00f3 la isla de Sicilia. En los primeros meses de 1982, la cifra fue de 108 muertos y 112 desaparecidos.La persecuci\u00f3n de los enemigos de Riina iba dirigida a terminar con hasta el \u00faltimo miembro sobre la faz de la tierra de los clanes Inzerillo y Bontate. A uno de los hermanos de Salvatore Inzerillo le estrangularon cuando cre\u00eda que estaba cerca de negociar la paz; a otro le decapitaron a balazos tras sacarlo a la fuerza de un restaurante de Trenton (New Jersey), mientras que a otro de solo 16 a\u00f1os le mataron no sin antes cortarle un brazo. El t\u00edo y un primo de Salvatore tambi\u00e9n desaparecieron para siempre. Y ni siquiera necesit\u00f3 Riina ejecutar directamente a muchos de estos asesinatos, puesto que para varios de ellos cont\u00f3 con la ayuda del Sindicato Trasatl\u00e1ntico. Esto era as\u00ed porque el jefe de este grupo en Nueva York, John Gambino, se encontr\u00f3 en Italia una orden inapelable cuando fue a pedir explicaciones: si quer\u00eda sobrevivir \u2013exigieron los corleonesi\u2013 deb\u00edan exterminar a los clanes con los que hab\u00edan tratado hasta entonces. \u00danicamente traficar\u00edan, a partir de ese d\u00eda, con ellos. La estela de sangre dejada por Corto Riina en su ascenso a la cabeza de la Cosa Nostra no termin\u00f3 ah\u00ed. El mafioso natural de Corleone impuso en el seno de la organizaci\u00f3n una especie de dictadura militar donde cualquier gangster cr\u00edtico con la c\u00fapula o demasiado poderoso corr\u00eda el riesgo de ser asesinado. Ni siquiera el sicario m\u00e1s popular se libr\u00f3 de la purga. Pino Greco, conocido como \u00abZapatito\u00bb, era el sicario que hab\u00eda acabado personalmente con Bontate y Salvatore Inzerillo. Y quien le cort\u00f3 el brazo al hermano peque\u00f1o. Su notoriedad, sin embargo, le convirti\u00f3 en el objetivo de los temores y sospechas de Riina, quien a finales de 1985 orden\u00f3 su ejecuci\u00f3n.La guerra al Estado es demasiadoAdem\u00e1s de actuar como un dictador en su propia organizaci\u00f3n, Riina tambi\u00e9n se confront\u00f3 con otros grupos, meti\u00e9ndose de lleno en las luchas de la Camorra en N\u00e1poles, y con el propio Estado. La Cosa Nostra pag\u00f3 muy cara la guerra contra el Estado librada entre 1979 y 1993. Los corleonesi contestaron al aumento de la presi\u00f3n policial y judicial matando en 1979 a cinco figuras p\u00fablicas que se hab\u00edan mostrado en contra de la Mafia: un periodista de sucesos, el l\u00edder del Partido Dem\u00f3crata Cristiano en Palermo, un abogado, un polic\u00eda y un juez. Lejos de amilanar a Italia, esta aut\u00e9ntica declaraci\u00f3n de guerra llev\u00f3 a una nueva generaci\u00f3n de polic\u00edas, jueces y fiscales a dar un paso adelante para perfeccionar las armas en la lucha antimafia. Muchos de ellos morir\u00edan por el camino. Diez a\u00f1os de matanzas indiscriminadas dejaron expuestos a la Cosa Nostra al mayor macrojuicio contra la organizaci\u00f3n en toda su historia. El resultado judicial a la direcci\u00f3n de hierro de Corto Riina fue que la c\u00fapula de la honorable sociedad qued\u00f3 a principios de los a\u00f1os noventa casi en su totalidad condenada a cadena perpetua. Otra cosa es que la polic\u00eda fuera capaz de dar caza a los mafiosos fugados, quienes se juraron castigar a los responsables de su ca\u00edda. El 23 de mayo de 1992, una colosal explosi\u00f3n atrap\u00f3 de lleno al convoy donde el juez Giovanni Falcone y su esposa volv\u00edan a Palermo. \u00ab\u00c9l ser\u00e1 primero, despu\u00e9s me matar\u00e1n a m\u00ed\u00bb, afirm\u00f3 repetidas veces el magistrado Paolo Borsellino, otro de los impulsores del macrojuicio contra la Cosa Nostra. Por desgracia, no se equivocaba. Dos meses despu\u00e9s de la muerte de su amigo y compa\u00f1ero, el 19 de julio, un Fiat 126 cargado de explosivos estall\u00f3 frente a la casa de la madre del magistrado cuando \u00e9ste acababa de llamar a la puerta. \u00c9l y cinco de sus escoltas murieron ese d\u00eda. Los asesinatos del general de los carabinieri Carlo Alberto Dalla Chiesa, del juez Giovanni Falcone y del magistrado Paolo Borsellino marcaron un antes y un despu\u00e9s en la lucha contra la Mafia. Aquello era m\u00e1s de lo que un pa\u00eds de Occidente pod\u00eda soportar. Corto Riina hab\u00eda sobrepasado las l\u00edneas rojas, que en Italia casi tocan el techo en lo que a grupos criminales se refiere; e incluso los pol\u00edticos afines a la organizaci\u00f3n empezaron a distanciarse. Gracias a nuevas leyes y estrategias, el Estado italiano inici\u00f3 la mayor campa\u00f1a contra la Cosa Nostra jam\u00e1s conocida: inmediatamente despu\u00e9s de la muerte de Borsellino se mand\u00f3 a 7.000 soldados a Sicilia a llevar a cabo trabajo policial. Entre 1992 y 1994, 5.343 personas fueron arrestadas bajo la ley antimafia Rognoni-La Torre. No obstante, la noticia estrella lleg\u00f3 en enero de 1993. El Corto Riina fue capturado cuando circulaba por una carretera en las afueras de Palermo tras estar huido desde 1970. Su ch\u00f3fer filtr\u00f3 a la polic\u00eda la informaci\u00f3n necesaria para detener a \u00abla Bestia\u00bb, siendo uno de los muchos mafiosos arrepentidos que empezaron a colaborar con el Estado a cambio de una rebaja en su condena.Hasta su muerte este 17 de noviembre, Riina permaneci\u00f3 preso en una prisi\u00f3n de m\u00e1xima seguridad en Mil\u00e1n, con contacto limitado con el mundo exterior para prevenir que pudiera seguir gobernando su organizaci\u00f3n entre rejas como otros hicieron en el pasado. En sus \u00faltimos a\u00f1os de vida cumpli\u00f3 una cadena perpetua a la espera de que se resolviera otra decena de causas contra \u00e9l, entre ellas la acusaci\u00f3n de extorsionar al Estado. Se cree que es el responsable, en total, de m\u00e1s de un millar de asesinatos y que ha cometido personalmente 40 de ellos. De ah\u00ed que su mote de \u00abla Bestia\u00bb sirva para apuntar lo que a todas luces parece la personalidad t\u00edpica de un psic\u00f3pata.Las cenizas de la Cosa Notra, el legadoDesde el arresto de Salvatore Toto Riina \u00abla Bestia\u00bb; los jueces antimafia, la polic\u00eda, los carabineros han acumulado una serie de victorias hist\u00f3ricas que han sumergido a la Mafia siciliana en su peor crisis. La captura tambi\u00e9n de Bagarella y Brusco, dos continuadores de la estrategia \u00abpro masacre\u00bb (durante los meses posteriores al arresto de Riina, los Corleonesi detonaron bombas contra varias destinos tur\u00edsticos y planearon volar la torre de Pisa), dejaron v\u00eda libre para que Bernardo Provenzano, mano derecha de Riina, iniciara una estrategia de \u00abinmersi\u00f3n\u00bb. Provenzano abandon\u00f3 la guerra contra el Estado e intent\u00f3 levantar de sus cenizas a la Cosa Nostra. Su estrategia fue calificada por \u00e9l mismo como \u00abcaminar con zapatos acolchados\u00bb y mantener a la Mafia lejos de los titulares de prensa. La cifra de asesinatos cay\u00f3 en picado como consecuencia de esta estrategia, sobre todo en el caso de los arrepentidos y sus familias. Su debilidad limit\u00f3, sin embargo, sus posibilidades de reconstruir la Cosa Nostra y, tras cuatro a\u00f1os de trabajo policial, fue capturado en Corleone, donde hab\u00eda establecido su \u00faltimo reducto tras verse lentamente acorralado. El viejo \u00abTractor\u00bb fallecido hace unos meses en prisi\u00f3n.Hoy la Cosa Nostra sigue en proceso de renacimiento tras los convulsos tiempos de \u00abLa Bestia\u00bb, mientras ve c\u00f3mo la Ndrangheta acapara el interminable negocio de la coca\u00edna. El marcaje policial sobre los sicilianos les ha impedido hacerse con un mercado que en otro tiempo les quedaba reservado y que los hubiera hecho m\u00e1s ricos y poderosos de lo que jam\u00e1s lo han sido.", "title": "La dictadura mafiosa de Salvatore Toto Riina, el capo m\u00e1s psic\u00f3pata del siglo XX destruy\u00f3 la Cosa Nostra", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-dictadura-mafiosa-salvatore-toto-riina-capo-mas-psicopata-siglo-destruyo-cosa-nostra-201610140438_noticia.html", "keywords": "riina,toto,salvatore,mafioso", "date": "2016-10-14", "id": "32b6005e580b0ed4f0263257d022afddbf64b248", "summary": "Se cree que el capo de Corleone fue el responsable de m\u00e1s de un millar de asesinatos durante la gran guerra mafiosa de los a\u00f1os ochenta y que cometi\u00f3 personalmente 40 de ellos"}, {"article": "Actualizado:14/10/2016 22:40hYa os hemos hablado en alguna ocasi\u00f3n de la Ricoh Theta, la c\u00e1mara con la que se puede grabar en 360 grados. Y como la Navidad est\u00e1 a la vuelta de la esquina, quiz\u00e1s, los m\u00e1s tecnol\u00f3gicos ya pueden empezar a hacer su carta a las Reyes Magos y pedirles la nueva c\u00e1mara esf\u00e9rica Theta 360 SC.Ricoh acaba de anunciar el lanzamiento del nuevo \u00abgadget\u00bb con el que la compa\u00f1\u00eda ampl\u00eda la familia. Fue en 2013 cuando se present\u00f3 en el mercado la primera c\u00e1mara con el objetivo de satisfacer las necesidades de compa\u00f1\u00edas dedicadas al sector inmobiliario, agencias de viajes, realidad virtual, educaci\u00f3n o transporte. La posibilidad de hacer fotograf\u00edas en 360 grados era ya una realidad para ellos, pero tambi\u00e9n para los particulares amantes de los deportes de aventura.Desarrollada como el modelo est\u00e1ndar de la serie, la nueva Ricoh Theta SC proporciona entretenimiento con menos esfuerzo para disfrutar de las im\u00e1genes 360\u00ba y supone la democratizaci\u00f3n de una nueva era en la realidad virtual. Manteniendo la alta calidad de imagen de su hermana mayor, Ricoh Theta S (lanzada en 2015), utiliza el mismo sensor de imagen de alto rendimiento y objetivo de gran apertura, pero ha sido dise\u00f1ada para ser m\u00e1s ligera que modelos anteriores. Las im\u00e1genes y los v\u00eddeos son en alta resoluci\u00f3n y completamente esf\u00e9ricos. En modo fotograf\u00eda, la Ricoh Theta SC cuenta con 14,0 Mpx efectivos gracias a la combinaci\u00f3n de dos componentes claves: brillo, \u00f3ptica de gran apertura de doble lente plegada (con la misma m\u00e1xima apertura F2.0 que el modelo superior), y un sensor de imagen de gran tama\u00f1o. Los videos, por su parte, son grabados en Full HD (1920 x 1080 p\u00edxeles, a 30 frames por segundo) y se pueden editar de forma f\u00e1cil y sencilla utilizando las aplicaciones especializadas de edici\u00f3n de v\u00eddeo THETA+Video.Ricoh Theta SC permite a los usuarios transferir de forma f\u00e1cil im\u00e1genes 360\u00ba a \u00absmartphones\u00bb y tabletas. Igualmente permite subir las im\u00e1genes a theta360.com y compartirlas en redes sociales, o subir v\u00eddeos en 360\u00ba directamente a Facebook y Youtube.La c\u00e1mara cuenta con una memoria interna aproximada de 8 GB, capaz de almacenar aproximadamente 1.600 im\u00e1genes fijas (a tama\u00f1o grande). El tiempo de respuesta en marcha es de 1,5 segundos y tiene funciones de temporizador y disparo a intervalos.Cuando se sincroniza con el \u00absmartphone\u00bb o la tableta, Ricoh Theta SC proporciona una previsualizaci\u00f3n en directo (solo para im\u00e1genes de momento) en el monitor del dispositivo. Esto permite comprobar el resultado de varios cambios de ajuste en la pantalla en tiempo real durante el disparo. La c\u00e1mara proporciona una selecci\u00f3n de dos modos de visualizaci\u00f3n: pantalla completa y panor\u00e1mica.Tambi\u00e9n cuenta con un indicador LED en la parte frontal para que sepas el modo en uso, as\u00ed como un bot\u00f3n de imagen fija/v\u00eddeo en el panel lateral. Ricoh Theta SC est\u00e1 disponible en negro aunque la compa\u00f1\u00eda asegura que pr\u00f3ximamente estar\u00e1 tambi\u00e9n en cuatro colores m\u00e1s: azul, beige, rosa y blanco. Su precio es de 299 euros.", "title": "Ricoh Theta SC o la democratizaci\u00f3n de la imagen en 360 grados", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-ricoh-theta-o-democratizacion-imagen-360-grados-201610141342_noticia.html", "keywords": "theta,ricoh", "date": "2016-10-14", "id": "eda0512c76db9092512777eb14ed54229289d56f", "summary": "La compa\u00f1\u00eda lanza la hermana peque\u00f1a de la Ricoh Theta S, que mantiene la alta calidad pero es m\u00e1s ligera y econ\u00f3mica"}]