[{"article": "Cuesta encontrar las palabras para definir a Pau Gasol. Un jugador especial que al que el baloncesto espa\u00f1ol puede que no encuentre sustituto. Pasar\u00e1n a\u00f1os para volver a encontrar un l\u00edder as\u00ed, comprometido con el equipo y la bandera. Un jugador que ante Australia volvi\u00f3 a protagonizar un partido para el recuerdo con el que Espa\u00f1a se llev\u00f3 el bronce de R\u00edo. \u00abMe encanta jugar en la selecci\u00f3n de mi pa\u00eds. Amo jugar con ella. Cuando lo hago siento algo muy especial y lo voy a hacer mientras pueda. Soy racional. Me encanta jugar en este equipo. Tenemos un grupo fant\u00e1stico, divertido, y los a\u00f1os pasan y en alg\u00fan momento no podr\u00e9 seguir jugando. Cuando llegue ese momento lo aceptar\u00e9. Va a ser dif\u00edcil pero he tenido a\u00f1os fant\u00e1sticos y no puedo pedir nada m\u00e1s. Es un regalo que tengo. Voy a jugar cuanto pueda a este nivel y ser\u00e1 fant\u00e1stico con mis compa\u00f1eros. Mientras pueda aprovechar\u00e9 la oportunidad\u00bb, se\u00f1al\u00f3 tras el partido el espa\u00f1ol. Ante Australia, Gasol jug\u00f3 lesionado. Su gemelo lleva d\u00edas pidiendo descanso. Cojeaba el espa\u00f1ol en cada descanso, lastimado en el m\u00fasculo de su pierna derecha. Cualquier otro se habr\u00eda bajado del carro hace varios partidos pero \u00e9l se mantuvo en pista para anotar 31 puntos y capturar 11 rebotes en el partido decisivo por el bronce. Tras una buena primera mitad, Pau se destap\u00f3 en la segunda. Se meti\u00f3 en el escudo y devor\u00f3 la canasta oce\u00e1nica. Doce puntos en el tercer cuarto y otros seis en el \u00faltimo, incluidos dos tiros libres en el minuto final. Dos lanzamientos cruciales que el catal\u00e1n no fall\u00f3 en el momento m\u00e1s importante. Su gran lastre durante el campeonato no fue tal a la hora de la verdad. El catal\u00e1n, que hab\u00eda fallado hasta entonces tres de sus siete tiros desde el 4,60, estuvo certero para devolver la ventaja a la selecci\u00f3n, confirmada despu\u00e9s por Sergio Rodr\u00edguez para llevar el bronce a Espa\u00f1a. \u00abEl bronce es un resultado fant\u00e1stico. Fue una batalla incre\u00edble librada por dos grandes equipos. Me siento siento muy orgulloso por el equipo. Por la unidad y la quimica que hemos tenido entre nosotros y que nos ayuda a superar obst\u00e1culos y dificultades. Un tarea de la que me siento orgulloso y que ha sido fruto de los a\u00f1os. Todos los a\u00f1os logramos llegar a las mejores posiciones, a la cima. Agradezco a los compa\u00f1eros que se mataron por competir tan bien y obtener este resultado. Estoy feliz por los entrenadores, los de la Federaci\u00f3n por ayudarnos a jugar al nivel que jugamos\u00bb, concluy\u00f3.", "title": "Pau Gasol: \"Me encanta jugar en la selecci\u00f3n de mi pa\u00eds y lo har\u00e9 mientras pueda\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/juegos-olimpicos/rio-2016/abci-gasol-encanta-jugar-seleccion-pais-y-hare-mientras-pueda-201608211950_noticia.html", "keywords": "deportes,juegos ol\u00edmpicos", "date": "2016-08-23", "id": "6b0ac4a640f7a41393d131648afc6c91e171404a", "summary": "El espa\u00f1ol, lesionado en el gemelo, llev\u00f3 a Espa\u00f1a al bronce con un partido \u00e9pico y descarta su retirada del equipo nacional"}, {"article": "El escolta argentino Manu Gin\u00f3bili, que anunci\u00f3 su retirada de la selecci\u00f3n tras los reci\u00e9n acabados Juegos de R\u00edo, desvel\u00f3 hoy en su p\u00e1gina web personal algunas de las miserias por las que tuvieron que pasar los deportistas durante su estancia en la Villa Ol\u00edmpica. Con un tono jocoso e ir\u00f3nico, el jugador de San Antonio Spurs detalla con pelos y se\u00f1ales c\u00f3mo fue su convivencia con Nocioni, su compa\u00f1ero de cuarto. \u00abPara ubicarlos un poco en tiempo, les digo que esta foto se tom\u00f3 15 d\u00edas despu\u00e9s de haber llegado, que en ese momento ya llev\u00e1bamos cinco d\u00edas sin servicio de limpieza (decidimos cancelarlo despu\u00e9s que \"desaparecieran\" algunas cositas del departamento), que somos bastante desordenados, que la habitaci\u00f3n era bastante peque\u00f1a y que para ese tramo, la mugre nos estaba empezando a tapar (\u00a1Por fortuna en la foto no sale lo que estaba debajo de la cama!).Disc\u00falpame mam\u00e1 por el desorden. S\u00e9 que hiciste un gran trabajo educ\u00e1ndome y habl\u00e1ndome sobre la importancia del orden. Esto fue solo un lapsus y no se volver\u00e1 a repetir. Eso s\u00ed, ninguna cucaracha fue maltratada o herida en el transcurso de estas dos semanas. De hecho, creemos haber contribuido a su bienestar\u00bb DESCRIPCI\u00d3N DE LA FOTO QUE SUBI\u00d3 GIN\u00d3BILIA- Celulares. Infaltable compa\u00f1\u00eda. Todo el mundo sabe lo que representan los tel\u00e9fonos hoy en d\u00eda y para nosotros no es excepci\u00f3n. La organizaci\u00f3n nos regal\u00f3 a cada atleta un Samsung S7 Edge Olympic Games Limited Edition y fue disfrutado correspondientemente por casi todos. \u00a1Un avi\u00f3n!B- La habitaci\u00f3n se puede caer de mugre, \u00a1pero hay que oler bien! Un perfumito a mano para eliminar algunos olores indeseados, propios y del entorno, siempre es necesario.C- Los lentes de Andr\u00e9s haciendo equilibrio sobre una pera y una banana. Y... no ten\u00edamos mucho lugar para dejar las cosas y de a poco se empezaban a acumular en los lugares m\u00e1s inesperados.D- Cargador port\u00e1til de bater\u00edas. Infaltable para millenials como nosotros (?). Muchos dispositivos, pocos enchufes. Siempre una buena opci\u00f3n. El m\u00edo lo hab\u00eda olvidado en Bah\u00eda Blanca.E- OFF! Ni bien llegamos a R\u00edo, nos enchufaron repelentes a todos por la amenaza \"Zika\". No solo no lo tocamos en ning\u00fan momento, sino que no vimos mosquitos en dos semanas. Qued\u00f3 en el mismo lugar todo el tiempo, ah\u00ed paradito estoicamente.F- Kindle. En los momentos de hibernaci\u00f3n por cansancio de mi ladero, fue mi mejor compa\u00f1\u00eda. \u00a1Un imprescindible!G- Accesorios de audio. Parlantito bluetooth (JBL Flip2) para cuando compart\u00edamos m\u00fasica y los auriculares (Beats Studio Wireless) para algunos momentos de soledad o viajes. Obligatorios para escuchar podcasts, radio o m\u00fasica.H- \u00a1La credencial ol\u00edmpica! Sin eso no sos nada en la Villa. Para comer, para subirte al cole, para retirar la ropa, o para lo que sea... la credencial. Olvidate la cabeza si quer\u00e9s, pero la credencial no porque ten\u00e9s que volver a buscarla.I- Posiblemente el elemento m\u00e1s inesperado de la habitaci\u00f3n. \u00a1\u00a1Una camiseta de Racing con su correspondiente carnet de socio!! En alg\u00fan momento se la regalaron a Chapu y qued\u00f3 ah\u00ed. Sorpresivo (como m\u00ednimo) en ese contexto.J- UNA zapatilla. No apareci\u00f3 la otra en esta foto, en alg\u00fan lugar remoto del departamento supongo que estar\u00eda. Fueron utilizadas por Chapu para el desfile y se las puede ver en un par de ediciones del renombrado #elsello.Les hab\u00eda tomado mucho cari\u00f1o, tal es as\u00ed, que se lo pudo ver al d\u00eda siguiente de la ceremonia inaugural fastidiado por no encontrar lavandina en toda la Villa. Parece que en el descontrolado pogo pre-desfile lo hab\u00edan pisado muchas veces y sus zapatillas no mostraban m\u00e1s el blanco impoluto que el gladiador hacendoso pretend\u00eda.K- Mis zapatillas de cabecera en estos juegos. Nike Free Flyknit de las que habl\u00e9 en post previo. Gran adquisici\u00f3n.L- Bolsa de souvenirs reci\u00e9n comprados con mu\u00f1equitos para nuestros hijos. Vinicius, la mascota ol\u00edmpica, fue un \u00e9xito con los m\u00e1s chiquitos. Adem\u00e1s, como Usain Bolt lo ten\u00eda despu\u00e9s de ganar los 100 metros llanos, mis hijos tambi\u00e9n lo quer\u00edan.M- Medias que us\u00e9 en la ceremonia inaugural. Puede que las haya vuelto a usar al d\u00eda siguiente, pero no m\u00e1s que eso. Ah\u00ed quedaron, sucias ocupando un injustificado y valioso lugar en nuestro inmueble.N- Infaltable recuperador. En campeonatos tan cortos e intensos, a veces es necesario reforzar la alimentaci\u00f3n con alg\u00fan suplemento alimenticio. \u00a1Ni hablar si consideramos que era la habitaci\u00f3n donde estaban los dos m\u00e1s basquetbolistas m\u00e1s viejitos del torneo!O- Mochila multiprop\u00f3sito. Ah\u00ed iban las zapatillas, calzas, medias, frutas, desodorante (apareciendo t\u00edmidamente en la foto), billetera, tel\u00e9fono y todo lo necesario e imprescindible para ir a entrenar y jugar.", "title": "Baloncesto: Gin\u00f3bili destapa las miserias de la Villa Ol\u00edmpica: \"No hubo cucarachas heridas\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/juegos-olimpicos/rio-2016/abci-2016-baloncesto-ginobili-destapa-miserias-villa-olimpica-201608231819_noticia.html", "keywords": "Brasil,Juegos Ol\u00edmpicos,R\u00edo de Janeiro 2016,Baloncesto", "date": "2016-08-23", "id": "37cfc1dc73468e20d595fd99881b5c0636dade33", "summary": "El fabuloso jugador argentino desvela alguna de las intimidades vividas en R\u00edo durante las dos semanas de Juegos Ol\u00edmpicos"}, {"article": "Espa\u00f1a se marcha satisfecha de R\u00edo 2016. Brillante su actuaci\u00f3n en estos Juegos en el que el pa\u00eds termina en el puesto 14 del medallero, una posici\u00f3n que no protagonizaba desde Atlanta 96. Superados definitivamente los complejos y sorteados los a\u00f1os m\u00e1s duros de la crisis, la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola firma el mismo n\u00famero de metales que en aquellos Juegos estadounidenses y que en Londres, pero con una diferencia, son de mayor calidad. Diecisiete metales en diez deportes diferentes distribuidos en siete oros, cuatro platas y seis bronces. Un buen bot\u00edn para continuar trabajando con la misma ilusi\u00f3n para Tokio 2020.Siete orosAlcanzar lo m\u00e1s alto del podio est\u00e1 al alcance de muy pocos, pero son hasta siete las medallas de oro que se trae Espa\u00f1a para casa. Un tesoro para enmarcar que ha hecho que Espa\u00f1a ascienda hasta el puesto 14 del medallero. Siete oros para la historia porque desde Barcelona 92 \u2013trece\u2013, siendo anfitriones, no se alcanzaba tama\u00f1a cifra. En la piscina, la piragua, el tart\u00e1n o la pista, siete veces son\u00f3 el himno espa\u00f1ol en R\u00edo. M\u00e1s efectividadLos deportistas espa\u00f1oles han demostrado ser brillantes para esforzarse cada d\u00eda en pos de su objetivo, aunque en el camino hayan surgido trampas como lesiones, derrotas, rivales m\u00e1s fuertes o crisis. Tambi\u00e9n en esto han sido mejores porque con menos recursos se ha mantenido el nivel. \u00abHan vencido a la crisis. Han rendido incluso mejor. Hay que felicitar y agradecer el trabajo del deporte espa\u00f1ol en estos cuatro a\u00f1os. Los deportistas, clubes y federaciones han hecho un esfuerzo extraordinario. Han sido comprensivos con la situaci\u00f3n, han arrimado el hombro y creativos\u00bb, alababa Miguel Cardenal, presidente del Consejo Superior de Deportes.Vuelve el atletismoOrlando Ortega primero y Ruth Beitia despu\u00e9s demostraron que los espa\u00f1oles tambi\u00e9n saben ganar en los estadios de atletismo. Destierran los complejos por fin y construyen una nueva base en la que afianzar los futuros campeones. Son el ejemplo de que el oro de Ferm\u00edn Cacho en Barcelona 92, \u00faltima medalla espa\u00f1ola sobre el tart\u00e1n, tiene relevo.Se alcanza la paridadEl esfuerzo organizativo y la ilusi\u00f3n de las mujeres fue poco a poco abri\u00e9ndose camino en el medallero espa\u00f1ol. Londres, con 11 medallas de 17, fue la confirmaci\u00f3n de que, a pesar de no tener tanta visibilidad, eran capaces de cargar con la responsabilidad de los triunfos. Espoleados por ellas, ellos han aceptado el reto y en R\u00edo se ha trabajado por la paridad: en participantes (48%-52%) y medallas: ocho masculinas, nueve femeninas.Deportes al alzaEl atletismo lidera esa clasificaci\u00f3n de deportes que se ha superado. Pero en el mismo grupo entrar\u00eda el pirag\u00fcismo que, con cuatro medallas, ha sido la disciplina m\u00e1s exitosa en estos Juegos. Tambi\u00e9n brill\u00f3 el b\u00e1dminton con una Carolina Mar\u00edn que hizo historia con un oro arrebatado al imperio asi\u00e1tico. \u00abLos espa\u00f1oles han vencido a la crisis, e incluso han rendido mejor. Gracias\u00bbMiguel Cardenal, presidente del CSDRegres\u00f3 el tenis, con Rafa Nadal y Marc L\u00f3pez para paliar la ausencia de Londres. Y tambi\u00e9n volvi\u00f3 la gimnasia r\u00edtmica con una plata para tomar el relevo de Atlanta 96. Se estren\u00f3 tambi\u00e9n el ciclismo, con Carlos Coloma y su bronce sobre su bicicleta de monta\u00f1a. Las chicas de baloncesto protagonizaron otra gran gesta ol\u00edmpica al ganar la plata, primera medalla en la historia. Y por fin, y de verdad, Lydia Valent\u00edn pudo disfrutar de su podio ol\u00edmpico con un bronce en halterofilia.Si en Londres hubo que esperar casi a la segunda semana para celebrar un primer metal, en R\u00edo todo se adelant\u00f3, aunque tambi\u00e9n tuvo a la misma protagonista, Mireia Belmonte. Al segundo d\u00eda de Juegos, la badalonesa abri\u00f3 la brecha con un bronce en 400 estilos. Las dem\u00e1s llegaron con cuentagotas, pero el un \u00absprint\u00bb final prodigioso, Espa\u00f1a sum\u00f3 podios hasta llegar a los diecisiete. Ayer, \u00faltimo d\u00eda, la gimnasia r\u00edtmica, el baloncesto masculino y la bicicleta de monta\u00f1a sumaron las \u00faltimas.DecepcionesPor el camino se fueron quedaron ilusiones y opciones de medalla. La vela, el deporte m\u00e1s exitoso hist\u00f3ricamente, se fue con las manos vac\u00edas, tambi\u00e9n el tiro. Tampoco los equipos, m\u00e1s que nunca, lograron triunfos en colectivo, salvo el baloncesto.Son 38 diplomas en R\u00edo. Alguno podr\u00eda haberse convertido en medalla: cuatro segundos le faltaron a Castroviejo en ciclismo, 21 mil\u00e9simas a Benavides en pirag\u00fcismo; dos segundos le sobr\u00f3 al hockey masculino para alcanzar la semifinal. Pero esto es deporte, donde Espa\u00f1a siempre triunfa.", "title": "Balance espa\u00f1ol: Igual cantidad y un aumento de calidad", "url": "http://www.abc.es/deportes/juegos-olimpicos/rio-2016/abci-2016-balance-espanol-igual-cantidad-y-aumento-calidad-201608220500_noticia.html", "keywords": "Mireia Belmonte Garc\u00eda,Juegos Ol\u00edmpicos,Rafa Nadal,R\u00edo de Janeiro 2016", "date": "2016-08-23", "id": "1f06df260dc87685236872f9a2ed7ddb75061e8b", "summary": "Con 17 medallas, siete oros, Espa\u00f1a se sit\u00faa en el decimocuarto puesto del medallero como en Atlanta 96"}, {"article": "Actualizado:23/08/2016 18:26hLas fuerzas a\u00e9reas de Nigeria han informado de que el l\u00edder del grupo terrorista Boko Haram, Abubakar Shekau, ha resultado \u00abgravemente herido\u00bb en un bombardeo y no descartan su muerte. El anuncio, que coincide con la visita a tierras nigerianas del John Kerry, secretario de Estado estadounidense, ha sido recibida con escepticismo entre los principales l\u00edderes pol\u00edticos. Abubakar Shekau, cuyo liderazgo al frente de Boko Haram ha sido cuestionado en las \u00faltimas semanas, ha sufrido una herida grave en el hombro, han se\u00f1alado las autoridades del pa\u00eds africano. El suceso se produjo durante una incursi\u00f3n el pasado viernes en el bosque Sambisa, seg\u00fan un portavoz de ej\u00e9rcito nigeriano, que no ha proporcionado m\u00e1s detalles.La misma fuente asegura que tres comandantes de Boko Haram, Mubi Abubakar, Malam Nuhu y Malam Hamman; han muerto, y varios m\u00e1s han resultado heridos.\u00abParece que no hay ninguna otra confirmaci\u00f3n. Hay que recordar que la muerte Shekau ya se ha anunciado varias veces\u00bb, dijo a la AFP Omar Mahmood, del Instituto de Estudios de Seguridad (ISS), con sede en Sud\u00e1frica.", "title": "El ej\u00e9rcito de Nigeria asegura que el l\u00edder de Boko Haram ha sido gravemente herido en un ataque a\u00e9reo", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-lider-boko-haram-herido-ataque-aereo-201608231500_noticia.html", "keywords": "herido,lider,haram,boko", "date": "2016-08-23", "id": "6493744d1d39dd3370adfbae07d6ad949bc70b4f", "summary": "Las fuerzas a\u00e9reas del pa\u00eds africano afirman que Abubakar Shekau podr\u00eda estar al borde de la muerte"}, {"article": "CORRESPONSAL EN BERL\u00cdNActualizado:23/08/2016 14:25hAlemania fue la pasada primavera el pa\u00eds europeo al que primero llegaba Pokemon Go y ha sido un alem\u00e1n el primer jugador en alcanzar el nivel 40, pero el furor por el juego est\u00e1 tornando ya en prevenci\u00f3n y una empresa alemana, el fabricante de autom\u00f3viles Volkswagen, ha sido ahora la primera del pa\u00eds en prohibirlo en sus instalaciones por sospechar que est\u00e1 siendo utilizado para el espionaje industrial.Los portavoces de la empresa aseguran que no se trata solamente del tiempo perdido y la distracci\u00f3n de sus empleados. A trav\u00e9s del GPS, el juego utiliza la localizaci\u00f3n del lugar para adaptarlo a la realidad virtual y permite a cualquiera que conecte desde el exterior con ese tel\u00e9fono acceder a un conocimiento constante de la localizaci\u00f3n y de su entorno. La app obliga al usuario a activar su c\u00e1mara para capturar un Pok\u00e9mon, con lo que tiene acceso a una imagen que, gracias al movimiento de b\u00fasqueda del tel\u00e9fono, permite construir una copia tridimensional. La informaci\u00f3n que recogen en este proceso los jugadores se almacena en los servidores de Niantic, que se reserva el derecho de compartir esa informaci\u00f3n, por lo que puede legalmente traspasar a terceros los datos.Las empresas de aeron\u00e1utica Airbus y Boeing, junto al banco Sabadell tambi\u00e9n proh\u00edben a sus empleados el juego en sus instalaciones, por lo que lentamente se desarrolla una resistencia a Pokemon Go completamente contraria a las pol\u00edticas corporativas implementadas hace solo un par de meses. Recordemos que firmas como Mercedes-Benz llegaron a generar Pokeparadas en sus concesionarios para atraer visitantes y que muchas empresas se han sumado a la fiebre Pokemon Go con la esperanza de servirse de su tir\u00f3n. La tendencia ahora es exactamente la contraria.Los aeropuertos alemanes han prohibido ya a Pokemos Go situar A sus criaturas m\u00e1s all\u00e1 de los controles de seguridad, amenazando a Niantic con severas multas. Las 23 sucursales del banco Neuss de D\u00fcsseldorf se han quejado de fugas de datos que atribuyen al juego y en esta misma ciudad ha debido ser cerrado al tr\u00e1fico el puente Girardet debido a que la alta concentraci\u00f3n de usuarios en las \u00abPokeparadas\u00bb de sus dos aceras imped\u00eda f\u00edsicamente el tr\u00e1nsito de los veh\u00edculos.Otro motivo del cambio de percepci\u00f3n del juego en este pa\u00eds es el mal gusto que ha mostrado Niantic al situar al Pokemon denominado \u201cKoffing\u201d en el recinto del mort\u00edfero campo de concentraci\u00f3n nazi de Auschwutz. Las autoridades responsables del complejo solicitan a los visitantes que eviten el juego por respeto al m\u00e1s de mill\u00f3n de personas que fueron exterminadas en estas instalaciones situadas en Polonia, pero aun as\u00ed muchos turistas no se resisten a llevarse el pol\u00e9mico souvenir.", "title": "Volkswagen proh\u00edbe Pokemon Go por miedo al espionaje industrial", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-volkswagen-prohibe-pokemon-miedo-espionaje-industrial-201608231424_noticia.html", "keywords": "pokemongo,volkswagen", "date": "2016-08-23", "id": "75a5c41112ab89f69415e921788a70a0ba67b6d2", "summary": "Las empresas de aeron\u00e1utica Airbus y Boeing, junto al banco Sabadell tambi\u00e9n proh\u00edben a sus empleados el juego en sus instalaciones"}, {"article": "MADRID.- El Observatorio Espa\u00f1ol contra la LGBTfobia (Stoplgbtfobia) ha asegurado este martes ser \"v\u00edctima\" de una \"campa\u00f1a de coacciones y amenazas\" por parte de medios \"ultraconservadores\" tras denunciar a los obispos de Getafe y Alcal\u00e1 de Henares por \"fomentar la discriminaci\u00f3n\" del colectivo LGBT.A principios de agosto, el observatorio puso en conocimiento de la Fiscal\u00eda especializada en delitos de odio la carta en la que los obispos de Alcal\u00e1 de Henares, Juan Antonio Reig, y de Getafe, Joaqu\u00edn Mar\u00eda L\u00f3pez, llamaban a los cat\u00f3licos a actuar contra la Ley de protecci\u00f3n integral contra la LGTBIfobia. En la carta, los prelados criticaban que esta ley aprobada por los cuatro grupos parlamentarios con representaci\u00f3n en la Asamblea de Madrid \"niega la diferencia sexual var\u00f3n-mujer\" y \"pretende anular la ense\u00f1anza p\u00fablica de la Biblia\".En una nota de prensa remitida este martes, el observatorio contra la LGTBfobia ha insistido en que con esta misiva los obispos est\u00e1n \"fomentando la injerencia de la Iglesia en asuntos del Estado e incitando hac\u00eda la discriminaci\u00f3n, la humillaci\u00f3n y el odio hacia las personas LGBT\" (lesbianas, gays, bisexuales y transexuales).\"El observatorio ha sido objeto de un linchamiento medi\u00e1tico en medios ultraconservadores y ultracat\u00f3licos por llevar ante los tribunales a los obispos\", ha se\u00f1alado.En concreto, se ha referido a la organizaci\u00f3n HazteOir.org, a la que ha acusado de \"inundar\" la red social Twitter de \"ataques e insultos, incluyendo hasta una brutal amenaza de muerte\" que el observatorio ya ha denunciado ante la Polic\u00eda y la Fiscal\u00eda especializada en delitos de odio.El observatorio considera que el \"repunte de violencia y odio\" hacia el colectivo LGBT de los \u00faltimos meses est\u00e1 \"\u00edntimamente ligado a las movilizaciones por parte de sectores ultracat\u00f3licos y ultraconservadores contra las leyes de igualdad y lucha contra la discriminaci\u00f3n\".En este punto, ha puesto como ejemplo la reciente agresi\u00f3n a una persona transexual en M\u00e1laga y otra por parte de siete personas a una pareja homosexual en Madrid.\"Fomentando este clima de crispaci\u00f3n y jaleando al 'lobby del odio' est\u00e1 una parte importante de la jerarqu\u00eda cat\u00f3lica espa\u00f1ola\", ha se\u00f1alado el director del observatorio, Paco Ramirez.Con todo, desde Stoplgbtfobia han advertido que no se \"amilanar\u00e1n ante las amenazas vertidas\" y han afirmado que seguir\u00e1n con su \"deber de poner ante la Justicia el discurso del odio de los obispos\".", "title": "El observatorio de LGTBfobia denuncia \"linchamiento medi\u00e1tico\" de medios ultraconservadores", "url": "http://www.publico.es/sociedad/observatorio-lgtbfobia-denuncia-linchamiento-mediatico.html", "keywords": "LGTBfobia,homofobia,LGTB,mediatico,observatorio,linchamiento,denuncia", "date": "2016-08-23", "id": "929860e1010127184e175aedd9ffdf76d52ae768", "summary": "La asociaci\u00f3n denuncia que la campa\u00f1a de \"coacciones y amenazas\" comenz\u00f3 cuando remitieron a la fiscal\u00eda una carta en la que varios obispos ped\u00edan actuar contra la Ley de protecci\u00f3n integral contra la LGTBfobia."}, {"article": "Cada vez que gana, todo el mundo habla de su sexo. La sudafricana Caster Semenya no tuvo rival en la final de los 800 metros. Mand\u00f3 al principio y remat\u00f3 en la \u00faltima recta. Par\u00f3 el cron\u00f3metro en 1.55.28, con m\u00e1s de un segundo de ventaja sobre Francine Niyonsaba (Burundi, 1.56.49) y Margaret Wambui (Kenia, 1.56.89). Semenya era la favorita. \u00bfO el favorito? Esa pregunta se pega a su sombra como una maldici\u00f3n.Es la mujer m\u00e1s desnuda del planeta. En 2009, cuando con 18 a\u00f1os gan\u00f3 el Mundial en la prueba de los 800 metros, su aspecto varonil y musculado deletre\u00f3 una duda cruel: \u00bfEs un hombre? Fue puesta bajo la lupa por las autoridades deportivas. Tuvo que someterse a an\u00e1lisis m\u00e9dicos y hormonales. Semenya naci\u00f3 con unos \u00f3rganos sexuales diferentes, sin \u00fatero y con test\u00edculos internos. Su tasa de testosterona natural -hormona que interviene en la potencia muscular- es tres veces superior a la de una mujer. Esos datos \u00edntimos fueron difundidos. Y la atleta, humillada en p\u00fablico. El Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) y la Agencia Mundial Antidopaje (AMA) tomaron medidas: redactaron una norma destinada a los deportistas de sexo difuso. A las mujeres con caracter\u00edsticas de hombre les obligaron a someterse a un tratamiento hormonal que rebajara su tasa de testosterona. La ciclista canadiense Kristen Worley, que naci\u00f3 hombre y desde 2001 es mujer, denunci\u00f3 al COI, la AMA, la Uni\u00f3n Ciclista Internacional (UCI) y la Federaci\u00f3n de su pa\u00eds porque ese tratamiento ha deteriorado su salud. De hecho, no ha podido estar en los Juegos de R\u00edo. La norma se bas\u00f3 en estudios hormonales: el nivel de testosterona de los hombres va de 9 a 38 nmoles/litro. El de las mujeres, de 0,5 a 2,4 nmoles/l. A los atletas como Semenya se les permit\u00eda alcanzar hasta 10 nmoles/l. Pero el a\u00f1o pasado una deportista india, Dutee Chad, recurri\u00f3 esa norma ante el Tribunal de Arbitraje del Deporte (TAS), que ha suspendido ese art\u00edculo hasta julio de 2017. Eso les ha liberado del tratamiento hormonal. Semenya y su voz grave han vuelto al foco. En Sud\u00e1frica es un s\u00edmbolo de la liberaci\u00f3n sexual. Est\u00e1 casada con una mujer, Violet, estudia Educaci\u00f3n f\u00edsica y a eso quiere dedicarse, a ense\u00f1ar atletismo y f\u00fatbol a los ni\u00f1os. En 2012, tras ser segunda en la final ol\u00edmpica de los 800 metros, cay\u00f3 en la depresi\u00f3n. Su sexo estaba en todas las pantalla. Fue acribillada. Se refugi\u00f3 en los suyos y en su antigua entrenadora, Mar\u00eda Mutola, otra deportista de aspecto masculino. Ahora, Semenya ha vuelto y parece capaz de batir uno de los r\u00e9cords m\u00e1s viejos, el de los 800 metros de Jarmila Kratochvilova (1.53.28), logrado en 1983. La checa tambi\u00e9n parec\u00eda un hombre. Ni ella ni Semenya son las primeras. Stella Walsh, que naci\u00f3 polaca y luego fue estadounidense, gan\u00f3 los 100 metros en los Juegos de Los \u00c1ngeles 1932 y la plata en Berl\u00edn 1936. Ten\u00eda un rostro rudo, se cas\u00f3 con un boxeador con el que solo dur\u00f3 un par de meses y siempre tuvo que soportar comentarios sobre su falta de feminidad. En diciembre de 1980, ya con 69 a\u00f1os, unos ladrones quisieron quitarle el bolso. Se resisti\u00f3 y recibi\u00f3 un disparo. Muri\u00f3. Al hacerle la autopsia se comprob\u00f3 que no ten\u00eda ni \u00fatero ni ovarios, pero s\u00ed un peque\u00f1o pene atrofiado y dos test\u00edculos interiores. \u00bfHombre o mujer? El jefe de la investigaci\u00f3n lo zanj\u00f3 as\u00ed: \u00abStella naci\u00f3 mujer, vivi\u00f3 como mujer y muri\u00f3 como mujer\u00bb.", "title": "Caster Semenya: Sexo en la pista", "url": "http://www.abc.es/deportes/juegos-olimpicos/rio-2016/abci-2016-atletismo-otro-para-caster-semenya-aviva-polemica-201608210239_noticia.html", "keywords": "deportes,juegos ol\u00edmpicos", "date": "2016-08-23", "id": "4c5a136a9c488f55d7e06b26fcbd714ae79369da", "summary": "La sudafricana Caster Semenya, con perfil hormonal masculino, gana la final de los 800 metros"}, {"article": "MadridActualizado:24/08/2016 06:59hLa segunda juventud de Pepe Habichuela (Granada, 1944) est\u00e1 dando para mucho. Su vuelta a los grandes teatros, las colaboraciones que le solicitan algunos de los mejores m\u00fasicos y hacer de cada concierto una celebraci\u00f3n, sin duda, le rejuvenecen. En los dos \u00faltimos a\u00f1os ha pisado escenarios como el del Teatro Real, el Auditorio Nacional o la sede de la Unesco en Par\u00eds. Hace unas semanas particip\u00f3 en Algeciras en el homenaje a Paco de Luc\u00eda y, despu\u00e9s de hacer parada en su playa de siempre, Moj\u00e1car, vuelve a hacer las maletas para actuar de nuevo en el Festival Flamenco On Fire que se inaugura este mi\u00e9rcoles. \u00abYa mismo me ponen de alcalde en Pamplona -comenta entre risas-. Agradezco que sigan contando conmigo. Cada vez que voy me divierto porque all\u00ed hay buenos amigos y mucha gente a la que le gusta mi guitarra\u00bb. Pepe Habichuela se inici\u00f3 empez\u00f3 profesionalmente en los a\u00f1os sesenta cuando, despu\u00e9s de foguearse en las cuevas del Sacromonte, fue reclamado por su hermano para ocupar su puesto en el tablao Torres Bermejas de Madrid. Por eso, por sus m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os sobre los escenarios, el festival navarro le rindi\u00f3 homenaje el a\u00f1o pasado. \u00abAh\u00ed goc\u00e9. La gente se volc\u00f3, el teatro estaba lleno, llev\u00e9 a toda la familia, a Jorge Pardo, a Camborio y lo pasamos en grande\u00bb, se\u00f1ala. Homenaje a Juan HabichuelaEl pasado 1 de julio, el patriarca de la familia, Juan Habichuela, fallec\u00eda despu\u00e9s de una larga enfermedad. Por eso, por la cercan\u00eda del duelo, el homenaje en esta ocasi\u00f3n tendr\u00e1 otro tono. \u00abEste a\u00f1o es otra cosa. En las \u00faltimas actuaciones en Mont de Marsan, en Algeciras y aqu\u00ed en Madrid me he vestido de negro por mi hermano. Le dedicar\u00e9 el concierto porque para m\u00ed era un genio de la guitarra para acompa\u00f1ar al cante\u00bb, asegura.Que Pamplona se convierta esta semana en epicentro del flamenco -con actuaciones de Arc\u00e1ngel, Farruquito y Vicente Amigo, entre otros-, tiene que ver con ser cuna de uno de los guitarristas m\u00e1s trascendentes de la historia del flamenco: Agust\u00edn Castell\u00f3n. \u00abSabicas\u00bb. Para Pepe Habichuela, \u00abque esto pase en su tierra, dice mucho. Todos los guitarristas somos admiradores suyos de toda la vida\u00bb. En su opini\u00f3n todos los flamencos tienen que estar agradecidos a quien \u00abse fue a Nueva York sin saber decir ni buenas noches en ingl\u00e9s y desde all\u00ed nos ha transportado la m\u00fasica. Nos la mandaba por correo y cuando recib\u00edamos sus discos los guitarristas salt\u00e1bamos de alegr\u00eda\u00bb, afirma.La gran novedad de esta III edici\u00f3n del festival pamplon\u00e9s es un ciclo de micro conciertos gratuitos en algunos de los balcones emblem\u00e1ticos de la ciudad. En el de la Calle Ma\u00f1ueta, el domingo a las 12 de la ma\u00f1ana, podr\u00e1 escucharse a Pepe Habichuela. \u00abCualquier d\u00eda voy a tocar en una piscina (r\u00ede). Un d\u00eda es en un gran teatro y otra en un balc\u00f3n y, como es el homenaje a mi hermano, lo voy a hacer con mucho cari\u00f1o. Adem\u00e1s toco en la calle donde naci\u00f3 Sabicas y eso me va a inspirar\u00bb, asegura.ConstanciaPara Habichuela, la constancia es b\u00e1sica cuando se sigue en activo superados los 70 a\u00f1os. \u00abSi no tocas a diario te comen las moscas. Al menos tienes que tener a mano siempre tu repertorio; si no, no funcionas\u00bb. Adem\u00e1s de seguir actuando a gran nivel, el m\u00e9rito de Pepe Habichuela es ser uno de los pocos que puede sonar rancio y fresco a la vez, que ha podido asomarse a otras m\u00fasicas sin perder la esencia del flamenco. Esa curiosidad innata que comparti\u00f3 con Enrique Morente desde sus inicios ha sido determinante para conseguirlo. El otro factor decisivo ha sido el contacto incesante con las nuevas generaciones. \u00abYo siempre me he juntado y he aprendido con la gente vieja; con Juan Varea, El Gallina, Pepe el de la Matrona o El Culata, pero tambi\u00e9n se puede aprender de los j\u00f3venes. Ellos me ense\u00f1an a saber estar en estos tiempos\u00bb, sentencia el tocaor, que espole\u00f3 a su hijo y sus sobrinos para que formaran el grupo Ketama. Al autor de discos tan significativos para la guitarra flamenca como \u00abA Mandeli\u00bb o \u00abHabichuela en rama\u00bb estar\u00e1 tambi\u00e9n presente por partida doble en la pr\u00f3xima Bienal de Sevilla. Adem\u00e1s de participar junto a artistas de la talla de Jos\u00e9 Merc\u00e9 y Tomatito en la clausura, el 25 de septiembre presentar\u00e1 su propio concierto, que ha titulado \u00abAlternativa\u00bb. \u00abLo hemos llamado as\u00ed porque llevo a Alba Heredia, una muchacha granadina de 20 a\u00f1os que promete y que va a estar pronto con los grandes\u00bb, pronostica. Pepe Habichuela vive hace tiempo instalado detr\u00e1s de una sonrisa contagiosa. Asegura que le est\u00e1n llegando proyectos que est\u00e1 deseando contar, pero a\u00fan no es el momento. \u00abLo que s\u00ed te puedo decir es que, a mi vejez, estoy viviendo un momento muy bonito. Todos me dicen que estoy mejor que nunca. A ver si duramos cuarenta a\u00f1os m\u00e1s\u00bb. As\u00ed sea. El festivalEs complicado ver un plantel tan amplio de artistas flamencos en solo cinco d\u00edas de festival. Y no solo impresiona por el n\u00famero de actuantes sino por la calidad de los mismos y el equilibrio entre grandes nombres y artistas de nueva proyecci\u00f3n. El podio jondo On Fire lo marcan Pepe Habichuela, Arc\u00e1ngel, Farruquito o Vicente Amigo; pero tambi\u00e9n tienen cabida fen\u00f3menos de largo recorrido como Diego Carrasco, Montse Cort\u00e9s, Bel\u00e9n Maya o Guadiana; sin faltar j\u00f3venes valores como Adriana Castellanos, Juan Andr\u00e9s Maya o Alba Molina, en su versi\u00f3n flamenca. La din\u00e1mica se repite cada d\u00eda: Conciertos en Balcones, a la hora del \u00abpintxo\u00bb; actuaciones principales a \u00faltima hora de la tarde y conciertos nocturnos cerca de la media noche. En medio, adem\u00e1s, clases magistrales, conferencias y proyecciones. Toda una marat\u00f3n de sonidos, im\u00e1genes y sensaciones.", "title": "Pepe Habichuela: \"Si no tocas a diario te comen las moscas\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/teatros/abci-pepe-habichuela-si-no-tocas-diario-comen-moscas-201608240111_noticia.html", "keywords": "pepe,flamenco,habichuela,fire", "date": "2016-08-23", "id": "1b5d78c556dec0acea4bd2acfdfe2d42758e02d1", "summary": "El guitarrista es una de las figuras que participa en el festival pamplon\u00e9s Flamenco on Fire, que rinde homenaje a su hermano Juan"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/08/2016 03:19hLos viajes, las excursiones por las ciudades, las playas, las monta\u00f1as y hacer fotos en determinadas condiciones climatol\u00f3gicas, provoca el deterioro de los dispositivos fotogr\u00e1ficos. Seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda de compra-venta de c\u00e1maras y dispositivos m\u00f3viles Locompramos.es el mal uso de los usuarios provoca una disminuci\u00f3n de la vida \u00fatil de los dispositivos fotogr\u00e1ficos.Los avances en el mundo de la electr\u00f3nica han permitido obtener dispositivos con m\u00e1s prestaciones, m\u00e1s eficientes y, a la vez, m\u00e1s asequibles para el gran p\u00fablico. No obstante, estos aparatos son mucho m\u00e1s vulnerables que los antiguos equipos fotogr\u00e1ficos, especialmente en condiciones extremas.C\u00f3mo mantener las c\u00e1maras en perfectas condiciones1. Alejarla de temperaturas extremas. Evitar dejar la c\u00e1mara directamente expuesta al sol o en condiciones extremas de fr\u00edo.2. Si la c\u00e1mara va a estar parada durante mucho tiempo lo mejor es quitarle la bater\u00eda. De este modo se consigue alargar la vida \u00fatil de la bater\u00eda y a la vez, del dispositivo.3. En ambientes con muchas part\u00edculas o con mucha arena no se debe cambiar el objetivo. As\u00ed se evita que entren elementos da\u00f1inos dentro de la c\u00e1mara4. Aunque sea inc\u00f3modo siempre se debe colocar el tap\u00f3n despu\u00e9s de hacer una fotograf\u00eda. Es la mejor manera para evitar que una ca\u00edda pueda rayar el objetivo.5. Siempre se debe de guardar la c\u00e1mara en su bolsa. As\u00ed, se asegura que el dispositivo siempre est\u00e1 protegido cuando no se use y sobretodo, en situaciones de m\u00e1s riesgo.6. Proteger los objetivos mientras no se usen. Hay mochilas que ya llevan un compartimiento, si no, se deben de utilizar bolsas dise\u00f1adas especialmente para objetivos.7. Mantener limpia la c\u00e1mara y sus accesorios alargar\u00e1 la vida \u00fatil de los dispositivos. 8. Consultar el manual de la c\u00e1mara para su correcta utilizaci\u00f3n, en \u00e9l se encuentran los detalles precisos y las caracter\u00edsticas as\u00ed, como el mejor modo de la utilizaci\u00f3n en caso de temperaturas extremas y situaciones de riesgo.Conseguir que la c\u00e1mara dure a\u00f1os no es tarea dif\u00edcil. Daniel Bold\u00edn director general de Locompramos.es se\u00f1ala \u00abcon un buen uso a la hora de hacer fotograf\u00edas y con un buen mantenimiento, las c\u00e1maras r\u00e9flex, que son las m\u00e1s delicadas del mercado, pueden funcionar en correctas condiciones durante muchos a\u00f1os\u00bb. Los consejos de los profesionales son los que se deben de seguir para obtener un buen funcionamiento y as\u00ed, alargar la vida \u00fatil del dispositivo.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Consejos para cuidar los dispositivos fotogr\u00e1ficos en verano", "url": "http://www.abc.es/familia/consumo/abci-consejos-para-cuidar-dispositivos-fotograficos-verano-201608231736_noticia.html", "keywords": "cuidado,fotos,camara", "date": "2016-08-23", "id": "84307f1bf76ac81e66801246b1ffaccbd0a74e69", "summary": "Los avances en el mundo de la electr\u00f3nica han permitido obtener aparatos con m\u00e1s prestaciones"}]