[{"article": "La rumana Andreea Chitu, doble subcampeona del mundo de judo en la categor\u00eda de menos de 52 kilogramos, ha cortado la progresi\u00f3n de la espa\u00f1ola Laura G\u00f3mez en los octavos de final del torneo ol\u00edmpico de R\u00edo 2016, tras firmar un definitivo \u00abippon\u00bb a falta de 1:51 para la conclusi\u00f3n.Minutos despu\u00e9s de haber firmado la primera victoria para el equipo espa\u00f1ol en su primer envite sobre el tatami amarillo del Carioca Arena 2 de la ciudad brasile\u00f1a, donde se impuso con un \u00abippon\u00bb a la turcomana Gulbadam Babamuratova, la deportista valenciana claudic\u00f3 ante el poder\u00edo de su segunda oponente en R\u00edo de Janeiro.La habilidad de Chitu, plata en los Mundiales de Astana 2015 y Chelyabinsk 2014 y bronce en la cita mundialista de Par\u00eds en 2011, result\u00f3 inabarcable para Laura G\u00f3mez, que cuenta con un bronce en el Europeo de Budapest 2013 como el mayor m\u00e9rito de su palmar\u00e9s. Debutante en una cita ol\u00edmpica a sus 32 a\u00f1os, la judoca del club Valencia Terra i Mar cay\u00f3 en octavos de final, ronda que hasta el momento marca el techo de los judocas espa\u00f1oles.Su actuaci\u00f3n, a falta del estreno el d\u00eda 10 de Mar\u00eda Bernab\u00e9u, se reduce al triunfo logrado en primera ronda por Laura G\u00f3mez, quien abandon\u00f3 el tatami entre l\u00e1grimas y con un gran corte en la nariz.El pasado s\u00e1bado, el madrile\u00f1o Fran Garrig\u00f3s y la cordobesa Julia Figueroa se vieron apeados en su primer compromiso.Sugoi Uriarte, fuera en primera rondaTampoco tuvo fortuna una de las principales opciones de medalla de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola, el vitoriano Sugoi Uriarte, que no pudo quitarse la espina de Londres, donde perdi\u00f3 el bronce en el \u00faltimo combate, y cay\u00f3 en -66 kg ante el azerbaiyano Nijat Shikhalizada.Uriarte, marido de Laura G\u00f3mez, cay\u00f3 derrotado por un \u00abyuko\u00bb de su oponente a falta de menos de dos minutos para el final, lo que le dej\u00f3 sin opciones de repesca y le hace despedirse del torneo a las primeras de cambio.", "title": "Laura G\u00f3mez, eliminada en octavos de final", "url": "http://www.abc.es/deportes/juegos-olimpicos/rio-2016/abci-laura-gomez-eliminada-octavos-final-201608071655_noticia.html", "keywords": "Mas Deportes,Juegos Ol\u00edmpicos,Paris,Judo,Deportes,Londres", "date": "2016-08-07", "id": "0f338f8f4c01c5e32cb98def0f4d673d7a610c95", "summary": "La judoka valenciana gan\u00f3 a la \u00e9pica su primer combate, pero ha ca\u00eddo frente a subcampeona del mundo"}, {"article": "A Silvia Abascal (Madrid, 1979) le rebosan las ganas de vivir y el entusiasmo por su profesi\u00f3n. El patio de la Biblioteca Men\u00e9ndez Pelayo (Calle Rubio 6, Santander) ser\u00e1 el lunes a partir de las 22.00 horas escenario de esa pasi\u00f3n con la que la actriz se pone siempre delante del p\u00fablico, cuando realice la lectura dramatizada de relatos de su elecci\u00f3n procedentes del libro \u2018Aqu\u00ed yacen dragones\u2019, del director de cine y guionista Fernando Le\u00f3n de Aranoa, dentro de las \u2018Noches en la Biblioteca\u2019 de la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo (UIMP).Su final de a\u00f1o se presenta repleto de compromisos profesionales: en unas semanas comienza el rodaje de la adaptaci\u00f3n televisiva de la novela de Ildefonso Falcones \u2018La catedral del mar\u2019, a mediados de noviembre estrena en el Centro Dram\u00e1tico Nacional \u2018La cocina\u2019 (Arnold Wesker, 1957), dirigida por Sergio Peris-Mencheta y acaba de comenzar el prometedor recorrido por festivales de la pel\u00edcula \u2018Los comensales\u2019 (Sergio Villanueva, 2016), para la que realiz\u00f3 un intenso ejercicio de improvisaci\u00f3n. Son s\u00f3lo algunos de los m\u00faltiples proyectos en los que se encuentra inmersa y con cuya elecci\u00f3n quiere ir dejando ya en segundo plano el ictus que sufri\u00f3 en 2011 y de cuyas secuelas, especialmente la alta sensibilidad al sonido que la mantuvo un tiempo alejada de las tablas, sigue recuper\u00e1ndose. Para dar a conocer este proceso en profundidad escribi\u00f3 un libro, \u2018Todo un viaje\u2019 (2013), donde ella considera que est\u00e1 \"su mayor trabajo de concienciaci\u00f3n\".\u00bfPor qu\u00e9 precisamente \u2018Aqu\u00ed yacen dragones\u2019, de Fernando Le\u00f3n de Aranoa, para su \u2018Noche en la Biblioteca\u2019?Cuando me ofrecieron esta lectura me dijeron que pod\u00eda ser del autor que yo quisiera. Al principio pens\u00e9 en alg\u00fan autor cl\u00e1sico universal pero luego me dije: \u201c\u00bfpor qu\u00e9 no uno contempor\u00e1neo y espa\u00f1ol?\u201d A m\u00ed Fernando Le\u00f3n, aparte de c\u00f3mo cineasta, me encanta c\u00f3mo escribe. \u2018Aqu\u00ed yacen dragones\u2019 es un libro con m\u00e1s de cien relatos cortos que le\u00ed hace ya a\u00f1os y recuerdo que cuando le\u00eda una pieza paraba y me tomaba un tiempo para saborearla\u2026 Me gust\u00f3 mucho porque creo que es muy inteligente y elegante a pesar de tratar temas delicados. Por supuesto, en una hora no me va a dar tiempo a leer el libro entero, pero he hecho una selecci\u00f3n de unos treinta y pico relatos que para m\u00ed son muy ricos y creo que desde una prosa muy sencilla despiertan la imaginaci\u00f3n. Yo espero ser simplemente una voz y que el p\u00fablico haga el resto. Nunca he estado en los jardines de la biblioteca pero todo el mundo me ha dicho que es un lugar muy m\u00e1gico, muy especial y tengo muchas ganas. Me encanta Santander, en general todo el norte y volver con una lectura me apetece. No tengo ni idea de c\u00f3mo funcionar\u00e1 de p\u00fablico pero espero que los que estemos la disfrutemos.En el espect\u00e1culo \u2018Alma y cuerpo. La habitaci\u00f3n luminosa\u2019 (Carlota Ferrer, 2016) interpretaba a la poetisa Emily Dickinson durante una conversaci\u00f3n con Teresa de Jes\u00fas. \u00bfQu\u00e9 se siente al meterse en la piel de un personaje tan apasionado y misterioso?El personaje de Irene Escolar, Santa Teresa y Emily Dickinson son dos mujeres con cosas en com\u00fan: Ambas dedicaron toda su vida al papel, a escribir, a la lectura y fueron muy adelantadas a su tiempo, no fueron comprendidas en su momento. Fue muy bonito, un proyecto muy especial, muy corto e intenso. Me encant\u00f3 volver al Teatro Espa\u00f1ol para sumergirme en la vida de Emily porque yo conoc\u00eda su poes\u00eda pero cuando empiezas a investigar en lo que fue su vida, una reclusi\u00f3n en un cuarto... Ella vivi\u00f3 a trav\u00e9s de los escritos pero no ten\u00eda experiencias personales reales. Investigar sobre la vida de un artista es la mejor manera de entender su arte y lo he disfrutado mucho. Fue un bonito reencuentro con el teatro para ir ahora a algo m\u00e1s gordo.\u00bfC\u00f3mo fue el trabajo de improvisaci\u00f3n realizado en la pel\u00edcula \u2018Los comensales\u2019 (Sergio Villanueva, 2016)?Ha sido tambi\u00e9n muy particular ya que en el guion ten\u00edamos una serie de premisas, de directrices por parte del director de cara a los temas que hab\u00eda que tocar en cada plato pero no hab\u00eda texto. Todo est\u00e1 basado en una improvisaci\u00f3n. Es una conversaci\u00f3n real en una comida, estuvimos all\u00ed cinco o seis horas arreglando el mundo, hablando de todos nuestros temas, de los miedos, las ilusiones, los egos, los sue\u00f1os, la muerte, la vida o el teatro. Y la c\u00e1mara no estaba cerca, estaba muy lejos. Entonces hubo una sensaci\u00f3n de intimidad absoluta y eso es lo que ha quedado en la pel\u00edcula. Con un proceso de dos d\u00edas de rodaje, que de repente vaya al Festival de M\u00e1laga donde se llev\u00f3 el Premio del P\u00fablico o que hayamos estado ahora en Par\u00eds\u2026 El recorrido acaba de empezar y ver en la sala el poso que deja\u2026 Estamos muy contentos y muy sorprendidos.La adaptaci\u00f3n televisiva de \u2018La catedral del mar\u2019 y la obra de teatro \u2018La cocina\u2019 son sus pr\u00f3ximos proyectos\u2026Con \u2018La catedral del mar\u2019 empezamos a finales de agosto. Interpreto a Leonor, la segunda esposa de Arnau, un personaje que en la novela se lo pone muy dif\u00edcil a su marido y que me apetece much\u00edsimo. Al no ser protagonista, porque estoy m\u00e1s en los cap\u00edtulos finales, puedo compaginarlo con teatro. Empezamos en septiembre \u2018La cocina\u2019, de Arnold Wesker, dirigida por Sergio Peris Mencheta para el Teatro Valle Incl\u00e1n, segunda sede del Centro Dram\u00e1tico Nacional (CDN). Siendo casi treinta actores, es imposible una gira. Entonces ser\u00e1n seis \u00fanicas semanas de funciones que estrenamos a mediados de noviembre. Los dos proyectos los termino el 30 de diciembre. Ahora viene mucho, mucho trabajo. Son dos cosas muy diferentes pero que me apetecen mucho. \u2018La cocina\u2019 por mi amor y confianza en Sergio, con el que tengo una relaci\u00f3n desde hace much\u00edsimos a\u00f1os de amistad y admiro su batuta, su capacidad de direcci\u00f3n. Este montaje ya lo hizo \u00e9l hace 13 a\u00f1os, fue maravilloso y dice que ahora va a ir a mejor. Va a ser muy potente independientemente del resultado porque el proceso de investigaci\u00f3n, con cocineros, camareros, pescaderos, carniceros, el metre\u2026 va a ser muy rico. Hay muy buen equipo. En los dos proyectos tengo buen equipo t\u00e9cnico y art\u00edstico y con ganas. Este verano no hay vacaciones porque hay mucho estudio.Tras la experiencia detr\u00e1s de las c\u00e1maras para dirigir el corto \u2018No digas nada\u2019 (2014), \u00bfcu\u00e1ndo va a repetir experiencia? \u00bfSe va acercando el momento de un largometraje de Silvia Abascal?Ya me gustar\u00eda, pero necesito tiempo\u2026 Sobre todo porque me gusta dirigir cosas que yo escribo, me gusta mucho escribir. Y escribir un largo son palabras mayores, as\u00ed que necesito tiempo. Yo no escribo en mis ratos libres, yo me retiro para escribir y ahora mismo estoy centrada en la interpretaci\u00f3n. No s\u00e9 si se puede dar la posibilidad de que llegue un texto y que me ofrezcan dirigirlo. Pero yo creo que como director es muy importante, si t\u00fa no has escrito la historia, empatizar por completo con ella. Que sea algo que a ti te mueva, que a ti te lata. Entonces de momento no, pero es algo que no me gustar\u00eda dejar apartado y que espero retomar porque disfrut\u00e9 mucho m\u00e1s de lo que intu\u00eda y yo intu\u00eda que me iba a gustar. Fue tan intenso, tan bonito\u2026 Siempre pens\u00e9 dirigir piezas teatrales y la faceta como directora se me activaba en las clases, en Estudio Corazza viendo a Juan Carlos dirigir a los actores. Tengo escritos cortos y no s\u00e9 si el siguiente paso ser\u00e1 en la direcci\u00f3n cinematogr\u00e1fica o teatral.Hay aspectos de su profesi\u00f3n que denomina \"dorados\" y con los que dice no identificarse\u2026Nuestro oficio es muy exterior. Hay cosas que forman parte del trabajo como la promoci\u00f3n, el photocall, la alfombra roja\u2026 que claro que est\u00e1n pero que no son la esencia para nada. Nuestro oficio es laboratorio, cocina, ensayo, estudio\u2026 Hay una parte de cara a los medios donde se pone mucha atenci\u00f3n pero lo verdaderamente valioso est\u00e1 en algo mucho m\u00e1s interno. Hay que promocionar los trabajos y yo soy partidaria cuando toca una alfombra de disfrutarla y jugarla a tope. Pero ya est\u00e1. Eso no define lo que es el d\u00eda a d\u00eda del actor, infinitamente m\u00e1s valioso.\u00bfQu\u00e9 hay en la Silvia de hoy de aquella Silvia que conquist\u00f3 al p\u00fablico en el \u2018Un dos tres\u2026 responda otra vez\u2019 interpretando a Mari Luz?(R\u00ede). Hay mucha mayor conciencia porque yo me recuerdo ah\u00ed, que ten\u00eda 14 a\u00f1os \u00a1y con Chicho Iba\u00f1ez Serrador! No era un directo pero mis intervenciones casi siempre eran un falso directo porque se tiraban cosas al p\u00fablico, entonces no se pod\u00eda repetir. Y eran folios y folios, parrafadas. Recuerdo las direcciones de Chicho, a quien agradecer\u00e9 siempre la primera oportunidad, que es la m\u00e1s arriesgada, cuando uno no tiene curr\u00edculum. Lo serio que era y que yo no ten\u00eda ning\u00fan tipo de conciencia. Si ahora tuviera que volverlo a hacer ir\u00eda con much\u00edsimo m\u00e1s respeto. De aquella Silvia quedan las ganas, desde luego. Cuanto m\u00e1s tiempo pasa en mi profesi\u00f3n m\u00e1s respeto siento por mi oficio. Me siento muy afortunada, no s\u00f3lo por dedicarme a lo que me dedico, sino tambi\u00e9n por ser consciente de que es una profesi\u00f3n que humaniza mucho y que si eres m\u00ednimamente curioso te da la oportunidad de abrir muchos horizontes intelectuales, emocionales, instintivos\u2026 Me parece un oficio que ayuda mucho a humanizar.\u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en el rodaje de la serie \u2018Pepa y Pepe\u2019 (Manuel Iborra, 1995) para que las relaciones con el reparto (Ver\u00f3nica Forqu\u00e9, Tito Valverde, Mar\u00eda Ad\u00e1nez) se hayan prolongado hasta hoy en d\u00eda?Yo creo que lleg\u00f3 en un momento donde las series eran muy de color de rosa. Y esta familia era de verdad, con todas nuestras miserias, nuestros males, que para nada intentaba idealizar lo humano. Adem\u00e1s no hab\u00eda exteriores, \u00e9ramos cinco en una casa. Y cap\u00edtulos de 25 minutos, rod\u00e1bamos uno a la semana. Hab\u00eda un trabajo\u2026 Eran otros ritmos. Y luego fue tambi\u00e9n muy importante en el exitazo de la serie que hicimos una temporada, un solo a\u00f1o y lo dejamos en lo alto. Que se pod\u00eda haber hecho m\u00e1s y m\u00e1s, estirar el chicle. Y que \u00e9ramos una familia. Y trabajar en familia se nota. Tito, Ver\u00f3nica y Mar\u00eda son compa\u00f1eros con los que adem\u00e1s he vuelto a repetir. Con Tito en \u2018El comisario\u2019, con Mar\u00eda en varias ocasiones y con Ver\u00f3nica he hecho cuatro pelis. Es una amiga. Yo me he re\u00eddo lo m\u00e1s grande en \u2018Pepa y Pepe\u2019. Fue muy divertido.Realiza un trabajo constante con diversas ONGs y es embajadora de UNICEF desde 2003. \u00bfConsidera la labor humanitaria una \"obligaci\u00f3n\" de las personas con una situaci\u00f3n m\u00e1s privilegiada de lo habitual?No, obligaci\u00f3n no. Yo creo que en el momento en el que pasa a ser una obligaci\u00f3n se pierde el inter\u00e9s. El compromiso es vocacional, se nace con ello. Es una cuesti\u00f3n de aparte de estar enterado de tu obligo, interesarse por el ombligo de los dem\u00e1s. Y cuando eres un personaje p\u00fablico tienes la oportunidad, un mayor acceso a un micr\u00f3fono, a darle voz a causas que necesitan ser escuchadas. Por supuesto que se ayuda subiendo una fotograf\u00eda pero no es ah\u00ed donde para nada est\u00e1 el inter\u00e9s, sino en conocer la realidad desde la propia realidad, viajando al terreno. Aunque te enteras leyendo el peri\u00f3dico y viendo el telediario, las situaciones injustas se entienden mejor in situ. No es lo mismo ver un muro en Palestina aqu\u00ed que all\u00ed ni ver la situaci\u00f3n de un campamento de refugiados as\u00ed que irte a Sud\u00e1n y estar all\u00ed\u2026 Y lo m\u00edo son visitas, no son estancias. Que al fin y al cabo est\u00e1s una semana y luego vuelves a tu realidad y adem\u00e1s te toca ir al festival de San Sebasti\u00e1n. Son contrastes tan absolutos que a m\u00ed me ayuda mucho a valorar la inmensa fortuna que tenemos por haber nacido donde hemos nacido, por disponer de sanidad, cultura, una vivienda, agua corriente. Cuando est\u00e1s en contacto con esas cosas\u2026 Lo que t\u00fa aportas all\u00ed es siempre menor a lo que traes de aprendizaje porque de todas estas experiencias siempre se vuelve con una lecci\u00f3n de dignidad importante.Hoy en d\u00eda es considerada por muchos como un ejemplo de superaci\u00f3n por el optimismo con el que ha sobrellevado su proceso de recuperaci\u00f3n. \u00bfEs un rol siempre agradable o una responsabilidad que llega a pesar?A m\u00ed no me gusta especialmente lo de \"ejemplo\". No me considero ejemplo de nada. Adem\u00e1s, siento que aunque puedo haber afrontado esa situaci\u00f3n dif\u00edcil desde un lugar positivo, optimista, inspirador, a lo mejor ma\u00f1ana me llega otra y no reacciono igual. Entonces, uno, por lo que sea, puede haber reaccionado bien y haber sacado un aprendizaje de una experiencia dif\u00edcil o dolorosa pero a lo mejor en otra se viene abajo, se rinde, patalea. Son reacciones tambi\u00e9n humanas. Desde luego, recibo un cari\u00f1o del p\u00fablico que agradezco mucho pero no es una cosa con la que yo me identifique. \u00bfUn ejemplo de qu\u00e9? Somos muchos a los que nos sucede esto y cada uno sobrevive en la forma que puede. Soy consciente de mi capacidad de superaci\u00f3n pero tambi\u00e9n lo soy de mi absoluta fragilidad, como todos los humanos. Y este es el asunto, lo fr\u00e1giles y poderosos que somos simult\u00e1neamente.", "title": "\"Cuanto m\u00e1s tiempo pasa, m\u00e1s respeto siento por mi oficio\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/ultima-hora/tiempo-pasa-respeto-siento-oficio_0_545595562.html", "keywords": "tiempo,siento,respeto,pasa,oficio", "date": "2016-08-07", "id": "90056b682a1d88586e771ecddfbba6dbd2390a47", "summary": "La actriz Silvia Abascal leer\u00e1 relatos de Fernando Le\u00f3n de Aranoa en las \u2018Noches de la Biblioteca\u2019 de la UIMPLa serie 'La catedral del mar' y la obra de teatro 'La cocina', entre sus proyectos inminentes"}, {"article": "BIELSA (HUESCA).- Hitler ensay\u00f3 nuevas t\u00e9cnicas militares durante la Guerra Civil espa\u00f1ola. Durante la contienda, adem\u00e1s de probar la efectividad nuevos ingenios b\u00e9licos, los jerarcas nazis pusieron en pr\u00e1ctica sus teor\u00edas sobre la guerra rel\u00e1mpago (Blitzkrieg) que desarrollaron con \u00e9xito en las invasiones de Francia y de la URSS. El mes de marzo de 1938 y en menos de un mes la combinaci\u00f3n de bombardeos de la aviaci\u00f3n, el despliegue de carros de combate y el avance de la infanter\u00eda deshicieron las l\u00edneas de defensa republicanas en el frente de Arag\u00f3n.Al sur del Ebro, tres cuerpos del ej\u00e9rcito rebelde, m\u00e1s los italianos del Cuerpo de Tropas Voluntarias, una divisi\u00f3n de caballer\u00eda, m\u00e1s de cien bater\u00edas de artiller\u00eda y la participaci\u00f3n de 400 aviones, 300 de la Legi\u00f3n C\u00f3ndor, destrozaron el frente y penetraron en una semana 120 kil\u00f3metros hacia el este. Entre los d\u00edas 15 y 21 de marzo los aviones franquistas realizaron bombardeos masivos sobre poblaciones civiles, con una intensidad que no se hab\u00eda conocido en la historia. El radio de acci\u00f3n de estos raids siniestros lleg\u00f3 hasta Barcelona, ciudad en la que se contabilizaron unos 1.200 muertos y m\u00e1s de dos mil heridos. Muertos en el Valle de Bielsa en defensa de la Rep\u00fablica y de la democracia.- GARC\u00cdA LONG\u00c1S La segunda fase de la ofensiva tuvo como escenario la provincia de Huesca. Aqu\u00ed, los franquistas pusieron en movimiento los cuerpos de ej\u00e9rcito de Navarra, al mando del general Jos\u00e9 Solchaga; de Arag\u00f3n, con el general Jos\u00e9 Moscard\u00f3 al frente, y el de Marruecos, dirigido por el general Juan Yag\u00fce. Unos cien mil hombres m\u00e1s 60 tanques, 400 ca\u00f1ones y casi 200 aviones. Frente a ellos, el denominado Ej\u00e9rcito del Este, integrado por dos cuerpos de ej\u00e9rcito, conducidos por los mayores, Miguel Gallo y Bartolom\u00e9 Muntan\u00e9. En total unos 35.000 soldados mal armados y sin apenas apoyo a\u00e9reo.El libro La Bolsa de Bielsa, de Antonio Gasc\u00f3n, recoge unas palabras del jefe Estado Mayor republicano, Vicente Rojo, en las que reconoce la inferioridad de sus tropas: \u201cNuestras unidades no eran realmente tales. Aunque se hablaba de cuerpos de ej\u00e9rcito, porque as\u00ed cuadra la organizaci\u00f3n que ten\u00edamos, en realidad, para poder considerarlos como tales, les faltaban hombres en una proporci\u00f3n no inferior al 30%, armamento en otra no menor al 40% y servicios medianamente dotados\u201d.Los rebeldes se pusieron en movimiento el 22 de marzo, arrollaron a las fuerzas del Ej\u00e9rcito Popular de las posiciones que con ligeras variantes se hab\u00edan mantenido desde julio de 1936, cruzaron los r\u00edos Cinca y \u00c9sera y provocaron una desbandada casi general, de forma que el d\u00eda 3 de abril, los fascistas llegaron al Segre y entraron en Lleida. Un poco m\u00e1s al norte, tropas de Solchaga cruzaron el r\u00edo Noguera Ribagorzana, poco despu\u00e9s el Noguera Pallaresa y el d\u00eda 7 se plantaron en Tremp, de esta forma, los franquistas se apoderaron de la mayor parte de las centrales hidroel\u00e9ctricas que abastec\u00edan Catalunya. Fotos cedidas por Jos\u00e9 Mar\u00eda Escalona/Museo de Bielsa Esta hecatombe militar solo tuvo una excepci\u00f3n. Al norte de la provincia de Huesca, la 43 Divisi\u00f3n republicana, aunque retrocedi\u00f3 en un primer momento, consigui\u00f3 frenar el \u00edmpetu tropas navarras gracias, en parte, a la orograf\u00eda, a las fortificaciones que se levantaron durante el invierno de 1937 y a la ejecuci\u00f3n de un plan de voladuras de infraestructuras terrestres elaborado por el Cuerpo de Ingenieros del Ej\u00e9rcito Popular. Tambi\u00e9n a la voluntad de la 43 que hizo suyas las palabras del presidente de la Rep\u00fablica, Juan Negr\u00edn, \u201cresistir es vencer\u201d.Con el enemigo por delante y por retaguardia, atrapado en el \u00e1rea m\u00e1s agreste de las monta\u00f1as pirenaicas, el mando de la 43 opt\u00f3 por fijar una l\u00ednea defensiva a la espera de una presunta reorganizaci\u00f3n y contraataque del Ej\u00e9rcito del Este. Esta l\u00ednea dibujaba un arco entre los macizos del Monte Perdido (3.355 metros) y del Posets (3.375 metros) y que pasaba por el Circo de Cotatuero, los municipios de Puyarruego, Escalona y Laspu\u00f1a, el macizo de Pe\u00f1a Monta\u00f1esa, collado de Sah\u00fan y por las Crestas de Ixeia, al noroeste de Benasque, a la frontera con Francia. En total una superficie similar a dos veces a la isla de Ibiza y con capital en el municipio de Bielsa. Los or\u00edgenes de la 43 Divisi\u00f3n est\u00e1n en las unidades de milicias que se formaron tras la sublevaci\u00f3n. Ah\u00ed estaban milicianos del Batall\u00f3n de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Trabajadores de la Ense\u00f1anza (FETE), casi todos maestros aragoneses y en su mayor\u00eda muy j\u00f3venes; el Batall\u00f3n Cinco Villas, integrado por huidos de esa comarca zaragozana; del Batall\u00f3n Altoarag\u00f3n, en el que lucharon dem\u00f3cratas de pueblos de la comarca de Jaca y Sabi\u00f1\u00e1nigo, y del Batall\u00f3n de Izquierda Republicana, formado con militantes de ese partido de las comarcas de Los Monegros y del Bajo Cinca. Adem\u00e1s, de miembros de las centurias obreras que se crearon en Barcelona y Caspe (Zaragoza) en octubre de 1936, soldados procedentes de Regimiento Pirenaico n\u00ba1, de adscripci\u00f3n catalanista, y 42 soldados del XIV Cuerpo de Guerrilleros.En total, unos 7.000 hombres mal equipados, con unos 4.800 fusiles, algunos ca\u00f1ones y morteros y sin apoyo a\u00e9reo. Seg\u00fan el testimonio de uno de los soldados de la divisi\u00f3n \u201clas bombas corrientes eras las de pi\u00f1a, pero recuerdo, a falta de ellas, en los \u00faltimos d\u00edas, haber tirado hasta piedras\u201d. Al frente de este ej\u00e9rcito de pobres, un personaje de leyenda, Antonio Beltr\u00e1n Casa\u00f1a, L'Esquinazau. Beltr\u00e1n naci\u00f3 en Canfranc (Huesca) en 1897, con 18 a\u00f1os luch\u00f3 al lado de Pancho Villa en M\u00e9xico, estuvo junto a los norteamericanos en Francia durante la 1\u00aa Guerra Mundial en Francia, en 1930 particip\u00f3 en la sublevaci\u00f3n de Jaca, durante la Guerra Civil fue uno de los mandos m\u00e1s populares de del Ejercito Popular y tras la derrota estuvo en la Frunze, la escuela del Estado Mayor sovi\u00e9tico, para posteriormente pasar a Yugoslavia, Francia y M\u00e9xico donde muri\u00f3 en 1960.La primera medida que adopta la 43 tras la decisi\u00f3n de hacer frente a la ofensiva franquista es la de evacuar a Francia a la poblaci\u00f3n civil. Entre los d\u00edas 7 y 14 de abril, unas 600 cruzaron al pa\u00eds vecino por el Puerto Viejo de Bielsa (2.378 metros). Tal como recoge Gasc\u00f3n en su libro los soldados republicanos \u201chab\u00edan colocado puestos de cocina escalonadamente; puestos de caf\u00e9 y co\u00f1ac, para reanimar la sangre y el \u00e1nimo a los que caminaban. Se atend\u00eda y auxiliaba a las mujeres; se transportaba con toda precauci\u00f3n a los heridos. La caravana de los desarraigados de los valles, a trav\u00e9s de la nieve, debe tambi\u00e9n su salida ordenada a la divisi\u00f3n\u201d. En la evacuaci\u00f3n, contin\u00faa el relato de Gasc\u00f3n, \u201cparticipan dos compa\u00f1\u00edas pertenecientes al batall\u00f3n hipom\u00f3vil constituido por 400 mulos\u201d. Fotos cedidas por Jos\u00e9 Mar\u00eda Escalona/Museo de Bielsa Puede decirse que el 14 de abril de 1938, en el s\u00e9ptimo aniversario de la proclamaci\u00f3n de la II\u00aa Rep\u00fablica, quedo definitivamente fijada la Bolsa de Bielsa. Desde ese d\u00eda, la 43 Divisi\u00f3n soport\u00f3 un bombardeo por tierra y por aire incesante, al tiempo que la prensa republicana se hizo eco casi diario de la evoluci\u00f3n de los acontecimientos y empez\u00f3 a llamarla La Gloriosa. El d\u00eda 15 de mayo, Juan Negr\u00edn y Vicente Rojo cruzaron a pie la frontera por el puerto de la G\u00e9la todav\u00eda con nieve, visitaron la l\u00ednea del frente y en un acto en Bielsa impusieron a la divisi\u00f3n la Medalla al Valor, la distinci\u00f3n militar m\u00e1s alta de la Rep\u00fablica.Con la llegada del mes de junio, el mando rebelde recrudeci\u00f3 la ofensiva con la orden de liquidar la bolsa. A la zona llegaron soldados de refresco hasta sumar 14.000, m\u00e1s del doble de los efectivos con que contaba la 43. Aviones Junkers-52, Heinkel-45, Heinkel-51 y Savoias intensificaron los bombardeos, desde el d\u00eda 7 empezaron a lanzar bombas incendiarias sobre las poblaciones de Bielsa, Plan, Laspu\u00f1a y Tella. As\u00ed hasta el d\u00eda 15.En estas condiciones, con todas las unidades en repliegue constante, Antonio Beltr\u00e1n orden\u00f3 la retirada. A las 4 de la madrugada del d\u00eda 16 de junio de 1938, el \u00faltimo soldado republicano cruz\u00f3 por el puerto Viejo de Bielsa. Ya en Francia, los soldados fueron sometidos al plebiscito de repatriaci\u00f3n que permit\u00eda a los huidos elegir, 254 optaron por la Espa\u00f1a franquista y fueron conducidos a Ir\u00fan y 5.440 eligieron la Rep\u00fablica y pasaron a Catalu\u00f1a por Portbou. A finales del mes de julio, la 43 Divisi\u00f3n de Ej\u00e9rcito Popular volvi\u00f3 al combate en la Batalla del Ebro.En el municipio de Bielsa, un monolito recuerda a los vecinos del pueblo muertos en el valle en defensa de de la Rep\u00fablica y la Democracia, y lo alto de puerto Viejo, justo antes de cruzar la frontera una placa reza: \u201cA cuanto cruzaron este puerto para romper el bloqueo de la 'Bolsa de Bielsa' por defender la libertad frente al fascismo. En honor a la poblaci\u00f3n civil del Altoarag\u00f3n y a la 43 divisi\u00f3n republicana. Dignidad, memoria y paz\u201d. A pocos metros, en el lado franc\u00e9s , un cartel tambi\u00e9n recuerda los hechos de la primavera de 1938.Sendero de la Bolsa de Bielsa: http://es.wikiloc.com/wikiloc/view.do?id=10144083", "title": "Cuando Negr\u00edn pis\u00f3 la nieve del Pirineo", "url": "http://www.publico.es/politica/negrin-piso-nieve-del-pirineo.html", "keywords": "Pirineo,Negrin,nieve,piso", "date": "2016-08-07", "id": "98889a99697419c703b8d0d0659f3b23ae7b1101", "summary": "El presidente de la Rep\u00fablica visit\u00f3 a la 43 Divisi\u00f3n del Ej\u00e9rcito Popular que, entre abril y junio de 1938, resisti\u00f3 la ofensiva de los sublevados en la Bolsa de Bielsa, al lado de las cumbres m\u00e1s altas de la cordillera. Este reportaje es la quinta entrega de la serie 'Senderos P\u00fablicos', que recupera rutas que merecen ser recordadas como memoria hist\u00f3rica."}, {"article": "La reducci\u00f3n del tr\u00e1fico de coches por el centro de Zaragoza como consecuencia del efecto disuasorio del tranv\u00eda, de la generalizaci\u00f3n del uso de este transporte colectivo como complemento y alternativa al autob\u00fas y de la creciente utilizaci\u00f3n de la bicicleta como medio de desplazamiento urbano comienzan a tener efectos positivos en la calidad del aire de la capital aragonesa: el uso de veh\u00edculos privados en el centro se ha reducido un 31 % en los \u00faltimos diez a\u00f1os, seg\u00fan los datos que maneja el ayuntamiento.No obstante, un estudio de Istas (Instituto Sindical de Trabajo, Ambiente y Salud, de CCOO) indica que la ciudad sigue soportando diariamente la circulaci\u00f3n de 144.000 veh\u00edculos, un volumen que esa entidad considera inasumible. A pesar de ese elevado uso del veh\u00edculo privado para los desplazamientos, las emisiones de CO2 relacionadas con el tr\u00e1fico se redujeron un 27 % entre 2005 y 2014 en el conjunto de Zaragoza, seg\u00fan se\u00f1ala el inventario realizado por la Fundaci\u00f3n Circe para la Agencia Municipal de Medio Ambiente, que cifra en un 48 % la reducci\u00f3n que experiment\u00f3 en ese mismo periodo el lanzamiento de gases residuales relacionados con el transporte como el \u00f3xido de nitr\u00f3geno.Caen todos los contaminantes relacionados con el tr\u00e1ficoLa mayor\u00eda de los contaminantes relacionados con el uso de veh\u00edculos se mantuvo el a\u00f1o pasado por debajo de los l\u00edmites que marca Europa, como ocurri\u00f3 con los di\u00f3xidos de nitr\u00f3geno y de azufre, con las part\u00edculas s\u00f3lidas en suspensi\u00f3n de di\u00e1metro inferior a 2,5 micras \u2013generadas por la combusti\u00f3n de gas\u00f3leos en los motores di\u00e9sel- y con el ozono troposf\u00e9rico, aunque este alcanz\u00f3 niveles de prealerta en varias ocasiones en las estaciones de Las Fuentes y de la avenida Soria.En esa mejora de la calidad del aire tuvo que ver tambi\u00e9n el menor uso del gas\u00f3leo como combustible para las calefacciones dom\u00e9sticas. Su sustituci\u00f3n por el gas natural propici\u00f3 en esa d\u00e9cada un descenso del 8 % en la generaci\u00f3n de CO2, tendencia que se deja sentir especialmente en los barrios de reciente creaci\u00f3n como Parque Goya, Valdespartera y Arcosur.Con todo, el coche particular sigue siendo el medio de transporte m\u00e1s utilizado por los zaragozanos en sus desplazamientos relacionados con el trabajo.M\u00e1s de la mitad de los trayectos laborales, en cocheEl estudio de Istas indica que se utiliza para el 54 % de esos trayectos, mientras autob\u00fas y tranv\u00eda se reparten otro 27,9 %, la bicicleta es utilizada por uno de cada veinte trabajadores y algo m\u00e1s de uno de cada cinco \u2013un 21 %- va y/o viene de su trabajo a pie.La reducci\u00f3n total de las emisiones de CO2 generadas por actividades humanas en la capital aragonesa durante ese periodo fue del 18 %, con lo que Zaragoza cumple los niveles de calidad del aire que marca la UE pero no los de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).", "title": "El tranv\u00eda y la bici desplazan al coche y desploman la emisi\u00f3n de CO2 en Zaragoza", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/sociedad/desplazan-desploman-emision-CO2-Zaragoza_0_545595663.html", "keywords": "Zaragoza,desplazan,desploman,emision,CO2", "date": "2016-08-07", "id": "b602e11a3412352f0b4e2808d7153370f32d118f", "summary": "El lanzamiento de di\u00f3xido de carbono por el tr\u00e1fico rodado retrocede un 28 % en una d\u00e9cada, en la que el uso de turismos ha ca\u00eddo un 31 %La capital aragonesa sigue soportando diariamente la circulaci\u00f3n de m\u00e1s de 140.000 coches privados"}, {"article": "MadridActualizado:29/08/2017 09:15hSi todav\u00eda no te has ido de vacaciones, es probable que lo hagas en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Se acerca el final de la primera quincena de agosto y los m\u00e1s rezagados comienzan a hacer la maleta y empiezan a rastrear el mercado. La previsi\u00f3n es importante en estos casos, pero si a\u00fan no tienes nada cerrado no te agobies, todav\u00eda te puedes ir de vacaciones sin derrochar. Desde Kelisto.es apuntan al consumidor inteligente, aquel que realiza tres acciones fundamentales: \u00abplanificar, priorizar y comparar precios\u00bb. La plataforma defiende que es importante mirar \u00abla letra peque\u00f1a\u00bb de cada oferta, estar atento a promociones de \u00faltima hora y, sobre todo, comparar las distintas opciones que se nos presentan en este periodo. Una vez elegido el destino, es posible evitar desembolsar todo el precio de golpe. Existen f\u00f3rmulas para obtener financiaci\u00f3n para las vacaciones, como las tarjetas de cr\u00e9dito aplazado, que permiten abonar el coste en mensualidades a cambio de un inter\u00e9s. Tambi\u00e9n puede ser interesante pedir un pr\u00e9stamo personal, una alternativa que supone un tipo de inter\u00e9s menor que el de las tarjetas. \u00abDe media, estos productos cobran 39,32 euros por fraccionar un gasto como el de las vacaciones verano, lo que equivale a un total de 68.998.455,3 euros en concepto de intereses\u00bb, explican desde Kelisto.En el caso de que optemos por no financiar este periodo, es conveniente realizar un presupuesto. As\u00ed nos marcaremos unos l\u00edmites a la hora de gastar nuestros ahorros y tendremos constancia de lo que estamos invirtiendo en todo momento. La anticipaci\u00f3n, en general, suele ser un buen consejo a la hora de llevar a cabo nuestras vacaciones. Con la revoluci\u00f3n digital los viajeros que se plantean ir de vacaciones tienen m\u00e1s facilidades. A trav\u00e9s de algunas aplicaciones como Fintonic. Estas herramientas permiten elaborar un presupuesto para el periodo vacacional y llevar un control del gasto diario.Pero sin lugar a dudas la \u00abestrella\u00bb del ahorro vacacional es internet. Las aplicaciones m\u00f3viles y las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n (TIC) han abierto un mundo de posibilidades. Seg\u00fan The Boston Consulting Group, m\u00e1s del 95% de los viajeros de hoy en d\u00eda utilizan los recursos digitales en el transcurso de su viaje, ya sea antes, durante o despu\u00e9s. El transporte es uno de los sectores donde los programadores de aplicaciones han puesto el foco. En este \u00e1mbito se pueden encontrar comparadores de billetes de avi\u00f3n, tren o autob\u00fas. En este sentido, muchas de las compa\u00f1\u00edas de avi\u00f3n y de tren han habilitado la opci\u00f3n de suprimir la impresi\u00f3n de billetes y hacer el check-in descargando los billetes en el tel\u00e9fono m\u00f3vil. Una vez elegido el transporte y obtenido el mayor descuento posible es momento de encontrar un alojamiento. En lo que va de a\u00f1o, el nivel de ocupaci\u00f3n hotelera creci\u00f3 un 6%, seg\u00fan la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Hoteles. Este es el mayor nicho de mercado que han encontrado los comparadores, desde que irrumpieron TripAdvisor y Airbnb, las aplicaciones destinadas a comparar precios de habitaciones de hotel, o incluso las que ofertan viviendas de particulares para estancias vacacionales, han copado el mercado. Con ellas puedes elegir el establecimiento hotelero o casa particular que mejor se adapte a lo que necesitas y realizar una reserva online de manera instant\u00e1nea.", "title": "Claves para ahorrar viajando estas vacaciones", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-claves-para-ahorrar-viajando-estas-vacaciones-201608080051_noticia.html", "keywords": "metodos,vacaciones,ahorrar", "date": "2016-08-07", "id": "fe4fa5f587fa659d841a3b9b2f117328a2e94591", "summary": "La planificaci\u00f3n y las plataformas digitales pueden ayudarnos a gestionar los gastos familiares en este periodo"}]