[{"article": "LondresActualizado:05/08/2016 20:37hPasan los a\u00f1os, pero en el mundo de la m\u00fasica cl\u00e1sica siguen sin superarse sus cimas de anta\u00f1o. Ludwig Van Beethoven (Bonn, 1770-Viena, 1827) comenz\u00f3 a componer su Sinfon\u00eda N\u00famero 3 en mi bemol mayor, conocida como la \u00abHeroica\u00bb, en 1802 y la concluy\u00f3 dos a\u00f1os despu\u00e9s. Han pasado 212 a\u00f1os desde entonces pero, seg\u00fan los directores de orquesta, no se ha vuelto a componer una sinfon\u00eda mejor. La revista de m\u00fasica cl\u00e1sica de la BBC ha llevado a cabo una encuesta entre 151 maestros para elegir las mejores de la historia y el divino sordo encabeza el top diez con la N\u00famero 3 y la N\u00famero 9 (de 1824). Sin embargo, el compositor con m\u00e1s t\u00edtulos elegidos es el bohemio-austr\u00edaco Gustav Mahler, con tres sinfon\u00edas entre el r\u00e1nking y la N\u00famero 9 en el cuarto lugar (data de 1909 y es la m\u00e1s moderna del escalaf\u00f3n). Mozart ocupa el tercer puesto con la \u00abJ\u00fapiter\u00bb, su sinfon\u00eda n\u00famero 41, de 1788.Una crisis profundaLa sinfon\u00eda \u00abHeroica\u00bb nace de una profunda crisis de Beethoven, deprimido por sus problemas de salud y su sordera, que le lleva a cuestionarse su futuro en la m\u00fasica y hasta a sopesar el suicido. En 1802 se retira a la tranquila ciudad de Heiligenstadt, cercana a Viena, con su mente todav\u00eda tomada por los m\u00e1s f\u00fanebres pensamientos. Pero emerge de la crisis con la voluntad de seguir adelante e imprimiendo un gran giro a su arte. La nueva sinfon\u00eda rompe moldes de todo tipo. De entrada, con sus 45 minutos dura el doble que sus primeras composiciones. Pero adem\u00e1s refleja la palpitaci\u00f3n del nuevo esp\u00edritu rom\u00e1ntico y es mucho m\u00e1s compleja que las obras al uso. La cr\u00edtica, una vez m\u00e1s, no se enter\u00f3 de nada, y la tach\u00f3 en su momento de \u00abpesada, interminable y deslavazada\u00bb. Pronto ser\u00e1 saludada como un triunfo absoluto.Beethoven admiraba la Revoluci\u00f3n Francesa, por lo que en origen la sinfon\u00eda n\u00famero 3 estaba dedicada a Napole\u00f3n. Pero cuando el militar corso se autocorona emperador en 1804, el compositor sufre una col\u00e9rico desenga\u00f1o y se cuenta que rompi\u00f3 la hoja al tachar el nombre de Napole\u00f3n del encabezamiento de la \u00abHeroica\u00bb. Al final fue dedicada a uno de sus mecenas, su amigo el pr\u00edncipe Lobkowitz, al que precisamente las guerras napole\u00f3nicas sumieron en la pobreza tras haber sido un gran animador de la escena musical vienesa con los conciertos en su palacio.Entre los compositores que se quedan con la \u00abHeroica\u00bb como cima se encuentra el afamado Simon Rattle, que eligi\u00f3 como su segunda sinfon\u00eda predilecta la octava de Bruckner.R\u00e1nking de las mejores sinfon\u00edasEl r\u00e1nking de las diez mejores sinfon\u00edas, dominado mayormente por genios alemanes y austr\u00edacos, qued\u00f3 as\u00ed:1. Beethoven. Sinfon\u00eda N\u00ba 3 (1803)2. Beethoven. Sinfon\u00eda N\u00ba 9 (1824)3. Mozart. Sinfon\u00eda N\u00ba 41 (1788)4. Mahler. Sinfon\u00eda N\u00ba 9 (1909)5. Mahler. Sinfon\u00eda N\u00ba 2 (1894 rev. 1903)6. Brahms. Sinfon\u00eda N\u00ba 4 (1885)7. Berlioz. Sinfon\u00eda Fant\u00e1stica (1830)8. Brahms. Sinfon\u00eda N\u00ba 1 (1876)9. Tchaikovsky. Sinfon\u00eda N\u00ba 6 (1893)10. Mahler. Sinfon\u00eda N\u00ba 3 (1896)", "title": "La Sinfon\u00eda \"Heroica\" de Beethoven, la mejor jam\u00e1s escrita seg\u00fan los directores", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-sinfonia-heroica-beethoven-mejor-jamas-escrita-segun-directores-201608051413_noticia_amp.html", "keywords": "sinfonias,mejores,historia", "date": "2016-08-05", "id": "868b286ea3e4cbb0b15367145a1b00a392816731", "summary": "La revista de m\u00fasica de la BBC efectu\u00f3 una encuesta entre 151 maestros de todo el mundo"}, {"article": "WashingtonActualizado:05/08/2016 08:35hEl presidente de Estados Unidos, Barack Obama, se ha defendido este jueves ante las cr\u00edticas que ha recibido su Gobierno por el pago de 400 millones de d\u00f3lares en efectivo a Ir\u00e1n, dinero que se ha vinculado al rescate de los presos estadounidenses retenidos en Teher\u00e1n.\u00abYa anunciamos ese pago en enero, hace meses\u00bb, ha recordado el presidente. \u00abNo ha sido ning\u00fan secreto\u00bb, ha a\u00f1adido, en referencia a las informaciones que apuntaban a que el Ejecutivo estadounidense hab\u00eda enviado el dinero en un avi\u00f3n de forma secreta. \u00abNo se trata de ning\u00fan trato malvado\u00bb, ha a\u00f1adido, en una rueda de prensa desde el Pent\u00e1gono.El presidente ha reiterado la postura de Washington, que mantiene una pol\u00edtica por la que no se pagan rescates por rehenes, y ha asegurado que el dinero no est\u00e1 relacionado con la liberaci\u00f3n de los prisioneros.\u00abLa raz\u00f3n por la que hemos tenido que darle el dinero en efectivo es, precisamente, porque somos tan estrictos a la hora de mantener las sanciones que no tenemos relaciones bancarias con Ir\u00e1n\u00bb, ha afirmado. \u00abNo tengo muy claro por qu\u00e9 que el dinero se haya entregado en efectivo, en lugar de en un cheque o una transferencia, ha convertido esto en una historia medi\u00e1tica\u00bb, ha a\u00f1adido.Ir\u00e1n ha libertado a los cinco estadounidenses detenidos el pasado 16 de enero, despu\u00e9s de que Estados Unidos acordara ofrecer clemencia a siete iran\u00edes detenidos, en su mayor parte, por violaciones de las sanciones, y retirara los cargos contra otros 14 iran\u00edes en el exterior.No obstante, el pago de los pol\u00e9micos 400 millones de d\u00f3lares ha coincidido en tiempo con la liberaci\u00f3n de los presos y con el levantamiento de las sanciones internacionales contra Teher\u00e1n, parte del hist\u00f3rico acuerdo alcanzado el a\u00f1o pasado.Estados Unidos envi\u00f3 en avi\u00f3n a la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica en francos, euros y otras monedas los 400 millones, primera parte de los 1.700 millones que deber\u00e1 entregar al pa\u00eds como parte de la devoluci\u00f3n del dinero que hab\u00eda entregado el r\u00e9gimen del sha Mohammad Reza Pahlevi a Washington a cuenta de la futura compra de armamento.La cantidad original demandada por Ir\u00e1n eran los 400 millones de d\u00f3lares que hab\u00eda transferido el Gobierno iran\u00ed anterior a la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica de 1979, pero con los intereses, ambas partes han cerrado una cifra final de 1.700 millones. Estos fondos estaban bloqueados desde 1981.", "title": "Obama defiende el pago de 400 millones a Ir\u00e1n y niega que est\u00e9 relacionado con la liberaci\u00f3n de prisioneros", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-obama-defiende-pago-400-millones-iran-y-niega-este-relacionado-liberacion-prisioneros-201608050835_noticia.html", "keywords": "obama,iran,pagos", "date": "2016-08-05", "id": "40bc16764a270b9be968b813e0442ef86f6f654a", "summary": "El pa\u00eds asi\u00e1tico dej\u00f3 libres a los cinco estadounidenses detenidos el pasado 16 de enero"}, {"article": "El indie est\u00e1 de moda y Love of Lesbian tambi\u00e9n. El grupo, que intercala este g\u00e9nero musical con rock y pop, nacen en Sant Vicen\u00e7 dels Horts en 1997. La banda catalana reserva una cita a Santander este s\u00e1bado 6 de agosto en la campa de La Magdalena con motivo del Santander Music 2016.Con el objetivo de provocar, Love of Lesbian se presentaron al p\u00fablico con un nombre pol\u00e9mico que diese de qu\u00e9 hablar. Aunque comenzara como una peque\u00f1a broma, un segundo puesto en un concurso de Ruta 66 le dar\u00eda una pizca de fama. Sin embargo, su verdadero \u00e9xito lleg\u00f3 hace unos cinco a\u00f1os, cuando Santi Balmes (vocalista, guitarra y teclados), Jordi Roig (guitarra y teclados), Joan Ram\u00f3n Planell (bajo y sintetizador), Oriol Bonet (bater\u00eda y programaci\u00f3n) y, la \u00faltima incorporaci\u00f3n, Juli\u00e1n Saldarriaga (guitarra y vocalista) publicaron un nuevo \u00e1lbum, '1999' (o c\u00f3mo generar incendios de nieve con una lupa enfocando a la Luna).A ra\u00edz de este disco, lograron mantenerse durante varias semanas en la lista de \u00e1lbumes m\u00e1s vendidos en Espa\u00f1a. Hasta que, en diciembre de 2011, '1999' consigui\u00f3 ser disco de oro en nuestro pa\u00eds. Pero Love of Lesbian ya hab\u00eda hecho sus pinitos y que son todo un \"hurac\u00e1n de una escala descomunal\", capaces de telonear a The Cure en la gira Dream Tour o de obtener el premio al Mejor Disco por parte de Mondosonoro con'Cuentos chinos para ni\u00f1os del Jap\u00f3n' (2007).Cantando inicialmente en ingl\u00e9s, \u00bfvieron en alg\u00fan momento m\u00e1s futuro musical fuera de Espa\u00f1a?Al principio no era esa la idea, era seguir a los grupos de nuestra generaci\u00f3n, porque casi todos cantaban en ingl\u00e9s. Era un argumento, no era como exportar nuestra m\u00fasica; simplemente escuch\u00e1bamos m\u00fasica anglosajona y \u00e9ramos j\u00f3venes e inocentes que quer\u00edan imitar a los cantantes ingleses o americanos.Son cabeza de cartel de casi todos los festivales espa\u00f1oles, \u00bfc\u00f3mo se lleva este \u00e9xito? \u00bfQu\u00e9 han ido notando a ra\u00edz del despegue a escenarios cada vez m\u00e1s grandes?Como ha sido de un modo muy paulatino, porque no nos ha pasado de la noche a la ma\u00f1ana, ha ido bien. Empez\u00e1bamos tocando a las seis de la tarde y vas subiendo a horas de m\u00e1s apogeo. Ha sido todo muy gradual y no se nos ha ido la cabeza. No ha sido ning\u00fan cambio de vida, ha sido todo tranquilo, pero s\u00ed es verdad que, al final, lo que te ocurre es que tienes m\u00e1s gente delante de ti, est\u00e1n expectantes de tu show y eso genera mucha responsabilidad.Pol\u00edticamente hablando, no se enfrentaron a Espa\u00f1a, pero el sarcasmo de 'Mal espa\u00f1ol' queda reflejado. \u00bfHubo alg\u00fan detonante que les hiciera estar a los cuatro de acuerdo para iniciar una cr\u00edtica a nuestro pa\u00eds?No era tanto una cr\u00edtica al pa\u00eds sino a la situaci\u00f3n pol\u00edtica de este y no era concreto hacia nadie sino hacia un oficio tan importante como la pol\u00edtica que en estos tiempos est\u00e1 tan desprestigiado. El detonante es que cada semana hay un motivo, desde las escuchas de los ministerios hasta la subida del IVA cultural, pasando por el caso de la familia Puyol. Todo esto son motivos suficientes para que un artista tenga madera como para escribir una canci\u00f3n. Nunca hemos sido ni seremos un grupo de m\u00fasica protesta ni activismo pol\u00edtico exacerbado pero es inevitable, porque te planteas que hay que hacer algo, escribir canciones hablando de este tema.\u00bfContin\u00faan tan descontentos con nuestro pa\u00eds como en 2014, cuando sali\u00f3 a la luz 'Mal espa\u00f1ol'?S\u00ed, porque las cosas no han cambiado mucho. En medio de este estancamiento pol\u00edtico hay algunos casos que pueden ser esperanzadores, no por resultados, sino porque puede haber cambiado algo en Madrid con Carmena o en Barcelona con Ada Colau pero como m\u00ednimo no hay un inmovilismo, ya hay un movimiento y eso puede ser bueno para la pol\u00edtica. Pero no vemos brotes verdes de esperanza. Lo \u00faltimo que sale al crear una canci\u00f3n es la letra El PP de Castilla la Mancha utiliz\u00f3 para su campa\u00f1a, sin su permiso, 'Fantastic Shine'. \u00bfSe hubiesen sentido igual si la canci\u00f3n hubiese sido usada por un partido de izquierdas?S\u00ed, posiblemente s\u00ed. Igualmente como si lo hubiese hecho una marca de electrodom\u00e9sticos o un equipo de f\u00fatbol. M\u00e1s all\u00e1 de la ideolog\u00eda pol\u00edtica de cada uno de los integrantes de la banda, porque hay que dejar claro que no todos pensamos igual, creo que es una manera de utilizar algo que no es tuyo y, de todas maneras, eso no es algo que nos diese much\u00edsima rabia, pero fue algo que nos falt\u00f3 un poco al respeto. Esto es un trabajo que hace gente y no se debe utilizar sin preguntar, sobre todo en el caso de un partido pol\u00edtico donde las vinculaciones son muy 'a fuego'. Si, pensando al contrario, fuera un partido como Izquierda Unida quien hubiese utilizado nuestras canciones y nuestros oyentes votantes de PP o Ciudadanos escucharan las canciones, Izquierda Unida tendr\u00eda una idea equivocada porque lo importante es que no se nos pidi\u00f3 permiso.Han sorprendido mucho con 'Poeta Halley', ha sido una puerta abierta hacia otros \"Love of Lesbian\" que nadie hab\u00eda conocido hasta ahora. Incluso cant\u00e1is con Serrat, \u00bfpens\u00e1steis en ese cambio, lleg\u00f3 solo?Fue una idea bastante premeditada porque al acabar un disco ya estamos pensando en el siguiente. Con 'Poeta Halley' han pasado cuatro a\u00f1os premeditados que recogen la esencia de Love of Lesbian, esas ganas de curiosear, de seguir jugueteando con este oficio de hacer canciones, de artesan\u00eda musical, desde los fracasos desde que empezamos hace diez a\u00f1os hasta este \u00e9xito que tenemos desde hace cinco, m\u00e1s o menos. Eso nos ha dado un car\u00e1cter m\u00e1s sereno y ven\u00eda todo bien masticado. Hicimos una base muy hablada donde compart\u00edamos muchas pel\u00edculas, letras, canciones, discos, ambientes y eso nos ayud\u00f3 para lo que vendr\u00eda despu\u00e9s: las canciones. A medidas que sal\u00edan canciones en el local no sab\u00edamos si podr\u00eda meterse en Poeta Halley porque ya ten\u00edamos un mapa mental e intu\u00edamos c\u00f3mo iba a ir.Aunque resulte incre\u00edble, tienen 'Mon petit cabroin', una canci\u00f3n en la que se cantan fonemas, sonidos, pero no tiene letra. \u00bfC\u00f3mo se les ocurri\u00f3? \u00bfCon qu\u00e9 idea se cre\u00f3 esa canci\u00f3n?Como ven\u00edamos del impasse de cantar en ingl\u00e9s cre\u00edamos que era una broma sugerente de c\u00f3mo compon\u00edamos hasta el momento. Adem\u00e1s, lo \u00faltimo que sale al crear una canci\u00f3n es la letra. Pensamos en un idioma 'guachi-guachi' inventado (r\u00ede), repleto de fonemas y de ideas, efectivamente, de palabras sueltas que no tiene sentido. Como no nos entend\u00edan cantando en ingl\u00e9s dijimos: \"Este tema lo sacamos as\u00ed, tal como est\u00e1\". Todav\u00eda nos preguntan si tenemos la transcripci\u00f3n en franc\u00e9s de la canci\u00f3n (r\u00ede). Pero siempre es maravilloso ver c\u00f3mo la gente rellena con su propia mente esos huecos que t\u00fa has dejado vac\u00edos.\u00bfQu\u00e9 canciones les gustar\u00eda tocar siempre, porque aportan, porque hacen sentir m\u00e1s? Y, en contraposici\u00f3n, \u00bfhay alguna que hayan eliminado de los conciertos por la raz\u00f3n opuesta?Las canciones que eliminamos normalmente es por un cansancio. Si un jugador de f\u00fatbol juega cada fin de semana durante cinco temporadas no rinde igual, hay que dar un descanso para cobrar vida. Es lo que ha pasado con 'Incendios de nieve', ha estado en la rec\u00e1mara y ahora hemos vuelto a tocarla. Respecto a canciones que debemos tocar es inevitable; por el \u00e9xito que tiene, 'Club de fans de John Boy', que no ha ca\u00eddo nunca del repertorio, es un pilar desde 2009.", "title": "\"No vemos brotes verdes de esperanza en la pol\u00edtica\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Love-Lesbian-Santander-Music-musica_0_544895581.html", "keywords": "Lesbian,Santander,musica,Love,Music", "date": "2016-08-05", "id": "e989fc69917cff3556bedbcda269a88bf8f7a5f9", "summary": "Love of Lesbian dedicar\u00e1n la noche del pr\u00f3ximo s\u00e1bado 6 de agosto al festival Santander Music, en la campa de la MagdalenaA la hora de hablar de pol\u00edtica \"hay que dejar claro que no todos pensamos igual\", comenta Juli\u00e1n Saldarriaga, guitarrista y voz de la banda"}, {"article": "El FC Barcelona ha realizado hoy su \u00faltima sesi\u00f3n de entrenamiento antes de viajar a Londres. Los...El capit\u00e1n del FC Barcelona Andr\u00e9s Iniesta ha asegurado este viernes que la \"competencia sana\"...Andr\u00e9s Iniesta compareci\u00f3 ante la prensa y elogi\u00f3 a sus nuevos compa\u00f1eros, de los que declar\u00f3...Los azulgranas, que ganaron 4-2 al campe\u00f3n de la liga inglesa, fueron de m\u00e1s a menos y sembraron ciertas dudas en defensaSolo seis entrenadores de Primera divisi\u00f3n ser\u00e1n extranjeros en la temporada 2016-201703/08/2016 14:22h Alejandro D\u00edaz-Agero ComentarLa preparaci\u00f3n del Bar\u00e7a ha vuelto a Barcelona. Despu\u00e9s de una semana en St. George's Park, el...La plantilla del F.C. Barcelona ha vuelto a los entrenamientos este lunes despu\u00e9s de su...\u00abEn cuanto apareci\u00f3, no hab\u00eda mucho m\u00e1s que decidir, era el Barca y punto\u00bb, explica el portugu\u00e9sAndr\u00e9s Iniesta ha presentado su nuevo vino 'Coraz\u00f3n Spumante' en las Bodegas Iniesta. El capit\u00e1n...Andr\u00e9s Iniesta ha sido reconocido esta ma\u00f1ana como hijo adpotivo de Carboneros, en Ja\u00e9n. El...Cristiano, Griezmann, Pepe o Kroos, entre los mejores del torneo seg\u00fan los expertos de la UEFADenis Su\u00e1rez ha sido presentado como nuevo jugador del FC Barcelona, club al que regresa tras dos...06/07/2016 00:56h juan g\u00f3mez-jurado ComentarTras caerse la opci\u00f3n de Valverde hace meses, ninguno de los candidatos tiene todos los atributos buscados para un Villar que debe decidir pronto05/07/2016 09:21h \u00e1lvaro g\u00f3mez-rey ComentarSa\u00fal, Denis, Williams o Asensio son la savia nueva, si mantienen su trayectoria, de cara a la clasificaci\u00f3n para el Mundial04/07/2016 13:10h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarUn bloque titular sin recambios cargado de partidos con sus clubes y la falta de recursos en la adversidad han condenado a Espa\u00f1a en la EurocopaLa elecci\u00f3n del seleccionador espa\u00f1ol convirti\u00f3 a La Roja en un grupo previsible sin capacidad para modificar su rumbo04/07/2016 13:02h Javier Bragado ComentarLa selecci\u00f3n, por momentos brillante ante Turqu\u00eda, se desinfl\u00f3 ante Croacia y fue rematada por Italia04/07/2016 13:01h Julen Lopetegui ComentarEl camino a la gloria empez\u00f3 con aquellos penaltis en Viena y termin\u00f3 este lunes en Par\u00eds, donde la 'Azzurra' volvi\u00f3 a cambiar el ciclo de 'La Roja'y la convirti\u00f3 en historiaEl seleccionador se cansa de las opiniones cr\u00edticas y condicionadas sobre su papel al frente del equipoLos lectores de ABC aprueban al grueso de la selecci\u00f3n pese a la derrota ante Croacia en el balance de la fase de grupos29/06/2016 09:47h Javier Aspr\u00f3n ComentarPese a la derrota ante Croacia, el once tipo supera el aprobado ampliamente. Iniesta, el mejor. Los suplentes, casi in\u00e9ditos29/06/2016 09:45h Javier Aspr\u00f3n ComentarEl equipo, despu\u00e9s de dos partidos muy buenos, perdi\u00f3 la tensi\u00f3n competitiva y se desajust\u00f3 en la l\u00ednea defensiva29/06/2016 09:45h Enrique Yunta ComentarLa selecci\u00f3n espa\u00f1ola vuelve a caer en cuartos por segunda vez consecutiva y encara el futuro m\u00e1s inmediato con cuestiones que deben resolverConte trabaj\u00f3 el d\u00eda antes del partido casi tres horas los movimientos ideales para frenar a Espa\u00f1a, que pese a ensayar en dos sesiones aspectos t\u00e1cticos volvi\u00f3 a ser incapaz de superar a un rival con tres centrales28/06/2016 20:12h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarLos jugadores azulgranas que han sido convocados por Del Bosque para jugar esta Eurocopa han...La selecci\u00f3n, por momentos brillante ante Turqu\u00eda, se desinfl\u00f3 ante Croacia y fue rematada por ItaliaEl conjunto italiano super\u00f3 al espa\u00f1ol en todo momento colectiva e individualmente27/06/2016 22:30h Andoni ayarza Comentarfutbolista de la selecci\u00f3n espa\u00f1olaEl lateral, que ser\u00e1 dirigido por Conte en unas semanas, recuerda: \u00abHasta el martes somos rivales y espero que vaya a Londres antes que yo\u00bb27/06/2016 17:50h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl exjugador italiano alaba al espa\u00f1ol, de quien dice que es \u00abel m\u00e1s completo del mundo\u00bbEl exjugador italiano asegura que el duelo entre su selecci\u00f3n y Espa\u00f1a \"estar\u00e1 igualado\"Los titulares de 'La Roja' acumulan 714 minutos m\u00e1s en sus piernas que los de Italia, que descansaron el \u00faltimo partido y llegar\u00e1n frescos al duelo del lunesEl seleccionador prueba, a puerta cerrada, con el mismo once que us\u00f3 en las tres primeras jornadas de la fase de grupos25/06/2016 22:23h Rodrigo Errasti Mendiguren Comentar25/06/2016 22:08h Juan G\u00f3mez-Jurado ComentarAutor del recordado penalti ante Italia en 2008, es el jugador que ha participado en m\u00e1s tantos en la historia y m\u00e1ximo asistente de la selecci\u00f3n, con 32 pases de gol25/06/2016 01:49h Rodrigo Errasti Mendiguren Comentar23/06/2016 21:46h Juan G\u00f3mez-Jurado ComentarLa selecci\u00f3n transalpina fue el paso previo a la gloria en las ediciones de 2008, en unos ag\u00f3nicos penaltis en cuartos, y de 2012, en la final de Kiev23/06/2016 20:32h Rodrigo Errasti Mendiguren Comentar\u00abSi hacemos las cosas bien, Italia deber\u00e1 preocuparse\u00bb, recuerda el capit\u00e1n del Villarreal, que considera que la selecci\u00f3n \u00abtiene la ilusi\u00f3n intacta\u00bb23/06/2016 19:20h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl agotamiento de los titulares, el duro mensaje a los meritorios, la mala noche de De Gea ante Croacia y las cr\u00edticas a Del Bosque dibujan un panorama muy sombr\u00edo para la selecci\u00f3n antes de los octavos ante ItaliaPese a ser la selecci\u00f3n con m\u00e1s penaltis a favor en la Eurocopa, apenas llega a un 45% de acierto en la era Del Bosque y nadie los marca desde el adi\u00f3s de Xabi Alonso23/06/2016 02:11h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEn un torneo con siete partidos para ser campe\u00f3n Vicente del Bosque ha apostado por una formaci\u00f3n sin relevos22/06/2016 17:49h Javier Bragado ComentarEl canaria, talento silencioso, es uno de los futbolistas que ha superado las cien tardes con la selecci\u00f3n y lo ha ganado todo22/06/2016 16:24h Enrique Yunta ComentarEl centrocampista del Chelsea disfruta de su \u00ablibertad\u00bb en el campo y dice que le importa muy poco el debate sobre su titularidadDespu\u00e9s de dos jornadas, la selecci\u00f3n ha sido el mejor de los 24 equipos de la Eurocopa con exhibici\u00f3n de f\u00fatbol y, por fin, goles22/06/2016 16:24h Enrique Yunta ComentarLa selecci\u00f3n, ya en octavos de la Eurocopa, se gan\u00e1 el aplauso colectivo despu\u00e9s de su gran encuentro ante Turqu\u00eda22/06/2016 16:24h Enrique Yunta ComentarEl equipo, despu\u00e9s de dos partidos muy buenos, perdi\u00f3 la tensi\u00f3n competitiva y se desajust\u00f3 en la l\u00ednea defensiva22/06/2016 13:13h Enrique Yunta Comentar\u00abHa sido un partido raro, hay que aprender y sacar conclusiones\u00bb, dijo el central del Real Madrid sobre la derrotaLa Roja altern\u00f3 su f\u00fatbol creativo pero desafilado con despistes defensivos y acus\u00f3 sobremanera la escasa influencia de Iniesta en el juegoDel Bosque repiti\u00f3 equipo por tercer partido consecutivo en una primera fase, algo que no hab\u00eda pasado nunca antes, y perdi\u00f3 el liderato tras bajar de intensidad despu\u00e9s de ponerse por delante22/06/2016 07:42h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl salmantino sorprende al apostar por los mismos once en el encuentro de la selecci\u00f3n contra CroaciaDeclaraciones del mediocentro de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola y del Atl\u00e9tico de Madrid, que ha hablado...Se plantea repetir lo que hizo Aragon\u00e9s en 2008, cuando apost\u00f3 por las rotaciones e hizo jugar a todos los internacionales en el \u00faltimo partido de la fase de gruposfutbolista\u00abPara la gente que me importa no he pasado inadvertido\u00bb, dice el canario que evita los focos pese a ser uno de los cinco que gan\u00f3 las dos Eurocopas y el Mundial20/06/2016 14:36h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarJusto cuando se cumplen dos a\u00f1os de la eliminaci\u00f3n ante Chile, la selecci\u00f3n trata de no descentrarse con los elogiosEl equipo se congratula de haberse reinventado tras Brasil y logrado recuperar un buen ambiente \u00abque se perdi\u00f3 durante alg\u00fan tiempo\u00bb20/06/2016 10:20h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl estado de forma de Iniesta, un juego con menos toque pero m\u00e1s llegada y una confianza ciega en su f\u00fatbol definen a una selecci\u00f3n eficaz y al alzaEl s\u00e1bado los jugadores disfrutaron de medio d\u00eda libre y ayer entrenaron en presencia de sus familiasEs m\u00e1s que posible que Ramos no dispute el choque frente a los croatas porque tiene una amarilla y se viera otra se perder\u00eda el cruce de octavosEl centrocampista est\u00e1 marcando con su nivel con Espa\u00f1a la Eurocopa 2016Javier Mi\u00f1ano, ayudante de Del Bosque es el responsable del evidente buen tono de Espa\u00f1a en el arranque de la Eurocopa19/06/2016 17:39h Javier Aspr\u00f3n ComentarDespu\u00e9s de dos jornadas, la selecci\u00f3n ha sido el mejor de los 24 equipos de la Eurocopa con exhibici\u00f3n de f\u00fatbol y, por fin, golesAndr\u00e9s Iniesta est\u00e1 deslumbrando, una vez m\u00e1s, en la Eurocopa. Nombrado mejor jugador de los dos...Los jugadores de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola se muestran orgullosos por acallar un debate que persegu\u00eda al equipo desde hace a\u00f1os\u00abEl d\u00eda con la Rep\u00fablica Checa ya tuvimos ocasiones aunque marcamos tarde\u00bb, insisten para negar una falta de gol que si reconoce el propio Del Bosque19/06/2016 07:37h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEn el seno del equipo intuyen que Del Bosque no mover\u00e1 mucho el once ya que la primera plaza, y sobre todo unos cruces m\u00e1s sencillos en octavos y cuartos, est\u00e1n en juego ante los croatas El seleccionador espa\u00f1ol, que ante Turqu\u00eda alineaci\u00f3n once tras 52 partidos oficiales, medita el n\u00famero de cambios a introducir el pr\u00f3ximo martes19/06/2016 07:36h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl defensa del Chelsea destaca que \u00abla solidez defensiva\u00bb como una de las \u00abbases de los t\u00edtulos y las conquistas de la selecci\u00f3n junto a la calidad colectiva\u00bb18/06/2016 20:15h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEspero que hoy Morata y Aduriz enchufen para acabar con el primer miedo que nos ha asaltado: el de que nos falta golEl seleccionador, que pide prudencia antes del partido ante Turqu\u00eda, ensalza a Andr\u00e9s Iniesta con una frase demoledora18/06/2016 20:09h Enrique Yunta ComentarEl organismo del f\u00fatbol no incluye al jugador espa\u00f1ol en el primer equipo ideal de la Eurocopa 2016Lucas V\u00e1zquez, el \u00fanico inetrnacional que a\u00fan no ha debutado con Espa\u00f1a, se queda con el 9La selecci\u00f3n, con momentos notables, abusa de una d\u00e9bil Corea del Sur y se va de Austria con buenas sensacionesEl croata asegura que tendr\u00e1n que jugar \u00abal cien por cien\u00bb para superar la fase de gruposLa magia de Iniesta, los problemas con el gol y la jerarqu\u00eda de Piqu\u00e9 marcan el d\u00eda despu\u00e9s al debut18/06/2016 20:08h Javier Aspr\u00f3n ComentarEl equipo se abraza a Iniesta y destaca las virtudes del mejor jugador del partido18/06/2016 20:08h Enrique Yunta ComentarEl central de la Selecci\u00f3n, que dio la victoria en los \u00faltimos instantes con un cabezazo, manda un recado a los que dudan de su compromisoLa afici\u00f3n espa\u00f1ola, reina de los disfraces, se divierte por las calles de Toulouse sin registrar incidentes y presumiendo de selecci\u00f3n antes del estreno de la Eurocopa18/06/2016 20:08h Enrique Yunta ComentarEl seleccionador afronta en la Eurocopa el que seguramente ser\u00e1 su \u00faltimo gran torneo con Espa\u00f1a. Confiesa en ABC que ve cosas positivas antes del gran reto de la Eurocopa18/06/2016 20:07h Enrique Yunta ComentarLos jugadores de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola se muestran orgullosos por acallar un debate que persegu\u00eda al equipo desde hace a\u00f1os\u00abEl d\u00eda con la Rep\u00fablica Checa ya tuvimos ocasiones aunque marcamos tarde\u00bb, insisten para negar una falta de gol que si reconoce el propio Del Bosque18/06/2016 18:50h Rodrigo Errasti Mendiguren Comentar\"Este trofeo lo podemos dividir entre todos los componentes del equipo\", zanja el jugador manchego tras ser designado 'MVP' por segunda vezLos jugadores Iniesta y Piqu\u00e9 son mano de santo, porque cuando hay f\u00fatbol pocos son los que se...Lleg\u00f3 a la Eurocopa de 2008 sin presi\u00f3n y como campeona a Sud\u00e1frica y Polonia; Francia es como un volver a empezar tras el batacazo de BrasilAragon\u00e9s descerraj\u00f3 un topicazo que abrumaba al juego de cualquier once seleccionado: la furia17/06/2016 08:34h Fernando R. Lafuente ComentarTeme que los elogios \u00abconfundan\u00bb a sus hombres y lanza un dardo a la UEFA al hablar de Iniesta: \u00abNi un Bal\u00f3n de Oro vale tanto como la estima de tu propio vestuario\u00bbCada veterano cumple un papel en el recibimiento a los nuevos: Ramos rompe el hielo, Piqu\u00e9 es el 'padrazo', Juanfran el motivador e Iniesta la voz de la sabidur\u00edaEl lateral azulgrana resalta el buen ambiente antes del viaje a Niza y critica la ausencia de Iniesta en el once ideal de la UEFA: \u00abPor m\u00ed tendr\u00eda que estar ah\u00ed\u00bb16/06/2016 18:29h Javier Aspr\u00f3n ComentarThiago y Nolito destacan la importancia de Piqu\u00e9 en la selecci\u00f3n, donde reina el buen ambiente tras la victoria ante los checos15/06/2016 18:16h Javier Aspr\u00f3n ComentarEl central azulgrana, cuestionado muchas veces por sus actitudes, recibe el cari\u00f1o de la selecci\u00f3n despu\u00e9s de su gol contra la Rep\u00fablica Checa15/06/2016 13:55h Javier Aspr\u00f3n - Enrique Yunta ComentarThiago Alc\u00e1ntara ha destacado la importancia de Iniesta en el juego de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola y...La selecci\u00f3n estrena su participaci\u00f3n en Francia contra la Rep\u00fablica ChecaPositivo y optimista. As\u00ed se encuentra Andr\u00e9s Iniesta a tan s\u00f3lo un d\u00eda de que de comienzo la...Iniesta debe gobernar el juego en el c\u00e9sped y Sergio Ramos dar un paso al frente para ser la referencia del vestuario'Cazafantasmas' acaba de lanzar una nueva promoci\u00f3n de la pel\u00edcula que llegar\u00e1 a los cines...La \u00fanica duda en el once de Espa\u00f1a es el nombre del interior que acompa\u00f1ar\u00e1 a Iniesta: Cesc o ThiagoMorata y De Gea ocupar\u00edan las dos otras plazas m\u00e1s discutidas del once espa\u00f1ol ante Rep\u00fablica Checa10/06/2016 17:58h Rodrigo Errasti Mendiguren Comentarseleccionador de Espa\u00f1a\u00abTenemos que ser un equipo con alternativas, iniciar jugando desde atr\u00e1s pero a veces buscar el juego directo\u00bb, afirma el entrenador espa\u00f1ol10/06/2016 16:35h Rodrigo Errasti Mendiguren ComentarEl seleccionador critic\u00f3 la entrada en el partido de Espa\u00f1a, aunque pide confianza para la Eurocopa: \u00abNo hay que tener temor\u00bb10/06/2016 13:46h Javier Aspr\u00f3n ComentarEl seleccionador afronta en la Eurocopa el que seguramente ser\u00e1 su \u00faltimo gran torneo con Espa\u00f1a. Confiesa en ABC que ve cosas positivas antes del gran reto de la Eurocopa09/06/2016 20:44h enrique yunta ComentarEl centrocampista asegura que para \u00e9l \"los que dictan el estilo de Espa\u00f1a en este momento son Iniesta y Busquets\"El equipo ideal lo completan Buffon, Lahm, Beckenbauer, Maldini, Zidane, Pirlo, Ronaldo, Henry y Van BastenFutbolistas y cuerpo t\u00e9cnico hacen autocr\u00edtica pero se congratulan de que la derrota \u00abmejor pase ahora y no el lunes en la Eurocopa\u00bbRamos, Piqu\u00e9 e Iniesta reconocen fallos ante Georgia aunque consideran que el equipo espa\u00f1ol aprender\u00e1 de ello09/06/2016 20:37h Rodrigo Errasti Mendiguren Comentar", "title": "Noticias de Andr\u00e9s Iniesta", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/andres-iniesta-lujan/pag-5.html", "keywords": "noticias de Andr\u00e9s Iniesta,Andr\u00e9s Iniesta", "date": "2016-08-05", "id": "977ad0da006e977c0193383ee65afd7df7b3ce6e", "summary": "Futbolista nacido en 1984. P\u00e1gina 5"}, {"article": "Originario de Hospitalet de Llobregat, Jos\u00e9 Corbacho lleva desde el '88 dentro de la industria del entretenimiento, en la que no se ha conformado con trabajar en un campo, sino que ha dado rienda suelta a m\u00faltiples facetas. Se le puede ver en un escenario aplicando dosis de humor a su p\u00fablico con sus mon\u00f3logos, cubriendo todos los campos art\u00edsticos en el mundo cinematogr\u00e1fico o presentando programas en la televisi\u00f3n.Actualmente se encuentra inmerso en su gira con el espect\u00e1culo 'Corbacho 5.0', con el que pasar\u00e1 por el Festival de Verano de Camargo este s\u00e1bado 6 de agosto, a las 22 horas, en los Jardines del Ayuntamiento, para relatar en clave de humor sus experiencias con las nuevas tecnolog\u00edas y las redes sociales. \"Yo en el espect\u00e1culo utilizo la tecnolog\u00eda como una excusa para echarse unas risas\", apostilla el monologuista. Han pasado ya unos a\u00f1os desde que comenz\u00f3 en 'La Cubana', \u00bfha conseguido llegar donde quer\u00eda estar?Siempre quise dedicarme a esto as\u00ed que poder seguir subiendo a escenarios o haciendo programas de televisi\u00f3n o pel\u00edculas, que es con lo que so\u00f1aba de peque\u00f1o y lo que me gustaba, creo que es un peque\u00f1o \u00e9xito que puedes conseguir.La tecnolog\u00eda avanza tan r\u00e1pido que tuvo que cambiar el nombre de su espect\u00e1culo. \u00bfHa tenido que hacer muchos cambios para mantenerlo vivo?Soy bastante enfermo de hacer cambios y de intentar que el espect\u00e1culo que d\u00e9 ma\u00f1ana en Muriedas sea diferente al que hago hoy en Tarragona o el que hago pasado ma\u00f1ana en Vitoria. Me gusta actualizarlo y hacer referencias locales. Cuando empec\u00e9 con el espect\u00e1culo se llamaba Corbacho 3g, luego vi que Espa\u00f1a era ya 4g, entonces dije, no voy a quedar como alguien vintage cuando mi intenci\u00f3n era hacer algo moderno tecnol\u00f3gicamente. Pas\u00e9 a llamarlo 5g y ahora se llama 5.0. Es un espect\u00e1culo que llevo haciendo dos a\u00f1os, lleva m\u00e1s de 200 funciones y nunca ha habido dos funciones iguales ya que tambi\u00e9n me gusta meter cosas de actualidad.\u00bfQu\u00e9 opina sobre el efecto de las nuevas tecnolog\u00edas en la juventud? Con la tecnolog\u00eda siempre ha pasado lo mismo, cuando alguien descubri\u00f3 el fuego otra persona debi\u00f3 pensar, \"est\u00e1 muy bien para calentarnos\" y otro debi\u00f3 pensar, \"est\u00e1 muy bien para quemar a la tribu de al lado\". La tecnolog\u00eda siempre depende del uso que se le da. En los \u00faltimos diez a\u00f1os es cierto que ha habido un crecimiento tecnol\u00f3gico mucho m\u00e1s alto que en el \u00faltimo siglo y la llegada de Internet y de todo el mundo de la red y todo el concepto de telefon\u00eda m\u00f3vil y la cantidad de cosas que podemos llevar en un peque\u00f1o aparato de bolsillo te abre a todo tipo de cosas. Depende de c\u00f3mo t\u00fa lo filtres.Cuando estaba preparando este espect\u00e1culo lo coment\u00e9 con Punset y \u00e9l me dec\u00eda que un ni\u00f1o actualmente recibe tanta informaci\u00f3n en una sola semana como podr\u00edan recibir mis padres y mis abuelos durante toda su vida. Eso est\u00e1 muy bien por un lado, pero por otro pasan cosas como los Pokemon Go o el Whatsapp o la man\u00eda que tenemos de sacarle fotos a todas las cosas que nos vamos a meter en la boca. La tecnolog\u00eda siempre que est\u00e9 al servicio de la persona y no al rev\u00e9s, es buena.\u00bfConsidera que estamos sobreexpuestos debido a las redes sociales?S\u00ed, pero considero que el ser humano tiene una tendencia a sobreexponerse. La persona a la que le gusta exponerse en las redes sociales encuentra otro canal y hay gente que no lo hace, por lo tanto es una elecci\u00f3n personal. Es un canal muy potente y a veces no somos muy conscientes del grado al que estamos expuestos y colgamos algo que a lo mejor nos parece una tonter\u00eda pero que al estar sobreexpuesto deja de serlo.El \u00e1mbito de lo privado y de lo p\u00fablico ha explotado con el mundo digital, pero yo en el espect\u00e1culo no hago un an\u00e1lisis tan sesudo, sino que utilizo la tecnolog\u00eda como una excusa para echarse unas risas y para ver estas cosas desde un punto de vista mucho m\u00e1s mundano.\u00bfQu\u00e9 disfruta m\u00e1s como monologuista?Al final como monologuista y como c\u00f3mico lo que m\u00e1s se agradece es poder salir a un escenario, ver que la gente pasa un buen rato, se r\u00ede y disfruta. Una de las cosas bonitas que tiene este oficio es que te cruces con alguien por la calle, te mire y esboce una sonrisa o que alguien se te acerque y te diga que ha pasado muy buenos ratos contigo. En nuestro caso la risa es no dejar al p\u00fablico indiferente, que al final es el gran temor que tienes.\u00bfY como director de cine?Siempre he tenido el cine entre mis ofertas de ocio preferidas, entonces que la vida me haya dado la oportunidad de ponerme detr\u00e1s de las c\u00e1maras, de escribir una historia y de dirigirla para que luego sean otros los que vayan al cine y la disfruten me resulta algo muy reconfortante. Adem\u00e1s es una sensaci\u00f3n que tiende a perdurar en el tiempo y que es menos ef\u00edmera que con la televisi\u00f3n que es de un consumo mucho m\u00e1s r\u00e1pido. Parece que a la gente se le ha quedado peque\u00f1o el tablero que exist\u00eda a nivel de partidos y se necesitan m\u00e1s opciones Hablando un poco de su faceta dentro del mundo cinematogr\u00e1fico, \u00bfc\u00f3mo ve la situaci\u00f3n en Espa\u00f1a?Como estuve muchos a\u00f1os haciendo teatro antes de dedicarme al cine y la televisi\u00f3n, siempre escuch\u00e9 que el teatro estaba en crisis, pero segu\u00eda habiendo obras de teatro, segu\u00eda habiendo compa\u00f1\u00edas y gente que se sub\u00eda a los escenarios. En el cine he tenido la suerte de hacer tres pel\u00edculas y de producir algunas m\u00e1s y desde hace muchos a\u00f1os tambi\u00e9n oigo lo de la crisis del cine, pero tambi\u00e9n sigue habiendo gente con ganas de contar historias, mucho talento en gente muy joven y por suerte tambi\u00e9n mucha gente con necesidad de ver esas historias. Hemos pasado esa etapa en la que se ve\u00eda el cine espa\u00f1ol como una lacra, y en el cine espa\u00f1ol pasa lo mismo que en cualquier otra cinematograf\u00eda, hay pel\u00edculas buenas, regulares y malas.Lo que pasa es que al final, ya lo dijo Berlanga alguna vez, al cine le ir\u00eda mucho mejor si dependiese del Ministerio de Industria y no del de Cultura que es algo m\u00e1s ambiguo. El cine es una industria en la que trabaja mucha gente, adem\u00e1s de los actores, directores y guionistas tambi\u00e9n hay carpinteros, fontaneros, conductores y eso es una industria. A nivel de industria podr\u00eda gozar de m\u00e1s ayudas. \u00bfVe la pirater\u00eda como el gran problema?La pirater\u00eda es un gran problema no s\u00f3lo para el cine, sino en muchos otros \u00e1mbitos. En este mundo es muy complicado hacerle entender a alguien que las cosas cuestan un dinero. Con los contenidos culturales siempre entramos en un bucle en el que creo que al final se impondr\u00e1 la l\u00f3gica y la gente entender\u00e1 que tiene que pagar algo por ver una pel\u00edcula. La industria se tiene que renovar todo lo que sea mejorar la oferta para que la gente pueda elegir d\u00f3nde ver las pel\u00edculas me parece fant\u00e1stico y necesario. Si ir al cine con todo lo que conlleva te cuesta ocho 'pavos', al menos poder ver la pel\u00edcula en tu casa y que te cueste uno. A los que nos dedicamos a este trabajo lo que nos cuesta entender es que la gente pida verlo gratis.\u00bfC\u00f3mo ve el panorama pol\u00edtico en Barcelona desde que lleg\u00f3 Ada Colau?Me parece muy correcto lo que est\u00e1 haciendo. Considero que necesita tiempo, y el tiempo pone cada gesti\u00f3n pol\u00edtica en su contexto. Mucha gente se sorprendi\u00f3 de que Ada Colau ganara en Barcelona despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de ayuntamientos o del Partido Socialista o de Converg\u00e8ncia. Parece que a la gente se le ha quedado peque\u00f1o el tablero que exist\u00eda a nivel de partidos y se necesitan m\u00e1s opciones. Ahora lo que falta es ver si esas opciones consiguen ponerse de acuerdo y podemos ir avanzando, porque seguimos sin gobierno. Creo que se va a acabar antes Juego de Tronos de que se forme gobierno en este pa\u00eds.En este pa\u00eds somos muy de blancos o negros y de extremos, entonces ponemos l\u00edneas rojas y de esto no se puede hablar, cuando la pol\u00edtica consiste en hacerlo y pactar en lo que haya que pactar. Pero si estos partidos no pactan, seguimos en el d\u00eda de la marmota. En el mundo del humor esto puede resultar agradecido, pero por otro lado resulta preocupante que tengamos unos pol\u00edticos con tan poca cintura y flexibilidad y que aunque todos digan lo mismo, que hay que anteponer el bien p\u00fablico al inter\u00e9s privado, los hechos demuestran todo lo contrario. Al final cada uno intenta mantener su rinconcito. Yo espero que esto en alg\u00fan momento cambie y me gustar\u00eda no tener que llegar a las terceras elecciones porque al final vamos a entrar en un bucle del que nadie sabe cuando podremos salir. H\u00e1blenos un poco sobre sus proyectos para el futuro.Aparte de la gira en la que seguimos con el espect\u00e1culo \u2018Corbacho 5.0\u2019, tengo tres proyectos del mundo del cine en diferentes \u00e1mbitos. Estreno pel\u00edcula como actor el 16 de septiembre, que se titula 'El futuro ya no es lo que era', con Dani Rovira y Carmen Maura; el 30 estreno otra en la que doblo a uno de los personajes porque es de dibujos animados, se titula 'Cig\u00fce\u00f1as', la primera producci\u00f3n de Warner Bros a nivel de animaci\u00f3n y el 22 de agosto como productor empiezo en Madrid el rodaje de una pel\u00edcula que se llama 'La llamada', una adaptaci\u00f3n del musical de Javier Calvo y Javier Ambrosi que lleva tres a\u00f1os en el Teatro Lara de Madrid.", "title": "\"Acabar\u00e1 antes Juego de Tronos de que se forme gobierno en este pa\u00eds\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Creo-acabara-Juego-Tronos-gobierno_0_544895789.html", "keywords": "Juego,gobierno,Creo,Tronos,acabara", "date": "2016-08-05", "id": "a82a5c9e94a3cebf08edeb3f32aef30c1a28c6a6", "summary": "El polifac\u00e9tico artista Jos\u00e9 Corbacho pasar\u00e1 por Camargo con su show 'Carbacho 5.0' en el que ofrecer\u00e1 un mon\u00f3logo sobre las nuevas tecnolog\u00edas\"Un ni\u00f1o actualmente recibe tanta informaci\u00f3n en una sola semana como\u00a0podr\u00edan recibir mis padres y mis abuelos durante toda su vida\", asegura "}, {"article": "MADRIDActualizado:05/08/2016 21:39hCon la llegada del verano y de las vacaciones muchas familias buscan una soluci\u00f3n residencial para los mayores que viven a su cargo y desde la Sociedad Espa\u00f1ola de Geriatr\u00eda y Gerontolog\u00eda (SEGG) han alertado del riesgo m\u00e9dico que puede suponer el cambio de hogar, porque puede dar lugar a problemas de adaptaci\u00f3n, desarraigo y desorientaci\u00f3n en el conocido como \u00ababuelo golondrina\u00bb.Seg\u00fan datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE), se estima que el 0,6 por ciento de las personas mayores dependientes rota de domicilio con frecuencia y el 2,8 por ciento cambia la cada de un hijo por la de otro al menos una vez al a\u00f1o, sobre todo en vacaciones.El cambio de domicilio puede suponer un cambio de m\u00e9dicos y otros profesionales sanitarios que lleven el seguimiento del anciano, lo que dificulta su control y tratamiento. Adem\u00e1s, perder el contacto con su m\u00e9dico e ir de consulta en consulta provoca ansiedad, depresi\u00f3n y disminuye el nivel de satisfacci\u00f3n de la persona mayor.\u00abCambiar de casa continuamente dificulta la integraci\u00f3n del mayor en la familia, en el entorno, en las actividades comunitarias y en la relaci\u00f3n con otras personas\u00bb. \u00abCada familia tiene din\u00e1micas distintas y el mayor ocupa un rol diferente\u00ab, ha subrayado el presidente de la SEGG, Jos\u00e9 Antonio L\u00f3pez Trigo.Seg\u00fan ha explicado el presidente de la SEGG, a esto hay que sumarle los conflictos que puede ocasionar dicha situaci\u00f3n en la familia, motivados por la falta de organizaci\u00f3n en relaci\u00f3n con los cuidados del mayor.Llevar siempre el documento cl\u00ednicoLa falta de informaci\u00f3n, seguimiento o coordinaci\u00f3n entre los profesionales sanitarios puede dificultar la detenci\u00f3n de signos de dependencia o s\u00edndromes geri\u00e1tricos e impedir, por tanto, realizar acciones preventivas que eviten el aumento de la dependencia.La polimedicaci\u00f3n, la prescripci\u00f3n de medicamentos innecesarios o la repetici\u00f3n de pruebas diagn\u00f3sticas son algunos de los problemas que ocasionan los cambios de hogar del mayor por vacaciones.Por esta raz\u00f3n, la SEGG recomienda que los mayores lleven consigo un documento cl\u00ednico que informe sobre la periodicidad de los controles anal\u00edticos, datos de posibles alergias o intolerancias, as\u00ed como una breve referencia del contexto socio-familiar donde se expliquen los cambios de domicilio.Minimizar los problemasCon el objetivo de reducir los riesgos y el impacto del cambio en el llamado \u00ababuelo golondrina\u00bb, \u00abes necesario ofrecer al mayor un espacio y lugar espec\u00edfico dentro de la familia, darle privacidad, favorecer que siga manteniendo sus rutinas, su independencia y su autonom\u00eda\u00bb, ha se\u00f1alado L\u00f3pez Trigo.A parte de esto, se puede intentar prolongar la estancia en cada uno de los hogares y distanciar los cambios, as\u00ed como mantener una buena comunicaci\u00f3n entre los distintos hogares para evitar una problem\u00e1tica mayor.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Los mayores sufren con el cambio de hogar en vacaciones", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-mayores-sufren-cambio-hogar-vacaciones-201608051712_noticia.html", "keywords": "vacaciones,persona,mayor", "date": "2016-08-05", "id": "fe1bd9ffac5dae01a2ceebbe64c19b401d573b37", "summary": "Las mudanzas pueden causar problemas en su tratamiento y control m\u00e9dico"}]