[{"article": "MadridActualizado:11/08/2016 23:28hEl comportamiento social reside en la capacidad de comunicarnos adecuadamente con los dem\u00e1s; Para ello debemos percibir, procesar e interpretar las se\u00f1ales sociales y responder con conductas apropiadas. Estas funciones est\u00e1n mediadas por las \u00e1reas del cerebro que comprenden el \"cerebro social\" , en particular, la corteza prefrontal medial, la am\u00edgdala, la \u00ednsula anterior, la corteza cingulada anterior, el giro frontal inferior y el surco temporal superior. Dos trastornos del desarrollo neuropsiqui\u00e1tricos, el autismo y el s\u00edndrome de Willams, muestran anomal\u00edas opuestas en el comportamiento social: mientras que autismo se caracteriza por la evitaci\u00f3n social y la falta de inter\u00e9s en las interacciones sociales, en el s\u00edndrome de Williams las interacciones sociales est\u00e1s excesivamente desinhibidas y las personas que lo padecen son extremadamente simp\u00e1ticos. Las manifestaciones opuestas de ambos trastornos en el comportamiento social en ambos trastornos ofrecen la oportunidad de estudiar los mecanismos neurobiol\u00f3gicos de las anomal\u00edas sociales, la heterogeneidad de los s\u00edntomas y la gen\u00e9tica del trastorno del espectro autista hace complicado comparar directamente los comportamientos sociales. Sin embargo, la informaci\u00f3n gen\u00e9tica bien caracterizada del s\u00edndrome de Williams y su manifestaci\u00f3n social caracter\u00edstica hace m\u00e1s accesible un estudio neurogen\u00e9tico que podr\u00eda ayudar a comprender la relaci\u00f3n entre los genes, los circuitos neuronales, la fisiolog\u00eda y el comportamiento social. Investigadores de la Universidad de California en San Diego y del Instituto Salk de Estudios Biol\u00f3gicos han creado un modelo del desarrollo neurol\u00f3gico del s\u00edndrome de Williams, que abarca la gen\u00e9tica molecular, c\u00e9lulas madre, neurobiolog\u00eda y el comportamiento del tallo Los resultados los publica la revista Nature. El s\u00edndrome de Williams es una enfermedad gen\u00e9tica rara causada por la eliminaci\u00f3n en una de las dos copias del cromosoma 7, de 25 genes contiguos de los aproximadamente 30.000 genes que se expresan en el cerebro. Afecta a uno de cada 10.000 personas en todo el mundo, sin distinci\u00f3n de sexos. Adem\u00e1s de una serie de problemas m\u00e9dicos y un defecto card\u00edaco espec\u00edfico, las personas que lo padecen suelen mostrar un rostro distintivo con una nariz peque\u00f1a y respingona, boca ancha, labios gruesos y ment\u00f3n peque\u00f1o y tambi\u00e9n pueden tener problemas dentales y ortop\u00e9dicas. Neurol\u00f3gicamente, tienen retrasos en el desarrollo, con graves d\u00e9ficits espaciales, sin embargo, tienen bien conservado el uso del lenguaje y excelentes habilidades musicales, mucho de ellos con o\u00eddo absoluto. \"Un aspecto interesante es su t\u00edpica predisposici\u00f3n excesivamente social\", explica la coautora del estudio Ursula Bellugi, directora del laboratorio de neurociencia cognitiva en el Salk, experta en este trastorno. \"Las personas con la supresi\u00f3n de genes carcter\u00edsticas del s\u00edndrome de Williams tienden a ser excesivamente amables y confiadas con los extra\u00f1os, aunque tambi\u00e9n excesivamente ansiosos\". Sin embargo, no est\u00e1 claro c\u00f3mo la gen\u00e9tica provoca los rasgos de comportamiento caracter\u00edsticos del s\u00edndrome de Williams. Por lo que \"un modelo humano de la enfermedad podr\u00eda llenar los vac\u00edos cient\u00edficos y ayudar\u00eda a entender los mecanismos que hay detr\u00e1s de esa enfermedad\", resalta Bellugi . Autismo y s\u00edndrome de WilliamsLa otra coautora del estudio, Alysson Muotri, de la Facultad de Medicina de la Universidad de California-San Diego empez\u00f3 a interesarse por el s\u00edndrome de Williams porque es muy diferente de su habitual \u00e1rea de investigaci\u00f3n sobre el autismo, un trastorno que se caracteriza por un d\u00e9ficit importante de sociabilidad y habilidades ling\u00fc\u00edsticas. \"Me fascin\u00f3 c\u00f3mo un defecto gen\u00e9tico, una peque\u00f1a delecci\u00f3n en uno de nuestros cromosomas, podr\u00eda hacernos m\u00e1s amigables y emp\u00e1ticos\", explica. En los \u00faltimos a\u00f1os, Muotri y sus colegas han creado modelos celulares in vitro de autismo utilizando c\u00e9lulas madre pluripotentes inducidas reprogramadas (IPSC) derivadas de los dientes de leche que hab\u00edan cambiado ni\u00f1os con autismo, proyecto conocido como \"Ratoncito P\u00e9rez\". Y ahora han hecho lo mismo con el s\u00edndrome de Williams. El equipo comenz\u00f3 con c\u00e9lulas extra\u00eddas de la pulpa dental de los dientes donados por los ni\u00f1os con s\u00edndrome de Williams. Despu\u00e9s las reprogramaron para convertirlas en c\u00e9lulas progenitoras neurales, capaces de formar en una placa de laboratorio redes neuronales funcionales semejantes a las de la corteza en desarrollo del cerebro humano. Ratoncito \"P\u00e9rez-Williams\"Y el proyecto \"Ratoncito P\u00e9rez-Williams\" ha dado sus frutos: \"Hemos descubierto que las c\u00e9lulas progenitoras neurales fallan en la proliferaci\u00f3n debido a los altos niveles de muerte celular\", explica Muotri. \"Y como consecuencia de la menor divisi\u00f3n de las c\u00e9lulas progenitoras, los cerebros con s\u00edndrome de Williams tienen reducida la corteza cerebral\". La observaci\u00f3n fue posteriormente validada utilizando im\u00e1genes de resonancia magn\u00e9tica de los peque\u00f1os participantes del estudio. Adem\u00e1s las neuronas cultivadas a partir de los dientes de ni\u00f1os con s\u00edndrome de Williams tienen una morfolog\u00eda distinta. Tienen m\u00e1s ramificaciones que las neuronas de ni\u00f1os con desarrollo normal. \"A nivel funcional, esto significa que hacen m\u00e1s sinapsis o conexiones con otras neuronas de lo que cabr\u00eda esperar,\" dijo Muotri. \"Eso podr\u00eda ser la base del rasgo supersocial, y podr\u00eda ayudar a entender el autismo y otros trastornos que afectan el cerebro social\", a\u00f1ade. La alteraci\u00f3n en la morfolog\u00eda neuronal se confirm\u00f3 con una colecci\u00f3n de tejidos post-mortem de un cerebro con s\u00edndrome de Williams que aport\u00f3 Katerina Semendeferi, otra de las autoras del trabajo: \"Una observaci\u00f3n sorprendente fue que estas neuronas corticales en personas con s\u00edndrome de Williams son m\u00e1s complejas que las de los controles (ni\u00f1os de desarrollo t\u00edpico de la misma edad). Las alteraciones morfol\u00f3gicas presumiblemente aparecieron durante la gestaci\u00f3n y se mantienen despu\u00e9s del nacimiento\" Muotri se\u00f1ala que la investigaci\u00f3n representa uno de los primeros esfuerzos para utilizar c\u00e9lulas iPS y la tecnolog\u00eda \"cerebro en un placa\" para generar nuevos conocimientos acerca de una enfermedad y no simplemente para replicar datos de otros modelos. Pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, Muotri cree que este modelo de s\u00edndrome de Williams puede ayudar a explicar lo que hace a los humanos seres sociales, un desarrollo clave en la evoluci\u00f3n de la humanidad. \"Fue nuestra capacidad social la que nos hizo una especie colaboradora, capaz de provocar una espectacular transformaci\u00f3n de nuestro entorno mediante la creaci\u00f3n de la poes\u00eda, la m\u00fasica y la tecnolog\u00eda\", destaca Muotri\".", "title": "Un minicerebro con c\u00e9lulas de los dientes de leche para estudiar el comportamiento social", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-minicerebro-celulas-dientes-leche-para-estudiar-comportamiento-social-201608102134_noticia.html", "keywords": "cerebro,autismo,social", "date": "2016-08-10", "id": "06f435887d7d3d75781dd554d97798a1239bf936", "summary": "El Proyecto \"Ratoncito P\u00e9rez\", utilizado en autismo, se extiende al s\u00edndrome de Williams, que se caracteriza por un exceso de sociabilidad y extrema ansiedad"}, {"article": "La UEFA, a trav\u00e9s del Comit\u00e9 de Control, ha abierto un expediente disciplinario a la Federaci\u00f3n Rusa de F\u00fatbol por los incidentes ocurridos tras el empate entre Inglaterra y Rusia (1-1) del s\u00e1bado en Marsella, correspondiente a la Eurocopa de Francia.Los cargos por los que el organismo rector del f\u00fatbol europeo ha acusado a Rusia son \u00abdisturbios, comportamiento racista y encendido de bengalas\u00bb. Las sanciones se determinar\u00e1n en una reuni\u00f3n disciplinaria que se celebrar\u00e1 este martes.Sin embargo, no ha tomado ning\u00fan tipo de medida contra la Federaci\u00f3n Inglesa (FA), bas\u00e1ndose en unas grabaciones en la que seguidores rusos se precipitan sobre aficionados brit\u00e1nicos, subiendo las barreras que separaban a ambas aficiones en el estadio V\u00e9lodrome, y les propinan pu\u00f1etazos y patadas. Este mismo domingo, el Ministro de Deportes ruso, Vitali Mutko, lament\u00f3 los graves incidentes registrados en los d\u00edas previos y tras el encuentro disputado este s\u00e1bado en Marsella, y que se saldaron con cinco heridos por enfrentamientos entre hinchas rusos e ingleses. \u00abTengo entendido que recibiremos una multa de la UEFA. Nos comportamos de manera incorrecta\u00bb, explic\u00f3 Mutko a la cadena R-Sport.La organizaci\u00f3n internacional de f\u00fatbol no tiene capacidad para actuar respecto a los disturbios callejeros pero s\u00ed puede hacerlo cuando los incidentes suceden dentro del per\u00edmetro fijado en un estadio, como sucedi\u00f3 inmediatamente despu\u00e9s de terminar el encuentro, cuando los aficionados rusos invadieron la grada inglesa en el estadio V\u00e9lodrome de Marsella.Con todo, Mutko ha informado de que Rusia realizar\u00e1 su propia investigaci\u00f3n sobre los incidentes del estadio, as\u00ed como los enfrentamientos previos en el Puerto Viejo de Marsella. Incidentes, apunt\u00f3, que est\u00e1n sujetos \u00aba muchos matices\u00bb.", "title": "La UEFA abre expediente a Rusia por \"disturbios\" y \"comportamiento racista\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/abci-uefa-abre-expediente-rusia-disturbios-y-comportamiento-racista-201606121310_noticia.html", "keywords": "Eurocopa,Estadios de f\u00fatbol,UEFA,Inglaterra,Marsella,Rusia,Racismo", "date": "2016-08-10", "id": "16f31f9e12e45607bbf9aed89fd4094e75e9b427", "summary": "Las sanciones se determinar\u00e1n en una reuni\u00f3n disciplinaria que se celebrar\u00e1 este martes"}, {"article": "MADRIDActualizado:10/08/2016 22:36hEl d\u00eda tiene 24 horas, as\u00ed que con una buena organizaci\u00f3n es posible sacar partido a esos \u00abtiempos muertos\u00bb que todos tenemos en verano para trabajar nuestras zonas m\u00e1s conflictivas. \u00abSi se quiere, se puede, lo que hay que hacer es buscar soluciones, no excusas\u00bb, asegura Amaya Fitness, entrenadora personal de los famosos como Miguel Abell\u00e1n y Rosa L\u00f3pez. \u00bfDe qu\u00e9 zonas conflictivas estamos hablando? \u00abDe esas que tanto nos preocupan. Nos referimos a gl\u00fateos, cartucheras, abductores...\u00bb. Adem\u00e1s, tal y como explica esta experta, protagonista de una cuenta de instagram con m\u00e1s de 187.000 followers, y autora del libro \u00abTu plan en forma\u00bb: \u00abNo hace falta ir al gimnasio. Solo tienes que meter en la maleta unas gomas el\u00e1sticas... \u00a1y muchas ganas de trabajar!\u00bb.Para comenzar, Amaya Fitness recomienda realizar siempre un calentamiento previo de 10 minutos, y ejercicios din\u00e1micos de movilidad articular antes de ponerte a trabajar la musculatura. Despu\u00e9s, si tu nivel es de principiante, su consejo pasa por realizar tres series de 15 repeticiones, descansando 50 segundos. Si tu nivel es medio, hacer 4 series de 15 repeticiones descansando 50 segundos, y si tu nivel es de experto, 5 series de 15 repeticiones, descansando un total de un minuto. Adem\u00e1s, concluye esta entrenadora, \u00abtan importante como la propia rutina con gomas es estirar al finalizar la sesi\u00f3n. La musculatura necesita liberar la tensi\u00f3n acumulada en el entrenamiento. Este paso es el que pone fin a la sesi\u00f3n y prepara el cuerpo para la siguiente, puesto que favorece una mejor recuperaci\u00f3n de las fibras. Ahora solo queda... \u00a1darle al play y arrancar la m\u00e1quina!\u00bb.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Ejercicios para trabajar las zonas conflictivas del cuerpo este verano", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-ejercicios-para-trabajar-zonas-conflictivas-cuerpo-este-verano-201608101721_noticia.html", "keywords": "zonasconflictivas,amaya,fitness", "date": "2016-08-10", "id": "5c6cce8debe70b4706e956d054ca7db562e0e671", "summary": "V\u00eddeo de la entrenadora personal de los famosos, Amaya Fitness"}, {"article": "Actualizado:10/08/2016 14:09hAunque los actores Mila Kunis y Ashton Kutcher acumulan una cifra millonaria en el banco, m\u00e1s concretamente de 170 millones de d\u00f3lares, tiene previsto educar a sus hijos de una manera humilde, al igual que fueron ense\u00f1ados ellos.Este pensamiento, proviene de los or\u00edgenes de ambos, quienes se criaron en un \u00e1mbito pobre, donde crecieron, consiguiendo las cosas desde cero. \u00abLos dos tenemos unos or\u00edgenes muy humildes y hemos crecido siendo bastante pobres.No nos regalaron nada, tuvimos que aprender a buscarnos la vida\u00bb, coment\u00f3 Mila en el programa de radio australiano \u00abKyle & Jackie O\u00bb .La misma educaci\u00f3n que recibi\u00f3 la pareja en su infancia es la que quieren difundirle a sus hija Wyatt de dos a\u00f1os, y al beb\u00e9 que est\u00e1 en camino. \u00abLes ense\u00f1aremos desde una edad muy temprana que, aunque mam\u00e1 y pap\u00e1 tengan dinero, ellos son pobres\u00bb. Quieren que sus hijos, desde muy peque\u00f1os, se ganen su propio dinero para evitar que sean unos \u00abmalcriados\u00bb.En cuanto al estilo de vida en el que van a nacer sus hijos, Mila, a\u00f1adi\u00f3, en este mismo programa radiof\u00f3nico: \u00abPor una parte es genial, porque no sabr\u00e1n lo que es tener sopa de k\u00e9tchup para cenar, pero tampoco van a saber apreciar las cosas al m\u00e1ximo\u00bb.", "title": "Mila Kunis y Ashton Kutcher educar\u00e1n a sus hijos \"como si fuesen pobres\"", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-mila-kunis-y-ashton-kutcher-educaran-hijos-como-si-fuesen-pobres-201608101625_noticia.html", "keywords": "kutcher,asthon,mila,kunis,ensenanza", "date": "2016-08-10", "id": "df1aac5bf0812651ba1a46cbf29151e07b016663", "summary": "La pareja de actores ense\u00f1ar\u00e1 a sus hijos a \u00abvalorar\u00bb las cosas al m\u00e1ximo"}, {"article": "MADRID.- Los usuarios de Pok\u00e9mon Go se exponen a una serie de riesgos cada vez que salen a cazar pok\u00e9mons a la calle, algunos de los cuales son los robos, accidentes, altos niveles de adicci\u00f3n, aumento del consumo de datos y bater\u00eda.As\u00ed lo pone de manifiesto un an\u00e1lisis de las ventajas e inconvenientes de utilizar este nuevo videojuego, realizado por la empresa internacional de consultor\u00eda y agencia de marketing online S\u00famate, hecho p\u00fablico este mi\u00e9rcoles 10 de agosto. En relaci\u00f3n con las desventajas que, a su juicio, tiene jugar a Pok\u00e9mon Go, el estudio apunta que si el usuario se centra demasiado en el juego, sin atender lo que ocurre a su alrededor, se puede correr el riesgo de ser robado o sufrir un accidente. Asimismo, el an\u00e1lisis pone de relieve que el usuario puede llegar a alcanzar niveles altos de adicci\u00f3n, descuidando lo que le rodea y dejando de prestar atenci\u00f3n a los dem\u00e1s.Por otro lado, advierte de que los hackers pueden acceder al tel\u00e9fono a trav\u00e9s de la ubicaci\u00f3n del juego o de la c\u00e1mara, aunque recuerda que existen antivirus para tel\u00e9fonos m\u00f3viles, especialmente preparados para evitar este tipo incidentes. Adem\u00e1s, el abuso en el tiempo que se le dedica al juego puede llevar a un aumento del consumo de datos y de bater\u00eda.En el lado opuesto, la compa\u00f1\u00eda cree que la llegada de Pok\u00e9mon Go ha agudizado el ingenio de las empresas pues muchas de ellas han creado nuevos servicios o rentabilizado los ya existentes. As\u00ed, la realidad aumentada para la creaci\u00f3n de mapas interactivos, las tarifas con mayor n\u00famero de datos o las bater\u00edas con mayor tiempo de carga son algunas de las acciones que las empresas est\u00e1n implementando para hacer crecer sus negocios.Adem\u00e1s, esta nueva forma de entretenimiento pensado tanto para ni\u00f1os como adultos, jugar en solitario o acompa\u00f1ado, ayuda a crear nuevas comunidades, grupos y asociaciones. Seg\u00fan este an\u00e1lisis, tambi\u00e9n fomenta el deporte debido a la necesidad de tener que moverse para encontrar los pok\u00e9mons.", "title": "Robos, accidentes, adicci\u00f3n y gran consumo de datos y bater\u00eda, los riesgos asociados a 'Pok\u00e9mon Go'", "url": "http://www.publico.es/sociedad/robos-accidentes-adiccion-y-gran.html", "keywords": "accidentes,consumo,adiccion,gran,Robos", "date": "2016-08-10", "id": "cb977f18fd137a27acd0a5b4adbcb70a86bed8f5", "summary": "Los usuarios de la popular aplicaci\u00f3n pueden centrarse demasiado en el juego sin atender lo que ocurre a su alrededor, sufriendo percances y aisl\u00e1ndose de los dem\u00e1s, seg\u00fan un estudio. Expone tambi\u00e9n aspectos positivos como fomentar agrupaciones y el deporte."}, {"article": "La federaci\u00f3n rusa de f\u00fatbol localizar\u00e1 y castigar\u00e1 a todos los aficionados que durante el partido entre Rusia e Inglaterra participaron en altercados con la afici\u00f3n inglesa, asegur\u00f3 hoy el ministro de Deportes ruso, Vitali Mutk\u00f3.\u00abLamentablemente tenemos aficionados que encienden bengalas. Pagar luego multas por ellos es de poco agradecer. Los vamos a identificar a todos y los vamos a castigar\u00bb, dijo el ministro a la agencia de informaci\u00f3n deportiva rusa R-Sport.Sin embargo, tambi\u00e9n apunt\u00f3 a fallos de organizaci\u00f3n en el estadio 'Velodrome' de Marsella, en el que los aficionados de los dos equipos se encontraban demasiado cerca los unos de otros. Mutk\u00f3 asumi\u00f3 que la federaci\u00f3n ser\u00e1 con toda seguridad castigada por la UEFA por el comportamiento de los aficionados rusos.\u00abTendremos una multa de la UEFA. Ahora tenemos que ver si se trat\u00f3 de un grupo de seguidores nuestros o si accedieron al estadio con una entrada\u00bb comprada en las taquillas del campo, apunt\u00f3.El ministro lament\u00f3 que incidentes como el registrado anoche en el Velodrome de Marsella manchen la imagen de Rusia y de su afici\u00f3n, sobre todo de cara al Mundial de F\u00fatbol que acoger\u00e1 este pa\u00eds dentro de dos a\u00f1os. \u00abComo anfitriones del pr\u00f3ximo campeonato del mundo, debemos cuidar nuestra imagen\u00bb, advirti\u00f3.En los minutos finales del encuentro entre Rusia e Inglaterra, que concluy\u00f3 con empate a un gol, aficionados rusos lanzaron bengalas y petardos hacia la grada inglesa. Luego invadieron la tribuna de la afici\u00f3n inglesa y all\u00ed se produjeron violentas peleas entre las dos hinchadas.Los enfrentamientos continuaron en las calles de Marsella y dejaron, adem\u00e1s, 35 heridos as\u00ed como lesiones en tres agentes de las fuerzas del orden, que detuvieron a ocho personas.Adem\u00e1s, un aficionado ingl\u00e9s de unos 50 a\u00f1os se debate entre la vida y la muerte en un hospital de Marsella tras haber recibido una paliza de hinchas rusos en los proleg\u00f3menos del duelo. El hombre, que hab\u00eda sufrido un paro card\u00edaco y fue reanimado por un polic\u00eda, fue trasladado de urgencia a un centro hospitalario de la ciudad y, seg\u00fan los facultativos, su vida corre peligro.", "title": "\"Los vamos a identificar a todos y a castigar\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/abci-vamos-identificar-todos-y-castigar-201606121220_noticia.html", "keywords": "Eurocopa,UEFA,Inglaterra,Marsella,Rusia", "date": "2016-08-10", "id": "bacf2ccc8d4c73793dd839342d0a7d4a71febcc6", "summary": "La federaci\u00f3n rusa buscar\u00e1 y sancionar\u00e1 a los aficionados que se pelearon en las gradas del \u00abVelodrome\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:11/08/2016 23:28hEl comportamiento social reside en la capacidad de comunicarnos adecuadamente con los dem\u00e1s; Para ello debemos percibir, procesar e interpretar las se\u00f1ales sociales y responder con conductas apropiadas. Estas funciones est\u00e1n mediadas por las \u00e1reas del cerebro que comprenden el \"cerebro social\" , en particular, la corteza prefrontal medial, la am\u00edgdala, la \u00ednsula anterior, la corteza cingulada anterior, el giro frontal inferior y el surco temporal superior. Dos trastornos del desarrollo neuropsiqui\u00e1tricos, el autismo y el s\u00edndrome de Willams, muestran anomal\u00edas opuestas en el comportamiento social: mientras que autismo se caracteriza por la evitaci\u00f3n social y la falta de inter\u00e9s en las interacciones sociales, en el s\u00edndrome de Williams las interacciones sociales est\u00e1s excesivamente desinhibidas y las personas que lo padecen son extremadamente simp\u00e1ticos. Las manifestaciones opuestas de ambos trastornos en el comportamiento social en ambos trastornos ofrecen la oportunidad de estudiar los mecanismos neurobiol\u00f3gicos de las anomal\u00edas sociales, la heterogeneidad de los s\u00edntomas y la gen\u00e9tica del trastorno del espectro autista hace complicado comparar directamente los comportamientos sociales. Sin embargo, la informaci\u00f3n gen\u00e9tica bien caracterizada del s\u00edndrome de Williams y su manifestaci\u00f3n social caracter\u00edstica hace m\u00e1s accesible un estudio neurogen\u00e9tico que podr\u00eda ayudar a comprender la relaci\u00f3n entre los genes, los circuitos neuronales, la fisiolog\u00eda y el comportamiento social. Investigadores de la Universidad de California en San Diego y del Instituto Salk de Estudios Biol\u00f3gicos han creado un modelo del desarrollo neurol\u00f3gico del s\u00edndrome de Williams, que abarca la gen\u00e9tica molecular, c\u00e9lulas madre, neurobiolog\u00eda y el comportamiento del tallo Los resultados los publica la revista Nature . El s\u00edndrome de Williams es una enfermedad gen\u00e9tica rara causada por la eliminaci\u00f3n en una de las dos copias del cromosoma 7, de 25 genes contiguos de los aproximadamente 30.000 genes que se expresan en el cerebro. Afecta a uno de cada 10.000 personas en todo el mundo, sin distinci\u00f3n de sexos. Adem\u00e1s de una serie de problemas m\u00e9dicos y un defecto card\u00edaco espec\u00edfico, las personas que lo padecen suelen mostrar un rostro distintivo con una nariz peque\u00f1a y respingona, boca ancha, labios gruesos y ment\u00f3n peque\u00f1o y tambi\u00e9n pueden tener problemas dentales y ortop\u00e9dicas. Neurol\u00f3gicamente, tienen retrasos en el desarrollo, con graves d\u00e9ficits espaciales, sin embargo, tienen bien conservado el uso del lenguaje y excelentes habilidades musicales, mucho de ellos con o\u00eddo absoluto. \"Un aspecto interesante es su t\u00edpica predisposici\u00f3n excesivamente social\", explica la coautora del estudio Ursula Bellugi, directora del laboratorio de neurociencia cognitiva en el Salk, experta en este trastorno. \"Las personas con la supresi\u00f3n de genes carcter\u00edsticas del s\u00edndrome de Williams tienden a ser excesivamente amables y confiadas con los extra\u00f1os, aunque tambi\u00e9n excesivamente ansiosos\". Sin embargo, no est\u00e1 claro c\u00f3mo la gen\u00e9tica provoca los rasgos de comportamiento caracter\u00edsticos del s\u00edndrome de Williams. Por lo que \"un modelo humano de la enfermedad podr\u00eda llenar los vac\u00edos cient\u00edficos y ayudar\u00eda a entender los mecanismos que hay detr\u00e1s de esa enfermedad\", resalta Bellugi . Autismo y s\u00edndrome de WilliamsLa otra coautora del estudio, Alysson Muotri, de la Facultad de Medicina de la Universidad de California-San Diego empez\u00f3 a interesarse por el s\u00edndrome de Williams porque es muy diferente de su habitual \u00e1rea de investigaci\u00f3n sobre el autismo, un trastorno que se caracteriza por un d\u00e9ficit importante de sociabilidad y habilidades ling\u00fc\u00edsticas. \"Me fascin\u00f3 c\u00f3mo un defecto gen\u00e9tico, una peque\u00f1a delecci\u00f3n en uno de nuestros cromosomas, podr\u00eda hacernos m\u00e1s amigables y emp\u00e1ticos\", explica. En los \u00faltimos a\u00f1os, Muotri y sus colegas han creado modelos celulares in vitro de autismo utilizando c\u00e9lulas madre pluripotentes inducidas reprogramadas (IPSC) derivadas de los dientes de leche que hab\u00edan cambiado ni\u00f1os con autismo, proyecto conocido como \"Ratoncito P\u00e9rez\". Y ahora han hecho lo mismo con el s\u00edndrome de Williams. El equipo comenz\u00f3 con c\u00e9lulas extra\u00eddas de la pulpa dental de los dientes donados por los ni\u00f1os con s\u00edndrome de Williams. Despu\u00e9s las reprogramaron para convertirlas en c\u00e9lulas progenitoras neurales, capaces de formar en una placa de laboratorio redes neuronales funcionales semejantes a las de la corteza en desarrollo del cerebro humano. Ratoncito \"P\u00e9rez-Williams\"Y el proyecto \"Ratoncito P\u00e9rez-Williams\" ha dado sus frutos: \"Hemos descubierto que las c\u00e9lulas progenitoras neurales fallan en la proliferaci\u00f3n debido a los altos niveles de muerte celular\", explica Muotri. \"Y como consecuencia de la menor divisi\u00f3n de las c\u00e9lulas progenitoras, los cerebros con s\u00edndrome de Williams tienen reducida la corteza cerebral\". La observaci\u00f3n fue posteriormente validada utilizando im\u00e1genes de resonancia magn\u00e9tica de los peque\u00f1os participantes del estudio. Adem\u00e1s las neuronas cultivadas a partir de los dientes de ni\u00f1os con s\u00edndrome de Williams tienen una morfolog\u00eda distinta. Tienen m\u00e1s ramificaciones que las neuronas de ni\u00f1os con desarrollo normal. \"A nivel funcional, esto significa que hacen m\u00e1s sinapsis o conexiones con otras neuronas de lo que cabr\u00eda esperar,\" dijo Muotri. \"Eso podr\u00eda ser la base del rasgo supersocial, y podr\u00eda ayudar a entender el autismo y otros trastornos que afectan el cerebro social\", a\u00f1ade. La alteraci\u00f3n en la morfolog\u00eda neuronal se confirm\u00f3 con una colecci\u00f3n de tejidos post-mortem de un cerebro con s\u00edndrome de Williams que aport\u00f3 Katerina Semendeferi, otra de las autoras del trabajo: \"Una observaci\u00f3n sorprendente fue que estas neuronas corticales en personas con s\u00edndrome de Williams son m\u00e1s complejas que las de los controles (ni\u00f1os de desarrollo t\u00edpico de la misma edad). Las alteraciones morfol\u00f3gicas presumiblemente aparecieron durante la gestaci\u00f3n y se mantienen despu\u00e9s del nacimiento\" Muotri se\u00f1ala que la investigaci\u00f3n representa uno de los primeros esfuerzos para utilizar c\u00e9lulas iPS y la tecnolog\u00eda \"cerebro en un placa\" para generar nuevos conocimientos acerca de una enfermedad y no simplemente para replicar datos de otros modelos. Pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, Muotri cree que este modelo de s\u00edndrome de Williams puede ayudar a explicar lo que hace a los humanos seres sociales, un desarrollo clave en la evoluci\u00f3n de la humanidad. \"Fue nuestra capacidad social la que nos hizo una especie colaboradora, capaz de provocar una espectacular transformaci\u00f3n de nuestro entorno mediante la creaci\u00f3n de la poes\u00eda, la m\u00fasica y la tecnolog\u00eda\", destaca Muotri\".", "title": "Un minicerebro con c\u00e9lulas de los dientes de leche para estudiar el comportamiento social", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-minicerebro-celulas-dientes-leche-para-estudiar-comportamiento-social-201608102134_noticia_amp.html", "keywords": "cerebro,autismo,social", "date": "2016-08-10", "id": "23d33f9ee77e56134ffadf8bcaf29a34b28f9f04", "summary": "El Proyecto \"Ratoncito P\u00e9rez\", utilizado en autismo, se extiende al s\u00edndrome de Williams, que se caracteriza por un exceso de sociabilidad y extrema ansiedad"}, {"article": "Actualizado:11/08/2016 12:29hEn agosto al cae la tarde y bajar la marea las playas de Sanl\u00facar de Barrameda se llenan de emoci\u00f3n, vida y espect\u00e1culo. Del 12 al 14 y del 26 al 28 de agosto las carreras de caballos, aquellas que nacieron hace casi dos siglos y que est\u00e1n declaradas de inter\u00e9s tur\u00edstico internacional desde 1997, volver\u00e1n a reunir a miles de visitantes en su 171 cumplea\u00f1os.Las carreras, cita por excelencia del verano, se pueden ver desde los palcos o desde la playa, donde el espect\u00e1culo es gratuito. Un acontecimiento que cada mes de agosto concentra en la ciudad a miles de visitantes que acuden para presenciar en directo las carreras de caballos con el atardecer en Do\u00f1ana de fondo. Este a\u00f1o participan 67 caballos. Las fechas atienden al calendario de mareas, ya que los d\u00edas de carreras tienen que coincidir con una buena bajamar para que los caballos puedan competir por la playa con orilla suficiente.Durante estos d\u00edas se celebrar\u00e1n 22 carreras de purasangre en este singular hip\u00f3dromo: la arena mojada cuando el mar se retira entre las playas de Bajo de Gu\u00eda y Las Piletas. Y es que la bajamar determina tanto las fechas de las carreras que var\u00edan cada a\u00f1o- como la hora de comienzo.El espect\u00e1culo suele empezar sobre las seis y media de la tarde y concluye en torno a las nueve y media de la noche con m\u00e1s de 30.000 personas disfrutando del momento: la puesta de sol, con los caballos galopando por la orilla y el parque nacional de Do\u00f1ana al fondo.La edici\u00f3n de este a\u00f1o tiene un presupuesto que ronda los 600.000 euros de los que 145.000 estar\u00e1n destinados para los premios. La Sociedad de Carreras de Caballos, que es la entidad organizadora de este evento, ha instalado un recinto en la l\u00ednea de meta, en el tramo denominado Playa de las Piletas, en el que se podr\u00e1n realizar apuestas sobre las carreras que se ir\u00e1n sucediendo en la playa.Un poco de historiaCaballos, cocina marinera y el disfrute de las tardes de verano junto a la playa en este rinc\u00f3n de Andaluc\u00eda vienen de antiguo. A final del XIX, la aristocracia se trasladaba a Sanl\u00facar para los ba\u00f1os de ola, convirti\u00e9ndose as\u00ed en unos de los destinos pioneros en el desarrollo del turismo en Espa\u00f1a junto con Santander y San Sebasti\u00e1n.Las carreras de caballos se vienen celebrando desde 1845 y en ella participan hoy en d\u00eda los mejores jinetes. Con el tiempo, la competici\u00f3n ha crecido en prestigio y variedad y en las \u00faltimas ediciones hay carreras para jockeys (profesionales), gentlemen (aficionados) y amazonas. En 1981 resurgieron con auge, al refundarse la antigua Sociedad de Caballos de Sanl\u00facar de Barrameda, que desde entonces se encarga de la organizaci\u00f3n. Hoy son el acontecimiento deportivo, tur\u00edstico y social m\u00e1s relevante del verano en el sur de Espa\u00f1a.Ciudad colonialLa ocasi\u00f3n se presenta como una oportunidad para conocer Sanl\u00facar de Barrameda, una ciudad se\u00f1orial enclavada en la desembocadura del Guadalquivir, el r\u00edo grande de Andaluc\u00eda y muy marcada con el descubrimiento del Nuevo Mundo. Desde Sanl\u00facar parti\u00f3 Crist\u00f3bal Col\u00f3n en su tercer viaje a las Am\u00e9ricas y tambi\u00e9n Magallanes en su primera vuelta al mundo.Las carreras tambi\u00e9n son una oportunidad estupenda para disfrutar de la gastronom\u00eda, presidida por la manzanilla el vino por excelencia de la tierra- y los langostinos de Sanl\u00facar. Asimismo, de forma paralela a la actividad deportiva, se han organizado otra serie de eventos que vienen a complementar la oferta del verano sanluque\u00f1o, en el que tambi\u00e9n destaca el festival de m\u00fasica cl\u00e1sica \u00abA Orillas del Guadalquivir\u00bb y la festividad de la patrona la Virgen de la Caridad el d\u00eda 15 procesionando sobre alfombras de sal coloreada.", "title": "Galopar en las playas gaditanas de Sanl\u00facar de Barrameda", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/abci-galopar-playas-gaditanas-sanlucar-barrameda-201608110036_noticia.html", "keywords": "caballos,playa,salucarbarrameda", "date": "2016-08-10", "id": "aa9e0c65061b958032ac3e26bfb824a9151319d3", "summary": "22 carreras de purasangre en la arena mojada de las playas de Bajo de Gu\u00eda y Las Piletas"}, {"article": "Martin Glenn, jefe ejecutivo de la Asociaci\u00f3n Inglesa de F\u00fatbol (FA por sus siglas en ingl\u00e9s), emiti\u00f3 un comunicado en el que asegura que su federaci\u00f3n \u00abtoma con la mayor seriedad\u00bb la advertencia de la UEFA de que puede expulsar a las selecciones de los violentos y urge a sus aficionados a que act\u00faen de forma responsable y respetuosa.\u00abTomamos la carta de la UEFA con la mayor seriedad. Somos conscientes de las posibles implicaciones de nuestros aficionados y aceptamos por completo todos los esfuerzos que la FA debe hacer para instar a que act\u00faen de forma responsable y respetuosa\u00bb, se\u00f1ala.\u00abEscenas de violencia como las ocurridas durante el fin de semana en Marsella no tienen cabida en el f\u00fatbol, ni la sociedad en su conjunto. Queremos que la gente \u2013aficionados y seguidores locales\u2013 se sientan seguros y disfruten de un ambiente festivo en la Euro y vamos a seguir trabajando en estrecha colaboraci\u00f3n con todas las autoridades pertinentes para lograr eso\u00bb, concluye el comunicado. El Comit\u00e9 Ejecutivo de la UEFA, reunido de emergencia en Par\u00eds, acord\u00f3 avisar a la Federaci\u00f3n Rusa y la Asociaci\u00f3n Inglesa de que no dudar\u00e1 en expulsarlas de la Eurocopa si se repiten hechos como los ocurridos durante todo el fin de semana en Marsella, en la que resultaron heridos 35 hinchas por las peleas entre ambas aficiones, uno de ellos en estado cr\u00edtico.", "title": "Inglaterra se toma en serio la advertencia de la UEFA", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/abci-eurocopa-2016-inglaterra-toma-serio-advertencia-uefa-201606122141_noticia.html", "keywords": "Marsella,Eurocopa,UEFA,Inglaterra", "date": "2016-08-10", "id": "b5f266bd9f5f72a6afbf107b42704fa8ed32a8ab", "summary": "El jefe ejecutivo de la FA asegura que las escenas de violencia no tienen cabida en el f\u00fatbol ni en la sociedad"}, {"article": "MadridActualizado:11/08/2016 16:17h\u00abSi en Valencia tienen Fallas y el encierro en San Ferm\u00edn, que nos dejen, por lo menos, las verbenas de Madrid\u00bb. As\u00ed reza un famoso chotis, el baile castizo por antonomasia. Madrile\u00f1os -de nacimiento o de adopci\u00f3n- y un sinf\u00edn de turistas pueblan ahora las calles de la regi\u00f3n, llenas de color, de puestos, de atuendos tradicionales y, sobre todo, de gente dispuesta a pasarlo bien. Para asegurar el disfrute, basta con acudir a algunas de estas celebraciones:1. Becerril de la Sierra. Fiestas de San RoqueLos vecinos del municipio que se animen tendr\u00e1n la oportunidad de concursar en un certamen de \u00abPintura r\u00e1pida\u00bb en la plaza del pueblo. Ese mismo d\u00eda el grupo \u00abTos Secret\u00bb rendir\u00e1 tributo a la banda \u00abLos secretos\u00bb y el domingo el homenaje se destinar\u00e1 a Joaqu\u00edn Sabina.\u2013Concurso de pintura r\u00e1pida en el Centro Cultural de Becerril (S\u00e1bado 13, a las 09.30 h.) \u2013Concierto de \u00abTos Secret\u00bb tributo a \u00abLos Secretos\u00bb en la Plaza de la Constituci\u00f3n (S\u00e1bado 13, a las 23 h.) \u2013Concierto de \u00abN\u00fameros Rojos\u00bb tributo a Sabina en la Plaza de la Constituci\u00f3n (Domingo 14, a las 23 h.) 2. Chinch\u00f3n. La Virgen de GraciaA 45 kil\u00f3metros al sureste de Madrid se encuentra esta localidad, con su Plaza Mayor de pel\u00edcula, sus calles llenas de historia y una cocina local que se puede degustar en mesones y restaurantes. Las fiestas patronales, espect\u00e1culo taurino incluido, son el momento perfecto para visitarla. Un concurso de recortes se convertir\u00e1 en el principal evento del fin de semana. Reunir\u00e1 a los doce mejores recortadores que lidiar\u00e1n con cuatro novillos de la acreditada ganader\u00eda de Rafael Lamami\u00e9 de Clairac.\u2013Espectacular concurso de Recortes. En la Plaza de Toros (Domingo 14, a las 22 h.)Los recortes estar\u00e1n presentes el domingo en Chinch\u00f3n - JAIME GARC\u00cdA3. El Escorial. Se\u00f1ora de los ArroyosEl viernes se celebrar\u00e1 el tradicional Campeonato de Mus en el restaurante Tres Olivos. La inscripci\u00f3n a este torneo es gratuita y se puede realizar hasta treinta minutos antes del comienzo. Una hora m\u00e1s tarde se abrir\u00e1 el Mercado de Artesan\u00eda y Dise\u00f1o. El s\u00e1bado por la noche, los habitantes de El Escorial tienen una cita con la orquesta \u00abRetorno\u00bb y el domingo una exhibici\u00f3n de Toreo de Sal\u00f3n. en el centro comercial El Tomillar.\u2013Chocolate con churros en el Centro Comercial (Hoy, a las 00.30 h.) \u2013Campeonato de Mus en el restaurante Tres Olivos de la calle del Rey n\u00famero 36 (Ma\u00f1ana, a las 17 h.) \u2013Mercado de Artesan\u00eda en los aleda\u00f1os del centro comercial (ma\u00f1ana, a las 18 h.) \u2013Actuaci\u00f3n de la orquesta \u00abRetorno\u00bb en el escenario del centro comercial (S\u00e1bado 13, a las 22 h.) \u2013Exhibici\u00f3n de Toreo de Sal\u00f3n en el centro comercial (Domingo 14, a las 13 h.) 4. Guadarrama. Virgen de la JarosaLa m\u00fasica invadir\u00e1 las fiestas patronales de esta localidad de la sierra, a 48 kil\u00f3metros de la capital. La programaci\u00f3n se concentrar\u00e1 en la Plaza Mayor, que es el centro neur\u00e1lgico de la poblaci\u00f3n.\u2013Actuaci\u00f3n del Coro Rociero de la Casa de Andaluc\u00eda (Ma\u00f1ana, a las 12 h.) \u2013Concierto Soul de Elena Iturrieta (S\u00e1bado 13, a las 22 h.) \u2013Creaci\u00f3n del Gran Mosaico con el Logotipo de Guadarrama (Domingo 14, a las 12 h.) \u2013Todas las actividades tendr\u00e1n lugar en la Plaza Mayor.5. Legan\u00e9s. Nuestra Se\u00f1ora de ButarqueLas fiestas de esta localidad del sur de Madrid comenzar\u00e1n con una persecuci\u00f3n de zombies en la plaza de Catalu\u00f1a. El preg\u00f3n correr\u00e1 a cargo de Asier Garitano, entrenador del Club Deportivo Legan\u00e9s y tendr\u00e1 lugar en la Plaza Mayor. Otro evento curioso ser\u00e1 la concentraci\u00f3n de coches \u00abtunning\u00bb (a los que sus due\u00f1os han cambiado piezas y decorado de forma especial). El domingo, por supuesto, tendr\u00e1 lugar el solemne traslado de la sagrada imagen de Nuestra Se\u00f1ora de Butarque, patrona de la Villa.\u2013Concentraci\u00f3n de Zombies en la Plaza de Catalu\u00f1a (Hoy, a las 21 h.) \u2013Preg\u00f3n del entrenador del Club Deportivo Legan\u00e9s en la Plaza Mayor (Ma\u00f1ana, a las 21 h.) \u2013Concentraci\u00f3n de \u00abTunning\u00bb en la Plaza de Catalu\u00f1a (S\u00e1bado 12, a las 12 h.) 6. Madrid. La PalomaLas celebraciones se centran en la plaza de la Paja, plaza de la Cebada, la Puerta de Moros y, prolong\u00e1ndose por la Carrera de San Francisco, alcanzan las cercan\u00edas de la bas\u00edlica del mismo nombre hasta llegar a los jardines de las Vistillas. Durante la procesi\u00f3n de la Paloma -una de las m\u00e1s largas y multitudinarias de la capital- cofrad\u00edas y cientos de devotos se visten de chulapos para acompa\u00f1arla, mant\u00f3n en mano, en el \u00fanico d\u00eda del a\u00f1o en que se pasea por las calles de Madrid.\u2013Exposici\u00f3n de fotos de Madrid; elaboraci\u00f3n y degustaci\u00f3n de Sushi en el bar La Encantada, calle Calatrava, 27 (Hoy, a partir de las 21.30 h.) \u2013Gymkhana de chulapos zombies. En el barrio de La Latina (Hoy, a las 22 h.) \u2013Concurso de Chotis para adultos. En la calle de La Paloma (Ma\u00f1ana, a las 22.30 h.) \u2013Actuaci\u00f3n estelar de \u00abM\u00e1rtires del comp\u00e1s\u00bb. En la plaza de las Vistillas (Ma\u00f1ana, a las 22.30 h.) \u2013Concurso \u00abEl grito m\u00e1s largo\u00bb. Categor\u00eda infantil y adulto. En la plaza de las Vistillas (S\u00e1bado 13, a las 20.30 h.) \u2013Sesi\u00f3n de m\u00fasica con la Dj Diana Aller. En la plaza de las Vistillas (S\u00e1bado 13, a las 0.30 h.) \u2013La Verbena de la Paloma. Actuaci\u00f3n del grupo de teatro de la Agrupaci\u00f3n Castiza \u00abDe Madriz al Cielo\u00bb. En la plaza de las Vistillas (Domingo 14, a las 21 h.) \u2013Procesi\u00f3n de la Virgen de la Paloma con salida desde la Iglesia de la Virgen de la Paloma, en la calle Isabel Tintero (Lunes 15, a las 20 h.) \u2013Actuaci\u00f3n estelar de Raimundo Amador. En la plaza de las Vistillas (Lunes 15, a las 22 h.)7. Miraflores de la Sierrra. Asunci\u00f3n de Nuestra Se\u00f1oraEn la v\u00edspera de la festividad de la Asunci\u00f3n, se realizar\u00e1 una ofrenda floral en la Iglesia Parroquial. El d\u00eda 15, d\u00eda de la Virgen, se oficiar\u00e1 la misa solemne a las 12.30 horas, y por la noche se procesionar\u00e1 la imagen de Nuestra Se\u00f1ora por las calles de la localidad. En Miraflores tampoco faltar\u00e1n los tradicionales encierros en la Plaza de Toros, junto a otro encierro \u00abTxico\u00bb en la Plaza del Ayuntamiento. Durante los d\u00edas de fiesta la Banda Pamplonica y la Agrupaci\u00f3n M\u00fasical Miraflores de la Sierra amenizar\u00e1n los eventos. Al t\u00e9rmino de las fiestas se entonar\u00e1 el \u00abpobre de m\u00ed\u00bb y, como despedida, se realizar\u00e1 la \u00faltima vuelta en pasacalles al pueblo.\u2013Concierto de la Banda Pamplonica en la Plaza del \u00c1lamo (S\u00e1bado 13, a las 14h.) \u2013Encierro \u00abTxico\u00bb en la Plaza del Ayuntamiento (Lunes 15, a las 13h.) 8. Pinto. La Asunci\u00f3nUn buen n\u00famero de artistas reconocidos por el gran p\u00fablico como Ruth Lorenzo, Huecco o Tamara se acercar\u00e1n al auditorio de esta localidad para festejar con los pinte\u00f1os estos d\u00edas. Para cerrar, el domingo desde las 21.30 horas los habitantes de Pinto medir\u00e1n sus fuerzas en una carrera nocturna que recorrer\u00e1 el Parque del Egido. \u2013Concierto de Ruth Lorenzo en el Auditorio de Pinto (Hoy, a las 22 h.) \u2013Concierto de Huecco en el Auditorio de Pinto (Ma\u00f1ana, a la 1 h.) \u2013Concierto de Tamara en el Auditorio de Pinto (S\u00e1bado 13, a las 22 h.) \u2013Carrera nocturna en el Parque del Egido (Domingo 14, a las 21:30 h.)9. Soto del Real. Virgen del RosarioTras una comida con fines solidarios, no faltar\u00e1 el grito de \u00abSay Yay!\u00bb. Y es que la \u00faltima representante de Espa\u00f1a en el Festival de Eurovisi\u00f3n actuar\u00e1 en este municipio del que, por cierto, es vecina.\u2013Tradicional guiso de carne con patatas (aportaci\u00f3n: 1 kilogramo de alimentos no perecederos o 1 euro por raci\u00f3n). En la ermita de la Virgen del Rosario (Lunes 15, a las 20 h.) \u2013Concierto de Barei. En la plaza de la Villa (Lunes 15, a las 22.30 h.)La cantante Barei actuar\u00e1 el lunes en Soto del Real - ABC10. Torrelodones. La Asunci\u00f3nEl baile y la m\u00fasica se convierten en los protagonistas de este puente. La orquesta \u00abEnclave\u00bb actuar\u00e1 ma\u00f1ana y la \u00abTopolino Radio Orquesta\u00bb lo har\u00e1 el s\u00e1bado. Al d\u00eda siguiente tendr\u00e1 lugar la Ofrenda Floral a la Virgen de Nuestra Se\u00f1ora en la parroquia hom\u00f3nima. Ya de noche, en la plaza de la Constituci\u00f3n, los habitantes de Torrelodones podr\u00e1n asistir al tradicional Baile del Farolillo, que celebra ya su 51\u00aa edici\u00f3n. En este baile las parejas, que se mueven al ritmo de la m\u00fasica, sostienen un farolillo. El d\u00fao que consiga mantener encendido m\u00e1s tiempo su farol ser\u00e1 el ganador y podr\u00e1 acceder a premios como una noche de hotel o una cena gratis.\u2013Actuaci\u00f3n de la Orquesta \u00abEnclave\u00bb en la Plaza de la Constituci\u00f3n (Ma\u00f1ana, a las 22 h.) \u2013Actuaci\u00f3n de la \u00abOrquesta Topolino\u00bb en la Plaza de la Constituci\u00f3n (S\u00e1bado 13, a las 23.30 h.) \u2013Baile del Farolillo en la Plaza de la Constituci\u00f3n (Domingo 14, a las 23 h.)", "title": "C\u00f3mo disfrutar del puente de agosto en Madrid: un fin de semana repleto de fiestas", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-como-disfrutar-puente-agosto-madrid-semana-repleto-fiestas-201608110133_noticia.html", "keywords": "pueblos,fiestas,puente,agosto", "date": "2016-08-10", "id": "312a2214815e975678c54becb0a7e1861d82ed97", "summary": "La regi\u00f3n se prepara para celebrar a la Virgen de agosto. En la capital, La Paloma da nombre a las fiestas m\u00e1s populares. Dec\u00eda Azor\u00edn que \u00abno es patrona de Madrid, pero s\u00ed reina plenamente en muchos corazones humildes que habitan en la Villa\u00bb. Las fiestas patronales se extienden por toda la Comunidad. A continuaci\u00f3n, un resumen de los actos de diez pueblos"}]