[{"article": "MadridActualizado:12/08/2016 08:29hEl importe del barril de petr\u00f3leo Brent vivi\u00f3 ayer una de sus jornadas m\u00e1s vertiginosas del verano: repunt\u00f3 un 4,19% hasta los 45,90 d\u00f3lares. El Texas, por su parte, se encareci\u00f3 un 4,26% y cerr\u00f3 en 43,49 d\u00f3lares el barril. El detonante fue el mismo: son varias las informaciones en los \u00faltimos d\u00edas que apuntan a la posibilidad de una intervenci\u00f3n de los principales exportadores de crudo para estabilizar los precios.Contundentes fueron las declaraciones a la agencia saud\u00ed SPA del ministro de Energ\u00eda de Arabia Saud\u00ed, Khalid Al Falih, quien mostr\u00f3 su disposici\u00f3n a concertar con al OPEP y con productores ajenos al c\u00e1rtel cualquier acci\u00f3n para estabilizar el mercado. \u00abSi hay necesidad de tomar alguna medida para ayudar al reequilibrio del mercado, entonces lo har\u00edamos, por supuesto en cooperaci\u00f3n con la OPEP y grandes exportadores ajenos a la organizaci\u00f3n\u00bb, explic\u00f3 el ministro saud\u00ed. Encuentro informalEl pr\u00f3ximo mes de septiembre, la organizaci\u00f3n mantendr\u00e1 una reuni\u00f3n informal en el marco del F\u00f3rum Internacional de Energ\u00eda, en Argelia, para decidir si emprender\u00e1 medidas para reducir la oferta, tras el frustrado encuentro del pasado mes de abril. En esta reuni\u00f3n \u00abse discutir\u00e1 la situaci\u00f3n del mercado, incluyendo cualquier posible acci\u00f3n para estabilizarlo\u00bb, zanj\u00f3 Al Falih. Las palabras del ministro saud\u00ed se encontraron en consonancia con el \u00faltimo informe mensual de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE). Al igual que la OPEP, el organismo adscrito a la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE) indic\u00f3 en su informe mensual que, seg\u00fan sus previsiones, el mercado del crudo se equilibrar\u00e1 durante el segundo semestre del a\u00f1o. Concretamente, la organizaci\u00f3n prev\u00e9 un retroceso en los meses venideros de las reservas petroleras mundiales. Este desfase entre oferta y demanda es, precisamente, a juicio de la agencia la que m\u00e1s ha lastrado el importe del oro negro, que en el caso del Brent toc\u00f3 fondo a comienzos del a\u00f1o cuando se precipit\u00f3 hasta los 28,94 d\u00f3lares por barril. La AIE mantiene sus previsiones de crecimiento de la demanda para este a\u00f1o: anticipa una subida de 1,4 millones de barriles diarios, hasta los 96,3 millones. En total, la producci\u00f3n descendi\u00f3 en 215.000 barriles diarios debido al retroceso de los pa\u00edses de fuera de la OPEP. De hecho, existe cierto desequilibrio en este punto: durante el pasado mes de julio, Arabia Saud\u00ed, uno de los principales productores del c\u00e1rtel, alcanz\u00f3 el pasado mes de julio un nuevo m\u00e1ximo hist\u00f3rico (10,67 millones de barriles diarios). Del mismo modo, la agencia recort\u00f3 sus previsiones para el a\u00f1o que viene como consecuencia de las peores expectativas globales por el Brexit. \u00abLa previsi\u00f3n para 2017, aunque a\u00fan por encima de la tendencia, es 0,1 mill\u00f3n de barriles al d\u00eda inferior a nuestras anteriores previsiones\u00bb, explic\u00f3 la AIE.", "title": "Riad, dispuesta a \"cualquier acci\u00f3n\" para estabilizar el crudo", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-riad-dispuesta-cualquier-accion-para-estabilizar-crudo-201608120829_noticia.html", "keywords": "crudo,riad", "date": "2016-08-12", "id": "696697a9c580bf0b0c5675a8a53867ff717c578c", "summary": "El precio del barril de petr\u00f3leo Brent vivi\u00f3 en el jueves una de las jornadas m\u00e1s vertiginosas del verano"}, {"article": "Ra\u00fal Guti\u00e9rrez (Reinosa, 1979), Rulo para todo el que lo conozca a \u00e9l o a su m\u00fasica, est\u00e1 a punto de abandonar el silencio voluntario al que se someti\u00f3 hace algo m\u00e1s de a\u00f1o y medio. Esa vuelta a los escenarios junto a La Contrabanda se producir\u00e1 este s\u00e1bado en el Festival Rock en la Feria de Torrelavega y lo mantiene con los nervios en el est\u00f3mago y la sonrisa en la boca. Ser\u00e1 su \u00fanica actuaci\u00f3n este verano, a la espera de que en el mes de octubre presente su tercer disco en solitario, 'El doble de tu mitad', y comience una gira que lo llevar\u00e1 por medio mundo. \"El d\u00eda que pierdes la capacidad de emocionarte, est\u00e1s perdido\", asegura el m\u00fasico, compositor y cantante c\u00e1ntabro, que espera con impaciencia el reencuentro con su p\u00fablico.El que fuera l\u00edder de La Fuga repasa sus m\u00e1s de dos d\u00e9cadas de carrera, echa la vista atr\u00e1s y se muestra satisfecho por su trayectoria en el mundo de la m\u00fasica, su pasi\u00f3n y su vocaci\u00f3n. \"Este a\u00f1o y medio parado me ha servido para valorarlo m\u00e1s. Cuando vives con un ritmo fren\u00e9tico, no reflexionas sobre lo afortunado que eres. Hay que alejarse de las cosas que uno quiere para valorarlas\", subraya. Rulo reconoce que \"la m\u00fasica tiene una cara B\", muchas renuncias, una parte que no es ni tan bonita ni tan agradable como las dos horas que pasa frente a miles de personas entregadas a sus canciones. A\u00fan as\u00ed, prefiere mirar hacia adelante y olvidar las heridas del rock para no repetir los mismos errores. \u00bfHay nervios por la vuelta a los escenarios y por hacerlo adem\u00e1s en casa?Hay muchos nervios porque este concierto tiene muchas connotaciones: no estamos de gira, no estamos rodados, hace dos a\u00f1os que no toco en Cantabria y a\u00f1o y medio que no lo hago en Espa\u00f1a... No me subo a un escenario desde octubre del a\u00f1o pasado y no pisar tablas con frecuencia provoca esta inquietud. De todas formas, son nervios muy bonitos. Esta es una de las sensaciones que m\u00e1s me gusta en mi vida. No me gusta mantenerme tranquilo, dentro de mi zona de confort. Me he juntado unos d\u00edas antes con la banda, nos hemos puesto a tocar y hemos recuperado muy r\u00e1pido la complicidad. Somos el mismo equipo desde hace cinco a\u00f1os y hemos tocado m\u00e1s de 200 conciertos juntos. Estamos invirtiendo tiempo sobre todo en pulir un par de nuevas canciones, porque una cosa es el estudio y otra el directo. \u00bfC\u00f3mo vive un m\u00fasico lejos del escenario durante tanto tiempo?\u00a1Es una buena pregunta! Creo que los dos primeros discos fueron muy seguidos. Fueron cinco a\u00f1os muy intensos, tocando mucho y en muchos pa\u00edses, repitiendo mucho, en giras de teatro, en giras de el\u00e9ctrico, firmas de discos, viajes de ciudad en ciudad... Hab\u00eda mucha actividad y cuando acab\u00f3 todo ten\u00eda una resaca importante, ten\u00eda casi una depresi\u00f3n postgira, la verdad. Y menos mal que supe parar. Se segu\u00edan vendiendo entradas, se llenaban los teatros, segu\u00edan saliendo conciertos y era como la gira de nunca acabar. Necesitaba hacer un poco de vida normal, recuperar amistades que hab\u00eda descuidado, pasar tiempo con mi familia, todo. Cuando est\u00e1s en una gira, lo de menos es cantar, que son dos horas y es lo m\u00e1s bonito. Al final, como dice Fito Cabrales, nos pagan por viajar. A todos los m\u00fasicos nos encanta tocar, pero lo sacrificado es que est\u00e1s todo el d\u00eda fuera. Ten\u00eda que parar y volcarme en el disco. No tengo la capacidad de estar de gira y a la vez grabar o componer.\u00bfC\u00f3mo afronta ese proceso?Ahora hemos estado siete semanas en el estudio de grabaci\u00f3n. \u00a1Imag\u00ednate la burbuja! Cuando descansaba un domingo, me costaba hasta sociabilizar. El estudio de grabaci\u00f3n es una burbuja incre\u00edble, para que luego digan de Gran Hermano... No sales de ah\u00ed, es una concentraci\u00f3n absoluta. Yo creo que hay que marcar las pautas. Si est\u00e1s de gira, toda la energ\u00eda de tu vida tiene que estar centrada ah\u00ed, cuando est\u00e1s grabando, lo mismo. Este par\u00f3n me ha venido bien para escribir y para hacer cosas que echaba de menos. En \u00faltima instancia, es bueno parar para que la gente no se aburra de ti. Precisamente ese par\u00f3n, estar en silencio tanto tiempo, demuestra un alto grado de autoestima por su parte, una absoluta confianza en su carrera. \u00bfNo existe el miedo a que la gente se olvide de su m\u00fasica?S\u00ed, siempre hay ese riesgo. Si me llega a pasar con 20 a\u00f1os, lo hubiera afrontado de otra manera, pero ya he hecho m\u00e1s parones en mi vida y s\u00e9 que lo importante no es cu\u00e1ndo paras o cu\u00e1nto tiempo lo haces, sino el material con el que luego regresas. Hay gente que no para y encadena discos a medio gas. Yo siempre he cre\u00eddo en los parones biol\u00f3gicos. Si est\u00e1s todo el d\u00eda tocando, pierdes el factor sorpresa. El disco iba a salir en mayo y ya ten\u00edamos m\u00e1s de treinta conciertos apalabrados este verano. Y dije a todo que no. Alg\u00fan compa\u00f1ero de profesi\u00f3n me dec\u00eda que estaba loco, que iba a tirar todo ese trabajo a la basura. Yo creo que no es tirarlo, es aplazarlo. \u00bfEs invertir en unas mejores condiciones de vida?Claro. Si no est\u00e1 el disco, \u00bfqu\u00e9 voy a hacer? \u00bfSacarlo a toda leche para no perder un verano? Me dio mucha rabia, porque ten\u00eda muchas ganas de subirme a un escenario, pero creo que era lo mejor. Por eso decidimos tocar solo en Torrelavega. A m\u00ed se me cae la cara de verg\u00fcenza si hago treinta conciertos sin disco, porque no me parece honesto. Sin embargo, pensamos en juntar a la banda otra vez, hacer una \u00fanica fecha en todo el verano, y tocar un par de temas nuevos como aperitivo. Eso s\u00ed que me pone y lo hago con la convicci\u00f3n de que est\u00e1 bien hecho, para conmigo mismo y para con el p\u00fablico. Si hago treinta conciertos sin disco, \u00bfqu\u00e9 expectaci\u00f3n hay para octubre cuando salga el nuevo trabajo? Ninguna. \u00bfY qu\u00e9 respuesta espera con esta f\u00f3rmula?Pues f\u00edjate qu\u00e9 subid\u00f3n cuando anunciamos las primeras nueve presentaciones, empezando en Valencia y acabando en Madrid, y en La Riviera, sin que nadie haya o\u00eddo nada del disco y siendo a mediados de diciembre, ya tenemos medio aforo vendido. Es incre\u00edble. Y nos iremos al Palacio de Deportes de Madrid en abril o mayo, supongo. Es fant\u00e1stico comprobar que la gente sigue ah\u00ed.Supongo que eso da mucha confianza, que nota el calor del p\u00fablico...Joder, es una recompensa. Tambi\u00e9n creo que est\u00e1n ah\u00ed porque no tocamos en Madrid cada tres meses. Lo que m\u00e1s me gusta hacer es tocar en Cantabria, pero no puedo estar aqu\u00ed todos los d\u00edas. Ni te puedes quemar t\u00fa ni puedes aburrir al p\u00fablico. Estar ahora con estos nervios, con esta ilusi\u00f3n, es porque supimos parar a tiempo. Yo siempre digo que las giras las tienes que parar t\u00fa, no que te paren ellas a ti. Cuando aparece la pereza, hay que plegar velas. El regreso ser\u00e1 en el recinto de La Lechera, en el Festival Rock en la Feria de Torrelavega, el mismo lugar en el que celebr\u00f3 su veinte aniversario en el mundo de la m\u00fasica. \u00bfSe ha convertido ya en un talism\u00e1n?\u00a1Te lo dir\u00e9 despu\u00e9s del concierto! [R\u00ede]. Nos trae unos recuerdos incre\u00edbles. Lo que vivimos all\u00ed hace dos a\u00f1os fue un abrazo del p\u00fablico tremendo. Y se va a igualar la cifra de asistentes o incluso a superar las 10.000 personas este s\u00e1bado, as\u00ed que va a ser magn\u00edfico. Est\u00e1 muy bonito que, de tocar una sola vez en todo el verano, que sea aqu\u00ed. El que quiera vernos, que venga a nuestra tierra con nuestra gente.\u00bfQu\u00e9 balance hace despu\u00e9s de esas m\u00e1s de dos d\u00e9cadas de carrera?El otro d\u00eda lo hablaba con Yosi, de Los Suaves, que con 10 a\u00f1os lo fui a ver por primera vez. Ellos ahora se est\u00e1n despidiendo y habl\u00e1bamos de nuestras carreras. Me veo con 22 a\u00f1os de trayectoria, que voy a sacar el disco n\u00famero 13, y pienso qu\u00e9 r\u00e1pido ha pasado todo esto y qu\u00e9 afortunado me siento de seguir dedic\u00e1ndome a mi aut\u00e9ntica pasi\u00f3n. No le puedo pedir m\u00e1s a la vida. Con 10 a\u00f1os quer\u00eda tener una banda de rock and roll y lo he conseguido. Incluso cuando no viv\u00eda de ello, yo ya dec\u00eda que era m\u00fasico. Mi padre siempre me pinchaba con ello. El balance es incre\u00edble, pero ha pasado muy pronto. Este a\u00f1o y medio parado me ha servido para valorarlo m\u00e1s. Cuando vives con un ritmo fren\u00e9tico, no te paras a reflexionar sobre lo afortunado que eres. Hay que alejarse de las cosas que uno quiere para valorarlas. Lo importante no es cu\u00e1ndo paras o cu\u00e1nto tiempo lo haces, sino el material con el que luego regresas. Si est\u00e1s todo el d\u00eda tocando, pierdes el factor sorpresa. Ni te puedes quemar t\u00fa ni puedes aburrir al p\u00fablico. Hablaba de Yosi, pero tambi\u00e9n de gente como Fito Cabrales o El Drogas, a los que versionaba cuando era un chaval haciendo sus primeros pinitos en la m\u00fasica, y ahora se han convertido en sus amigos. \u00bfQu\u00e9 siente tan cerca de sus \u00eddolos?Es incre\u00edble. Con El Drogas, de Barricada, he tocado muchas veces y somos colegas, pero cada vez que cantamos juntos alucino y me tiemblan las piernas. El d\u00eda que pierdes la capacidad de emocionarte, est\u00e1s perdido. He cantado con la mayor\u00eda de mis \u00eddolos, pero no me quiero acostumbrar ni quiero que me parezca normal. Es una de las cosas m\u00e1s bonitas que me han pasado. Todo lo que tengo me lo ha dado la m\u00fasica. He conocido gente maravillosa en todo este tiempo. Estamos hablando de lo bueno, pero supongo que tambi\u00e9n haya heridas. \u00bfLos peores recuerdos prefiere dejarlos atr\u00e1s?No, no. Hay que tenerlos presentes. Cometer\u00e9 errores, pero hay que intentar no cometer los mismos. Las cosas que haces mal hay que evitarlas. En la m\u00fasica hay muchas renuncias, hay cosas que te pierdes. Esto no solo es un trabajo, es una pasi\u00f3n y una vocaci\u00f3n. La m\u00fasica tiene cara B. Cuando dejas una banda para montar otro proyecto, cuando pasas a\u00f1os como los que tuvimos en La Fuga que no fueron nada bonitos, toca sufrir. Hay un desarraigo, un desapego, que te pone las cosas dif\u00edciles, pero el balance es tan positivo que no puedes lamentarte. Yo he aprendido que nada es f\u00e1cil y todo tiene una cara B. \u00bfEs capaz de imaginarse qu\u00e9 hubiera sido de su vida sin la m\u00fasica?La verdad es que no, porque desde los 10 a\u00f1os tuve tan claro que iba a dedicarme a la m\u00fasica... Supongo que hubiera hecho algo art\u00edstico, algo creativo, porque estoy todo el d\u00eda d\u00e1ndole a la cabeza. Los 70 art\u00edculos del merchandising los he dise\u00f1ado yo. No hay nada que me rodee que me sea ajeno. Tengo un dise\u00f1ador que lleva al papel lo que yo tengo en la cabeza. Nunca he tenido un plan B. Si hab\u00eda que tocar, all\u00ed estaba. Yo era pinche de fontanero con mi padre, pero nunca me vali\u00f3 lo de \"estudia, que esto igual no sale bien\". Todo el mundo que est\u00e1 en esto lo hizo as\u00ed. Si tienes un plan B, pierdes tiempo y energ\u00eda que no est\u00e1s dedicando a lo que te gusta.Sorprende la seguridad y el control que tiene sobre su carrera, que intervenga de forma tan directa desde la elaboraci\u00f3n de la portada o el dise\u00f1o del disco hasta las camisetas o los productos que se venden en su p\u00e1gina web. \u00bfEs una forma de mantener la independencia?S\u00ed, pero la mayor\u00eda de grupos que conozco tienen ese control sobre su carrera. Hay mucho mito en esto. Igual con 20 a\u00f1os tienes un m\u00e1nager que no te deja parar o que decide por ti, pero cuando tienes un equipo que te arropa como me pasa a m\u00ed, es mucho m\u00e1s f\u00e1cil. Algunos piensan que est\u00e1s en una compa\u00f1\u00eda y te obligan por contrato a ciertas cosas. Yo firmo los discos y luego renovamos o no, pero nadie me ha impuesto sus condiciones. Primero tengo que tener canciones, luego las ense\u00f1o y despu\u00e9s decidimos cu\u00e1ndo grabamos, pero nadie me marca los tiempos. Y mi oficina me podr\u00eda haber dicho que hab\u00eda treinta conciertos apalabrados este verano y que ten\u00edamos que hacerlos, pero es al contrario. Entienden que, si no hay disco, no quiera tocar. Apoyan mi proyecto y mis decisiones. Luego hay una cuesti\u00f3n de inquietud. A m\u00ed me gusta estar encima de las cosas. Ahora estamos con la web y dedico tiempo para hablar de lo que quiero. Es un lujo estar rodeado de gente que nunca pone reparos, que empujan para que salgan adelante mis 'majaradas'. Si no es as\u00ed, te acabas aburriendo, te dedicas a hacer el mismo concierto durante treinta a\u00f1os. Tengo la suerte de que el p\u00fablico nos sigue y viene detr\u00e1s, y eso te da una libertad absoluta. Soy un privilegiado, la verdad. Eso que cuenta tambi\u00e9n va un poco en contra del mito, porque existe la impresi\u00f3n de que el p\u00fablico busca siempre lo mismo en un artista, que encaja mal los cambios...S\u00ed, y es muy estimulante. Las carreras son largas. Hay grupos a los que se les nota que no tienen ilusi\u00f3n. Yo creo que el d\u00eda que no tenga ilusi\u00f3n me ir\u00e9 para casa. Que el p\u00fablico responda siempre tan bien significa que jam\u00e1s te vas a acomodar. Y yo que soy tan inquieto, estoy encantado. Con los discos pasa igual. Cuando sacamos 'Se\u00f1ales de humo' fue n\u00famero 1, que no lo hab\u00eda conseguido ni con La Fuga. Cay\u00f3 el disco genial entre el p\u00fablico y podr\u00edamos haber tenido la tentaci\u00f3n de repetir con el segundo, pero nunca fue as\u00ed. Me dije que hab\u00eda que hacer un disco con once canciones muy diferentes, un ejercicio m\u00e1s de autor.\u00bfY qu\u00e9 l\u00ednea va a seguir en el tercero?He querido hacer canciones que emocionen y diviertan. Es muy dif\u00edcil de definir. Est\u00e1bamos entre siete posibles singles, lo que ilustra un poco c\u00f3mo es el disco. Al final, ninguna de las canciones define a la perfecci\u00f3n lo que representa 'El doble de tu mitad'. Es muy yo, pero hay de todo.\u00bfLa principal novedad es el cambio en la producci\u00f3n, el hecho de haber contado con las aportaciones de Carlos Raya?Esa quiz\u00e1s es la gran diferencia. Se ha hecho m\u00e1s sencillo, se ha grabado en directo, como han hecho toda la vida las bandas de rock. Eso se nota. Hay menos informaci\u00f3n y eso hace que suene m\u00e1s vivo, m\u00e1s intenso. La gran diferencia ha estado en el m\u00e9todo de trabajo. En vez de componer las canciones y cantarlas por primera vez mientras las grabas, grabamos en directo y paramos un mes, en el que yo estuve cantando todos los d\u00edas antes de grabar la versi\u00f3n definitiva. Al final, interiorizas las canciones mucho m\u00e1s y ya sabes d\u00f3nde queda bien un giro u otro. Siempre se suele decir que los discos deber\u00edan grabarse despu\u00e9s de la gira, porque al final has tocado las canciones cien veces. El disco nuevo tiene un punto de frescura, de aparente sencillez. Suena muy rock. Es verdad que los seguidores m\u00e1s fieles se empapan todo el disco y en los conciertos las cantan todas, pero ahora, con las listas de reproducci\u00f3n, me toca un poco las narices sacar un single, porque esa canci\u00f3n solo es una m\u00e1s del disco. Me gustar\u00eda que en este oc\u00e9ano de canciones donde hay tanta informaci\u00f3n, alguien dedicara 45 minutos de su vida a escucharlas todas, porque el disco tiene un recorrido.\u00bfAlg\u00fan objetivo que se haya metido entre ceja y ceja con este disco?Todo el mundo cree que los m\u00fasicos lo \u00fanico que queremos es vender discos y vender entradas, y eso est\u00e1 muy bien, porque todos queremos que nuestra m\u00fasica la conozca m\u00e1s gente. Sin embargo, yo lo primero que quer\u00eda con este disco era crecer art\u00edsticamente. Eso para m\u00ed era fundamental, que hubiera un crecimiento compositivo y de sonido, y eso lo tengo ya. Eso me tiene feliz y contento. Luego soy tan ego\u00edsta que encima quiero que le guste a mucha gente, claro. [R\u00ede]. Pero lo que m\u00e1s me obsesionaba, y he estado dos a\u00f1os en eso, era que el disco me gustara a m\u00ed, que llegara a casa y estuviera satisfecho. \u00bfY es que qui\u00e9n se va a subir a un escenario a defenderlo? \u00bfQui\u00e9n va a hablar con la prensa para defenderlo? \u00bfQui\u00e9n se va a hacer responsable del disco? Voy a ser yo, y tengo que hacerlo desde la convicci\u00f3n y la felicidad total que tengo ahora.", "title": "\"La m\u00fasica tiene una cara B\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Entrevista-Rulo-Contrabanda-Feria-Torrelavega_0_546995436.html", "keywords": "Contrabanda,Torrelavega,Entrevista,Rulo,Feria", "date": "2016-08-12", "id": "c0dbfeeae0f16a17e6624b711b49d08f85603072", "summary": "\"El d\u00eda que no tenga ilusi\u00f3n, me ir\u00e9 para casa\", asegura Rulo, que volver\u00e1 este s\u00e1bado a los escenarios con La Contrabanda despu\u00e9s de a\u00f1o y medio de\u00a0silencioEl artista c\u00e1ntabro ser\u00e1 el cabeza de cartel del Festival Rock en la Feria, su \u00fanica actuaci\u00f3n este verano,\u00a0y lanzar\u00e1 un nuevo disco\u00a0para el mes de octubre"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/08/2016 12:18hLos aeropuertos de la red de Aena registraron un tr\u00e1fico de 129,57 millones de pasajeros en los siete primeros meses del a\u00f1o, lo que supone un crecimiento del 11,6% con respecto al mismo periodo de 2015. Seg\u00fan ha informado Aena en un comunicado, el n\u00famero de pasajeros repunt\u00f3 un 11,1 % en julio, hasta los 25,67 millones, gracias al \"excelente desarrollo del sector tur\u00edstico en este ejercicio\".La mayor parte de estos pasajeros, 25,6 millones, fueron comerciales, de los que 18,8 millones correspondieron a vuelos internacionales y el resto, a vuelos nacionales.El aeropuerto con mayor tr\u00e1fico de pasajeros en julio fue Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas, con 4,9 millones de viajeros, un 6,8% m\u00e1s, seguido de Barcelona-El Prat, con 4,7 millones, un 9,6% m\u00e1s.Despu\u00e9s figuran, por n\u00famero de pasajeros, el aeropuerto de Palmade Mallorca -3,95 millones, un 12,8% m\u00e1s-, M\u00e1laga-Costa del Sol -1,97 millones, un 15,3% m\u00e1s- y Alicante-Elche -1,46 millones, un 17,1% m\u00e1s-.En cuanto a las operaciones, tambi\u00e9n crecieron en julio, hasta alcanzar los 216.769 movimientos, un 8,1% m\u00e1s. En los siete primeros meses del a\u00f1o se registraron 1,17 millones de operaciones, un 7,3% m\u00e1s.Al igual que con el n\u00famero de pasajeros, Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas lider\u00f3 el n\u00famero de operaciones en julio -34.476 despegues y aterrizajes, un 1,8% m\u00e1s-, seguido de Barcelona-El Prat -30.929 movimientos, un 5% m\u00e1s-.En materia de transporte de mercanc\u00edas, en julio se transportaron 63.463 toneladas de carga en los aeropuertos espa\u00f1oles, un 3% m\u00e1s, hasta sumar 440.226 toneladas en los siete primeros meses del a\u00f1o, un 9,6 % m\u00e1s.Los cuatro aeropuertos con mayor tr\u00e1fico de mercanc\u00edas fueron Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas (33.850 toneladas), Barcelona-El Prat (10.414 toneladas), Zaragoza (7.941 toneladas) y Vitoria (4.352 toneladas).", "title": "Aena registr\u00f3 129,6 millones de pasajeros hasta julio, un 11,6% m\u00e1s", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aena-registro-1296-millones-pasajeros-hasta-julio-julio-116-por-ciento-mas-201608121216_noticia.html", "keywords": "julio,pasajeros,aena", "date": "2016-08-12", "id": "976677fa764f0bb482a9c49063f1e956f0a681f4", "summary": "El aeropuerto con mayor tr\u00e1fico de viajeros en el s\u00e9ptimo mes del a\u00f1o fue el de Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas, con un total de 4,9 millones, un 6,8% m\u00e1s"}]