[{"article": "MADRID.- 'Escondido' de Suecia, Reino Unido y Estados Unidos. As\u00ed vive el fundador de la organizaci\u00f3n Wikileaks, Julian Assange, desde el 16 de agosto de 2012, d\u00eda en el que se refugi\u00f3 en la Embajada de Ecuador en Londres bajo el estatus de asilo pol\u00edtico. Perseguido por Suecia desde que el 18 de noviembre de 2010 el pa\u00eds europeo emitiera una orden internacional de b\u00fasqueda y captura contra Assange por un presunto delito de abusos sexuales y violaci\u00f3n contra dos ciudadanas suecas.Perseguido por Reino Unido, donde se encontraba en el momento en el que los suecos emitieran la orden en su contra. A pesar de que en un principi\u00f3 se entreg\u00f3 a las autoridades brit\u00e1nicas, m\u00e1s tarde solicit\u00f3 refugio a Ecuador en su embajada de la capital inglesa.Perseguido por Estados Unidos por la publicaci\u00f3n en 2010 de documentos oficiales secretos de las invasiones norteamericanas a Irak y Afganist\u00e1n tras los atentados del 11 de septiembre, en donde qued\u00f3 patente el abuso por parte de las ej\u00e9rcito estadounidense y la muerte de civiles en manos de los militares de las fuerzas armadasEl ciberactivista australiano y su entorno han defendido reiteradamente su inocencia del caso de abusos sexuales, asegurando que se trata de una maniobra pol\u00edtica con el fin de conseguir su extradici\u00f3n a Estados Unidos, donde incluso podr\u00eda ser condenado a pena de muerte por espionaje.A pesar de que aun no existe una acusaci\u00f3n formal por dicho delito en Estados Unidos, desde WikiLeaks sostienen que el proceso ya est\u00e1 en marcha. En cualquier caso, una realidad desalentadora para Assange es la pena de 35 a\u00f1os de c\u00e1rcel que pesa sobre la soldado estadounidense Chelsea Manning (antes Bradley Manning) por filtrar documentos a dicha web.Es por todo ello por lo que el decidi\u00f3 refugiarse en la embajada ecuatoriana en Londres, vigilada por las autoridades brit\u00e1nicas a la espera de que salga al exterior y pueda ser detenido, por lo que pr\u00e1cticamente vive como un preso. Vigilancia que ha supuesto un coste cercano a los 18 millones de d\u00f3lares para la econom\u00eda brit\u00e1nica. Dilema brit\u00e1nico La concesi\u00f3n de asilo en la embajada ecuatoriana puso a Reino Unido en una delicada situaci\u00f3n diplom\u00e1tica: \u00bfC\u00f3mo detener a Assange sin violar las leyes internacionales ni provocar ning\u00fan conflicto?La Convenci\u00f3n de Relaciones Diplom\u00e1ticas de Viena de 1961 establece la \"regla de inviolabilidad\", que proh\u00edbe la entrada en las embajadas a las fuerzas de seguridad de los pa\u00edses donde se encuentran si no es con el permiso del embajador.Por su parte, Londres sostiene que una ley brit\u00e1nica de 1987 le permite revocar la inmunidad diplom\u00e1tica y entrar en la Embajada a detenerle. Esta ley fue aprobada tras el asesinato tres a\u00f1os antes de la agente brit\u00e1nica Yvonne Fletcher por un disparo de bala efectuado desde el interior de la embajada de Libia en Londres.La norma pone como condici\u00f3n el hecho de que se haga \"en cumplimiento de la ley internacional\" y se vincula la entrada en la embajada a una serie de \"consideraciones materiales\" como \"la seguridad de los ciudadanos y la seguridad nacional\", seg\u00fan explica el jurista Carl Gardner en su blog \"Head of Legal\"De acuerdo a diversos expertos, Londres necesitar\u00eda adem\u00e1s del permiso de un tribunal para proceder a la detenci\u00f3n del acusado y convencer a la justicia de que Ecuador viol\u00f3 las leyes internacionales.El 'caso Assange' tens\u00f3 las relaciones entre Ecuador y el pa\u00eds europeo, el cual incluso lleg\u00f3 a rechazar \"categ\u00f3ricamente\" impulsar una \"relaci\u00f3n bilateral positiva\" con el pa\u00eds andino hasta que no est\u00e9 resuelto. El canciller ecuatoriano, Guillaume Long, manifest\u00f3 su \"decepci\u00f3n\" ante la postura inglesa. Filtraci\u00f3n En 2006 nac\u00eda WikiLeaks, una organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro la cual se autodefine \"un servicio p\u00fablico dise\u00f1ado para proteger a denunciantes, periodistas y activistas que cuentan con informaci\u00f3n sensible que quieren comunicar al p\u00fablico\"Fue en 2010 cuando la figura de Julian Assange alcanz\u00f3 gran relevancia en los medios de comunicaci\u00f3n tras revelar cientos de miles de documentos estadounidenses con mensajes militares secretos sobre las guerras de Irak y de Afganist\u00e1n y cables diplom\u00e1ticos sobre dirigentes extranjeros.Unas im\u00e1genes, en donde se ve\u00eda al Ej\u00e9rcito estadounidense masacrar a varios civiles en Irak a quienes confundieron con terroristas, entre ellos dos periodista de la agencia Reuters, a kil\u00f3metros del suelo con un potente y sofisticado armamento, pronto inundaron las redes de todo el mundo. El v\u00eddeo, datado del 12 de julio de 2007 y titulado 'Collateral Murder', pon\u00eda a las fuerzas armadas norteamericanas en el 'ojo del hurac\u00e1n'. VIDEO Asimismo, cerca 400.000 documentos sobre la guerra de Irak detallaban atentados contra la poblaci\u00f3n civil, como asesinatos a ni\u00f1os en plena calle, torturas contra detenidos para interrogarlos y abusos contra civiles.Poco despu\u00e9s de su divulgaci\u00f3n, Suecia exped\u00eda la orden de arresto contra el australiano, siendo detenido en Reino Unido. Tras varios meses bajo arresto domiciliario luchando contra la extradici\u00f3n, la cual fue ordena en 2012. Meses despu\u00e9s, Assange pidi\u00f3 ayuda al pa\u00eds presidido por Rafael Correa.En cuanto a Afganist\u00e1n, la organizaci\u00f3n filtr\u00f3 el 25 de julio de 2010 a los peri\u00f3dicos The Guardian, The New York Times y Der Spiegel un conjunto de unos 92.000 documentos sobre la Guerra de Afganist\u00e1n entre los a\u00f1os 2004 y 2009 que se hicieron p\u00fablicosEn ellos se describ\u00edan pr\u00e1cticas como asesinatos selectivos, da\u00f1os colaterales a civiles durante operaciones y brutalidades realizadas por soldados estadounidenses.Poco despu\u00e9s salieron a la luz 250.000 cables diplom\u00e1ticos estadounidenses con informaci\u00f3n sobre la injerencia de Estados Unidos en asuntos internos de otras naciones.Tampoco qued\u00f3 libre del alcance de WikiLeaks la prisi\u00f3n de Guant\u00e1namo. Los documentos se\u00f1alaban que en la c\u00e1rcel EEUU \"cre\u00f3 un sistema policial y penal sin garant\u00edas en el que solo importaban dos cuestiones: cu\u00e1nta informaci\u00f3n se obtendr\u00eda de los presos, aunque fueran inocentes, y si pod\u00edan ser peligrosos en el futuro\".", "title": "Julian Assange, cuatro a\u00f1os 'detenido' en la embajada ecuatoriana en Londres", "url": "http://www.publico.es/internacional/julian-assange-cuatro-anos-detenido.html", "keywords": "EEUU,suecia,Julian Assange,Assange,Reino Unido,Wikileaks", "date": "2016-08-16", "id": "c2eee64c5b87924e42a07d94eb268c79bfe75d08", "summary": "Perseguido por Reino Unido, Suecia y Estados Unidos, el ciberactivista contin\u00faa vigilado por autoridades brit\u00e1nicas, lo que ha supuesto un coste cercano a los 18 millones de d\u00f3lares para la econom\u00eda del pa\u00eds."}, {"article": "MadridActualizado:16/08/2016 21:35hLa ministra de Empleo y Seguridad Social, F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez, asumir\u00e1 tambi\u00e9n los asuntos de Sanidad, despu\u00e9s de que el ministro Alfonso Alonso haya dejado la cartera para ser el candidato del PP a lehendakari en las elecciones vascas del 25 de septiembre, seg\u00fan publica hoy el Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE).El propio ministro de Sanidad se despide hoy en Twitter con el siguiente mensaje: \u00abHoy dejo de ser ministro del Ejecutivo de @marianorajoy. Ha sido un honor formar parte del Gobierno de Espa\u00f1a. Muy agradecido\u00bb.El real decreto por el que se dispone que Ba\u00f1ez se haga cargo de los asuntos ordinarios del Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad es consecuencia de la incompatibilidad de simultanear este cargo con el de la candidatura a lendakari.Alonso, cuya renuncia se conoci\u00f3 el pasado 1 de agosto, estuvo al frente del Ministerio de Sanidad desde diciembre de 2014, en sustituci\u00f3n de Ana Mato.Desde que lleg\u00f3 al ministerio puso especial \u00e9nfasis en continuar con la reforma sanitaria emprendida por su antecesora en 2012 para extender la asistencia sanitaria a todos los espa\u00f1oles e inmigrantes en situaci\u00f3n regular, y en reducir el gasto farmac\u00e9utico.Asimismo, dio luz verde a la reforma de la Ley del Aborto, el Plan de la Infancia y la lucha contra la trata de mujeres.En octubre de 2015, fue elegido para sustituir a Arantza Quiroga en la Presidencia del PP vasco, tras la dimisi\u00f3n de la l\u00edder popular vasca.", "title": "F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez asume la cartera de Sanidad en sustituci\u00f3n de Alfonso Alonso", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-fatima-banez-asume-cartera-sanidad-sustitucion-alfonso-alonso-201608160911_noticia.html", "keywords": "sanidad,banez,ministra", "date": "2016-08-16", "id": "4bed1cdf6ec738cf5dfe6bee8bd983aa0cf9822b", "summary": "El exministro popular renunci\u00f3 al cargo para ser candidato a lendakari por el PP en las pr\u00f3ximas elecciones vascas"}, {"article": "MateraAnochecer en Matera - TANGO7174Su centro hist\u00f3rico se remonta al periodo prehist\u00f3rico. Matera, en la regi\u00f3n de Basilicata, al sur de Italia, con sus antiguas viviendas excavadas en la roca caliza, ser\u00e1 capital europea de la cultura 2019. Matera estaba considerada en los a\u00f1os 50 del siglo pasado como \u00abla verg\u00fcenza de Italia\u00bb, por sus miserables condiciones de vida: el analfabetismo era end\u00e9mico, hombres y mujeres conviv\u00edan en un \u00fanico espacio, sin luz el\u00e9ctrica ni agua corriente. Pero con muchos a\u00f1os de esfuerzo ha sido capaz de proyectar su propio futuro y convertirse en un modelo para el sur de Italia.Los \u00abSassi de Matera\u00bb (\u00abpiedras de Matera\u00bb) y el conjunto de sus iglesias rupestres fueron declarados Patrimonio de la Humanidad por la Unesco en 1993, favoreciendo el desarrollo tur\u00edstico de la ciudad. Habitada desde el Paleol\u00edtico, Matera se hizo famosa en todo el mundo despu\u00e9s de que Pier Paolo Pasolini filmara en el a\u00f1o 1964 \u00abEl Evangelio seg\u00fan san Mateo\u00bb. Despu\u00e9s \u00abRey David\u00bb, con Richard Gere de protagonista, se rod\u00f3 tambi\u00e9n en Matera en 1985. Otra pel\u00edcula, \u00abLa Pasi\u00f3n de Cristo\u00bb, de Mel Gibson, hizo conocer los \u00abSassi\u00bb (las viviendas excavadas en la roca) en todo el mundo.Civita di BagnoregioConocida como \u00abEl pueblo que muere\u00bb, ofrece un panorama \u00fanico, sobre todo del valle del T\u00edber. Fue fundado hace 2.500 a\u00f1os por los etruscos, a 120 kil\u00f3metros de Roma, en la provincia de Viterbo. Lo habitan de forma permanente 3-4 personas, mientras las casas, un centenar, constituyen segunda vivienda de muchas personalidades del mundo art\u00edstico, de la cultura nacional e internacional, y de las finanzas, incluida la americana. Todos se sienten fascinados por este pueblo \u00fanico, que domina sobre el majestuoso Valle dei Calanchi. Pero su estabilidad est\u00e1 en peligro al encontrarse en la cima de una colina arcillosa, sometida a la erosi\u00f3n y desprendimientos del terreno.PortofinoA 50 kil\u00f3metros de Genova se encuentra este espl\u00e9ndido pueblo antiguo, rodeado de mar y de monta\u00f1a. Seg\u00fan Plinio el Viejo (23-79), fue fundado durante el imperio romano con el nombre de Portus Delphini, a causa, quiz\u00e1s, por la gran poblaci\u00f3n de estos animales en el golfo de Tigullio. Portofino, situado a los pies de un promontorio cubierto de abundante vegetaci\u00f3n con variedad de ambientes naturales, se asoma a un mar de enorme belleza. Sus casas coloradas, su famosa \u00abPiazzeta\u00bb, el coraz\u00f3n mundano del pueblo que se asoma al caracter\u00edstico puerto, sembrado de embarcaciones de lujo y de peque\u00f1os barcos de pescadores, atraen cada a\u00f1o a miles de turistas. Es una de las joyas del paisaje italiano, frecuentado desde siempre por personajes del mundo del espect\u00e1culo, de la cultura y de las finanzas.VarennaEn la orilla del Lago de Como, Varenna, en la provincia de Lecco, regi\u00f3n de Lombard\u00eda, al norte de Italia, es uno de los pueblos con m\u00e1s encanto de la zona, con 859 habitantes. Varenna est\u00e1 cargado de historia: Sus or\u00edgenes se remontan al siglo XI y nace como pueblo de pescadores. El Castillo de Vezio se eleva sobre un promontorio que domina el pueblo y ofrece una vista excepcional del paisaje de los alrededores. Varenna cuenta con dos magn\u00edficas villas: Villa Cipressi, con su jard\u00edn a distintos niveles, y Villa Monastero \u2013inicialmente fue un monasterio femenino cisterciense fundado a finales del siglo XII-, con un jard\u00edn de dos kil\u00f3metros de largo frente al lago. A 23 kil\u00f3metros de Varenna se encuentra Laglio, un pueblo de unos 1.000 habitantes, en el que George Clooney se compr\u00f3 Oleandra, una villa del siglo XVIII, por unos 7,5 millones de euros. Al igual que el divo de Hollywood otros personajes c\u00e9lebres y poderosos han encontrado residencia en la ribera del lago de Como, lugar ideal para los que buscan tranquilidad e inspiraci\u00f3n.ManarolaDesde este pueblo, en lo alto de una monta\u00f1a, con el mar en su base, se pueden admirar paisajes \u00fanicos. Forma parte de las \u00abCinque Terre\u00bb (Cinco Tierras) , costa formada por cinco pueblos en la provincia de La Spezia, en la regi\u00f3n de Liguria, al noroeste de Italia: Monterosso, Vernazza, Corniglia, Riomaggiore y Manarola forman las Cinco Tierras, que son de una belleza excepcional. El visitante queda fascinado por un mar incontaminado y una tierra sembrada de vi\u00f1edos, olivares y c\u00edtricos. Manarola es un claro ejemplo de c\u00f3mo el hombre ha conseguido dominar esta tierra salvaje y rocosa, construyendo sus casas y creando terreno para huertos y vi\u00f1edos.Los alcaldes de los pueblos de las Cinco Tierras temen la gran afluencia de turistas en verano y se plantean imponer \u00abnumerus clausus\u00bb para evitar la excesiva masificaci\u00f3n.San GimignanoSituado en una colina, entre Siena y Florencia, es un pueblo espl\u00e9ndido del siglo X, rodeado de una muralla del siglo XIII. Una visita a San Gimignano supone sumergirse en una atm\u00f3sfera de un pueblo medieval pues se ha mantenido intacto el ambiente de esa \u00e9poca. Su rasgo caracter\u00edstico son las espectaculares torres del pueblo, cada una con su historia, que dominan el paisaje. San Gimignano vivi\u00f3 un periodo de gran riqueza art\u00edstica y econ\u00f3mica, sobre todo en el siglo XIV, en buena medida gracias a los peregrinos que recorr\u00edan la V\u00eda Franc\u00edgena, una ruta que va de norte a sur de Europa. Comienza en Canterbury y acaba en la plaza de San Pedro del Vaticano. Hoy San Gimignano tiene una gran vida tur\u00edstica, con una infinidad de restaurantes y tiendas, algunas de artesan\u00eda. El centro hist\u00f3rico del bello pueblo medieval ha perdido dos tercios de residentes en 30 a\u00f1os y corre el riesgo de morir de turismo, convertido en una Disneyland del medievo.RavelloEsta casa de Ravello fue propiedad de Gore Vidal. Aqu\u00ed han dormido Tennessee Williams, Rudolf Nureyev, Paul Newman, Hillary Clinton y Brad Pitt, entre otros - Vincenzo PalumboUno de los recorridos m\u00e1s bellos de Italia es la costa Amalfitana, donde se funden el verde de los cultivos de c\u00edtricos en las laderas con el azul del mar, con el resultado de un paisaje \u00fanico: Bah\u00edas, ensenadas, peque\u00f1os pueblos con sus pintorescas callejuelas encaramados en las monta\u00f1a. Una perla de la costa Amalfitana es Ravello, pueblo refinado y elegante, en medio de la naturaleza con villas se\u00f1oriales. El coraz\u00f3n del pueblo es Piazza Vescovado, situada entre el Palacio Rufolo y la Catedral con una magn\u00edfica fachada y un campanario de 35 metros. Otros pueblos dignos de menci\u00f3n de la costa Amalfitana son Amalfi, que da nombre a toda la costa; Positano, un verdadero para\u00edso, y Atrani, de \u00e9poca medieval, con estrechas callejuelas, patios, arcos, plazas y caracter\u00edsticas escaleras.Entre las villas c\u00e9lebres de Ravello merece citarse \u00abLa Rondinaia\u00bb, la esplendida mansi\u00f3n en la que el periodista, escritor y dramaturgo estadounidense Gore Vidal (Nueva York, 1925 \u2013 Los Angeles, 2012) vivi\u00f3 durante 33 a\u00f1os, entre placeres y esc\u00e1ndalos, escribiendo gran parte de sus libros. Se puso a la venta en noviembre del pasado a\u00f1o por 20 millones de euros. Construida en la roca -de ah\u00ed su nombre \u00abLa Rondinaia\u00bb, porque parece un nido de \u00abrondini\u00bb (golondrinas)- en un parque bell\u00edsimo sobre el mar encantado de la Costa Amalfitana. En la villa, que cuenta con seis habitaciones, siete ba\u00f1os y terrazas con vistas impresionantes, el pol\u00e9mico intelectual norteamericano celebraba grandes fiestas y tambi\u00e9n org\u00edas. Gore Vidal recib\u00eda regularmente amigos famosos, entre ellos Greta Garbo, Berstein, Lauren Bacall, Paul Newman, Tim Robins, Peter O\u2019 Toole, Andy Warhol, Nureyev, Mick y Bianca Jagger, Sting, Francesco Rosi, Gianni Agnelli y Hillary Clinton. Uno de los hu\u00e9spedes m\u00e1s asiduos de \u00abLa Rondinaia\u00bb fue la hermana de Isabel II, la princesa Margarita, con la que mantuvo una relaci\u00f3n muy estrecha, con intercambio epistolar. La princesa realiz\u00f3 aqu\u00ed algunas escapadas amorosas, seg\u00fan cuenta el periodista Tim Teeman, autor del libro \u00abEn la cama con Gore Vidal\u00bb: \u00abUn d\u00eda \u2013recordaba un hu\u00e9sped- Gore mand\u00f3 a Margarita a hacer una excursi\u00f3n en barca con un joven italiano con un pene enorme y ella volvi\u00f3 muy satisfecha. Gore te procuraba incluso chicos j\u00f3venes si era necesario\u00bb. Tambi\u00e9n la actriz Susan Sarandon, buena amiga de Vidal Gore, transcurri\u00f3 largos periodos en \u00abLa Rondinaia\u00bb, donde se qued\u00f3 embarazada de su primera hija, Eva, con el director y escritor italiano Franco Amurri.Gore Vidal visit\u00f3 por primera vez Ravello junto a Tennessee Villiams en 1948. Despu\u00e9s volvi\u00f3 varias veces y en 1972 decidi\u00f3 comprarse \u00abLa Rondinaia\u00bb, por la que ya hab\u00edan pasado c\u00e9lebres personajes del cine como Humphrey Bogart, John Huston, Gina Lollobrigida, Orson Wells y Franco Zefirelli; pintores como Mir\u00f3, escritores como Truman Capote y Rafael Alberti. Su descubrimiento de Ravello lo consider\u00f3 Gore Vidal como una se\u00f1al de gran fortuna, elogiando su \u00abambiente y arquitectura, su verde intenso, el azul transparente y la naturaleza en el viejo centro de la tierra, el Mediterr\u00e1neo\u00bb. Pero era tal su encantamiento con la villa que Gore Vidal dec\u00eda: \u00abYo no vivo en Ravello, yo vivo en la \u201cRondinaia\u201d\u00bb. Aqu\u00ed comparti\u00f3 su buen retiro con Howard Austen, su pareja durante 53 a\u00f1os. Eran conocidas sus org\u00edas homosexuales, juntos o por separado, reclutando a chaperos. Teeman cuenta que el escritor, que se autodefin\u00eda como bisexual, tuvo relaciones con algunos actores como Rock Hudson, Tyrone Power y Charles Laughton.As\u00edsEs uno de los pueblos m\u00e1s famosos de Italia, situado en la provincia de Perugia, regi\u00f3n de Umbria, en el centro de la pen\u00ednsula. Conocido, sobre todo, porque aqu\u00ed nacieron y murieron Santa Clara y San Francisco, quien es el patr\u00f3n de Italia. A \u00e9l est\u00e1 dedicada la Bas\u00edlica de As\u00eds, con dos iglesias superpuestas y una cripta con la tumba de San Francisco. Los espl\u00e9ndidos frescos de Giotto y de Cimabue son una joya \u00fanica del arte. Santa Clara tiene tambi\u00e9n dedicada una bas\u00edlica, con interesantes frescos. En As\u00eds se respira la magia de la atm\u00f3sfera medieval, pero tiene restos romanos, como las murallas, el foto (la plaza del ayuntamiento), un teatro y un anfiteatro. Uno de los edificios romanos mejor conservados es el templo de Minerva, transformado en la iglesia de Santa Mar\u00eda. CapriEs meta tur\u00edstica de fama mundial. El pueblo Capri, en la isla del mismo nombre, es un lugar m\u00e1gico con larga historia que se remonta a \u00e9poca romana. Ese recuerdo se conserva en numerosos restos arqueol\u00f3gicos, como las ruinas de Villa Jovis, construida por el emperador Tiberio. Su legendaria \u00abpiazzetta\u00bb es el escenario de la dolce vita de Capri, por donde han pasado viajeros de todo el mundo, intelectuales y personajes c\u00e9lebres. La isla presenta una costa escarpada e irregular, en la que destacan sus famosos \u00abfaraglioni\u00bb, grandes escollos rocosos, adem\u00e1s de innumerables cuevas entre las que destaca la \u00abGrotta Azzurra\u00bb.TaorminaEs una de las joyas de Sicilia, isla que con sus incre\u00edbles paisajes y sus pueblos \u00fanicos, contin\u00faa a encantar a miles de viajeros. En su recorrido por Italia, Goethe se entusiasm\u00f3 de Taormina y de Sicilia, llegando a exclamar: \u00abAqu\u00ed est\u00e1 la clave de todo\u00bb. Situada en la costa este, Taormina es para los amantes de la historia y del arte un lugar ideal para visitar. S\u00edmbolo de la ciudad es el teatro griego del siglo III a. C. Desde aqu\u00ed, espectacular es el panorama que se divisa del mar azul turquesa hasta las costas de Calabria, de la ciudad de Siracusa y de la cima del Etna, un volc\u00e1n que cuando est\u00e1 activo ofrece uno de los espect\u00e1culos m\u00e1s maravilloso de la fuerza de la naturaleza.", "title": "Los diez pueblos m\u00e1s bonitos de Italia", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/europa/abci-diez-pueblos-mas-bonitos-italia-201608161057_noticia.html", "keywords": "pueblos,bonitos,italia", "date": "2016-08-16", "id": "2b693d7ea568619df541984c925e54f1419e002a", "summary": "Localidades con historia y arte que merecen ser visitados alguna vez en la vida"}, {"article": "MADRIDActualizado:17/08/2016 10:57hArthur Ryan, el fundador de la cadena textil Primark, es considerado como el pionero del \u00ablow cost\u00bb en Europa. \u00abRyan consigui\u00f3 hacer en la moda lo que hizo su compatriota Michael O\u2019Leary para el transporte a\u00e9reo (Ryanair), es decir, tener mucha oferta de producto y venderlo barato; Ryan se diferencia de O\u2019Leary en evitar ser el centro de atenci\u00f3n\u00bb, destacan Luis Lara y Jorge Mas en el libro \u00abPor qu\u00e9 unas tiendas venden y otras no\u00bb (Editorial Libros de Cabecera). Ryan, seg\u00fan cuentan los autores, siempre ha protegido su intimidad y nunca ha concedido entrevistas. Nacido en 1935, fue contratado por Garfield (Weston Associated British Foods) para abrir una tienda de moda con precios bajos. Gracias a su visi\u00f3n, la irlandesa Penneys (Primark en el resto de Europa) se convirti\u00f3 en una multinacional con presencia en los principales mercados. Su secreto se ha basado en una pol\u00edtica de precios bajos que le ha permitido triunfar incluso en \u00e9pocas de recesi\u00f3n. En Reino Unido aceler\u00f3 su crecimiento gracia a la compra de cadenas en crisis como Littlewoods o C&A.\u00abLa fortaleza de Primark est\u00e1 en entender el 'retail' de moda desde la perspectiva del negocio de los supermercados. No en vano, Primark pertenece al grupo AB Foods, cuyo punto fuerte est\u00e1 en los productos de alimentaci\u00f3n destinados a ser vendidos en los supermercados con m\u00e1rgenes muy estrechos\u00bb, escriben Lara y Mas. Los autores tambi\u00e9n destacan una an\u00e9cdota que resume bien la filosof\u00eda de este crac de las ventas de bajo coste: \u00abCuando un due\u00f1o de una f\u00e1brica le ofreci\u00f3 un producto que costaba cinco libras y se podr\u00eda vender en la tienda por diez, Ryan contest\u00f3 que no le interesaba\u00bb. El fundador de Primark pidi\u00f3 que le trajera un producto que costara tres libras y se pudiera vender en tienda por siete.", "title": "El discreto fundador de Primark que invent\u00f3 el \"low cost\" en Europa", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-discreto-fundador-primark-invento-cost-europa-201608170051_noticia.html", "keywords": "arthur,ryan,primark", "date": "2016-08-16", "id": "f284969b95811b71bc4f20e186fc20fc27161996", "summary": "Luis Lara y Jorge Mas repasan la historia de \u00e9xito de Arthur Ryan en el libro \u00abPor qu\u00e9 unas tiendas venden y otras no\u00bb"}]