[{"article": "MADRIDActualizado:30/08/2016 16:05hLos famosos e hist\u00f3ricos encierros nocturnos de reses bravas que se celebran en el municipio de Navalcarnero (a 30 kil\u00f3metros al suroeste de Madrid) tendr\u00e1n este a\u00f1o importantes novedades, seg\u00fan el programa confeccionado por el ayuntamiento con motivo de las fiestas patronales que se celebran entre el 4 y el 11 de septiembre en honor de la virgen de la Concepci\u00f3n.La novedad m\u00e1s importante es que, por primera vez en esta localidad, las reses que se soltar\u00e1n por las calles ser\u00e1n las que se lidien por la tarde. Hasta ahora, en los encierros se corr\u00edan cuatro novillos-toros que tras su suelta por las calles y en el coso cubierto \u00abF\u00e9lix Colomo\u00bb (con capacidad para m\u00e1s de 7.000 espectadores) eran apuntillados en los chiqueros al final de los mismos. Por su parte, los toros de las corridas eran llevados en un cami\u00f3n directamente a los corrales para su posterior lidia.La intenci\u00f3n del ayuntamiento es que se suelten desde los corrales de la calle Alemania los novillos que se lidiar\u00e1n por la tarde y que entren directamente en los corrales, de forma similar a como se hace en Pamplona o en San Sebasti\u00e1n de los Reyes. A continuaci\u00f3n, se soltar\u00e1n en la plaza otras cuatro reses, de una en una, como en los encierros tradicionales.Hay que recordar que ya el 7 de octubre de 1649, con motivo de boda en este municipio del Rey Felipe IV con su sobrina Mariana de Austria, se trajeron 16 toros para las capeas.La otra novedad es que se recupera el encierro matinal, adem\u00e1s de los tres nocturnos (a la 1 de la madrugada de los d\u00edas 9, 10 y 11 de septiembre), que se suprimi\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os por la escasa asistencia de aficionados y por la crisis. Este a\u00f1o, tambi\u00e9n habr\u00e1 un encierro a las 12 horas el domingo d\u00eda 11. A continuaci\u00f3n se soltar\u00e1 el toro de la asociaci\u00f3n taurina \u00abEncierros de Navalcarnero\u00bb. Es decir, que ese d\u00eda est\u00e1n programados dos sueltas de reses: una, a la 1 de la madrugada y, otra, a las 12 horas.El programa de fiestas recoge la celebraci\u00f3n de dos novilladas (d\u00edas 9 y 10) y de una corrida de rejones el d\u00eda 11. El pr\u00f3ximo domingo d\u00eda 4 de septiembre, a las 22,30 horas, el director de cine Fernando Colomo, nacido en este municipio y nieto de un alcalde de la localidad, leer\u00e1 el preg\u00f3n de las fiestas y dar\u00e1 el chipinazo desde el balc\u00f3n del antiguo ayuntamiento, en la plaza de Segovia. La procesi\u00f3n con la imagen de la virgen de la Concepci\u00f3n ser\u00e1 a las 21 horas del d\u00eda 8.", "title": "En los encierros de este a\u00f1o se soltar\u00e1n las reses que se lidiar\u00e1n por la tarde", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-encierros-este-soltaran-reses-lidiaran-tarde-201608292104_noticia.html", "keywords": "patronales,navalcarnero,fiestas", "date": "2016-08-29", "id": "4b7db38ce1c5587ff31f4286a3f46449aad88748", "summary": "El director de cine Fernando Colomo, natural de este municipio, leer\u00e1 el preg\u00f3n el pr\u00f3ximo domingo"}, {"article": "Actualizado:29/08/2016 14:16hI\u00f1igo Errej\u00f3n, secretario pol\u00edtico de Podemos, espera que Pedro S\u00e1nchez vote 'no' a Rajoy en su investidura para as\u00ed poder optar a un \"Gobierno de cambio\". \"Si Rajoy no lo consigue no queremos terceras elecciones, queremos que el PSOE intente un Gobierno de cambio con nosotros\", declaraba Errej\u00f3n en una entrevista para el programa de Ana Rosa. En cuanto a los apoyos que est\u00e1 buscando el Partido Popular, tiene claro que \"a nosotros ya no nos preguntan porque todo el mundo tiene clara nuestra posici\u00f3n\". Respecto al acuerdo que han firmado Rivera y Rajoy, I\u00f1igo Errej\u00f3n opina que se trata de una t\u00e1tica para \"presionar al PSOE\". No obstante, argumenta que el PSOE no puede seguir defendiendo un \"tri\u00e1ngulo imposible\" en el que uno de los v\u00e9rtices es 'no' a Rajoy, el otro 'no' a terceras elecciones y el \u00faltumo 'no' a intentarlo ellos. Asimismo, ha calificado las negociaciones entre PP y Ciudadanos como el \"acuerdo de la indignidad\". \"El acuerdo entre Rajoy y Rivera no vale porque no dan los n\u00fameros, que es otra especialidad de Rivera\", argumentaba el de la formaci\u00f3n morada. Respecto al pacto anticorrupci\u00f3n que han firmado, I\u00f1igo Errej\u00f3n opina lo siguiente: \"No hay que cambiar la definici\u00f3n de corrupci\u00f3n, hay que combatirla m\u00e1s\".", "title": "I\u00f1igo Errej\u00f3n: \"El acuerdo de la indignidad\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-inigo-errejon-acuerdo-indignidad-5103135269001-20160829021005_video.html", "keywords": "acuerdo,errejon,inigo,indignidad", "date": "2016-08-29", "id": "c4980d68eeb1f11f068fed9fcfedfaa9c3c48250", "summary": "I\u00f1igo Errej\u00f3n, secretario pol\u00edtico de Podemos, espera que Pedro S\u00e1nchez vote 'no' a Rajoy en su..."}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 08:44hLa empresa de comercio electr\u00f3nico Amazon lanzar\u00e1 en breve un programa para probar la jornada laboral de 30 horas destinada a algunos trabajadores seleccionados. Estos empleados tendr\u00e1n los mismos beneficios que aquellos que contin\u00faen trabajando un total de 40 horas semanales, pero sufrir\u00e1n una reducci\u00f3n del 25% del salario, seg\u00fan informa \u00abThe Washington Post\u00bb. \u00abQueremos crear un ambiente de trabajo que se adapte a un horario reducido y que a\u00fan as\u00ed fomente el crecimiento y el \u00e9xito de la carrera profesional\u00bb, seg\u00fan ha asegurado un portavoz de la empresa. \u00abEsta iniciativa ha surgido de la diversas fuerzas laborales que hay en Amazon y con la conciencia de que el horario tradicional a tiempo completo no puede ser un modelo de 'talla \u00fanica'\u00bb. De momento, el equipo que formar\u00e1 parte del proyecto piloto ser\u00e1 reducido y contar\u00e1 con apenas una docena de personas. El trabajo se desarrollar\u00e1 de lunes a jueves con una jornada de 10 a 2 de la tarde con horas adicionales flexibles. El salario ser\u00e1 menor que el de los trabajadores a tiempo completo, pero podr\u00e1n elegir volver al horario anterior si as\u00ed lo desean. Estos empleados ser\u00e1n elegidos en el interior de la compa\u00f1\u00eda, pero tambi\u00e9n se fichar\u00e1 a nuevo personal del exterior.Este experimento laboral se pondr\u00e1 en marcha solamente dentro de Estados Unidos y no hay planes actuales de llevarlo a cabo en las sedes de otros pa\u00edses.", "title": "Amazon pone en marcha la jornada laboral de 30 horas a la semana", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amazon-pone-marcha-jornada-laboral-30-horas-semana-201608291212_noticia.html", "keywords": "jornada30horas,amazon", "date": "2016-08-29", "id": "79a7acf8c75840f7488b2dd31d6c7fd31a033aa9", "summary": "El trabajo se desarrollar\u00e1 de lunes a jueves con una jornada de 10 a 2 de la tarde con horas adicionales flexibles"}, {"article": "El magistrado Ignacio Marrero Franc\u00e9s, adscrito a la Secci\u00f3n Primera de la Audiencia Provincial de Las Palmas y designado ponente del denominado caso E\u00f3lico, ha fallecido este lunes de manera repentina como consecuencia de un derrame cerebral.Marrero Franc\u00e9s ten\u00eda 43 a\u00f1os y estaba casado con la tambi\u00e9n jueza Mercedes Mart\u00ednez, titular del Juzgado de Menores n\u00famero 2 de Las Palmas de Gran Canaria. Al magistrado, que deja dos hijos, le hab\u00edan diagnosticado una leucemia este mismo mes de agosto. El fallecimiento de Marrero Franc\u00e9s ha conmocionado a la judicatura canaria, en especial a la Secci\u00f3n Primera de la Audiencia Provincial de Las Palmas, de la que formaba parte. Las fuentes consultadas por este peri\u00f3dico destacan el car\u00e1cter prudente y discreto del magistrado, a quien le caracterizaban sus resoluciones muy documentadas y fundadas con abundante jurisprudencia.Marrero Franc\u00e9s hab\u00eda sido designado presidente del jurado popular que debe enjuiciar a los seis acusados del caso E\u00f3lico. Hab\u00eda sustituido a Pedro Herrera cuando este magistrado dej\u00f3 temporalmente su plaza para ocupar el cargo de viceconsejero de Justicia del Gobierno de Canarias. El magistrado, que fue el n\u00famero uno de la promoci\u00f3n de acceso a la carrera judicial en 2002, proced\u00eda del Juzgado de lo Penal n\u00famero 6 de Las Palmas de Gran Canaria.", "title": "Fallece repentinamente el magistrado Ignacio Marrero, designado ponente del caso E\u00f3lico", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/Fellece-juez-caso_Eolico-Ignacio_Marrero_Frances_0_553295195.html", "keywords": "caso E\u00f3lico,juez,Ignacio Marrero Franc\u00e9s,Fellece", "date": "2016-08-29", "id": "32353c3b9a70ccd1e2fe33d20d66e9e421af466f", "summary": "Conmoci\u00f3n en la judicatura canaria, que destaca la prudencia y discreci\u00f3n de un juez al que caracterizaban sus resoluciones documentadas y fundadas"}, {"article": "MADRIDActualizado:30/08/2016 17:21hLa relaci\u00f3n entre el virus zika y la aparici\u00f3n de microcefalia y s\u00edndrome Guillain Barr\u00e9 en beb\u00e9s reci\u00e9n nacidos llev\u00f3 a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) a declarar la epidemia de zika como una emergencia de salud p\u00fablica de importancia internacional. Sin embargo, a pesar de la preocupaci\u00f3n que ha suscitado, a\u00fan no hay vacuna para evitar el contagio, y las medidas de seguridad m\u00e1s sofisticadas consisten en usar repelentes y ropa gruesa para evitar la picadura de los mosquitos transmisores de la enfermedad.Hasta que los m\u00faltiples esfuerzos que se est\u00e1n haciendo por desarrollar una vacuna den resultado, un grupo de investigadores de la Universidad Estatal de Florida (FSU) ha buceado entre 6.000 medicamentos y compuestos existentes, en busca de posibles remedios contra el virus. Tal como han publicado este lunes en la revista \u00ab Nature Medicine\u00bb, han identificado varios compuestos capaces de bloquear al virus en dos frentes: o bien evitan que el zika se multiplique en el cuerpo, o bien impiden que da\u00f1e las c\u00e9lulas cerebrales del feto y que provoque la aparici\u00f3n de malformaciones neurol\u00f3gicas.\u00abNos centramos en compuestos ya existentes que estaban cerca de poder ser usados en ensayos cl\u00ednicos\u00bb, explic\u00f3 Hengli Tang, investigador de la FSU, en un comunicado. \u00abEste es el primer paso hacia un tratamiento que pueda detener la transmisi\u00f3n de la enfermedad\u00bb.Y se trata del primer paso porque estos compuestos deber\u00edan pasar a\u00fan por varias etapas antes de convertirse en un medicamento. De momento, los cient\u00edficos solo los han probado en cultivos de c\u00e9lulas en laboratorio, pero a\u00fan falta probar la seguridad y la eficacia de estos compuestos contra el zika en modelos animales, y despu\u00e9s, en pruebas con seres humanos. Todo el proceso podr\u00eda alargarse durante a\u00f1os.A\u00fan as\u00ed, los investigadores creen que el largo tiempo que llevar\u00e1 desarrollar la primera vacuna y la urgencia de la situaci\u00f3n justifican estos esfuerzos en desarrollar tratamientos alternativos.\u00abDesarrollar un nuevo medicamento lleva a\u00f1os, si no d\u00e9cadas\u00bb, ha dicho Hongjun Song, otro de los investigadores implicados, en un comunicado. \u00abEn este tipo de emergencias globales, no tenemos tiempo. As\u00ed que en vez de usar nuevos medicamentos, escogimos buscar en los ya existentes. De esta forma, esperamos llegar a un tratamiento mucho m\u00e1s r\u00e1pido\u00bb.Remedio contra las teniasUno de los compuestos identificados tiene capacidad para impedir la multiplicaci\u00f3n del virus. Es la base de un medicamento conocido como Niclosamida (vendido como Niclocida), un remedio que ha sido usado durante 50 a\u00f1os en humanos para tratar infecciones de tenias y otros gusanos. Cuenta con la aprobaci\u00f3n de la FDA (Administraci\u00f3n para Drogas y Comida de Estados Unidos), y est\u00e1 en la categor\u00eda B de medicamentos, lo que indica que no produce da\u00f1os en el feto, seg\u00fan las conclusiones obtenidas en ensayos con animales. El otro grupo de compuestos antivirales est\u00e1 formado por inhibidores de una enzima (caspasa) que son capaces de impedir la replicaci\u00f3n del virus en las c\u00e9lulas. Destaca el \u00abEmricasan\u00bb, un medicamento usado actualmente en ensayos cl\u00ednicos de fase II en el tratamiento contra fibrosis hep\u00e1tica y otras lesiones del h\u00edgado provocadas por el virus de la hepatitis C.Tratamiento efectivoAmbos compuestos funcionaron antes y despu\u00e9s de la infecci\u00f3n del virus y mostraron su eficacia en varios tipos de c\u00e9lulas cerebrales, incluyendo c\u00e9lulas troncales fundamentales en el desarrollo del feto, en astrocitos e incluso en cultivos tridimensionales. Pero lo m\u00e1s interesante es que su efecto aument\u00f3 cuando fueron usados en combinaci\u00f3n y no por separado.Los investigadores que han trabajado en este estudio siguen estudiando estos compuestos y esperan poder ponerlos a prueba en animales infectados con el zika en un futuro pr\u00f3ximo. Tambi\u00e9n creen que este trabajo y su forma de buscar tratamientos entre medicamentos ya conocidos ayudar\u00e1 a combatir infecciones de virus similares, como el chikungunya, el dengue o el virus del Nilo.Mientras tanto, la epidemia de virus zika sigue expandi\u00e9ndose a causa de la picadura de los mosquitos del g\u00e9nero \u00abAedes\u00bb, y ya afecta a 61 pa\u00edses y territorios de Am\u00e9rica y \u00c1frica, seg\u00fan la OMS. Adem\u00e1s, 20 de estos territorios han informado de un aumento de casos de microcefalia u otros s\u00edndromes neurol\u00f3gicos, potencialmente asociados a la picadura de mosquitos portadores del virus a mujeres embarazadas. En Europa, 19 pa\u00edses han informado de casos importados de la enfermedad (incluyendo a Espa\u00f1a), y se han registrado un total de 75 infecciones entre mujeres embarazadas.", "title": "Un medicamento contra la tenia puede evitar la microcefalia causada por el zika en el feto", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-estudian-si-medicamento-contra-tenia-puede-curar-zika-201608291702_noticia.html", "keywords": "tratamiento,zika", "date": "2016-08-29", "id": "fb35aa8fe3c018785d25cdeb706778224d8b70e1", "summary": "Dos medicamentos, uno contra la tenia y otro contra la hepatitis C, bloquean la replicaci\u00f3n del virus y protegen a c\u00e9lulas neurol\u00f3gicas"}, {"article": "Actualizado:29/08/2016 09:40hAbubakar Shekau, el l\u00edder de la secta islamista Boko Haram, habr\u00eda sido herido en un bombardeo, tal y como ha asegurado este domingo el presidente de Nigeria, Muhammadu Buhari. Este anuncio confirma el realizado la semana pasada por el Ej\u00e9rcito, que aseguraba haber \u00abherido de muerte\u00bb al terrorista.\u00abSabemos que result\u00f3 herido en un bombardeo de las Fuerzas A\u00e9reas\u00bb, ha dicho, agregando que \u00abla c\u00fapula y cuadros inferiores (de Boko Haram) tienen un problema\u00bb, seg\u00fan ha informado el diario nigeriano \u00abVanguard\u00bb. As\u00ed, ha explicado que la secta, que ha jurado lealtad al grupo yihadista Daesh, \u00abno controla territorio y se ha dividido en grupos m\u00e1s peque\u00f1os que atacan objetivos d\u00e9biles\u00bb.Buhari ha subrayado adem\u00e1s que el propio Shekau ha sido \u00abapartado\u00bb del grupo, alimentando los rumores que apuntan a que Daesh ha puesto a Abu Musab al Barnawi -hijo de Mohamed Yusuf, fundador de Estado Isl\u00e1mico- al frente de Boko Haram.Shekau sali\u00f3 recientemente al paso de estas afirmaciones en un v\u00eddeo en el que neg\u00f3 haber sido expulsado de Boko Haram y apuntando que segu\u00eda al frente del grupo extremista. Por otra parte, el mandatario nigeriano ha dicho estar \u00abpreparado\u00bb para una negociaci\u00f3n \u00abde buena fe\u00bb con altos cargos de Boko Haram para negociar la liberaci\u00f3n de las m\u00e1s de 200 ni\u00f1as que siguen en manos del grupo desde su secuestro en 2014.El Ej\u00e9rcito nigeriano, con ayuda de las fuerzas de seguridad de Chad y Camer\u00fan, ha conseguido recuperar la inmensa mayor\u00eda del territorio que los milicianos yihadistas hab\u00edan conquistado a lo largo de los siete a\u00f1os que ya dura su insurgencia. El conflicto ha dejado tras de s\u00ed miles de v\u00edctimas mortales y m\u00e1s de dos millones y medio de desplazados internos, 800.000 de los cuales necesitan asistencia humanitaria urgente. No obstante, muchos de los nigerianos que han huido de la regi\u00f3n norte temen volver a sus casas, debido a la grave inseguridad que todav\u00eda existe en la zona, por lo que cada vez dependen m\u00e1s de la ayuda humanitaria para poder sobrevivir. La insurgencia de Boko Haram en el noroeste de Nigeria ha acabado por desencadenar una crisis humanitaria regional, que no afecta s\u00f3lo a Nigeria, sino tambi\u00e9n a los tres pa\u00edses con los que comparte la Cuenca del Lago Chad: Camer\u00fan, Chad y N\u00edger. La situaci\u00f3n de extrema inseguridad ha empujado a m\u00e1s de 200.000 nigerianos a cruzar la frontera, pero las continuas incursiones del grupo terrorista en los pa\u00edses vecinos han provocado desplazados internos tambi\u00e9n en estos pa\u00edses.", "title": "El presidente nigeriano confirma que el l\u00edder de Boko Haram ha sido herido", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-presidente-nigeriano-confirma-lider-boko-haram-sido-herido-201608290442_noticia.html", "keywords": "herido,haram,boko,lider", "date": "2016-08-29", "id": "8ff8ac36d1ffde2d60771d5ea8f50ba06901e806", "summary": "El Ej\u00e9rcito hab\u00eda asegurado previamente que el terrorista hab\u00eda sido alcanzado en un bombardeo"}, {"article": "MadridActualizado:30/08/2016 00:33hVillarejo de Salvan\u00e9s ha inaugurado este fin de semana una muestra que conmemora el 150 aniversario de la sublevaci\u00f3n del general Juan Prim, uno de los hitos de Espa\u00f1a que es desconocido para muchos aunque condujo al pa\u00eds a un nuevo tiempo pol\u00edtico y a la abdicaci\u00f3n de Isabel II. Prim, que en 1869 alcanz\u00f3 el cargo de presidente del Consejo de Ministros de Espa\u00f1a, eligi\u00f3 para el pronunciamiento de 1866 al municipio de Villarejo de Salvan\u00e9s por su situaci\u00f3n estrat\u00e9gica: se encuentra a 50 kil\u00f3metros de la capital y en el camino de Valencia, ofreciendo una buena v\u00eda de escape en caso de huida. Aunque el intento de golpe de Estado no sali\u00f3 adelante por no sumarse al plan los cuarteles de Madrid, s\u00ed consigui\u00f3 motivar una serie de actuaciones que se desarrollaron en los dos a\u00f1os siguientes y que culminaron con la revoluci\u00f3n de La Gloriosa en 1868, desencadenando la ca\u00edda de Isabel II. Ahora, Villarejo de Salvan\u00e9s, germen de aquella gran revoluci\u00f3n, ha organizado una exposici\u00f3n en la que recuerda la revuelta y se la da a conocer a todos los vecinos y visitantes. La muestra, \u00abPrim 1866, el d\u00eda de la sublevaci\u00f3n\u00bb, podr\u00e1 visitarse hasta el 27 de noviembre en el Museo Etnogr\u00e1fico de Villarejo de Salvan\u00e9s, ubicado en la Casa de la Tercia. Incluye documentos del archivo del Ayuntamiento del municipio, ejemplares de los Episodios Nacionales, sables del siglo XIX, utensilios cotidianos de la \u00e9poca y, especialmente, una serie de paneles explicativos sobre la historia de este hito silenciado. Tambi\u00e9n se han incluido im\u00e1genes con vistas generales del pueblo y sus alrededores, adem\u00e1s de mapas nacionales que reflejan cu\u00e1les eran los puntos m\u00e1s probables donde se pod\u00edan reunir las tropas y las \u00e1reas por las que pod\u00edan llegar los ataques. Por otro lado, la exhibici\u00f3n recoge diferentes documentos literarios que hacen referencia a este acontecimiento, especialmente a trav\u00e9s de los Episodios nacionales publicados por Gald\u00f3s.", "title": "Villarejo de Salvan\u00e9s conmemora el 150 aniversario de la sublevaci\u00f3n de Prim", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-villarejo-salvanes-conmemora-150-aniversario-sublevacion-prim-201608300033_noticia.html", "keywords": "prim,salvanes,villarejo", "date": "2016-08-29", "id": "aa158a301a62e0914bb19f23ad40f7a934f037ae", "summary": "Prim eligi\u00f3 este lugar para su pronunciamiento por su situaci\u00f3n estrat\u00e9gica: se encuentra a 50 kil\u00f3metros de la capital y en el camino de Valencia, ofreciendo una buena v\u00eda de escape en caso de huida"}, {"article": "MadridActualizado:29/08/2016 06:13hEl Gobierno ha pagado ya unos 100 millones de euros en el alquiler de varios edificios en los que actualmente se ubican dependencias del Ministerio de Asuntos Exteriores desde que en 2004 se abandon\u00f3 la sede de la Plaza del Marqu\u00e9s de Salamanca. Exteriores espera poder regresar a esa sede a finales de 2017 o comienzos de 2018, despu\u00e9s de que recientemente el Ejecutivo autorizara la encomienda de gesti\u00f3n a la empresa Tragsa para la remodelaci\u00f3n de la sede de Marqu\u00e9s de Salamanca, que se dej\u00f3 al detectarse problemas de contaminaci\u00f3n con naftaleno en algunas plantas, que afectaron a unos 150 trabajadores. En total, al final del proceso de salida y regreso, se habr\u00e1n gastado unos 200 millones de euros.La decisi\u00f3n de abandonar aquellas dependencias fue adoptada siendo ministra Ana Palacio, pero el traslado se llev\u00f3 a cabo con Miguel \u00c1ngel Moratinos alfrente del Ministerio. Las oficinas se llevaron entonces, en su mayor parte, a Torres \u00c1gora, en el norte de Madrid, junto a la M-30, pagando un alquiler de 650.000 euros al mes. Adem\u00e1s, tiempo despu\u00e9s, se alquilaron unas dependencias en la calle Ruiz de Alarc\u00f3n para ubicar all\u00ed la Direcci\u00f3n General de Asuntos Consulares.Mientras, se siguieron usando la antigua sede del Ministerio en el Palacio de Santa Cruz, donde el ministro dispone de un despacho, y donde permanecieron, entre otros departamentos, la Subsecretar\u00eda y los Servicios de Protocolo. Igualmente, el Palacio de Viana, muy cercano al de Santa Cruz, sigui\u00f3 siendo utilizado para almuerzos o cenas oficiales y para ruedas de prensa. Por su parte, la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional y para el Desarrollo (Aecid) continu\u00f3 en el edificio de Reyes Cat\u00f3licos.La consecuencia del traslado fue que desde 2005 cada a\u00f1o se pagaban unos ocho millones de euros a Inmobiliaria Colonial, due\u00f1a de Torres \u00c1gora y, alg\u00fan tiempo despu\u00e9s dos millones m\u00e1s por las oficinas de Ruiz de Alarc\u00f3n. En total, y aunque, en los \u00faltimos a\u00f1os tras la crisis del sector inmobiliario se consigui\u00f3 una reducci\u00f3n de los alquileres, al concluir el presente ejercicio se habr\u00e1n pagado unos 100 millones. Promesas incumplidasDurante los a\u00f1os de Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, los funcionarios de Exteriores escuchaban en la tradicional copa de Navidad la promesa del ministro Moratinos de que habr\u00eda una nueva sede. Primero fue el Cuartel General del Aire; despu\u00e9s el antiguo Regimiento Inmemorial del Rey en el Paseo de Moret o el Cuartel de Ingenieros del Ej\u00e9rcito, en la calle Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde. Ninguna de esas opciones lleg\u00f3 a concretarse: el entonces ministro de Defensa, Jos\u00e9 Bono, no lo puso f\u00e1cil. Con la llegada de Garc\u00eda-Margallo al Ministerio se volvi\u00f3 a la idea del retorno a Marqu\u00e9s de Salamanca y despu\u00e9s de una serie de negociaciones, Hacienda dio el visto bueno a las obras. Se estima que el costo total de la remodelaci\u00f3n ser\u00e1 de unos 79 millones.", "title": "Exteriores gastar\u00e1 200 millones por el cambio de su sede", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-exteriores-gastara-200-millones-cambio-sede-201608290331_noticia.html", "keywords": "exteriores,sede,cambio", "date": "2016-08-29", "id": "65e9746f0c847cf7f82034ad660da111866d99fc", "summary": "Espera volver en 2018 a la plaza del Marqu\u00e9s de Salamanca, que tuvo que dejar por culpa del naftaleno"}]