[{"article": "Actualizado:06/08/2016 10:00hLa integridad, el honor, la disciplina, la responsabilidad, el coraje, la valent\u00eda o el esp\u00edritu de sacrificio son algunos de los valores que persiguen los soldados que participan de un ej\u00e9rcito. Bien conoce estas cualidades Michael Bisping (Chipre, 1979), nacido en una base militar brit\u00e1nica de Nicosia y que mam\u00f3 desde que era un cr\u00edo la capacidad de sacrificarse por la consecuci\u00f3n de un objetivo a corto, medio y largo plazo. A los 37 a\u00f1os le ha llegado el premio a la constancia y a la resiliencia. El pasado mes de junio se proclam\u00f3 campe\u00f3n del peso medio del UFC frente a Luke Rockhold, galard\u00f3n a la \u00abactuaci\u00f3n de la noche\u00bb incluido. Su padre, Jan Bisping, trabaj\u00f3 en las fuerzas armadas brit\u00e1nicas. Pronto termin\u00f3 su labor y puso rumbo de nuevo a East Yorkshire (Reino Unido). All\u00ed comenz\u00f3 su camino en el arte del combate. Ten\u00eda 15 a\u00f1os cuando se subi\u00f3 a un ring para competir en calidad de amateur. Fue en el \u00abKnock Down Sport Budo (KSBO)\u00bb. Su potente golpeo ya hac\u00eda mella en sus rivales. Tras unos a\u00f1os dedicados a las artes marciales tuvo que frenar en seco sus entrenamientos. Las necesidades econ\u00f3micas apremiaban. A los 18 a\u00f1os tuvo que dejar la dedicaci\u00f3n completa para buscar un oficio en el que desarrollar una vida lejos del deporte de \u00e9lite.En aquella \u00e9poca, el luchador brit\u00e1nico entren\u00f3 karate y kickboxing y gan\u00f3 el t\u00edtulo del Noroeste y el Pro Luz del peso pesado en dos ocasiones en esta \u00faltima disciplina. Tras ganar el segundo t\u00edtulo se form\u00f3 para realizar diferentes labores sin olvidarse de los gimnasios. Bisping trabaj\u00f3 en f\u00e1bricas, como tapicero, cartero, alicatador, yesero o incluso vendedor ambulante. Todo ello por labrarse un futuro, pero su pasi\u00f3n siempre fue la m\u00fasica. De hecho, logr\u00f3 hacerse un hueco en la vida nocturna y, hoy en d\u00eda, sigue amando el sonido que sale de su mesa de mezclas. \u00abMickey B.\u00bb hac\u00eda quemar la suela de las zapatillas de todo amante del sonido electr\u00f3nico.Con todo, nunca quiso dejar de lado una carrera deportiva que muchos de sus entrenadores hab\u00edan previsto que pod\u00eda ser estelar. Corr\u00eda abril de 2004 cuando se subi\u00f3 por primera vez para competir en artes marciales mixtas. Steve Mathews fue su v\u00edctima, y dur\u00f3 38 segundos antes de recibir una llave de brazo con la que se puso fin al combate. Un mes despu\u00e9s John Weir cay\u00f3 desplomado en menos de un minuto ante sus furiosos golpes. Golpes de rabia y superaci\u00f3n. Los rivales se fueron sucediendo y las victorias tambi\u00e9n. Las organizaciones profesionales le echaron el ojo y se proclam\u00f3 campe\u00f3n en Cage Rage y luego Cage Warriors. En la primera defendi\u00f3 su t\u00edtulo una vez, en la segunda tres. Con la carrera ya lanzada, Bisping particip\u00f3 en la tercera edici\u00f3n de \u00abThe Ultimate Fighter (TUF)\u00bb, una especie de cantera del UFC. Y gan\u00f3 el reality en el peso pesado, logrando una marca profesional de 11-0. El contrato con la mayor organizaci\u00f3n del mundo de artes marciales mixtas no se hizo esperar. Unos meses m\u00e1s tarde debut\u00f3 frente al estadounidense Eric Schafer con una victoria por KO en el primer asalto. Tuvo que ser Rashad Evans, un reconocido peleador, quien le derrot\u00f3 por primera vez a los puntos con una decisi\u00f3n dividida de los jueces. Fue entonces cuando pens\u00f3 que la mejor opci\u00f3n era bajar unos kilos hasta el peso medio.En su nuevo peso se sent\u00eda m\u00e1s ligero y efectivo. Encaden\u00f3 tres victorias que le permitieron optar por primera vez al t\u00edtulo del UFC. Era 2009. Dan Henderson le noque\u00f3 por primera vez en su trayectoria deportiva. Y Bisping se qued\u00f3 sin el cintur\u00f3n. Unos meses despu\u00e9s ya estaba sobre la lona derrochando energ\u00eda a raudales. De hecho, consigui\u00f3 el premio a \u00abla pelea de la noche\u00bb en el siguiente combate. El brit\u00e1nico estaba acostumbrado a tumbar las piedras que se pon\u00edan en su camino y no esquivaba ninguna pelea por dura que pudiera ser. El siguiente reto fue Wanderlei Silva y, pese a que aguant\u00f3 todos los asaltos, fue derrotado en la decisi\u00f3n de los jueces. \u00bfLa mejor medicina? Tres peleas ganadas consecutivas para resacirse. As\u00ed lleg\u00f3 otra oportunidad para coronarse frente a Chael Sonnen en 2012. Otra vez una batalla encarnizada con derrota final en las cartulinas. Los combates se sucedieron con diferente suerte: victoria frente a Brian Stann, derrota con Vitor Belfort, victoria con Alan Belcher, derrota con Tim Kennedy, victoria con Cung Lee. Ya hab\u00edan pasado dos a\u00f1os y se subi\u00f3 a la jaula con Luke Rockhold. No hizo un mal combate, pero el estadounidense le aplic\u00f3 una guillotina de la que no pudo escapar. Momento para reflexionar, pensar y mejorar. Entrado el 2015, el UFC le prepar\u00f3 en Montreal una gran velada frente a Dollaway. Bisping hab\u00eda aprendido de los errores, consciente de que ten\u00eda que puntuar m\u00e1s en los combates que consum\u00edan todos los minutos. Y gan\u00f3 por decisi\u00f3n un\u00e1nime. M\u00e1s tarde lleg\u00f3 Thales Leites y volvi\u00f3 a tomar la misma estrategia de aguante y golpeo. Surti\u00f3 efecto. En febrero de 2016 el cartel de la velada ten\u00eda escrito un combate que promet\u00eda ser \u00e9pico: Michael Bisping vs Anderson Silva. Y lo fue. Gan\u00f3 el premio a \u00abla pelea de la noche\u00bb con victoria para el brit\u00e1nico. Se escuchaban voces que dec\u00edan con malicia que Bisping ya estaba viejo para pelear (37 a\u00f1os), pero el camino que emprendi\u00f3 en 2009 ten\u00eda ahora su potencial broche de oro en una revancha contra Luke Rockhold con el cintur\u00f3n del peso medio sobre la mesa. El brit\u00e1nico, consciente de que era un ahora o nunca, aprovech\u00f3 que el estadounidense se confi\u00f3 para conectar una combinaci\u00f3n del golpes que dejaron noqueado a su rival. Era un premio a la resiliencia. Una oda al querer es poder. En definitiva, una lecci\u00f3n vital. En unos meses tendr\u00e1 que defender el cintur\u00f3n frente a Dan Henderson y no se sabe si lo podr\u00e1 retener, pero el DJ que so\u00f1aba con ser campe\u00f3n del mundo de artes marciales mixtas podr\u00e1 pinchar m\u00fasica tranquilo.", "title": "Michael Bisping, c\u00f3mo la persistencia hizo campe\u00f3n al DJ", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-michael-bisping-ufc-campeon-persistencia-luchador-201608050919_noticia.html", "keywords": "michael,bisping", "date": "2016-08-04", "id": "e15b86b62f330026d9e51769274d3565394d0bc8", "summary": "El campe\u00f3n del peso medio del UFC tuvo que trabajar en f\u00e1bricas, como vendedor ambulante y de DJ antes de forjarse un nombre en las artes marciales mixtas"}, {"article": "\u00abLa llorona\u00bbHoy hace exactamente cuatro a\u00f1os que la cantante mexicana Isabel Vargas Lizano, conocida art\u00edsticamente como Chavela Vargas, fallec\u00eda a los 93 a\u00f1os. Considerada una figura clave de la m\u00fasica ranchera, fue distinguida con el Premio a la Excelencia Musical de la Academia Latinoamericana de las Ciencias y Artes de la Grabaci\u00f3n en el 2007. Por ello, desde ABC recordamos algunos de sus temas m\u00e1s exitosos.\u00abLa llorona\u00bb es una canci\u00f3n de autor desconocido, pero interpretada por muchos cantantes, quienes utilizan distintas letras o versos en sus adaptaciones. Vargas busc\u00f3 transmitir una historia de amor y dolor representativa de la \u00e9poca de la Revoluci\u00f3n Mexicana. \u00abMacorina\u00bbEsta canci\u00f3n transmite un mensaje muy claro para los cubanos. Mar\u00eda Calvo Nodarse, conocida popularmente como \u00ab La Macorina\u00bb, fue una mujer cubana nacida aproximadamente en el a\u00f1o 1892, que se vio obligada a ejercer la prostituci\u00f3n en La Habana, debido a su situaci\u00f3n econ\u00f3mica.La cantante Chavela Vargas se inspir\u00f3 en esta historia para escribir una de las canciones m\u00e1s conocidas de toda su carrera.\u00abUn mundo raro\u00bbLa pieza \u00abUn mundo raro\u00bb tiene como protagonista a una mujer enamorada que canta a su ex pareja. \u00c9sta le dice que le esperar\u00e1 pase el tiempo que pase, aunque \u00e9l haya decido marcharse.De este modo, la cantante mexicana sigue en su l\u00ednea de canciones de amor y desamor. \u00abPaloma negra\u00bbEn esta ocasi\u00f3n, la artista vuelve a elegir un tema de desamor e infortunios, ya que es una vez m\u00e1s una mujer despechada la que habla. \u00c9sta ruega a su amado, para ella una \u00abpaloma negra\u00bb, que vuelva, ya que no puede soportar la idea de que est\u00e9 con nadie m\u00e1s.\u00abQue te vaya bonito\u00bbEn la canci\u00f3n \u00abQue te vaya bonito\u00bb se puede ver a una mujer m\u00e1s fuerte, decidida y madura que, tras haber sido abandonada recientemente por su pareja, decide seguir adelante y desearle lo mejor a la otra persona.", "title": "Canciones para recordar a Chavela Vargas en el cuarto aniversario de su muerte", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-canciones-para-recordar-chavela-vargas-cuarto-aniversario-muerte-201608050023_noticia.html", "keywords": "chavela,vargas,canciones", "date": "2016-08-04", "id": "0fefdb3c0e8989bd151ca9f1e25f6441a9347dd9", "summary": "La cantante mexicana es considerada, a d\u00eda de hoy, una figura clave de la m\u00fasica ranchera"}, {"article": "Actualizado:04/08/2016 11:48hA Valentina Shevchenko (Bishkek, 1988) tambi\u00e9n conocida como \u00abThe Bullet\u00bb (La Bala) las artes marciales le vienen de familia. La luchadora, nacida en la Rep\u00fablica de Kirguist\u00e1n, quiso recorrer todos los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica para seguir evolucionando, pero decidi\u00f3 quedarse a vivir en Per\u00fa, donde lleva ya ocho a\u00f1os. A sus 28 primaveras ha sido 17 veces campeona del mundo de muay thai y en el \u00faltimo a\u00f1o la vida le ha cambiado radicalmente. En diciembre de 2015 debut\u00f3 con victoria en el UFC; el pasado marzo perdi\u00f3 con Amanda Nunes (actual campeona de su categor\u00eda); a finales de mayo estuvo apunto de perder a su entrenador Pavel Fedotov, que fue alcanzado por un disparo en un atraco en el que ella estaba presente; y el pasado 23 de julio venci\u00f3 a Holly Holm (la verdugo de Ronda Rousey). Ahora, tiene a tiro el t\u00edtulo femenino del peso gallo. Desde el otro lado del tel\u00e9fono y tambi\u00e9n del charco (Texas, Estados Unidos), Shevchenko desprende una enorme seguridad en sus palabras. Esa misma confianza que le ha permitido posicionarse en el tercer puesto del ranking del UFC tras su \u00faltimo triunfo.\u00bfC\u00f3mo empez\u00f3 en los deportes de contacto?Empec\u00e9 a practicar artes marciales a los 5 a\u00f1os. Mi madre era una gran peleadora de taekwondo y mi hermana mayor (Antonina Shevchenko) ha sido campeona de muay thai. El deporte y, en concreto, la lucha y las artes marciales me vienen de familia.\u00bfQu\u00e9 le han aportado estas disciplinas a su persona?Son todo lo que soy. Las artes marciales me dieron mi educaci\u00f3n y todo lo tengo es gracias a ellas. Soy muy feliz llevando este modo de vida.La preparaci\u00f3n psicol\u00f3gica para luchar con tanta presi\u00f3n en el UFC ser\u00e1 muy grande...Es muy complicado explicar la preparaci\u00f3n en unas pocas palabras. Llevo practicando artes marciales desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os y tengo la capacidad de controlar mi mente y mis pensamientos para poder canalizar mis energ\u00edas para que, llegado el momento de la pelea, est\u00e9 totalmente concentrada y pueda explotar esa energ\u00eda para obtener los mejores resultados.\u00bfY qu\u00e9 me dice del hecho de pelear rodeada de c\u00e1maras?Cuando est\u00e1s ah\u00ed dentro no ves ni c\u00e1maras, ni gente, ni nada. Solo ves a tu contrincante frente a frente y solo le miras a \u00e9l. Escucho la voz de mi entrenador, de mi hermana, de mi esquina... Y solo me centro en mi rival. El resto no me importa.Centr\u00e1ndonos en los combates, despu\u00e9s de la victoria frente a Holly Holm, \u00bftiene opciones reales de ganar el t\u00edtulo frente a la campeona Amanda Nunes?Claro que s\u00ed. Estoy preparada y me siento muy bien. Estoy en un gran estado de salud tras la pelea con Holly Holm y estoy dispuesta a volver a la preparaci\u00f3n para el siguiente combate. Me siento muy recargada de energ\u00eda y lista para empezar.\u00bfCree que le dar\u00e1n esa oportunidad para pelear por el campeonato del peso gallo del UFC?Vamos a ver qu\u00e9 sucede... Creo que en estos d\u00edas la organizaci\u00f3n del UFC est\u00e1 tomando decisiones. Est\u00e1n barajando contra qu\u00e9 rival luchar\u00e9. Por mi parte no estoy preocupada. Solo estoy centrada en sumar m\u00e1s victorias y en prepararme muy bien para la siguiente pelea. Voy a poner todo mi coraz\u00f3n para ganar el pr\u00f3ximo combate. Si es para luchar por el t\u00edtulo... perfecto. Pero si no, s\u00e9 que m\u00e1s adelante voy a tener mi oportunidad para conseguir el cintur\u00f3n y lo que tengo que hacer es prepararme bien para cuando llegue el momento estar al cien por cien. \u00abEn los \u00faltimos a\u00f1os las artes marciales mixtas femeninas han crecido mucho\u00bb\u00bfLe gustar\u00eda que su siguiente enfrentamiento fuera contra Ronda Rousey?S\u00ed, claro que me gustar\u00eda. Siempre me gusta pelear contra las mejores para demostrar que puedo ser yo la mejor.Con el extraordinario nivel que tiene Ronda Rousey en el suelo... \u00bfpodr\u00eda vencerla incluso en esta faceta?Yo siempre voy a poner todo en mis peleas. Siempre. Hasta el final. Hasta ganar. Conf\u00edo mucho en mis posibilidades y creo que tengo todo para poder hacerlo.Pero se sentir\u00e1 m\u00e1s c\u00f3moda en la lucha de pie, \u00bfno?Mi estilo principal es el muay thai, pero me siento c\u00f3moda en cualquier tipo de pelea ya sea de pie o en el suelo. Las artes marciales mixtas es un estilo de pelear muy completo. No se puede ganar sabiendo solo un estilo. Un peleador de artes marciales mixtas tiene que ser un peleador universal y dominar toda la lucha.Da la sensaci\u00f3n que su nivel ha aumentado en los \u00faltimos meses desde que entr\u00f3 en el UFC...No puedo decir que mi nivel solamente mejor\u00f3 en los \u00faltimos meses porque practico artes marciales desde hace mucho tiempo. Empec\u00e9 a pelear en 2002 y hasta 2005 hab\u00eda ganado varias peleas. He peleado en Corea del Sur y gan\u00e9 dos t\u00edtulos frente a grandes luchadores. Otra cosa es que desde 2005 no hab\u00eda muchas chicas en artes marciales mixtas y era muy dif\u00edcil encontrar rivales, al contratario que en muay thai que ten\u00eda m\u00e1s posibilidades de pelear.\u00bfQu\u00e9 aspecto le quedan por mejorar en su lucha?Estoy todos los d\u00edas entrenando para mejorar en todos los aspectos. Mi nivel es alto, pero siempre trato de progresar.Valetina practica el tiro defensivo\u00bfC\u00f3mo ve el futuro de las artes marciales mixtas femeninas?En los \u00faltimos a\u00f1os han crecido mucho. Desde el a\u00f1o 2010 entrenaba tanto en muay thai como en artes marciales mixtas para competir en cualquiera de las dos disciplinas. Sin embargo, cuando firm\u00e9 el contrato con el UFC me centr\u00e9 exclusivamente en competir en este deporte.Tendr\u00e1 unas dietas para competir... \u00bfecha de menos alguna comida?Tengo alguna dieta, pero como de todo. No tengo que cortar peso ni preocuparme mucho de ello. Echo de menos la comida de mi pa\u00eds (Kirguist\u00e1n) y tambi\u00e9n de Per\u00fa. Me gusta mucho viajar por todo el mundo y conocer diferentes pa\u00edses, diferentes costumbres, a la gente y, por supuesto, su comida. Y cuando puedo lo hago.\u00bfPractica alg\u00fan otro deporte?S\u00ed, s\u00ed. Mi hermana y yo somos muy aficionadas al tiro pr\u00e1ctico defensivo (una modalidad de disparo defensivo que utilizan las fuerzas de seguridad). Me gusta mucho y lo practico cuando puedo. De hecho, mi hermana es campeona de Per\u00fa.D\u00edgame cu\u00e1l es su sue\u00f1o por cumplir.Mi meta principal es ganar el cintur\u00f3n del UFC. Y voy a llegar hasta ese objetivo.", "title": "\"Estoy preparada para ser campeona del UFC\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-estoy-preparada-para-campeona-201608040824_noticia.html", "keywords": "shevchenko,valentina,entrevista", "date": "2016-08-04", "id": "12ed0223c6c20f4ed4e8d8c9060183bdcf20fcd9", "summary": "La luchadora Valentina Shevchenko ha pasado en menos de un a\u00f1o de debutar a optar al t\u00edtulo de la mayor organizaci\u00f3n de artes marciales mixtas"}, {"article": "Actualizado:04/08/2016 17:36hEl biquini y el burka son dos elementos a priori enfrentados entre s\u00ed. Este jueves la decisi\u00f3n de una ONG francesa de dedicar durante un d\u00eda un parque acu\u00e1tico cercano a Marsella exclusivamente para mujeres, en el que se va a autorizar el uso de \u00abburkinis\u00bb, ha provocado una pol\u00e9mica en Francia, donde las autoridades locales planean prohibirlo.El mensaje difundido por Smile 13 a trav\u00e9s de su p\u00e1gina de Facebook invita a acudir el pr\u00f3ximo 17 de septiembre al Speedwater Park de Pennes Mirabeau cubiertas del pecho a los tobillos y precisa que los \u00fanicos varones a quienes se permitir\u00e1 la entrada ser\u00e1n los menores de 10 a\u00f1os.Esa asociaci\u00f3n, que se define como \u00absociocultural, deportiva y de ayuda a mujeres y ni\u00f1os\u00bb, advierte de que el personal del centro acu\u00e1tico es mixto y aconseja como m\u00ednimo un ba\u00f1ador con un pareo o con bermudas, pero no un bikini.La actividad en s\u00ed no es ilegal, pero se enfrenta a la oposici\u00f3n de la alcald\u00eda local, de izquierdas, y de representantes del ultraderechista Frente Nacional (FN) y del partido conservador Los Republicanos, que creen que no tiene sentido y es contraria a los valores del pa\u00eds.El alcalde de la localidad, Michel Amiel, ha subrayado su intenci\u00f3n de vetar esa cita, para la que 72 personas ya han confirmado su asistencia a trav\u00e9s de Facebook.En unas declaraciones recogidas hoy por el diario \u00abLe Parisien\u00bb, ha avanzado que va a lanzar un decreto municipal en contra porque es susceptible de alterar el orden p\u00fablico, y que si el prefecto (delegado del Gobierno) no le respalda acudir\u00e1 al Tribunal Administrativo.La asociaci\u00f3n, que no se define como musulmana, ha expresado por su parte su sorpresa por la pol\u00e9mica creada y subraya que todo aquel que no quiera respetar sus consignas lo \u00fanico que tiene que hacer es no ir.Su actividad, seg\u00fan explic\u00f3 hoy a EFE su tesorera, M\u00e9lisa Thivet, est\u00e1 destinada a aquellas mujeres que por sus convicciones religiosas u otro motivo no quieren mostrar su cuerpo en p\u00fablico al ba\u00f1arse.La representante de la ONG, pese al esc\u00e1ndalo, conf\u00eda en que finalmente sea autorizada, pero ha expresado su inquietud en materia de seguridad, porque asegura haber recibido \u00abmensajes violentos\u00bb.\u00abEmpezamos a estar preocupados, pero creo que a nivel pol\u00edtico se encontrar\u00e1 otro tema del que hablar de aqu\u00ed a unos d\u00edas. Hay otras cosas m\u00e1s importantes que una asociaci\u00f3n de barrio\u00bb, indic\u00f3 Thivet, que recalca adem\u00e1s que su iniciativa es privada y ha sido programada \u00abfuera de temporada\u00bb.", "title": "La jornada del \"burkini\" en un centro acu\u00e1tico que ha escandalizado a Francia", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-jornada-burkini-centro-acuatico-escandalizado-francia-201608041725_noticia.html", "keywords": "francia,acuatico,burkini,parque", "date": "2016-08-04", "id": "5f126a40dcfb8543740e307748112fdb2781d616", "summary": "Una ONG francesa ha invitado a acudir el pr\u00f3ximo 17 de septiembre al Speedwater Park de Pennes Mirabeau cubiertas del pecho a los tobillos y precisa que los \u00fanicos varones a quienes se permitir\u00e1 la entrada ser\u00e1n los menores de 10 a\u00f1os"}, {"article": "El apellido de Mikel, vocalista y compositor, sirvi\u00f3 para impulsar a Izal, que naci\u00f3 en 2010 junto a Alejandro Jord\u00e1, encargado de la bater\u00eda, Iv\u00e1n Mella con los dedos en el teclado, Alberto P\u00e9rez con ellos pegados a las seis cuerdas de la guitarra y Emanuel P\u00e9rez 'Gato' rest\u00e1ndole dos, con los cuatro del bajo.\"Y qu\u00e9 genial\" y \"qu\u00e9 maravillosamente oportuno\" que el grupo indie haya dedicado la noche de este viernes 5 de agosto a la ciudad de Santander. En directo, en la campa de La Magdalena, formando parte del cartel del festival Santander Music de este a\u00f1o. Cuatro discos les han bastado para posicionarse como un grupo nacional de importante crecimiento desde su inicio, hace solo 6 a\u00f1os, consiguiendo situar 'Agujeros de gusano' como uno de los discos m\u00e1s vendidos durante el a\u00f1o 2013.Ganadores del Premio Rolling Stone a Artista Revelaci\u00f3n, el Premio de la m\u00fasica Independiente a 'Grupo Revelaci\u00f3n' y a ser portada de la revista Mondosonoro en su edici\u00f3n de octubre de 2013, adem\u00e1s de estar preseleccionado para los MTV European Music Awards en 2014, actualmente se enmarcan como cabeza de cartel de la mayor\u00eda de festivales espa\u00f1oles.Han sido 6 a\u00f1os intensos, pero ahora Izal es conocido nacionalmente. \u00bfAlguna vez hab\u00edan pensado en este \u00e9xito?Uno siempre sue\u00f1a con poder dedicarse a lo que le gusta y los mejores sue\u00f1os no los so\u00f1\u00e1bamos exactamente como nos est\u00e1n pasando. Nunca esperas llegar a vivir tranquilamente y tocar como este verano, es decir, en tantos festivales y sin bajarnos de los escenarios que, al fin y al cabo, es una de las cosas que m\u00e1s nos gustan despu\u00e9s de componer.Hablaban de Extremoduro como un grupo muy indie, porque \"hac\u00edan lo que les daba la gana\". Con toda la independencia que han ido cre\u00e1ndose, \u00bfsiguen manteni\u00e9ndose igual de indies que al principio o se han vuelto m\u00e1s comerciales?No, la etiqueta 'indie' se refiere a ser lo que a ti te parece, ser honesto con la m\u00fasica y eso, junto a la originalidad, es lo que hemos hecho siempre. Venimos de mundos muy diferentes. Cada vez que estamos tocando intentamos que cada uno opine de forma diversa y dar a cada canci\u00f3n lo que necesita. Seguimos funcionando igual tanto a nivel creativo como empresarial pero es cierto que hay \u00e1mbitos que, a medida que la empresa crece, la familia de trabajadores tambi\u00e9n crece, por ejemplo en iluminaci\u00f3n, escenario\u2026 Te dejas aconsejar por quien se dedica a ello, tomando las decisiones en conjunto. Pero lo de ser indie no es m\u00e1s que la independecia creativa, t\u00fa con tus medios sin que nadie te dicte lo que tienes que hacer.El ejemplo de Extremoduro es clar\u00edsimo porque tienen much\u00edsimo \u00e9xito y podr\u00eda decirse que son comerciales porque venden mucho pero son gente muy honesta a la hora de entender la m\u00fasica y lo han ido demostrando con el paso de los a\u00f1os. Un disco como 'La ley innata' es un disco que rompe con lo que hab\u00edan hecho ellos hasta el momento, pero sin dejar de ser ellos.\u00bfEs f\u00e1cil ser un grupo de m\u00fasica en Espa\u00f1a en 2016? Es un mundo muy dif\u00edcil porque despu\u00e9s de a\u00f1os con muchos proyectos, es la primera vez que tenemos solvencia y vivimos m\u00e1s tranquilos. Siempre se anda con el dinero justo, trabaj\u00e1bamos y el tiempo libre lo segu\u00edamos dedicando a trabajar. Al principio no nos pod\u00edamos dar de alta ni en la Seguridad Social pero en cuanto empiezas a pagar todas las cotizaciones no existe una ayuda a un mundo tan dif\u00edcil como es el arte. Obviamente subir un IVA cultural tampoco ayuda, no solo de cara a los trabajadores, sino el consumo. La cultura no tiene que ser gratis pero tiene que ser accesible al p\u00fablico y subir en un porcentaje tan alto el IVA, que afecta a todas las personas por igual, no ayuda. Y no solo en m\u00fasica porque en teatro o danza es a\u00fan peor.\u00bfRelacionan de alg\u00fan modo la m\u00fasica con la pol\u00edtica? \u00bfCreen que se puede hacer justicia a trav\u00e9s de ella?Las canciones, sin ser expl\u00edcitamente pol\u00edticas, expresan muchos principios que pueden aplicarse en muchos aspectos de la vida, tambi\u00e9n en la pol\u00edtica. Al empezar este disco hay una parte a capella que decimos que lo importante es \"caminar con la frente alta\" y esto puede aplicarse a todos los aspectos de la vida. Nunca tendr\u00edamos que agachar la cabeza y en la pol\u00edtica hace falta un poco m\u00e1s de eso.\u00bfCreen que Copacabana podr\u00eda crear un antes y un despu\u00e9s en la vida de Izal?S\u00ed, es el disco m\u00e1s redondo pues, aunque solo tenemos tres discos, Copacabana tiene un punto de madurez muy s\u00f3lido. La m\u00fasica siempre la hab\u00edamos creado con una est\u00e9tica determinada mientras que ahora hemos podido aunar todo, en gran parte lo audiovisual, con el videoclip gracias a Paloma Zapata, directora de Casting. Creemos que el trabajo en general, no solo el musical, es ya un referente para nosotros y un punto de partida para el siguiente trabajo. Tocar en Espa\u00f1a, donde has crecido, te permite mantener los pies en el suelo Las canciones en general suelen basarse en amor o desamor. Sin embargo, tratan el buen rollo, la familia, los propios sentimientos de una persona consigo misma\u2026 \u00bfEst\u00e1n de acuerdo con que el amor deber\u00eda ser un tema que no abarcase tanto en el terreno musical?Pienso un poco igual que con la pol\u00edtica, muchas veces en una canci\u00f3n de amor se esconden otras cosas. Po\u00e9ticamente el amor queda mejor pero puede aplicarse a muchos aspectos de la vida. Muchas veces hay canciones que te hacen reflexionar moralmente sobre muchos aspectos, una declaraci\u00f3n de principios. Es cuesti\u00f3n de perspectivas, con la que se oye y con la que se compone. Hay casos, si compones, que muchas veces se trata de vivencias personales que, al reflexionar, encajan perfectamente en la canci\u00f3n que quieres crear.\u00bfPrefieren salas peque\u00f1as donde ven las caras al p\u00fablico o escenarios enormes llenos de focos y pantallas?Todo tiene su encanto. Las salas peque\u00f1as son nuestro h\u00e1bitat natural, porque all\u00ed hemos tocado durante mucho tiempo y realmente el \u00e9xito grande no se puede disfrutar en salas peque\u00f1as. Vas creciendo y aumentando el recinto porque no podr\u00edamos haber tenido la experiencia que tenemos tocando delante de 100 o 200 personas.Pero cuando nos ha pasado, por ejemplo en M\u00e9xico, que volvimos a una sala peque\u00f1a vi\u00e9ndoles las caras, es una maravilla, no solo tener una masa de gente saltando, si no disfrutar del calor. Fue una sala con 400 o 500 personas y conseguimos duplicar el p\u00fablico. Para nosotros eso en M\u00e9xico ya fue una sala grande y poder vivirlo de esa manera tuvo su encanto y marca un momento en el transcurrir de una banda. Disfrutar ahora de los festivales y crecer poco a poco es un lujo. Adem\u00e1s, tener la posibilidad de tocar en otros pa\u00edses, pero tambi\u00e9n en Espa\u00f1a, donde has crecido, te permite mantener los pies en el suelo.En otras ocasiones han dicho que la 'mujer de verde' es quien cada uno desee. \u00bfQui\u00e9n es su propia mujer de verde?Personalmente mi mujer de verde son mis padres porque siempre me han apoyado y ayudado a seguir adelante con la m\u00fasica, sin trabas, con un s\u00ed por respuesta.", "title": "\"Nunca tendr\u00edamos que agachar la cabeza y en la pol\u00edtica hace falta un poco m\u00e1s de eso\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Izal-Santander-Music-Palacio-Magdalena_0_544545900.html", "keywords": "Santander,Magdalena,Palacio,Izal,Music", "date": "2016-08-04", "id": "b19a351c0020db8cfbb7108563f66d4e954f6a7f", "summary": "Izal tocar\u00e1 este viernes dentro del festival Santander Music, en la campa de La Magdalena\"No existe una ayuda a un mundo tan dif\u00edcil como es el arte\", asegura Gato, bajista de la banda"}, {"article": "SantanderActualizado:05/08/2016 11:55hLa confluencia de Izquierda Unida con Podemos para concurrir a las elecciones del pasado 26-J dej\u00f3 mal sabor de boca en algunos pol\u00edticos que, anteriormente, hab\u00edan asumido cargos importantes en la formaci\u00f3n. Es el caso de \u00c1ngel P\u00e9rez, que tras su etapa como diputado, pas\u00f3 a ser portavoz del grupo en el Ayuntamiento de Madrid, hasta que discrepancias internas lo alejaron de la pol\u00edtica.Ya retirado, al menos de momento, de la vida pol\u00edtica, acude a Santander para participar como ponente en el curso \u00abEl componente social de la arquitectura\u00bb, organizado por la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo. Sin embargo, sus ideas sobre la situaci\u00f3n de los partidos contin\u00faan tan claras como siempre.\u00bfC\u00f3mo ve la evoluci\u00f3n de IU?En la federaci\u00f3n de Madrid, de la que yo era miembro, vimos hace un par de a\u00f1os que esto era a lo que apuntaba, no porque fu\u00e9ramos videntes ni porque tuvi\u00e9ramos una varita, sino porque a partir de las elecciones europeas donde Podemos tuvo un mill\u00f3n de votos e IU un mill\u00f3n y medio, en IU hay un v\u00e9rtigo en la direcci\u00f3n, hay un acomplejamiento pol\u00edtico y hay un abandono de lo que significa una fuerza de izquierdas transformadora, en favor de una opci\u00f3n marcada claramente por el populismo. Esa deriva es la que hace que la direcci\u00f3n federal fulmine a la direcci\u00f3n de Madrid y a toda la federaci\u00f3n de Madrid, expulsando a los 5.000 militantes de Madrid, y a d\u00eda de hoy, ya sabemos que lo que dec\u00edamos es lo que se ha cumplido, y lo que se ha cumplido es que IU no es que se integre org\u00e1nicamente en Podemos, es que se ha integrado pol\u00edticamente en Podemos. IU es una fuerza pol\u00edtica ahora mismo, que dentro de Podemos incluso, significa la opci\u00f3n m\u00e1s radicalizada. Es una fuerza que sigue hegemonizada por el Partido Comunista de Espa\u00f1a, que hace apenas tres meses ten\u00eda un discurso diciendo que hay que salirse del euro, que hay que nacionalizar todos los estados estrat\u00e9gicos, es decir, un discurso en el que sencillamente el problema no es que uno est\u00e9 de acuerdo en la idealidad del discurso, es que uno no puede estar de acuerdo con que eso sea posible hacerlo. IU es una an\u00e9cdota dentro de Podemos, dentro del universo de Podemos, y Alberto Garz\u00f3n, lo que ha hecho, ha sido entregar esa fuerza pol\u00edtica al populismo y barrer la izquierda transformadora de este pa\u00eds. Lamentable, pero esa es la realidad.Por sus palabras se interpreta que usted no era partidario de la confluencia con Podemos...No, para nada. Yo me sigo considerando de izquierdas y de una fuerza pol\u00edtica que tiene que tener una opci\u00f3n alternativa al modelo liberal y neoliberal del PP, pero yo todav\u00eda no me he vuelto loco. Es decir, yo tengo totalmente claro que hay una alternativa posible, como dice ahora Pablo Iglesias, respetando los m\u00e1rgenes de maniobra posibles que hay dentro de la Europa en la que vivimos. Entonces, cuando no tienes otras opciones, pues tienes que transitar por lo que has hecho. IU hace muchos a\u00f1os se comprometi\u00f3 con la Constituci\u00f3n y con las leyes de este pa\u00eds, entonces, \u00bfa qu\u00e9 vienen ahora estas cosas que plantean? Yo creo que IU hubiera hecho bien no integr\u00e1ndose en la misma candidatura de Podemos, yo creo que IU hubiera tenido un resultado mejor que en diciembre, no habr\u00eda reforzado con parte de sus votos el proyecto de Podemos, que es quien hubiera retrocedido algo de todas maneras, y seguir\u00eda existiendo la izquierda transformadora. Hoy IU y la izquierda transformadora, de cambio, no existe. En su lugar hay un proyecto populista que sencillamente no va a ning\u00fan sitio porque es transversal, pero adem\u00e1s impide que la izquierda vaya a ning\u00fan sitio. Porque claro, entre un PSOE acomplejado que mira continuamente a Podemos para ver si hace refer\u00e9ndum o no, si es participativo o no, o si sus dirigentes tienen que llevar coleta o no..., y un Podemos en donde hay transversales, marxistas, socialdem\u00f3cratas, comunistas, gente de pensamiento libertario, nacionalistas de los que pactan, nacionalistas de los que no pactan, las mareas\u2026 y todo eso junto no puede ser nunca una opci\u00f3n a una oferta que la derecha tiene entre el PP y Ciudadanos, que tienen claro el modelo europeo, el modelo de Estado, las pol\u00edticas fiscales, las pol\u00edticas sociales, hasta d\u00f3nde pueden llegar y hasta d\u00f3nde no. Es decir, hoy la derecha tiene un proyecto y la izquierda no.\u00bfLa alianza con Podemos ha perjudicado a IU en las elecciones?S\u00ed, yo creo que si no habr\u00eda mejorado sus resultados respecto a diciembre, pero hay m\u00e1s, no es que IU se integre org\u00e1nicamente, eso, lo de formar parte de una coalici\u00f3n, ser\u00eda lo de menos, sino que se ha integrado pol\u00edticamente, es decir, ha perdido la personalidad de una fuerza pol\u00edtica de izquierdas. Una fuerza pol\u00edtica de izquierda, de la izquierda transformadora, tiene un proyecto que tiene unos objetos, que se definen adem\u00e1s por la realidad de la econom\u00eda. IU se ha integrado en una fuerza pol\u00edtica que dice que todo se reduce a un discurso entre los de arriba y los de abajo, y \u00faltimamente ya algunos de los subdirigentes dicen que entre los mayores y los j\u00f3venes. Este tipo, con todo respeto, \u00abde tonter\u00edas\u00bb, no las ha hecho la izquierda nunca. La izquierda, para serlo, tiene que ser una izquierda rigurosa que propone una alternativa a una pol\u00edtica neoliberal del PP, no es una izquierda rebelde, es una izquierda alternativa. Y eso no es Podemos. IU est\u00e1 dentro de Podemos, y Alberto Garz\u00f3n no pinta absolutamente nada.\u00bfY con esta integraci\u00f3n pol\u00edtica de la que habla se cumplen los pron\u00f3sticos de los sectores cr\u00edticos de IU que se opon\u00edan a la confluencia por la p\u00e9rdida de las siglas?S\u00ed, lo que pasa es que las siglas no se van a perder porque la direcci\u00f3n de IU las va a retener para que nadie haga con esas siglas lo que estas representan desde hace 30 a\u00f1os. Por tanto, se quedar\u00e1n con esas siglas para que nadie pueda reflotar una izquierda transversal, aunque la izquierda transformadora se reflotar\u00e1, porque ser\u00e1 una necesidad pol\u00edtica, cuando el populismo no d\u00e9 respuesta a los problemas y cuando los problemas sigan siendo los que son.\u00bfIU se rebaj\u00f3 ante Podemos al aceptar el acuerdo para concurrir juntos?Ya lo hab\u00eda hecho antes. Cuando IU asume el discurso populista de Podemos y empieza a hablar de estas cosas de los de arriba y de los de abajo, hab\u00eda perdido todo car\u00e1cter. A m\u00ed me parece irrelevante el que haya ido o no haya ido, yo creo que desde el punto de vista electoral, si hubiera conservado sus siglas, IU hubiera sacado posiblemente los diputados que tiene o algunos m\u00e1s, pero conservar\u00eda su independencia. Hoy, IU est\u00e1 perdiendo la visibilidad, y en el Parlamento tambi\u00e9n, porque le dejar\u00e1n un papel como el que le dejaron la noche de las elecciones, que sacaron a Alberto Garz\u00f3n las 8 de la tarde, cuando las encuestas de Podemos todav\u00eda dec\u00edan que ten\u00edan no s\u00e9 cu\u00e1ntos de cientos de miles de diputados, a decir que el futuro pintaba de verde. Pues no, pintaba de marr\u00f3n. Y le dejaron jugar ese papel, que es el que le van a dejar jugar.\u00bfEl liderazgo de Alberto Garz\u00f3n dentro de IU est\u00e1 consolidado?S\u00ed, no tiene ning\u00fan problema, puede seguir ah\u00ed 35 a\u00f1os perfectamente, lo que pasa es que no dirigir\u00e1 una formaci\u00f3n de izquierdas. Estar\u00e1 dirigiendo su propia fuerza pol\u00edtica, para mayor gloria de \u00e9l.\u00bfY los militantes de IU lo comparten?Pues yo creo que IU tendr\u00e1 un devenir. A partir de la \u00faltima asamblea, Alberto Garz\u00f3n ya ha dicho que simplificaba las estructuras, que quiere decir que aqu\u00ed manda \u00e9l y se acab\u00f3, porque reunir\u00e1 a los \u00f3rganos dos veces al a\u00f1o y mientras tanto quien mandar\u00e1 ser\u00e1 un peque\u00f1o grupo de gente. Es decir, a imagen y semejanza de los partidos populistas, que lo primero que hacen es eliminar las estructuras democr\u00e1ticas de funcionamiento, de manera que los militantes dependen de la opini\u00f3n del gran l\u00edder, y todo esto se recubre con una mano de pintura sobre la participaci\u00f3n y todo este tipo de zarandajas que evidentemente contradicen la vida real. Pablo Iglesias se levanta por la ma\u00f1ana disgustado y fulmina a cinco federaciones tranquilamente y cambia cinco direcciones por su voluntad. Es decir, tiene m\u00e1s que ver con Juego de Tronos que con la democracia. Y Juego de Tronos puede ser una serie entretenida, pero desde luego no es una serie sobre dem\u00f3cratas.\u00bfQu\u00e9 evoluci\u00f3n ve en el discurso de Pablo Iglesias desde las elecciones europeas hasta el d\u00eda de hoy?Yo creo que no ha evolucionado, es el mismo. Entonces era lo que conviniera decir, y hoy tambi\u00e9n. No tiene ning\u00fan tipo de problema. Pablo Iglesias puede asumir cualquier ropaje de la izquierda o del centro izquierda o de los movimientos medioambientales, es decir, le da absolutamente igual. Puede ser socialdem\u00f3crata, puede ser marxista y decir que el mismo Marx era socialdem\u00f3crata, o puede ser bolivariano y ser marxista a la vez. Marx y Bol\u00edvar no ten\u00edan nada que ver. Bueno, pues este hombre puede ser marxista, puede ser bolivariano, puede ser socialdem\u00f3crata, puede ser m\u00e1s socialista que nadie y pedir consejo a Zapatero\u2026 este hombre vale para un roto y un descosido, es decir, no vale para nada. Es el arte de la transformaci\u00f3n en funci\u00f3n de lo que tiene que o\u00edr el que est\u00e9 delante en cada momento y lo que le convenga a \u00e9l en funci\u00f3n de la t\u00e1ctica pol\u00edtica. No tiene estrategia porque Podemos es una fuerza pol\u00edtica sin principios. Es una cosa que se cose a partir de la indignaci\u00f3n justa de la gente que lo est\u00e1 pasando mal, y en estas ocasiones suele haber gente que se aprovecha de que la gente lo pasa mal para contarle que la culpa no la tiene la pobre gente que lo est\u00e1 pasando muy mal, sino que hay otros culpables. Y adem\u00e1s pone nombres y apellidos, con lo que la indignaci\u00f3n cobra cuerpo. Pero claro, no define un conflicto econ\u00f3mico y un conflicto social m\u00e1s all\u00e1 del de los de arriba y los de abajo. \u00bfY cu\u00e1l cree que es realmente su postura?Es la lucha por el poder pol\u00edtico. Es una cuesti\u00f3n que adem\u00e1s yo creo que \u00e9l tampoco tiene la responsabilidad, porque creo que en este pa\u00eds hay poderes que alg\u00fan d\u00eda tendr\u00e1n que explicar o explicar\u00e1n c\u00f3mo al coger un grupo de profesores universitarios generan un mito social sobre lo listos que son, y c\u00f3mo con un ordenador, con internet, y con cientos de miles de horas en dos cadenas de televisi\u00f3n privadas ma\u00f1ana, tarde y noche, es decir, subvencionados con decenas de miles de euros en tiempo de televisi\u00f3n, consiguen cientos de miles de votos. Y eso evidentemente no lo ha hecho Pablo Iglesias ni Errej\u00f3n, ni Rita Maestre, ni ninguno de ellos. Eso lo ha hecho quien pod\u00eda hacerlo, y estos pues son sencillamente unas marionetas que se han prestado para hacer un proyecto que encorsete la frustraci\u00f3n y la indignaci\u00f3n de la gente.Como usted, \u00bfhay m\u00e1s hist\u00f3ricos del partido que est\u00e1n descontentos con esta situaci\u00f3n?Claro, si no es que estemos descontentos, es que ya no estamos, nos echaron. Ahora estamos tranquilamente. Estamos felices porque tambi\u00e9n sabemos que nosotros no nos vamos a inventar un proyecto de izquierdas de manera voluntarista de la noche a la ma\u00f1ana. Algunos hicimos un partido, Convergencia de Izquierdas, que sirve entre otras cosas para que los compa\u00f1eros que no quieran irse a casa despu\u00e9s de aquella expulsi\u00f3n pues est\u00e9n aqu\u00ed. Otros compa\u00f1eros organizaron un foro, otros hacen otras cosas\u2026y todo eso tarde o temprano confluir\u00e1 en funci\u00f3n de la necesidad que la gente tenga de un proyecto de izquierdas. \u00bfPero contin\u00faa esa ilusi\u00f3n por recuperar la esencia de IU?S\u00ed, el proyecto de IU existe y el espacio pol\u00edtico existe, lo han demostrado las elecciones. Es un espacio que est\u00e1 ah\u00ed, y de hecho un n\u00famero muy importante de votantes de IU no han votado a esa alianza, porque eso no es la alianza de izquierdas que la gente de IU quiere. Por lo tanto, ese espacio existe, pero c\u00f3mo va a confluir ese espacio y se va a regenerar y volver a ser una fuerza pol\u00edtica es un proceso que habr\u00e1 que transitar, ante el que no hay que ponerse nervioso.", "title": "\u00c1ngel P\u00e9rez: \"IU es una an\u00e9cdota dentro de Podemos\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-angel-perez-anecdota-dentro-podemos-201608050055_noticia.html", "keywords": "podemos,perez,angel", "date": "2016-08-04", "id": "275dd23fe54d5c4916c98978bf047b7465d77621", "summary": "El exdiputado de la formaci\u00f3n considera que esta ha asumido el discurso populista del partido de Pablo Iglesias"}, {"article": "MadridActualizado:04/08/2016 15:42hLos precios de los carburantes han profundizado esta semana en sus m\u00ednimos del verano tras abaratarse hasta m\u00e1s de un 1%, seg\u00fan datos del Bolet\u00edn Petrolero de la Uni\u00f3n Europea (UE) recogidos por Europa Press.En concreto, el precio medio del litro de gasolina se ha situado esta semana en los 1,134 euros, tras caer un 0,87%, ahondando as\u00ed en sus niveles m\u00ednimos desde abril despu\u00e9s de encadenar su quinta semana de ca\u00eddas.En lo que se refiere al gas\u00f3leo, marc\u00f3 esta semana un precio de 1,014 euros el litro, en m\u00ednimos desde mayo, despu\u00e9s de sumar su cuarta semana consecutiva a la baja. Estos precios m\u00ednimos, que son los m\u00e1s baratos por estas fechas en los \u00faltimos siete a\u00f1os, coinciden con el periodo de vacaciones de verano, en el que se produce uno de los mayores vol\u00famenes de traslados en coche del a\u00f1o.Sin ir m\u00e1s lejos, el pasado fin de semana tuvo lugar la operaci\u00f3n retorno del mes de julio y salida del mes de agosto, para la que la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico (DGT) estim\u00f3 unos 6,5 millones de desplazamientos por las carreteras espa\u00f1olas. Para el conjunto del mes de agosto, la DGT calcula que habr\u00e1 unos 43 millones de desplazamientos.Con respecto a hace un mes, el precio del litro de gasolina acumula un descenso de m\u00e1s del 4%, mientras que en el caso del gas\u00f3leo es un 3,4% m\u00e1s barato. Por su parte, con respecto a hace un a\u00f1o, el litro de gasolina cuesta un 11,68% menos, mientras que el caso del gas\u00f3leo el abaratamiento es del 9,38%.Ocho euros menosDe esta manera, llenar el dep\u00f3sito de un veh\u00edculo con 55 litros de gasolina cuesta ahora una media de 62,4 euros, lo que supone unos 8 euros menos que hace un a\u00f1o en este fechas. En el caso del gas\u00f3leo, el llenado del dep\u00f3sito asciende actualmente a 55,7 euros, lo que representa un ahorro para el bolsillo de unos 5,7 euros con respecto a principios de agosto de 2015.Este descenso en el precio de los carburantes coincide con la ca\u00edda en la cotizaci\u00f3n del crudo, con el barril de Brent, de referencia en Europa, cotizando actualmente por debajo de los 43 d\u00f3lares y el de Texas norteamericano a 40,7 d\u00f3lares.Los carburantes son m\u00e1s baratos en Espa\u00f1a que en la media de la UE y la zona euro, donde el precio de venta al p\u00fablico del litro de gasolina se sit\u00faa en 1,279 euros y en 1,308 euros, respectivamente. Por su parte, el litro de gas\u00f3leo cuesta 1,12 euros de media en la UE y 1,102 euros en la eurozona.El menor nivel de precios finales con respecto a los pa\u00edses del entorno se debe a que Espa\u00f1a, pese a las subidas del IVA, a los mayores impuestos y a los nuevos grav\u00e1menes al biodi\u00e9sel, sigue contando con una menor presi\u00f3n fiscal en general.", "title": "Los precios de los carburantes ahondan en sus m\u00ednimos de verano", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-precios-carburantes-ahondan-minimos-verano-201608041537_noticia.html", "keywords": "carburantes,verano,minimos", "date": "2016-08-04", "id": "dc2421735135f46d24a4c6d557faaef41ba4f83c", "summary": "En concreto, el precio medio del litro de gasolina se ha situado esta semana en los 1,134 euros, tras caer un 0,87%. El di\u00e9sel se ha situado en m\u00ednimos de mayo con un precio de 1,014 euros el litro"}, {"article": "Siempre me ha parecido que uno de los grandes retos al representar en la actualidad una comedia romana es la versi\u00f3n que se haga de ella. Si te pasas actualizando chistes y referencias te deslizas hacia el pastiche, si respetas demasiado el originalcorres el peligro de que el p\u00fablico no conecte con la historia. Y \u00e9ste es el primer acierto de este espect\u00e1culo: una versi\u00f3n que hace comprensible la historia de enredos con una \u201cactualizaci\u00f3n suave\u201d que, adem\u00e1s, no recurre al chiste sino que extrae la comicidad de la propia situaci\u00f3n.Una versi\u00f3n en la que se adivina un trabajo muy a pie de escena para, al hilo de la propuesta de actores y actrices, ajustar, afinar y redondear.Tambi\u00e9n es de agradecer el cuidado est\u00e9tico de la propuesta, con una escenograf\u00eda que firma el Ruesga Theater Lab (a partir de la escenograf\u00eda que cre\u00f3 para otra obra: reciclaje que hace de la necesidad virtud) y da empaque al trabajo sin apabullarlo, un vestuario de Margarita Ruesga que \u2013como acostumbra- raya a un alt\u00edsimo nivel, una iluminaci\u00f3n que no se hace notar, lo que en un espacio como \u00e9ste es un m\u00e9rito- y una banda sonora que cumple con lo que se le pide. La apuesta esc\u00e9nica sencilla pero cuidada y el ritmo sin pausa que se imprime desde el primer momento colaboraron tambi\u00e9n al \u00e9xito de la propuesta. Pero, como siempre en este tipo de comedias, la clave est\u00e1 en el trabajo actoral. Estrella Corrientes dibuja una Thais gamberra \u2013 lo que no es f\u00e1cil con lo extremo de la propuesta- que maquina todo el enredo para salirse con la suya y cre\u00edble, y vuelve a demostrar su talento y versatilidad; Juanfra Ju\u00e1rez sirve un Fedria tierno y divertido y se recrea con un Sanga par\u00f3dico justo hasta donde debe serlo; Josu Eguskiza sostiene un Querea sobrio hasta cuando se disfraza de Eunuco y no cae en la tentaci\u00f3n de apretar el chiste porque el chiste hay que servirlo y luego dejar que suceda; Falin Gal\u00e1n vuelve a mostrar su poder\u00edo como clown y su olfato afinad\u00edsimo para marcar los tiempos de la comedia con un Tras\u00f3n cuya sola primera aparici\u00f3n es una lecci\u00f3n de c\u00f3mo meterse al p\u00fablico en el bolsillo; Roc\u00edo Hoces defiende con solvencia su doble envite: la fogosa P\u00e1nfila a la que aporta credibilidad y frescura y, en sorprendente transformaci\u00f3n f\u00edsica y vocal, su hermano Cremes; y Carmen Corchs resuelve con gracia y encanto su criada china en medio de una obra mediterr\u00e1nea y extrae la comicidad sin traicionar su rol de acompa\u00f1ante de Thais. Yo disfrut\u00e9 viendo el trabajo y viendo al p\u00fablico divertirse tanto con un humor directo sin ser grueso y una propuesta que est\u00e1 cuidada en todos sus aspectos \u2013lo que es m\u00e9rito grande en una producci\u00f3n de esta naturaleza- y seduce a todo tipo de p\u00fabicos. Tengo mis peque\u00f1os \u201cperos\u201d s\u00ed, y los dir\u00e9 ahora; pero no les echen mucha cuenta, son gajes de dedicarse al oficio y tener la man\u00eda de analizar y redirigirlo todo. As\u00ed que, en mi redirecci\u00f3n, habr\u00eda gradado la borrachera de Thais por dos motivos: primero, creo que la dosificaci\u00f3n le aportar\u00eda mayor eficacia y, segundo, porque su rol de mujer libre y capaz de aprovecharse de la estupidez masculina para conseguir sus intereses saldr\u00eda reforzado (creo yo) si ella decidiera cu\u00e1ndo se obnubila con el alcohol y cu\u00e1ndo no. Tambi\u00e9n apreci\u00e9 que, tras un comienzo rotundo, la obra necesita algo m\u00e1s de ritmo en la parte central, me pareci\u00f3 que alg\u00fan gag se podr\u00eda abreviar o eliminar, pero lo m\u00e1s probable es que si volviera a verla en las pr\u00f3ximas funciones, ya no tendr\u00eda esta sensaci\u00f3n porque el ritmo se habr\u00e1 ajustado solo. Dec\u00eda un compa\u00f1ero cr\u00edtico, al estrenarse esta obra el verano pasado, que esto era lo que estaba necesitando este ciclo. Yo matizar\u00eda que el ciclo de teatros romanos necesita mantenerse \u2013lo que parece que est\u00e1 haciendo- y ampliarse, encontrar maneras de fidelizar al p\u00fablico con una apuesta variada y de calidad, seguir reflexionando sobre qu\u00e9 tiene que aportarle al tejido cultural andaluz en lo empresarial pero tambi\u00e9n en lo art\u00edstico,\u2026 y tambi\u00e9n necesita esta obra y todas las que, desde la comedia o el drama, sean capaces de conectar con el p\u00fablico y divertirles en el amplio sentido de la palabra. Por mi parte, sigo sin entender que sea necesaria la tem\u00e1tica grecolatina para estar incluido en \u00e9l (d\u00f3nde termina o empieza lo grecolatino). Pero tampoco aqu\u00ed me echen mucha cuenta, seguramente pienso demasiado.", "title": "'El eunuco': risas nuevas hace 2.000 a\u00f1os", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/lacajanegra/teatro/Risas-nuevas-hace-anos_0_544545581.html", "keywords": "hace,anos,Risas,nuevas", "date": "2016-08-04", "id": "ede006056b8e279b74cd0317a138a625d8b5d8cb", "summary": "Una versi\u00f3n que hace comprensible la historia de enredos con una 'actualizaci\u00f3n suave' que, adem\u00e1s, no recurre al chiste sino que extrae la comicidad de la propia situaci\u00f3n."}, {"article": "Los superh\u00e9roes son para el verano. Momento en el que la cartelera carece de grandes contrincantes y las vacaciones parecen sosegar las exigencias de los espectadores. No as\u00ed a la prensa especializada, que esta semana ha convertido sus plumas en ametralladoras para abatir al Escuadr\u00f3n suicida. La oleada de expectativas ante la adaptaci\u00f3n de estos simp\u00e1ticos villanos se convirti\u00f3 en un tsunami de votos negativos y mordaces cuchilladas entre la cr\u00edtica. No hubo clemencia ni siquiera para la preferida de los gur\u00faes de la taquilla y la m\u00e1s beneficiada por la megal\u00f3mana campa\u00f1a de publicidad: Harley Quinn.DC Comics desempolv\u00f3 a su psic\u00f3tico personaje sobre la piel de Margot Robbie para encumbrarla como nueva abeja reina del g\u00e9nero de acci\u00f3n. El mundo de los antih\u00e9roes por fin ten\u00eda a su villana ejemplar, la que abandona la segunda fila para repartir como cualquiera de sus musculosos compa\u00f1eros y divierte m\u00e1s que todos ellos juntos. La compa\u00f1era de fatigas del Joker, y principal v\u00edctima de su ira, sumaba as\u00ed un tanto para DC frente a Marvel en una semana complicada. El mismo d\u00eda de la presentaci\u00f3n de Harley Quinn en el Escuadr\u00f3n Suicida, el director de Iron Man 3 denunci\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda rival por negarse a incluir una antagonista femenina ante el temor de no vender suficientes juguetes. Y no era la primera vez que Marvel tomaba una decisi\u00f3n pol\u00e9mica con sus mu\u00f1ecos, ya hab\u00eda retirado las figuras de la Viuda Negra para reemplazarlas por el Capit\u00e1n Am\u00e9rica sin cambiarles previamente la base. Pero ese no parec\u00eda ser un problema para la arlequ\u00edn de DC, que ha sido dise\u00f1ada al mil\u00edmetro, desde el vestuario hasta las armas, para convertirse en un icono cultural.Harley Quinn estaba en pleno apogeo de su fama cuando Warner Bros, adem\u00e1s, anunci\u00f3 que el primer spin-off del Escuadr\u00f3n se centrar\u00e1 en su personaje. La noticia puso otro tanto en el marcador de DC por romper con la tendencia masculina de sus pel\u00edculas y apostar por personajes fuertes como Wonder Woman, que ver\u00e1 la luz de la pantalla en verano del a\u00f1o que viene.Marvel tuvo que lanzarse entonces a los micr\u00f3fonos para anunciar que la historia de la Viuda Negra encabeza su lista de proyectos en papel, pero ya era tarde para competir en atenci\u00f3n medi\u00e1tica. No se hab\u00eda estrenado todav\u00eda el Escuadr\u00f3n Suicida y los fans ya estaban salivando por una raci\u00f3n completa de la man\u00edaca Quinn. Los pantalones de la discordiaEl martes pasado se levant\u00f3 el embargo sobre decenas de rese\u00f1as que corrieron como un pitbull rabioso hacia la yugular del director David Ayer. Los propios textos de los cr\u00edticos se convirtieron aqu\u00ed en noticia y las expectativas de algunos cayeron al suelo como una losa. \"Es como Los Vengadores pasada por el rodillo de Deadpool\", dec\u00edan los m\u00e1s clementes de la revista Empire. \"Cuando piensas que el verano no te puede dar nada peor, llegan los peores h\u00e9roes de la historia\", rese\u00f1aban en Indie Wire. En su cr\u00f3nica, adem\u00e1s, atizaban con fuerza al personaje de Harley Quinn por representar una simple \"caricatura del fetichismo masculino\". Harley Quinn en su apariencia inicial en los c\u00f3mics \"Inestable, revoltosa y sexualizada hasta tal extremo que bien podr\u00eda venir directamente desde la parodia X de la pel\u00edcula (hay m\u00e1s planos de su culo que de muchos de los personajes secundarios)\", describ\u00edan en la web. No es la primera vez que la apariencia y el vestuario de Harley Quinn levantan la indignaci\u00f3n entre los seguidores del personaje en c\u00f3mics y videojuegos. La Comic-Con hizo saltar las alarmas al proyectar un tr\u00e1iler en el que los pantalones de Margot Robbie encog\u00edan respecto a anteriores teasers de la productora. El uso de la mujer como objeto sexual se critic\u00f3, adem\u00e1s, en el caso de su compa\u00f1era Cara Delevigne como Encantadora. De la pol\u00e9mica por una prenda de vestir, los medios pasaron a desacreditar la personalidad de un personaje con un trastorno obsesivo por su maltratador y de car\u00e1cter cambiante. La fant\u00e1stica villana queda reducida en las cr\u00edticas a un alma torturada y siempre sumisa ante los deseos de su amado psic\u00f3pata, aunque intente escapar de ese s\u00edndrome de Estocolmo. Parece que lo que m\u00e1s irrita a sus detractores es que no abandere su pasado de abusos como reflejo y esperanza '\u00e9pica' para una sociedad real. Pero Harley Quinn no es Jessica Jones, no es una hero\u00edna de alma torturada, y serlo implicar\u00eda reinterpretar una historia que ya ha sufrido suficientes cambios. Las muchas vidas de Harley QuinnHarley se r\u00ede hist\u00e9rica, lame los barrotes de su celda y se descuelga enroscando su cuerpo en posturas imposibles. Su voz nerviosa y cuerpo escultural sirven para desorientar a sus enemigos, a los que noquea con un solo golpe de bate sin mostrar un \u00e1pice de compasi\u00f3n. Esa dualidad (incluida la sexual) no es un recurso que se hayan inventado este a\u00f1o, pues su perfil inconstante lleva dando que hablar desde su aparici\u00f3n en 1993. El personaje se present\u00f3 fugazmente en los dibujos de Batman: The Animated Series como parte de los secuaces del Joker, pero uno mucho m\u00e1s entregado a la causa que los dem\u00e1s. Sin embargo, sus or\u00edgenes como psiquiatra de la c\u00e1rcel de Gotham no fueron revelados hasta dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, cuando dieron forma al romance con su perturbado paciente en un c\u00f3mic. \"No quer\u00edamos mostrarla como novia del Joker porque eso le humanizar\u00eda\", admiti\u00f3 su creador Bruce Timm en una entrevista. El libro ilustrado gan\u00f3 un Eisner (el equivalente al Oscar en la industria) y convirti\u00f3 a Harley Quinn en un \u00e9xito instant\u00e1neo. Harleem Quinzel (despu\u00e9s Harley Quinn), como psiquiatra en el manicomio de Gotham En sus inicios, Quinn calzaba el trillado traje de cuero negro y rojo de la \u00e9poca y se relacionaba con otras chicas duras como Catwoman y Hiedra Venenosa. Con esta \u00faltima se dijo que mantuvo un idilio l\u00e9sbico y, el a\u00f1o pasado, DC Comics lo confirm\u00f3 a trav\u00e9s de Twitter. Esta libertad sexual y sus continuos intentos por librarse del acoso psicol\u00f3gico y el maltrato f\u00edsico del Joker la encumbraron como \"la cara del nuevo feminismo\". Un retrato de ficci\u00f3n m\u00e1s humanizado que el de sus compa\u00f1eros, que no tem\u00eda en mostrar tanto su fortaleza como las reca\u00eddas y sometimiento a las palizas de su abusador.Los seguidores originarios del personaje reniegan de algunas versiones posteriores del c\u00f3mic por anular parte de su autonom\u00eda. En esas vi\u00f1etas, el Joker lanza a Harleen a un enorme bid\u00f3n de lej\u00eda verde y as\u00ed la convierte al lado oscuro. En Escuadr\u00f3n Suicida, sin embargo, han elegido la versi\u00f3n voluntaria del alistamiento de Harley Quinn y la que m\u00e1s convence a los fans. Un gui\u00f1o a sus comienzos, donde ella ayuda a escapar al Pr\u00edncipe Payaso del Arkham Asylum, salta al barril como muestra de amor y escoge libremente unirse a los malos.Este es solo uno de los m\u00faltiples cambios que ha experimentado el personaje en su corta historia. El otro es el del vestuario, cuando colg\u00f3 su traje bicolor de arlequ\u00edn para enfundarse unas medias de rejilla, pantalones cortos y tops deportivos. Pero Harley Quinn es mucho m\u00e1s que disfraces, y estas metamorfosis f\u00edsicas no han conseguido mermar el cari\u00f1o primigenio. \"En ese momento, no hab\u00eda muchos personajes femeninos como ella, que era tan humana y \u00fanica; refrescante y rara; y, lo m\u00e1s importante, no s\u00f3lo sexy. El feminismo trata sobre mostrar a las mujeres plenamente como seres humanos, y eso es Harley. No toma decisiones inteligentes o buenas para una mujer, pero las toma. A los hombres se les permite estar jodidos en todo tipo de personajes, pero nosotras tenemos que ser idealizadas. Y ella es todo lo contrario\", escrib\u00edan como homenaje en Vulture.Los decepcionados con Escuadr\u00f3n suicida tendr\u00e1n que esperar a la versi\u00f3n en solitario de la supervillana. Si sirve como fianza, The Hollywood Reporter asegura que Margot Robbie se encargar\u00e1 de la producci\u00f3n y est\u00e1 dispuesta a rodearse de algunas de las hero\u00ednas y bellacas m\u00e1s olvidadas de DC en la gran pantalla. As\u00ed, Batgirl, Hiedra Venenosa, Catwoman y Katana acompa\u00f1ar\u00e1n a Harley Quinn en sus aventuras demenciales. Abran paso, que llegan las mujeres a sembrar el p\u00e1nico en el mundo.", "title": "De villana ejemplar a recurso sexualizado: auge y ca\u00edda de Harley Quinn", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/cine/villana-ejemplar-sexualizado-Harley-Quinn_0_544195790.html", "keywords": "Harley,Quinn,sexualizado,ejemplar,villana", "date": "2016-08-04", "id": "51b7a5f01cb5f00e065092d51c6a4f39196e1fd8", "summary": "El personaje de\u00a0Margot Robbie ha sido encumbrado como la nueva reina de la acci\u00f3n, mientras otros critican su sexualizaci\u00f3n y perfil sumiso al maltrato"}, {"article": "MadridActualizado:04/08/2016 21:26h\u00bfC\u00f3mo es exactamente la vida de nuestros animales dom\u00e9sticos cuando salimos por la puerta de casa? Es lo que trata de explicar \u00abMascotas\u00bb, una comedia desternillante que se estrena en Espa\u00f1a el viernes 5 de agosto. La cinta intenta relatar c\u00f3mo es el d\u00eda a d\u00eda de Gidget, Chloe, Mel y un variado grupo de animales de compa\u00f1\u00eda cuando sus propietarios abandonan los respectivos hogares para pasar el d\u00eda en el trabajo. El resultado es un sinfin de situaciones c\u00f3micas que har\u00e1n que el p\u00fablico no pare de re\u00edr.Se trata de la tercera pel\u00edcula producida por Illumination Entertainment, el estudio responsable de t\u00edtulos como \u00abGru. Mi villano favorito\u00bb o \u00abLos Minions\u00bb.Las superestrellas de la comedia Louis C.K., Eric Stonestreet y Kevin Hart debutan en este largometraje de animaci\u00f3n, coprotagonizado por Ellie Kemper, Lake Bell, Jenny Slate, Bobby Moynihan, Hannibal Buress y Albert Brooks.Ver \u00abMascotas\u00bb es, sin duda, un plan perfecto para hacer con los m\u00e1s peque\u00f1os el fin de semana que se estrena en cartelera. Para disfrutar de la pel\u00edcula, se han de consultar los horarios del cine m\u00e1s cercano.", "title": "\"Mascotas\", una cinta de animaci\u00f3n que cautivar\u00e1 a peque\u00f1os y mayores", "url": "http://www.abc.es/plan-b/aplaudir/abci-mascotas-cinta-animacion-cautivara-pequenos-y-mayores-201608041641_noticia.html", "keywords": "cine,mascotas,estreno", "date": "2016-08-04", "id": "7042f6f5da9a44839b8584b3bd7ce3444288c459", "summary": "Los creadores de \u00abLos Minions\u00bb muestran las enloquecidas aventuras de un grupo de animales en Nueva York"}]