[{"article": "Intolerancia es el t\u00edtulo de una de esas pel\u00edculas m\u00edticas del cine pero que nadie ve. La rod\u00f3 David Wark Griffith en 1916 y quiso ser un canto pacifista a trav\u00e9s de cuatro historias. Es solo una pel\u00edcula vieja hecha por el criticado director de \u2018El Nacimiento de una naci\u00f3n\u2019, pel\u00edcula por la que siempre ha sido recordado como un racista. \u00bfQui\u00e9n soy yo para determinar si Griffith era un monstruo o un santo? Nadie. No es el prop\u00f3sito de estas l\u00edneas hacer cr\u00edtica cinematogr\u00e1fica y menos valorar la condici\u00f3n humana de un reconocido pionero del cine. Solo he recurrido a \u00e9l para hablar de la intolerancia, el sectarismo o la verdad absoluta.Me sorprende mucho que en los an\u00e1lisis de los medios de comunicaci\u00f3n se pregunte a los representantes pol\u00edticos c\u00f3mo va a ser posible pactar con los representantes de otros partidos si sus programas son diferentes. Me sorprenden mucho las afirmaciones absolutas de quien, sin hablar de contenidos, dice que no se f\u00eda de las personas con las que va a pactar; motivo por el que establece condiciones previas a cualquier acuerdo. Me indigna a\u00fan m\u00e1s que se recurra a ETA como justificaci\u00f3n contraria al pacto de fuerzas democr\u00e1ticas. Muchos hemos padecido a ETA como para que ahora se juegue as\u00ed con el dolor. Me parecen lamentables los vetos a quien arriesga por parte de aquellos o aquellas que no se han atrevido a dar un paso al frente y que parece que solo lo har\u00e1n si antes toda la tierra queda quemada. Sectarismo nacional o intolerancia. Pactar implica ceder y no poder hacer lo que uno quiere, sino lo que se puede fruto de un acuerdo program\u00e1tico que ayuda a construir una mayor\u00eda m\u00e1s amplia. Hace pocos meses o\u00edmos a muchos, y a algunos especialmente, decir que hab\u00eda terminado el tiempo de la izquierda y la derecha. Este mensaje cal\u00f3 en gentes de toda condici\u00f3n pese a que era mentira. La pol\u00edtica en un sistema constitucional representativo exige desde mi punto de vista reconocer el principio liberal de ciudadan\u00eda y de pluralidad y a veces se nos olvida. Pactar implica ceder y no poder hacer lo que uno quiere, sino lo que se puede fruto de un acuerdo program\u00e1tico que ayuda a construir una mayor\u00eda m\u00e1s amplia Existen izquierdas y derechas, pero eso no quiere decir que las llevemos a los extremos y nos aproximemos peligrosamente a la intolerancia. Por mucho que alguien considere que hacerlo puede llevar a lograr un pu\u00f1ado de votos. Durante toda mi vida he o\u00eddo hablar de las dos Espa\u00f1as y su superaci\u00f3n por el proyecto com\u00fan. Si uno pregunta, a todo el mundo le horroriza que alguien pueda hablar de dos Espa\u00f1as y, por supuesto, no hay un solo espa\u00f1ol que desde su posici\u00f3n sienta que promueve esta brecha, pero se hace.Sencillamente se hace porque estrat\u00e9gicamente puede beneficiar. Siempre he pensado que, independientemente de mi posici\u00f3n personal, hay gente decente en las derechas y en las izquierdas, en todo el espectro pol\u00edtico. Gentes con las que se puede discrepar y acordar. Pero tambi\u00e9n creo que hay gente indecente en todas partes y gente que solo acepta su posici\u00f3n y su verdad absoluta y es incapaz de ceder ante el adversario. Es dram\u00e1tico pero es real y en estos d\u00edas lo vemos claramente. \u00bfC\u00f3mo es posible que haya una sola persona en nuestro pa\u00eds a la que le parezca bien que Salvador Dal\u00ed desaparezca del callejero por franquista? \u00bfC\u00f3mo es posible que haya gentes a las que les parezca bien que unos titiriteros con una obra que puede que no sea muy afortunada pasen cinco d\u00edas de prisi\u00f3n preventiva sin fianza por enaltecimiento del terrorismo? Ambos ejemplos y muchos m\u00e1s son lamentables.\u00bfQui\u00e9n tiene la verdad absoluta? Yo tengo la m\u00eda y la defiendo cuando discuto, pero s\u00e9 perfectamente que no es m\u00e1s que la m\u00eda y que no existe nada absoluto en el pensamiento. Es muy patrio lo del sectarismo pseudointelectual, pero no deja de ser lamentable e incitador de la intolerancia. No hablamos ni de vieja ni de nueva pol\u00edtica, hablamos de la necesidad de aceptar al que piensa diferente y de construir y disfrutar de un proyecto com\u00fan de libertad donde no sea obligatorio que todos pensemos igual.", "title": "Intolerancia", "url": "https://www.eldiario.es/norte/elblogdepgd/Intolerancia-negociacion-titiriteros-ETA_6_483361672.html", "keywords": "titiriteros,Intolerancia,negociaci\u00f3n,ETA", "date": "2016-02-13", "id": "7749e8a19898dd9bc3045103b8c7b182e1f6ef82", "summary": "Intolerancia es el t\u00edtulo de una de esas pel\u00edculas m\u00edticas del cine pero que nadie ve. La rod\u00f3 David Wark Griffith en 1916 y quiso ser un canto ..."}, {"article": "Actualizado:13/02/2016 17:00h\u00bfQu\u00e9 tienen, o qu\u00e9 hacen, estos quir\u00f3pteros para ser \u00fatiles combatiendo una de las enfermedades que m\u00e1s asustan ahora mismo? Son peque\u00f1os, peludos y a la mayor\u00eda, no nos causa demasiada simpat\u00eda verlos revolotear. Pero, tenerlos cerca puede resultarnos muy \u00fatil. La clave est\u00e1 en su dieta. Pueden comer el 60% de su peso en mosquitos en una s\u00f3la noche. Es como si una persona de 100kilos en una noche comiera 60 kilos de comida. Una barbaridad! Y, ese voraz apetito, ayudar\u00e1 a reducir la plaga de mosquitos que puede transmitir enfermedades como el Zika. De ah\u00ed la necesidad de el darles un buen hogar. Una torre nido como \u00e9sta. El ayuntamiento instalar\u00e1 una veintena en huertos urbanos y en cada una caben 300 ejemplares. La caja se mantiene as\u00ed cerrada y los animales entran por aqu\u00ed , escalan y se refugian, sobretodo, en la parte m\u00e1s alta. Estos mam\u00edferos voladores est\u00e1n ahora hibernando. La idea es que, cuando despierten, en primavera, se instalen en estos nidos para criar y formar colonias. Y que se queden cerca de los huertos, donde hay m\u00e1s vegetaci\u00f3n y humedad y, por tanto, m\u00e1s mosquitos.Y recuerde, los murci\u00e9lagos no son peligrosos ni agresivos. Eso si, mejor no tocarlos porque, como cualquier otra especie salvaje, pueden morder si se les molesta.", "title": "Los murci\u00e9lagos pueden ayudar a combatir el Zika", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-murcielagos-pueden-ayudar-combatir-4753957696001-20160213035500_video.html", "keywords": "pueden,combatir,actualidad-nacional,murcielagos,0_nacional_nacionalmain,ayudar,zika", "date": "2016-02-13", "id": "84400e1e49401818dc2550d230164b2cc15eaf8d", "summary": "\u00bfQu\u00e9 tienen, o qu\u00e9 hacen, estos quir\u00f3pteros para ser \u00fatiles combatiendo una de las enfermedades que m\u00e1s..."}, {"article": "MADRIDActualizado:13/02/2016 12:23hPoca transparencia y muchos ataques hubo el viernes en la comisi\u00f3n de Cultura, donde la responsable del \u00c1rea de Ahora Madrid ten\u00eda que rendir cuentas sobre la contrataci\u00f3n de la C\u00e1tedra y los errores cometidos con la Memoria Hist\u00f3rica. Qued\u00f3 claro que se negoci\u00f3 o pact\u00f3 el contrato con la instituci\u00f3n vinculada a la Universidad Complutense ajustando el presupuesto como un contrato menor (17.999 euros, cuando el l\u00edmite es 18.000) para no sacarlo a concurso p\u00fablico, como desvel\u00f3 este diario, y que no existen expedientes administrativos que justifiquen la excepcionalidad que alegaban para otorgarlo a dedo. Seg\u00fan Mayer, no hay documentos porque no se tramit\u00f3 la contrataci\u00f3n al expirar el convenio con la Complutense. Tampoco cont\u00f3 con las tres ofertas alternativas para garantizar el mejor presupuesto que exige la instrucci\u00f3n municipal en contratos menores. Asegur\u00f3 que no se abon\u00f3 ning\u00fan euro a la C\u00e1tedra que dirige la hija de la primera mujer del dictador cubano Fidel Castro, Mirta N\u00fa\u00f1ez D\u00edaz Balart.Sin embargo, como reconoci\u00f3 la Administraci\u00f3n local y la C\u00e1tedra, la entidad ajena al Ayuntamiento ya realiz\u00f3 labores para se\u00f1alar las 30 primeras calles que se iban a eliminar antes del verano. Eso s\u00ed, sin contrato. No consiguieron noquear los tres partidos de la oposici\u00f3n a Mayer, quien permanecer\u00e1 en su esca\u00f1o con el apoyo de la alcaldesa, pero la dejaron herida de muerte de cara a la opini\u00f3n p\u00fablica. No solo por el \u00aboscurantismo\u00bb de su pol\u00edtica, como lo definieron los concejales de las otras formaciones, sino por los calificativos que le profirieron los encargados de Cultura en el PP, el PSOE y Ciudadanos.A Mayer le cost\u00f3 levantar la cabeza y la mirada. A sus acompa\u00f1antes, los representantes de la comisi\u00f3n de Cultura, Guillermo Zapata, Paco P\u00e9rez y Montserrat Galcer\u00e1n, tambi\u00e9n. Fue la portavoz adjunta de los socialistas (que sustentan con su apoyo al Gobierno de Carmena), Mar Espinar, la m\u00e1s dura. Sobre todo, al comparar el enfrentamiento que hab\u00eda generado la delegada con Patrimonio al retirar el obelisco del Alf\u00e9rez Provisional como \u00abla pataleta de una ni\u00f1a inmadura que pretende incumplir las reglas solo para reafirmarse frente a sus amigos\u00bb.Le doli\u00f3 a Mayer el s\u00edmil y replic\u00f3: \u00abLamento profundamente el insulto perteneciendo al partido que perteneces porque creo que es absolutamente machista\u00bb. Espinar dijo a Mayer que su funci\u00f3n \u00able viene grande\u00bb y le sugiri\u00f3 que siguiera los pasos de su compa\u00f1ero Zapata: \u00ab Le ha marcado el camino, s\u00edgalo. No la votaron para esto\u00bb. En esta l\u00ednea tambi\u00e9n la anim\u00f3 la concejal del PP Isabel Rosell a abandonar su cargo: \u00ab Lo sentimos, se\u00f1ora Mayer, creemos que con sus desatinos usted ya no tiene ninguna credibilidad [...] insultando a los madrile\u00f1os. Asuma su responsabilidad pol\u00edtica y de gobierno y, de una vez por todas, no escurra el bulto y v\u00e1yase a casa\u00bb.Mayer se defendi\u00f3 con el argumento de que, \u00abdurante los a\u00f1os de Gobierno del PP\u00bb, se \u00abincumpli\u00f3 deliberadamente\u00bb la aplicaci\u00f3n de la Ley de Memoria. Cifr\u00f3 en m\u00e1s de 400 las peticiones ciudadanas para cambios de calles que hab\u00edan llegado al Consistorio desde 2007. Bas\u00f3 su comparecencia en la lectura de recortes de peri\u00f3dicos para establecer la cronolog\u00eda de los hechos y asegur\u00f3 que la retirada del monumento al Alf\u00e9rez Provisional y la placa de Jos\u00e9 Garc\u00eda Vara estaban anunciadas desde el Pleno del 22 de diciembre, momento en que se aprob\u00f3 Mayer admite que no hab\u00eda contrato ni expediente para elegir a dedo la C\u00e1tedra \u03a3 La delegada de Cultura reconoce as\u00ed que la elecci\u00f3n del grupo universitario pudo ser irregular.", "title": "Mayer admite que no hab\u00eda contrato ni expediente para elegir a dedo a la C\u00e1tedra", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-mayer-admite-no-habia-contrato-expediente-para-elegir-dedo-catedra-201602131222_noticia.html", "keywords": "mayer,contrato,celia,titiriteros,madrid", "date": "2016-02-13", "id": "b3fd6b6bba189099fc57f868d4ba78e8fd6eae42", "summary": "La delegada de Cultura reconoce as\u00ed que la elecci\u00f3n del grupo universitario pudo ser irregular. El Ayuntamiento apalabr\u00f3 el pago de 17.999 euros"}, {"article": "FERROLActualizado:15/02/2016 13:47hSi hay un lugar donde la construcci\u00f3n naval no tiene secretos, ese es Ferrol. La ciudad no oculta, en d\u00edas gris\u00e1ceos, cicatrices todav\u00eda visibles de la dura reconversi\u00f3n de sus astilleros. Pero a\u00fan deslumbran las astillas de su historia, porque se percibe un ritmo que asciende desde las tranquilas aguas del puerto. Son muchos siglos botando buques de todos los tama\u00f1os. Desde humildes barcos de cabotaje a portaaeronaves, desde antiguos galeones y grandes nav\u00edos de l\u00ednea imperiales a buques civiles y militares que Espa\u00f1a exporta hoy gracias a la m\u00e1s sofisticada tecnolog\u00eda de la era aeroespacial. El astillero del futuro sigue aqu\u00ed.Tal vez no suenan ya en Ferrol la sierra ni el mazo del carpintero junto a la orilla, ni se afana con la brea humeante el calafate. Pero el silencio de los ingenieros ante el ordenador sigue rimando con las grandes soldaduras en los diques, con el zumbido de las gigantescas gr\u00faas (bajo la de Astano cabr\u00eda la portada de la catedral de Santiago) y el estr\u00e9pito de inmensos cascos de acero entrando al agua. Una trainera en el edificio dieciochesco del Museo - MIGUEL MU\u00d1IZGracias a ese pasado Ferrol tiene hoy un centro \u00fanico en Europa: el Museo de Construcci\u00f3n Naval. Est\u00e1 en el Arsenal de la Armada y fue inaugurado en 2008 por los Reyes, pero lo gestiona una Fundaci\u00f3n no militar, de la que particpan Ayuntamiento, astilleros y Armada y que se llama Exponav, cuyo gerente, Jos\u00e9 Mar\u00eda Cardona, recorre con ABC su completa colecci\u00f3n por las dos plantas del viejo edificio dieciochesco. Para albergarlo se ha recuperado un elemento importante del patrimonio industrial: el edificio de Herrer\u00edas, construido en 1781 seg\u00fan las trazas anteriores de Juli\u00e1n S\u00e1nchez Bort (autor de los diques del Arsenal que se construye desde 1726), aprobadas por Carlos III. En sus 32 fraguas se forjaban las piezas met\u00e1licas y las clavazones que manten\u00edan a flote los grandes barcos de la era colonial. El Arsenal del siglo XVIII ten\u00eda 12 gradas de construcci\u00f3n para 12 barcos a la vez, m\u00e1s 4 varaderosY en aquel Arsenal de los 12 Ap\u00f3stoles (as\u00ed se llamaba a la docena de gradas de construcci\u00f3n de nav\u00edos en los tiempos del imperio) y otros cuatro varaderos, se botaban m\u00e1s barcos que en cualquier puerto de la Monarqu\u00eda hisp\u00e1nica en la que dicen que no se pon\u00eda el sol, pero desde luego si hab\u00eda algo nunca se pon\u00eda ni se dejaba quieto era el martillo para agrandar las flotas. El mismo Jorge Juan recibi\u00f3 el encargo real de preparar los arsenales espa\u00f1oles para el futuro inmediato que pasaba, como se vio despu\u00e9s, por guerras con Inglaterra y Francia, entre otros. En Ferrol, pas\u00f3 largas temporadas supervisando los trabajos.Bajo las impresionantes b\u00f3vedas de estas antiguas herrer\u00edas hoy se muestra un recorrido de alto nivel cient\u00edfico, pero tambi\u00e9n de gran impacto divulgativo, sobre una de las actividades humanas que m\u00e1s han cambiado a lo largo de los siglos: la construcci\u00f3n naval. Desde saber qu\u00e9 es un barco hasta el estudio de los planos, el dise\u00f1o de cada una de las piezas, los g\u00e1libos y los m\u00f3dulos hoy usados, que se montan luego en el astillero, el recorrido aborda todas las especialidades necesarias para que una nave flote: m\u00e1s de las que imaginamos. Entramos en camarotes de hoy y de hace tres siglos, y pasamos junto al pecio de una fragata con historia triste, hundida en Vivero en 1810: La Magdalena.La triste historia de la fragata MagdalenaLa Magdalena, construida en Ferrol en 1773, naufrag\u00f3 en 1810 en Vivero, despu\u00e9s de batallar por todo el Cant\u00e1brico durante la Guerra de la Independencia. Murieron 550 personas en aquella ocasi\u00f3n. Los cad\u00e1veres del capit\u00e1n Blas Salcedo y de su hijo aparecieron abrazados. Despu\u00e9s de este hecho las Cortes de C\u00e1diz emitieron la real orden que desde entonces prohib\u00eda que se embarcaran en los buques de guerra padres e hijos, as\u00ed como hermanos, en la misma dotaci\u00f3n. Esta orden, que sigue vigente, impedir\u00eda que un marino tomase decisiones err\u00f3neas basadas en la comprensible preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n de sus allegados. En el caso de la Magdalena no est\u00e1 claro si ocurri\u00f3 eso o el hijo muri\u00f3 al intentar salvar a su padre. En el museo tambi\u00e9n hay aut\u00f3matas que ayudan al visitante a comprenderlo todo: la caja de cuadernas, el canal de hidrodin\u00e1mica, el comportamiento de los buques en medio de las olas (del arrufo y el quebranto, sus dos extremos), simuladores de radar, maquetas de toda \u00e9poca y funci\u00f3n, incluso las que hac\u00edan los \u00abtelecos\u00bb de Madrid para comprobar las interferencias entre las antenas y los cables de los antiguos cruceros.Dibujos de las curvas en la s\u00e1la de g\u00e1libos - MIGUEL MU\u00d1IZNo hay un lugar en el mundo como este, un mecano desmontado de nuestra historia naval que navega por su cuarto siglo. El centro permite al visitante ampliar informaci\u00f3n desde el m\u00f3vil por medio de c\u00f3digos QR asociados a las piezas (y as\u00ed navegar un poco m\u00e1s all\u00e1 por la red de redes). Y profundiza con una biblioteca especializada y centro de investigaci\u00f3n en el que se atesoran planos de m\u00e1s de 60.000 barcos, casi todos civiles y recientes, pero de todo hay. Algunos son todav\u00eda secretos. Hau una lecci\u00f3n de continuidad, de lo que somos y hemos sido trabajando juntos en Espa\u00f1aHay una lecci\u00f3n de continuidad, de lo que somos y hemos sido trabajando juntos en Espa\u00f1a, que viene muy bien al caso. La tripulaci\u00f3n de una pen\u00ednsula, generaciones de marinos y constructores que se encontraron alrededor de las naves y exigen hoy una mirada digna a sus trabajos de mar perdidos.Maqueta de la proa del Pr\u00edncipe de Asturias, junto a modelos de fragatas y cruceros para estudiar las interferencias de las antenas - MIGUEL MU\u00d1IZCuando el ordenador no bastabaLa proa del Pr\u00edncipe de Asturias necesit\u00f3 un modelo 1:100 para dise\u00f1ar la maniobra del ancla, que pod\u00eda clavarse en el casco. Del dise\u00f1o de la regola (la pieza redonda de la que cuelga el ancla) depend\u00eda que la maniobra no terminase da\u00f1ando el buque. Los ordenadores de entonces no pod\u00edan con dise\u00f1os tan complejos y se hac\u00edan mejor a mano, a escala, para observar el comportamiento de las piezas.Al entrar en el museo se pasa por una cuaderna de fragata y junto a los restos de otra. El casco se forraba de cobre para evitar par\u00e1sitos. Moluscos y gusanos que, si no se eliminaban, frenaban en 3 nudos la velocidad del barco o lo devoraban en silencioEl museo reconstruye desde una cubierta de una fragata dieciochesca, con los ca\u00f1ones mezclados con los coys en los que dorm\u00eda la tripulaci\u00f3n, hasta los camarotes modernos de los buques de la Armada actual que, comparados con aquellos, cuentan con todas las comodidades que hoy disfrutan los hombres del mar. El museo utiliza el edificio del siglo XVIII en el que se fund\u00edan piezas met\u00e1licas de los grandes nav\u00edos. Patrimonio industrial de la Ilustraci\u00f3n en Ferrol. Colecci\u00f3n: fondos de la Armada, Baz\u00e1n y Astano forman un conjunto divulgativo y cient\u00edfico \u00fanico en Europa. El museo depende de una fundaci\u00f3n: Exponav. www.exponav.org", "title": "Museo Naval de Ferrol: en los astilleros de la historia", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-museo-naval-ferrol-astilleros-historia-201602131415_noticia.html", "keywords": "museoferrol", "date": "2016-02-13", "id": "868605e2f889a526657feddaac6ff437a21b609f", "summary": "El centro conserva piezas, maquetas y planos de m\u00e1s de tres siglos de evoluci\u00f3n naval en una exposici\u00f3n did\u00e1ctica en el Arsenal hist\u00f3rico"}, {"article": "El barrio levantado entre las calles Castilla y Marqu\u00e9s de la Hermida es probablemente el menos afortunado de Santander, pero est\u00e1 construido sobre un tesoro. Si tenemos en cuenta que se levant\u00f3 sobre el laberinto de islas y regatos que dibujaban las mareas entre los arenales, hay quien podr\u00eda pensar en piratas y cofres enterrados. La realidad es, desgraciadamente, algo menos novelesca, por m\u00e1s que algo tenga que ver con expolios y repartos del bot\u00edn. Es verdad que hay tambi\u00e9n fuego y destrucci\u00f3n, como cuando los bucaneros tomaban Maracaibo, pero no es justo llevar m\u00e1s all\u00e1 la comparaci\u00f3n: hablamos, claro, del incendio del que ahora se cumplen 75 a\u00f1os, y no hubo all\u00ed m\u00e1s asalto que el del viento sur.Hay quien sostiene que Santander es una ciudad con tendencias autodestructivas. En un relato que era un puro lamento, el historiador Jos\u00e9 Luis Casado Soto recordaba varios momentos que pod\u00edan servir de ejemplo de ello: el derribo del castillo del Rey, de los edificios que albergaron las primeras estaciones ferroviarias con que cont\u00f3 la ciudad, de la iglesia del convento de San Francisco, del Teatro Pereda, de la vieja lonja\u2026 Todos destruidos ante la indiferencia, cuando no el aplauso, de quienes compartieron con ellos el espacio urbano. Con esa querencia a devorarse a s\u00ed misma, es f\u00e1cil entender que el incendio de 1941 elevase lo que ya era un completo desastre \u2013la desaparici\u00f3n del centro hist\u00f3rico de una ciudad con ra\u00edces milenarias\u2013 hasta niveles de aut\u00e9ntica hecatombe. Algo as\u00ed como partir de la nada para alcanzar las m\u00e1s altas cotas de la desgracia. Adem\u00e1s de tener tendencias autodestructivas, esta es tambi\u00e9n una ciudad desmemoriada, que suspira por tener algo parecido a una sede del m\u00e1s moderno de los museos madrile\u00f1os, pero para la que su propio museo de prehistoria supone un engorro. Porque quienes dibujaron la nueva ciudad tuvieron, en efecto, la oportunidad de partir de la nada. El centro urbano era un solar y todas las posibilidades estaban abiertas. Pasar\u00e9 aqu\u00ed por alto \u2013que ya es pasar\u2013 las conscuencias sociales que se derivaron de las decisiones all\u00e1 tomadas, porque de lo que estamos hablando es de aquel asunto del tesoro. La zona cero del incendio se concentr\u00f3 en torno a la catedral, sobre ese cerro de Somorrostro que el mismo Casado Soto consideraba la acr\u00f3polis santanderina. Adem\u00e1s de haber sido el centro sobre el que gir\u00f3 durante siglos la vida de la ciudad, esa colina que se mete como una cu\u00f1a en la bah\u00eda era, tambi\u00e9n, un obst\u00e1culo que dificultaba la comunicaci\u00f3n entre el nuevo centro urbano que hab\u00eda crecido a sus pies y la zona destinada al ensanche m\u00e1s modesto de la ciudad, en la vecindad portuaria. El pasaje de Pe\u00f1a fue la soluci\u00f3n dise\u00f1ada antes de que las llamas abrieran camino a soluciones m\u00e1s dr\u00e1sticas: dar un tajo a la monta\u00f1a para colar por \u00e9l las calles de Lealtad e Isabel II.El extra\u00f1o escorzo que hace la calle Ruamayor ya nos da una pista, pero la cicatriz se aprecia con m\u00e1s claridad cuando, desde las escaleras que salvan el desnivel con Isabel II, se mira hacia las que hacen lo mismo entre Lealtad y la catedral: ese espacio es el trozo hurtado al viejo cerro y tambi\u00e9n a la historia de Santander. Porque precisamente ah\u00ed es donde se asentaron los primeros pobladores y donde empez\u00f3 a tomar forma lo que con el paso de los siglos se convertir\u00eda en puerto romano, villa medieval y ciudad m\u00e1s o menos ilustrada. Los barrenos y las excavadoras acabaron con los vestigios de todo aquello, transform\u00e1ndolo en una ingente masa de escombros utilizada despu\u00e9s como relleno para desecar las marismas sobre las que creci\u00f3 Castilla-Hermida.Ya ven, no es una historia de piratas. Si acaso tiene m\u00e1s parecido con esas en las que los criminales ocultan los cad\u00e1veres en los cimientos de alg\u00fan edificio, como forma definitiva de borrar las huellas de sus tropel\u00edas. Todo un caudal arqueol\u00f3gico de incalculable valor utilizado como material de construcci\u00f3n. Quiz\u00e1 crean ustedes que exagero, pero recuerden que adem\u00e1s de tener tendencias autodestructivas, esta es tambi\u00e9n una ciudad desmemoriada, que suspira por tener algo parecido a una sede del m\u00e1s moderno de los museos madrile\u00f1os, pero para la que su propio museo de prehistoria supone un engorro, con una colecci\u00f3n tan extensa y valiosa que nadie sabe d\u00f3nde meter. El caso es que yo tambi\u00e9n preferir\u00eda creer que todo esto es un poco exagerado porque ante esa duda, y con nuestros antecedentes, alguien pod\u00eda pensar que los rellenos y los tesoros enterrados son una buena opci\u00f3n.", "title": "Desmemorias", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/Desmemorias_6_484061600.html", "keywords": "Desmemorias", "date": "2016-02-13", "id": "cd5dcc800ec51b25aa90ef855fde951d325b8cb1", "summary": "Con esa querencia de Santander a devorarse a s\u00ed misma, es f\u00e1cil entender que el incendio de 1941 elevase lo que ya era un completo desastre \u2013la desaparici\u00f3n del centro hist\u00f3rico de una ciudad con ra\u00edces milenarias\u2013 hasta niveles de aut\u00e9ntica hecatombe."}]