[{"article": "Anuncio del espect\u00e1culo de T\u00edteres desde Abajo en la web municipal del Carnaval de Madrid. 17.00. Carnaval de Madrid en el barrio de Tetu\u00e1n. Dos titiriteros exhiben, en medio de una funci\u00f3n, una pancarta en la que se lee: \"Gora Alka-ETA\". Los padres que asist\u00edan a la funci\u00f3n, incluida en la programaci\u00f3n municipal, llaman a la Polic\u00eda Municipal, que detiene a los titiriteros.\"Estamos escandalizados, estupefactos\", explican fuentes del Ayuntamiento de Manuela Carmena, que ha presentado una denuncia por parte de Madrid Destino en los juzgados de plaza de Castilla.Tras la detenci\u00f3n, seg\u00fan explican fuentes municipales, \"los hechos se han puesto en conocimiento de la brigada de informaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional\".De acuerdo con un comunicado del consistorio, la compa\u00f1\u00eda T\u00edteres desde Abajo ha realizado un espect\u00e1culo titulado La bruja y Don Crist\u00f3bal con la siguiente sinopsis: \"La Compa\u00f1\u00eda T\u00edteres desde Abajo revive a Don Crist\u00f3bal Polichinela, ese oscuro personaje de la tradici\u00f3n popular ib\u00e9rica. En esta ocasi\u00f3n, Polichinela llegar\u00e1 a Tetu\u00e1n para imponer su voluntad a base cachiporra. Sin embargo, tambi\u00e9n habitar\u00e1 en estas tierras una bruja que tiene la firme decisi\u00f3n de amar su libertad por encima de todo y no dejarse pisotear por ning\u00fan Don Crist\u00f3bal, por mucho poder que \u00e9ste se arrogue\".El Ayuntamiento explica que \"la Direcci\u00f3n de Programas y Actividades Culturales del Ayuntamiento de Madrid design\u00f3 a un director art\u00edstico para que dise\u00f1ara la programaci\u00f3n del Carnaval, que ha elegido seg\u00fan su criterio 15 actividades, que se suman a una programaci\u00f3n m\u00e1s amplia y participada. Esta obra no hab\u00eda sido visionada con antelaci\u00f3n. En el transcurso del taller, los artistas contratados han realizado acciones ofensivas, completamente fuera de lugar en cualquier contexto y totalmente irrespetuosos con los valores de convivencia, respeto y diversidad propuestos por el Ayuntamiento de Madrid. Los responsables de Madrid Destino presentes han paralizado la representaci\u00f3n en cuanto han sucedido los hechos ofensivos\". La primera intervenci\u00f3n policial ha sido la de los agentes municipales. As\u00ed, el equipo de Gobierno explica que \"la concejal\u00eda de Cultura y Deportes se suma a la denuncia contra la compa\u00f1\u00eda teatral y est\u00e1 estudiando la depuraci\u00f3n de responsabilidades sobre la programaci\u00f3n de este evento\". En el texto de la acusaci\u00f3n se especifica que \"seg\u00fan informa una trabajadora de la empresa, en el curso de la actuaci\u00f3n se han escenificado actos ofensivos y lesivos para la sensibilidad habiendo procedido por la empresa a la paralizaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n\". \"Lamentamos lo sucedido\", prosigue el comunicado municipal, \"y garantizamos que las decenas de actividades del programa festivo del Canaval de Madrid se desarrollar\u00e1n con normalidad durante el fin de semana\".", "title": "Detenidos dos titiriteros por exhibir una pancarta de \"Gora Alka-ETA\" en el Carnaval de Madrid", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/Detenidos-Gora-Alka-ETA-Carnaval-Madrid_0_481202854.html", "keywords": "Alka-ETA,Detenidos,Madrid,Carnaval,Gora", "date": "2016-02-05", "id": "8ef36aa526d40dc8d303f3380bb45f7d630bae22", "summary": "La integrantes de T\u00edteres desde Abajo se encontraban representando la obra 'La Bruja y don Crist\u00f3bal' en la plaza del Canal de Isabel II cuando sacaron la pancartaLa Polic\u00eda Muncipal acudi\u00f3 tras ser llamada por los asistentes a la funci\u00f3n, incluida en la programaci\u00f3n municipal, y detuvo a dos de los participantesEl Ayuntamiento de Madrid se ha mostrado \"estupefacto\" y ha presentado una denuncia por parte de Madrid Destino en los juzgados de plaza de Castilla"}, {"article": "MadridActualizado:05/02/2016 16:11hEl Tribunal Supremo (TS) ha desestimado los recursos presentados por Air Europa y por el Abogado del Estado, en representaci\u00f3n del Ministerio de Empleo, contra la sentencia de la Audiencia Nacional (AN) dictada el 21 de abril de 2014 que anul\u00f3 el despido de 29 pilotos de la aerol\u00ednea.En su fallo, dictado el 24 de noviembre y al que Europa Press ha tenido acceso, la Sala de lo Social del TS hace suyos los pronunciamientos de la AN y ratifica la sentencia de este tribunal, que anul\u00f3 el ERE por vulnerar las garant\u00edas \"anti ERE\" establecidas en el III Convenio Colectivo de Air Europa. El ERE autorizado en marzo de 2012 afect\u00f3 a 129 trabajadores, de ellos 44 pilotos.Las garant\u00edas \"anti ERE\" proh\u00edben incoar un ERE en el escalaf\u00f3n de Air Europa sin acuerdo con la representaci\u00f3n sindical mientras existan vuelos con el indicativo Air Europa o comercializados por Globalia pero operados por otras compa\u00f1\u00edas, es decir vuelos externalizados.Adem\u00e1s, constata que no se aplicaron las cl\u00e1usulas en la designaci\u00f3n de los pilotos afectados por el ERE y que hubo deficiencias en la aportaci\u00f3n de documentaci\u00f3n preceptiva durante el periodo de consultas (no se entregaron las cuentas de Air Europa de 2011) que justificara la medida extintiva.Seg\u00fan convenio, el escalaf\u00f3n que debe considerarse es en orden inverso entre la totalidad de los pilotos de Air Europa, sin distinci\u00f3n de categor\u00edas profesionales (comandantes y copilotos), y que seg\u00fan denunci\u00f3 el Sepla, fue arbitrario.En la pr\u00e1ctica, la anulaci\u00f3n supone que Air Europa debe devolver a estos pilotos su condici\u00f3n laboral previa al despido, as\u00ed como restaurar retroactivamente sus salarios y cotizaciones desde el momento del despido hasta la fecha de hoy.Tras conocerse la sentencia, el Sepla ha celebrado en un comunicado el fallo del alto tribunal y ha confiado en que Air Europa proceda de \u00abinmediato a la readmisi\u00f3n y restituci\u00f3n de los derechos vapuleados a los pilotos afectados por el ERE\u00bb.La Direcci\u00f3n General de Trabajo, dependiente del Ministerio de Empleo, autoriz\u00f3 en marzo del a\u00f1o 2013 a Air Europa a aplicar el ERE planteado por la aerol\u00ednea, propiedad del grupo Globalia, a un total de 129 trabajadores, de ellos 70 del colectivo de tierra, 14 de mantenimiento y 44 pilotos.Casi 50 pilotos afectadosLa AN declar\u00f3 nulo el despido de 29 pilotos de Air Europa y las resoluciones de la Direcci\u00f3n General de Empleo de marzo de 2012 que lo avalaron, y orden\u00f3 su reincorporaci\u00f3n inmediata en sus puestos de trabajo, tras admitir la demanda presentada por los pilotos demandantes y el Sepla.El Sepla-Air Europa present\u00f3 un recurso en abril contra la autorizaci\u00f3n del ERE, dictada antes de la entrada en vigor de la reforma laboral, en la que argumentaron que la Administraci\u00f3n autoriz\u00f3 el ERE de Air Europa sin tener en cuenta que el art. 9 del convenio colectivo proh\u00edbe presentar un ERE mientras tenga servicios externalizados.Hay que recordar que el TS en otra sentencia obliga a Air Europa a abonar las mensualidades de la p\u00f3liza de garant\u00eda de la p\u00e9rdida de licencia temporal o definitiva que dej\u00f3 de abonar desde mayo de 2012 a un colectivo de 252 pilotos, tras admitir el recurso de casaci\u00f3n presentado por el Sepla.Adem\u00e1s, el TS confirm\u00f3 la anulaci\u00f3n de una decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Consultiva Nacional de Convenios Colectivos (CCNCC) de 2013 en la que se estableci\u00f3 una reducci\u00f3n del 8,47% de los salarios a los tripulantes de cabina (TCP) de Air Europa y la inaplicaci\u00f3n del complemento de incapacidad temporal derivado de contingencias comunes y profesionales.", "title": "Air Europa tendr\u00e1 que readmitir a 29 pilotos despedidos en 2012", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-europa-tendra-readmitir-29-pilotos-despedidos-2012-201602051610_noticia.html", "keywords": "europa,despidos", "date": "2016-02-05", "id": "5dc66e8b9687274b122db28b491dca012c5892c3", "summary": "El TS rechaza el \u00faltimo recurso de la aerol\u00ednea y constata que no se aplicaron las cl\u00e1usulas en la designaci\u00f3n de los pilotos afectados por el ERE"}, {"article": "@AlopezdemiguelMADRID.- \"Hoy hemos conseguido una victoria realmente significativa que ha tra\u00eddo una sonrisa a mi cara\". El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, celebraba este viernes el fallo del Grupo de Trabajo sobre Detenciones Arbitrarias de la ONU, que ha dado la raz\u00f3n al periodista australiano en su causa contra Reino Unido y Suecia. Naciones Unidas ha estimado que la detenci\u00f3n de Assange, que durante cinco a\u00f1os y medio ha sufrido diferentes formas de privaci\u00f3n de libertad, es \"arbitraria\", por lo que Assange y sus abogados exigen que ambos pa\u00edses cesen de inmediato en su intento de capturarle, algo a lo que estos se niegan. Baltasar Garz\u00f3n: \"Es una de las resoluciones m\u00e1s contundentes que he le\u00eddo\". De hecho, Assange ha calificado de \"insulto\" la respuesta del Gobierno brit\u00e1nico a este veredicto, poco despu\u00e9s de que el ministro de Exteriores de Reino Unido, Philip Hammod, tildara de \"rid\u00edculas\" las conclusiones de Naciones Unidas. Hammod afirma que el dictamen de la ONU \"no cambia nada\", a lo que el periodista australiano contesta que es \"jur\u00eddicamente vinculante\", y que Naciones Unidas insiste en que la situaci\u00f3n que ha vivido es \"ilegal\". \"He pasado cinco a\u00f1os y medio arrestado a pesar de que no hab\u00eda cargos en mi contra\", sosten\u00eda Assange, reconociendo que ha sido una situaci\u00f3n \"dif\u00edcil\". Desde la Embajada de Ecuador en Londres, en la que encontr\u00f3 asilo hace m\u00e1s de tres a\u00f1os y medio, el fundador de WikiLeks ha intervenido telem\u00e1ticamente en una rueda de prensa de sus abogados y colaboradores en el Frontline Club de la capital brit\u00e1nica para valorar el fallo, que puede servir como elemento de presi\u00f3n al Gobierno brit\u00e1nico, pero que a priori no parece suficiente para garantizar que sea liberado.La defensa de Assange decidi\u00f3 pedir la intervenci\u00f3n de la ONU en septiembre de 2014. Tres de los cinco miembros del panel de Naciones Unidas han votado a favor de dar la raz\u00f3n al periodista australiano, y s\u00f3lo una de ellos se ha opuesto. Sin embargo, las autoridades brit\u00e1nicas insisten en que lo detendr\u00e1n y ser\u00e1 deportado a Suecia si pone un pie fuera de la embajada.Tras varios cambios en la causa, Suecia persigue a Assange por la supuesta comisi\u00f3n de un delito de violaci\u00f3n, mientras \u00e9l se declara inocente. Teme que el verdadero fin de la justicia sueca sea extraditarlo a Estados Unidos, donde se mantiene abierto otro proceso penal contra Assange por la actuaci\u00f3n de WikiLeaks. Es probablemente el pa\u00eds m\u00e1s perjudicado por las revelaciones de esta web, que han demostrado cientos o miles de casos de vulneraci\u00f3n de derechos humanos, torturas o corrupci\u00f3n. Veh\u00edculo policial a las puertas de la Embajada de Ecuador en Londres, en la que Julian Assange se encuentra recluido. REUTERS Garz\u00f3n: \"Ning\u00fan organismo internacional puede amparar esta situaci\u00f3n\" El exjuez Baltasar Garz\u00f3n, hoy responsable de la defensa de Assange y presente en la rueda de prensa, cargaba contra el Ejecutivo brit\u00e1nico sin citarlo expl\u00edcitamente. \"Parece que algunos Gobiernos no lo saben, pero la existencia de estos grupos de trabajo es decisi\u00f3n de la Asamblea General y sus decisiones son imperativas y universales\", afirmaba.Garz\u00f3n ha sostenido que esta resoluci\u00f3n es \"una de las m\u00e1s contundentes\" que ha conocido en toda la historia de este grupo, y deja claro que la privaci\u00f3n de libertad de Assange es \"arbitraria\" e \"incompatible con la presunci\u00f3n de inocencia\". \"Ning\u00fan organismo internacional puede amparar esta situaci\u00f3n ni un minuto\", zanjaba.", "title": "Julian Assange: \"Hoy hemos conseguido una victoria importante\"", "url": "http://www.publico.es/internacional/julian-assange-hoy-hemos-conseguido.html", "keywords": "hemos,conseguido,Julian,Assange,Hoy", "date": "2016-02-05", "id": "7e2942221aa21881f963573c3165d32538da7dd0", "summary": "Tras el veredicto del Grupo de Trabajo sobre Detenciones Arbitrarias de Naciones Unidas en favor del fundador de WikiLeaks, el coordinador de su defensa, el exmagistrado Baltasar Garz\u00f3n, asegura que las decisiones de la ONU \"son imperativas y universales\", por lo que Reino Unido y Suecia deben desistir de arrestar al periodista australiano."}, {"article": "MADRIDActualizado:05/02/2016 08:07hNuestras piezas dentales, tal y como sucede con el resto de nuestro organismo, est\u00e1n pobladas de bacterias. Unos microorganismos que, junto a distintas prote\u00ednas, forman la placa dental, capa endurecida en la base de dientes y muelas que favorece la aparici\u00f3n de la caries. Y ahora, gracias a un nuevo estudio dirigido por investigadores del Instituto Forsyth en Cambridge (EE.UU.), los cient\u00edficos podr\u00e1n ver d\u00f3nde se localiza cada bacteria en esta placa y c\u00f3mo interact\u00faa con el resto de bacterias.Como explica Gary Borisy, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Proceedings of the National Academy of Sciences\u00bb, \u00abla secuenciaci\u00f3n del ADN ha hecho un gran trabajo a la hora de mostrarnos qu\u00e9 bacterias habitan en la cavidad oral. Sin embargo, tambi\u00e9n ha dejado un gran vac\u00edo en nuestro conocimiento del microbioma. Y es que si no sabemos qu\u00e9 bacterias se encuentra pr\u00f3ximas, es decir, cu\u00e1l est\u00e1 junto a cu\u00e1l y d\u00f3nde se localizan, \u00bfc\u00f3mo podemos conocer la forma en que interact\u00faan?\u00bb.De ah\u00ed la importancia de este nuevo estudio, cuyos resultados, resaltan los autores, \u00abson cr\u00edticos para aumentar nuestro conocimiento sobre c\u00f3mo interact\u00faan las bacterias y clarificar su papel tanto en nuestra salud como en nuestras enfermedades\u00bb.\u2018Erizos\u2019 en la bocaPara llevar a cabo el estudio, los investigadores utilizaron una novedosa t\u00e9cnica de microscop\u00eda de fluorescencia y secuenciaci\u00f3n del ADN que posibilit\u00f3 la elaboraci\u00f3n de un mapa en alta resoluci\u00f3n de las bacterias de la placa dental. Y gracias a este mapa, los cient\u00edficos pueden ahora observar d\u00f3nde se localiza cada bacteria y, por tanto, c\u00f3mo interact\u00faa con sus vecinas.Como refiere Gary Borisy, \u00abhasta ahora cont\u00e1bamos con un \u00edndice con el nombre de los lugares, pero sin un mapa. Nuestro estudio nos proporciona el mapa, lo que nos permitir\u00e1 responder a importantes cuestiones sobre la relaci\u00f3n entre la bacteria y el organismo. Y en \u00faltimo t\u00e9rmino, tambi\u00e9n nos ayudar\u00e1 a conocer el efecto que tienen estas bacterias sobre nuestra salud general\u00bb. Nuestro estudio nos ayudar\u00e1 a conocer el efecto que tienen las bacterias de la placa dental sobre nuestra salud general Gary BorisyEs m\u00e1s; la nueva t\u00e9cnica de imagen empleada en el estudio tambi\u00e9n puede ser utilizada para el estudio de la microbiota de otras partes del organismo, como podr\u00edan ser el intestino o la piel. Como concluyen los autores, \u00aben nuestro estudio hemos observado que las bacterias en la boca forman estructuras que hemos bautizado con el nombre de \u2018erizos\u2019 y cuya organizaci\u00f3n sugiere las funciones que desempe\u00f1an estas bacterias en su \u2018comunidad\u2019\u00bb.", "title": "El mapa de las bacterias de la placa dental", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-investigadores-estadounidenses-elaboraran-mapa-bacterias-placa-dental-201602050322_noticia.html", "keywords": "placa,bacterias,dental", "date": "2016-02-05", "id": "4bcd7277f0d45513af90de14c021adf2cb06bd79", "summary": "Obtenido por microscop\u00eda electr\u00f3nica y secuenciaci\u00f3n del ADN, permite localizar a las bacterias y ver c\u00f3mo interact\u00faan con sus vecinas"}, {"article": "Con la funci\u00f3n de 'Medea' en el Palacio de Festivales de Cantabria, una de las \u00faltimas de la gira teatral de la obra, Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n ir\u00e1 despidi\u00e9ndose de la protagonista de la tragedia griega de Eur\u00edpides en su versi\u00f3n de S\u00e9neca y adaptada por Andr\u00e9s Lima. Este personaje, uno de los favoritos de su carrera, nos habla de la dicotom\u00eda amor-dolor y reflexiona sobre lo m\u00e1s profundo del ser humano, desde un texto de 2.500 a\u00f1os de antig\u00fcedad que podr\u00eda estar escrito antes de ayer. Tras 'Medea', la actriz prepara nuevos proyectos, en los que seguir\u00e1 reivindicando la importancia de los grandes personajes femeninos.\u00bfQu\u00e9 hace a los mitos atractivos para los espectadores de cualquier \u00e9poca? Como bien dec\u00eda Jung, la mitolog\u00eda griega es el inconsciente colectivo de una sociedad. Tambi\u00e9n Joseph Campbell, un experto en el tema, abund\u00f3 en ello y dijo que la representaci\u00f3n del mito es algo as\u00ed como la catarsis colectiva y lo que ahonda realmente en lo m\u00e1s profundo del ser humano. Es el espejo en el que como colectivo nos vemos representados. Est\u00e1n ah\u00ed todas las pasiones humanas, todos los dilemas morales, \u00e9ticos, personales, pol\u00edticos. Est\u00e1 todo ah\u00ed. Y el hecho de que sigamos represent\u00e1ndolos 2.500 a\u00f1os despu\u00e9s demuestra que todav\u00eda nos seguimos mirando en ese espejo.En 'Medea', la protagonista mata a sus hijos por la desesperaci\u00f3n que le causa el desamor de Jas\u00f3n. Las noticias de sucesos est\u00e1n llenas de Medeas y Jasones\u2026Es que siguen ocurri\u00e9ndonos las mismas cosas y seguimos movi\u00e9ndonos por id\u00e9nticos impulsos. El ser humano es el mismo desde que apareci\u00f3 en la Tierra. Y aunque la obra nos habla de esos casos tan extremos, no hace falta que una madre mate a sus hijos para que sea una Medea. Tambi\u00e9n podemos identificar comportamientos cercanos y de personas que est\u00e1n en nuestro entorno porque hay Medeas que son madres que utilizan a sus hijos como armas arrojadizas en las relaciones de pareja, ante un despecho, un abandono o una ruptura. Es la identificaci\u00f3n del dolor que te lleva a perder la raz\u00f3n y justificar cualquier acto, incluida la venganza, para cometer actos terribles como esos.Interpret\u00f3 esta misma obra en el patio de la Biblioteca Men\u00e9ndez Pelayo de Santander el pasado verano dentro del ciclo 'Noches en la Biblioteca' de la UIMP. \u00bfQu\u00e9 tal la experiencia de actuar all\u00ed con gente encaramada a los muros, como en el teatro de hace siglos?Y en las rejas y en los balcones\u2026 Fue precioso, la verdad. No me lo esperaba as\u00ed. Yo lo hab\u00eda visualizado como un lugar m\u00e1s privado, como el claustro de una iglesia\u2026 Y de repente me vi ah\u00ed como en medio de la plaza p\u00fablica\u2026 Dije: \"\u00a1Guau! \u00a1A ver c\u00f3mo hacemos!\". Porque tambi\u00e9n se sumaba la gente que pasaba por la calle, que dices, bueno, van a estar aqu\u00ed escuchando a una se\u00f1ora dando voces\u2026 Y de repente se produjo ese silencio fant\u00e1stico. Mientras ten\u00eda a la gente tan cerca de m\u00ed, poder mirarles a los ojos y contarles directamente la tragedia de Medea fue algo incre\u00edble. Porque adem\u00e1s, la idea inicial, el leitmotiv de ese ciclo es hacer lecturas dramatizadas de textos. Pero yo ya no pod\u00eda hacer una simple lectura dramatizada porque estoy en un punto en el que no puedo leer en el libreto los p\u00e1rrafos de Medea. A m\u00ed me brotan solos. Entonces es una mezcla entre lectura y dramatizaci\u00f3n real, un poco la encarnaci\u00f3n de la Medea que estoy haciendo. Tan bonita fue la experiencia que este viernes pasado me pidieron hacerla aqu\u00ed en el Teatro del Barrio. Y lo repet\u00ed porque le hab\u00eda contado a Andr\u00e9s Lima lo preciosa que fue la experiencia en Santander y me anim\u00f3 a repetirla. Me tir\u00e9 a la piscina y sali\u00f3 muy bien tambi\u00e9n. Medea refleja el dolor que hace perder la raz\u00f3n y justificar cualquier acto, incluso los m\u00e1s terribles \u00bfDespu\u00e9s de tantos a\u00f1os de profesi\u00f3n sigue sintiendo el gusanillo antes de salir a escena?S\u00ed, siempre, siempre, por supuesto. Es la carga de adrenalina absolutamente imprescindible para poder arrancar y m\u00e1s en el umbral de dolor tan alto que tiene esta Medea cuando arrancamos. Porque ella empieza gritando desgarradamente, tan arriba que si no tuviera esa carga y estuviera tan pancha, no podr\u00eda hacerlo.\u00bfEn qu\u00e9 ha cambiado Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n respecto a la joven actriz que se hizo popular con 'Bajarse al moro'?Pues que la vida ha ido haciendo su trabajo. Y la experiencia, el trabajo, el entrenamiento constante, conocer cada vez mejor tu instrumento y saber sacarle las notas que necesitas, confiar m\u00e1s en \u00e9l. Pero sobre todo que la vida ha ido cavando\u2026\u00bfEs cierto el t\u00f3pico de que no hay papeles interesantes en el cine para mujeres de m\u00e1s de cuarenta?La verdad es que es un hecho. Yo de repente me encontr\u00e9 a los treinta y cinco cuando acababa de tener a mi beb\u00e9 que en el primer trabajo que me ofrecieron, que por supuesto acept\u00e9 (r\u00ede), me pusieron una hija interpretada por una actriz que ten\u00eda 27 a\u00f1os. As\u00ed que pas\u00e9 de ser la chica de la pel\u00edcula a ser la madre de la chica de la pel\u00edcula, pero sin transici\u00f3n. Pas\u00e9 de ser el objeto de deseo a la madre del objeto de deseo. Hay un tiempo, como un agujero negro entre los 35 y los 55 que no saben muy bien qu\u00e9 hacer con nosotras. Te colocan directamente con hijas no ya adolescentes, sino mayorcitas. Y luego esperan a ver si puedes hacer de abuela porque como tener a una mujer protagonista a los cincuenta a\u00f1os es algo bastante inusual\u2026 Pero mira, estoy feliz porque por suerte en octubre me voy a rodar una historia de mujeres que precisamente rondan la cincuentena y somos las tres protagonistas.\u00bfSe puede contar algo?Es una comedia con algo de drama que dirige Patricia Ferreira. Con Carmen Machi y Adriana Ozores.Machi tambi\u00e9n participa en El Teatro de la Ciudad, la iniciativa de la que forma parte 'Medea'\u2026\u00a1S\u00ed, claro! Carmen ha hecho Ant\u00edgona. Lo que pasa es que ellos por cuesti\u00f3n de fechas han tenido que terminar hace un par de semanas en Las Palmas. En este proyecto tres directores, Andr\u00e9s Lima, Miguel del Arco y Alfredo Santol, se unen para abordar la tragedia. Cada uno elige una: Andr\u00e9s la Medea, Miguel la Ant\u00edgona y Alfredo Edipo Rey. Primero hicimos un trabajo com\u00fan de talleres y durante ocho meses nos dedicamos a investigar sobre el mundo de la tragedia y poco a poco cada uno va enfoc\u00e1ndose en la suya y de ah\u00ed surge cada espect\u00e1culo. Hemos compartido un espacio com\u00fan, la escenograf\u00eda en la que han transcurrido las tres tragedias y la ra\u00edz de los tres espect\u00e1culos es com\u00fan, aunque luego cada uno ha tenido su propia personalidad y el mundo particular de cada director, l\u00f3gicamente. Aitana S\u00e1nchez Gij\u00f3n se pone a las \u00f3rdenes de Andr\u00e9s Lima en su \u00faltimo trabajo teatral. Este s\u00e1bado se celebran los Goya y usted fue presidenta de la Academia de Cine entre 1999 y 2000. \u00bfHay alguna manera de ocupar ese cargo sin llevarse continuos varapalos?(R\u00ede). Pues no lo s\u00e9\u2026 Es una responsabilidad que siempre est\u00e1 llena de maremotos y conflictos y bueno, est\u00e1 bien ser el centro de atenci\u00f3n. Significa que importa lo que ocurra en la Academia y en nuestro cine, pero realmente puede llegar a ser bastante ingrato.Se muestra siempre muy cr\u00edtica con el tema del IVA cultural. \u00bfTiene alguna esperanza de verlo bajar en un futuro pr\u00f3ximo?\u00a1S\u00ed! En cuanto cambie el Gobierno. \u00a1Claro! Eso y no solo el IVA. Es un factor especialmente dram\u00e1tico pero la pol\u00edtica cultural en general. Aunque tambi\u00e9n he de decirte que en la campa\u00f1a electoral no he o\u00eddo a ninguno de los pol\u00edticos hablar del tema de la Cultura. Pedro S\u00e1nchez lo mencion\u00f3 as\u00ed de pasada en el debate con Rajoy y esa fue la \u00fanica referencia a este mundo. La pol\u00edtica cultural no es prioritaria para ning\u00fan partido. Pero en cualquier caso, espero que haya alguna diferencia.\u00bfQu\u00e9 les dir\u00eda a los siguen pensando que el cine espa\u00f1ol es un reducto de privilegiados que vive de subvenciones?Es incre\u00edble que a estas alturas haya que seguir hablando de este tema, pero as\u00ed es\u2026 \"\u00bfT\u00fa sabes que en mi profesi\u00f3n el 80% de los actores est\u00e1n en paro?\". Eso les dir\u00eda.\u00bfTiene alg\u00fan papel favorito en su trayectoria?Pues hay muchos personajes que han sido determinantes para mi crecimiento como actriz. En teatro te podr\u00eda hablar de 'Las Criadas', de la Maggie de 'La gata sobre el tejado de zinc caliente', de 'La Chunga', de 'Un Dios Salvaje' y de esta Medea sin ninguna duda. Y en cine o en TV, 'La Regenta' fue un hito importante para m\u00ed. \u00a1Y las comedias tambi\u00e9n! 'Bajarse al moro' o 'Boca a boca'. Porque a pesar de que me encante sufrir haciendo tragedia tambi\u00e9n me gusta mucho la comedia (r\u00ede). La actriz considera a Medea como uno de los mejores papeles de su carrera. \u00bfC\u00f3mo es esa conexi\u00f3n que se produce con Carmelo G\u00f3mez que se nota cuando los vemos actuar juntos?Carmelo creo que es uno de los mejores actores de este pa\u00eds y trabajar con \u00e9l es tener la mitad del trabajo hecho. Hemos actuado tantas veces juntos desde tan j\u00f3venes que realmente conocemos muy bien los resortes el uno del otro y a m\u00ed me inspira mucho.Juan Diego y Alicia Hermida fueron dos de sus mentores. \u00bfHay alg\u00fan consejo, alguna ense\u00f1anza suyas a\u00fan presente para usted?En los dos, evidentemente. Primero, Alicia, que me cogi\u00f3 muy jovencita. Y su manera de hacernos entrar en los personajes, en las improvisaciones que nos planteaba, verla a ella como actriz recitar a Lorca. La tengo como a mi primera gran maestra y no s\u00e9 decirte algo espec\u00edfico, pero hay un poso que se me ha quedado de ella. Y de Juan lo mismo, recuerdo con mucho cari\u00f1o que me fue regalando los tomos completos de Stanislavski. Siempre dec\u00eda: \"Ninguno de nosotros somos imprescindibles. Pero olv\u00eddate de eso de la humildad. T\u00fa aqu\u00ed tienes que estar por derecho. Es verdad que nadie te necesita pero si est\u00e1s aqu\u00ed tienes que llevar la cabeza bien alta. Eso de la humildad\u2026\".H\u00e1blenos de sus futuros proyectos, adem\u00e1s de ese rodaje en octubre.Despu\u00e9s de Santander, llevamos 'Medea' a Lugo y Cuenca y terminamos con las funciones. Una semana despu\u00e9s voy a empezar los ensayos de la obra 'La rosa tatuada' de Tennessee Williams para el Teatro Mar\u00eda Guerrero de Madrid, que ser\u00e1 dirigida por Carme Portaceli, donde interpreto otro gran personaje femenino. Y luego arranco con la serie 'Velvet' tambi\u00e9n a finales de este mes.As\u00ed que hay muchas cosas en el panorama.Muchas cosas, por suerte.", "title": "\"La pol\u00edtica cultural no es prioritaria para ning\u00fan partido\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/politica-cultural-prioritaria-partido_0_481202596.html", "keywords": "prioritaria,politica,partido,cultural", "date": "2016-02-05", "id": "7f530820df32ec3adfe7cfbee7c7dfa9d174b097", "summary": "El rodaje de una comedia con Adriana Ozores y Carmen Machi y la obra de teatro 'La rosa tatuada' de Tennessee Williams, sus proyectos m\u00e1s inminentesLa sala Argenta del Palacio de Festivales de Cantabria acoge este s\u00e1bado una funci\u00f3n de 'Medea' protagonizada por la actriz y dirigida por Andr\u00e9s Lima"}, {"article": "Corresponsal en S\u00e3o PauloActualizado:05/02/2016 21:44hUna nueva alarma en Brasil sobre el zika est\u00e1 preocupando a m\u00e9dicos brasile\u00f1os. Seis j\u00f3venes infectados por el mosquito en la ciudad de Niteroi, ciudad separada por un puente a R\u00edo de Janeiro, desarrollaron una forma severa del s\u00edndrome Guillain-Barr\u00e9, que compromete el sistema nervioso. Algunos tuvieron par\u00e1lisis completa y dos de ellos se encuentran al borde de la muerte en el hospital de la Universidad Federal Fluminense (UFF). La enfermedad es provocada por el mosquito Aedes aegypti, vector que tambi\u00e9n es transmisor del dengue y la fiebre chikungunya. Antes de la epidemia de zika, el hospital recib\u00eda cinco pacientes al a\u00f1o con ese s\u00edndrome, y este a\u00f1o fueron 10 en enero, y 6 en febrero. La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ya hab\u00eda detectado la correlaci\u00f3n entre el zika y el s\u00edndrome, pero lo que est\u00e1 llamando la atenci\u00f3n en los casos de Niteroi es la gravedad y el peligro de muerte. \u00abHemos visto casos asociados al zika que parecen ser m\u00e1s severos, con lesi\u00f3n de axonios (extensi\u00f3n de los neuronios que conducen impulsos nerviosos), que los casos de Guillain-Barr\u00e9\u00bb, explic\u00f3 al portal G1 el m\u00e9dico Osvaldo Nascimento, coordinador de investigaci\u00f3n de la UFF y director de la Academia Brasile\u00f1a de Neurolog\u00eda de R\u00edo. El hospital de la UFF es un centro de referencia en Am\u00e9rica Latina en el estudio de enfermedades del sistema nervioso, pero est\u00e1 enfrentando problemas, porque no tiene recursos financieros ni equipos para esa nueva demanda.\u00abA\u00fan sabemos muy poco sobre c\u00f3mo el zika causa la Guillain-Barr\u00e9, como el motivo por el que algunos tienen una reacci\u00f3n menos severa y otros evolucionan hacia cuadros m\u00e1s graves\u00bb, cuestiona el m\u00e9dico que forma parte de una red de investigadores de R\u00edo creada contra la epidemia por la Fundaci\u00f3n de Amparo a la Investigaci\u00f3n de R\u00edo (Faperj). Seg\u00fan el neur\u00f3logo brasile\u00f1o, lo que llama atenci\u00f3n en los casos que est\u00e1 acompa\u00f1ando es que lo raro, como casos graves y de muerte, se est\u00e1 volviendo frecuente. Uno de esos casos graves es el de un joven que est\u00e1 completamente paralizado, que respira entubado y se comunica s\u00f3lo con los ojos. \u00abEs desesperante\u00bb, dice el m\u00e9dico, que tiene un caso igual de una mujer y no tiene m\u00e1s camas para recibir otro paciente con esos s\u00edntomas. \u00abSi llega otro m\u00e1s no tenemos c\u00f3mo atenderlo\u00bb, lamenta Nascimento, que tiene pacientes internados hace a\u00f1os con otros problemas neurol\u00f3gicos serios. Un tratamiento como \u00e9ste es caro, m\u00e1s de 11 mil euros por d\u00eda, y recuperar al paciente es s\u00f3lo la primera parte de un proceso que toma a\u00f1os de rehabilitaci\u00f3n con asistencia especializada. Preocupaci\u00f3nLa gravedad de los casos en adultos en Niteroi, es una nueva preocupaci\u00f3n para Brasil, que se prepara para recibir turistas en agosto, para los Juegos Ol\u00edmpicos. Niteroi, es una ciudad vecina a R\u00edo y separada apenas por un puente muy conocido y transitado, lo que ya representa un riesgo para la sede ol\u00edmpica. Marco de la ingenier\u00eda brasile\u00f1a, el puente de 13km conecta las dos ciudades con un tr\u00e1nsito de 150 mil veh\u00edculos por d\u00eda. Actualmente los brasile\u00f1os vienen acompa\u00f1ando con resignaci\u00f3n las noticias de otros pa\u00edses que le han recomendado a las mujeres embarazadas que no viajen al pa\u00eds. Brasil enfrenta desde noviembre una epidemia de casos de microcefalia provocados por zika, que ya llegan a 4.180, superando de lejos el promedio anual de 300 registros. Los beb\u00e9s, la mayor\u00eda en el norte del pa\u00eds, nacen con una malformaci\u00f3n cerebral, que les reduce el tama\u00f1o del cr\u00e1neo a menos de 33 cent\u00edmetros, gener\u00e1ndoles problemas de audici\u00f3n, visi\u00f3n, neurol\u00f3gicos y motrices.El Gobierno est\u00e1 realizando esfuerzos para contener el avance de la epidemia, pero ha tenido dificultades para controlarla en \u00e1reas m\u00e1s pobres, donde estanques de agua favorecen la reproducci\u00f3n del mosquito. La generaci\u00f3n de ni\u00f1os con zika ya est\u00e1 provocando una serie de problemas sociales y debates.", "title": "El zika produce un s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 m\u00e1s grave en R\u00edo de Janeiro", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-zika-produce-sindrome-guillain-barre-mas-grave-201602051705_noticia.html", "keywords": "brasil,sindrome,zika", "date": "2016-02-05", "id": "f83db661444a12088896598a7addd06e7685c8e4", "summary": "La enfermedad registrada en j\u00f3venes enciende una nueva y alarmante preocupaci\u00f3n en Brasil"}]