[{"article": "MADRID.- El presidente de Telef\u00f3nica, C\u00e9sar Alierta, ha avisado este lunes de que no existe una formaci\u00f3n profesional y universitaria adaptada a lo que ser\u00e1n los puestos de trabajo que se demandar\u00e1n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y que se concentrar\u00e1n en el \u00e1mbito digital. As\u00ed lo ha indicado en el marco de una jornada sobre el Programa de Empleabilidad Joven de la Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, en la que ha avisado que lo que viene \"no es otra recesi\u00f3n, sino un mundo diferente y digital\". Alierta, que incluso ha dicho que los modelos de previsi\u00f3n econ\u00f3mica que utilizan las grandes instituciones internacionales y que se basan en una econom\u00eda cl\u00e1sica \"ya no valen\", ha recalcado que actualmente se siguen impartiendo formaci\u00f3n tanto profesional como universitaria para una econom\u00eda diferente a la actual. Frente a la formaci\u00f3n para aprender oficios, por ejemplo, el presidente de Telef\u00f3nica ha advertido de que existen 140.000 demandantes de formaci\u00f3n digital que no tienen respuesta desde el lado de la oferta. \"Si tuvieran formaci\u00f3n digital tendr\u00edan un empleo\", ha afirmado en tanto que, ha asegurado, que \"si a un chico se le ense\u00f1a a programar, en seis meses tiene trabajo\". En Espa\u00f1a ya existe una demanda para cubrir 140.000 puestos de trabajo relacionados con el \u00e1mbito digital que no est\u00e1n siendo cubiertos por falta de profesionales con la cualificaci\u00f3n adecuada. \"En los pr\u00f3ximos a\u00f1os el 30% de las plantillas tiene que ser gente con conocimientos digitales, decenas de millones de puestos de trabajo que no existen, y todo eso pasa por la educaci\u00f3n\", ha insistido. Por \u00faltimo, a la hora de medir las responsabilidades, el presidente de Telef\u00f3nica ha dicho que \"el sector p\u00fablico ayuda mucho en esta tarea, pero la responsabilidad es del privado\".", "title": "Alierta afirma que 140.000 empleos del \u00e1mbito digital no se cubren por la falta de la cualificaci\u00f3n adecuada", "url": "http://www.publico.es/economia/alierta-afirma-140-000-empleos.html", "keywords": "empleo juvenil,afirma,140,000,Paro juvenil,empleos,Alierta", "date": "2016-02-29", "id": "6b175cfa10cc857f6d269249b7687becbf244ee5", "summary": "El presidente de Telef\u00f3nica sostiene que \"si a un chico se le ense\u00f1a a programar, en seis meses tiene trabajo\"."}, {"article": "MADRIDActualizado:29/02/2016 11:27hLa aplicaci\u00f3n de la pena de muerte tiene consecuencias fatales en Ir\u00e1n. El n\u00famero de ejecuciones en el primer semestre de 2015, por ejemplo, provoc\u00f3 la muerte de casi 700 personas. Aunque el caso del que informa \u00abThe Independent\u00bb posee una relevancia especial por su gravedad. Seg\u00fan el medio brit\u00e1nico, todos los habitantes varones de un pueblo del pa\u00eds persa han sufrido la pena capital por su implicaci\u00f3n en el tr\u00e1fico de drogas. El nombre de la localidad no ha sido se\u00f1alado, pero una representante gubernalmental ha confirmado la noticia, sobre la que tambi\u00e9n ha indicado: \u00abHoy cada ni\u00f1o es un potencial traficante de drogas, tanto para buscar venganza por las muertes de sus padres como para dar sustento financiero a sus familias, como resultado de la falta de apoyo del Gobierno\u00bb. Las declaraciones son de Shahindokht Molaverdi, responsable de Asuntos de la Mujer y la Familia. Como se\u00f1ala \u00abThe Independent\u00bb en su art\u00edculo, citando a especialistas en la defensa de los derechos humanos, la aplicaci\u00f3n de la pena de muerte no resuelve el problema del tr\u00e1fico de drogas en Ir\u00e1n. Adem\u00e1s y seg\u00fan fuentes oficiales citadas por el mismo medio brit\u00e1nico, un 74% de las ejecuciones en el pa\u00eds persa caen sobre presos por ese tipo de delito.", "title": "Ir\u00e1n ejecuta a todos los hombres de un pueblo por delitos de tr\u00e1fico de drogas", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-iran-ejecuta-todos-hombres-pueblo-delitos-trafico-drogas-201602291127_noticia.html", "keywords": "iran,ejecuciones,droga", "date": "2016-02-29", "id": "8c35c359c61f112c6584a90010c3ebcaa727765a", "summary": "El nombre de la localidad no ha sido se\u00f1alado, pero una representante gubernalmental ha confirmado la noticia"}, {"article": "MADRID.- Eroski ha alcanzado un acuerdo para la venta de un paquete de hasta 36 hipermercados a la cadena de distribuci\u00f3n Carrefour por un importe m\u00e1ximo de 205 millones de euros, seg\u00fan ha informado este lunes el grupo de distribuci\u00f3n vasco. Carrefour subrogar\u00e1 las condiciones laborales de los trabajadores, por lo que la operaci\u00f3n, a la espera de la aprobaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC), contempla el mantenimiento de todos los puestos de trabajo. La venta, que se engloba dentro del Plan Estrat\u00e9gico de Eroski para fortalecer sus negocios prioritarios, tendr\u00e1 un impacto positivo en la rentabilidad del grupo a medio plazo. La directora general de Red Comercial de Eroski, Rosa Carabel, ha valorado positivamente la transacci\u00f3n con la que se concluyen las operaciones de desinversi\u00f3n contempladas en el plan de saneamiento de la red de hipermercados y supermercados. \"A partir de ahora recuperaremos progresivamente el ritmo de aperturas de supermercados propios y seguiremos acelerando la expansi\u00f3n de tiendas franquiciadas\", ha resaltado. Las tiendas incluidas en esta operaci\u00f3n son: los hipermercados de Algeciras, Antequera, Ceuta, Fuengirola, Roquetas de Mar y V\u00e9lez-M\u00e1laga, en la regi\u00f3n Sur. En el arco mediterr\u00e1neo, los centros de Aguilas, Amposta, Cornell\u00e1, Cullera, Denia, dos en Lorca, Murcia, Ondara, Orihuela, Sa Coma, San Javier, Sant Cugat, Santa Pola, Son Cotoner y Terrasa. En la zona Este, los hipermercados de Huesca y Jaca y en la cornisa cant\u00e1brica, los centros de Lal\u00edn, Lugones, Mieres y Santander. En la zona Centro, los hipermercados de Albacete, Ciudad Real, Cuenca, Logro\u00f1o, Manzanares, Valladolid, Segovia y Zamora. La operaci\u00f3n implica tambi\u00e9n el traspaso de 22 gasolineras y 8 galer\u00edas comerciales asociadas a estos establecimientos. El lote supone el 8,5% de las actuales ventas de Eroski El grupo ha explicado que en pr\u00f3ximos ejercicios se llevar\u00e1n a cabo nuevas aperturas de tiendas propias y franquiciadas, as\u00ed como la remodelaci\u00f3n de parte de la red actual al modelo comercial 'contigo' que actualmente est\u00e1 aportando crecimientos en torno al 7% en ventas, lo que permitir\u00e1 neutralizar la salida de este lote de hipermercados, que supone un 8,5% de las ventas. Si se incluyen las ventas de combustible en las gasolineras, la operaci\u00f3n supone el 10,9% de las ventas. Adicionalmente, Eroski acometer\u00e1 el cierre de su hipermercado en Xativa durante los pr\u00f3ximos meses. Seg\u00fan el grupo, la salida de este lote de tiendas da por concluidas las operaciones de desinversi\u00f3n del grupo en su red comercial de distribuci\u00f3n alimentaria, y en lo sucesivo, la gesti\u00f3n de la red incluir\u00e1 aperturas, cierres o remodelaciones de tiendas, inherentes a la gesti\u00f3n habitual de una red comercial. En esta operaci\u00f3n, Eroski ha sido asesorada por el equipo de Corporate Finance de Deloitte Financial Advisory, y por el despacho DJV Abogados. Tras esta operaci\u00f3n de saneamiento, Eroski cuenta con una red comercial en el negocio alimentario de 53 hipermercados y 1.288 supermercados, de los cuales 467 son franquiciados en toda Espa\u00f1a, adem\u00e1s de 19 cash&carry. La estrategia de expansi\u00f3n de la red comercial de Eroski, con 95 aperturas durante el pasado ejercicio, est\u00e1 focalizada en el formato de supermercados de proximidad.", "title": "Eroski vende un lote de 36 hiper a Carrefour por 205 millones", "url": "http://www.publico.es/economia/eroski-vende-lote-36-hiper.html", "keywords": "hiper,36,vende,distribuci\u00f3n,Eroski,lote", "date": "2016-02-29", "id": "16e1be6298ed66679c1c158f18f2b5aed0283159", "summary": "El grupo vasco concluye las operaciones de saneamiento de su red comercial de distribuci\u00f3n alimentaria"}, {"article": "CORRESPONSAL EN JERUSAL\u00c9NActualizado:29/02/2016 20:25hIr\u00e1n sigue contando votos tras las elecciones del viernes, pero los primeros resultados no oficiales apuntan al cambio tanto en el Parlamento como en la Asamblea de Expertos, ya que los inmovilistas ceden ante el empuje de moderados y reformistas. Los primeros comicios desde la entrada en vigor del acuerdo nuclear muestran tambi\u00e9n la diferencia entre una capital entregada al discurso del presidente Has\u00e1n Rohani y unas zonas rurales que mantienen su respaldo a la ortodoxia de los ayatol\u00e1s. Eso s\u00ed, al hablar de cambios en Ir\u00e1n solo se menciona hasta el momento la pol\u00edtica econ\u00f3mica y la nueva apuesta por la apertura de puertas a las inversiones extranjeras. El resto de cambios internos con los que sue\u00f1an muchos de los votantes consultados en los \u00faltimos d\u00edas no figuran ni en la agenda.Con el 90 por ciento escrutado en la circunscripci\u00f3n de la capital, la lista \u00abOmid\u00bb (esperanza), que los reformistas tuvieron que formar a \u00faltima hora tras sufrir miles de descalificaciones incluyendo a candidatos moderados e incluso conservadores, ha obtenido los 30 esca\u00f1os que estaban en disputa en Teher\u00e1n. Un \u00e9xito rotundo que dejar\u00eda fuera de la C\u00e1mara al consuegro del L\u00edder Supremo y exportavoz del Parlamento, Hadad Adel, cabeza de lista del sector conservador que ocupa el lugar treinta y uno.El \u00e9xito arrollador se repite tambi\u00e9n en la Asamblea de Expertos, \u00f3rgano formado por 88 cl\u00e9rigos que entre sus funciones est\u00e1 la de designar al L\u00edder Supremo, en la que el expresidente Hashemi Rafsanyani, un moderado, es el m\u00e1s votado en Teher\u00e1n junto a Rohan\u00ed. Los principales nombres de la lista ultra habr\u00edan quedado fuera. Rafsanyani us\u00f3 las redes sociales para decir que \u00abnadie puede resistir la voluntad de la mayor\u00eda de la gente y, sea quien sea, a quien la gente no quiere, tiene que apartarse\u00bb. Chasco para los radicalesEl expresidente apunta a dirigir de nuevo esta Asamblea en la que, a la espera de datos definitivos, no estar\u00e1n su actual m\u00e1ximo responsable, el ayatol\u00e1 Mohammad Yazdi, ni su mano derecha, ayatol\u00e1 Mesbah Yazdi, l\u00edder espiritual de Mahmud Ahmadineyad, representantes del sector m\u00e1s duro que perder\u00edan sus asientos. La \u00fanica figura radical que entrar\u00eda ser\u00eda Ahmad Jannati, que figura el puesto d\u00e9cimo quinto entre los 16 cl\u00e9rigos de la circunscripci\u00f3n capitalina. Cuantos m\u00e1s religiosos moderados haya en este \u00f3rgano, m\u00e1s opciones tienen los ciudadanos de so\u00f1ar con mantener la actual pol\u00edtica de apertura a Occidente ya que en sus manos estar\u00e1 la elecci\u00f3n del pr\u00f3ximo L\u00edder Supremo, la persona que realmente dirige los destinos del pa\u00eds. Aunque todo depende del estado de salud durante los pr\u00f3ximo ocho a\u00f1os del actual Gu\u00eda, Al\u00ed Jamenei, que tiene 76 a\u00f1os.El triunfo absoluto en Teher\u00e1n contrasta con los resultados en el resto del pa\u00eds donde se mantiene un equilibrio entre las dos corrientes. El fuerte filtro de candidatos impuesto por el Consejo de Guardianes \u2014que sigue en manos del sector radical y que puede tambi\u00e9n vetar leyes\u2014 juega en contra de las aspiraciones de unos reformistas y moderados que necesitar\u00e1n el apoyo de independientes, como el actual portavoz Ali Lariyani, para poder marcar la agenda frente a unos conservadores que seguir\u00e1n teniendo fuerte peso en la C\u00e1mara, seg\u00fan los datos que llegan desde las provincias. Un c\u00e1lculo de Reuters muestra un Parlamento compuesto por 79 diputados reformistas y moderados, 106 conservadores y 44 independientes, los asientos restantes se decidir\u00e1n en una segunda vuelta a celebrar en abril o mayo. La econom\u00eda ha sido el tema central de la campa\u00f1a. Las elecciones han sido una especie de plebiscito sobre la pol\u00edtica de acercamiento a Occidente puesta en marcha por Rohani con el pacto nuclear y el presidente sale reforzado de cara a los dos pr\u00f3ximos a\u00f1os en los que se juega su posible reelecci\u00f3n en 2018. \u00abLa gente demostr\u00f3 su poder una vez m\u00e1s y dio credibilidad y fuerza al Gobierno\u00bb, afirm\u00f3 el presidente.", "title": "El avance reformista impulsar\u00e1 la apertura econ\u00f3mica de Ir\u00e1n", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-avance-reformista-impulsara-apertura-economica-iran-201602290902_noticia.html", "keywords": "reformista,avance,economica,apertura,iran", "date": "2016-02-29", "id": "8338a264a14075c794034d0d4de443e0ee390449", "summary": "Los cambios sociales y pol\u00edticos todav\u00eda no figuran en la agenda del presidente Rohan\u00ed"}, {"article": "Argentina y varios fondos de inversi\u00f3n acreedores han firmado un principio de acuerdo que abre la v\u00eda para resolver una disputa judicial que dura ya 15 a\u00f1os, anunci\u00f3 hoy el mediador en estas gestiones.El abogado Daniel Pollack inform\u00f3 en un comunicado de que el litigio \"est\u00e1 en camino de ser resuelto\" a partir del acuerdo firmado anoche entre el fondo NML y otras firmas que llevaron a Argentina a los tribunales por bonos que entraron en cese de pagos en 2001. Seg\u00fan el mediador, Argentina abonar\u00e1 a estos fondos acreedores la cantidad de 4.653 millones de d\u00f3lares para cerrar el caso, \"tanto en el distrito del sur de Nueva York (donde se llevaba la causa) como en todo el mundo\".\"Este es un paso gigante para un largo litigio, pero no el \u00faltimo\", aclar\u00f3 Pollack, que record\u00f3 algunas de las condiciones puestas por Argentina cuando hizo una propuesta a los fondos acreedores el 5 de febrero.Entre ellas se incluyen que el principio de acuerdo sea aceptado por el Parlamento argentino y que queden derogadas dos leyes que imped\u00edan abonar sumas a los fondos que hab\u00edan llevado a Argentina ante los tribunales.Adem\u00e1s, dice el comunicado, Argentina quiere recurrir a los mercados financieros internacionales para cubrir con deuda lo que debe abonar por este litigio, y los fondos acreedores se comprometen a no interferir en esas gestiones.Los bonos que formaban parte de este litigio quedaron en cese de pagos cuando Argentina anunci\u00f3 su \"default\" en 2001, en medio de una grave crisis financiera, pero no entraron en las reestructuraciones de 2005 y 2010.Las gestiones de mediaci\u00f3n entraron en una nueva fase, m\u00e1s pr\u00f3xima a la soluci\u00f3n del conflicto, a ra\u00edz de que asumiera la Presidencia de Argentina Mauricio Macri, lo que flexibiliz\u00f3 las opciones y permiti\u00f3 allanar el camino hacia el acuerdo final.\"Me da un gran placer anunciar que la batalla campal entre la Rep\u00fablica Argentina y Elliott Management, dirigida por Paul E. Singer, est\u00e1 ahora en camino de ser resuelta\", afirm\u00f3 el mediador.Elliot es la firma en la que est\u00e1 integrada NML, el fondo de inversi\u00f3n que, junto con Aurelius, ten\u00edan las posiciones mayores en la deuda reclamada y que se hab\u00edan mostrado menos dispuestas a llegar a un arreglo.El 5 de febrero, Pollack anunci\u00f3 que dos de los fondos de inversi\u00f3n que formaban parte de este litigio hab\u00edan aceptado la propuesta del Gobierno de Buenos Aires, pero entre ellos no se encontraban NML ni Aurelius.El mediador dijo en su comunicado que si se completan los pasos para firmar el acuerdo Elliot, Aurelius, Davidson Kempner y Bracebridge Capital recibir\u00e1 el 75 % de las sumas reclamadas, incluyendo el capital principal y los intereses.Tambi\u00e9n recibir\u00e1n un pago para cerrar los litigios en tribunales distintos a los de Nueva York \"y determinados costes legales y gastos incurridos por ellos durante estos quince a\u00f1os\".El mediador fue designado por el juez Thomas Griesa, que llev\u00f3 la causa desde un principio, en vista de que Argentina, bajo el Gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez, se negaba a cumplir con sus sentencias, que favorec\u00edan a los fondos de inversi\u00f3n.Pollack dijo que para este paso fue fundamental el presidente Macri, que desde que fue elegido, en noviembre pasado, se dispuso a cambiar la \"negativa direcci\u00f3n\" en la que hab\u00eda entrado el caso, as\u00ed como la actitud del equipo negociador argentino.Pero tambi\u00e9n destac\u00f3 el papel del millonario Paul E. Singer, que se involucr\u00f3 personalmente en este tema. \"Fue un negociador duro pero justo\", agreg\u00f3 el mediador.Pollack calcula que todos los pasos para cerrar definitivamente este acuerdo quedar\u00e1n completados en un plazo de seis semanas.Todav\u00eda quedan pasos legales pendientes por otras firmas que posteriormente se sumaron a la demanda inicial, pero Pollack se\u00f1al\u00f3 que el acuerdo firmado anoche resuelve el 85 % de los reclamos de esos acreedores.", "title": "Macri acepta pagar 4.600 millones de d\u00f3lares a los fondos buitre enfrentados a Argentina", "url": "https://www.eldiario.es/economia/Mediador-anuncia-acuerdo-Argentina-acreedores_0_489601680.html", "keywords": "anuncia,Mediador,acreedores,acuerdo,Argentina", "date": "2016-02-29", "id": "cbd51a0106b639af7eae8bf2cd7d9e9e8f7ea85b", "summary": "El mediador anuncia un acuerdo entre Buenos Aires\u00a0y varios fondos acreedores que deber\u00e1 ser ratificado por el Parlamento argentinoArgentina recurrir\u00e1 a los mercados financieros internacionales para cubrir con deuda lo que debe abonar por el\u00a0litigio"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/03/2016 11:28hLa Agencia Espacial Europea (ESA) no solo quiere volver a la Luna, quiere quedarse en ella. El organismo ha anunciado su prop\u00f3sito de construir una base permanente en nuestro sat\u00e9lite natural, la primera jam\u00e1s levantada. La instalaci\u00f3n formar\u00eda parte del proyecto global de la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS) y estar\u00eda abierta a pa\u00edses de todo el mundo que quieran participar. El objetivo es que la humanidad pueda explotar los metales, minerales y agua helada disponibles en la Luna. El Centro Europeo de Astronautas, con sede en la ciudad alemana de Colonia, ya ha comenzado a trabajar en el ambicioso proyecto, que podr\u00eda llevarse a cabo en 20 a\u00f1os. \u00abMi intenci\u00f3n es construir una base permanente en la Luna, una estaci\u00f3n abierta a diferentes estados miembros de todo el mundo\", ha asegurado Jan W\u00f6rner, director de la ESA. \u00abEstar\u00edan incluidos los estadounidenses, los rusos, los chinos, los indios, los japoneses, e incluso otros pa\u00edses con menores contribuciones\u00bb, ha a\u00f1adido. El mensaje clave es utilizar los numerosos recursos existentes en el sat\u00e9lite. \u00abHemos encontrado hielo en los polos lunares, y \u00e1reas expuestas constantemente a la luz del d\u00eda. Estos lugares nos pueden ofrecer los recursos que necesitamos para la construcci\u00f3n y el sostenimiento de los astronautas en la base lunar\u00bb, explica Bernard Foing, director del Grupo Internacional de Exploraci\u00f3n Lunar.Las principales amenazas para cualquier base lunar son la radiaci\u00f3n solar y c\u00f3smica, micro meteoritos y las temperaturas extremas. Pero el cient\u00edfico irland\u00e9s Aidan Cowley propone utilizar el propio suelo lunar para construir c\u00fapulas protectoras: \u00abUna de las ideas que se nos ocurri\u00f3 fue que pod\u00edamos utilizar este material en tres dimensiones para construir una estructura o m\u00f3dulo lunar habitable; y creemos que se puede hacer, es posible. Nuestro concepto es que un veh\u00edculo robot aterrice en la superficie de la luna, e infle una especie de c\u00fapula hinchable que sirva de base para construir la capa protectora que proteger\u00e1 a los astronautas en su interior sin peligro\u00bb. \u00abEs decir, se coloca una capa de polvo que, posteriormente sellaremos, a\u00f1adiremos otra capa de polvo encima y repetiremos la mismo operaci\u00f3n hasta que se haya construido cualquier tipo de estructura que queramos\u00bb, detalla Cowley. Los cient\u00edficos buscan lugares con rocas y polvo similares a la superficie lunar, como el parque volc\u00e1nico de Eifel, cerca de Colonia, para simular las condiciones lunares. La humanidad nunca ha estado de forma permanente en la Luna, pero los responsables del proyecto creen que es perfectamente viable y recuerdan las misiones Apolo, que demostraron en su tiempo que, con el compromiso suficiente, es posible dar un paso de gigante. \u00abLo hicimos en la d\u00e9cada de los sesenta en un plazo de diez a\u00f1os. As\u00ed que hoy con una tecnolog\u00eda mucho m\u00e1s desarrollada, estamos m\u00e1s que preparados para conseguirlo de nuevo\u00bb, dice Andreas Mogensen, astronauta de la ESA. Eso s\u00ed, no ocurrir\u00e1 ma\u00f1ana. La ESA reconoce que se necesitan a\u00fan 20 a\u00f1os por lo menos hasta que la tecnolog\u00eda est\u00e9 lista para hacerlo posible. \u00abSe trata de un gran ciclo de desarrollo que se tiene que volver a reiniciar, desde los cohetes que nos lleven a la \u00f3rbita, hasta las naves espaciales que transporten a los astronautas a la luna y les ayuden a aterrizar. Y luego, por supuesto, las bases que permanecer\u00e1n en la luna. Toda esta tecnolog\u00eda en bloque hay que ponerla en marcha\u00bb, explica Morgensen. Los chinos planean una misi\u00f3n para la recogida de muestras de la Luna. Rusia, por su parte, est\u00e1 desarrollando un m\u00f3dulo de aterrizaje rob\u00f3tico con el apoyo de la ESA, y la c\u00e1psula Ori\u00f3n de la NASA deber\u00eda estar volando alrededor de la Luna antes de 2020. En busca de vida en MarteSin tener que esperar tanto, este mes de marzo la misi\u00f3n ExoMars se pondr\u00e1 en marcha hacia el Planeta rojo, en busca de signos de metano. A bordo llevar\u00e1 un instrumento llamado NOMAD para analizar la composici\u00f3n de la atm\u00f3sfera de Marte, y el metano, en particular. \u00abEl metano es importante porque en la Tierra se le vincula a los procesos biol\u00f3gicos. No existe evidencia tangible suficiente como para poder decir si hay o ha habido vida en Marte\u00bb, explica Anne Carine Vandaele,uno de los cient\u00edficos responsables del proyecto.Varios instrumentos de diferentes misiones han medido ya metano en Marte, pero quedan a\u00fan muchas inc\u00f3gnitas sin resolver en esas mediciones. ExoMars tratar\u00e1 de aclarar de una vez por todas el problema del metano mediante el uso de instrumentos espec\u00edficos para este gas.", "title": "Europa quiere construir una base permanente en la Luna", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-europa-quiere-construir-base-permanente-luna-201602291051_noticia.html", "keywords": "construir,europa,quiere,permanente,base", "date": "2016-02-29", "id": "e0b504db418cfacfe115471d5a96938105507fa5", "summary": "Abierta a pa\u00edses de todo el mundo, su objetivo ser\u00e1 explotar los metales, minerales y agua helada disponibles en nuestro sat\u00e9lite natural"}, {"article": "MADRIDActualizado:29/02/2016 18:11hCada a\u00f1o se diagnostican en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de 25.000 nuevos casos de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata, el tipo de tumor m\u00e1s prevalente en la poblaci\u00f3n masculina. Sin embargo, y contrariamente a como suele suceder en la mayor\u00eda de tipos de c\u00e1ncer, el de pr\u00f3stata puede ser un tumor de lento crecimiento, por lo que supone un riesgo muy peque\u00f1o para la salud. De hecho, como muestra un estudio llevado a cabo por investigadores de la Universidad de Ottawa (Canad\u00e1), la mitad de los casos de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata crecen de forma lenta, por lo que los pacientes, dado que su salud no se ve en un principio amenazada, no requieren de la administraci\u00f3n de tratamientos agresivos \u2013caso de la cirug\u00eda, la quimioterapia y de la radioterapia.Como explica Rodney Breau, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Canadian Medical Association Journal\u00bb, \u00ablas evidencias recientes sugieren que el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata de bajo grado puede crecer de forma muy lenta, lo que implica que la mayor\u00eda de los pacientes no necesitan en realidad ning\u00fan tipo de tratamiento. Algunos pacientes pueden vivir muchos a\u00f1os, cuando no toda su vida, sin que el tumor se expanda. Por ello, si seguimos de cerca a estos pacientes, siempre podremos tratar el tumor en caso de que se incremente el riesgo\u00bb.Es decir, \u00absi el tumor no progresa, los pacientes pueden evitar unos tratamientos que resultan innecesarios, caso de la cirug\u00eda o de la radioterapia, que pueden conllevar efectos secundarios como la incontinencia, la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil y problemas intestinales\u00bb, indica el director del estudio.Sin efectos secundariosPara llevar a cabo el estudio, los autores evaluaron los historiales m\u00e9dicos de 47 varones c\u00e1ncer de pr\u00f3stata de bajo grado entre los a\u00f1os 2008 y 2013. Y de acuerdo con los resultados, la tasa de supervivencia asociada a la vigilancia activa \u2013esto es, el seguimiento minucioso del paciente sin la administraci\u00f3n de tratamiento hasta que se constate un aumento del riesgo de morbilidad o mortalidad asociadas al tumor\u2013 se increment\u00f3 desde un 32% en 2008 hasta un 68% en 2013. Es m\u00e1s; en torno a un 59% de los pacientes sometidos a vigilancia activa durante los cinco a\u00f1os del estudio no requirieron de ning\u00fan otro enfoque terap\u00e9utico.Los autores citan el ejemplo de Stephen Wilson, paciente de 56 a\u00f1os en el que se contempl\u00f3 \u00fanicamente la vigilancia activa cuando fue diagnosticado del tumor en 2012. Y como refiere el propio paciente, \u00abcuando oyes la palabra que empieza por \u2018c\u2019 entras en p\u00e1nico. Tienes que vivir sabiendo que est\u00e1 ah\u00ed, pero hay un soporte cient\u00edfico que me permite hacerlo sin ning\u00fan problema. Ya han pasado tres a\u00f1os y me encuentro bien; la vigilancia activa ha sido la opci\u00f3n adecuada para m\u00ed\u00bb. El c\u00e1ncer de pr\u00f3stata de bajo grado puede crecer de forma muy lenta, por lo que la mayor\u00eda de los pacientes no necesitan ning\u00fan tipo de tratamiento Rodney BreauDe hecho, como apunta Rodney Breau, \u00abnuestro estudio confirma que el diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata no implica necesariamente que el paciente deba necesitar tratamiento. Los m\u00e9dicos pueden mantener los beneficios de la monitorizaci\u00f3n del tumor y, a la vez, reducir los da\u00f1os potenciales del sobretratamiento. Adem\u00e1s, los resultados tambi\u00e9n muestran que la mayor\u00eda de los pacientes que acabaron recibiendo tratamiento lo hicieron por un cambio en el tumor, no por la ansiedad que sufr\u00edan los afectados\u00bb.Vigilar mejor que tratarEn definitiva, y a la luz de las evidencias, el enfoque m\u00e1s apropiado para el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata de lento crecimiento es la vigilancia activa, esto es, la realizaci\u00f3n de pruebas peri\u00f3dicas para detectar cualquier posible cambio en el riesgo asociado al tumor y, de ser as\u00ed, administrar tratamiento.Como concluye Octav Cristea, co-autor del estudio, \u00aben la actualidad, la mayor\u00eda de los pacientes est\u00e1n evitando tratamientos innecesarios, y esto supone un cambio radical en el paradigma del tratamiento de esta enfermedad. Adem\u00e1s, hay m\u00e1s estudios en desarrollo que, como el nuestro, constatar\u00e1n este hecho, por lo que espero que la vigilancia activa se convierta en el tratamiento est\u00e1ndar global para los pacientes con c\u00e1ncer de pr\u00f3stata de bajo grado\u00bb.", "title": "La mayor\u00eda de los casos de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata pueden ser vigilados sin requerir tratamiento", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-mayoria-casos-cancer-prostata-pueden-vigilados-sin-requerir-tratamiento-201602291803_noticia.html", "keywords": "vigilancia,prostata,cancer", "date": "2016-02-29", "id": "e9410075f461c5a5b0dc14c7bcc107ead39f63c1", "summary": "La mitad de los tumores crecen de forma lenta, por lo que inicialmente no necesitan ni cirug\u00eda, radioterapia o quimioterapia."}, {"article": "MADRIDActualizado:01/03/2016 00:46hNi este a\u00f1o ni el anterior se han comportado como un a\u00f1o t\u00edpico de temperaturas. 2015 se convirti\u00f3 en el a\u00f1o m\u00e1s c\u00e1lido de todo el registro hist\u00f3rico de temperaturas y el invierno de 2016, tras un oto\u00f1o c\u00e1lido y seco, apunta en la misma direcci\u00f3n. Pero si el comportamiento climatol\u00f3gico de la Semana Santa fuera como los vividos en los \u00faltimos 35 a\u00f1os, ya podr\u00edamos saber el tiempo que har\u00e1. No es una predicci\u00f3n exacta, como recuerda la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda, pero s\u00ed un buen an\u00e1lisis que nos permite aventurar c\u00f3mo podr\u00eda ser una Semana Santa t\u00edpica de marzo. As\u00ed, seg\u00fan este estudio hist\u00f3rico, entre el 20 y el 28 de marzo es probable que tengamos que sacar el paraguas aunque disfrutaremos de temperaturas suaves. Las precipitaciones entre 1981 y 2015 fueron frecuentes, con una media de entre tres y cuatro d\u00edas de lluvias. De acuerdo con ese registro, las temperaturas ser\u00e1n m\u00e1s suaves en el sur del pa\u00eds, con una media entre 12 y 14 grados, aproxim\u00e1ndose a los 16 en zonas de costa) y m\u00e1s fr\u00eda en la meseta norte, con una media de 8 grados (m\u00e1ximas pr\u00f3ximas a los 14 grados y m\u00ednimas que bajan hasta los 3 grados).", "title": "La Semana Santa ser\u00e1 lluviosa si se cumple el comportamiento de los \u00faltimos 35 a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-semana-santa-sera-lluviosa-si-cumple-comportamiento-ultimos-35-anos-201602292222_noticia.html", "keywords": "prevision,tiempo,santa,semana", "date": "2016-02-29", "id": "04c1627266b8eab8b44808891390dfeb7a791e87", "summary": "La temperatura oscilar\u00e1 entre los 12 y los 14 grados en la mitad sur peninsular y los 8 grados en el norte, seg\u00fan un estudio de la AEMET"}, {"article": "Actualizado:29/02/2016 02:09hDiego Andr\u00e9s Garc\u00eda viaj\u00f3 con dos amigos a Cuba (m\u00e1s cuatro d\u00edas en Panam\u00e1) en el verano de 2015. Los tres fueron con sus mochilas, durmieron en casas particulares, viajaron en taxi... Y lo grabaron todo. Diego nos ha contado su experiencia, y ha compartido su v\u00eddeo con nosotros. -\u00bfQu\u00e9 tenemos que saber para coger la mochila y aterrizar en La Habana con los deberes hechos?-Ten\u00edamos reservado el alojamiento de La Habana y el de Vi\u00f1ales, que era nuestro siguiente destino. El resto lo \u00edbamos organizando en el transcurso del viaje, aunque hab\u00edamos mirado algunas cosas en internet.-\u00bfQu\u00e9 presupuesto necesitamos para un mes \u00abmochilero\u00bb en Cuba?-Nosotros estuvimos casi un mes y nos salio por 900 euros (m\u00e1s los billetes), aunque tambien estuvimos cuatro d\u00edas en Panam\u00e1 que es m\u00e1s caro.-\u00bfD\u00f3nde dormimos? \u00bfEn hotel o en casas particulares?En casas particulares. Es la mejor forma para conocer la situaci\u00f3n del pa\u00eds de cerca. Los cubanos se portan muy bien con los turistas, te dan buena comida y generalmente las casas son c\u00f3modas (todas en las que estuvimos ten\u00edan aire acondicionado). Las primeras las buscamos en internet, pero el resto las conseguimos por recomendaci\u00f3n de los propios cubanos de las casas a las que \u00edbamos. Nos preguntaban a qu\u00e9 sitio \u00edbamos a ir despu\u00e9s y nos dec\u00edan alguna casa. Los taxistas tambi\u00e9n te recomiendan.Fontana, un restaurante privado abierto recientemente en La Habana - AFP PHOTO/YAMIL LAGE-\u00bfD\u00f3nde comemos?-Lo m\u00e1s barato para matar el hambre son pizzas (peque\u00f1as) y jugos que venden en peque\u00f1as tiendas y que salen tirados de precio. Pero cuando ten\u00edamos mas tiempo y \u00abcom\u00edamos sentados\u00bb encontr\u00e1bamos men\u00fas entre los 5 y los 8 CUC que inclu\u00edan de todo (y pod\u00edas pedir m\u00e1s si te quedabas con hambre). El plato m\u00e1s frecuente es el arroz con pollo condimentado con frijoles, aguacate, pl\u00e1tano, mango... Tambi\u00e9n es muy com\u00fan el arroz con langosta (con el mismo condimento).-\u00bfQu\u00e9 debemos tener en cuenta para viajar por la isla?-Nosotros hicimos casi todos los trayectos en coche particular (taxis). Tambi\u00e9n puedes hacerlo en autob\u00fas, pero no tuvimos buena experiencia ya que tard\u00f3 mas de la cuenta y no era tan c\u00f3modo como esper\u00e1bamos. Adem\u00e1s, el precio era pr\u00e1cticamente el mismo. Los taxistas te suelen ofrecer un precio muy superior al real, por lo que tienes que negociar siempre.-\u00bfQu\u00e9 destinos recomend\u00e1is en Cuba?Nuestro recorrido fue de un extremo de la isla al otro. Visitamos La Habana, Vi\u00f1ales, Cienfuegos, Trinidad, Santiago, Camag\u00fcey, Baracoa, Ciego de \u00c1vila, Cayo Coco y Varadero. Los sitios m\u00e1s aut\u00e9nticos para nosotros fueron La Habana, Vi\u00f1ales, Trinidad, Baracoa y Cayo Coco (playas impresionantes).-\u00bfQu\u00e9 moneda llev\u00e1steis? \u00bfQu\u00e9 consejos nos d\u00e1is para manejarnos con el cambio?-En Cuba hay dos monedas. La Moneda Nacional (peso cubano) y el CUC (peso convertible cubano). 1 CUC equivale a 25 pesos en moneda nacional. Hay que tener cuidado porque, si ven que eres turista, te intentar\u00e1n cobrar todo m\u00e1s caro. Por ejemplo, las pizzas nos costaban doce pesos en moneda nacional (45 cent.), pero si \u00edbamos a un sitio m\u00e1s tur\u00edstico la misma pizza nos pod\u00eda costar 4 cuc.Turistas se toman fotos en la entrada del restaurante \u00abLa Bodeguita del Medio\u00bb en La Habana Vieja - EFE/Ernesto Mastrascusa-\u00bfAlg\u00fan problema de seguridad?-Ninguno. En Cuba respetan mucho al turista y en ning\u00fan momento tuvimos sensaci\u00f3n de inseguridad. Por ejemplo, hab\u00eda d\u00edas que cog\u00edamos un taxi para hacer excursiones a playas y sitios m\u00e1s perdidos. Nos costaba 30 cuc aproximadamente y eran trayectos de 2 horas ida y 2 horas de vuelta. El taxista paraba en los sitios que le dec\u00edamos, nos dejaba en alguna playa, nos esperaba las horas que fueran y luego nos llevaba de vuelta a casa. Dej\u00e1bamos los m\u00f3viles, la c\u00e1mara y todo en su coche sin ninguna preocupaci\u00f3n y nunca tuvimos ning\u00fan percance. El \u00fanico sitio peligroso fue durante los carnavales de La Habana, por el tema de los carteristas y la cantidad de gente que hab\u00eda, pero est\u00e1bamos advertidos y fuimos sin m\u00f3viles y sin nada de valor en los bolsillos.-\u00bfC\u00f3mo fue vuestra relaci\u00f3n con la gente?-Muy gratificante en reglas generales. La gente ten\u00eda interes por conocer nuestras vidas y nosotros las suyas. Los cubanos son gente muy extrovertida, en seguida te invitan a su casa y eso hizo que entabl\u00e1ramos muchas nuevas amistades. Lo peor era que dada la situacion del pa\u00eds y compartiendo el idioma muchas veces se aprovechaban para liarte y que les compraras cosas o intentaban timarte.\u00bfQuieres compartir tu experiencia viajera con nosotros? Puedes contactarnos en Twitter o en Facebook.", "title": "C\u00f3mo organizar un viaje por Cuba con poco dinero", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/caribe/abci-como-organizar-viaje-cuba-poco-dinero-201602290208_noticia.html", "keywords": "cuba,viajar,consejos", "date": "2016-02-29", "id": "d20475f9ba52ddf20d0e58c33a5f2dd7383feff1", "summary": "Un espa\u00f1ol cuenta (con im\u00e1genes y con palabras) todos los trucos que emple\u00f3 durante un mes inolvidable"}]