[{"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 10:18hLa expectaci\u00f3n era m\u00e1xima en todo el planeta. A las 16:30, hora espa\u00f1ola, miles de cient\u00edficos, periodistas y p\u00fablico interesado en general se conectaron al \u00abstreaming\u00bb de la National Science Foundation para escuchar lo que ten\u00edan que decir los cient\u00edficos de la colaboraci\u00f3n LIGO, dos detectores gemelos operados por el MIT y el Caltech y cuya principal misi\u00f3n es la de localizar las esquivas ondas gravitacionales predichas hace justo un siglo por la Relatividad General de Einstein. Muchos dudaban. Otros, sin embargo, llevaban semanas enteras recopilando rumores, mails furtivos y todo tipo de indicios indirectos que hablaban de un hallazgo hist\u00f3rico.Y en efecto, as\u00ed fue. \u00ab Se\u00f1oras y se\u00f1ores, hemos detectado ondas gravitacionales. Por fin lo hemos conseguido. Proceden de dos agujeros negros en plena colisi\u00f3n\u00bb , afirm\u00f3 David Reitze, director ejecutivo de Ligo, nada m\u00e1s tomar el micr\u00f3fono. \u00abFue exactamente como predijo Einstein -a\u00f1adi\u00f3 el investigador-. La se\u00f1al procede de dos agujeros negros en rotaci\u00f3n cuyo movimiento est\u00e1 deformando el espacio tiempo. Tienen unas 30 masas solares y est\u00e1n a 1.300 millones de a\u00f1os luz de nosotros\u00bb. \u00abHace 400 a\u00f1os -afirm\u00f3 Reitze- Galileo apunt\u00f3 un telescopio hacia el cielo e inaugur\u00f3 la Astronom\u00eda moderna. Hoy estamos ante un nuevo comienzo de la Astronom\u00eda\u00bb. De hecho, despu\u00e9s de un siglo de especulaciones cient\u00edficas y alg\u00fan anuncio fallido, esta es la primera vez que se consigue una detecci\u00f3n directa de ondas gravitacionales. \u00abY lo hemos hecho - asegur\u00f3 Reitze- observando dos agujeros negros que est\u00e1n en plena colisi\u00f3n, que son precisamente una de las mejores fuentes de ondas gravitacionales de existen. Los dos agujeros negros tienen treinta veces la masa del Sol y se mueven uno alrededor de otro a la mitad de la velocidad de la luz. Al hacerlo, distorsionan el espacio, haci\u00e9ndole vibrar\u00bb. Esas vibraciones son, precisamente las que han detectado los investigadores. Y ello a pesar de que son extremadamente peque\u00f1as, miles de veces inferiores al di\u00e1metro de un cabello humano.\u00abDesde hace m\u00f1as de 40 a\u00f1os concluy\u00f3 el cient\u00edfico- estamos haciendo experimentos para detectar estas ondas, y para conseguirlo se han desarrollado generaciones enteras de nuevos instrumentos y tecnolog\u00eda. Creo que esto es grande, porque a partir de ahora podremos escuchar las ondas gravitacionales \u00bfQu\u00e9 nos deparar\u00e1 el futuro?\u00bb. Gabriela Gonz\u00e1lez, portavoz de la colaboraci\u00f3n Ligo, asegur\u00f3 por su parte que est\u00e1n \u00abtremendamente orgullosos de este gran hallazgo\u00bb. La investigadora explic\u00f3 que Ligo cuenta con dos laboratorios gemelos en Estados Unidos, uno en Livingston, Lousiana, y el otro en Handford, Washington, en el otro extremo del pa\u00eds. El 14 de septiembre de 2015 se detect\u00f3 una se\u00f1al en Livingston que indicaba una posible detecci\u00f3n. Apenas siete milisegundos despu\u00e9s la misma se\u00f1al fue recogida tambi\u00e9n en el laboratorio de Handford, a miles de km de distancia. \u00abEra la se\u00f1al que esper\u00e1bamos -asegura Gonz\u00e1lez-. Proced\u00eda de dos agujeros negros que se estaban fusionando a 1.300 millones de a\u00f1os luz de distancia. Y nosotros pudimos \"escuchar\" esa se\u00f1al. Es la primera de las muchas que llegar\u00e1n. Ahora sabemos c\u00f3mo escuchar el Universo\u00bb. Gracias a esa se\u00f1al, los investigadores pudieron localizar su lugar de procedencia, en la direcci\u00f3n de las Nubes de Magallanes, y calcular su masa aproximada. En el trabajo colaboraron otros detectores de todo el mundo, entre otros el europeo Geo 600.Rainer Weiss, del MIT y uno de los fundadores de Ligo, cont\u00f3 la historia de los instrumentos que han permitido esta haza\u00f1a cient\u00edfica. Para demostrar lo que son las ondas gravitacionales, mostr\u00f3 una red de pl\u00e1stico que estiraba y encog\u00eda entre sus manos. \u00abEsto es lo que hacen las ondas gravitacionales con el espacio\u00bb, dijo el investigador. En 1916, Einstein lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de la existencia de estas ondulaciones en el tejido espacio temporal sin tener a su alcance ninguno de los instrumentos de observaci\u00f3n que existen en la actualidad. Mucho despu\u00e9s, los astr\u00f3nomos empezaron a localizar agujeros negros, y a estudiarlos. Y, entre otras cosas, a tratar de averiguar si, efectivamente, \u00e9stos objetos pod\u00edan emitir ondas gravitacionales. Weiss explic\u00f3 despu\u00e9s el funcionamiento de los detectores. Y para ello utiliz\u00f3 otro \u00abtruco\u00bb, mostrando un espejo sujeto con cuerdas y suspendido en el aire como si fuera un p\u00e9ndulo. \u00abEl sistema de cuatro suspensiones de LIGO -explic\u00f3-, evita que se detecten vibraciones no deseadas y que proceden de otras fuentes\u00bbLe toc\u00f3 despu\u00e9s el turno a Kip Thorne, del Caltech, tambi\u00e9n co-fundador del experimento Ligo y conocido por el gran p\u00fablico por su colaboraci\u00f3n como asesor cient\u00edfico de la pel\u00edcula Interstellar. \u00abHemos conseguido dar respuesta a una pregunta que ten\u00eda cien a\u00f1os\u00bb dijo. \u00abA principios de la d\u00e9cada de los 2000 se instalaron los primeros interfer\u00f3metros. Hasta ahora hab\u00edamos observado que el espacio tiempo era un lugar muy calmado, sin olas, como un mar siempre en calma. Hasta que en 2014 logramos detectar las primeras ondas gravitacionales. A partir de ah\u00ed, siguieron a\u00f1os de investigaci\u00f3n para limpiar todos los ruidos, amplificar la se\u00f1al, hacer cientos de simulaciones de la pareja de agujeros negros y estar seguros de que lo que hab\u00edamos visto era realmente lo que cre\u00edamos que era\u00bb.Durante la colisi\u00f3n entre dos agujeros negros se libera una enorme cantidad de energ\u00eda, que tiene el efecto de \u00absacudir\u00bb el espaciotiempo\" y transmitir a trav\u00e9s de \u00e9l ondas gravitacionales. \u00abSi observamos el cielo en luz visible -explica Thorne-, todo parece tranquilo. Pero en el rango de las ondas de radio la historia cambia por completo. Pero con las ondas gravitacionales no se estudia la luz, ni ning\u00fan otro tipo de radiaci\u00f3n. Se trata de una ventana completamente dierente. Tenemos ondas con periodos de milisegundos, de d\u00edas, de a\u00f1os o de d\u00e9cadas\u00bb. \u00abSe trata de un anuncio hist\u00f3rico en el que han trabajado cientos de personas durante d\u00e9cadas\u00bb, dijo por su parte France Cordova, la directora de la National Science Foundation. \u00abEn los a\u00f1os que vendr\u00e1n, tendremos toda una nueva generaci\u00f3n de observaciones, completamente nuevas y que nos permitir\u00e1n estudiar lo que hasta ahora nunca nadie hab\u00eda podido. Descubrimientos como \u00e9ste no se hacen todos los d\u00edas, m\u00e1s bien son muy raros y se dan una vez cada muchos a\u00f1os\u00bb.", "title": "Confirmada la primera detecci\u00f3n directa de ondas gravitacionales", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-confirmada-primera-deteccion-directa-ondas-gravitacionales-201602111843_noticia.html", "keywords": "ondas,gravitacionales", "date": "2016-02-11", "id": "45c55d0d37cb7cf50cd521132196413736094c07", "summary": "Fueron predichas por Einstein en 1916 y observadas de forma indirecta a\u00f1os despu\u00e9s. El avance de hoy abre una v\u00eda para ver el Universo de una forma totalmente distinta a como se hab\u00eda hecho hasta ahora: en t\u00e9rminos de gravedad"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/02/2016 09:14h\u00bfEstrategia necesaria o disparo en el pie? En una decisi\u00f3n que ha cogido con el pie cambiado, Microsoft ha confirmado que el videojuego de acci\u00f3n \u00abQuantum Break\u00bb llegar\u00e1 al mismo tiempo a las plataformas Xbox One y Windows 10 el pr\u00f3ximo 5 de abril. Este ser\u00e1 uno de los lanzamientos m\u00e1s potentes del a\u00f1o, aunque dejar\u00e1 de ser un t\u00edtulo exclusivo tal y como se esperaba.Adem\u00e1s, el estudio desarrollador Remedy Entertainment tambi\u00e9n ha anunciado que los t\u00edtulos \u00abAlan Wake\u00bb y \u00abAlan Wake's American Nightmare\u00bb tambi\u00e9n estar\u00e1n disponibles con este lanzamiento, que mezclar\u00e1 dos visiones: serie de televisi\u00f3n y acci\u00f3n. En un nuevo tr\u00e1iler difundido se aprecia c\u00f3mo se inicia una vibrante caza en la que el personaje Jack Joyce intentar\u00e1 eludir a los agentes de Monarch Solutions mientras llora la p\u00e9rdida de su hermano. Pero algo ha cambiado. El tiempo ya no es lo que era, est\u00e1 acabado. Y es el \u00fanico arma que tendr\u00e1 el jugador para sobrevivir a un mundo en caos. Su habilidad de manipular el tiempo ser\u00e1, sin duda, sus mec\u00e1nicas m\u00e1s alucinantes. El t\u00edtulo promete una revolucionaria experiencia de juego cinem\u00e1tica en el que el tiempo y las decisiones ser\u00e1n claves en el desarrollo de la historia, ya que se podr\u00e1 incluso \u00abobservar\u00bb el futuro para utilizarlo de base para tomar decisiones en el presente.La trama de este videojuego se ubicar\u00e1 en la ficticia Universidad de Riverport, en Estados Unidos. Un experimento para viajar en el tiempo ha fracasado y al personaje principal le generar\u00e1 una sorprendente habilidad que les permite manipular el tiempo.Realismo puro, una atm\u00f3sfera oscura y t\u00e9trica, as\u00ed como unos encuentros de tiros espectaculares, movimientos de c\u00e1mara que utilizar\u00e1 el \u00abslow motion\u00bb ser\u00e1n los atractivos de este juego, cuyos entornos los explorar\u00e1 el h\u00e9roe Jack Joyce mientras lucha desesperadamente para evitar el fin del mundo, mientras que la historia gira en torno a las conspiraciones e intrigas dentro de la corporaci\u00f3n formada por los enemigos.", "title": "\"Quantum Break\" saldr\u00e1 en Xbox One y PC el 5 de abril", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/xboxone/abci-quantum-break-saldra-xbox-y-5-abril-201602111535_noticia.html", "keywords": "break,quantum,lanzamiento", "date": "2016-02-11", "id": "85e33b911fa492712061476fd4aa1b602675f0e4", "summary": "El videojuego, que mezclar\u00e1 acci\u00f3n, manipulaci\u00f3n del tiempo y serie de televisi\u00f3n, dejar\u00e1 de ser exclusivo para la consola de sobremesa"}, {"article": "MadridActualizado:11/02/2016 22:39hNuevas denuncias revelan las presuntas irregularidades del PSOE en el Ayuntamiento de Parla. El Gobierno actual (PP) encarg\u00f3 hace un mes una auditor\u00eda externa sobre las cuentas de la empresa adjudicataria de los servicios deportivos del municipio, Parla Sport 10 (Forus), para esclarecer las abultadas cl\u00e1usulas econ\u00f3micas que se establecieron en el contrato de gesti\u00f3n, con facturas anuales que han alcanzado el mill\u00f3n y medio de euros.El entonces alcalde Jos\u00e9 Mar\u00eda Fraile, imputado en la trama p\u00fanica, firm\u00f3 en 2010 un compromiso con la adjudicataria para que se hiciera cargo de pr\u00e1cticamente todas las instalaciones deportivas de la localidad para los cuarenta a\u00f1os siguientes. Seg\u00fan ha podido saber ABC, en el convenio se incluyeron disposiciones tales como una retribuci\u00f3n econ\u00f3mica en el caso de que no se llegara a los 6.000 abonados mensuales. La media de asociados, sin embargo, rondaba la mitad. El acuerdo garantizaba que si no se alcanzaba la cifra, fuera el Ayuntamiento quien deb\u00eda asumir la diferencia.Seg\u00fan consta en una factura de 2014 a la que ha tenido acceso este diario, el consistorio parle\u00f1o abon\u00f3 a Forus (acorde al apartado 14.6 del pliego de prescripciones t\u00e9cnicas) un total de 1.426.954 euros en concepto de \u00abtarifa de equilibrio cuyo objeto es garantizar el equilibrio econ\u00f3mico financiero de la concesi\u00f3n: la cantidad de 6.000 abonados medios mensuales\u00bb. A la cifra, en cualquier caso, hay que sumar los 147.000 euros que el Ayuntamiento pag\u00f3 a la empresa cada mes.Deterioro progresivoAunque en el contrato se recogi\u00f3 la obligaci\u00f3n de que Forus asumiera los gastos derivados del suministro, la corporaci\u00f3n desembols\u00f3 253.256,91 euros de agua y 28.877,52 euros de luz. Adem\u00e1s, se hizo cargo de 144.000 euros del agua de la piscina Francisco Javier Castillejo y de otros 60.000 de la conocida como \u00abplaya de Parla\u00bb (una piscina de agua salada) y del balneario municipal.A pesar de las cuantiosas cifras, el servicio prestado no fue el acordado. De hecho, a pesar de los ingresos, la plantilla de Parla Sport 10 fue disminuy\u00e9ndose. En 2010 contaba con 190 trabajadores, pero en la actualidad no llegan a los 100. Si bien el pliego no preve\u00eda un n\u00famero m\u00ednimo de empleados, s\u00ed marcaba que el servicio fuera en las mejores condiciones. Seg\u00fan el PP, este precepto \u00abno se est\u00e1 cumpliendo\u00bb.Las supuestas irregularidades en la adjudicaci\u00f3n de este contrato se unen a las reveladas bajo el mandato de, Tom\u00e1s G\u00f3mez, predecesor y \u00abmaestro\u00bb de Fraile. La ejecuci\u00f3n de su tranv\u00eda, como ha venido informando ABC desde 2009, alcanz\u00f3 los de 300 millones de euros, aunque se presupuest\u00f3 en 95.El alcalde de Parla, Luis Mart\u00ednez Herv\u00e1s, ha declarado a ABC que \u00abel deterioro de las instalaciones no es de ahora\u00bb y que, \u00absorprendentemente\u00bb, comprobaron que \u00abno hubo ni un solo reparo ni una sola conminaci\u00f3n por parte del Ayuntamiento de Parla para que se pusieran en perfecto estado\u00bb. Mart\u00ednez Herv\u00e1s, que espera que la auditor\u00eda demuestre \u00absi ha habido incumplimientos\u00bb y ofrezca \u00abuna radiograf\u00eda real de la situaci\u00f3n de la empresa\u00bb, ha destacado que \u00abla carencia de oferta de ocio\u00bb en el municipio hace que \u00abuna de las prioridades de su gobierno sea la apuesta por el deporte\u00bb.", "title": "El PSOE de Parla infl\u00f3 1,5 millones el contrato por la gesti\u00f3n deportiva", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-psoe-parla-inflo-15-millones-contrato-gestion-deportiva-201602112239_noticia.html", "keywords": "inflo,gestion,parla,deportiva", "date": "2016-02-11", "id": "8195d8824d89e3c427e92a7720c18012568f9057", "summary": "El Ayuntamiento (PP) ha encargado una auditor\u00eda externa sobre las cuentas de la empresa publicitaria"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/02/2016 12:27hLas clases extraescolares, la preocupaci\u00f3n por acceder a la mejor educaci\u00f3n, la aceleraci\u00f3n del aprendizaje\u2026 La presi\u00f3n social y acad\u00e9mica impone sobre los m\u00e1s peque\u00f1os un nivel de estr\u00e9s que puede afectar de forma severa a su salud bucodental. El estr\u00e9s es la respuesta del organismo ante situaciones que se perciben de amenaza o de demanda que no se puede satisfacer. Y la infancia y adolescencia son periodos que se caracterizan por los cambios a los que los ni\u00f1os y adolescentes deben hacer frente. Estos cambios continuos, as\u00ed como presiones externas de demanda acad\u00e9mica, social y familiar pueden convertirse en elementos estresantes que interfieran en su normal desarrollo. Seg\u00fan la Sociedad Espa\u00f1ola de Estudios de Ansiedad y Estr\u00e9s, se est\u00e1 produciendo un aumento preocupante del estr\u00e9s entre los m\u00e1s peque\u00f1os, dando cifras del 8% de la poblaci\u00f3n infantil y del 20% de los adolescentes. Sabemos que ante una situaci\u00f3n de estr\u00e9s mantenido o muy intenso, explica Assumpta Carrasquer, Directora de la Cl\u00ednica Carrasquer de Odontolog\u00eda Integrada, se produce una fase de agotamiento y el organismo puede enfermar. \u00abLa reacci\u00f3n del cuerpo ante el estr\u00e9s es muy variada, pero es la cavidad oral una de las partes m\u00e1s sensibles al mismo. Y los ni\u00f1os tienen menos capacidad para gestionar las situaciones de estr\u00e9s, por lo que puede afectarles en mayor medida\u00bb.Efectos f\u00edsicosComenta Carrasquer que el cuadro de estr\u00e9s infantil hay efectos ps\u00edquicos (una alimentaci\u00f3n compulsiva y habitualmente rica en az\u00facares, aumentando el riesgo de caries), fisiol\u00f3gicos (aumentan los niveles de la hormona del estr\u00e9s, el cortisol, lo que provoca alteraciones en el sistema inmunitario y tambi\u00e9n se produce una disminuci\u00f3n de la secreci\u00f3n de saliva y el ambiente oral se hace m\u00e1s \u00e1cido), y conductuales (alteraciones en la dieta, aparici\u00f3n de h\u00e1bitos compulsivos como chuparse el dedo, mordisquearse las mejillas o el labio, succi\u00f3n del labio inferior, bruxismo y abandono de la higiene bucodental), que pueden afectar de manera directa o indirecta a su salud bucodental.Uno de los primeros s\u00edntomas de estr\u00e9s en la salud bucal de los ni\u00f1os es la enfermedad periodontal. Seg\u00fan la doctora Mar\u00eda Moya, especialista en Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial de la cl\u00ednica dental Ortofamily, \u00abla ansiedad puede provocar inflamaci\u00f3n y sangrado en las enc\u00edas, un afecci\u00f3n que puede derivar en el desarrollo de gingivitis (enfermedad cr\u00f3nica de las enc\u00edas) con dolor al cepillado y una mayor sensibilidad dentaria\u00bb.La gingivitis o inflamaci\u00f3n de las enc\u00edas es m\u00e1s frecuente en estos ni\u00f1os, comenta Carrasquer, ya que se asocia un mayor ac\u00famulo de placa bacteriana con una disminuci\u00f3n de la respuesta inmunitaria. \u00abLa gingivitis puede evolucionar a periodontitis, cuando la inflamaci\u00f3n de las enc\u00edas va asociada a p\u00e9rdida de hueso de soporte del diente, en casos severos o con predisposici\u00f3n gen\u00e9tica asociada\u00bb, se\u00f1ala. Otros problemas asociadas al estr\u00e9s son las llagas, aftas -peque\u00f1as \u00falceras de etiolog\u00eda desconocida asociadas a deficiencias del sistema inmunol\u00f3gico-, herpes labial, lesiones autoprovocadas por mordisqueo de los labios o mucosa yugal. Otros h\u00e1bitos como el chuparse el dedo o succi\u00f3n del labio inferior pueden provocar maloclusiones dentales, apunta Carrasquer.Los expertos consideran importante detectar el estr\u00e9s en los ni\u00f1os, ya que el ni\u00f1o sufre y puede afectar a su salud adulta. Pero a la vez es muy dif\u00edcil, ya que ellos no saben c\u00f3mo expresarlo. \u00abLas revisiones bucodentales pueden ayudar mucho. El dentista puede ser el que detecte posibles cuadros de estr\u00e9s en ni\u00f1os al identificar patolog\u00edas asociadas. Los padres tambi\u00e9n deben estar alerta a determinados signos en la boca de sus hijos. Las enc\u00edas rojas, el sangrado de enc\u00edas al cepillarse los dientes, las llagas frecuentes, herpes labial habitual, rechinar los dientes, son signos que no deben pasar sin que un profesional especializado los eval\u00fae\u00bb, se\u00f1ala Carrasquer.Por su parte, Moya, recomienda insistir en el cuidado bucal de los ni\u00f1os y adolescentes. \u00abEs importante que el cepillado se haga de dos a tres veces al d\u00eda de forma correcta y que acuda a sus revisiones peri\u00f3dicas con el dentista u ortodoncista para el control de su salud bucodental\u00bb, afirma.En este sentido, la Sociedad Espa\u00f1ola de Periodoncia e Implantes (SEPA) recomienda la revisi\u00f3n de las enc\u00edas en los ni\u00f1os para diagnosticar posibles patolog\u00edas de manera precoz, ense\u00f1ar instrucciones de higiene para prevenir las enfermedades de las enc\u00edas y detectar posibles problemas asociados como el estr\u00e9s.", "title": "El estr\u00e9s infantil deja huella en los dientes y mand\u00edbulas de los ni\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-estres-infantil-deja-huella-dientes-y-mandibulas-ninos-201602112218_noticia.html", "keywords": "infancia,estres,dientes", "date": "2016-02-11", "id": "6085e84ace6e7e3f13f6bbf5f2bbf0c4aae875c9", "summary": "Se est\u00e1 produciendo un aumento preocupante del estr\u00e9s entre los m\u00e1s peque\u00f1os, dando cifras del 8% de la poblaci\u00f3n infantil y del 20% de los adolescentes"}, {"article": "MADRID.- El Tribunal Supremo ha rechazado un recurso presentado por el expresidente de Pescanova Manuel Fern\u00e1ndez de Sousa-Faro relativa a una sanci\u00f3n de 300.000 euros impuesta en 2014 por el Ministerio de Econom\u00eda por incumplir su deber de informar.El Supremo desestima la demanda presentada por Sousa-Faro, que ped\u00eda suspender esa decisi\u00f3n y reclamaba una \"unificaci\u00f3n de doctrina\" sobre otras sentencias del mismo Tribunal Supremo. La sentencia dada a conocer este mi\u00e9rcoles se suma a la dictada el pasado 16 de diciembre por el alto tribunal que tambi\u00e9n confirm\u00f3 otra multa, esta de 200.000 euros, a Fern\u00e1ndez de Sousa-Faro por difundir datos \"inexactos\" de la compa\u00f1\u00eda en plena crisis empresarial, en marzo de 2013. El Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad decidi\u00f3 el 10 de enero de 2014 imponer una sanci\u00f3n de 300.000 euros a Sousa-Faro por \"incumplir\" como consejero de Pescanova \"sus deberes de comunicaci\u00f3n y difusi\u00f3n de participaciones significativas\" en la empresa, lo que fue considerado infracci\u00f3n muy grave.El Tribunal Supremo considera que no ha lugar al recurso de casaci\u00f3n presentado por Sousa-Faro y ratifica as\u00ed una decisi\u00f3n similar del 14 de mayo de 2015 de la secci\u00f3n tercera de la sala de lo contencioso administrativo de la Audiencia Nacional.En la Audiencia Nacional se investiga a Fern\u00e1ndez de Sousa y a otros exdirectivos por unos hechos totalmente diferentes al incumpliento en el que el empesario incurri\u00f3 de comunicar e informar a la CNMV de sus participaciones significativas en la compa\u00f1\u00eda, por lo que la sanci\u00f3n administrativa por esta \u00faltima conducta no interfiere en absoluto en la investigaci\u00f3n penal, concluye el Supremo para confirmar la multa.", "title": "El Supremo ratifica la sanci\u00f3n de 300.000 euros al expresidente de Pescanova", "url": "http://www.publico.es/economia/supremo-ratifica-sancion-300-000.html", "keywords": "concurso de acreedores,sancion,Pescanova,Supremo,ratifica,000,300", "date": "2016-02-11", "id": "467832da871f3f2d5661804633d3e7f8c722507b", "summary": "Fern\u00e1ndez de Sousa y a exdirectivos de la empresa est\u00e1n tambi\u00e9n siendo investigados en la Audiencia Nacional por la quiebra de la empresa gallega"}, {"article": "Actualizado:12/02/2016 22:51h\u00abLa cosa m\u00e1s bella que podemos experimentar es lo misterioso. Es la fuente de toda verdad y ciencia. Aquel para quien esa emoci\u00f3n es ajena, aquel que ya no puede maravillarse y extasiarse ante el miedo, vale tanto como un muerto: sus ojos est\u00e1n cerrados...\u00bb.Albert EinsteinImag\u00ednate que durante toda tu vida te han privado del sentido de la vista, hasta que un d\u00eda puedes ver por primera vez. Cuan maravilloso observar el arco\u00edris, el cielo estrellado o la cara de tus padres. Por mucho que hayamos suplido esta informaci\u00f3n con otros sentidos, que nos lo hayan descrito con las mejores palabras y met\u00e1foras, de repente descubres un nuevo universo lleno de color.La noticia que nos ha presentado esta tarde el equipo de LIGO (Laser Interferometer Gravitational-wave Observatory) acaba de habilitar a la humanidad de un nuevo sentido para explorar el cosmos. Hasta ahora, los f\u00edsicos, han estudiado nuestro universo gracias a la luz en toda su extensi\u00f3n del espectro electromagn\u00e9tico; desde las ondas de radio a los rayos X. Gracias a ello comprendemos las din\u00e1micas de las galaxias, como nacen y mueren las estrellas y como surgi\u00f3 el sistema Solar y la Tierra, nuestro hogar. Con las ondas gravitacionales, nace una nueva era de la astronom\u00eda. Un nuevo sistema para ver los agujeros negros, las estrellas de neutrones, entender c\u00f3mo opera la gravedad bajo condiciones extremas, el origen del universo, y tantas cosas que hasta ahora nos eran invisibles. Por primera vez podemos desarrollar unos ojos para explorar el Universo de un modo que ninguna criatura hab\u00eda sabido utilizar antes. Pero... \u00bfqu\u00e9 son las ondas gravitacionales?Albert Einstein present\u00f3 las ondas gravitacionales hace 100 a\u00f1os. Estas oscilaciones o perturbaciones del tejido espacio-tiemporal eran una consecuencia de su Teor\u00eda General de la Relatividad. En su popular teor\u00eda, Einstein unificaba el espacio y el tiempo en una especie de tejido c\u00f3smico cuya curvatura es lo que atrae los planetas alrededor del Sol. Podemos visualizarlo como un colch\u00f3n blando. Si tenemos una pareja corpulenta, deformar\u00e1 el coch\u00f3n de tal modo que nos pasaremos la noche entera haciendo fuerza para evitar caer hacia \u00e9l o ella. Del mismo modo en el colch\u00f3n c\u00f3smico, el Sol deforma el espacio de modo que atrae a su alrededor los diferentes planetas. Cuan m\u00e1s grande es la masa, m\u00e1s se hunde (se distorsiona) el tejido espacio-temporal. Las ondas gravitacionales se producen cuando cuerpos muy masivos son acelerados, cambiando as\u00ed la distorsi\u00f3n del espacio-tiempo. Si mueves la mano en un lago calmado produces ondas a tu alrededor, de un modo similar, cualquier cosa con masa que se mueva crea distorsi\u00f3n en el tejido espacio temporal. Si nos ponemos a bailar un vals, a nuestro alrededor estaremos generando ondas gravitacionales, pero resultar\u00edan tan extremadamente peque\u00f1as que ser\u00edan imperceptibles. Necesitamos algo muy masivo y que se mueva muy r\u00e1pido para crear ondas que nosotros podamos detectar: por ejemplo dos agujeros negros orbitando r\u00e1pidamente uno alrededor del otro, o dos estrellas de neutrones enzarzadas en un vals c\u00f3smico.Y.. \u00bfc\u00f3mo podemos detectar estas ondas del espacio-tiempo?La luz vuelve a ser la llave. En el experimento de LIGO se construyeron t\u00faneles de 4 kil\u00f3metros y se utiliza luz l\u00e1ser para medir la distancia entre los extremos de los t\u00faneles. Cuando una onda gravitacional pasa por estos t\u00faneles, se ensanchan en una direcci\u00f3n y se encogen en la perpendicular. Midiendo la diferencia de lo que tarda la luz del l\u00e1ser, los f\u00edsicos pueden determinar si el espacio ha sido expandido o contra\u00eddo. Sin embargo, la precisi\u00f3n necesaria para poder determinarlo es extraordinariamente fina. Para hacernos una idea, es equivalente a la dificultad de poder observar como se estira o contrae de tama\u00f1o un \u00e1tomo en una distancia como la que hay entre la Tierra y el Sol.El efecto de una onda gravitacional es tan peque\u00f1o y tan f\u00e1cilmente confundible con el ruido que se necesita una t\u00e9cnica de an\u00e1lisis de datos muy sofisticada. Por eso la prudencia a la hora de presentar esta noticia.La humanidad vuelve a estar de enhorabuena, no por haber encontrado respuestas a preguntas ya conocidas, sino porque de repente se extiende ante nosotros un nuevo horizontes de misterios y nuevas preguntas por las que dejarnos fascinar. Pero recordad que la ciencia trabaja a largo plazo. Igual que un beb\u00e9 que puede ver por primera vez. No distinguir\u00e1 enseguida los detalles de lo que le rodea, sino que empezar\u00e1 viendo formas y manchas borrosas, hasta poder sorprenderse por la belleza de lo que nos ofrece el cosmos. Bienvenidos a una nueva era de la astronom\u00eda.", "title": "Un nuevo sentido para explorar el Universo", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-ondas-gravitacionales-nuevo-sentido-para-explorar-universo-201602112100_noticia.html", "keywords": "ondas,gravitacionales", "date": "2016-02-11", "id": "aeed39c755daf631e7eb28825dfd330f783056da", "summary": "La doctora en F\u00edsica Sonia Fern\u00e1ndez destripa el \u00faltimo y trascendental hallazgo de la F\u00edsica: \u00abImag\u00ednate que durante toda tu vida te han privado del sentido de la vista, hasta que un d\u00eda puedes ver por primera vez...\u00bb"}]