[{"article": "MadridActualizado:09/02/2016 10:27hMucho ha cambiado el que en su d\u00eda fue conocido como uno de los barrios chinos de Madrid. En las calles colindantes a la Plaza del Cascorro, en pleno barrio de Lavapi\u00e9s, se suceden los locales cerrados que hasta hace unos a\u00f1os o incluso meses eran negocios chinos. La calle Juanelo es un claro ejemplo de una traves\u00eda fantasma, con puertas continuas que tienen el cierre echado, pintado con grafitis y con anuncios de \u00abse alquila\u00bb. Hasta hace un par de a\u00f1os estas calles estaban llenas de tiendas dirigidas por chinos, en su mayor\u00eda de venta al por mayor. Calles estrechas en las que el ir y venir de coches y furgonetas supuso durante mucho tiempo un problema para los vecinos. Era uno de los numerosos \u00abChinatowns\u00bb que se establecieron en Madrid, con centenares de establecimientos dedicados principalmente a la venta de ropa, calzado y complementos, as\u00ed como tiendas de alimentaci\u00f3n y de electrodom\u00e9sticos. Los lunes era uno de los d\u00edas con m\u00e1s jaleo en este barrio. En el Bar Cruz lo saben bien, en la calle Maldonadas, porque era el d\u00eda en el que se llenaba de los clientes de las tiendas chinas. \u00abEran sobre todo gitanos, porque eran los que m\u00e1s compraban en estas tiendas\u00bb cuenta a ABC uno de los camareros de este bar. \u00abAhora el barrio ha cambiado para mejor, en los locales que se han quedado vac\u00edos han abierto fruter\u00edas, panader\u00edas y muchos bares para gente joven porque esta zona tiene mucha vida por la noche\u00bb, puntualiza. Para Mar Su\u00e1rez, una vecina de este barrio, el cambio ha sido tambi\u00e9n positivo. Aunque esta zona sigue siendo complicada para ir en coche, \u00abno tener las furgonetas en doble fila ayuda bastante\u00bb. El ambiente \u00abtambi\u00e9n es m\u00e1s agradable\u00bb.Una vez que esta zona se convirti\u00f3 en barrio residencial las tiendas han ido sucesivamente cerrando las puertas. \u00abAhora est\u00e1n casi todos en el pol\u00edgono de Fuenlabrada\u00bb, explica a ABC el gerente de Viscontti Fashion, una de las pocas tiendas abiertas en la calle Juanelo. \u00abAqu\u00ed venia gente de toda Espa\u00f1a y ahora se van directamente al pol\u00edgono. Los pocos que nos hemos quedado vamos resistiendo como podemos\u00bb, a\u00f1ade. En el 2007 Embajadores se convirti\u00f3 en \u00c1rea de Prioridad Residencial (APR) aunque las negociaciones con los comerciantes permitieron que se salvasen algunas calles. En el 2014 se ampliaron las restricciones provocando la salida de muchos comercios. Nuevos inquilinosAhora en ese barrio han llegado nuevos inquilinos. Es el caso de El Barbero, que desde hace siete meses ocupa un local en la calle Embajadores, en el n\u00famero 10. Mario, due\u00f1o de esta barber\u00eda, ha dejado el espacio que ten\u00eda en Malasa\u00f1a y se ha instalado en esta zona. \u00abVivo en este barrio y al quedarse vac\u00edos muchos locales he podido alquilar uno por un precio asequible, para estar en el centro\u00bb, explica a ABC. Son espacios amplios, \u00abcon grandes escaparates que est\u00e1n dando lugar a nuevos negocios\u00bb. Como vecino ha notado un gran cambio en estas calles que en los \u00faltimos a\u00f1os \u00abestaba muy degradado, con muchas cajas y residuos por todos lados\u00bb, a\u00f1ade. La salida de las tiendas chinas ha permitido la entrada de otros negocios, sobre todo dirigidos por gente joven y emprendedora. Tal es el caso de antiguo teatro Pav\u00f3n, ahora convertido en el caf\u00e9pav\u00f3n. \u00abEstamos atrayendo gente joven e incluso hay afluencia de otros barrios\u00bb, subraya Mario.", "title": "La nueva vida de la plaza del Cascorro, el antiguo barrio chino de Madrid", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-nueva-vida-plaza-cascorro-antiguo-barrio-chino-madrid-201602082338_noticia.html", "keywords": "chino,madrid,barrio,adios", "date": "2016-02-08", "id": "025f3723da26d94834f330271864c9ec246d1956", "summary": "En la zona han cerrado numerosos comercios chinos. Las restricciones de tr\u00e1fico han provocado la salida de estos negocios y poco a poco est\u00e1n siendo ocupados por gente joven y emprendedora"}, {"article": "Actualizado:08/02/2016 17:47hEl Secretario de Estado de Asuntos Exteriores de Emiratos \u00c1rabes Unidos (EAU), Anuar Qarqash, expres\u00f3 el domingo el apoyo de su Gobierno al env\u00edo de fuerzas terrestres a Siria, en el marco de la coalici\u00f3n internacional liderada por Estados Unidos que lucha contra el grupo terrorista Estado Isl\u00e1mico (EI).En una rueda de prensa en el Ministerio de Exteriores en la capital emirat\u00ed, Qarqash destac\u00f3 que el liderazgo estadounidense para esta misi\u00f3n es una \u00abcondici\u00f3n imprescindible\u00bb. \u00abNuestra posici\u00f3n siempre ha sido que cualquier campa\u00f1a verdadera contra EI tiene que incluir un proceso pol\u00edtico aut\u00e9ntico en Bagdad, que incluya a los sun\u00edes (en el Gobierno de Irak), adem\u00e1s de una fuerza terrestre contra el EI\u00bb en Irak y en Siria.Preguntado por la cantidad de las tropas o los detalles de la fuerza terrestre, Qarqash dijo que no se est\u00e1 hablando de \u00abmiles de soldados\u00bb, sino de unas fuerzas que puedan liderar y apoyar la misi\u00f3n de la coalici\u00f3n sobre el terreno. \u00abNuestra postura no va a cambiar y tenemos que ver c\u00f3mo podemos realizar avances\u00bb para llevarla a la pr\u00e1ctica, se\u00f1al\u00f3 el representante, que no dijo expl\u00edcitamente que su Gobierno vaya a enviar tropas emirat\u00edes a territorio sirio.La toma de postura de EAU llega despu\u00e9s de que Arabia Saud\u00ed anunciara claramente que est\u00e1 dispuesta a enviar tropas de tierra a Siria, si existe un acuerdo en este sentido en el seno de la coalici\u00f3n internacional. El portavoz militar saud\u00ed, Ahmed al Asiri, asegur\u00f3 a Efe que el reino est\u00e1 preparado para \u00abcombatir con fuerzas terrestres en Siria\u00bb en contra del EI.Las palabras del reyPor su parte, el rey saud\u00ed Salman bin Abdelaziz asegur\u00f3 hoy que su pa\u00eds tiene \u00abel derecho de defenderse sin interferir en los asuntos internos de los dem\u00e1s\u00bb, y pidi\u00f3 a los dem\u00e1s que no interfieran tampoco en las cuestiones internas saud\u00edes, en una clara referencia a su enemigo regional, Ir\u00e1n.\u00abEstamos defendiendo las tierras del islam y colaboramos con nuestros hermanos \u00e1rabes y musulmanes en todos los sitios para defender sus pa\u00edses y garantizar su independencia, y preservar sus sistemas (pol\u00edticos) tal y como quieren sus pueblos\u00bb, declar\u00f3 el monarca en la inauguraci\u00f3n de un festival cultural. Riad ofreci\u00f3 su respaldo a la coalici\u00f3n internacional liderada por Washington cuando comenz\u00f3 a operar en Siria en septiembre de 2014 y participa en las operaciones militares en ese pa\u00eds, pero no en Irak, al igual que EAU, cuyo aviaci\u00f3n realiza bombardeos en territorio sirio bajo el paraguas de la alianza.", "title": "Los aliados de EE.UU. en el golfo dispuestos a enviar tropas a Siria", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-aliados-eeuu-golfo-dispuestos-enviar-tropas-siria-201602081054_noticia.html", "keywords": "siria,saudi,arabia", "date": "2016-02-08", "id": "06de701774a8daacbba0ca8289498de29042adbf", "summary": "Emiratos \u00c1rabes Unidos y Arabia Saud\u00ed abren la puerta a desplegar fuerzas terrestres en un momento en que el apoyo ruso impulsa al ej\u00e9rcito de Al Assad."}, {"article": "MarsellaActualizado:19/06/2017 21:34hD\u00eda a d\u00eda, Francia alimenta un vivero de radicales isl\u00e1micos. Lo denuncia un informe del Gobierno del primer ministro Manuel Valls desvelado por \u00abLe Figaro\u00bb que se\u00f1ala a 8.250 potenciales yihadistas -el doble que hace un a\u00f1o- en todo el territorio franc\u00e9s, en Estado de emergencia desde hace tres meses. Adem\u00e1s, el documento revela que el detonante de la radicalizaci\u00f3n se produce por contacto humano (95%) y no en la oscuridad de una habitaci\u00f3n y de foros islamistas como se pensaba hasta ahora. El principal semillero contin\u00faa siendo Par\u00eds, pero el sudeste franc\u00e9s tambi\u00e9n alarma a las autoridades, donde Marsella sufre pobreza y violencia, ajustes de cuentas entre bandas, drogas o agresiones antisemitas e islam\u00f3fobas. \u00abQueriendo hacer dinero, a mi hermano le da igual el resto, los balazos son el sonido del Consejo de Guerra, los chavales solo buscan la pasta, la vida de ensue\u00f1o, jugar en el Bar\u00e7a, traficar y Western Union, milagros y destinos olvidados\u00bb, denuncia en \u00abMarsella\u00bb a ritmo de hip hop la rapera local Keny Arkana. El grafiti y el rap esculpen calle a calle la capital de la pobreza en Francia, con 4 de los 6 distritos m\u00e1s pobres del pa\u00eds, donde el 43% de sus habitantes vive por debajo del umbral de pobreza y en los que m\u00e1s de una de cada tres personas est\u00e1 en paro (la media nacional es poco m\u00e1s del 10%). Con m\u00e1s de 3,5 asesinatos por cada 100.000 personas, Marsella capitaliza junto a Par\u00eds el mapa del crimen de los \u00faltimos 20 a\u00f1os. Grafitis en una calle del centro de Marsella - FLICKRHace tres semanas, en el aniversario del ataque a la revista Charlie Hebdo, un joven de 15 a\u00f1os atac\u00f3 con un machete \u00abpor Estado Isl\u00e1mico y por Al\u00e1\u00bb a un profesor jud\u00edo que llevaba la kip\u00e1 sobre su cabeza. D\u00edas m\u00e1s tarde, el presidente del consistorio israel\u00ed de Marsella pidi\u00f3 que sus correligionarios no porten este s\u00edmbolo por precauci\u00f3n. \u00abNo me parece bien, pero es para proteger a los ni\u00f1os, a ellos les tapar\u00e9 con una gorra porque otra cosa es darle la raz\u00f3n al agresor. Algo se ha roto desde los atentados, pese a que la mayor\u00eda de musulmanes no est\u00e9 de acuerdo con este odio. Ahora, cuando los llevo al colegio o cuando voy sola, miro siempre a mis espaldas de forma casi obsesiva\u00bb, explica la due\u00f1a de una tienda jud\u00eda, que prefiere mantener su anonimato, en una calle donde pueden verse un supermercado kosher, un colegio jud\u00edo y una sinagoga. Un alcalde del Frente NacionalA Marsella se la conoce como \u00abla peque\u00f1a Argelia\u00bb por ser la principal ciudad musulmana de Europa, con m\u00e1s de 250.000 musulmanes, casi la mitad de la poblaci\u00f3n total. All\u00ed tambi\u00e9n se encuentra la segunda comunidad jud\u00eda de Francia con m\u00e1s de 70.000. \u00abTodos los j\u00f3venes tienen miedo y quieren irse a Israel a estudiar y quedarse all\u00ed, adonde ya se han marchado familias enteras\u00bb. En su local se venden libros, que \u00abcompran muchos musulmanes\u00bb, y todo tipo de kip\u00e1s, desde la negra cl\u00e1sica para los m\u00e1s religiosos y las que tienen grabado balones de f\u00fatbol y baloncesto, para los ni\u00f1os. Dice que hay barrios que nunca pisar\u00eda en la ciudad. \u00abAl 13\u00ba y 14\u00ba nunca vamos\u00bb. All\u00ed gobierna parad\u00f3jicamente desde hace dos a\u00f1os el xen\u00f3fobo Frente Nacional (FN).Imagen de un asesinato de la pasada semana en el norte de Marsella - AFPOcho distritos de Marsella, situados al norte de la ciudad, forman parte de las m\u00e1s de 750 zonas urbanas sensibles (ZUS) de Francia. All\u00e1 donde no aconsejan ir al turista. All\u00e1 donde se acumulan las villas de emergencia: barriadas de viviendas sociales, calles desiertas al mediod\u00eda, moles grises de hormig\u00f3n y hasta campamentos donde viven familias de gitanos apostados entre la multiculturalidad. El norte de la ciudad, donde se ubica entre otros el peligroso barrio de La Castellane donde creci\u00f3 el h\u00e9roe nacional del f\u00fatbol Zinedine Zidane, apenas est\u00e1 conectado con el centro. \u00abCon tanto paro, los j\u00f3venes quieren irse de aqu\u00ed. Aqu\u00ed se siente todo el racismo y la islamofobia que vive Francia, especialmente despu\u00e9s de los atentados. Piensan que solo hay asesinatos, drogas y terrorismo, y lo \u00fanico que favorecen es la exclusi\u00f3n. Yo soy tunecino y digo que este barrio es mucho m\u00e1s que todo eso\u00bb, apunta uno de los educadores de la calle que ayudan a los j\u00f3venes a escapar de la violencia ofreci\u00e9ndoles otro futuro m\u00e1s all\u00e1 de la droga y la delincuencia. En 2014 este distrito eligi\u00f3 a un alcalde del FN, Stephane Ravier, algo que parece contradictorio. \u00abHay mucho miedo, muchos votan por esto, incluso alguno aunque vaya en su contra\u00bb. La abstenci\u00f3n en estos barrios alcanza el 50%. Y m\u00e1s cuando el conocido como \u00abvoto musulm\u00e1n\u00bb parece haberse olvidado de la izquierda en las \u00faltimas elecciones. \u00abLos racistas y los chibanis (como se les conoce a los inmigrantes magreb\u00edes de primera generaci\u00f3n) quienes optaron por Ravier\u00bb, apunt\u00f3 a \u00abLiberation\u00bb un joven de la zona tras los comicios de 2014. Mehdi Nemmouche- AFP\u00abLa gente que les ha votado cree que con el FN no habr\u00e1 m\u00e1s delincuentes ni problemas en las cit\u00e9s, pero para nada es as\u00ed\u00bb, subraya indignado Maher, doctorando tunecino que vino a estudiar a Marsella hace cinco a\u00f1os. \u00abEs la falta de educaci\u00f3n y el paro que hacen que estos j\u00f3venes prefieran el dinero f\u00e1cil y as\u00ed empiezan con los robos, atracos, drogas...\u00bb. Niega que en estos barrios haya una masa de fan\u00e1ticos: \u00abRadicales son solo el 5%\u00bb. Marsella sirvi\u00f3 de base de operacionespara el asesino del museo jud\u00edo de Bruselas, Mehdi Nemmouche, y en los \u00faltimos meses se han detenido a varios j\u00f3venes que quer\u00edan viajar a Siria, aunque no m\u00e1s que en N\u00eemes, Montpellier, Lunel o Niza.El odio a Francia y las ansias por \u00abponerla de rodillas\u00bb, como piden los panfletos yihadistas, llega hasta los m\u00e1s peque\u00f1os. Un asistente en lengua extranjera de un colegio de los suburbioscuenta a ABC que en las protestas posteriores al ataque de Charlie Hebdo, cuando llevaba un afiche de \u00abJe suis Charlie\u00bb, como el resto del personal, ni\u00f1os de unos 14 a\u00f1os empezaron a bromear diciendo \u00abah, \u00bft\u00fa eres Charlie? Ratatatata\u2026 Muerto\u00bb. Para el profesor de Seguridad Internacional de la Universidad de Saint Louis, el franco-sirio Barah Mikail, \u00abestamos suponiendo que Daesh est\u00e1 captando a esta gente y no, m\u00e1s bien son ellos quienes lo buscan\u00bb. Eso s\u00ed, avisa que con la filtraci\u00f3n el Gobierno pretende decir que la amenaza radical dentro del pa\u00eds es real, \u00abjusto cuando las ONG le acusan de violar derechos humanos con la ley de inteligencia\u00bb. El periodista especializado en geopol\u00edtica Hyman Harold rescata el debate eterno de las pol\u00edticas fallidas de la integraci\u00f3n. \u00abLos inmigrantes de primera generaci\u00f3n vinieron sin la familia, a trabajar, y casi todos eran analfabetos. Tuvieron hijos que se integraron m\u00e1s o menos. Pero muchos de la generaci\u00f3n que viene ahora no hablan un franc\u00e9s perfecto y eso les complica m\u00e1s la integraci\u00f3n laboral. No hay un racismo institucional, los gobiernos intentan respetar la multiculturalidad contando con ministros magreb\u00edes como la de Educaci\u00f3n, Najat Vallaud-Belkacem. Pero ellos vienen del centro de las ciudades, no de los suburbios\u00bb.Amnist\u00eda denuncia medidas de excepci\u00f3n desproporcionadas del Estado de emergenciaAmnist\u00eda Internacional asegura que las \u00abdur\u00edsimas medidas de excepci\u00f3n, como los registros domiciliarios nocturnos y la asignaci\u00f3n forzosa de un lugar de residencia, han pisoteado los derechos de cientos de hombres, mujeres y ni\u00f1os, a los que ha traumatizado y estigmatizado\u00bb. Desde los atentados de noviembre en Par\u00eds, se han llevado a cabo m\u00e1s de 3.242 registros domiciliarios, y se han impuesto m\u00e1s de 400 \u00f3rdenes de asignaci\u00f3n forzosa de un lugar de residencia. Pese a estas denuncias el 77% de los franceses se declara favorable a prolongar el Estado de emergencia.", "title": "Marsella, de s\u00edmbolo a polvor\u00edn de la multiculturalidad francesa", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-marsella-simbolo-polvorin-multiculturalidad-francesa-201602080347_noticia.html", "keywords": "informe,barrios,marsella,yihadismo", "date": "2016-02-08", "id": "b78c9e34578fa0569703f30b04f50716d041d00d", "summary": "Un informe del Gobierno socialista apunta a 8.250 potenciales yihadistas -el doble que hace un a\u00f1o- en todo el territorio franc\u00e9s. Junto a Par\u00eds y su \u00e1rea metropolitana, la Provenza es otra de las principales regiones se\u00f1aladas"}, {"article": "Actualizado:08/02/2016 11:44hUno de agosto de 1798. Desde la bah\u00eda de Aboukir \u2013ubicada al norte de Alejandr\u00eda- la armada francesa observa, fondeada en formaci\u00f3n de media luna, c\u00f3mo se abalanzan sobre ella los nav\u00edos brit\u00e1nicos comandados por el todav\u00eda vicealmirante Horatio Nelson. Son aproximadamente las cinco y media de la tarde y, lo cierto, es que la \u00ab Royal Navy\u00bb ha pillado por sorpresa a los revolucionarios, quienes apenas cuentan con la mitad de sus hombres a bordo. Sin embargo, los defensores tienen la certeza de que \u2013en el centro de su l\u00ednea- se encuentra uno de los bajeles m\u00e1s grandes del mundo: el \u00abL\u2019Orient\u00bb (de 120 ca\u00f1ones). Por ello, no sienten miedo ante su posible destino (que se abalanza sobre ellos bajo un pabell\u00f3n azul con una cruz blanca y roja) y se aprestan para defenderse en nombre de Napole\u00f3n, su general. Comienzan los tiros, pasan varias horas y, aproximadamente a las diez de la noche y tras m\u00faltiples andanadas de proyectiles macizos\u2026 el orgullo de la flota gabacha explota en una gigantesca bola de fuego llev\u00e1ndose consigo la vida de cientos de marinos.Este aciago pasaje es el que, seg\u00fan nos dice la Historia, se vivi\u00f3 en la bah\u00eda de Aboukir hace m\u00e1s de dos siglos. Sus consecuencias fueron pasmosas para Bonaparte pues, con los 11 nav\u00edos que se fueron al fondo de las aguas en dicha batalla, perdi\u00f3 no solo la iniciativa militar por mar, sino tambi\u00e9n la posibilidad de recibir m\u00e1s soldados, vituallas o munici\u00f3n para su campa\u00f1a de Egipto. Adem\u00e1s, cuenta la leyenda que Napole\u00f3n tuvo que decir tambi\u00e9n \u00abau revoir\u00bb a un gigantesco tesoro de oro, plata y joyas que se encontraba embarcado a bordo del \u00abL\u2019Orient\u00bb y que \u00e9l mismo hab\u00eda robado a los caballeros de Malta durante el asedio de la Valleta (sucedido meses antes). Unas riquezas que iban a ser usadas por el franc\u00e9s para sufragar su campa\u00f1a a orillas del Nilo contra los mamelucos y que acabaron desperdigadas por todo el fondo marino debido a la explosi\u00f3n del buque insignia franc\u00e9s. Con todo, y a pesar de las investigaciones posteriores de arque\u00f3logos tan reputados como Franck Goddio (quien logr\u00f3 encontrar en la zona restos de monedas de m\u00faltiples nacionalidades), saber a d\u00eda de hoy el lugar en el que reposa esta fortuna (o si simplemente existi\u00f3) se antoja dif\u00edcil.La aventura egipcia de BonapartePara llegar hasta el origen del plan que acab\u00f3 con un supuesto tesoro desparramado por Aboukir es necesario viajar en el tiempo hasta los \u00faltimos a\u00f1os del S.XVIII. Por entonces, Napole\u00f3n Bonaparte no era m\u00e1s que un general de 28 a\u00f1os que \u2013aunque hab\u00eda logrado ganarse el cari\u00f1o del pueblo en su exitosa campa\u00f1a italiana- a\u00fan se encontraba a las \u00f3rdenes de un poder superior. Este no era otro que el Directorio, un organismo heredero de la Revoluci\u00f3n Francesa y que, formado por cinco dignatarios, reg\u00eda el destino del pa\u00eds desde la capital. Eran a\u00f1os de nuevos reg\u00edmenes pol\u00edticos, en definitiva, pero tambi\u00e9n de antiguas tradiciones. Alguna tan introducida en la gen\u00e9tica francesa que dif\u00edcilmente pod\u00eda ser eliminada por un mero golpe de estado y un par de cabezas reales cortadas. \u00bfDe cu\u00e1l estamos hablando? Como no pod\u00eda ser de otra forma, del eterno odio entre gabachos y ingleses. Una aversi\u00f3n que super\u00f3 las nuevas ideas de gobierno y se aviv\u00f3 cuando Gran Breta\u00f1a declar\u00f3 la guerra a la \u00abFrance\u00bb en 1792 para luchar contra la Revoluci\u00f3n.En esas andaba la situaci\u00f3n pol\u00edtica internacional, cuando el Directorio solicit\u00f3 a Napole\u00f3n organizar la invasi\u00f3n de Gran Breta\u00f1a por mar. Bonaparte, que de valor andaba sobrado pero de est\u00fapido no ten\u00eda ni un pelo del peluc\u00f3n, respondi\u00f3 inmediatamente que \u00abnon\u00bb (se desconoce si con un sonoro \u00abmerde\u00bb detr\u00e1s). No andaba falto de raz\u00f3n el peque\u00f1o galo, pues su armada \u2013adem\u00e1s de estar descuidada- se encontraba al mando de nuevos oficiales carentes todav\u00eda de la suficiente experiencia como para invadir las islas y no salir trasquilados en el intento. Eso s\u00ed, el gabacho no iba a dejar pasar la oportunidad frente a sus narices, por lo que sugiri\u00f3 que todo aquel dinero podr\u00eda ser utilizado para invadir Egipto. De esta forma, pretend\u00eda cumplir un objetivo algo m\u00e1s complejo, pero no por ello falto de l\u00f3gica: entrar \u00abpor la puerta de atr\u00e1s\u00bb (la tierra de las Pir\u00e1mides, para ser m\u00e1s exactos) en la India. Todo ello buscando algo muy concreto. \u00abSe podr\u00eda llevar a cabo una expedici\u00f3n hacia el Levante que amenazara el comercio [ingl\u00e9s] con la India\u00bb, explic\u00f3 en una ocasi\u00f3n el propio l\u00edder.Dicho y hecho (o \u00abdich\u00e9\u00bb y hech\u00e9\u00bb, en este caso). Meses despu\u00e9s se organiz\u00f3 una gigantesca expedici\u00f3n formada por 32.300 hombres, 175 ingenieros y cient\u00edficos y 13 nav\u00edos de l\u00ednea. Entre ellos se hallaba el \u00abL\u2019Orient\u00bb, el buque insignia de la flota francesa al contar con 120 ca\u00f1ones (lo que le convert\u00eda en uno de los m\u00e1s grandes del mundo). El 19 de mayo, aquella armada parti\u00f3 \u2013con Napole\u00f3n sentando sus reales en el \u00abL\u2019Orient\u00bb- del puerto de Tol\u00f3n, al sur de Francia. Muy pocos sab\u00edan hacia donde se dirig\u00eda. \u00abEl destino del ej\u00e9rcito de Napole\u00f3n era un secreto bien guardado. En Par\u00eds se especulaba con que la flota se dirigir\u00eda a Sicilia, posesi\u00f3n [\u2026] de Inglaterra. M\u00e1s tarde los peri\u00f3dicos informaron de que el destino era Irlanda\u00bb, explica el Profesor de Historia Contempor\u00e1nea de la UNED Julio Gil Pecharrom\u00e1n en su dossier \u00abS\u00f3lo fue un sue\u00f1o\u00bb. El objetivo de todo aquel secretismo era, simplemente, evitar que la flota inglesa del Mediterr\u00e1neo al mando de Nelson \u2013al acecho ante cualquier movimiento- les encontrase.Malta, una conquista de horasA bordo del \u00abL\u2019Orient\u00bb, y ya cabalgando las aguas, Napole\u00f3n fij\u00f3 su vista en su primer objetivo antes de pisar las tierras de los faraones: Malta. Regida por los caballeros de la Orden de San Juan, la ciudad que se alzaba en el interior de esta isla era casi inexpugnable y un basti\u00f3n que, bajo pabell\u00f3n franc\u00e9s, pod\u00eda ser un importante escollo para los ingleses de estar del lado de la Revoluci\u00f3n. Por ello, y a pesar de que contraven\u00eda varios tratados de no agresi\u00f3n, el franchute se decidi\u00f3 a volverla gala por las bravas. \u00abEn el plan secreto de Napole\u00f3n entraba la conquista de Malta, a cuyo fin su intriga maquiav\u00e9lica hab\u00eda ya encontrado \u00e1rbitros para ganar a algunos caballeros de la Orden que hab\u00edan prometido vender a su patria\u00bb, explica el historiador Joseph Pons Fortian en su libro \u00abHistoria pol\u00edtica y militar de Napole\u00f3n Bonaparte\u00bb. El 9 de junio, la armada gabacha hizo su aparici\u00f3n frente a las costas de esta ciudad. No obstante, y como no pod\u00eda atacar por las buenas los dominios de esta Orden religiosa, el general busc\u00f3 un pretexto bastante absurdo.Esta \u00abexcusa\u00bb la dej\u00f3 patente en una carta enviada al Directorio el 13 de junio de 1798: \u00abHemos llegado el 21 de prairial, al amanecer [\u2026]. Por la tarde envi\u00e9 a uno de mis edecanes a pedir al gran-maestre de la orden la facultad de hacer aguada en diferentes fondeadores de la isla. El c\u00f3nsul de la rep\u00fablica me trajo respuesta, que fue negativa, y fundada en que no pod\u00eda permitir la entrada a m\u00e1s de dos barcos cada vez; esto, calculando, hubi\u00e9semos necesitado 300 d\u00edas para hacer la aguada. La necesidad del ej\u00e9rcito era urgente y me obligaba a emplear la fuerza para satisfacerla\u00bb. Pretextos aparte, Bonaparte hizo desembarcar a sus generales (Lannes, Marinont, Belliard, Regnier, y d\u2019Hilliers) en las diferentes islas que conforman los dominios de la Orden. Tras hacerse f\u00e1cilmente con las tierras anexas, solo qued\u00f3 por tomar la plaza principal: una prominente fortaleza defendida por unos 7.000 Caballeros, soldados y milicianos (la mayor\u00eda, alistados de los ciudadanos de la urbe).Listos los atacantes y preparados los defensores, comenzaron los combates. \u00abDurante toda la tarde y parte de la noche del 22, la plaza tir\u00f3 con la mayor actividad, y los sitiadores quisieron hacer una salida; pero el gefe de la brigada Marmont, a la cabeza de la 19\u00aa, les tom\u00f3 el estandarte de la Orden\u00bb, se\u00f1al\u00f3 Napole\u00f3n en esa misma carta enviada al Directorio. Aquello, junto a los disparos realizados por la infanter\u00eda francesa, debi\u00f3 desmoralizar a los Caballeros, que no tardaron en parlamentar con Bonaparte. \u00abEl gran-maestre me env\u00eda a pedir el 23 por la ma\u00f1ana una suspensi\u00f3n del arma, y le despach\u00f3 mi edec\u00e1n, gefe de la brigada, Junot, con facultad de firmarla. [\u2026] El 23 por la noche, los enviados con poder del gran-maestre vinieron a bordo del \u201cOrient\u201d, en donde confluyeron antes del d\u00eda un convenio que yo remito\u00bb, se\u00f1alaba Napole\u00f3n en la misiva. Poco despu\u00e9s, y ampar\u00e1ndose en la idea de que Dios les hab\u00eda ordenado luchar contra los musulmanes, y no contra sus iguales, los defensores entregaron la ciudad sin apenas haber opuesto resistencia.El tesoro de MaltaTomada la ciudad, Napole\u00f3n hizo firmar a los Caballeros el siguiente tratado a cambio de ciertos privilegios (entre ellos, una pensi\u00f3n vitalicia para los miembros m\u00e1s antiguos de la Orden): \u00abLos caballeros de la orden de San Juan de Jerusal\u00e9n entregar\u00e1n al ej\u00e9rcito franc\u00e9s la ciudad y los fuertes de Malta. Renuncian, al mismo tiempo, en favor de la Rep\u00fablica francesa, a los derechos de soberan\u00eda y de propiedad que tienen, tanto sobre esta ciudad, como sobre las islas de Malta, el Gozo y Cumino\u00bb. Adem\u00e1s, y como parte de su \u00abrecompensa\u00bb por haber conquistado la plaza, el general franc\u00e9s hizo desembarcar en la regi\u00f3n a los mismos expertos que hab\u00edan inventariado las riquezas del Vaticano para que cogieran (robaran ser\u00eda quiz\u00e1 un t\u00e9rmino m\u00e1s exacto) toda aquello de valor que hubiese en la zona. As\u00ed lo determina el historiador Tom Reiss en su obra \u00abEl conde negro. Gloria, revoluci\u00f3n, traici\u00f3n y el verdadero Conde de Montecristo\u00bb (una biograf\u00eda novelada del famoso personaje).En palabras de Reiss, los expertos de Bonaparte lograron obtener 1.227.129 francos en todo tipo de joyas. A partir de este punto comenz\u00f3 una gran leyenda sobre su paradero que, hasta hoy, no ha sido descubierta. En palabras de este historiador, Bonaparte orden\u00f3 que se estribaran todas las riquezas en su buque insignia, el \u00abL\u2019Orient\u00bb. De esta forma, se hallar\u00edan ubicadas en el bajel m\u00e1s seguro. De la misma opini\u00f3n son los historiadores J os\u00e9 Gregorio Cayuela Fern\u00e1ndez y \u00c1ngel Pozuelo Reina quienes, en su obra \u00ab Trafalgar: hombres y naves entre dos \u00e9pocas\u00bb, se\u00f1alan que \u00abel inmenso tesoro de los Caballeros de Malta fue cargado en las bodegas del \u201cL'0rient\u201d\u00bb. Sin embargo, estos autores aumentan la cantidad del dinero robado por los galos hasta 7 millones de francos y oro. Por su parte, y a nivel oficial, Napole\u00f3n se refiri\u00f3 al tesoro saqueado en una carta enviado al Directorio el 16 de junio. \u00abToda la plata de aqu\u00ed, contando el tesoro de San Juan, no nos dar\u00e1 m\u00e1s de un mill\u00f3n. Este dinero se quedar\u00e1 para los gastos de la guarnici\u00f3n y para la construcci\u00f3n del nav\u00edo San Juan\u00bb.Comienza la batallaD\u00eda va, d\u00eda viene, Napole\u00f3n cerr\u00f3 sus asuntos en Malta tras dejar en la regi\u00f3n un nuevo mandam\u00e1s gabacho y, viento en popa, dirigi\u00f3 a sus buques hacia el norte de Egipto. Todo ello, por cierto, con la flota de Nelson pisando la toldilla a sus bajeles enarbolados con la tricolor. Con todo, el 27 de junio sus vig\u00edas avistaron la costa de Marubu, cerca de Alejandr\u00eda, sin encontrarse con el infame \u00abbritish\u00bb de Horatio, \u00e1vido de repartir ca\u00f1onazos entre los cascarones galos. \u00abEl desembarco franc\u00e9s se realiz\u00f3, sin apenas resistencia, en las proximidades de los tres principales puertos: Alejandr\u00eda, Damiella y Rosetta. Las tropas se extendieron con rapidez por la costa. Solo dos d\u00edas despu\u00e9s, Alejandr\u00eda ca\u00eda en su poder\u00bb, explica el experto espa\u00f1ol. Sin embargo, las buenas noticias de la exitosa maniobra quedaron r\u00e1pidamente ensombrecidas por la escasez de v\u00edveres y agua. De hecho, la necesidad del l\u00edquido elemento fue tan severa que, mientras los soldados se adentraban m\u00e1s y m\u00e1s en la tierra de los faraones, una buena parte de los marineros de la armada (fondeada en la bah\u00eda de Aboukir, al norte de Alejandr\u00eda) tuvieron que desembarcar para excavar pozos de agua.Casi un mes despu\u00e9s, y tras haber revisado el Mediterr\u00e1neo de cabo a rabo, Nelson \u2013acompa\u00f1ado de una docena de nav\u00edos de l\u00ednea- avist\u00f3 finalmente a los bajeles galos fondeados en la bah\u00eda de Aboukir. Al fin les hab\u00eda encontrado y, si acababa con ellos, terminar\u00eda de un plumazo con una de las pocas posibilidades del \u00abPeque\u00f1o corso\u00bb de recibir refuerzos, v\u00edveres o munici\u00f3n desde Francia. Sin embargo, supo instant\u00e1neamente que la contienda no iba a ser sencilla, pues el almirante Fran\u00e7ois-Paul Brueys D'Aigalliers (al mando del contingente) hab\u00eda posicionado a sus buques en paralelo a la costa, siguiendo la l\u00ednea de la bah\u00eda. De esta forma, y seg\u00fan las normas navales, se consegu\u00eda que el enemigo solo pudiese atacar a los defensores por una banda, pues \u2013si los nav\u00edos estaban lo suficientemente pegados a tierra- era imposible para el enemigo introducirse entre ellos y la playa. A su vez, y si los bajeles estaban lo suficientemente juntos, se lograba un muro de madera imposible de ser rodeado con la capacidad de escupir una gran cantidad de balas contra todo aquel que se acercase.Sin embargo, los franceses hab\u00edan cometido un grave error. \u00abCuando fondeas y te defiendes al ancla sabes que tienes que cumplir dos condiciones: que no te envuelvan por la costa (que no haya calado entre tu barco y tierra) y que no se estorben unos barcos a otros. Los franceses no cumplieron ni una ni otra. Fondearon lejos de tierra pensando que con eso era suficiente para acabar con los ingleses\u00bb, explica, en declaraciones a ABC, V\u00edctor San Juan, autor de \u00ab22 derrotas navales brit\u00e1nicas\u00bb (Navalmil, 2014). El error fue visto inmediatamente por Nelson quien \u2013engre\u00eddo y arrojado como el que m\u00e1s- determin\u00f3 que su plan ser\u00eda el siguiente: atacar a la l\u00ednea francesa desde un flanco en dos columnas. La primera ser\u00eda la encargada de ca\u00f1onear a los gabachos por su banda de estribor (llegando desde el mar). La segunda, formada por aquellos con m\u00e1s g\u00f3nadas que cabeza, tendr\u00eda la misi\u00f3n de tratar de introducirse entre la costa y los bajeles revolucionarios para atacarles desde su babor. De esta forma, y accediendo a la formaci\u00f3n desde un lateral de la bah\u00eda, lograr\u00edan ir aniquilando a los barcos enemigos uno por uno en un terrible fuego cruzado.Brueys posicion\u00f3 a sus buques, de derecha a izquierda de la bah\u00eda de Aboukir (observando el despliegue desde la costa), en el siguiente orden: \u00abGuerrier\u00bb (74 ca\u00f1ones); \u00abConquerant\u00bb (74); \u00abGoliath\u00bb (74); \u00abSpartiate\u00bb (74); \u00abAquilon\u00bb (74); \u00abPeuple Souverain\u00bb (74); \u00abFranklin\u00bb (80); \u00abL\u2019Orient\u00bb (120); \u00abTonnant\u00bb (80); \u00abHeureux\u00bb (74); \u00abMercure\u00bb (74); \u00abGuillaume Tell\u00bb (80); \u00abGenereux\u00bb (74) y \u00abTimole\u00f3n\u00bb (74). A su vez, los franceses estaban reforzados con cuatro fragatas (fondeadas y casi sin tripulaci\u00f3n en el momento del ataque) y algunas bater\u00edas ubicadas en tierra. Por su parte, los brit\u00e1nicos contaban con 15 nav\u00edos de l\u00ednea, todos ellos de 74 ca\u00f1ones, y ninguna fragata (las cuales eran utilizadas usualmente en labores de observaci\u00f3n).Los franceses avistaron las velas brit\u00e1nicas a las 18:00 de la tarde y, a las 18:30, comenz\u00f3 el combate. Curiosamente, el almirante galo pensaba que, con lo cercana que estaba la noche, los ingleses esperar\u00edan al d\u00eda siguiente para atacar, pero nada m\u00e1s lejos. Haciendo gala de su temeridad (o, seg\u00fan otros, para evitar que sus enemigos se reforzasen), Nelson decidi\u00f3 mover ficha. As\u00ed pues, con el \u00abGoliath\u00bb de 74 ca\u00f1ones en cabeza, la \u00abRoyal Navy\u00bb comenz\u00f3 su aproximaci\u00f3n por el flanco derecho de la bah\u00eda de Aboukir y, en el \u00faltimo momento, su l\u00ednea se dividi\u00f3 en dos para cumplir el plan de su oficial al mando. Lo cierto es que este tuvo suerte, pues \u2013en contra de lo que cre\u00edan los galos- sus buques no encallaron en aguas tan poco profundas y pudieron, por tanto, atrapar en un fuego cruzado a los hombres de Brueys. Uno por uno, los bajeles que enarbolaban la tricolor fueron desarbolados y destrozados por el fuego. El primero en recibir los susodichos bolazos y quedar lleno de agujeros fue el \u00abGuerrier\u00bb, que solo pudo defenderse unos minutos ante el ingente asedio \u00abbritish\u00bb. A \u00e9l le siguieron el \u00abConquerant\u00bb, el \u00abSpartiate\u00bb, el \u00abAquilos\u00bb y el \u00abPeouple Souverain\u00bb.La tumba del \u00abL\u2019Orient\u00bbAquella sangr\u00eda de nav\u00edos franceses ca\u00f1oneados acab\u00f3 cuando los buques ingleses comenzaron a tener que v\u00e9rselas contra el centro de la l\u00ednea francesa. Y es que, en esta zona se encontraban los nav\u00edos m\u00e1s pesados. Entre ellos, el \u00abFranklin\u00bb y el \u00abTonnant\u00bb (de 80 ca\u00f1ones) y el \u00abL\u2019Orient\u00bb, el coloso de los mares. \u00abYa ca\u00eda la noche cuando aparecieron los buques brit\u00e1nicos que atacar\u00edan el centro franc\u00e9s. Primero el \u201cMajestic\u201d; que no maniobr\u00f3 bien y termin\u00f3 ante otro buque de 74 ca\u00f1ones que se encontraba m\u00e1s lejos; despu\u00e9s el \u201cBellerophon\u201d, el \u201cAlexander\u201d y el \u201cSwitsure\u201d\u00bb, explica el historiador militar brit\u00e1nico John Keegan en su obra \u00ab Inteligencia militar: conocer al enemigo, de Napole\u00f3n a Al Qaeda\u00bb. Los dos \u00faltimos tuvieron la suerte (o la pericia) de ubicarse en la popa (la parte m\u00e1s d\u00e9bil de un buque) de sus enemigos y disparar desde all\u00ed, pero no le sucedi\u00f3 lo mismo al \u00abBellerophon\u00bb. Este, por una desgraciada maniobra, acab\u00f3 vi\u00e9ndoselas con una de las bandas del buque insignia de Brueys y, como cab\u00eda esperar, este le descerraj\u00f3 varias andanadas que le dejaron hecho una boya.\u00abEl \u201cBellerophon\u201d tuvo p\u00e9rdidas considerables al entablar combate con el buque m\u00e1s potente de la l\u00ednea, perdiendo el palo mayor y la mesana, y sufriendo da\u00f1os en el trinquete\u00bb, a\u00f1ade el experto. Aunque el brit\u00e1nico acab\u00f3 severamente da\u00f1ado, a los pocos minutos recibi\u00f3 la ayuda de sus colegas, el \u00abSwiftsure\u00bb y el \u00abAlexander\u00bb, que comenzaron a ca\u00f1onear como si no hubiera un ma\u00f1ana al coloso galo. Aquellos tres ingleses provocaron una brutal matanza a bordo del \u00abL\u2019Orient\u00bb. Decenas de marinos cayeron muertos. Tambi\u00e9n fue presa de metralla primero, y una bala despu\u00e9s, el almirante Brueys. Este acab\u00f3 sus d\u00edas partido literalmente por la mitad por un proyectil tras negarse a dejar su puesto. Despu\u00e9s de que se sumaran otros dos bajeles brit\u00e1nicos a la lucha contra el gigante de 120 ca\u00f1ones, este no pudo resistir m\u00e1s. A los pocos minutos se termin\u00f3 declarando un incendio a bordo, algo que los capitanes ingleses no estaban dispuestos a pasar por alto. \u00abEl capit\u00e1n del \u201cSwitsure\u201d orden\u00f3 que apuntasen hacia el centro de las llamas, para as\u00ed evitar que la tripulaci\u00f3n francesa pudiese apagarlas\u00bb, completa.A las nueve y media de la noche el barco estaba sentenciado. Debido a las balas, los marineros no hab\u00edan podido evitar que el fuego se propagase en el interior del \u00abL\u2019Orient\u00bb, y era cuesti\u00f3n de tiempo que las llamas llegasen hasta la Santa B\u00e1rbara del bajel (el polvor\u00edn) e hiciesen estallar el nav\u00edo por los aires. Los hombres del coloso franc\u00e9s no eran los \u00fanicos que sab\u00edan el triste final que les esperaba. Tambi\u00e9n eran conscientes de ello los barcos que estaban combatiendo alrededor suyo. Al menos, as\u00ed qued\u00f3 patente cuando el \u00abAlexander\u00bb, el \u00abTonnant\u00bb, el \u00abHeureux\u00bb y el \u00abMercure\u00bb sacaron trapo para salir a toda prisa de all\u00ed y evitar que la explosi\u00f3n les mandase al fondo de la bah\u00eda. El \u00fanico que le puso g\u00f3nadas fue el capit\u00e1n del \u00abSwiftsure\u00bb, quien calcul\u00f3 que todos los despojos del insignia de Brueys le pasar\u00edan por encima y que, si se apartaba en ese momento, su bajel acabar\u00eda muy da\u00f1ado. Ten\u00eda raz\u00f3n, y se libr\u00f3 de una buena.Al final, el orgullo de la armada francesa, uno de los buques m\u00e1s grandes y poderosos del mundo, estall\u00f3 cubriendo el cielo de la bah\u00eda de Aboukir de llamas y ceniza para asombro de franceses y brit\u00e1nicos. \u00abLa enorme explosi\u00f3n lanz\u00f3 al aire a cientos de metros de altura pedazos de maderos, m\u00e1stiles, sogas y cuerpos, que despu\u00e9s cayeron sobre la bah\u00eda en un radio de dos kil\u00f3metros, deteniendo temporalmente la batalla. El ruido se oy\u00f3 en Alejandr\u00eda, a 16 kil\u00f3metros de distancia\u00bb, a\u00f1ade Keegan. Cuando el humo se disip\u00f3 y los capitanes volvieron en s\u00ed, la situaci\u00f3n era dantesca. Ya no solo porque el mar estuviese lleno de cad\u00e1veres sino porque, con la explosi\u00f3n del \u00abL\u2019Orient\u00bb, la l\u00ednea revolucionaria se hab\u00eda roto. Sin ya m\u00e1s duros escollos que superar, los hombres de Nelson dieron buena cuenta de los bajeles que quedaban. La victoria estaba asegurada y se sald\u00f3 con unos n\u00fameros desastrosos para los gabachos: 2 nav\u00edos hundidos, 9 capturados o encallados y solo 2 huidos. Los ingleses no tuvieron que lamentar la destrucci\u00f3n de ninguno de sus cascarones.\u00bfQu\u00e9 fue del tesoro?Tras la batalla, la leyenda del tesoro de los Caballeros de Malta comenz\u00f3 a correr como la p\u00f3lvora en Europa. \u00bfQu\u00e9 hab\u00eda sido de \u00e9l? \u00bfRealmente se hab\u00eda ido a pique con el \u00abL\u2019Orient\u00bb? A d\u00eda de hoy, las opiniones son encontradas. Reiss, por ejemplo, es partidario de que el insignia franc\u00e9s explot\u00f3 cargado de riquezas. As\u00ed lo determina en su obra: \u00abEl tesoro robado a los caballeros de Malta, un tesoro acumulado a lo largo de mil a\u00f1os \u2013lingotes de oro, piedras preciosas de un valor incalculable, antig\u00fcedad, riquezas todas con las que Napole\u00f3n contaba para financiar la expedici\u00f3n- desapareci\u00f3 en el fondo de la bah\u00eda de Aboukir. Junto con los ca\u00f1ones, los maderos ardientes y las extremidades de los marineros, monedas y joyas llovieron sobre las cubiertas de los barcos franceses e ingleses\u00bb. Los autores de \u00ab Trafalgar: hombres y naves entre dos \u00e9pocas\u00bb, son de la misma opini\u00f3n: \u00abJunto a la infinidad de despojos humanos proyectados a lo largo de la bah\u00eda por la explosi\u00f3n de L'Orient, en macabra mezcla, fueron dispersados el oro y las piedras preciosas del tesoro de los Caballeros de Malta, ubicados en las bodegas\u00bb.Fuera como fuese, lo acontecido con el supuesto tesoro perdido de los Caballeros de Malta qued\u00f3 olvidado en la Historia hasta que, en el a\u00f1o 1983, el arque\u00f3logo submarino Jacques Dumas inici\u00f3 una exploraci\u00f3n de la Bah\u00eda de Aboukir con el objetivo de desvelar sus secretos. Sin embargo, este experto falleci\u00f3 a los pocos a\u00f1os. Su testigo lo cogi\u00f3 su colega Franck Goddio quien \u2013en colaboraci\u00f3n con el Consejo Supremo de Antig\u00fcedades de Egipto- logr\u00f3 hacer un mapa subterr\u00e1neo de la batalla y descubri\u00f3 que el \u00abL\u2019Orient\u00bb hab\u00eda sido hundido por dos explosiones (una de ella, la de la Santa B\u00e1rbara), y no \u00fanicamente una. A su vez, el galo volvi\u00f3 a reabrir hace una d\u00e9cada el misterio de las riquezas saqueadas por Napole\u00f3n al encontrar en el fondo marino decenas de monedas de procedencias muy diversas (principalmente francesas \u2013de los reinados de Luis XIV, Luis XV y Luis XVI-, pero tambi\u00e9n de Malta, del Imperio Otomano, de Venecia, de Espa\u00f1a y de Portugal). \u00bfPiezas del antiguo tesoro de los Caballeros de Malta? S\u00f3lo el tiempo lo dir\u00e1.", "title": "La batalla naval en la que se hundi\u00f3 el tesoro perdido de Napole\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-misterio-tesoro-perdido-napoleon-robo-caballeros-malta-201602080534_noticia.html", "keywords": "aboukir,perdido,napoleon,malta,tesoro", "date": "2016-02-08", "id": "33fd3e17a256b89f4693e98ab8f489f5fee14a01", "summary": "Cuenta la leyenda que, el 1 de agosto de 1798, el nav\u00edo de 120 ca\u00f1ones \u00abL\u2019Orient\u00bb se fue a pique cargado con una gran cantidad de oro, plata y joyas a bordo. Un dinero destinado a sufragar la campa\u00f1a egipcia de Bonaparte"}, {"article": "ZaragozaActualizado:08/02/2016 08:40hEn Arag\u00f3n cada vez hay menos nacimientos. Desde hace siete a\u00f1os, la natalidad se ha desplomado sin interrupci\u00f3n de forma preocupante. El n\u00famero de nacidos vivos por cada mil habitantes (tasa bruta de natalidad) ha pasado del 10,23 en el a\u00f1o 2008, al 8,6 que se registr\u00f3 el a\u00f1o pasado, seg\u00fan las cifras contabilizadas en el primer semestre de 2015 \u2014\u00faltimo dato estad\u00edstico disponible\u2014. Es decir, en solo siete a\u00f1os, la tasa de natalidad se ha desplomado en Arag\u00f3n un 16%, en una regi\u00f3n que anda necesitada de rejuvenecer su censo y que tiene amplias zonas de la regi\u00f3n bajo el umbral del \u00abdesierto demogr\u00e1fico\u00bb.La brusca ca\u00edda de la natalidad es uno de los problemas demogr\u00e1ficos que vienen de lejos en esta regi\u00f3n. En cuatro decenios, desde 1975, la tasa bruta de natalidad ha ca\u00eddo un 43%. Eso, unido a la despoblaci\u00f3n rural, ha conducido a un fuerte desequilibrio demogr\u00e1fico: acusado envejecimiento poblacional, m\u00e1s defunciones que nacimientos y decenas de peque\u00f1os municipios atenazados por el riesgo de extinci\u00f3n.La crisis econ\u00f3mica trunc\u00f3 la remontada que se hab\u00eda producido desde finales de los 90, despu\u00e9s de a\u00f1os en los que esta Comunidad registr\u00f3 m\u00ednimos hist\u00f3ricos en cifras de nacimientos.Hoy por hoy, son un espejismo el c\u00f3mputo de partos que se daba en Arag\u00f3n en los a\u00f1os 70 y 80 del siglo pasado. De cuarenta a\u00f1os a esta parte, el n\u00famero de nacimientos se ha hundido en la regi\u00f3n un 35%.En 1975 vinieron al mundo en Arag\u00f3n 17.770 beb\u00e9s; en 2014, menos de 12.000; y en 2015 no pint\u00f3 mejor: durante el primer semestre del a\u00f1o pasado \u2014\u00faltimas estad\u00edsticas disponibles\u2014 nacieron en Arag\u00f3n 5.689 ni\u00f1os; de media, menos de 1.000 al mes en una Comunidad aut\u00f3noma en la que, sin embargo, las defunciones rozan las 14.000 al a\u00f1o.Nacen menos de los que mueren. En 2014, por ejemplo, hubo 2.118 defunciones m\u00e1s que nacimientos.La crisis econ\u00f3mica, en suma, acab\u00f3 por aterrizar en los paritorios. Primero, porque el paro es, de por s\u00ed, un freno para la natalidad. Segundo, porque el fuerte aumento del desempleo favoreci\u00f3 la emigraci\u00f3n, la marcha de j\u00f3venes en busca de mejores oportunidades fuera de la regi\u00f3n \u2014y fuera de Espa\u00f1a\u2014; entre ellos, no pocos inmigrantes en edad de procrear que a\u00f1os antes hab\u00edan fijado su residencia en Arag\u00f3n al calor del crecimiento econ\u00f3mico y que, con la crisis, pusieron rumbo a otros lugares.Ahora, pese a que la crisis dio paso a una econom\u00eda en recuperaci\u00f3n, la natalidad sigue sin recuperarse. Al menos de momento.", "title": "Los paritorios de Arag\u00f3n, cada vez m\u00e1s vac\u00edos", "url": "http://www.abc.es/espana/aragon/abci-paritorios-aragon-cada-mas-vacios-201602080839_noticia.html", "keywords": "bruscodescensonatalidadaragon", "date": "2016-02-08", "id": "4b3b39e272b55c08abf9e20acf7b21176b1825f0", "summary": "La regi\u00f3n suma ya siete a\u00f1os de acusado y continuo descenso de la natalidad"}, {"article": "MadridActualizado:10/02/2016 14:08hM\u00e1s de 20.000 mujeres se han sumado a este fen\u00f3meno y no es para menos. Este mes Guapabox dedica su caja de belleza a los mejores momentos para las f\u00e9minas: espacios de tiempo y de relax destinados al mimo y al cuidado y, sobre todo, a dar mucho color, luz y alegr\u00eda a este febrero inusualmente largo.Guapabox ha completado un kit imprescindible para el bienertar de la mujer. Te contamos todos los productos al detalle:GUAPABOXDe la mano de la marca espa\u00f1ola 'By The Face' llega un coqueto y pr\u00e1ctico colorete en crema, adem\u00e1s de ser una sombra de ojos. Su textura fundente en una f\u00f3rmula testada dermatol\u00f3gicamente y sin parabenos que se extiende con suavidad para dar el toque justo de color tambi\u00e9n en los labios para un perfecto look \u00abboca mordida\u00bb. Adem\u00e1s, traen una minitalla de Agua del Sol de Escada, una fragancia en adelanto exclusivo, ya que este agua de perfume ser\u00e1 la Edici\u00f3n Limitada de Verano de Escada. Un aroma floral con toques frutales, chispeante, vibrante, y con toda la luz de un d\u00eda de verano. Por otra parte, como una acuarela., transparente, ligero, rom\u00e1ntico y delicado es el efecto del esmalte Watercolor de EssieProfesional. Se puede usar solo, para dar un velo de color a la u\u00f1a, o a modo de \u00abtop coat\u00bb, siendo adem\u00e1s ideal para hacer un \u00abnail art\u00bb tan sencillo de realizar como original. \u00a1La primavera en tus dedos!Y es que esta edici\u00f3n sorprende por su color. Con Colorgraphics Lacquer de Matrix, una coloraci\u00f3n semipermanente que sirve tanto para dar un atrevido color a toda la cabeza como paradibujar tan s\u00f3lo algunos mechones. Ya sea desde una coleta rosa al moderno \u00abgranny hair\u00bb. Para terminar, esta edici\u00f3n trae el \u00faltimo lanzamiento de la prestigiosa marca americana de dermocosm\u00e9tica Dr. Brandt, su novedosa y revolucionaria mascarilla repulpante y reafirmante \u00abNeedles No More 3-D Filler Mask\u00bb. Contiene un c\u00f3ctel de p\u00e9ptidos reafirmantes,amino\u00e1cidos encapsulados y un complejo de \u00e1cido hialur\u00f3nico destinado amejorar, elevar y reafirmar todo el tercio inferior del rostro.", "title": "Este febrero Guapabox trae un c\u00f3ctel especial lleno de color, luz y alegr\u00eda", "url": "http://www.abc.es/estilo/belleza/abci-este-febrero-guapabox-trae-coctel-especial-lleno-color-y-alegria-201602081600_noticia.html", "keywords": "febrero,guapabox", "date": "2016-02-08", "id": "e7df8d2d6620880e0bbfc12fd9753e647ea0222b", "summary": "Este mes la marca de belleza dedica su caja especial a los mejores momentos de la mujer: espacios de tiempo y de relax destinados al mimo y el cuidado personal"}, {"article": "Actualizado:08/02/2016 23:13hEl Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad ha elevado a nueve los casos diagnosticados en Espa\u00f1a del virus del Zika, todos ellos importados, entre los que se encuentra una mujer embarazada, que est\u00e1 bajo supervisi\u00f3n m\u00e9dica.Cinco de los casos est\u00e1n diagnosticados en Catalu\u00f1a, dos en Castilla y Le\u00f3n, uno en Murcia y otro en Madrid, seg\u00fan la web del Ministerio de Sanidad, que indica que la confirmaci\u00f3n de la infecci\u00f3n se ha realizado en el Centro Nacional de Microbiolog\u00eda del Instituto de Salud Carlos III.La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) declar\u00f3 el pasado d\u00eda 2 de febrero la epidemia de virus zika que se extiende por Am\u00e9rica del Sur como una \u00abemergencia de salud p\u00fablica de importancia internacional\u00bb, una categor\u00eda en la que tambi\u00e9n se incluy\u00f3 a la epidemia de \u00e9bola de \u00c1frica occidental. Tal como reconoci\u00f3 Margaret Chan, la directora del organismo, existen indicios de que el zika est\u00e1 relacionado con la aparici\u00f3n de malformaciones en beb\u00e9s. En concreto, se sospecha que el virus zika es responsable del aumento extraordinario de casos de microcefalia en reci\u00e9n nacidos (desarrollo de una cabeza menor a la habitual asociado a problemas neurol\u00f3gicos y de desarrollo), cuando los mosquitos portadores del virus pican a embarazadas.", "title": "Sanidad eleva a nueve los casos diagnosticados del virus Zika", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-sanidad-eleva-nueve-casos-diagnosticados-virus-zika-201602082220_noticia.html", "keywords": "nueve,casos,zika", "date": "2016-02-08", "id": "32135d407f8c5c402c3b233267ed9c207e7c088d", "summary": "De acuerdo con el Ministerio de Sanidad, todos los casos son importados y entre ellos se encuentra una mujer embarazada, que est\u00e1 bajo supervisi\u00f3n m\u00e9dica"}]