[{"article": "En agosto cumplir\u00e1 90 a\u00f1os. Wilebaldo Solano, su Wile, hubiera cumplido 100 en julio. Casi un siglo de historia com\u00fan, de amor y de pelea valiente por los ideales marxistas frente a la persecuci\u00f3n fascista y estalinista a la que fue sometida la militancia del POUM. Se conocieron cuando Mar\u00eda Teresa Carbonell (Barcelona, 1926) a\u00fan jugaba con mu\u00f1ecas. S\u00f3lo les separ\u00f3 la derrota en la Guerra Civil. Y la parca, que se llev\u00f3 al hist\u00f3rico dirigente del Partit Obrer d'Unificaci\u00f3 Marxista el 17 de septiembre de 2010. Ella vive ahora, para su memoria y la del POUM, de una pensi\u00f3n de viudedad. Tambi\u00e9n del cari\u00f1o de los militantes de la Fundaci\u00f3 Andreu Nin que preside. \u201cMe quieren mucho y yo los quiero mucho a ellos\u201d, afirma. Y convence f\u00e1cil esta mujer abonada al adjetivo \"bonito\" y a la risa sin complejos cuando de sus recuerdos se trata, aunque sean dolorosos. Confiesa que est\u00e1 un poco sorda, que ve muy poco \u2014\u201ctengo que estar leyendo con la lupa\u201d\u2014, pero tiene la alegr\u00eda y la memoria de una cr\u00eda. La ni\u00f1a feliz que fue durante la Rep\u00fablica, \u201cuna etapa luminosa, \u00a1bonita!, en contraste con el pozo negro en el que se convirti\u00f3 Espa\u00f1a con el franquismo\u201d. Mam\u00f3 la izquierda del pecho de su madre, modista y maestra en una escuela para obreros analfabetos que cre\u00f3 el padre de Mar\u00eda Teresa en la f\u00e1brica de sanitarios Sangra en la que ganaba el jornal. Ella se encargaba de ense\u00f1ar a leer y a escribir. \u00c9l, ateo irreductible, de las clases de matem\u00e1ticas. Los dos eran militantes comprometidos del POUM, y antes de su creaci\u00f3n en el 35, del Bloc Bloc Obrer i Camperol (BOC). \u201cAs\u00ed que en casa siempre hubo un ambiente muy de izquierdas y \u2014emplea otra vez el calificativo\u2014 muy bonito\u201d.\u200b Entre agujas, telas y loza, Luisa y Joaqu\u00edn se dejaron la piel por la educaci\u00f3n de sus tres hijos. \u201cEra la condici\u00f3n de mi madre: \u2018La chica como los chicos, tiene que estudiar igual\u2019, dec\u00eda porque para ella fue una tragedia dejar la escuela\u201d. Y cambia el tono dulce de la voz por otro m\u00e1s grave cuando refiere orgullosa la militancia de su madre en el Secretariado Femenino del POUM. \u201cSe constituy\u00f3 para llegar a las masas de mujeres obreras que pensaban que la pol\u00edtica era cosa de hombres y que no se ten\u00edan que meter\u201d. \u201cNos inscribieron en las escuelas del Estado que hizo la Rep\u00fablica. Pero hab\u00eda cola para entrar, as\u00ed que mis padres encontraron una escuela, el Instituto Montserrat, dirigido por un se\u00f1or muy progresista que empleaba el m\u00e9todo 'montessori'. Pero mi padre exigi\u00f3 que no nos ense\u00f1aran la religi\u00f3n para no perder el tiempo\u201d. Se carcajea con la evocaci\u00f3n de una maestra, \u201cla senyoreta Mar\u00eda\". \"Cuando hab\u00eda clase de religi\u00f3n no sab\u00eda que hacer conmigo. Me mandaba a un rinc\u00f3n y me pon\u00eda a dibujar o hacer calceta\u201d, cuenta. Vuelve a salirle el \u201cbonito\u201d cuando se le pregunta por la Revoluci\u00f3n del 36. \u201cMe acuerdo que desde mi casa ve\u00edamos el campanario de la iglesia de Sants y se ve\u00eda la silueta del cura con un fusil que tiraba contra el pueblo. Y mi madre gritaba \u2018asesino\u2019 \u2014afina la voz imitando la de Luisa\u2014. \u201cMe acuerdo muy bien de los camiones de milicianos pintados de rojo y negro con las siglas CNT-FAI y de la gente que sal\u00eda a la calle con el pu\u00f1o en alto. Los primeros tiempos fueron algo fant\u00e1stico y lleno de grandes esperanzas\u201d. Wilebaldo Solano \u201cA Wilebaldo lo conoc\u00ed en 1938, cuando empez\u00f3 la represi\u00f3n estalinista contra el POUM y detuvieron al Comit\u00e9 Ejecutivo. \u00c9l era entonces el secretario general de la Juventud Comunista Ib\u00e9rica (JCI) del POUM y el partido lo escondi\u00f3 en mi casa. Y para nosotros, los tres hermanos, fue la gran juerga. En casa hac\u00eda las reuniones; jugaba con nosotros como si fuera un ni\u00f1o. Era como de la familia\u201d. Ella s\u00f3lo ten\u00eda 11 a\u00f1os, pero confiesa la gran admiraci\u00f3n que sent\u00eda por el joven de 21. \u201cY ese es siempre el primer paso\u201d, apostilla con otra risa. La represi\u00f3n que relata Carbonell fue consecuencia de los Hechos de Mayo que desencadenaron la persecuci\u00f3n de los marxistas y el secuestro, torturas y asesinato de su carism\u00e1tico l\u00edder, Andreu Nin, a instancias del espionaje sovi\u00e9tico. Mosc\u00fa era el principal proveedor de armas de la Rep\u00fablica y la presi\u00f3n rusa contra el POUM terminar\u00eda con su ilegalizaci\u00f3n, la persecuci\u00f3n de sus dirigentes y la calumnia hist\u00f3rica que los vincul\u00f3 al fascismo. \u201cLos comunistas ten\u00edan mucho dinero porque a la URSS le interesaba mantenerlos. Tuvieron mucho poder y lo emplearon para hacer desaparecer el POUM\u201d, se queja. Tras ocho meses escondido, Wilebaldo fue detenido y trasladado a la prisi\u00f3n barcelonesa de la calle Galileo. Mar\u00eda Teresa no perd\u00eda oportunidad de ir a llevarle comida o material, como una mesa plegable, para que editase el peri\u00f3dico Juventud Obrera. \u201cLa c\u00e1rcel era un antiguo convento y me contaba que en las celdas hab\u00eda un cartelito que pon\u00eda \u2018piensa que dios te est\u00e1 mirando\u2019. Pero pod\u00eda reunirse, discutir. Aquello era una maravilla al lado de las c\u00e1rceles francesas en las que estuvo despu\u00e9s\u201d. Con la ca\u00edda de Barcelona, Solano fue trasladado a la frontera. Desde el exilio, escrib\u00eda a la familia Carbonell y a Mar\u00eda. Decenas de cartas en las que narraba sus intentos de reconstruir el partido, primero, y las penurias de su detenci\u00f3n y condena por el r\u00e9gimen de Vichy, despu\u00e9s. \u201cEl juez dijo que, como era tan joven y \u2018hab\u00eda hecho tanto da\u00f1o\u2019, lo condenaba a 20 a\u00f1os de trabajos forzados\u201d. Mar\u00eda Teresa adjuntaba, en sus misivas de vuelta, revistas de medicina para que pudiera concluir el a\u00f1o de carrera que le faltaba al salir de prisi\u00f3n. La buena nueva llegar\u00eda el 19 de julio de 1944, cuando fue liberado por un comando de la Resistencia francesa a la que se uni\u00f3, junto a militantes marxistas y de la CNT, con los que fund\u00f3 el Batall\u00f3n Libertad; una compa\u00f1\u00eda de maquis que contribuy\u00f3 a la liberaci\u00f3n de varias localidades del oeste franc\u00e9s. Acabada la II Guerra Mundial, Solano compatibiliz\u00f3 su trabajo de periodista en France Presse con la reorganizaci\u00f3n del POUM. Memoria del POUM Mientras, en Barcelona, la joven Mar\u00eda Teresa se empleaba a fondo en sus estudios de Filosof\u00eda y Letras y franc\u00e9s. \u201cCuando termin\u00e9 la carrera ped\u00ed una beca para cursar Literatura francesa en La Sorbona. Y el 6 de octubre de 1950 \u2014c\u00f3mo iba a olvidar esa fecha\u2014 me reencontr\u00e9 con Wile en Par\u00eds\u201d. No obstante, dice Carbonell que ella a\u00fan estaba en otra cosa. \u201cVe\u00eda de vez en cuando a Solano que ya se hab\u00eda convertido en el secretario general del POUM, discut\u00edamos, pero yo estaba obnubilada porque era libre. Aqu\u00ed en Barcelona si quer\u00edas salir una noche ten\u00edas que ir acompa\u00f1ada de un hermano o de una carabina. All\u00ed no. All\u00ed los j\u00f3venes vest\u00edan como se viste ahora aqu\u00ed. Era genial ver a un joven y no saber, por su indumentaria, si era hombre o mujer\u201d. La ciudad del amor hizo, sin embargo, su trabajo. Mar\u00eda Teresa y Wilebaldo se casaron en el 52; en el 54 ya ten\u00edan dos cr\u00edos y una casa convertida en sede de la izquierda internacional. \u201cTrabaj\u00e9 mucho para el partido en el exilio. El POUM ten\u00eda muchos contactos con muchos partidos de muchos pa\u00edses y mi casa siempre estaba llena. Ven\u00eda gente de Am\u00e9rica Latina, sindicalistas de Jap\u00f3n\u2026 Y gente de Espa\u00f1a, como Felipe Gonz\u00e1lez o Alfonso Guerra. \u00a1Carillo, no! \u2014exclama\u2014. Carrillo enviaba a su machacante, un secretario mejicano, para restablecer relaciones. Pero Solano no quiso jam\u00e1s\u201d. Mari\u0301a Teresa y Wilebaldo Solano en 2010, poco antes del fallecimiento del histo\u0301rico del POUM. Muerto el dictador, el Partido Obrero de Unificaci\u00f3n Marxista trat\u00f3 de reconstruirse de nuevo en Espa\u00f1a, pero apenas jug\u00f3 papel alguno durante la Transici\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de la pesca que hizo el PSOE entre su militancia. \u201c\u00a1Que se arrepinti\u00f3 despu\u00e9s!\u201d, dice Mar\u00eda Teresa. No logr\u00f3 representaci\u00f3n en las elecciones democr\u00e1ticas del 77 y, tras las auton\u00f3micas catalanas de 1980, abandon\u00f3 la actividad. Pero no se disolvi\u00f3 ni renunci\u00f3 a la restituci\u00f3n de su memoria. \u201cEn 1988 se cre\u00f3 la Fundaci\u00f3n Andreu Nin porque se pens\u00f3 que era la mejor forma de reagrupar a los que pens\u00e1bamos igual y mantener a la vez el legado hist\u00f3rico y pol\u00edtico del POUM\u201d. Y vuelve su presidenta a la represi\u00f3n estalinista. Y a la mentira azuzada por el comunismo: \u201cCon los a\u00f1os \u2014porque muerto Franco ni el Partido Socialista se atrevi\u00f3 a hablar de nosotros\u2014 hemos conseguido sacar a la luz la verdad sobre Nin y sobre el POUM. Ha costado, pero lo consideramos no s\u00f3lo un asunto de memoria sino de justicia\u201d. A pesar de que en unos meses se convertir\u00e1 en nonagenaria, Mar\u00eda Teresa sigue paseando su tes\u00f3n entre conferencias, libros\u2026 Ayer mismo particip\u00f3 en la presentaci\u00f3n de Bienvenido Mr Loach, sobre el making off de la pel\u00edcula de Ken Loach, Tierra y Libertad. Y aunque dice que no es una pitonisa, se atreve a predecir un futuro tan luminoso como sus sonrisas: \u201cVivimos un momento muy interesante. No s\u00f3lo por los hechos pol\u00edticos sino por la evoluci\u00f3n de la gente, de la conciencia colectiva que est\u00e1 avanzando y, con ella, la pol\u00edtica\u201d. Vuelve a re\u00edr generosa cuando concluye: \u201cYo estoy muy esperanzada. Y s\u00f3lo espero vivir unos a\u00f1itos m\u00e1s para verlo\u201d.", "title": "Mar\u00eda Teresa Carbonell, sonrisa y memoria del POUM", "url": "http://www.publico.es/politica/maria-teresa-carbonell-sonrisa-y.html", "keywords": "Maria,memoria,Teresa,sonrisa,Carbonell", "date": "2016-02-25", "id": "e4d91c515efa58fce8482d45abf754c41b32c0f2", "summary": "La presidenta de la Fundaci\u00f3 Andreu Nin repasa para 'P\u00fablico' sus casi 90 a\u00f1os de memoria del Partit Obrer d'Unificaci\u00f3 Marxista y la verdad sobre el maltrato fascista y estalinista al que fue sometido el POUM y su marido, el hist\u00f3rico dirigente Wilebaldo Solano."}, {"article": "Barcelona en Com\u00fa se ha enfrentado esta semana a su primer Mobile World Congress desde el Gobierno de la ciudad. La huelga de transportes ha sido lo m\u00e1s destacado de esta edici\u00f3n y ha acabado provocando un importante dolor de cabeza a la alcaldesa, que el viernes pasado tom\u00f3 personalmente las riendas de la negociaci\u00f3n. Por debajo del conflicto laboral, el Mobile ejemplifica la apuesta hist\u00f3rica de la ciudad por un modelo tanto econ\u00f3mico como de imagen exterior en el que Barcelona es l\u00edder y que crea un espacio de consenso pol\u00edtico en la ciudad in\u00e9dito en cualquier otra materia.La llegada de Colau y su \"revoluci\u00f3n democr\u00e1tica\" al consistorio no ha puesto en duda el modelo de los grandes eventos, aunque s\u00ed ha habido un reenfoque. El consistorio paraliz\u00f3, por el momento, la candidatura de los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno y anunci\u00f3 un plan de desinversi\u00f3n en la F\u00f3rmula 1. Sobre el MWC, si bien la alcaldesa se mostr\u00f3 cr\u00edtica al principio de su carrera hacia la alcald\u00eda, durante la campa\u00f1a ya defend\u00eda el congreso tecnol\u00f3gico, y la firma de su renovaci\u00f3n fue la primera medida tomada como alcaldesa electa, antes incluso de tomar posesi\u00f3n. \"Nos hemos dado cuenta de que el Mobile puede ser una fuerza tractora para fomentar sectores econ\u00f3micos basados en la innovaci\u00f3n\", explica el primer teniente de Alcald\u00eda, Gerado Pisarello. El Ayuntamiento ha introducido cambios en el que ven\u00eda siendo el discurso sobre el MWC y ha aprovechado la oportunidad para hacer algunos cambios, como adherirse al Electronics Watch, organizaci\u00f3n que trabaja por la mejora de las condiciones laborales en la industria tecnol\u00f3gica. Adem\u00e1s, no dudan en poner el Mobile como ejemplo del tipo de econom\u00eda que quieren fomentar, \"colaborativa y cooperativa\".\"Es todo lo contrario de las burbujas que han caracterizado la deriva puramente especulativa del modelo Barcelona de los \u00faltimos a\u00f1os\", sostiene Pisarello. Pese a las intenciones del Ayuntamiento, el congreso es visto por algunos como la punta de lanza de un modelo que ha creado externalidades negativas para los ciudadanos. \"Si construyes una ciudad que mira hacia afuera, que se pone guapa porque quiere inversores, uno de los resultados es que la gente que vive aqu\u00ed pasa a ser una mera comparsa, figurantes de una Barcelona que ocurre lejos de sus habitantes\", explica Jos\u00e9 Mansilla, antrop\u00f3logo urbano y miembro del Observatori d'Antropologia del Conflicte Urb\u00e0 (OACU).De la 'ciudad de ferias y congresos' al MWC\"El MWC no es el origen de este modelo, pero s\u00ed se puede considerar el resultado de unas pol\u00edticas de promoci\u00f3n econ\u00f3mica que son muy anteriores\", apunta Mansilla. \"Desde los 50 el alcalde Porcioles ya promov\u00eda la 'ciudad de ferias y congresos', y Barcelona no es s\u00f3lo un referente tur\u00edstico en general sino tambi\u00e9n para un turismo un tanto especial como es el vinculado a los congresos\", apunta. Actualmente Barcelona se sit\u00faa entre las 5 ciudades del mundo en eventos empresariales, y se calcula que hasta la mitad de los ingresos por turismo, principal motor econ\u00f3mico, vienen de los viajes de negocios. La capital catalana ha apostado fuerte por este sector econ\u00f3mico durante d\u00e9cadas. Esl\u00f3ganes como \"Barcelona, la millor botiga del mon\" (la mejor tienda del mundo) o \"Posa't guapa\" (ponte guapa) reflejan el esp\u00edritu de los sucesivos ayuntamientos por mostrar una determinada cara al mundo para atraer visitantes que buscan en la ciudad est\u00e9tica y consumo. El congreso de m\u00f3viles es el m\u00e1s internacional, pero la ciudad acoge ferias tan importantes como la Alimentaria, el sal\u00f3n del Manga o el del Autom\u00f3vil. En paralelo, Barcelona ha apostado por eventos tan importantes como los Juegos Ol\u00edmpicos del 92, el Forum de las Culturas de 2004 y, m\u00e1s recientemente, se ha planeado una candidatura a los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno que no acaba de cuajar. \"Un evento como el MWC sirve para tres cosas: En primer lugar para el desarrollo econ\u00f3mico, en este caso estar en la carrera de la tecnolog\u00eda m\u00f3vil de forma importante. En segundo, para situar Barcelona como ciudad con capacidad de acoger eventos de 100.000 personas. En tercer lugar, para hacer marca de ciudad de forma global, no s\u00f3lo para los sectores tradicionales sino para captar inversiones, investigadores o estudiantes Erasmus\", enumera Enric Tru\u00f1\u00f3, exconcejal socialista, uno de los responsables de los juegos del 92 e impulsor de la candidatura de los JJOO de invierno.Seg\u00fan \u00e9l, fuera de estos tres objetivos b\u00e1sicos se sit\u00faan \"asuntos menores\", como la econom\u00eda que se genera alrededor de un gran evento en el sector hotelero o de la restauraci\u00f3n.MWC y la promoci\u00f3n tecnol\u00f3gica de BarcelonaMansilla, en cambio, niega esta lista de beneficios. \"El Mobile no ha tenido ning\u00fan efecto rese\u00f1able sobre la industria tecnol\u00f3gica de la ciudad, fuera del impulso que le hayan querido dar los ayuntamientos\", asegura, poni\u00e9ndole el ejemplo del 22@. A juicio de Mansilla, este distrito, pensado para asentar industrias de la innovaci\u00f3n en el Poblenou, \"no ha conseguido atraer a empresas de alto valor a\u00f1adido y de hecho se tuvieron que cambiar los criterios de aceptaci\u00f3n de empresas para poder llenar los edificios\".La poca suerte del distrito de la innovaci\u00f3n en la ciudad que acoge uno de los congresos de telefon\u00eda m\u00f3vil m\u00e1s importantes del mundo no sorprende al antrop\u00f3logo. \"Sabemos desde hace a\u00f1os, porque hay abundante literatura cient\u00edfica, que este tipo de v\u00ednculos no funcionan as\u00ed y que, en el mundo que vivimos, las empresas tal como vienen se van\". Esto le lleva a pensar que detr\u00e1s de proyectos como el 22@ hab\u00eda intereses m\u00e1s all\u00e1 de hacer un \"Silicon Valley\" en el Mediterr\u00e1neo. \"\u00bfEran ingenuos y no se sab\u00edan que esto no funcionaba as\u00ed o volv\u00eda a ser una gran operaci\u00f3n para buscar beneficios en la transformaci\u00f3n urban\u00edstica?\", se pregunta Mansilla.El Ayuntamiento, en cambio, se muestra convencido de que el MWC puede ser un catalizador para mejorar la industria tecnol\u00f3gica. \"Debe servir para fomentar el peque\u00f1o emprendimiento de \u00e1mbito local. El Mobile recibe innovadores, lo que queremos es que Barcelona sea una creadora de innovadores, que puedan surgir del contacto con inversores que pasan por el congreso\", explica Pisarello. Seg\u00fan \u00e9l, eventos como el 4 Years From Now, un encuentro de start ups innovadoras que se realiza en el marco del Mobile, \"tiene un enfoque similar al tipo de econom\u00eda que quiere fomentar el gobierno de la ciudad\".No solo es que Barcelona En Com\u00fa apueste por el Mobile, sino que lo han convertido en una palanca de cambio sobre el tipo de relaci\u00f3n que quiere tener el Ayuntamiento con la tecnolog\u00eda. Tru\u00f1\u00f3 explica este hecho por las enormes implicaciones empresariales que tiene para la ciudad. \"Seis meses antes de las elecciones Colau hizo unas declaraciones diciendo que eso del congreso de m\u00f3viles se deb\u00eda de estudiar\", recuerda, \"lo que reflejaba un apriorismo sobre lo desconocido. Pero ahora han visto que el MWC tiene una potencialidad econ\u00f3mica a la que no pueden renunciar\".\u00bfSe pueden redistribuir los beneficios del Mobile?Uno de los asuntos en los que Barcelona en Com\u00fa m\u00e1s incidi\u00f3 durante la campa\u00f1a fue en la redistribuci\u00f3n de los beneficios econ\u00f3micos que generaba el modelo Barcelona. Los de Colau aseguraban que la riqueza que se generaba por el uso intensivo de los recursos de la ciudad deb\u00eda repercutir en una mejora global de las condiciones de vida, y se mostraban cr\u00edticos con las pol\u00edticas impulsadas hasta el momento.Pero parar un modelo con una implantaci\u00f3n tan profunda en la econom\u00eda local no es cosa de dos d\u00edas. \"A largo plazo lo \u00f3ptimo ser\u00eda plantear un modelo de ciudad con un motor econ\u00f3mico diferente y m\u00e1s diversificado\", apunta Mansilla, que a\u00f1ade que, a corto plazo, el Ayuntamiento tiene dos posibilidades: \"La primera es oponerse a un evento como el Mobile, con lo que probablemente se vaya a otro sitio. La segunda intentar modular los efectos negativos, garantizar que los contratados tengan unas condiciones dignas, e intentar que la gente se aloje de forma correcta y no fomentando econom\u00eda en negro\".El gobierno municipal asegura haber apostado por lo segundo. \"Creo que hemos sido muy valientes a la hora de cuestionar el turismo estos \u00faltimos a\u00f1os, pero lo consideramos como algo positivo mientras trabajamos para luchar contra la precarizaci\u00f3n y hacerlo sostenible\", asegura Pisarello. Para Tru\u00f1\u00f3, en cambio, un congreso como el MWC no est\u00e1 pensado para redistribuir beneficios por s\u00ed mismo, a diferencia de intervenciones mayores y puntuales como podr\u00edan ser unos Juegos Ol\u00edmpicos. \"Creo que los JJOO 92 s\u00ed se distribuyeron muy bien, pero un congreso, por muy grande que sea, da para lo que da, para desarrollar el sector y poco m\u00e1s\", explica.", "title": "El Mobile World Congress y la Barcelona escaparate en la era de la nueva pol\u00edtica", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/politica/MWC-eventos-consenso-nueva-politica_0_487851431.html", "keywords": "eventos,MWC,politica,nueva,consenso", "date": "2016-02-25", "id": "7f8331fd4dfb5686a1f8ae29876223674944500c", "summary": "La capital catalana\u00a0se ha destacado por un modelo econ\u00f3mico enfocado a los grandes eventos y al turismo comercial, que el nuevo Ayuntamiento no quiere eliminar pero s\u00ed reenfocar \u00a0Los partidarios del MWC\u00a0aseguran que puede ayudar a desarrollar al sector tecnol\u00f3gico local, mientras que sus detractores circunscriben el congreso a un aspecto\u00a0m\u00e1s del turismo\u00a0masivo de BarcelonaEl\u00a0Ayuntamiento considera el congreso como una oportunidad para desarrollar la econom\u00eda colaborativa y cooperativa local, algo que en sus 11 ediciones hasta el momento no ha ocurrido"}, {"article": "BUENOS AIRES.- El fiscal argentino Ricardo S\u00e1enz apunt\u00f3 este jueves en un dictamen que su colega Alberto Nisman, encargado del caso AMIA y hallado muerto en extra\u00f1as circunstancias en enero de 2015, fue v\u00edctima de homicidio.\"Concuerdo con los apelantes en que el objeto procesal de esta causa hasta el momento lo constituye la hip\u00f3tesis de que Alberto Nisman ha sido v\u00edctima del delito de homicidio\", se\u00f1ala el dictamen del fiscal general ante la C\u00e1mara del Crimen.S\u00e1enz se\u00f1ala que la investigaci\u00f3n deber\u00eda ser proseguida por la Justicia Federal de Buenos Aires, \"que es la que tiene la competencia m\u00e1s amplia para conocer y dilucidar cu\u00e1l de todas las hip\u00f3tesis implicadas resulta finalmente aplicable al hecho\". \"De lo contrario se pondr\u00eda en riesgo la legalidad y se afectar\u00eda la garant\u00eda del juez natural\", a\u00f1ade. El fiscal agrega que los estudios periciales realizados sobre las manos de Nisman y sobre el arma utilizada demuestran que se est\u00e1 \"en presencia de un homicidio\" Nisman, que estaba a cargo de la investigaci\u00f3n del atentado contra la sede de la mutualista jud\u00eda AMIA, que dej\u00f3 85 muertos en 1994, fue hallado muerto con un disparo en la sien en su domicilio el 18 de enero de 2015, horas antes de comparecer en el Congreso para explicar la denuncia contra Cristina Fern\u00e1ndez por supuesto encubrimiento de terroristas iran\u00edes. El fiscal basaba su denuncia en el acuerdo de entendimiento suscrito entre Argentina e Ir\u00e1n en 2013 y que, seg\u00fan Nisman, implicaba encubrir a los sospechosos del ataque a la AMIA a cambio de impulsar el intercambio comercial de granos argentinos por petr\u00f3leo iran\u00ed.Dicha denuncia fue finalmente archivada en mayo del a\u00f1o pasado. Asimismo, m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s, la investigaci\u00f3n sobre la muerte de Nisman sigue estancada y sin un dictamen oficial sobre las circunstancias del deceso. Nisman basaba su denuncia en el acuerdo suscrito entre Argentina e Ir\u00e1n en 2013 y que, seg\u00fan \u00e9l, implicaba encubrir a los sospechosos del ataque a la AMIA a cambio de impulsar el intercambio comercial Entre los puntos que trata en su dictamen, S\u00e1enz dice que Nisman se encontraba \"satisfecho, de buen \u00e1nimo, plenamente convencido de la justicia de sus acciones\" ante la comparecencia que iba a hacer en el Congreso, y no \"deprimido\". El fiscal agrega que la tesis referida a que los estudios periciales realizados sobre las manos de Nisman y sobre el arma utilizada demuestran que se est\u00e1 \"en presencia de un homicidio\".El fiscal de C\u00e1mara se adhiere en su informe a las querellas que representan, por un lado a la madre de Nisman, Sara Garfunkel, y por otro a las dos hijas del fallecido y a su exmujer Sandra Arroyo Salgado, que han pedido apartar a la jueza Fabiana Palmaghini de la causa que investiga la muerte del fiscal.Tras considerar que no hay pruebas suficientes para inclinarse hacia la hip\u00f3tesis de homicidio, Palmaghini se neg\u00f3 a pasar el caso a la Justicia federal, una decisi\u00f3n que los familiares de Nisman, que defienden que fue asesinado, apelaron.S\u00e1enz fue uno de los 10 fiscales que convocaron para el pasado 18 de febrero una marcha de \"memoria y justicia\" para conmemorar la muerte de Nisman.", "title": "El fiscal argentino que investiga el 'caso Nisman' se\u00f1ala que las pruebas apuntan a que fue asesinado", "url": "http://www.publico.es/internacional/fiscal-argentino-investiga-caso-nisman.html", "keywords": "investiga,Nisman,fiscal,caso,argentino", "date": "2016-02-25", "id": "a93e9c9260d452118e1a795bcacfb26eed5dd049", "summary": "Dice que su colega, que investigaba el atentado contra una congregaci\u00f3n jud\u00eda que caus\u00f3 85 muertos se encontraba \"satisfecho, plenamente convencido de la justicia de sus acciones\" ante la comparecencia que iba a hacer en el Congreso, y no \"deprimido\""}, {"article": "Diecis\u00e9is a\u00f1os despu\u00e9s del accidente y tras m\u00e1s de una d\u00e9cada de obras, por fin hemos inaugurado la 3\u00aa Fase del nuevo Hospital Valdecilla. Y hemos podido ver, una vez m\u00e1s, c\u00f3mo nuestros dirigentes pol\u00edticos se apuntaban el tanto sobre su construcci\u00f3n, su financiaci\u00f3n, el \u00e9xito de su gesti\u00f3n... Tambi\u00e9n hemos podido ver c\u00f3mo los medios de comunicaci\u00f3n local daban cuenta del evento y, una vez m\u00e1s, se quedaban en lo externo, en la fachada: el nuevo Valdecilla es supermoderno y cuenta con unas instalaciones fant\u00e1sticas.Sin embargo, han pasado ya un par de meses desde los primeros traslados a tan esplendoroso hospital y nadie se ha molestado, una vez m\u00e1s, en considerar la humilde opini\u00f3n de los trabajadores del centro. Probablemente se deba a la falta de costumbre, pues nunca, en todos estos a\u00f1os de obras y proyectos se les ha preguntado nada a los trabajadores, ni desde la direcci\u00f3n del propio hospital, ni desde los representantes pol\u00edticos, ni desde los medios de comunicaci\u00f3n. Pues bien, ya que sabemos que nadie nos va a preguntar, perdonen si por esta vez levantamos la voz y tenemos el descaro de opinar sobre el Hospital de todos los c\u00e1ntabros, desde nuestro doble punto de vista: como trabajadores y como usuarios de sus servicios. El nuevo Valdecilla como instalaci\u00f3n hotelera puede alcanzar una buena nota, sin embargo, creemos que Valdecilla debe seguir siendo un hospital y, como tal, est\u00e1 m\u00e1s cerca del muy deficiente que del aprobado.Es probable que quienes han proyectado y dise\u00f1ado estas obras (incluidos los pol\u00edticos, gestores, directores, asesores...) tengan m\u00e1s conocimientos t\u00e9cnicos y una visi\u00f3n m\u00e1s amplia de la de cualquier trabajador del hospital, pero cuando pasas siete horas diarias en las \"flamantes\" instalaciones, un d\u00eda tras otro, un mes tras otro, creemos que se adquiere la suficiente autoridad moral como para opinar y, si no es mucho pedir, que se tenga en cuenta nuestra opini\u00f3n, aunque no deje en buen lugar a muchos de los llamados \"responsables\".En el nuevo hospital no encontrar\u00e1n ustedes la m\u00e1s m\u00ednima funcionalidad; el reparto de los espacios est\u00e1 pensado para que los trabajadores empleen m\u00e1s tiempo en recorrer pasillos que en atender a los enfermos: almac\u00e9n en la zona sur, medicaci\u00f3n en la zona norte, lencer\u00eda en la zona sur, \u00fatiles de aseo en la zona norte...Desde el mal llamado \"control\" de enfermer\u00eda, apenas se controla nada de lo que ocurre en la planta. S\u00f3lo est\u00e1n a la vista 8 de las 24 habitaciones.Los timbres de las habitaciones se han dejado escondidos en los marcos de unas puertas retranqueadas, lo que obliga a recorrer el pasillo buscando la luz o desplazarse hasta el control para saber qui\u00e9n llama.Las \u00e1reas de trabajo y estar de auxiliares y enfermeros adolecen de un notable desprecio hacia estos trabajadores y hacia unas condiciones de trabajo m\u00ednimamente adecuadas: El \u00e1rea de trabajo (zona de ordenadores) se ilumina mediante sensor de movimiento. Si se est\u00e1 trabajando en el ordenador no hay movimiento, luego la luz se apaga. En el cuarto de estar caben s\u00f3lo tres personas, el resto de la plantilla ha de pedir la vez para entrar.Todas las ventanas est\u00e1n cerradas con llave. No se ventila ninguna instancia, suceda lo que suceda. Lo peor es que despu\u00e9s de haber estado viviendo una situaci\u00f3n precaria durante quince a\u00f1os, sostenidos con la esperanza de un nuevo hospital, ahora nos enfrentamos, si nadie pone soluci\u00f3n, a una situaci\u00f3n precaria para siempre y sin esperanza ninguna. Pueden parecer datos anecd\u00f3ticos, pero en realidad son m\u00faltiples inconvenientes que interfieren en la realizaci\u00f3n de nuestra labor y repercute en la calidad asistencial. Y es muy importante, se\u00f1or lector, que no se quede s\u00f3lo en el detalle y saque la conclusi\u00f3n de que son quejas de un pu\u00f1ado de trabajadores que no tienen otra cosa de qu\u00e9 quejarse. Perm\u00edtanos ayudarle mostr\u00e1ndole esta misma realidad desde la perspectiva del paciente.Nos vendieron la idea de habitaciones individuales con sof\u00e1-cama para acompa\u00f1antes. Luego, en voz m\u00e1s baja, nos dijeron que cab\u00eda la posibilidad de doblar y ubicar dos pacientes. La posibilidad se ha hecho realidad desde el primer momento: las habitaciones dejan de ser individuales, el sof\u00e1-cama se retira y el segundo paciente se sit\u00faa frente por frente del primero, no en paralelo, sino unidos por los pies de la cama. \u00bfLa intimidad? Es un bien de lujo que el hospital no puede ofrecer.El segundo paciente no dispone de televisi\u00f3n (el primero s\u00ed), controla s\u00f3lo una cortina (el primero, dos), dispone de dos llaves de luz (el primero de 3), y lo m\u00e1s importante: seg\u00fan entra en la habitaci\u00f3n no hay instalaci\u00f3n de aspirado (para casos de atragantamiento, flemas...) y hay que pedir que traigan un acople.Ante esta situaci\u00f3n, lo normal es que cualquier paciente se niegue a ser atendido de ese modo, pero la opci\u00f3n que le va a dar el hospital es la siguiente: \"Estas son las condiciones, si no est\u00e1 de acuerdo puede pedir el alta voluntaria\".Durante m\u00e1s de una d\u00e9cada se nos ha pedido a los trabajadores muchos sacrificios y a los pacientes buenas dosis de generosidad. Hemos estado trabajando en condiciones que rayaban la ilegalidad, sin los m\u00ednimos requisitos para atender con dignidad, pero siempre pens\u00e1bamos que era tiempo de sacrificios hasta que acabasen las obras. Los trabajadores hemos visto muchas cosas y hemos callado otras tantas porque todo era consecuencia del accidente y la situaci\u00f3n cambiar\u00eda cuando el nuevo Valdecilla estuviese terminado. Pero despu\u00e9s de todas esas promesas de algo nuevo que iba a satisfacer con creces todo el esfuerzo realizado tanto por trabajadores como por pacientes \u00bfcon qu\u00e9 nos encontramos?Nos encontramos con un hospital que es un fraude. Nos encontramos con que no hay espacio para unas consultas. No encontramos con situaciones de precariedad casi id\u00e9nticas a las vividas inmediatamente despu\u00e9s de la ca\u00edda del edificio de Trauma. Eso s\u00ed, de todo este desaguisado nadie se va a hacer cargo. Los que se pegaban por ponerse la medalla al acabar la obra desaparecen cuando se les pide responsabilidades de un dinero de todos, invertido de esta manera tan chapucera. Pero esto no es lo peor, lo peor es que despu\u00e9s de haber estado viviendo una situaci\u00f3n precaria durante quince a\u00f1os, sostenidos con la esperanza de un nuevo hospital, ahora nos enfrentamos, si nadie pone soluci\u00f3n, a una situaci\u00f3n precaria para siempre y sin esperanza ninguna.Creemos que la sociedad c\u00e1ntabra debe conocer de primera mano la realidad del hospital y debe movilizarse y hacer llegar su voz al Gobierno regional y a todas las instituciones. No podemos dejar as\u00ed el Hospital.", "title": "Valdecilla: el gran fraude", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/Valdecilla-gran-fraude_6_488261204.html", "keywords": "Valdecilla,gran,fraude", "date": "2016-02-25", "id": "4e8e60184fe0d3d72c2714e100f37642c9cde5ee", "summary": "Escrito de denuncia firmado por 69 trabajadores del Hospital Universitario Marqu\u00e9s de Valdecilla, que alertan de las p\u00e9simas condiciones de trabajo y de atenci\u00f3n a los pacientes en el nuevo centro sanitario"}, {"article": "Hab\u00eda expectaci\u00f3n hoy en la sala de prensa de la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Arag\u00f3n. Se esperaba que el delegado, Gustavo Alcalde, diera explicaciones despu\u00e9s de responsabilizar a la \u00faltima v\u00edctima de violencia machista de su asesinato. Y lo hizo. Pero ni se disculp\u00f3, ni mucho menos dimiti\u00f3. Para Alcalde, sus palabras han sido malinterpretadas por \u201cunas fuerzas pol\u00edticas que, con la v\u00edctima esperando entierro, quer\u00edan sacar un r\u00e9dito pol\u00edtico\u201d.\"Un ataque pol\u00edtico coordinado, fruto de una sorprendente unanimidad\u201d, ha se\u00f1alado. No consiente \u201cque se le atribuyan actitudes indignas. Ha sido un ataque furibundo por una interpretaci\u00f3n sacada de contexto\u201d. Esto demuestra que \u201calgunos anteponen el destruir al adversario a luchar contra esta lacra social\u201d. La petici\u00f3n de dimisi\u00f3n, ha espetado, es \u201cinjusta, precipitada e inoportuna\u201d. Sobre culpabilizar a la v\u00edctima, ha dicho que habr\u00eda que ser \u201cun canalla o un loco para cometer semejante dislate y felon\u00eda\u201d. \u201cSon palabras retorcidas y deformadas de manera torticera\u201d, ha concluido.\u201cEl protocolo de protecci\u00f3n se cumpli\u00f3 a rajatabla\u201dGustavo Alcalde, que en todo momento ha estado flanqueado por dos inspectoras de la Polic\u00eda Nacional, ha afirmado que, en el caso de Soraya, \u201cel protocolo se cumpli\u00f3 a rajatabla\u201d. En palabras del delegado: \u201cNunca se baraj\u00f3 que pudiera considerarse un caso de riesgo extremo y nadie pod\u00eda prever lo que ha sucedido\u201d.La inspectora Clara P\u00e9rez ha explicado el protocolo seguido. El d\u00eda 4 de febrero el asesino espero a la v\u00edctima y a su hijo en su casa. Aunque en un primer momento se dijo que este portaba una pistola, en las declaraciones de Soraya que hay en la sentencia se dice \u201cque intuy\u00f3 el arma, pero que no lleg\u00f3 a verla\u201d.Un d\u00eda despu\u00e9s se le detiene y, posteriormente, se le deja en libertad. El caso se valora como de \u201criesgo m\u00ednimo\u201d. El d\u00eda 8 de febrero se le proporciona a Soraya el tel\u00e9fono del polic\u00eda a su servicio y el 9 tiene lugar una entrevista personal. A ra\u00edz de esta, el agente sube el riesgo de m\u00ednimo a bajo. El d\u00eda 10 se constata que el asesino ya est\u00e1 en Medina del Campo (Valladolid).A partir de ese momento no hay m\u00e1s contactos entre v\u00edctima y Polic\u00eda. La inspectora ha explicado que, en los casos de riesgo bajo, pueden pasar hasta 60 d\u00edas sin que haya una comunicaci\u00f3n. 10 polic\u00edas para 965 casos En Arag\u00f3n hay, actualmente, 1.300 \u00f3rdenes de protecci\u00f3n a mujeres. 965 en Zaragoza; de ellas, 18 de riesgo medio y uno extremo. La Unidad Policial de Apoyo a las V\u00edctimas (UPAP) es la encargada de su protecci\u00f3n. Pero de la UPAP solo forman parte 10 personas (un coordinador, un subcoordinador y ocho agente), como ha explicado Clara P\u00e9rez.Con 5.000 agentes, entre Polic\u00eda y Guardia Civil, ha dicho Alcalde, \"es imposible tener a una persona 24 horas protegiendo a estas mujeres\".", "title": "El delegado del Gobierno en Arag\u00f3n no se disculpa y dice que todo es un \u201cataque coordinado\u201d", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/sociedad/delegado-Gobierno-Aragon-disculpa-coordinado_0_488201816.html", "keywords": "Aragon,Gobierno,coordinado,disculpa,delegado", "date": "2016-02-25", "id": "6a2bb26b327331ba99d022447b2bacb63076b1be", "summary": "Gustavo Alcalde asegura que hubo una \u201cmala interpretaci\u00f3n de sus palabras\" por parte de unas fuerzas pol\u00edticas que \"con la v\u00edctima esperando entierro, quer\u00edan sacar un r\u00e9dito pol\u00edtico de la violencia machista\u201dSe\u00f1ala que el protocolo de protecci\u00f3n se cumpli\u00f3 a rajatabla y que \u201calgunos anteponen el destruir al adversario a luchar contra esta lacra social\u201dEn Zaragoza hay 965 mujeres con \u00f3rdenes de protecci\u00f3n, pero la Unidad Policial de Apoyo a las V\u00edctimas (UPAP) solo cuenta con 10 miembrosSeg\u00fan la legislaci\u00f3n vigente, y teniendo en cuenta la catalogaci\u00f3n de \u201criesgo bajo\u201d, el polic\u00eda\u00a0 asignado a Soraya pod\u00eda haber estado 60 d\u00edas sin ponerse en contacto con ella"}, {"article": "La F\u00e1bulaLa F\u00e1bula, en GranadaTiene fama Granada por la abundancia de las tapas que se sirven en los bares de la ciudad. Hasta el punto de que ex vox populi aquello de que con dos o tres ca\u00f1as y las tapas que te sirven con ellas ya se ha comido. Desgraciadamente, salvo contadas excepciones, la cantidad de esas tapas est\u00e1 muy por encima de su calidad, lo que no beneficia en nada la imagen gastron\u00f3mica de la ciudad. Pero si visitan Granada y buscan algo m\u00e1s en la cocina, sepan que hay varios restaurantes donde comer francamente bien. Estas son algunas recomendaciones:La F\u00e1bulaEn el hotel Villa Oniria. Al frente de la cocina Ismael Delgado, que fue disc\u00edpulo aventajado de Santi Santamar\u00eda. Aunque es madrile\u00f1o se traslad\u00f3 a Granada porque est\u00e1 casado con una granadina. Cocinero con largo recorrido, dotado de buena t\u00e9cnica y mucho sentido com\u00fan, elabora platos sencillos y sabrosos, equilibrados, con una innegable huella de su maestro Santamar\u00eda. Una breve carta y un men\u00fa degustaci\u00f3n por 70 euros recogen su oferta de platos, probablemente la mejor de la ciudad andaluza en estos momentos. Entre los m\u00e1s destacados, la ensalada templada de trucha de Riofr\u00edo con cecina y apio; la excelente tartaleta de foie con ma\u00edz, y las esparde\u00f1as con callos vegetales, en concreto con orejas de Judas. Trabaja muy bien los pescados. Y lo demuestra con unos salmonetes con su propio suquet realmente buenos. No se pierdan el jabal\u00ed estofado, con una carne tan tierna que parece una carrillera. Postres m\u00e1s flojos, entre los que llama la atenci\u00f3n el trampantojo de goma de borrar (\u00abborr\u00f3n y cuenta nueva\u00bb, lo llama), hecha con leche frita.El ClaustroEspectacular anochecer sobre El Claustro, GranadaTambi\u00e9n en un hotel, el AC Palacio de Santa Paula, es el restaurante de Juan Andr\u00e9s Morilla, quien represent\u00f3 a Espa\u00f1a en Bocuse d'Or 2011 y ha pasado por cocinas como las de El Cenador de Salvador, Hacienda de Benazuza o Drolma. Raciones abundantes y platos contundentes que tienen la virtud de ce\u00f1irse al producto y al recetario local m\u00e1s que cualquier otro cocinero granadino. As\u00ed el \u00abdesayuno andaluz\u00bb: una peque\u00f1a masa de pan de aceite con forma de pata de jam\u00f3n (presentada en un mini jamonero ad hoc) con lonchas de ib\u00e9rico por encima, un mollete antequerano de agua de tomate, y una pastela moruna. Especialmente bueno el \u00abceviche granadino\u00bb, con lubina, sopa de cilantro y espuma de mango de Motril, y mejor a\u00fan el ravioli (m\u00e1s bien un canel\u00f3n) de rabo de vaca pajuna de Sierra Nevada con guiso de sus manitas y espuma de huevos fritos. Logrados tambi\u00e9n el dashi andaluz (hecho con trucha ahumada de Riofr\u00edo y algas de Huelva) que acompa\u00f1a a una corvina y el choto (que es como se conoce al cabrito en Granada) al ajillo, un plato popular que presenta como un cordero moz\u00e1rabe con orejones, ciruelas y aceitunas, sobre un mosaico andalus\u00ed hecho con huesos de aceitunas que aporta amargor al conjunto. Identidad granadina igualmente en postres bien elaborados, con uno de miel de la Alpujarra y helado de tomillo, y otro llamado \u00abVega de Granada\u00bb (flan de cilantro, helado de aguacate, sorbete de lima, tomillo, tomate dulce...).ArriagaEn la \u00faltima planta del peculiar edificio que alberga el Museo Memoria de Andaluc\u00eda, que los granadinos llaman \u00abla l\u00e1pida\u00bb, espacio estrecho con grandes ventanales por ambos lados que garantizan unas vistas espectaculares, est\u00e1 el restaurante del donostiarra \u00c1lvaro Arriaga. Un cocinero muy s\u00f3lido, con gran personalidad. Sin embargo, sus platos se orientan hacia la cocina de su tierra, la vasca, por lo que en cierta forma pierde inter\u00e9s para el visitante que busque m\u00e1s ra\u00edces locales. Entre sus aciertos el changurro a modo de ceviche, presentado como un taco sobre una tortilla crujiente de ma\u00edz, y la merluza de pincho sobre un risotto con moluscos y caldo de salsa verde. Perfecto el punto del pescado y para comerse muchos platos de ese arroz. Buen nivel de los postres, como el mascarpone con sirope de arce y caviar de pi\u00f1a.Ruta del VeletaRuta del Veleta, en GranadaToda una instituci\u00f3n en la ciudad. Los hermanos Pepe y Miguel Pedraza, gente encantadora, han hecho de su restaurante casi un museo. Un lujo su bodega subterr\u00e1nea. En los \u00faltimos tiempos sus cocina se est\u00e1 alejando de los or\u00edgenes tradicionales de la casa apostando por platos m\u00e1s modernos y con menos ra\u00edces. Entre lo m\u00e1s destacado de la carta, quisquillas de Motril en carpaccio con erizo; mango caramelizado con salm\u00f3n salvaje ahumado; a lubina sobre pisto de pimientos dulces, o la pintada con setas y compota de berenjena.Aben HumeyaLa Alhambra, desde una de las mesas de Aben HumeyaSituado en el Albaic\u00edn, en una casa morisca del siglo XV, con impresionantes vistas de la Alhambra. Entorno muy cuidado y una cocina que acierta m\u00e1s cuando se aproxima al producto y a la tradici\u00f3n granadina. Est\u00e1 muy bien el ceviche granadino, una versi\u00f3n del remoj\u00f3n con bacalao, mango, aire de naranja y polvo de aceitunas negras. Tambi\u00e9n las berenjenas fritas con panko y miso dulce; la interpretaci\u00f3n del rabo de toro estofado, presentado en carpaccio con pur\u00e9 de boniato, o la sopa fr\u00eda de chocolate blanco y ron p\u00e1lido de Motril. En cualquier caso, el escenario ya vale la pena por s\u00ed solo.La Tana y Taberna de JamLa TanaDos sitios de tapeo que se salen de la oferta habitual en la ciudad y que resultan especialmente recomendables. La Tana es una taberna tradicional en su decoraci\u00f3n donde el sumiller Jes\u00fas Gonz\u00e1lez tiene una m\u00e1s que importante oferta de vinos que completa con buenas tapas elaboradas por su madre como la calabaza frita, las anchoas con salmorejo o una excelente tortilla de patata. En La Taberna de Jam, Jos\u00e9 \u00c1ngel Mu\u00f1oz, experto cortador de jam\u00f3n, ha montado un espacio moderno y acogedor en el que los productos ib\u00e9ricos de la marca Arturo S\u00e1nchez, de Guijuelo, son protagonistas: desde los jamones hasta el magn\u00edfico salchich\u00f3n o el chorizo picante. Prueben el arroz con ib\u00e9rico que es receta de Paco P\u00e9rez, un cocinero que re\u00fane varias estrellas Michelin. Tiene tambi\u00e9n jamones de Trev\u00e9lez, y una buena oferta de vinos.", "title": "Siete buenos restaurantes para comer en Granada", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/abci-siete-buenos-restaurantes-para-comer-granada-201602252217_noticia.html", "keywords": "comer,mejores,granada,direcciones", "date": "2016-02-25", "id": "ef7c41c73eae5ae261fb9ad11b75d0cede3931e0", "summary": "El cr\u00edtico de ABC selecciona sus direcciones favoritas para sentarse a la mesa"}, {"article": "Actualizado:25/02/2016 21:21hEl coronel no tiene quien le escriba, titul\u00f3 el americano Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez una de sus obras m\u00e1s entra\u00f1ables. Los conquistadores tampoco tienen ya quien los escriba. Su historia resulta pol\u00edticamente incorrecta, y los pa\u00edses que contribuyeron a fundar no los reconocen como suyos. Pero incluso as\u00ed, el caso de Francisco de Pizarro, conquistador del Per\u00fa, es m\u00e1s doloroso que otros. A diferencia del admirado Hern\u00e1n Cort\u00e9s, Pizarro y sus hermanos gozaron de escaso reconocimiento en el periodo que les toc\u00f3 vivir. El car\u00e1cter gris del extreme\u00f1o y las sucesivas guerras civiles entre ellos no ayudaron, precisamente, a que Pizarro encuentre quien le escriba.Hern\u00e1n Cort\u00e9s, el apuesto capit\u00e1nCuando Pizarro comenzaba a gestar su leyenda hac\u00eda veinte a\u00f1os que Hern\u00e1n Cort\u00e9s hab\u00eda conquistado Tenochtitlan. Llov\u00eda sobre mojado. Cort\u00e9s fue considerado el mayor h\u00e9roe en Castilla por sus coet\u00e1neos, incluso por encima del militar m\u00e1s prestigioso del periodo, el Gran Capit\u00e1n. \u00abFue en tanta estima el nombre solamente Cort\u00e9s, as\u00ed en todas las Indias como en Espa\u00f1a, como fue nombrado el nombre de Alejandro de Macedonia, y entre los romanos Julio C\u00e9sar\u00bb, escribi\u00f3 Bernal D\u00edaz del Castillo, autor de \u00abHistoria verdadera de la conquista de la Nueva Espa\u00f1a\u00bb. Cort\u00e9s no era un hombre culto, pero sab\u00eda impresionar a la gente a trav\u00e9s del verbo. Siendo uno de los encandilados el Emperador Moctezuma, que, en una mezcla de s\u00edndrome de Estocolmo y admiraci\u00f3n sincera, mantuvo una extra\u00f1a amistad con el hombre que pretend\u00eda derribar su imperio.Vali\u00e9ndose de la hostilidad que el Imperio azteca arrastraba entre las tribus vecinas, el extreme\u00f1o fue capaz de aunar los esfuerzos de distintos jefes locales para abrirse paso por el norte de Am\u00e9rica, usando aqu\u00ed la superioridad de las armas europeas para imponerse en el campo militar. No obstante, su gesta estuvo en todo momento acompa\u00f1ado de una cuidada propaganda, buscando as\u00ed convencer a Carlos V de que la suya era su causa, y no la de su rival y superior, el gobernador de Cuba, que se enfrent\u00f3 a Cort\u00e9s durante la conquista de M\u00e9xico. Por lo mucho que le importaba su imagen, Cort\u00e9s insisti\u00f3 en que su biograf\u00eda la escribiera su capell\u00e1n, Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara. Como recuerda Henry Kamen en su libro \u00abPoder y gloria: Los h\u00e9roes de la Espa\u00f1a imperial\u00bb (Austral), en esta biograf\u00eda el descubrimiento y conquista de Am\u00e9rica se presentaban como elogio triunfal de Espa\u00f1a y obra bendecida por el mism\u00edsimo Se\u00f1or. La imagen del h\u00e9roe extreme\u00f1o qued\u00f3 grabada sobre toda una generaci\u00f3n. Tambi\u00e9n en el extranjero fue visto durante mucho tiempo como el estereotipo de h\u00e9roe europeo. \u00abEs el producto final de siglos de preparaci\u00f3n para un esfuerzo colectivo de la voluntad humana\u00bb, describe el historiador norteamericano W. L. Schurz en \u00abThis New World\u00bb. Francisco Pizarro, el mito del cruel conquistadorNada que ver con la imagen del gris Pizarro. Nacido en la localidad de Trujillo (Extremadura), Pizarro era un hijo bastardo de un hidalgo emparentado con Hern\u00e1n Cort\u00e9s de forma lejana, que combati\u00f3 en su juventud junto a las tropas espa\u00f1olas de Gonzalo Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba en Italia. Aunque tradicionalmente se ha considerado que ambos eran primos, en realidad su parentesco era de t\u00edo y sobrino, puesto que la l\u00ednea de Hern\u00e1n Cort\u00e9s hab\u00eda corrido una generaci\u00f3n m\u00e1s que la de Francisco Pizarro.En 1502, el extreme\u00f1o se traslad\u00f3 a Am\u00e9rica en busca de fortuna y fama, no siendo hasta 1519 cuando particip\u00f3 de forma directa en un suceso relevante de la Conquista. Francisco Pizarro arrest\u00f3 y llev\u00f3 a juicio a su antiguo capit\u00e1n, Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa, el primer europeo en divisar el oc\u00e9ano Pac\u00edfico, por orden de Pedro Arias de \u00c1vila, Gobernador de Castilla de Oro. El descubridor fue finalmente decapitado ese mismo a\u00f1o con la ayuda de la versi\u00f3n m\u00e1s oscura de Pizarro, la que alimenta en parte la antipat\u00eda hist\u00f3rica que sigue generando este personaje.Francisco Pizarro, de 50 a\u00f1os de edad, decidi\u00f3 unir sus fuerzas con las de Diego de Almagro, de or\u00edgenes todav\u00eda m\u00e1s oscuros que el extreme\u00f1o, y con las del cl\u00e9rigo Hernando de Luque para internarse en el sur del continente en busca del otro gran imperio americano de su tiempo: los incas. Precedida por la viruela tra\u00edda por los europeos en 1525, que hab\u00eda diezmado a la mitad de la poblaci\u00f3n inca, la llegada de Francisco Pizarro a Per\u00fa fue el empuj\u00f3n final a un imperio que se tambaleaba a causa de las enfermedades, la hambruna y las luchas internas que enfrentaban a dos de sus l\u00edderes (Atahualpa y Hu\u00e1scar) por el poder.La inferioridad num\u00e9rica de Pizarro no fue ning\u00fan obst\u00e1culo. \u00bfC\u00f3mo fue posible que tan pocos pudieran vencer a tantos? es la pregunta que ha causado fascinaci\u00f3n en la comunidad de historiadores. \u00abEn Cajamarca matamos 8.000 hombres en obra de dos horas y media, y tomamos mucho oro y mucha ropa\u00bb, escribi\u00f3 un miembro vasco de la expedici\u00f3n en una carta destinada a su padre. La superioridad tecnol\u00f3gica y lo intr\u00e9pido del plan de Pizarro, cuyas intenciones no hab\u00edan sido previstas por el emperador Atahualpa, al estimar a los espa\u00f1oles como un grupo min\u00fasculo e inofensivo, obraron el milagro militar. El secuestro y muerte de Atahualpa, que no lleg\u00f3 a ser liberado pese a que los incas pagaron un monumental rescate en oro y tesoros por \u00e9l como hab\u00eda exigido Pizarro, marc\u00f3 el principio del fin de este imperio. Sin embargo, lejos de la imagen de que el extreme\u00f1o conquist\u00f3 el Per\u00fa en cuesti\u00f3n de d\u00edas, hay que recordar que la guerra todav\u00eda se prolong\u00f3 durante toda una generaci\u00f3n hasta que los \u00faltimos focos incas fueron reducidos. Pizarro y la guerra de los conquistadoresLos conflictos internos entre los conquistadores, que enfrentaron a Pizarro y sus hermanos contra su otrora aliado, Diego de Almagro, enturbiaron todav\u00eda m\u00e1s la imagen de los conquistadores del Per\u00fa. Tras la derrota y ejecuci\u00f3n de Almagro, en un nuevo giro de los acontecimientos, los partidarios del derrotado irrumpieron el 26 de junio de 1541 en el palacio de Pizarro en Lima y \u00able dieron tantas lanzadas, pu\u00f1aladas y estocadas que lo acabaron de matar con una de ellas en la garganta, relata un cronista sobre el amargo final del conquistador extreme\u00f1o. Las guerras civiles entre los conquistadores se prolongaron hasta mediados del siglo XVI, convirtiendo a varios miembros de la familia Pizarro tambi\u00e9n en villanos a ojos de de la Corona.Frente al encantador de serpientes de Cort\u00e9s, que acudi\u00f3 a la Corte de Carlos V a contar sus haza\u00f1as, Pizarro no parec\u00eda hecho de la materia de que est\u00e1n hechos los h\u00e9roes. Codicioso por naturaleza, cruel y dado a buscar su inter\u00e9s personal, o al menos as\u00ed le record\u00f3 el mundo de forma equivocada. Fue con el paso de los a\u00f1os cuando surgi\u00f3 la leyenda del humilde Pizarro: una persona sin privilegios que abandona la pobreza y engrosa las filas de la nobleza tradicional. Un h\u00e9roe para el pueblo. A lo largo de los siguientes siglos, Pizarro gan\u00f3 en reputaci\u00f3n. Los historiadores norteamericanos, que ve\u00edan en los conquistadores a los precursores de sus grandes pioneros, elevaron a la categor\u00eda de esforzado h\u00e9roe al extreme\u00f1o. La primera biograf\u00eda fiel de Pizarro la public\u00f3 el norteamericano William H. Prescott en su \u00abHistory of the Conquest of Peru\u00bb, quien consideraba que Espa\u00f1a hab\u00eda descuidado a uno de sus m\u00e1s famosos h\u00e9roes: \u00abNing\u00fan espa\u00f1ol ha intentado escribir una historia de la conquista del Per\u00fa basada en documentos originales\u00bb. La prueba de este descuido es que en Trujillo, su lugar de nacimiento, nadie hizo el menor intento de erigir una estatua al conquistador hasta la d\u00e9cada de 1890.Mientras Espa\u00f1a empezaba a recuperar a sus h\u00e9roes levemente, Iberoam\u00e9rica comenzaba a considerar a los conquistadores como genocidas que hab\u00edan destruido las f\u00e9rtiles culturas previas a la llegada de los espa\u00f1oles. La Guerra de Cuba de 1898 sum\u00f3 a EE.UU. a esta tendencia hist\u00f3rica contra los personajes espa\u00f1oles. Aqu\u00ed, tanto Cort\u00e9s como Pizarro, compartieron el mismo destino. Ni Per\u00fa ni M\u00e9xico les aceptaron como los padres fundacionales de sus pa\u00edses.Sobre tumbas, estatuas y biograf\u00edas perdidasTras ser trasladados desde Europa los restos de Cort\u00e9s a una iglesia de Ciudad de M\u00e9xico en el siglo XVII, la independencia del pa\u00eds cambi\u00f3 radicalmente la imagen que ten\u00edan sobre \u00e9l. A diferencia de otros pa\u00edses como Colombia, que s\u00ed conserv\u00f3 el culto a Benalc\u00e1zar o Ecuador con Orellana \u2013en un intento de dar sentido hist\u00f3rico a sus pa\u00edses\u2013, la oposici\u00f3n a Cort\u00e9s se mantuvo firmemente enraizada hasta el punto de que en la actualidad no hay ninguna estatua de cuerpo entero del conquistador en todo M\u00e9xico. Su tumba lleg\u00f3 a correr peligro. Poco despu\u00e9s de la independencia, empezaron a correr pasquines que incitaban al pueblo a destruir el sepulcro. Previniendo la inminente profanaci\u00f3n, las autoridades eclesi\u00e1sticas decidieron desmontar el mausoleo y ocultar los huesos. En la noche del 15 de septiembre de 1823, los huesos fueron trasladados de forma clandestina a la tarima del altar del Hospital de Jes\u00fas y el busto y escudo que decoraban el mausoleo fueron enviados a la ciudad siciliana de Palermo.Trece a\u00f1os despu\u00e9s los restos cambiaron su ubicaci\u00f3n a un nicho todav\u00eda m\u00e1s oculto, donde permanecieron en el olvido durante 110 a\u00f1os. El 9 de julio de 1947, tras un estudio de los huesos, Cort\u00e9s fue enterrado de nuevo en la iglesia Hospital de Jes\u00fas con una placa de bronce y el escudo de armas de su linaje. La \u00fanica estatua de Cort\u00e9s erigida en territorio mexicano permanece junto a esta humilde tumba, cuya existencia se guarda de forma discreta en un pa\u00eds que, en su mayor parte, sigue sin asumir como positivo el papel que jug\u00f3 el conquistador en su fundaci\u00f3n. El caso de Pizarro es casi id\u00e9ntico. Durante un siglo se crey\u00f3 que se hab\u00edan exhumado y expuestos en un f\u00e9retro de cristal los restos del extreme\u00f1o. Sin embargo, a finales del siglo XX unos hombres descubrieron una caja de plomo en un nicho sellado de la catedral de Lima con la inscripci\u00f3n \u00abaqu\u00ed yace la cabeza del Se\u00f1or Marqu\u00e9s don Francisco Pizarro, que descubri\u00f3 y gan\u00f3 los reinos del Per\u00fa y los puso en la Real Corona de Castilla\u00bb. Un grupo de forenses confirm\u00f3 que esos eran los restos aut\u00e9nticos, y no los que se homenajeaban desde 1892. A partir de entonces Per\u00fa ha mostrado poco inter\u00e9s en homenajear o reivindicar la figura de Pizarro. A petici\u00f3n de las autoridades peruanas, una estatua del conquistador fue trasladada de Nueva York a Lima en 1934, lo cual se convirti\u00f3 autom\u00e1ticamente en un foco de controversia. En 2003 las presiones de la mayor\u00eda ind\u00edgena dieron como resultado que esta estatua ecuestre de Pizarro fuera llevada al dep\u00f3sito municipal, a la espera de encontrarle una nueva ubicaci\u00f3n. Al a\u00f1o siguiente la colocaron, ya sin pedestal, en un parque rehabilitado del barrio de Rimac. La pol\u00e9mica promete seguir vigente.", "title": "Hern\u00e1n Cort\u00e9s vs. Francisco Pizarro, la familia espa\u00f1ola que conquist\u00f3 los grandes imperios de Am\u00e9rica", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-hernan-cortes-francisco-pizarro-familia-espanola-conquisto-grandes-imperios-america-201602250222_noticia.html", "keywords": "francisco,pizarro,hernan,corte", "date": "2016-02-25", "id": "35e3c48b64908fe5e8121727ed547f9648de5933", "summary": "Aunque tradicionalmente se ha considerado que ambos eran primos, en realidad su parentesco era de t\u00edo y sobrino, puesto que la l\u00ednea de Cort\u00e9s hab\u00eda corrido una generaci\u00f3n m\u00e1s que la de Pizarro"}, {"article": "REPSOLActualizado:25/02/2016 13:16hRepsol ha confirmado este jueves que cerr\u00f3 2015 con unas p\u00e9rdidas de 1.227 millones de euros tras realizar una provisi\u00f3n contable extraordinaria de 2.957 millones de euros ante el contexto de bajos precios del crudo que tambi\u00e9n le ha llevado a recortar un 20% el dividendo.Seg\u00fan la informaci\u00f3n remitida por la petrolera, el complementario -que se ofrece bajo la modalidad de dividendo flexible- pasar\u00e1 de 0,50 c\u00e9ntimos a 0,30 c\u00e9ntimos que se sumar\u00e1n a los 0,50 c\u00e9ntimos a cuenta ya cobrados el pasado mes de enero. As\u00ed, el dividendo total pasar\u00eda de 1 euro a 0,80 euros.Las p\u00e9rdidas de 2015, que contrastan con los 1.612 millones de beneficio de 2014, est\u00e1n directamente relacionadas con el entorno de precios del crudo, ya que el beneficio neto ajustado o CCS -que valora los inventarios a coste de reposici\u00f3n y no tiene en cuenta los efectos extraordinarios- repunta un 9%, hasta los 1.860 millones, por encima de las previsiones.As\u00ed, el ebitda ajustado alcanz\u00f3 los 5.013 millones, un 6% m\u00e1s.Por negocios, en exploraci\u00f3n y producci\u00f3n (upstream) se registraron unas p\u00e9rdidas de 909 millones frente a los 589 millones de beneficio de 2014. Frente a esto, el negocio de refino, marketing y comercializaci\u00f3n (downstream) duplic\u00f3 su resultado al crecer un 112,5% y pasar de 1.012 millones de beneficio a 2.150 millones impulsado \"por los hist\u00f3ricos m\u00e1rgenes de refino y qu\u00edmica de Repsol, reforzados por las inversiones en eficiencia y mejora operativa acometidas por la compa\u00f1\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os\".Su participada Gas Natural Fenosa aport\u00f3 453 millones al beneficio, un 3% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior.En cuanto a los indicadores de actividad, la producci\u00f3n de hidrocarburos se situ\u00f3 en el \u00faltimo trimestre en 697.500 barriles equivalentes de petr\u00f3leo al d\u00eda, lo que supone un aumento del 88 % respecto al mismo periodo de 2014 una vez incorporada Talisman, mientras que las reservas probadas aumentaron un 54%, hasta alcanzar los 2.373 millones de barriles equivalentes de petr\u00f3leo.El indicador de margen de refino se situ\u00f3 en 8,5 d\u00f3lares/barril, el doble del conseguido en el ejercicio anterior.En una nota, Repsol destaca que su modelo de negocio integrado \"ha demostrado su valor, ya que el resultado del downstream ha compensado el bajo ciclo que la ca\u00edda de los precios del crudo y del gas ha generado en el upstream\".No obstante, Repsol ha tenido que tomar medidas para afrontar los bajos precios del crudo y gas con esas provisiones contables -que espera revertir en las cuentas de resultados de pr\u00f3ximos ejercicios- y una serie de medidas adicionales.Entre ellas, est\u00e1 doblar hasta 400 millones de d\u00f3lares las sinergias derivadas de la integraci\u00f3n de Talisman, reducir en un 20% adicional (1.800 millones de euros), las inversiones en el per\u00edodo 2016-2017 o profundizar en el programa de eficiencias, hasta conseguir, en 2016, 1.100 millones.La deuda financiera neta de Repsol al cierre del ejercicio se situ\u00f3 en 11.934 millones de euros.", "title": "Repsol pierde 1.227 millones de euros en 2015 y decide recortar un 20% el dividendo", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-repsol-pierde-1227-millones-euros-2015-y-decide-recortar-20-por-ciento-dividendo-201602250835_noticia.html", "keywords": "repsol,perdidas", "date": "2016-02-25", "id": "3eb44c571fd15b5f5fd1d408e47c8d76f530d8c3", "summary": "La petrolera ha realizado una provisi\u00f3n contable extraordinaria de 2.957 millones de euros por la ca\u00edda de precios del crudo"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/02/2016 23:19hTener una buena salud bucodental evita el desarrollo de numerosas enfermedades y, por tanto, reduce la probabilidad de muerte prematura. De hecho, cada vez es mayor el n\u00famero de estudios que demuestran que el cuidado incorrecto, cuando no ausente, de la cavidad oral aumenta el riesgo de desarrollo de enfermedades asociadas a una elevada mortalidad, caso entre otras de las enfermedades cardiovasculares y el c\u00e1ncer de mama. Unas evidencias a las que se suman las alcanzadas en un estudio llevado a cabo por investigadores de la Facultad de Medicina de la Universidad de Louisville (EE.UU.), en el que se muestra c\u00f3mo \u2018Streptococcus mutans\u2019, bacteria que vive en la placa dental y causa caries, juega un papel fundamental en el desarrollo de los ictus hemorr\u00e1gicos y las microhemorragias cerebrales.Como explica Robert Friedland, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Scientific Reports\u00bb, \u00abnuestro estudio muestra que la salud oral es importante para la salud cerebral. No en vano, los resultados muestran la implicaci\u00f3n de una bacteria oral en distintos tipos de ictus y hemorragias cerebrales que provocan el desarrollo de demencia\u00bb.En el origen del ictusLos investigadores ya hab\u00edan demostrado en un estudio previo que las bacterias \u2018S. mutans\u2019 que presentan una variante del gen \u2018cnm\u2019 que codifica la prote\u00edna Cnm de uni\u00f3n al col\u00e1geno causan, cuando menos a nivel de laboratorio, ictus hemorr\u00e1gicos y microhemorragias cerebrales.Por tanto, y con objeto de confirmar la relaci\u00f3n entre la bacteria y los ictus en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica real, los autores evaluaron la presencia de \u2018S. mutans\u2019 con la variante del gen \u2018cnm\u2019 en 100 pacientes que hab\u00edan acudido a un servicio de Urgencias a consecuencia de un ictus agudo.Los resultados mostraron la presencia de la bacteria en la saliva del 26% de los pacientes con un ictus isqu\u00e9mico y en el 6% de aquellos con otros tipos de ictus.Hay que cuidar los dientesLos ictus hemorr\u00e1gicos se producen por la ruptura de los vasos sangu\u00edneos cerebrales, lo que explica los episodios de sangrado. Y en este contexto, \u00bfc\u00f3mo se explica esta relaci\u00f3n entre las bacterias y los ictus y hemorragias? Pues seg\u00fan los autores, porque \u2018S. mutans\u2019 tiene tendencia a unirse a los vasos sangu\u00edneos que se encuentran debilitados por la edad y la hipertensi\u00f3n arterial. Y como resultado de esta uni\u00f3n, los vasos, caso de los localizados en el cerebro, se rompen y se producen los episodios de sangrado.Entonces, \u00bftodas las personas que tengan la bacteria est\u00e1n abocadas a sufrir un ictus? No. De hecho, recuerda Robert Friedland, \u00aben torno al 10% de la poblaci\u00f3n tiene la bacteria \u2018S. mutans\u2019\u00bb.Sea como fuere, concluye el director de la investigaci\u00f3n, \u00abtenemos que cuidar nuestros dientes no s\u00f3lo porque sea bueno para nuestros dientes, sino tambi\u00e9n porque es bueno para nuestro cerebro y nuestro coraz\u00f3n\u00bb.", "title": "Una buena salud bucodental tambi\u00e9n reduce el riesgo de ictus", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-buena-salud-bucodental-tambien-reduce-riesgo-ictus-201602252126_noticia.html", "keywords": "bacteria,ictus,bucodental", "date": "2016-02-25", "id": "a24fb9ab079cc6026a39ee7aad31ab37df1f5c52", "summary": "\u2018Streptococcus mutans\u2019, bacteria de la placa dental, est\u00e1 directamente implicada en el desarrollo de ictus y microhemorragias cerebrales"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 11:44hJessica Bueno ha empezado la cuenta atr\u00e1s de su reloj para conocer la cara de su segundo hijo. Embarazada de 38 semanas, la joven ha ido compartiendo con sus seguidores distintos momentos de esta dulce etapa. Jessica ha afrontado este embarazo con m\u00e1s tranquilidad y con distintos h\u00e1bitos del primero, de ah\u00ed a que est\u00e9 est\u00e9 estupenda y solo haya cogido el peso justo del beb\u00e9. En su cuenta oficial de Instagram, la top ha ido hablando de la evoluci\u00f3n de este segundo embarazo, pero lo que m\u00e1s le ha impresionado a Jessica a diferencia de al resto que como dec\u00edamos, apenas hemos visto modificada su imponente figura, a ella como ha comentado uno de los cambios que ha tenido en esta gestaci\u00f3n m\u00e1s impactantes es su pelo. \u00abUna de las mil cosas positivas de estos 9 meses. Melenasso que se me qued\u00f3 gracias a mi peque\u00f1o\u00bb, escrib\u00eda en una de sus fotos en la que presume de una larga y cuidada melena.Pero entre sus grandes cambios, destaca uno y m\u00e1s importante que les ha llenado de felicidad tanto a la modelo como a su pareja, su regreso a Espa\u00f1a, atr\u00e1s han dejado su vida en Londres, donde jugada Jota Peleteiro, para regresar a Eibar. Adem\u00e1s, estar en nuestro pa\u00eds le da m\u00e1s facilidades a la hora de organizar las visitas de su primog\u00e9nito, Francisquito, con su padre, Kiko Rivera quien, recientemente, tambi\u00e9n sum\u00f3 nuevo miembro a su familia, dando otra hermanita a el hijo que ambos comparten, Francisco Rivera Bueno.", "title": "Jessica Bueno, en la recta final de su embarazo", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-instagram-jessica-bueno-recta-final-embarazo-201602251009_noticia.html", "keywords": "recta,embarazo,final,jessica,bueno", "date": "2016-02-25", "id": "d897536bc2684cb6ae881028a6d1e4d356c73262", "summary": "La modelo ha compartido una imagen donde se aprecia su avanzado estado de gestaci\u00f3n"}]