[{"article": "@AlopezdemiguelMADRID.- Julian Assange, el australiano fundador de WikiLeaks perseguido por las autoridades suecas y brit\u00e1nicas, ha anunciado este jueves que est\u00e1 dispuesto a entregarse a la Polic\u00eda londinense durante la tarde del viernes, en el caso de que el Grupo de Trabajo sobre las Detenciones Arbitrarias de la ONU falle en su contra, tras haber pasado m\u00e1s de tres a\u00f1os y medio asilado en la Embajada de Ecuador en Londres. En un breve comunicado hecho p\u00fablico a trav\u00e9s de la cuenta de WikiLeaks en Twitter, Assange se compromete a \"aceptar ser arrestado\" en caso de que la ONU d\u00e9 la raz\u00f3n a Reino Unido y Suecia, ya que no encuentra opciones \"serias\" de realizar nuevas apelaciones. Sin embargo, en caso de que Naciones Unidas determine este viernes que Assange fue sometido a una detenci\u00f3n \"ileg\u00edtima\", el activista australiano exige la \"devoluci\u00f3n inmediata de su pasaporte\" y \"el final de nuevos intentos\" de arrestarle. Assange puso su caso en manos de la ONU cuando ya llevaba 816 d\u00edas confinado en la embajada, y la web Justice4Assange.com asegura que en caso de que la ONU falle a su favor deber\u00e1 ser \"compensado\" por Suecia y Reino Unido. En cualquier caso, los abogados del fundador de WikiLeaks comparecer\u00e1n ante la prensa en Londres este viernes, en torno a las 12.00 horas (hora local), presumiblemente para valorar la decisi\u00f3n de Naciones Unidas.El pasado 19 de junio Assange cumpli\u00f3 tres a\u00f1os como asilado en la Embajada ecuatoriana en Londres. Suecia emiti\u00f3 una orden de arresto en 2010, despu\u00e9s de que el australiano fuera acusado de la comisi\u00f3n de supuestos delitos sexuales contra dos mujeres en 2010. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, en mayo de 2012, Reino Unido fall\u00f3 a favor de su entrega a Suecia, por lo que se vio abocado a solicitar asilo. Hasta la fecha, Assange ha negado todos los cargos, y teme que el verdadero fin de su detenci\u00f3n sea extraditarle despu\u00e9s a Estados Unidos, que pretende juzgarle por las revelaciones de WikiLeaks. Las informaciones y cables de WikiLeaks han salpicado directamente a una docena de agencias federales estadounidenses, como el FBI, la CIA o la NSA, poniendo sobre la mesa varios excesos y vulneraciones de derechos humanos cometidos por EEUU y otros pa\u00edses. Los problemas de salud de Assange Unas horas antes del anuncio de Assange, el ministro ecuatoriano de Relaciones Exteriores, Ricardo Pati\u00f1o, expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por la salud del fundador de WikiLeaks, tal y como han informado varias agencias de noticias. Desde Quito, Pati\u00f1o asegur\u00f3 que el asilado requiere de una revisi\u00f3n m\u00e9dica urgente, y pidi\u00f3 a Reino Unido que provea de un salvoconducto para que Assange viaje a Ecuador. Por otra parte, Pati\u00f1o asegur\u00f3 no tener informaci\u00f3n sobre la decisi\u00f3n del Grupo de Trabajo sobre Detenci\u00f3n Arbitraria de la ONU, que se dar\u00e1 a conocer este viernes. S\u00ed reconoci\u00f3 haber sido alertado de que Suecia y Reino Unido ya podr\u00edan estar al tanto del veredicto. \"Nosotros, como Ecuador, no hemos recibido todav\u00eda ninguna informaci\u00f3n al respecto\", apostill\u00f3.", "title": "Assange se entregar\u00e1 si la ONU dice que ha perdido el caso", "url": "http://www.publico.es/internacional/assange-entregara-onu-dice-perdido.html", "keywords": "perdido,dice,Assange,entregara,ONU", "date": "2016-02-04", "id": "6eb5f6e6666b8fb3ddd3edf68c14e651841a791f", "summary": "El Grupo de Trabajo sobre Detenciones Arbitrarias de Naciones Unidas dar\u00e1 entonces su veredicto sobre el caso del fundador de Wikileaks con Suecia y Reino Unido. Si la ONU le da la raz\u00f3n, Assange exigir\u00e1 la devoluci\u00f3n \"inmediata\" de su pasaporte"}, {"article": "La Consejer\u00eda de Sanidad del Gobierno de Canarias mantiene en vigor conciertos que el extinto Instituto Nacional de Salud firm\u00f3 con cl\u00ednicas privadas en los a\u00f1os setenta, antes de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n. Estos contratos sobrevivieron a la transferencia de competencias sanitarias a las comunidades aut\u00f3nomas en 1986 y se han ido renovando hasta la fecha a trav\u00e9s de las denominadas cl\u00e1usulas, que revisan las tarifas cada a\u00f1o. Esta f\u00f3rmula, perpetuada en el Archipi\u00e9lago en las \u00faltimas d\u00e9cadas, se sit\u00faa al margen de la Ley de Contratos del Sector P\u00fablico, que limita las pr\u00f3rrogas, estipula que su duraci\u00f3n no podr\u00e1 ser superior a la fijada en el contrato inicial y obliga a justificar su idoneidad. As\u00ed lo reconoce el propio Servicio Canario de Salud (SCS), que este mes crear\u00e1 un grupo t\u00e9cnico para \"revisar los conciertos y adaptarlos a la Ley de Contratos\". Seg\u00fan fuentes oficiales de este organismo, la comisi\u00f3n dar\u00e1 prioridad a los conciertos de hospitalizaci\u00f3n por ser \"los m\u00e1s numerosos y costosos\". Adem\u00e1s, siguiendo las directrices del Comisionado de la Transparencia del Gobierno regional, la Consejer\u00eda de Sanidad prev\u00e9 publicar a finales de febrero en su web el listado completo de los contratos con las cl\u00ednicas privadas. El Instituto para el Desarrollo e Integraci\u00f3n de la Sanidad (IDIS), fundaci\u00f3n que agrupa a aseguradoras y hospitales de titularidad privada, elabora cada a\u00f1o un an\u00e1lisis de situaci\u00f3n. En su \u00faltimo informe, presentado en 2015 con datos de a\u00f1os anteriores, IDIS estima que los conciertos representaron aproximadamente un 8% del gasto sanitario total en Canarias en 2012 (253 millones de euros sobre 3.340), frente al 68% p\u00fablico y el 24% exclusivamente privado. La fundaci\u00f3n destaca que, de los 43 hospitales del Archipi\u00e9lago, el 51% (22) pertenece al sector privado, que cuenta, sin embargo, con el 35% de las camas en las Islas. De esos 22 centros, 16 mantienen conciertos con la Consejer\u00eda de Sanidad. Guillermo de la Barreda, portavoz de la Asociaci\u00f3n para la Defensa de la Sanidad P\u00fablica en Canarias (ADSPC), considera \"necesario y urgente\" modificar los conciertos mediante una f\u00f3rmula de contrataci\u00f3n flexible que act\u00fae \"a demanda de lo que requiera el SCS\" y complete la oferta p\u00fablica. Para ello, el ex jefe de servicio de Ortopedia y Traumatolog\u00eda del Hospital Universitario de Canarias (HUC) propone revisar la cartera de patolog\u00edas a concertar y buscar el mejor rendimiento para \"ahorrar dinero y evitar dejar tirados a pacientes hasta tres y cuatro d\u00edas en los pasillos\" en los centros sanitarios. \"A las cl\u00ednicas privadas les interesan las patolog\u00edas y pruebas diagn\u00f3sticas que dan bastante dinero, van a hacer negocio. No hay que olvidar que detr\u00e1s de estos hospitales hay empresas de capital de riesgo, en su mayor\u00eda extranjeras\", explica De La Barreda, que remarca que el Gobierno de Canarias est\u00e1 gastando grandes cantidades en concertar intervenciones \"muy caras\". Por ejemplo, en la implantaci\u00f3n de pr\u00f3tesis de cadera: \"Un solo enfermo est\u00e1 ocupando una cama en la cl\u00ednica privada durante cinco o seis d\u00edas. Si en vez de esto, derivas patolog\u00edas menores, que requieren un ingreso m\u00ednimo, por el mismo precio te solucionan entre cinco y seis casos que reducen la lista de espera\". Hospital Insular de Gran Canaria. EFE Seg\u00fan el portavoz de la ADSPC, se da \"la paradoja\" de que el Hospital Universitario de Canarias realiza menos intervenciones de pr\u00f3tesis de cadera o de rodilla de las que se derivan a una cl\u00ednica privada y, sin embargo, despu\u00e9s tiene que \"asumir los errores de la concertaci\u00f3n\" porque el SCS \"no tiene un grupo de inspectores suficientes\" para garantizar la calidad de estos centros. \"Algunas cl\u00ednicas no concertadas tienen igual o mejor capacidad que algunas a las que se les prorrogan los conciertos indefinidamente\", sostiene. De la Barreda recuerda que, seg\u00fan las cifras que se manejan en el conjunto del Estado, el 70% de las intervenciones quir\u00fargicas se soluciona con cirug\u00eda mayor ambulatoria, que no requiere ingreso hospitalario o lo reduce a pocas horas. El traumat\u00f3logo, ya jubilado, plantea un modelo que permita concertar entre el 10 y el 15% de estas operaciones para agilizar las listas de espera. \"\u00bfEl problema? Que no es tanto negocio para las privadas, porque tienen que abrir el quir\u00f3fano cinco veces cuando antes lo hac\u00edan una\".Dentro del concepto de flexibilidad que defiende para la concertaci\u00f3n, aboga por un sistema que se ha implantado en otras comunidades aut\u00f3nomas y que tambi\u00e9n est\u00e1 funcionando en la provincia de Las Palmas y que pretende evitar que los cirujanos se vean obligados a permanecer \"con los brazos cruzados porque no tienen camas\" cuando las urgencias de los hospitales p\u00fablicos se colapsan. \"Se trata de que en su horario, sin coste laboral adicional para las arcas p\u00fablicas, el cirujano vaya a operar a la concertada a pacientes de la lista de espera y que, por ello, se le pague a la privada con una reducci\u00f3n de tarifa del 15%\", explica. De la Barreda a\u00f1ade otro d\u00e9ficit al sistema sanitario canario: la falta de camas de media y larga estancia. \"Si un paciente ingresa por neumon\u00eda y pasa la fase aguda, s\u00f3lo necesita estar controlado en una cama y con medicaci\u00f3n y dieta. En ese caso, lo conveniente ser\u00eda sacarlo del hospital p\u00fablico, que ha asumido el mayor volumen de gasto en este tratamiento agudo, y llevarlo al concertado\", asevera el traumat\u00f3logo, que considera que Canarias es de las regiones m\u00e1s privatizadas en Sanidad porque \"las infraestructuras del SCS no han crecido al mismo ritmo que la poblaci\u00f3n\" y los hospitales, \"con excepci\u00f3n del Doctor Negr\u00edn\", se han hecho \"sin proyecci\u00f3n de futuro\". La soluci\u00f3n, en su opini\u00f3n, pasa por construir hospitales de mediana estancia o los denominados centros de alta resoluci\u00f3n.\u00bfEs m\u00e1s barata la sanidad privada?Para Manuel V\u00edlchez, director general de la Fundaci\u00f3n IDIS en Espa\u00f1a, el debate sobre los conciertos sanitarios ha adquirido tintes demag\u00f3gicos. \"El enfoque no es cu\u00e1nto cuesta, sino cu\u00e1nto ahorra\", precisa. Y es que el tambi\u00e9n director del Hospital NISA Pardo de Aravaca defiende que la sanidad privada es \"mucho m\u00e1s barata\" que la p\u00fablica porque est\u00e1 sometida a competencia, por lo que los mecanismos est\u00e1n \"m\u00e1s ajustados\" y hay m\u00e1s incentivos. V\u00edlchez alude a un estudio comparativo que concluye que, con las mismas unidades de referencia, en algunos casos la diferencia de precio es de hasta el 50%. El representante de las empresas aseguradoras y las cl\u00ednicas privadas mantiene que la reducci\u00f3n de los conciertos conllevar\u00eda riesgos para los propios proveedores, ya que pondr\u00eda en peligro puestos de trabajo, y generar\u00eda \"un retraso en la asistencia a los pacientes que lo necesitan y a los que la Sanidad p\u00fablica no tiene capacidad de llegar\". V\u00edlchez pone el ejemplo de las resonancias. M\u00e1s del 70% de estas pruebas se realiza en centros de titularidad privada. \u201cSi esperamos a que la p\u00fablica tenga acceso a estas tecnolog\u00edas, las listas de espera se ir\u00edan al infinito; la privada es mucho m\u00e1s r\u00e1pida y accesible, porque cuantos m\u00e1s centros, m\u00e1s f\u00e1cil ser\u00e1 que te puedan tratar cerca de tu domicilio\u201d, afirma. Aunque no hay datos publicados, el director general de IDIS estima que el volumen de facturaci\u00f3n procedente de recursos p\u00fablicos en las cl\u00ednicas privadas se sit\u00faa en torno al 25% de media, aunque puede llegar al 35%. La Asociaci\u00f3n para la Defensa de la Sanidad P\u00fablica en Canarias desconf\u00eda de estos datos. \u201cA las cl\u00ednicas privadas no les interesa que se sepa la dependencia que tienen de la Sanidad p\u00fablica, pero si en una cl\u00ednica con 200 camas, 100 o 150 proceden del SCS, pr\u00e1cticamente el 50 o el 60% del presupuesto lo paga la p\u00fablica\u201d, subraya De la Barreda. Sobre las pr\u00f3rrogas indefinidas de los conciertos, V\u00edlchez asegura desconocer la situaci\u00f3n exacta de Canarias, pero le resulta \u201cextra\u00f1o\u201d porque, en su opini\u00f3n, \u201ces muy dif\u00edcil mantener un contrato durante tanto tiempo, incluso cambiando de firmante\u201d. De la Barreda, en cambio, sostiene que la Consejer\u00eda de Sanidad ha silenciado durante todo este tiempo a las cl\u00ednicas privadas sin conciertos otorg\u00e1ndoles \u201ccontratos especiales por razones de urgencia\u201d.", "title": "Canarias arrastra conciertos sanitarios de la \u00e9poca preconstitucional", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/sociedad/Canarias-concursos-conciertos-Sanidad-publico-privado_0_480852414.html", "keywords": "concursos,p\u00fablico,Canarias,Sanidad,conciertos,privado", "date": "2016-02-04", "id": "08c2928d7a89e4f80669741a763f4008d50a8240", "summary": "El Gobierno regional crea un grupo t\u00e9cnico para renovar los conciertos con la sanidad privada y adaptarlos a la Ley de Contratos del Sector P\u00fablico, que se ha saltado en las \u00faltimas d\u00e9cadas\u00a0El 51% de los hospitales de Canarias es de titularidad privada. De los 22 centros, 16 mantienen conciertos con la\u00a0Consejer\u00eda de SanidadLa Fundaci\u00f3n IDIS, que agrupa a aseguradoras y hospitales privados, estima que los conciertos representan el 8% del gasto sanitario total en CanariasLa Asociaci\u00f3n por la Defensa de la Sanidad P\u00fablica en Canarias aboga por un modelo de concertaci\u00f3n flexible que deje de primar las intervenciones caras y contribuya a reducir las listas de esperaEl director general de IDIS en Espa\u00f1a defiende que la sanidad privada es m\u00e1s barata y que la reducci\u00f3n de conciertos generar\u00eda un retraso asistencial"}, {"article": "MADRIDActualizado:04/02/2016 21:50hLas modas son c\u00edclicas. Eso por supuesto. Si se cambia el foco, podemos observar c\u00f3mo muchas de las tendencias pasadas regresan para conseguir un nuevo orden a las cosas. La tecnolog\u00eda sabe mucho de ello, porque de tanto en tanto presente y pasado se funden. De aires cl\u00e1sicos de los dorados a\u00f1os sesenta, en donde el rock and roll comenzaba a popularizarse a nivel mundial, Olympus ha lanzado su nueva c\u00e1mara fotogr\u00e1fica, PEN-F, que une dise\u00f1o y funcionalidad.Fabricada con la montura de entonces, esta c\u00e1mara, no obstante, incorpora elementos actuales, como la pantalla OLED de alta definici\u00f3n y un potente Dial Creativo, que permite tener un acceso directo a los Filtros Art\u00edsticos. En cuanto a sus prestaciones, destaca una obturaci\u00f3n muy corto en comparaci\u00f3n a otras c\u00e1maras similares. Se aprecia, en ese sentido, la importancia cada vez mayor de internet, por lo que no iba a ser menos y permite conectividad Wifi para transferir las im\u00e1genes a una aplicaci\u00f3n y, de ah\u00ed, a cualquier plataforma social. De objetivos intercambiables, la nueva c\u00e1mara de esta elegante l\u00ednea propone una est\u00e9tica ligera. Su tama\u00f1o, muy reducido, se hace m\u00e1s transportable que las c\u00e1maras r\u00e9flex digitales, aunque no por ello pierde calidad de imagen. Cuenta con un sistema de estabilizaci\u00f3n de imagen en 5 ejes y un sensor fotogr\u00e1fico Live MOS que alcanza los 20 megap\u00edxeles sin filtro de paso, adem\u00e1s de una sensibilidad ISO con niveles bajos de ruido y un rango din\u00e1mico mejorado. Esta nueva c\u00e1mara permite realizar r\u00e1fagas de disparo de alta velocidad de 10 fps y ofrece una velocidad de obturaci\u00f3n de 1/8000 s y una sensibilidad equivalente a ISO 80, perfecto para realizar disparos en entornos con mucha luz. Tambi\u00e9n combina la medici\u00f3n de Zoom AF con el AF en Detalle para conseguir la exposici\u00f3n m\u00e1s adecuada en cualquier situaci\u00f3n de disparo.El visor de la PEN-F cuenta con asistente al enfoque y una pantalla OLED de alta definici\u00f3n, que promete ofrecer una previsualizaci\u00f3n en tiempo real de los ajustes realizados al utilizar sus opciones y sus diales. El citado dial met\u00e1lico, situado en la parte superior de la c\u00e1mara, da pie a acceder a funciones creativas y permite aplicar hasta 14 filtros art\u00edsticos diferentes, as\u00ed como ajustar el color o el perfil monocromo. Buscando el aspecto m\u00e1s intuitivo, el dispositivo cuenta con una palanca detr\u00e1s del dial te permite acceder a tus opciones favoritas sin tener que utilizar un ordenador, con un movimiento de tu pulgar es suficiente. Esta c\u00e1mara saldr\u00e1 a la venta en Espa\u00f1a en dos colores (plata y negro) a principios de marzo de 2016. El precio ser\u00e1 de 1.199 euros y de 1.399 euros en un kit con un objetivo de 14-42 mil\u00edmetros.", "title": "Olympus PEN-F: el placer de lo cl\u00e1sico", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-olympus-pen-f-placer-clasico-201602042150_noticia.html", "keywords": "olympus", "date": "2016-02-04", "id": "a911985587b7d8b135c3f85545d7673d010e6219", "summary": "La nueva c\u00e1mara, de aires retro de los a\u00f1os sesenta, llega con un estilo cl\u00e1sico telem\u00e9trico con las capacidades y la precisi\u00f3n para la fotograf\u00eda digital con altas prestaciones, 20 megap\u00edxeles y conectividad Wifi"}, {"article": "LONDRES.- La ONU ha dado la raz\u00f3n a Julian Assange. Seg\u00fan informa la BBC, el Grupo de Trabajo sobre las Detenciones Arbitrarias de Naciones Unidas ha fallado a favor del fundador de Wikilieaks, que lleva m\u00e1s de tres a\u00f1os refugiado en la embajada de Ecuador en Londres.En 2014, Assange llev\u00f3 su caso ante la ONU por presunta \"detenci\u00f3n arbitraria\", puesto que el Reino Unido tiene la obligaci\u00f3n de arrestarlo y entregarlo a las autoridades suecas, que le reclaman para interrogarle por presuntos delitos sexuales. Seg\u00fan defiende la web Justice4Assange.com, el periodista australiano deber\u00eda ser \"compensado\" por Suecia y las autoridades brit\u00e1nicas tras el fallo a su favor de Naciones Unidas. En su queja remitida a Naciones Unidas, el periodista emiti\u00f3 una \"petici\u00f3n urgente de socorro\" ante ese panel de expertos legales y solicit\u00f3 su \"opini\u00f3n sobre la naturaleza arbitraria\" de su detenci\u00f3n. En el documento entregado por Assange a la ONU, el periodista detalla sus circunstancias durante los a\u00f1os que ha vivido en la legaci\u00f3n de Ecuador y en los que considera que se le ha \"privado de varias libertades fundamentales\". Las conclusiones de la ONU no tendr\u00e1n ninguna \"influencia formal\" sobre las autoridades brit\u00e1nicas y suecas En un comunicado divulgado esta semana, WikiLeaks se\u00f1al\u00f3 que el panel de la ONU se pronunciar\u00eda sobre si \"los cinco a\u00f1os y medio de detenci\u00f3n sin cargos (a Assange) son ilegales\", desde el 7 de diciembre de 2010, cuando el periodista fue apresado por primera vez por la polic\u00eda londinense con relaci\u00f3n a las acusaciones de Suecia.El grupo de trabajo de la ONU para las detenciones arbitrarias, constituido por seis expertos internacionales, tiene previsto exponer el viernes los resultados de su investigaci\u00f3n. Asimismo, los abogados de Assange comparecer\u00e1n ante la prensa en Londres tambi\u00e9n este viernes, en torno a las 12.00 horas (hora local), para presumiblemente valorar la decisi\u00f3n del organismo internacional.Seg\u00fan recuerda la BBC, el grupo de la ONU ha recabado pruebas del Reino Unido y de Suecia, y ha emitido dict\u00e1menes previos en otros casos sobre la legalidad de detenciones o encarcelamientos que han llevado a la libertad de algunos de los afectados. La conclusi\u00f3n que pueda revelar Naciones Unidas no tendr\u00e1, sin embargo, ninguna \"influencia formal\" sobre las autoridades brit\u00e1nicas y suecas, de acuerdo con esta informaci\u00f3n. EEUU y las revelaciones de Wikileaks El pasado 19 de junio Assange cumpli\u00f3 tres a\u00f1os como asilado en la Embajada ecuatoriana en la capital brit\u00e1nica. Suecia emiti\u00f3 una orden de arresto en 2010, despu\u00e9s de que el australiano fuera acusado de la comisi\u00f3n de supuestos delitos sexuales contra dos mujeres en 2010. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, en mayo de 2012, Reino Unido fall\u00f3 a favor de su entrega a Suecia, por lo que se vio abocado a solicitar asilo. Hasta la fecha, Assange ha negado todos los cargos, y teme que el verdadero fin de su detenci\u00f3n sea extraditarle despu\u00e9s a Estados Unidos, que pretende juzgarle por las revelaciones de WikiLeaks. Las informaciones y cables de la organizaci\u00f3n han salpicado directamente a una docena de agencias federales estadounidenses, como el FBI, la CIA o la NSA, poniendo sobre la mesa varios excesos y vulneraciones de derechos humanos cometidos por EEUU y otros pa\u00edses. Assange ha negado todos los cargos, y teme que el verdadero fin de su detenci\u00f3n sea extraditarle despu\u00e9s a Estados Unidos Este jueves, Assange hab\u00eda asegurado que estaba dispuesto a entregarse a la Polic\u00eda brit\u00e1nica en caso de que la ONU fallara en su contra, ya que no habr\u00eda lugar a otras apelaciones. Sin embar, tambi\u00e9n reclamado que \"si prevalece y se determina que los actores estatales han actuado de forma ilegal, espero que se me devuelva inmediatamente mi pasaporte y se ponga fin a cualquier nuevo intento de arrestarme\".En tanto, la Polic\u00eda brit\u00e1nica ha advertido de que detendr\u00e1 al fundador de Wikileaks iguamente si abandona la Embajada de Ecuador. \"La orden de arresto sigue en vigor\", ha recordado un portavoz de Scotland Yard, que ha descartado cualquier posible cambio en relaci\u00f3n a las intenciones de la Polic\u00eda brit\u00e1nica al margen del tiempo transcurrido.Asmismo, el Ministerio brit\u00e1nico de Exteriores ha indicado que el Gobierno contin\u00faa teniendo la obligaci\u00f3n de extraditar a Assange a Suecia, independientemente de cu\u00e1l sea la conclusi\u00f3n de la ONU. Un portavoz oficial del Ejecutivo ha dicho que el Reino Unido \"ha sido claro en que Assange nunca ha sido detenido arbitrariamente\" sino que, de hecho, \"est\u00e1 voluntariamente evitando una detenci\u00f3n legal al elegir permanecer en la embajada ecuatoriana\".", "title": "La ONU da la raz\u00f3n a Assange y dice que su detenci\u00f3n ser\u00eda arbitraria", "url": "http://www.publico.es/internacional/onu-assange-detencion-arbitraria.html", "keywords": "EEUU,detenci\u00f3n,Assange,ONU,Wikileaks", "date": "2016-02-04", "id": "07140ff79d3f93eccb68edadf28b53cc33958d62", "summary": "El fundador de Wikileaks, refugiado desde hace tres a\u00f1os en la embajada ecuatoriana en Londres, llev\u00f3 su caso ante Naciones Unidas. La Polic\u00eda brit\u00e1nica ha advertido de que detendr\u00e1 igualmente al periodista australiano si abandona la legaci\u00f3n."}, {"article": "Actualizado:08/02/2016 11:39hCarlos V ten\u00eda sangre Trast\u00e1mara por parte de su madre, Juana \u00abLa Loca\u00bb, pero a esas alturas era el \u00faltimo e intrascendente rastro que quedaba de una dinast\u00eda que hab\u00eda vertebrado la historia de Castilla, primero, y luego la de Arag\u00f3n. \u00abHagan otros la guerra; t\u00fa feliz Austria, c\u00e1sate; porque los reinos de Marte da a los otros, a ti te los concede Venus\u00bb, rezaba la traducci\u00f3n de unos versos latinos del siglo XVI sobre la estrategia llevada a cabo por los Habsburgo para extender sus tent\u00e1culos por Europa. Frente a esos monarcas austriacos y sus pr\u00f3digos matrimonios, la familia de los fratricidas castellanos se ahog\u00f3 a la orilla de la Edad Moderna y, sin m\u00e1s, desapareci\u00f3. Con Fernando y su hija Juana muri\u00f3 la dinast\u00eda que Enrique de Trast\u00e1mara hab\u00eda empezado el 14 de marzo de 1369 en una sangrienta noche en Montiel. Tras casi 20 a\u00f1os en guerra \u2013donde Enrique de Trast\u00e1mara y su hermano Pedro I \u00abEl Cruel\u00bb (o \u00abel Justiciero\u00bb, dependiendo del bando) se disputaron la Corona de Castilla, involucrando a numerosos reinos vecinos, incluidos los de Francia e Inglaterra\u2013, ambos se encontraron frente a frente en Montiel. \u00ab\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 ese jud\u00edo hideputa que se nombra Rey de Castilla?\u00bb, grit\u00f3 Enrique de Trast\u00e1mara, hermano bastardo del Rey, antes de enzarzarse en un duelo fratricida que dio a Castilla un nuevo Rey y origen a una nueva dinast\u00eda: Enrique \u00abEl Fratricida\u00bb de los Trast\u00e1mara.La guerra entre los dos hermanos empez\u00f3 con la repentina muerte de Alfonso XI de Castilla, en 1350, a causa de la peste, cuando solo contaba 40 a\u00f1os. La Corona de Castilla cay\u00f3 por sorpresa en un imberbe Pedro I. Hasta entonces, el joven pr\u00edncipe hab\u00eda estado aislado de la Corte junto a su madre Mar\u00eda de Portugal, que hab\u00eda sido desplazada por la hermosa amante del Rey, Leonor de Guzm\u00e1n (tataranieta de Alfonso IX de Le\u00f3n), y por los diez hijos frutos de esta relaci\u00f3n extramatrimonial. Enrique de Trast\u00e1mara fue uno de los hijos de Leonor y el primero en llegar a la vida adulta junto a su hermano gemelo Fadrique Alfonso de Castilla. El Conde Trast\u00e1mara le hace la guerra a Pedro IMientras Pedro permanec\u00eda marginado, Enrique recibi\u00f3 los condados de Nore\u00f1a y Trast\u00e1mara y los se\u00f1or\u00edos sobre Lemos y Sarria, en Galicia, y las villas de Cabrera y Ribera, junto al resto de concesiones de las que se beneficiaron los hijos de Leonor. El fallecimiento de Alfonso XI revirti\u00f3 la situaci\u00f3n. Con la llegada al poder de Pedro I y de su madre Mar\u00eda de Portugal, los hijos de Leonor perdieron el apoyo de buena parte de la nobleza y tuvieron que huir de la corte. La guerra civil cost\u00f3 muchas vidas a ambos bandos. Leonor y varios de sus hijos fueron ejecutados por orden del Rey, que fue apodado a la postre como \u00abEl Cruel\u00bb. A su muerte, en 1369, termin\u00f3 el reinado de la Casa de Borgo\u00f1a en Castilla y empez\u00f3 el de la Casa de Trast\u00e1mara. En el libro \u00abHistoria de Espa\u00f1a de la Edad Media\u00bb (Ariel), el profesor Julio Valde\u00f3n Baruque plantea que \u00abla victoria del bastardo fue de la mano de la consolidaci\u00f3n de los cimientos del poder real, as\u00ed como de lo que se ha denominado de \u201cla revoluci\u00f3n aristocr\u00e1tica\u201d\u00bb. Enrique II se present\u00f3 ante sus s\u00fabditos como un continuador de las obra de su padre, Alfonso XI, lo que significaba que pretend\u00eda defender el fortalecimiento del poder regio. \u00c9sto no se traduc\u00eda necesariamente en acotar el poder de las Cortes, que fueron convocadas con toda normalidad y mucha frecuencia durante su reinado. A la muerte de Enrique le sucedi\u00f3 en el trono castellano su hijo, Juan I de Castilla, que tambi\u00e9n tuvo que luchar para defender sus derechos al trono frente a los descendientes de Pedro \u00abEl Cruel\u00bb. Juan fue un continuista del periodo anterior y su reinado supuso un periodo de maduraci\u00f3n institucional para la Corona de Castilla y de expansi\u00f3n militar. No obstante, la hegemon\u00eda castellana en la Pen\u00ednsula ib\u00e9rica y la presencia de personajes afines a la dinast\u00eda anterior en los reinos vecinos complicaron la posici\u00f3n de Juan en el encaje internacional. Como prueba de ello, en julio de 1380 se firm\u00f3 en Estremoz un acuerdo secreto que preve\u00eda una acci\u00f3n angloportuguesa sobre Castilla para sustituir al trast\u00e1mara por Juan de Lancaster, casado con la hija de Pedro \u00abEl Cruel\u00bb. La operaci\u00f3n fue un fracaso y, de la enemistad con Portugal, se pas\u00f3 de golpe a la amistad a trav\u00e9s de la boda de Juan y la hija del Rey luso. Con la intenci\u00f3n de evitar un nuevo desembarco ingl\u00e9s en Portugal, Juan de Castilla reclam\u00f3 a la muerte del Rey de Portugal los derechos din\u00e1sticos de su esposa para establecer un protectorado sobre el reino portugu\u00e9s a partir de 1383. El matrimonio fue reconocido como Rey y Reina de Portugal por la nobleza, con la hostilidad del pueblo en algunos puntos del pa\u00eds, lo cual devino en una revuelta encabezada por el maestre de Av\u00eds, que era hermano bastardo del anterior Rey. El 3 de septiembre de 1384, Juan I de Castilla dej\u00f3 guarniciones en las plazas de sus partidarios, regres\u00f3 a Castilla y pidi\u00f3 ayuda al Rey de Francia. El monarca castellana entr\u00f3 de nuevo en Portugal por la ruta de Ciudad Rodrigo y Celorico. Pero las derrotas que sufri\u00f3 su ej\u00e9rcito en Trancoso y Aljubarrota, en mayo y en agosto de 1385, supusieron el fin de sus opciones de imponerse como Rey de Portugal. En Aljubarrota el desastre castellano fue absoluto, el Rey huy\u00f3 a Santar\u00e9m y desde all\u00ed baj\u00f3 el Tajo hasta encontrarse con su flota cerca de Lisboa. A partir de entonces, los Avis iniciar\u00e1n en el pa\u00eds vecino uno de los periodos de mayor esplendor de Portugal. De bastardo a bastardo. Se afianzan en Castilla, desembarcan en Arag\u00f3nLa derrota castellana en Portugal llev\u00f3 a pensar a Juan de Lancaster que se trataba de un momento excelente para volver a reclamar el trono castellano e incluso el Papa Urbano VI se prest\u00f3 a ello. Le reconoci\u00f3 como Rey en abril de 1386. No obstante, la dinast\u00eda Trast\u00e1mara reaccion\u00f3 reorganizando su ej\u00e9rcito y sus estructuras pol\u00edticas para hacer frente a la amenaza inglesa. Cuando los ingleses desembarcaron en La Coru\u00f1a en julio de 1386 no hallaron el reino desarticulado que esperaban, sino todo lo contrario. Avanzaron a trav\u00e9s de Galicia, tierra af\u00edn a Pedro \u00abEl Cruel\u00bb, siendo coronado Rey en Santiago de Compostela y plantada su corte en Ourense. Hasta aqu\u00ed llegaron sus pretensiones.Castilla se defendi\u00f3 a las incursiones inglesas y la superioridad de su flota forz\u00f3 a Juan Lancaster a renunciar a la Corona a cambio de una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica. Tras a\u00f1os de cierta estabilidad, Juan I de Castilla falleci\u00f3 el 9 de octubre de 1390 junto a la puerta de Burgos, dejando el poder en un consejo de regencia hasta que su hijo Enrique III alcanzara la mayor\u00eda de edad. Lo m\u00e1s rese\u00f1able para los Trast\u00e1mara en materia internacional en los siguientes a\u00f1os a la muerte de Juan I fue el desembarco de la dinast\u00eda fratricida en la Corona de Arag\u00f3n. El largo reinado de Pedro IV de Arag\u00f3n finaliz\u00f3 con una sensaci\u00f3n de crisis general y con la banca catalana arruinada. Le sucedi\u00f3 su hijo Juan I \u00abEl Cazador\u00bb, cuyo reinado se caracteriz\u00f3 por el desorden administrativo y financiero en Arag\u00f3n, y a \u00e9ste le sigui\u00f3 su hermano Mart\u00edn \u00abEl Humano\u00bb, hasta entonces gobernador de Sicilia. Mart\u00edn trat\u00f3 de ganarse el favor de las oligarqu\u00edas urbanas \u2014muy descontentas con la anarqu\u00eda del anterior reinado\u2014 pero finalmente qued\u00f3 atrapado en el terreno de la indecisi\u00f3n y nada pudo hacer para finalizar los enfrentamientos banderizos que divid\u00edan los reinos de Arag\u00f3n y Valencia. En 1410, Mart\u00edn I mor\u00eda sin dejar hijo var\u00f3n vivo (si dej\u00f3 a un nieto ileg\u00edtimo, Fadrique) ni hermano al que dar la Corona. Ante esta situaci\u00f3n se decidi\u00f3 que el sucesor de Mart\u00edn I ser\u00eda el que designara un Parlamento General de la Corona, para lo cual se reunieron en febrero de 1411 en Calatayud las Cortes de Arag\u00f3n bajo la presidencia del arzobispo de Zaragoza, Garc\u00eda Fern\u00e1ndez de Heredia. La disputa, sin embargo, evolucion\u00f3 en enfrentamiento abierto entre los dos principales candidatos a suceder a Mart\u00edn: Jaime II de Urgel y Fernando de Trast\u00e1mara, el de Antequera, Infante de Castilla.Fernando de Antequera era hijo segundo de Juan I de Castilla y de Leonor de Arag\u00f3n, hermana del Rey aragon\u00e9s Mart\u00edn \u00abEl Humano\u00bb, lo que le convert\u00eda en un s\u00f3lido candidato al trono. No en vano, fue su capacidad econ\u00f3mica (su red de se\u00f1or\u00edos era enorme), su s\u00f3lido prestigio militar y el ej\u00e9rcito castellano a su disposici\u00f3n lo que le entreg\u00f3 la Corona en 1412. A trav\u00e9s de una serie de acuerdos con Jaime II de Urgel \u2013lo que vino a certificarse en el Compromiso de Caspe\u2013, Fernando prendi\u00f3 la dinast\u00eda Trast\u00e1mara en Arag\u00f3n. La perpetuaron dos de sus hijos, Alfonso V \u00abEl Magn\u00e1nimo\u00bb y Juan II (padre de Fernando \u00abEl Cat\u00f3lico\u00bb). El caos de Juan II y Enrique \u00abEl Impotente\u00bbMientras tanto en Castilla Enrique III pacific\u00f3 a la aristocracia y restaur\u00f3 el poder real, apoy\u00e1ndose en la peque\u00f1a nobleza. Sin embargo, los sucesivos reinados de Juan II y de Enrique IV interrumpieron la serie hist\u00f3rica de reyes que hab\u00edan reforzado el poder regio. Las revueltas dirigidas por nobles convirtieron sus reinados en un nido de inestabilidades. A la muerte de Enrique \u00abEl Impotente\u00bb (se sospecha que envenenado por orden de su hermana) aconteci\u00f3 una guerra de sucesi\u00f3n entre los partidarios de su hija Juana \u00abLa Beltraneja\u00bb y la hermanastra del Rey, Isabel. La joven y su esposo, Fernando, heredero de la Corona de Arag\u00f3n, se impusieron en la guerra. Dos descendientes Trast\u00e1maras reinar\u00e1n al fin juntos en los dos principales reinos hisp\u00e1nicos.La uni\u00f3n de reinos fue el gran logro de esta generaci\u00f3n de los Trast\u00e1mara, pero la dinast\u00eda no vivi\u00f3 para ver completado el proceso. Los Reyes Cat\u00f3licos casaron a dos de sus hijos, Juan y Juana, con dos v\u00e1stagos del Archiduque Maximiliano de Austria con el objetivo de alejar la amenaza francesa que se cern\u00eda sobre las posesiones aragonesas en Italia. La alianza entre los Austrias (la dinast\u00eda Habsburgo) y los Trast\u00e1mara tambi\u00e9n implicaba a la familia real portuguesa, los Avis, y de forma puntual a los Tudor a trav\u00e9s del matrimonio de Catalina de Arag\u00f3n con Enrique VIII de Inglaterra. No en vano, la prematura muerte del infante Juan de Trast\u00e1mara, el \u00fanico hijo var\u00f3n de los Reyes Cat\u00f3licos en llegar a adulto, termin\u00f3 precipitando el desplazamiento de la casa reinante en Espa\u00f1a por los Habsburgo. Pese a que Fernando \u00abel Cat\u00f3lico\u00bb intent\u00f3 hasta sus \u00faltimos d\u00edas \u2013 posiblemente a consecuencia de esos esfuerzos sexuales falleci\u00f3\u2013 tener otro hijo var\u00f3n con su segunda esposa, Germana de Foix; nunca lo consigui\u00f3. Por el contrario, el Rey dej\u00f3 todas sus posesiones a su hija Juana, Reina de Castilla, que al encontrarse inhabilitada para reinar cedi\u00f3 la Corona de Arag\u00f3n, incluidos sus reinos italianos y una parte de Navarra, a Carlos de Gante, futuro Carlos V de Alemania. Castilla tambi\u00e9n pas\u00f3 a sus manos.", "title": "La historia olvidada de los Trast\u00e1mara, los reyes fratricidas que vertebraron Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-historia-olvidada-trastamara-reyes-fratricidas-vertebraron-espana-201602040216_noticia.html", "keywords": "fraticidas,reyes,historia,trastamara", "date": "2016-02-04", "id": "7fcfe149c32f9961b846e85cd7e64fc7af93549d", "summary": "Con Fernando y su hija Juana muri\u00f3 la dinast\u00eda que Enrique de Trast\u00e1mara hab\u00eda empezado el 14 de marzo de 1369 en una sangrienta y tr\u00e1gica noche en Montiel"}, {"article": "Actualizado:04/02/2016 12:32hSeg\u00fan el doctor en Psicolog\u00eda Luis L\u00f3pez, autor de \u00abMeditaci\u00f3n para ni\u00f1os\u00bb, en un principio los ni\u00f1os no tienen ning\u00fan deber de meditar, \u00abpero s\u00ed es conveniente que aprendan a hacerlo\u00bb y se supone que aprenden en un entorno en el que \u00ablos padres tambi\u00e9n deber\u00edan aprender a meditar\u00bb. Explica que meditar no implica hacer algo totalmente nuevo, \u00abpasa por buscar la calma, la sencillez, la integridad\u00bb. \u00abSiempre ha habido formas en las casas para buscar estos estados de quietud y los ni\u00f1os tienen que aprender una habilidad que los padres se supone que tiene que desarrollar, lo mismo que hablar una segunda o tercera lengua\u00bb.\u2014Hace a\u00f1os nunca se hablaba en nuestro pa\u00eds de la meditaci\u00f3n en ni\u00f1os, \u00bfson los padres -y su vida estresante- los culpables?Para nada son culpables de nada. Todas las sociedades ha tenido formas de meditaci\u00f3n, de hecho, en nuestra cultura judeo-cristiana, el cristianismo se ocupaba de los rezos con su pedagog\u00eda de la reconciliaci\u00f3n \u2014ll\u00e1mese confesi\u00f3n\u2014, ir a misa los domingos, son formas de pedagog\u00eda que todas las culturas tienen para mirar en el mundo interior de las personas. Poco a poco se ha quitado la parte religiosa de las sociedades y esto se est\u00e1 llevando a la observaci\u00f3n cient\u00edfica. Es decir, desde hace unos veinte a\u00f1os se observa que la meditaci\u00f3n, el silencio, la oraci\u00f3n..., ayudan a las personas a desarrollar unas habilidades. Por otra parte, la sociedad tan estresante en la que vivimos, el correr tanto, el uso de la tecnolog\u00eda y hacer tantas cosas a la vez, nos llevan a estresarnos. \u2014\u00bfCu\u00e1les son los verdaderos beneficios para el ni\u00f1o?Son varios. A nivel som\u00e1tico se regulan mucho m\u00e1s todos su \u00f3rganos, sus capacidades cardiovasculares y su desarrollo neurol\u00f3gico. De cara a sus habilidades cognitivas, el ni\u00f1o que aprende a meditar, desarrolla todas sus competencias intelectuales como el sentido cognitivo: mejora la atenci\u00f3n, la capacidad de abstracci\u00f3n, de l\u00f3gica, de c\u00e1lculo, etc.Por otra parte, cualquier otra actividad que el ni\u00f1o desarrolle, ya sea deportiva, creativa, art\u00edstica o social, se va a ver beneficiada de la pr\u00e1ctica de la meditaci\u00f3n por lo que podemos afirmar que desarrolla todas las habilidades individuales, tanto las psicomotrices e intelectuales.Adem\u00e1s, el ni\u00f1o que medita, que escucha sus emociones, va a desarrollar sus habilidades sociales, va aprender a conocer sus l\u00edmites, sus capacidades, aprender\u00e1 a perdonarse a s\u00ed mismo, a los dem\u00e1s, a desarrollar la asertividad y la empat\u00eda.\u2014\u00bfCu\u00e1nto tiempo de meditaci\u00f3n se necesita para obtener buenos resultados?No tenemos que meditar para obtener resultados, es como ir de vacaciones para divertirnos. Si vamos de vacaciones es por necesidad, pero no solo por el objetivo de pasarlo absolutamente bien. Solemos decir a posteriori: \u00abme lo he pasado muy bien\u00bb. Pues con la meditaci\u00f3n pasa lo mismo: es necesario hacerla, pero nadie sabe c\u00f3mo nos va a ir. En todo caso, para notar cambios en la conducta de los ni\u00f1os o en su forma de estar o sentir, deber\u00edamos estar, al menos, unos meses sistematizando esta pr\u00e1ctica.\u2014\u00bfA partir de qu\u00e9 edad deber\u00eda hacerse meditaci\u00f3n? \u00bfCon qu\u00e9 frecuencia?No hay una edad concreta en la que un ni\u00f1o empieza a dominar el castellano, y lo mismo pasa con la meditaci\u00f3n. Los ni\u00f1os balbucean posturas, aprenden a estar en sus silencios y, entonces, m\u00e1s que preguntarnos a qu\u00e9 edad se empieza a meditar, podemos preguntarnos qu\u00e9 actividades ya pre meditativas realizan, como recortar con las tijeras, jugar con la plastilina, jugar con el agua, buscar el silencio, esconderse debajo de la cama, hacer manualidades... para no retir\u00e1rselas en la medida en la que van creciendo.Por otra parte, los ni\u00f1os juegan con la fantas\u00eda, con el universo, con el m\u00e1s all\u00e1 y, por lo tanto, desde peque\u00f1os ya est\u00e1n aprendiendo a meditar. Ahora bien, creo, que lo que llamamos estar con una postura correcta se podr\u00eda empezar desde los 6 o 7 a\u00f1os y con la frecuencia que los padres o tutores vean que es necesario.A los ni\u00f1os hay que darle las cosas como a ni\u00f1os, no en peque\u00f1as dosis, sino en forma de juegos m\u00e1s que hacer ejercicios concretos a las ocho de la ma\u00f1ana. Debemos aprovechar, por ejemplo, mientras nos despertamos, y hacer un agradecimiento a la vida, hacer unas respiraciones profundas o, cuando vamos en el coche con ellos, podemos pedirles que observen su entorno y, despu\u00e9s, si en alg\u00fan momento del d\u00eda se sienten nerviosos, pueden recordarlo.\u2014\u00bfPara qu\u00e9 perfiles est\u00e1 m\u00e1s indicado? \u00bfS\u00f3lo para los ni\u00f1os nerviosos o impulsivos?La meditaci\u00f3n no est\u00e1 indicada para ni\u00f1os nerviosos o impulsivos, porque no es una medicina que se prescribe para que las personas puedan para paliar algo. Eso es una falsedad. Meditar es estar con uno mismo, conocerse, es crecer interiormente, es aprender a ser buena persona, compasivo con uno mismo y con los dem\u00e1s, a empatizar... y esto no lo hacen las personas que son nerviosas. Es m\u00e1s podemos ser personas nerviosas e impulsivas, pero el hecho de conocernos, perdonarnos y amoldar o anticipar que podemos estar nerviosos, ya forma una parte de la meditaci\u00f3n. Por ello, dir\u00eda que est\u00e1 indicado para todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as. Excepto, o al menos hay que tener cuidado, con aquellos ni\u00f1os con trastornos psicol\u00f3gicos o que est\u00e9n pasando por un periodo traum\u00e1tico. No lo aconsejo si no hay una prescripci\u00f3n m\u00e9dica o un acompa\u00f1amiento por parte de psic\u00f3logos y pediatras a ni\u00f1os que se est\u00e9n medicando para el TDH o medicamentos para el sistema nervioso central. S\u00ed que parece que hay estudios que una meditaci\u00f3n bien hecha, incluso hasta con trastornos de esquizofrenia, siempre que haya cuidados psiqui\u00e1tricos, est\u00e1n dando buenos resultados, pero en principio, no lo recomendar\u00eda solamente con un libro en ni\u00f1os con problemas psicol\u00f3gicos que mediten, y menos solos.\u2014\u00bfEs necesario contar con profesionales en la materia y meditar en su presencia o basta con utilizar libros gu\u00eda?Un libro es una gu\u00eda, un anticipo, es un probar algo y un libro para aprender a meditar es insuficiente si nos queremos adentrar en ello. Pero tambi\u00e9n es verdad que el libro \u00abMeditaci\u00f3n para ni\u00f1os\u00bb puede dar a los padres, de entrada, las pautas de lo que no deben de hacer y animarles a arriesgarse, en compa\u00f1\u00eda de sus hijos, a hacer desinteresadamente, sin esperar nada, algunas pr\u00e1cticas. No obstante, aconsejo siempre ir a alg\u00fan grupo, o a alg\u00fan encuentro o curso de meditaci\u00f3n para ni\u00f1os. Un libro nos puede ayudar a dar los primeros pasos en este \u00e1mbito.\u2014\u00bfDeber\u00eda dedicarse en las escuelas un tiempo a que los alumnos meditaran? \u00bfCu\u00e1nto tiempo y por qu\u00e9? \u00bfSe puede realizar en grupo?De hecho en Espa\u00f1a hay varios programas, uno de los cuales tengo el orgullo de dirigir, que es el \u00abPrograma Treva\u00bb (T\u00e9cnicas de relajaci\u00f3n vivencial) que cuenta con una serie de formadores en todo el estado espa\u00f1ol. Su objetivo es introducir en el aula las t\u00e9cnicas de meditaci\u00f3n y mindfulness en varias escuelas. Ahora mismo, en Espa\u00f1a hay m\u00e1s de cuarenta escuelas que ya trabajan con este programa y se pretende, en primer lugar, ense\u00f1ar a los profesores a que dominen estas t\u00e9cnicas para estar m\u00e1s tranquilos y compasivos y para que aprendan a gestionar sus emociones en clase. Posteriormente se les ense\u00f1a c\u00f3mo hacerlo dentro de un peque\u00f1o gracias a una serie de materiales que planifican qu\u00e9 tienen que aprender los ni\u00f1os respecto a estas competencias. Lo mismo que hablamos de competencias ling\u00fc\u00edsticas o de c\u00e1lculo, en este caso, los ni\u00f1os tiene competencias b\u00e1sicas y especiales de relajaci\u00f3n y meditaci\u00f3n. En cuanto al tiempo, se debe dedicar cada d\u00eda un rato a esta pr\u00e1ctica y todo lo que se haga en grupo fortalecer\u00e1 mucho las habilidades meditativas.De hecho es tal la necesidad que hay ahora en nuestro pa\u00eds que en la Universidad de Barcelona dirijo un Master en T\u00e9cnicas de Relajaci\u00f3n y Meditaci\u00f3n y Mindfulness dirigido tanto al \u00e1mbito educativo, cl\u00ednico y social. .Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Los beneficios de la meditaci\u00f3n en ni\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/familia/padres-hijos/abci-beneficios-meditacion-ninos-201602040157_noticia.html", "keywords": "hijos,padres,meditacion", "date": "2016-02-04", "id": "07075c762ede0162a87d53393002691c13e34bb5", "summary": "El psicologo y autor Luis L\u00f3pez apunta que hay m\u00e1s de 40 colegios que imparten estas t\u00e9cnicas en las aulas"}, {"article": "Declaraciones del presidente del Gobierno en funciones, Mariano Rajoy, tras conocer la amenaza de bomba...Decretada la alarma local en el Aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas. El comandante de un vuelo de...Un informe de la Comisi\u00f3n Europea estima que hasta 2035 habr\u00e1 un incremento adicional del 45%Aeropuerto de Bilbao-Loiu, un d\u00eda con viento sur cruzado. Mala combinaci\u00f3n si usted es uno de los pasajeros...Distintos analistas destacan la positiva previsi\u00f3n de estas acciones de cara al a\u00f1o que vieneEsta vez les vamos a dar muy buenas noticias...Le vamos a dedicar este minuto a los reencuentros....La ministra de Fomento, Ana Pastor, ha detallado que Chamart\u00edn se convertir\u00e1 en la T-0 del aeropuerto de Barajas, con el que habr\u00eda una conexi\u00f3n punto a punto de 10 minutos de duraci\u00f3nEl Ministro de Justicia, Rafael Catal\u00e1, se encuentra de visita en Estados Unidos, donde ha podido reiterar...Quieren hacer algo m\u00e1s que comprobar la documentaci\u00f3n de quienes viajen a su pa\u00eds. Por eso, Estados Unidos...Miedo, frustraci\u00f3n, pero tambi\u00e9n exigencias de cambio en su pa\u00eds son los sentimientos y reflexiones que...Aunque la fuente principal de ruido en los ambientes urbanos sigue siendo el tr\u00e1fico, hay muchas m\u00e1s...Supone un incremento del 7,8% respecto a 2014, seg\u00fan los datos proporcionados por AENASeg\u00fan la \u00faltima Encuesta de Calidad de Vida en el Trabajo, en Espa\u00f1a trabajan de noche casi el 20% de...Las c\u00e1maras ense\u00f1an como nunca Barajas, el Prat, M\u00e1laga, Tenerife Sur, Alicante y Palma de Mallorca, adem\u00e1s de muchas estaciones de tren y metro20/10/2015 16:40h Juan Francisco Alonso ComentarEurona se adjudic\u00f3 el pasado mes de septiembre la prestaci\u00f3n y explotaci\u00f3n del servicio de internet en toda la red de aeropuertosLos \u00abdescuideros\u00bb se aprovechaban sobre todo de turistas extranjeros para dificultar la labor de la Polic\u00edaEl ranking fue encabezdo por el Reino Unido, que aglutin\u00f3 una cuarta parte de los pasajeros comunitariosLa Guardia Civil est\u00e1 investigando el caso para averiguar qui\u00e9n pudo cometer el hurto, si alg\u00fan empleado del aeropuerto de Bajaras puede estar implicadoEl acusado, que se aprovech\u00f3 de su condici\u00f3n de agente para cometer el delito, se enfrenta a una pena de cuatro a\u00f1os y medio de prisi\u00f3nLlega m\u00e1s de cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de su inauguraci\u00f3n. Los vuelos regulares a Bristol y Londres llevan la actividad al aeropuerto de Castell\u00f3n. Unos doscientos pasajeros llegaron y otros tantos despegaron horas despu\u00e9s, esta ma\u00f1ana. Pese a la actividad est\u00e1 lejos de la pompa de su inauguraci\u00f3n, con Francisco Camps al frente de la Generalitat y Carlos Fabra en la Diputaci\u00f3n de Castell\u00f3n. Ahora la Comisi\u00f3n Europea ha abierto un expediente para estudiar la legalidad de las ayudas a un aeropuerto cuya construcci\u00f3n requiri\u00f3 200 millones de euros. Investigan las posibles subvenciones a Ryanair y la legalidad del \u00faltimo contrato firmado por Alberto Fabra al frente de la Generalitat valenciana y la concesionaria. Durar\u00e1 20 a\u00f1os y se reconoce que no ser\u00e1 rentable. A\u00fan as\u00ed, la compa\u00f1\u00eda canadiense recibir\u00e1 4,5 millones de euros y una indemnizaci\u00f3n si no supera los 360.000 pasajeros anuales. -Redacci\u00f3n-El aeropuerto de Castell\u00f3n ya tienen aviones comerciales. El primero ha llegado con diez minutos de adelanto procedente de Londres. Ha sido el estreno comercial m\u00e1s esperado despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os de inactividad desde su construcci\u00f3n. Cost\u00f3 200 millones de euros. El a\u00f1o pasado, Alberto Fabra firm\u00f3 con una empresa canadiense un acuerdo de explotaci\u00f3n del aeropuerto. -Redacci\u00f3n-Pastor inaugura la ruta directa entre Madrid y Hong Kong de Cathay Pacific, que comenzar\u00e1 a operar en junio10/09/2015 15:03h Luis M\\. Ontoso ComentarEl Grupo Eurona Telecom se ha adjudicado el contrato para prestar y explotar el servicio de internet sin costeSe inaugur\u00f3 en 1931, el primer vuelo se hizo desde Getafe, ha tenido invitados famosos como los Beatles y cuenta con cientos de an\u00e9cdotasLlegan los \u00faltimos d\u00edas de agosto y con \u00e9l la operaci\u00f3n retorno de verano. En ell no s\u00f3lo se ha notado aglomeraci\u00f3n en las carreteras, sino tambi\u00e9n en aeropuertos y estaciones de tren.Un aparato de Air Europa que cubr\u00eda la ruta Madrid-Par\u00eds ha tenido que regresar a la T-4 nada m\u00e1s despegar al detectar el fallo. Ha tomado tierra sin incidentes a las cuatro de la tarde28/08/2015 13:52h Carlos Hidalgo ComentarEl d\u00eda de mayor tr\u00e1fico ser\u00e1 hoy, s\u00e1bado 15, con motivo de la festividad de la Asunci\u00f3n de la Virgen, seg\u00fan informa AENAMadrid-Barajas, Barcelona-El Prat, Palma de Mallorca y M\u00e1laga-Costa del Sol aportaron casi el 61% de los pasajerosDesde el viernes las maletas de 3.000 pasajeros permanecen en las instalaciones de aeropuerto de El Prat, en Barcelona. Y los equipajes de otros 3.000 se encuentran en el de Fiumicino, en Roma. La mayor\u00eda son de la compa\u00f1\u00eda Vueling, que explica el \"extrav\u00edo\" porque hubo un incendio en el aeropuerto romano, mal tiempo en Baleares y 200 vuelos diarios. Los sindicatos hablan de recortes en el personal. El Prat trabaja para enviar las maletas, directamente a sus due\u00f1os.La compa\u00f1\u00eda advierte que retirar\u00e1 el billete \u00absin derecho a compensaci\u00f3n\u00bb si los viajeros no respetan la medidaEl aeropuerto de Ciudad Real se ha subastado hoy y un grupo de empresarios chinos ha ofrecido 10.000 euros. No es una compra definitiva porque el juzgado esperar\u00e1 un mejor postor hasta el 15 de septiembre. Ya hay otra empresa interesada pero a\u00fan as\u00ed las cifras que se manejan est\u00e1n lejos del coste del aer\u00f3dromo, que fue de 450 millones de euros.15/07/2015 21:51h Incendio Paracuellos del Jarama ComentarEl Real Madrid est\u00e1 volando a Melbourne. Los blancos, que por primera vez en su historia viajan a Ocean\u00eda, han partido desde la Ciudad Real Madrid a la Terminal 4 del aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas y posteriormente han puesto rumbo a la ciudad australiana en un vuelo que tiene prevista la llegada al filo de las 11:30 horas de este lunes. All\u00ed arrancar\u00e1 la gira de pretemporada. -Redacci\u00f3n-Este domingo est\u00e1n programados m\u00e1s paros en horario de 17.00 horas a 20.00 horasLa Guardia Civil practic\u00f3 837 inspecciones en gimnasios, herbolarios, sex-shops, parafarmacias y diet\u00e9ticas, pusieron 196 sanciones y detectaron cuatro posibles delitosLos hermanos tambi\u00e9n fueron condenados por tres delitos de robo con violencia y un delito de lesiones\u00bfMe pueden cobrar por el cubierto en un restaurante? \u00bfTengo derecho a indemnizaci\u00f3n si pierden la maleta? Te resolvemos estas y otras dudas si viajas a la capitalSe trata del tercer fuego en el mismo lugar de la pista 18 en este mes, seg\u00fan los controladores a\u00e9reos del aeropuerto madrile\u00f1oLa Polic\u00eda esper\u00f3 a que dos hombres se acercaran para recoger la mercanc\u00eda, momento en el que fueron detenidos y posteriormente puestos a disposici\u00f3n de la autoridad judicialLas principales aerol\u00edneas de todo el mundo se han puesto de acuerdo para reducir el tama\u00f1o de este tipo de equipaje. Las nuevas medidas seran \u00e9stas... 55 por 35 por 20 cent\u00edmetros, significativamente m\u00e1s peque\u00f1as que las que se aceptan ahora en compa\u00f1\u00edas como Iberia, Easyjet o British Airwais, de 56 por 45 por 25 cent\u00edmetros. El objetivo es que todos los pasajeros puedan llevar a bordo una maleta de mano y homogenizar las dimensiones del equipaje de todas las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reasEl candidato a presidir la Comunidad de Madrid por el PSOE, \u00c1ngel Gabilondo, ha acudido este s\u00e1bado, jornada de reflexi\u00f3n antes de las elecciones municipales y auton\u00f3micas, al aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez-Madrid Barajas para recibir a su hijo que ha llegado de Suecia. Antes del recibimiento, Gabilondo ha atendido a los medios y ha afirmado que ma\u00f1ana ser\u00e1 el d\u00eda para la \"democracia, aceptaci\u00f3n de los resultados\" y, all\u00e1 donde le sit\u00fae los ciudadanos, \"trabajar por ellos que son quienes dan sentido\" al trabajo de los pol\u00edticos.El candidato del PSOE a la Presidencia de la Comunidad de Madrid, \u00c1ngel Gabilondo, ha aprovechado la jornada de reflexi\u00f3n para estar con su familia e ir al aeropuerto a buscar a uno de sus dos hijos. Gabilondo ha salido a correr por la ma\u00f1ana y hacia las 13.30h estaba ya en la T4 de Barajas para encontrarse con su hijo Hugo, que llega de Suecia, donde se dedica a la investigaci\u00f3n en el campo de la biolog\u00eda, para pasar la jornada electoral junto a su padre. -Redacci\u00f3n-Dice que genera \u00abmayor incertidumbre regulatoria\u00bb y \u00abdesestimula\u00bb la inversi\u00f3nLa aerol\u00ednea presidida por Luis Gallego estar\u00e1 presente en 29 aeropuertos, mientras que Globalia, en 1113/05/2015 19:41h Luis M\\. Ontoso ComentarEl gestor de los aeropuertos comunica a las aerol\u00edneas que congelar\u00e1 las tarifas aeroportuarias en 201612/05/2015 10:43h Luis M\\. Ontoso ComentarLa pasteler\u00eda madrile\u00f1a Mam\u00e1 Framboise se ha propuesto llevar a la Terminal 1 de Barajas todas sus especialidades delicatessen como los \u00abmacarons\u00bb, las cookies, la fina bomboner\u00eda o dulces para ni\u00f1os.20/04/2015 05:18h Alfonso Fern\u00e1ndez Moreno ComentarEl avance del AVE (10,7%) supera de nuevo al de las aerol\u00edneas (6,5%)14/04/2015 04:31h Luis M\\. Ontoso ComentarEn \u00e9l se aleccionaba al pasaje para evitar la expulsi\u00f3n de un inmigrante senegal\u00e9s21/03/2015 03:44h PABLO D. ALMOGUERA ComentarDesde este uno de marzo, los controles de equipaje de mano en los aeropuertos se han complicado tras la aplicaci\u00f3n de la normativa europea y eso est\u00e1 provocando importantes atascos.04/03/2015 15:49h Alfonso Fern\u00e1ndez Moreno ComentarEl gestor de los aeropuertos naci\u00f3 en 1991, fruto del impulso liberalizador del sector11/02/2015 13:07h Luis M\\. Ontoso ComentarLa valoraci\u00f3n del conjunto de la sociedad se incrementa hasta los 8.700 millones, debido a la alta demanda de t\u00edtulos03/02/2015 22:50h Luis M\\. Ontoso ComentarLa demanda ha cubierto el importe de la oferta p\u00fablica de venta de acciones (opv) del 9%, pr\u00f3ximo a los 200 millones26/01/2015 19:30h Luis M\\. Ontoso ComentarLa oferta p\u00fablica de venta de acciones (opv) por el 28% de la sociedad de aeropuertos se har\u00e1 efectiva el 11 de febrero23/01/2015 18:15h Luis M\\. Ontoso ComentarEl suceso se produjo el pasado 23 de diciembre en la Terminal 1 del aeropuerto madrile\u00f1o. El agresor, aseguran desde la Federaci\u00f3n del Taxi, \u00abes un habitual\u00bb en la zonaEl fallo expone que la reducci\u00f3n deber\u00e1 ser aplicada en un plazo no superior a dos mesesEl pr\u00f3ximo 8 de octubre finaliza el plazo para la formalizaci\u00f3n de ofertas de aquellos inversores interesados en ser socios de referencia Madrid, Barcelona y Palma de Mallorca ocupan el s\u00e9ptimo, octavo y decimotercer puesto, respectivamenteEn el pasillo de acceso a la T-2 se exhiben hasta el 31 de agosto una veintena de obras surrealistas de gran formatoLegalmente ese suelo no era urbanizable desde 2009 pero \u00ablo real es el 33 por ciento de las licencias est\u00e1n concedidas y las personas tienen derecho a sus viviendas\u00bbEl presidente y consejero delegado de AENA seguir\u00e1 siendo Jos\u00e9 Manuel VargasThe Fashion Gallery est\u00e1 ubicada en la zona de embarque de la Terminal 1. Tiene 1.050 metros cuadrados y ofrece art\u00edculos de moda, complementos y joyer\u00eda de marcas \u00abpremium\u00bbLa compa\u00f1\u00eda saca a concurso esta semana la explotaci\u00f3n de la terminal y un parking de tres plantas con 220 plazasCinco millones y medio de boletos llevar\u00e1n el pr\u00f3ximo 17 de julio el nombre del aer\u00f3dromo madrile\u00f1o Nuevos parques infantiles, reformas de las instalaciones, cl\u00ednica, spa... El aeropuerto madrile\u00f1o afronta un \u00ablavado de cara\u00bb06/07/2014 12:44h Luis M\\. Ontoso ComentarFomento pone en marcha un plan con cien medidas para reactivar el aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez de Madrid14/06/2014 05:20h Luis M\\. Ontoso ComentarLa compa\u00f1\u00eda presidida por Juan Jos\u00e9 Hidalgo inaugura su base de operaciones en las terminales 1, 2 y 3 de Barajas13/06/2014 08:32h Luis M\\. Ontoso ComentarM\u00e1s de 15.700 taxis se manifiestan hoy contra una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil que ofrece viajes compartidos a precios asequiblesLas rapaces que anidan en el complejo aeroportuario suponen peligro de choque con las aeronavesLa sustancia fue hallada por los agentes oculta en dobles fondos habilitados en cuatro maletas de viaje facturadas; hay dos detenidos, de nacionalidad italiana, de 24 y 31 a\u00f1os31/05/2014 00:37h Mar\u00eda Jos\u00e9 \u00c1lvarez ComentarLas demoras descendieron de media un 50%, mientras que en Madrid cayeron un 80% y en Barcelona, un 60% 24/04/2014 05:01h Luis M\\. Ontoso ComentarEl operador aeroportuario ha pasado de perder m\u00e1s de 200 millones en 2011 a cerrar 2013 con un beneficio de 700 millones23/04/2014 09:55h Luis M\\. Ontoso ComentarMejora sus resultados por segundo mes consecutivo. Los pasajeros aumentan un 1,6% sobre 2013La aerol\u00ednea irlandensa incrementar\u00e1 las frecuencias de nueve de las rutas que opera desde MadridEl operador de los aeropuertos reduce sus gastos de explotaci\u00f3n en 320 millones durante los dos \u00faltimos a\u00f1osEl Bolet\u00edn publica que son \u00abobligadas las expresiones de reconocimiento y respeto\u00bb al primer presidente de la democracia espa\u00f1olaLas iniciativa ha nacido en internet a ra\u00edz de la muerte del expresidente, aunque el PP ya present\u00f3 una propuesta parecida en febrero de 2009Fomento aprueba esta iniciativa a petici\u00f3n del presidente Mariano Rajoy. El PP ya present\u00f3 una propuesta parecida en febrero de 2009Sobre el piloto pesa en este momento la imputaci\u00f3n de la supuesta comisi\u00f3n de un delito contra la navegaci\u00f3n a\u00e9rea. Est\u00e1 acusado de un supuesto delito contra la navegaci\u00f3n a\u00e9reaMadrid-Barajas mantiene la primera posici\u00f3n, tras cerrar el mes de febrero con 2,6 millones de viajerosEste espacio, situado en la T-4 de Barajas, cuenta con un total de 22 habitaciones de 18 metros cuadrados equipadas con todo tipo de serviciosLa aerol\u00ednea desarrollar\u00e1 con la compa\u00f1\u00eda coreana un sistema para facturar incluso con el dispositivo apagadoLa iniciativa se debatir\u00e1 en la Asamblea auton\u00f3mica en el pr\u00f3ximo pleno del 6 de marzoAyer se reuni\u00f3 por primera vez el comit\u00e9 creado para reactivar el aeropuerto madrile\u00f1o20/02/2014 16:12h Luis M\\. Ontoso ComentarUPyD cree que no se garantiza la seguridad jur\u00eddica con el nuevo sistema, y el PP contesta que se est\u00e1 aplicando \u00abcon normalidad\u00bb19/02/2014 01:39h Sara Medialdea ComentarLos aer\u00f3dromos espa\u00f1oles obtuvieron el r\u00e9cord del 83% de vuelos sin demoras 28/01/2014 13:33h Luis M\\. Ontoso ComentarGuardia Civil y Polic\u00eda Nacional intensifican sus registros para detectar droga en el aeropuerto y encuentran mercanc\u00eda repartida en los escondites m\u00e1s ingeniososBarajas cierra el a\u00f1o como el aeropuerto con m\u00e1s viajeros del pa\u00eds, pese a registrar un 12% menos de tr\u00e1ficoLa tarifa fija lleva apenas 72 horas en vigor, pero las \u00abtrampas\u00bb no se han hecho esperar. ABC realiz\u00f3 ayer cuatro viajes en los que pudo constatar c\u00f3mo algunos taxistas abusan de sus clientes, sobre todo si son extranjeros09/01/2014 14:14h Adri\u00e1n Delgado ComentarLa Comunidad de Madrid insiste en que el proyecto sigue adelanteSe han instalado aparcabicis en las terminales T-1, T-2 y T-4, pensando b\u00e1sicamente en los empleados de la instalaci\u00f3n28/12/2013 04:33h Sara Medialdea ComentarLos economistas de Fedea analizan las cuentas de la red de aer\u00f3dromos en 201227/12/2013 09:10h Teresa S\u00e1nchez Vicente ComentarSe encontraron 200 envoltorios en un doble fondo de su equipaje, durante un control en el aeropuerto madrile\u00f1o19/12/2013 12:07h Carlos Hidalgo ComentarPrestar\u00e1 m\u00e1s servicios a partir de enero tras reducir en diez minutos los tiempos m\u00ednimos de conexi\u00f3n en toda su red de vuelosHace 86 a\u00f1os, un 14 de diciembre de 1928, un trimotor Rohrbach Band con asientos de mimbre y una velocidad punta de 205 kil\u00f3metros por hora realizaba el primer vuelo de la compa\u00f1\u00eda \u00abIberia-A\u00e9rea\u00bb Estudia tambi\u00e9n retirar restricciones sobre el transporte de l\u00edquidos como equipaje de manoUn Airbus, procedente de Buenos Aires, alert\u00f3 de un fallo en el sistema hidra\u00falico. Es el tercer incidente en el aeropuerto en menos de una semana09/12/2013 16:32h Mar\u00eda Jos\u00e9 \u00c1lvarez ComentarNo ha sido necesaria la activaci\u00f3n de la alarma general y el aterrizaje se ha producido sin incidentes06/12/2013 13:27h Carlos Hidalgo ComentarPide la suspensi\u00f3n cautelar mediante un recurso contencioso-administrativo. Cuenta con el apoyo de la Confederaci\u00f3n de Consumidores y Usuarios y la Asociaci\u00f3n de aut\u00f3nomos del transporte de UGT04/12/2013 13:37h tatiana g. rivas ComentarLa ministra de Fomento avanza que en noviembre se ha incrementado un 3%, la primera subida desde diciembre de 201103/12/2013 18:45h Luis M\\. Ontoso Comentar", "title": "Aeropuerto de Barajas", "url": "http://www.abc.es/espana/infraestructuras/aeropuerto-de-barajas/pag-4.html", "keywords": "Aeropuerto de Barajas,noticias de Aeropuerto de Barajas", "date": "2016-02-04", "id": "99927fea8d9e2923ef7d0b028d5ee311d3c97aaf", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Aeropuerto de Barajas en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Aeropuerto de Barajas \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 4"}]