[{"article": "MadridActualizado:10/02/2016 16:49hRyanair tiene previsto reducir sus tarifas un 6% durante el pr\u00f3ximo trimestre ante los bajos precios del petr\u00f3leo, seg\u00fan ha adelantado hoy el jefe comercial de la compa\u00f1\u00eda, David O'Brien, en una rueda de prensa en Madrid.O'Brien ha indicado que aunque esta medida podr\u00eda ser adoptada por la mayor\u00eda de compa\u00f1\u00edas Ryanair seguir\u00e1 teniendo el precio \u00abm\u00e1s bajo del mercado\u00bb.Ryanair registr\u00f3 un incremento del 1% en sus gastos por carburante durante los nueve primeros meses de su ejercicio fiscal, finalizado el 31 de diciembre, en un periodo en el que la aerol\u00ednea reconoci\u00f3 haber \u00abaprovechado\u00bb los menores precios del petr\u00f3leo para extender las coberturas de combustible.De hecho, Ryanair cuenta con coberturas para el 95% del ejercicio 2017 (a un precio de 62 d\u00f3lares el barril) y para el 50% del ejercicio 2018 (52 d\u00f3lares), lo que le permitir\u00e1 a la aerol\u00ednea un ahorro de unos 430 millones de euros.La 'low cost' irlandesa asegur\u00f3 entonces que tiene la intenci\u00f3n de traspasar parte de este ahorro adicional de combustible a sus clientes con tarifas m\u00e1s bajas a medida que incremente su capacidad en sus principales mercados como B\u00e9lgica, Dinamarca, Irlanda, Italia, Polonia, Portugal, Espa\u00f1a y Reino Unido durante 2016 y 2017.", "title": "Ryanair bajar\u00e1 sus precios por la ca\u00edda de precios del petr\u00f3leo", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-ryanair-bajara-precios-caida-precios-petroleo-201602101648_noticia.html", "keywords": "ryanair,baratos,vuelos", "date": "2016-02-10", "id": "685ba7e717818fe189728f7496e278c336a5684c", "summary": "El jefe comercial de la compa\u00f1\u00eda, David O'Brien, asegura que la rebaja rondar\u00e1 el 6% y permitir\u00e1 a la aerol\u00ednea irlandesa contar el precio \u00abm\u00e1s bajo del mercado\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 11:32hAENA ha cerrado su primer a\u00f1o en Bolsa con una revalorizaci\u00f3n del 65% desde el inicio de su cotizaci\u00f3n en el mercado, el 11 de febrero de 2015, con \"comportamiento extraordinario\" al pasar desde los 58 euros del precio de salida marcado en la oferta p\u00fablica de venta de acciones (OPV) hasta los 95,6 euros a los que cerr\u00f3 este mi\u00e9rcoles, seg\u00fan ha destacado la compa\u00f1\u00eda en un comunicado. La compa\u00f1\u00eda que gestiona la red de aeropuertos espa\u00f1oles, conformada por 46 aeropuertos y dos helipuertos, protagoniz\u00f3 la mayor salida a Bolsa llevada a cabo en Europa desde 2011 y en Espa\u00f1a desde 2007, coloc\u00e1ndose en quinta posici\u00f3n a nivel mundial en 2015.En la jornada de su debut burs\u00e1til, los t\u00edtulos de AENA despegaron un 21%, desde los 58 a los 70 euros siendo el mejor estreno burs\u00e1til de 2015 y el segundo mejor valor del Ibex 35 por revalorizaci\u00f3n a lo largo del ejercicio, solo por detr\u00e1s de Gamesa. El valor m\u00e1ximo por t\u00edtulo se alcanz\u00f3 el 17 de diciembre, por encima de los 110 euros (110,1 euros).AENA es la octava sociedad del Ibex 35 en capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til, \u00edndice en el que entr\u00f3 el 22 de junio de 2015, solo cuatro meses despu\u00e9s de empezar a cotizar, en la posici\u00f3n n\u00famero 14. En la actualidad, hay 26 analistas que dan cobertura a su acci\u00f3n.La compa\u00f1\u00eda, que presentar\u00e1 sus resultados anuales de 2015 el pr\u00f3ximo 23 de febrero, cerr\u00f3 2015 con m\u00e1s de 207 millones de pasajeros, un 5,9% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, en el segundo mejor a\u00f1o de la historia por tr\u00e1fico de viajeros.Seg\u00fan AENA, su posici\u00f3n financiera es \"excelente\" y sus resultados han ido en l\u00ednea con la evoluci\u00f3n del tr\u00e1fico, destacando sus ratios de eficiencia, estabilidad y solidez, as\u00ed como su capacidad de generaci\u00f3n de caja.", "title": "AENA se revaloriza un 65% en su primer a\u00f1o en Bolsa", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aena-revaloriza-65-por-ciento-primer-bolsa-201602101252_noticia.html", "keywords": "bolsa,aena", "date": "2016-02-10", "id": "d83cb019e21f8c73775f24188a8df4b05781f6ae", "summary": "El valor m\u00e1ximo por t\u00edtulo de la compa\u00f1\u00eda se alcanz\u00f3 el 17 de diciembre, por encima de los 110 euros"}, {"article": "MadridActualizado:10/02/2016 14:55hCon el precio del barril de petr\u00f3leo acerc\u00e1ndose peligrosamente a los 30 d\u00f3lares el barril, el mundo se asoma a un escenario con escasos precedentes. Aunque Espa\u00f1a, pa\u00eds dependiente energ\u00e9ticamente es uno de los que resulta beneficiado por la ca\u00edda sostenida de los costes del crudo, son muchos los que, por contra, sufren graves consecuencias, y algunos de ellos son verdaderamente vulnerables. La amenaza de una nueva crisis econ\u00f3mica global tampoco ayuda y, en este contexto, poblaciones castigadas por la violencia, como la iraqu\u00ed o la libia, se ven abocadas a un presente todav\u00eda m\u00e1s duro. La Agencia Internacional de la Energ\u00eda advirti\u00f3 en su \u00faltimo informe que la ca\u00edda no ha tocado fondo y descarta que vaya a producirse un repunte a corto plazo. En las nuevas circunstancias del tablero global habr\u00e1 pa\u00edses que resistan mejor y los habr\u00e1 que lo hagan peor. Gonzalo Escribano, director del programa de Energ\u00eda y Cambio Clim\u00e1tico del Real Instituto Elcano, los repas\u00f3 ayer en una mesa redonda en Madrid. Irak: Fracturado por la violencia y golpeado por Estado Isl\u00e1mico, Irak necesita que el crudo se revalorice para evitar que su estado termine de convertirse en uno fallido. Se estima que las reservas ya escasean. Sin ingresos por las exportaciones del petr\u00f3leo, Bagdad tendr\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil mantener el esfuerzo militar al que le obligan las luchas sectarias. Otra entidad damnificada es el territorio aut\u00f3nomo del Kurdist\u00e1n, que hasta ahora hab\u00eda sido uno de los pilares en la lucha contra el cailfato terrorista sobre el terreno. Aunque recibe apoyo militar occidental, el petr\u00f3leo es su gran fuente de ingresos. Libia: No levanta cabeza desde la ca\u00edda de Gadafi. Los intentos de la diplomacia internacional por forjar un gobierno de unidad nacional han fracasado uno tras otro y no parece que el nuevo enviado especial de Naciones Unidas vaya a tener m\u00e1s \u00e9xito. Con la producci\u00f3n petrol\u00edfera mermada por la proliferaci\u00f3n de infinidad de milicias que se ense\u00f1orean del territorio, el contexto de precios bajos agrava los problemas de un estado que ya sufre un d\u00e9ficit fiscal desorbitado, en torno al 48%. Su \u00fanica esperanza pasa por reactivar las exportaciones de crudo, pero aunque lo consiguiera y empresas como Repsol volvieran a poder hacer negocios all\u00ed, la situaci\u00f3n del mercado no es ahora, ni mucho menos, la m\u00e1s propicia.Nigeria: Por si el azote terrorista de Boko Haram fuera poco problema, la ca\u00edda del precio del barril Brent no hace sino agravar las dificultades de Nigeria. La asfixia financiera ha obligado al Gobierno nigeriano a pedir ya la asistencia de las instituciones financieras internacionales. La renta petrolera ya no basta.Azerbay\u00e1n: Si la coyuntura no cambia, el peque\u00f1o y modesto estado cauc\u00e1sico corre peligro de verse atrapado, como otras ex rep\u00fablicas sovi\u00e9ticas, bajo la influencia rusa. El descenso en el valor del petr\u00f3leo es potencialmente tambi\u00e9n p\u00e9rdida de autonom\u00eda para Bak\u00fa. Venezuela: Si hay un estado castigado por el descenso en los precios del crudo, ese es la Venezuela de Nicol\u00e1s Maduro. A sus muchos problemas econ\u00f3micos, Caracas suma el de que el crudo de sus yacimientos es caro de extraer y resulta escasamente rentable al nivel de precios actual. Adem\u00e1s, los cientos de miles de barriles que est\u00e1 vendi\u00e9ndole a China no le reportan ingreso alguno ya que se destinan a enjugar la deuda contra\u00edda por los generosos cr\u00e9ditos concedidos por China durante los \u00faltimos a\u00f1os. Ecuador: Menos ruidosa que la tormenta venezolana, en Ecuador tambi\u00e9n hay marea de fondo. El presidente, Rafael Correa, ha tenido recientemente que destituir a toda la c\u00fapula del Ej\u00e9rcito en medio del malestar por los retrasos en el pago de las pensiones a los militares retirados, una prueba de la creciente escasez de liquidez en este pa\u00eds sudamericano y en otros del ALBA. Argelia: El principal suministrador energ\u00e9tico de Espa\u00f1a vive en el marasmo causado por la enfermedad de su anciano presidente, Abdelaziz Bouteflika. Todo est\u00e1 pendiente all\u00ed de que se resuelva la batalla pol\u00edtica interna de cara a una sucesi\u00f3n que se adivina inminente, pero las dificultades econ\u00f3micas no esperan y el pa\u00eds se ha visto obligado a un severo ajuste fiscal a causa de los precios del crudo. Tiene reservas para aguantar, pero los subsidios con que aplaca a una poblaci\u00f3n extraordinariamente joven y abocada a una insoportable desocupaci\u00f3n ya se resienten. Rusia: La depreciaci\u00f3n del crudo se suma al efecto de las sanciones impuestas por sus rivales occidentales por su papel en el conflicto ucraniano. La econom\u00eda rusa sufre y es de esperar que esto reduzca la presencia global de Putin y sus ganas de emprender batallas externas como la que ahora libra en Siria. Aunque con el presidente ruso nunca se sabe. Ya hay estudios sociol\u00f3gicos que detectan el descontento de la poblaci\u00f3n por el deterioro de la situaci\u00f3n. Aunque juega con la ventaja de su poderosa maquinaria propagand\u00edstica y la implacable represi\u00f3n de los disidentes, Putin ya paga las consecuencias de la rebaja del monto de sus exportaciones de crudo.Arabia Saud\u00ed: Como el resto de miembros del consejo de Cooperaci\u00f3n del Golfo (Emiratos \u00c1rabes Unidos, Bahr\u00e9in, Kuwait, Om\u00e1n y Qatar) la monarqu\u00eda saud\u00ed es la que est\u00e1 en mejor posici\u00f3n. Sus enormes reservas de divisas le permiten sortear sin excesivos problemas la ca\u00edda en los ingresos y los reducidos costes de la extracci\u00f3n de su crudo le permite resistir, o incluso, eliminar potenciales competidores. Pese a que haya podido perder ingresos, ha ganado cuota de mercado. No obstante, la petromonarqu\u00eda por antomasia tambi\u00e9n habr\u00e1 de apretarse el cintur\u00f3n. Su modelo rentista est\u00e1 menos en cuesti\u00f3n que algunas de las inversiones extranjeras en el pa\u00eds. El proyecto del metro de Riad, en el que participan empresas espa\u00f1olas, es uno de los que, previsiblemente sufrir\u00e1 retrasos, pero todo eso ser\u00e1n problemas menores. Ir\u00e1n: El r\u00e9gimen de los ayatol\u00e1s ha empezado ya a beneficiarse del levantamiento de las sanciones que pesaba sobre \u00e9l tras el acuerdo nuclear. Por mucho que el crudo ahora se cotice muy barato, la posici\u00f3n de Teher\u00e1n no dejar\u00e1 de mejorar con respecto a su situaci\u00f3n anterior, en la que estaba totalmente excluida del mercado.", "title": "Qu\u00e9 pa\u00edses resistir\u00e1n (y cu\u00e1les no) al crack petrolero", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-paises-resistiran-y-cuales-no-crack-petrolero-201602100347_noticia.html", "keywords": "paises,petroleo,precio", "date": "2016-02-10", "id": "e01ac0fbce35185782ea8d23d118ea2fb66bd052", "summary": "El desplome en el valor del crudo trae consigo alteraciones geopol\u00edticas y anuncia un escenario convulso para los pa\u00edses productores. Los importadores, como Espa\u00f1a, salen beneficiados."}, {"article": "VALENCIAActualizado:26/04/2016 14:00hLa vicepresidenta de la Generalitat, M\u00f3nica Oltra, ha fichado como asesor de su Conselleria al vicepresidente del Foro Europeo de la Juventud, Joan Conca, que es a su vez militante del PSPV y dirigente de los socialistas en la comarca de l'Horta Nord.Conca percibir\u00e1 \u00ablas retribuciones correspondientes a la categor\u00eda C2, con efectos de 1 de febrero de 2016\u00bb, seg\u00fan la resoluci\u00f3n publicada este lunes en el Diario Oficial de la Comunidad Valenciana (DOCV), para integrarse en el puesto de \u00abasesor del Gabinete de Vicepresidencia\u00bb. Seg\u00fan el decreto 185/2015, de 16 de octubre, por el que se regula el personal y los puestos de naturaleza eventual, los asesores encuadrados en la categor\u00eda C2, como es el caso de Conca, est\u00e1n retribuidos con 43.632,96 euros brutos al a\u00f1o.La resoluci\u00f3n, publicada este lunes, fue firmada por la propia M\u00f3nica Oltra el 1 de febrero, el mismo d\u00eda en que entraba en vigor el nuevo cargo de Conca y su retribuci\u00f3n anual. El joven asesor de la vicepresidenta ha desarrollado hasta ahora su trayectoria pol\u00edtica en organizaciones juveniles como el Consejo de la Juventud de Espa\u00f1a, donde los militantes de las Juventudes Socialistas (JSE) han tenido tradicionalmente un notable protagonismo, y desde hace unos meses es vicepresidente del Foro Europeo de la Juventud (European Youth Forum), precisamente en representaci\u00f3n de esta organizaci\u00f3n juvenil espa\u00f1ola.El nuevo asesor de Oltra, que cuenta 33 a\u00f1os de edad, comenz\u00f3 adem\u00e1s a ocupar cargos org\u00e1nicos en el PSPV despu\u00e9s de que Ximo Puig llegase a la secretar\u00eda general en el congreso de Alicante de 2012, aunque ya hab\u00eda protagonizado una dilatada trayectoria org\u00e1nica en las Juventudes Socialistas y en el PSOE de Godella, de cuya candidatura municipal form\u00f3 parte ya en 2007. El joven se convirti\u00f3 en 2012 en secretario de Desarrollo Local de la ejecutiva local del PSOE de Godella, y se integr\u00f3 en la ejecutiva comarcal del PSPV de l'Horta Nord como secretario ejecutivo.", "title": "M\u00f3nica Oltra ficha como asesor a un dirigente del PSPV y le pone un sueldo de 43.600 euros", "url": "http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-monica-oltra-ficha-como-asesor-dirigente-pspv-y-pone-sueldo-43600-euros-201602100930_noticia.html", "keywords": "oltra,socialista,asesor", "date": "2016-02-10", "id": "e098686eee36f490282619a803530687a4c603e3", "summary": "Joan Conca, miembro de la ejecutiva socialista de l'Horta Nord, es vicepresidente del Foro Europeo de la Juventud"}, {"article": "MadridActualizado:10/02/2016 13:41hEl Ayuntamiento de Boadilla del Monte ha abierto esta semana el plazo para la solicitud de las ayudas por nacimiento o adopci\u00f3n y manutenci\u00f3n de ni\u00f1os menores de tres a\u00f1os para las que tiene consignada en el Presupuesto de 2016 una partida de 700.000 euros.Estas ayudas de apoyo a las familias se complementan anualmente con la concesi\u00f3n de ayudas a la compra de libros y material escolar. En el curso 2015/2016 el Ayuntamiento ha destinado a este concepto 1,1 millones de euros, lo que eleva a 1,8 millones de euros el presupuesto destinado a ayudas directas a las familias de Boadilla. M\u00e1s de 6.000 ni\u00f1os de Infantil, Primaria y Secundaria matriculados en centros escolares p\u00fablicos, privados se han beneficiado este curso de las ayudas a la adquisici\u00f3n de libros de texto. Los importes concedidos han sido de 60 euros por ni\u00f1o escolarizado en Infantil, 150 euros en Primaria y 200 euros por los alumnos de Secundaria,Hasta 1.000 euros Las ayudas por nacimiento y manutenci\u00f3n podr\u00e1n solicitarse hasta el d\u00eda 4 de marzo y se otorgan a ni\u00f1os nacidos o adoptados entre el 1 de enero y el 31 de diciembre de 2015. En el caso de las de manutenci\u00f3n, se conceden para ni\u00f1os nacidos o adoptados en los a\u00f1os 2012, 2013, 2014 y/o 2015. En el caso de las adopciones se tendr\u00e1 en cuenta la fecha de resoluci\u00f3n del expediente de adopci\u00f3n, no la fecha de nacimiento del ni\u00f1o. Los importes que se conceden son las siguientes: general por nacimiento, hasta 700 euros, y por manutenci\u00f3n de ni\u00f1os de hasta 3 a\u00f1os, 350 euros. A familias numerosas, en la categor\u00eda general, hasta 1.000 euros y 700 al a\u00f1o por manutenci\u00f3n; en el caso de las familias numerosas de car\u00e1cter especial, se incrementan 300 euros en cada concepto.Las familias con menores a su cargo con alg\u00fan tipo de minusval\u00eda en grado superior o igual al 33% reciben un pago \u00fanico de hasta 2.000 euros y una asignaci\u00f3n de hasta 1.000 euros anuales por manutenci\u00f3n. Si adem\u00e1s, son familia numerosa, la ayuda puede ascender a 3.000 euros en un pago \u00fanico y hasta 1.500 m\u00e1s al a\u00f1o por manutenci\u00f3n", "title": "Boadilla abre el plazo para pedir ayudas por nacimiento y manutenci\u00f3n de ni\u00f1os menores de 0 a 3 a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-boadilla-abre-plazo-para-pedir-ayudas-nacimiento-y-manutencion-ninos-menores-0-3-anos-201602101341_noticia.html", "keywords": "boadilla,bebes,ayudas", "date": "2016-02-10", "id": "74e7ec612b01d64c18b051b6c2ba9772dcd2d39e", "summary": "Las familias recibir\u00e1n este curso 1,8 millones de euros en subvenciones municipales directas"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/02/2016 09:12hEl Juzgado Mercantil n\u00famero 3 de Gij\u00f3n ha condenado a Iberia a pagar 450 euros a un gijon\u00e9s que se perdi\u00f3 el nacimiento de su hija despu\u00e9s de que la aerol\u00ednea anulara un vuelo a Jerez. El diario El Comercio detalla que el hombre hab\u00eda comprado un billete de Asturias a Jerez con escala en Madrid. Sin embargo, no pudo llegar a tiempo a su destino porque Iberia anul\u00f3 el trayecto a la ciudad gaditana. El futuro padre tuvo que pasar la noche en el aeropuerto de Barajas mientras su mujer daba a luz en un hospital de C\u00e1diz. Tras la demanda presentada por la Uni\u00f3n de Consumidores (UCE Asturias), Iberia tendr\u00e1 que pagar 250 euros al gijon\u00e9s por anular el vuelo y otros 200 por \u00abda\u00f1os morales\u00bb. El presidente de la Uni\u00f3n de Consumidores de Espa\u00f1a (UCE), Dacio Alonso, indica a El Comercio que la sentencia \u00abes ejemplarizante\u00bb. \u00abLos viajeros suelen dejar pasar estas cosas. No saben que, por ley, tienen derecho a una indemnizaci\u00f3n econ\u00f3mica por cada cancelaci\u00f3n. Y que los tribunales las conceden de forma autom\u00e1tica. Adem\u00e1s, al presentar nosotros la demanda, no tienen que pagar nada\u00bb, afirma.La sentencia establece que \u00abaunque la ni\u00f1a hubiera podido nacer antes, de lo que no cabe duda es que, en este caso, el retraso de varias horas en la llegada necesariamente produjo en el denunciante un desasosiego y una inquietud que van m\u00e1s all\u00e1 de la mera incomodidad o el correspondiente enfado\u00bb.", "title": "Multan a Iberia por anular un vuelo a un gijon\u00e9s que no lleg\u00f3 a tiempo al nacimiento de su hija", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-multan-iberia-anular-vuelo-gijones-no-llego-tiempo-nacimiento-hija-201602101109_noticia.html", "keywords": "multa,iberia", "date": "2016-02-10", "id": "24bfa68cfc4a1269d355c093bffba9cf9cb59aa6", "summary": "El hombre tuvo que pasar la noche en el aeropuerto de Barajas mientras su mujer daba a luz en un hospital de C\u00e1diz, informa El Comercio"}, {"article": "GinebraActualizado:10/02/2016 19:50hLa Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha querido aclarar este mi\u00e9rcoles que \"la mayor\u00eda de mujeres en \u00e1reas afectadas por el zika dar\u00e1n a luz ni\u00f1os normales\" y subray\u00f3 que los ex\u00e1menes de ultrasonido no pronostican de manera confiable los casos de microcefalia, salvo en casos extremos.La OMS agreg\u00f3 que las pr\u00e1cticas sexuales seguras contra el zika incluyen el uso correcto y regular de condones, que consider\u00f3 el m\u00e9todo m\u00e1s efectivo para la protecci\u00f3n contra enfermedades de transmisi\u00f3n sexual. Entre los consejos de la organizaci\u00f3n est\u00e1n que las mujeres se protejan, especialmente durante el embarazo, cubri\u00e9ndose contra los mosquitos y practicando sexo seguro. El virus del Zika ha sido encontrado en el semen humano y existe un estudio que identific\u00f3 un caso de transmisi\u00f3n de esta enfermedad por la v\u00eda sexual, record\u00f3 la OMS en una gu\u00eda que contiene una serie de consejos para las mujeres gestantes o que desean quedar embarazadas en zonas afectadas. El organismo ha emitido recomendaciones para las mujeres relacionadas con la microcefalia y otros des\u00f3rdenes neurol\u00f3gicos vinculados al virus de Zika, que es transmitido por mosquitos y ha sido hallado en m\u00e1s de 30 pa\u00edses. De todos modos, la OMS no ha emitido restricciones de viaje sino que sugiere que las mujeres consulten a sus m\u00e9dicos o autoridades antes de trasladarse.\"La mayor\u00eda de las mujeres en las \u00e1reas afectadas por Zika tendr\u00e1n beb\u00e9s normales. Las ecograf\u00edas tempranas no predicen de forma confiable la microcefalia, excepto en casos extremos\", dice la OMS. \"Las mujeres que quieran poner fin a un embarazo debido al temor a la microcefalia deber\u00edan tener acceso a servicios para un aborto seguro con todo el alcance de la ley\", ha agregado.", "title": "\"La mayor\u00eda de mujeres en \u00e1reas afectadas por el zika dar\u00e1n a luz ni\u00f1os normales\", aclara la OMS", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-mayoria-mujeres-areas-afectadas-zika-daran-ninos-normales-aclara-201602101950_noticia.html", "keywords": "gestantes,zika", "date": "2016-02-10", "id": "ac97955e707ba55a96e6ab465de35dfd01a0d067", "summary": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud aconseja pr\u00e1cticas sexuales seguras contra el virus como el uso correcto y regular de condones"}, {"article": "Hoy se celebra el D\u00eda Internacional de la Mujer y la Ni\u00f1a en la Ciencia, una iniciativa de la Asamblea General de las Naciones Unidas para reivindicar el trabajo de las mujeres que dedicaron su vida a la Ciencia y fomentar las vocaciones cient\u00edficas en las ni\u00f1as y las adolescentes. Puede que estemos cansados de celebrar d\u00edas internacionales de cosas pero creo que este es uno de los que deber\u00edamos dedicar a reflexionar sobre el tema y tratar, los que podamos, poner nuestro granito de arena para intentar cambiar la tendencia actual: seg\u00fan el \u00faltimo informe de la FECYT (Fundaci\u00f3n Espa\u00f1ola para la Ciencia y la Tecnolog\u00eda), en nuestro pa\u00eds, el inter\u00e9s por la Ciencia y la Tecnolog\u00eda de las ni\u00f1as y las mujeres es, aproximadamente, la mitad del de los ni\u00f1os y hombres, en cada segmento de edad.Cuando supe este dato me qued\u00e9 perpleja, en serio. Entiendo que en nuestro pa\u00eds, con la promoci\u00f3n y esfuerzo de las administraciones p\u00fablicas por apoyar y difundir la Ciencia, el inter\u00e9s general de los ciudadanos por esta sea bajo. Pero sin depender del sexo. En realidad, no entiendo que alguien en pleno siglo XXI no tenga inter\u00e9s por la Ciencia que es la mano que mece el progreso, pero mucho menos entiendo que las ni\u00f1as y las mujeres tengan que interesarse la mitad que los ni\u00f1os y los hombres. Pero ah\u00ed est\u00e1. Paralelamente, cuando doy charlas en centros de primaria y secundaria observo que, en general y sobre todo a partir de 4\u00ba o 5 \u00ba de primaria, las ni\u00f1as son menos entusiastas con la Ciencia. Y me enfado. Y me rebelo. No entiendo por qu\u00e9. Pero ocurre. Y ah\u00ed seguimos, de colegio en colegio, de instituto en instituto, mientras nuestra agenda lo permite, divulgando la Ciencia para que todos, sobre todo las ni\u00f1as, entiendan lo divertido que es investigar y descubrir las leyes que rigen nuestro universo.Hace unos meses, un compa\u00f1ero de la Escuela T\u00e9cnica Superior de Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica al que no conoc\u00eda me hizo una propuesta que no pude rechazar. Con inmensa discreci\u00f3n y prudencia, Paco Vega, me propon\u00eda formar parte junto a otras cient\u00edficas de mi univerisdad de un proyecto que ten\u00eda en mente. Paco empezaba su petici\u00f3n casi admitiendo de antemano que me iba a negar por problemas de agenda pero no, no pude hacerlo. Su idea era hacer una representaci\u00f3n medio teatral medio documental con mujeres cient\u00edficas del presente interpretando (con vestidos, peinados y dem\u00e1s perejiles) a cient\u00edficas del pasado para atraer a las cient\u00edficas del futuro.No, Paco no tiene ning\u00fan cargo en la Unidad para la Igualdad de la Universidad de Sevilla. Paco lo que tiene es una hija y lo que quiere, seg\u00fan sus propias palabras, es que crezca en un mundo que no le haga creer que algo le es ajeno por el simple hecho de ser mujer. No es que quiera que su hija necesariamente sea cient\u00edfica, quiere que lo considere como cualquier otra opci\u00f3n. Pero \u00e9l mismo conoc\u00eda (antes de meterse en esto) a pocas cient\u00edficas y pens\u00f3 en pedirle a cient\u00edficas actuales de su universidad que contasen, para estudiantes de primaria y secundaria, la historia (o un poco de la historia) de algunas cient\u00edficas del pasado y para que contagiasen a las nuevas generaciones su entusiasmo por la Ciencia. Y ah\u00ed estamos. El pr\u00f3ximo 11 de marzo (lo m\u00e1s cerca que hemos podido por agendas al 8 de marzo, D\u00eda de la Mujer) el sal\u00f3n de actos de la Escuela T\u00e9cnica Superior de Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica de la Universidad de Sevilla, me meter\u00e9 en la piel de Rosalind Franklin para explicar cu\u00e1nto hizo ella por estudiar y conocer las propiedades del carb\u00f3n, entre otras cosas. Me hace mucha ilusi\u00f3n esta interpretaci\u00f3n (yo quer\u00eda ser artista) pero lo que m\u00e1s ilusi\u00f3n me hace y me hace sentir orgullosa son las cuatro compa\u00f1eras que se subir\u00e1n conmigo al escenario: Isabel Fern\u00e1ndez interpretando a una apasionada Hipatia, Mari Carmen Romero como una brillante (y antes muerta que sencilla) Ada Lovelace, Adela Mu\u00f1oz mostrando el lado m\u00e1s humano de Marie Curie y Mar\u00eda Jo\u015be Jim\u00e9nez reivindicando la inteligencia de una glamurosa Hedy Lamarr. Un desfile de cinco cient\u00edficas del pasado que dar\u00e1 paso a un encuentro en la que cinco cient\u00edficas del presente explicar\u00e1n, con palabras sencillas, a qu\u00e9 se dedican y c\u00f3mo les apasiona. De izquierda a derecha: Adela Mu\u00f1oz P\u00e1ez, Clara Grima, Francisco M. Vega Narv\u00e1ez, Isabel Fern\u00e1ndez Delgado, Mar\u00eda Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Rodr\u00edguez y Mar\u00eda del Carmen Romero Ternero. No s\u00e9 si conseguiremos convencer a muchas de que se dediquen a la Ciencia pero no solo se trata de eso sino tambi\u00e9n de rendirles un peque\u00f1o homenaje a algunas de las que, al contrario que nosotras cinco, encontraron un mont\u00f3n de piedras en el camino. Algunas enormes. Termino agradeciendo el apoyo y la colaboraci\u00f3n a la Escuela T\u00e9cnica Superior de Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica de la US (Universidad de Sevilla), a la Fundaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n y el Desarrollo de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n en Andaluc\u00eda (Fidetia), a Ra\u00fal Romera Morilla (Dise\u00f1o Gr\u00e1fico del Cartel y Escenograf\u00eda), a FabLab de la Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de la US, al Secretariado de Recursos Audiovisuales y Nuevas Tecnolog\u00edas de la US, al Centro de Recursos para el Aprendizaje y la Investigaci\u00f3n de la US, a la Fiesta de la Historia (Asociaci\u00f3n Historia y Ciudadan\u00eda) y a Antonio C\u00f3rdoba, de Koupas Peluqueros.Aviso importante: las doctoras participantes en este proyecto advierten de que esta representaci\u00f3n puede crear adicci\u00f3n a la Ciencia y se har\u00e1, sin tapujos, enaltecimiento y apolog\u00eda de la carrera cient\u00edfica.", "title": "Cient\u00edficas: pasado, presente y futuro", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/enabierto/Cientificas-pasado-presente-futuro_6_483011734.html", "keywords": "pasado,Cientificas,presente,futuro", "date": "2016-02-10", "id": "08cce1cbb624c270b286f5bae37da9fed1a50061", "summary": "Hoy se celebra el D\u00eda Internacional de la Mujer y la Ni\u00f1a en la Ciencia, una iniciativa de la Asamblea General de las Naciones Unidas para ..."}]