[{"article": "MADRIDActualizado:02/02/2016 22:45hSon datos poco conocidos pero que ponen en evidencia otra realidad del tambi\u00e9n llamado \u00absegmento plateado\u00bb de nuestro pa\u00eds: m\u00e1s del 68,5% de los mayores de 60 a\u00f1os tiene conexi\u00f3n a internet, son m\u00e1s fieles a las marcas y pagan m\u00e1s por la calidad que los j\u00f3venes, gastan en mayor medida cuando viajan que estos, son los que m\u00e1s invierten en Bolsa y, si encima pasan de los 70, son definitivamente m\u00e1s felices. El indiscutible envejecimiento de la poblaci\u00f3n (9.966.393 individuos mayores de 60 a\u00f1os, conforme a datos del INE de 2015) conlleva innumerables retos y desaf\u00edos sociales, pero tambi\u00e9n puede ser considerado como una oportunidad para estimular la actividad empresarial y el desarrollo econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds. Esta es, al menos, la conclusi\u00f3n del \u00abEstudio sobre Econom\u00eda del Envejecimiento\u00bb de los espa\u00f1oles que acaba de publicar la Fundaci\u00f3n General de la Universidad de Salamanca. Solo recientemente, prosiguen los autores del estudio, los catedr\u00e1ticos de Comercializaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n de Mercados Pablo A. Mu\u00f1oz y \u00d3scar Gonz\u00e1lez, y el profesor \u00c1lvaro Garrido, ha empezado a valorarse el potencial econ\u00f3mico de los mayores de edad y su atractivo para generar oportunidades que estimulen la actividad econ\u00f3mica. Pero la extraordinaria importancia y la fuente de oportunidades que supone el colectivo de personas mayores queda de manifiesto en cada uno de los seis ejes en los que se centra el informe. Uno de los cambios m\u00e1s llamativos se sit\u00faa en el consumo de las nuevas tecnolog\u00edas. En ese sentido, m\u00e1s del 68,5% de los mayores de 60 a\u00f1os tiene conexi\u00f3n a internet y su utilizaci\u00f3n para actividades de tipo funcional (relaci\u00f3n con el banco, o citas m\u00e9dicas) es alta tambi\u00e9n a partir de esa edad, lo que implica una importante apertura para cambiar o complementar el canal f\u00edsico con el electr\u00f3nico. \u00abSi los bancos han conseguido que el 55% de clientes de m\u00e1s de 60 a\u00f1os que utilizan la red hagan operaciones a trav\u00e9s de este canal, las organizaciones m\u00e9dicas p\u00fablicas y privadas, por analog\u00eda, tienen un margen por delante para aumentar a\u00fan m\u00e1s su relaci\u00f3n a trav\u00e9s del canal electr\u00f3nico\u00bb, establecen los autores del informe. En cuanto a los h\u00e1bitos de compra, el estudio asegura que las personas mayores de 60 a\u00f1os participan m\u00e1s en las compras de productos que los menores de esa edad, y que el formato comercial en el que gastan la mayor parte de su presupuesto para productos de alimentaci\u00f3n y hogar en Espa\u00f1a es el supermercado. Tras este formato, son los hipermercados los que recaudan la mayor parte del presupuesto de los hogares. La explicaci\u00f3n puede venir dada, puntualiza Garrido, \u00abpor el hecho de que, aunque los mayores de 60 a\u00f1os valoran en mayor medida que los j\u00f3venes que el establecimiento tenga un horario amplio de apertura, est\u00e1n dispuestos a pagar un mayor precio para obtener ventajas muy valiosas para ellos, como que el local se encuentre cerca de su domicilio o que cuente con una atenci\u00f3n m\u00e1s personal\u00bb. Adictos a las marcasRespecto a los productos adquiridos, este segmento de la poblaci\u00f3n no escapa del fen\u00f3meno de las marcas. \u00abNo se aprecian diferencias en la elecci\u00f3n o preferencia de marcas propias en funci\u00f3n de los a\u00f1os, por lo que todos los grupos de edad pueden ser considerados como clientes potenciales de la misma forma por las cadenas distribuidoras\u00bb, asegura el catedr\u00e1tico Pablo A. Mu\u00f1oz. Este punto lo corrobora Toni Segarra, director creativo y socio de SCPF, al asegurar que\u00aben el mundo, el 50% del gasto en consumo es de los mayores de 50 a\u00f1os, lo que hace que las marcas tengamos una enorme oportunidad y responsabilidad con este colectivo\u00bb. Viajes y ocioEstos mismos mayores, prosiguen en el informe de la Universidad de Salamanca, gastan m\u00e1s que los j\u00f3venes cuando viajan, y buscan claramente la comodidad y la facilidad a la hora de elegir, contratar y disfrutar del destino y el alojamiento. \u00abNadie duda ya de que viajar es una forma de hacer la vida m\u00e1s agradable e interesante, y los datos de esta muestra nos indican que en parte esa satisfacci\u00f3n con la vida y con los logros alcanzados est\u00e1 relacionada con el n\u00famero de viajes realizados a lo largo del a\u00f1o que, en el caso de los mayores de 60 a\u00f1os, es mayor que los realizados por personas de menor edad, aunque la diferencia no sea en exceso significativa\u00bb, matizan. Tambi\u00e9n es verdad que dicha evoluci\u00f3n de n\u00famero de viajes y edad no sigue una tendencia lineal: De 25 a 39 a\u00f1os se viaja mucho, luego hay una disminuci\u00f3n en esa actividad de los 40 a 49 a\u00f1os (posiblemente por el cuidado de los ni\u00f1os peque\u00f1os en la familia), y luego vuelve a tener una senda creciente hasta llegar a los 75 a\u00f1os, momento en el que posiblemente un miembro de la pareja pueda ver mermado el grado de autonom\u00eda y el \u00e1nimo para encarar este tipo de actividades. EmprendedoresAs\u00ed pues, los mayores son tecnol\u00f3gicos, viajan, compran... e invierten en negocios. Seg\u00fan el estudio, alrededor del 12% de los encuestados coloca su dinero en alg\u00fan tipo de negocio. Cabe resaltar que el rango de edad que m\u00e1s invierte en empresas es el comprendido entre 66 y 70 a\u00f1os, que llega hasta un 16,22%. La encuesta resalta, a su vez, que 7 de cada 10 mayores de 60 a\u00f1os son los sustentadores principales de sus hogares. Eso s\u00ed, hogares de dos personas, con una media de 1,21 personas a cargo. Estos datos indican, a su vez, que aunque el nivel de ingresos sea menor a medida que avanza la edad, las cargas familiares tambi\u00e9n son menores y, por tanto, la dificultad para llegar a fin de mes de los mayores de 60 a\u00f1os es algo menor que la de los m\u00e1s j\u00f3venes. De hecho, los hogares con m\u00e1s dificultades para llegar a fin de mes son aquellos sostenidos por personas de entre 40 a 59 a\u00f1os, que son los que m\u00e1s personas tienen a su cargo. Satisfacci\u00f3nLos mayores de 60 a\u00f1os est\u00e1n, en definitiva, \u00abm\u00e1s satisfechos que los menores con su vida en general y con los logros alcanzados a lo largo de ella\u00bb, concluye el profesor Garrido. Respecto a la satisfacci\u00f3n con su salud, no existen diferencias entre las distintas edades y lo m\u00e1s destacable es que, de nuevo, aunque ligeramente, los menos satisfechos en este aspecto son las personas de entre 50 y 59. El estudio refuerza, por tanto, la concepci\u00f3n de la poblaci\u00f3n de los mayores como un segmento de poblaci\u00f3n que presenta cada vez una actitud m\u00e1s positiva y activa hacia este estadio de la vida, que ya no se concibe como una fase de retiro, sino como una fase de cambio en la que priman el aprovechamiento del tiempo, las actividades de ocio o la formaci\u00f3n. \u00abY aunque es verdad que algunos tienen necesidades espec\u00edficas derivadas del envejecimiento, queda claro que son un grupo de poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente diferenciado y proactivo, que conlleva grandes oportunidades\u00bb, concluyen los autores del estudio. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Tecnol\u00f3gicos, viajeros, inversores, satisfechos\u2026 y mayores de 60", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-tecnologicos-viajeros-inversores-satisfechos-y-mayores-60-201602022245_noticia.html", "keywords": "gasto,mayores,consumo", "date": "2016-02-02", "id": "6b7416a92fe274b5925e8f5f276f6e7ae1ac9dc6", "summary": "Un estudio de la Universidad de Salamanca demuestra su enorme potencial como vector econ\u00f3mico"}, {"article": "Actualizado:03/02/2016 12:02hAlgunas comunidades aut\u00f3nomas han comenzado ya, tras la alerta de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), a tomar medidas preventivas contra el virus del Zika, del que el Ministerio de Sanidad espera en Espa\u00f1a alrededor de 250 casos importados e insiste en que el riesgo es m\u00ednimo.Desde el Ministerio de Sanidad, el director del Centro de Alertas y Emergencias Sanitarias del Ministerio de Sanidad, Fernando Sim\u00f3n, ha hecho hincapi\u00e9 hoy en que en Espa\u00f1a el \u00fanico riesgo que hay \u00abahora mismo\u00bb son los casos importados de las zonas afectadas -fundamentalmente Latinoam\u00e9rica-, de los que hay dos confirmados y otros ocho o nueve en investigaci\u00f3n.El \u00fanico mosquito que podr\u00eda transmitir la enfermedad en Espa\u00f1a es el llamado tigre, cuya actividad comienza aproximadamente en el mes de mayo, cuando llega el calor y, por otra parte, tambi\u00e9n es cuando Sanidad espera mayor n\u00famero de casos -importados- porque coincide con el incremento de los viajes vacacionales que se realizan a las zonas de riesgo.No obstante, Sim\u00f3n ha aclarado que este a\u00f1o Sanidad espera que haya un n\u00famero de casos por virus Zika similar al a\u00f1o anterior, cerca de 250, todos importados.\u00abAltas sospechas\u00bbSim\u00f3n ha recordado que el cuadro cl\u00ednico del virus es leve pero en el caso de las embarazadas hay \u00abaltas sospechas\u00bb de que pueda provocar microcefalia u otras alteraciones neurol\u00f3gicas en los beb\u00e9s.Con el fin de discutir un plan de respuesta y control contra las enfermedades causadas por el virus Zika, as\u00ed como por Chikungunya o Dengue, la pr\u00f3xima semana la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica del Sistema Nacional de Salud tiene previsto reunirse.Hoy jueves 4 de febrero se celebrar\u00e1 una reuni\u00f3n t\u00e9cnica de las comunidades con el Ministerio de cara al encuentro de la pr\u00f3xima semana.En la Comunidad de Madrid, la consejer\u00eda de Sanidad, ha puesto en marcha un servicio de informaci\u00f3n para atender las consultas de los ciudadanos sobre el Zika en el tel\u00e9fono que habitualmente se emplea para solventar las dudas sobre la gripe, el 900 102 112.Comisi\u00f3n de seguimientoPor su parte, Murcia trabaja ya en la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n que aborde el problema del mosquito tigre, actualmente presente en siete autonom\u00edas, tal y como ha confirmado el director general de Salud P\u00fablica de la comunidad aut\u00f3noma, Manuel Molina.En Euskadi, el Departamento vasco de Salud ha remitido a los centros sanitarios tanto p\u00fablicos como privados informaci\u00f3n sobre el tratamiento del virus e instrucciones de actuaci\u00f3n ante la posibilidad de que llegue alg\u00fan paciente infectado.La Consejer\u00eda de Sanidad del Gobierno de Canarias va a adoptar medidas de intensificaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de los sistemas de vigilancia del Zika, a pesar de que el mosquito que transmite el virus no est\u00e1 presente en las islas, por lo que no hay riesgo de transmisi\u00f3n aut\u00f3ctona, pero es posible la importaci\u00f3n de alg\u00fan caso, han informado a Efe fuentes de este departamento.Plan de controlDesde la Comunidad Valenciana, la Conseller\u00eda del ramo cuenta con un plan de control de la enfermedad centrado en la vigilancia epidemiol\u00f3gica, que permite detectar posibles casos de personas afectada, y en la vigilancia y el control del mosquito que puede transmitir la enfermedad.Fuentes de la Consejer\u00eda de Salud de Andaluc\u00eda han indicado a Efe que se siguen las recomendaciones de Sanidad y se participa en las reuniones peri\u00f3dicas convocadas por la Comisi\u00f3n Nacional de Salud, pero no se ha adoptado ninguna medida espec\u00edfica.En Baleares, la Conseller\u00eda celebrar\u00e1 una reuni\u00f3n el viernes, tras la del jueves en Madrid en el Ministerio, para analizar la situaci\u00f3n y estudiar las medidas a adoptar.Fuentes del departamento navarro de Salud han se\u00f1alado a Efe que est\u00e1 a la espera de la reuni\u00f3n del jueves y en funci\u00f3n de esas pautas se podr\u00edan convocar actuaciones en la comunidad foral al respecto; en cualquier caso, han destacado que en la comunidad se est\u00e1 en condiciones de detectar este virus.", "title": "Las Comunidades Aut\u00f3nomas empiezan a tomar medidas contra el zika", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-comunidades-autonomas-empiezan-tomar-medidas-contra-zika-201602022031_noticia.html", "keywords": "comunidades,zika,medidas", "date": "2016-02-02", "id": "c6daea0411d0698ef8eca2f2a38c3312949a7d8e", "summary": "El Ministerio de Sanidad espera que en Espa\u00f1a se puedan registrar 250 casos"}, {"article": "Corresponsal en Sao PauloActualizado:03/02/2016 11:39hLa presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, quiere unir a los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina en un esfuerzo conjunto para combatir al virus zika y a la epidemia de nacimientos con microcefalia, un problema que surgi\u00f3 en su pa\u00eds y se arrastra por el continente. La mandataria tambi\u00e9n grab\u00f3 un pronunciamiento que transmitir\u00e1 el mi\u00e9rcoles, pidiendo la movilizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n contra el mosquito Aedes aegypti, vector transmisor de zika, dengue y chikungunya.Brasil enfrenta esa epidemia desde noviembre, cuando m\u00e9dicos en el norte del pa\u00eds, descubrieron v\u00ednculos entre el zika y la malformaci\u00f3n cerebral, que reduce el tama\u00f1o del cr\u00e1neo a menos de 33 cent\u00edmetros, provocando problemas de audici\u00f3n, visi\u00f3n, neurol\u00f3gicos y motrices. Desde noviembre, el Gobierno brasile\u00f1o confirm\u00f3 4180 casos, una epidemia que supera de lejos el promedio anual de 300. \u201cTenemos la necesidad de trabajar juntos para combatir al mosquito, evitando su proliferaci\u00f3n. Es una tarea necesariamente colectiva de todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica del Sur y de Am\u00e9rica Latina\u201d, afirm\u00f3 Rousseff al lado del presidente de Bolivia, Evo Morales, con quien se reuni\u00f3 este martes y apoy\u00f3 la idea.No es su primer movimiento internacional, la semana pasada Rousseff llam\u00f3 por tel\u00e9fono al presidente estadounidense Barack Obama para conversar sobre una vacuna contra el virus, desarrollada a trav\u00e9s de una alianza entre el brasile\u00f1o Instituto Butantan y el National Institute of Health (NIH) norteamericano. \u201cEsa vacuna est\u00e1 siendo desarrollada ahora. El tiempo estimado es de tres o cuatro a\u00f1os, que es el promedio (para desarrollarla)\u201d, se\u00f1al\u00f3 el jefe de gabinete de Rousseff, Jacques Wagner.Apoyo nacionalEl lunes, la presidenta grab\u00f3 un pronunciamiento que ser\u00e1 transmitido en cadena nacional. Ser\u00e1 el primero despu\u00e9s de casi un a\u00f1o, cuando sus mensajes televisivos eran interrumpidos por protestas y cacerolazos en las principales ciudades del pa\u00eds. Rousseff presentar\u00e1 las acciones que su Gobierno est\u00e1 tomando contra el mosquito y la expectativa de sus asesores es que de esta vez consiga respaldo, incluso cuando mantiene s\u00f3lo un d\u00edgito de popularidad.Se esperaba tambi\u00e9n que Rousseff fuese a la abertura anual del Legislativo este martes, para pedirle apoyo a los congresistas en las medidas de combate, que pueden demorar con la burocracia. En los \u00faltimos d\u00edas Rousseff tom\u00f3 medidas por decreto para agilizar acciones, como la que permite que agentes p\u00fablicos y efectivos de las fuerzas armadas puedan entrar en casas y edificios abandonados potenciales criaderos de mosquitos. Seg\u00fan la prensa local, La mandataria viene reuni\u00e9ndose frecuentemente con sus ministros para organizar las tareas y discutir acciones. Otras acciones son campa\u00f1as de concientizaci\u00f3n, distribuci\u00f3n de repelentes para las embarazadas que reciben subsidios de programas sociales y el pago de un sueldo m\u00ednimo (cerca de 200 euros) a las familias pobres que tengan ni\u00f1os con microcefalia. Examen m\u00e1s seguroPor otro lado, el Instituto Oswaldo Cruz en R\u00edo de Janeiro, inform\u00f3 a BBCBrasil que ha desarrollado un nuevo examen que ser\u00e1 distribuido en la red de salud p\u00fablica antes del fin del a\u00f1o, y que puede revelar un n\u00famero mayor de casos de microcefalia relacionados al virus. Seg\u00fan Wilson Savino, director del instituto e integrante del gabinete de emergencia contra la enfermedad, el examen molecular actual identifica el virus en la corriente sangu\u00ednea, que es un tiempo muy corto. Ya el examen sorol\u00f3gico no busca el virus, sino los anticuerpos que el organismo produce, lo que puede detectarse muchos meses despu\u00e9s del contagio. \u201cPor eso las pruebas de muchas mujeres con s\u00edntomas de zika, que tuvieron ni\u00f1os con microcefalia no detectaban el virus, pero eso no quer\u00eda decir que no hubieran sido infectadas\u201d, explic\u00f3 el especialista del instituto que es vinculado al Gobierno.", "title": "Rousseff pide el apoyo de Am\u00e9rica Latina contra el zika", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-rousseff-pide-apoyo-america-latina-contra-zika-201602022239_noticia.html", "keywords": "apoyo,pide,rousseff,latina,america", "date": "2016-02-02", "id": "880220052cc97073c1edac08afeead419c2c8f3c", "summary": "La mandataria brasile\u00f1a tambi\u00e9n espera el respaldo de la poblaci\u00f3n a pesar de su poca popularidad"}, {"article": "BARCELONAActualizado:02/02/2016 21:37hLa Llotja de Mar de Barcelona vive estos d\u00edas envuelta en el glamour de la 080 Barcelona Fashion. Los desfiles invaden sus instalaciones desde el lunes y finalizar\u00e1n el viernes con la visita de Manolo Blahnik y Modafad. Entre medio se cuelan sorpresas como la colecci\u00f3n \u00abFreedom\u2019s mood\u00bb (La libertad del humor), de Sita Murt. La dise\u00f1adora igualadina muri\u00f3 repentinamente hace algo m\u00e1s de un a\u00f1o pero su hija Isabel Esteve sigue al mando de la nave con unas propuestas simples y urbanas que convencieron al p\u00fablico. En el front-row un grupo de actrices catalanas capitaneadas por Elena Gadel (extriunfito) y arropadas por Alejandra Prat, y a pocos metros el exconseller Vilajoana que dej\u00f3 bien claro que en Catalu\u00f1a no hay star-system acompa\u00f1ado del expresidente de la Generalitat, Artur Mas. El c\u00e1sting de modelos, capitaneado por Marina P\u00e9rez defendi\u00f3 una colecci\u00f3n llena de vestidos cortos y minifaldas con botones acompa\u00f1ados por ponchos y chaquetas de lana. La paleta de colores estuvo marcada por el rojo, el marr\u00f3n y el crudo. L\u00edneas sencillas y ajustables a las clientas de Sita Murt que buscan elegancia y confort en una misma pieza. Recupera los pantalones pirata y los petos en un armario lleno de sedas y bordados preciosos. El oto\u00f1o-invierno 16-17 es libre y sensual para Sita Murt. El plato fuerte de ma\u00f1ana es Custo Barcelona a las 20.30hrs.", "title": "Sita Murt, libertad urbana", "url": "http://www.abc.es/espana/catalunya/disfruta/abci-sita-murt-libertad-urbana-201602022133_noticia.html", "keywords": "desfile,080,murt,fashion,sita", "date": "2016-02-02", "id": "cce7f2c6397ddeaca6c2405616ec29da1dc78fce", "summary": "Isabel Esteve sigue al mando de la firma que fund\u00f3 su madre con unas propuestas simples y urbanas que convencieron al p\u00fablico"}, {"article": "Seguro que todos recuerdan el accidente de avi\u00f3n de Germanwings que se cobr\u00f3 la vida de 150 personas, la explosi\u00f3n en el pol\u00edgono industrial de Igualada, en Barcelona, que dej\u00f3 seis heridos, o el contagio de la auxiliar de enfermer\u00eda, Teresa Romero, con la crisis del \u00e9bola, pero \u00bfc\u00f3mo se gestionaron estas situaciones de emergencia en las redes sociales? Y, \u00bfqu\u00e9 papel tuvo la web participativa? Este es precisamente el tema de estudio de Carles Pont. \u00c9l ha recibido la Ayuda de la Fundaci\u00f3n BBVA para llevar a cabo su proyecto, estudia estos tres casos con el objetivo de establecer un dec\u00e1logo sobre c\u00f3mo comunicar en las redes sociales cuando hay una emergencia. Y para ello, \u00e9l y su equipo analizar\u00e1n toda la informaci\u00f3n publicada en Facebook y Twitter, entre otros, durante los 15 d\u00edas previos y posteriores a los sucesos estudiados. Adem\u00e1s, asegura Pont que en situaciones de crisis suele haber sobreexposici\u00f3n de la pol\u00edtica y los que realmente saben queden silenciados. Situaciones de emergencia que pueden provocar el caos si no se tratan como es debido, por eso ahora m\u00e1s que nunca, es necesario un dec\u00e1logo de c\u00f3mo hacerlo. -Redacci\u00f3n-", "title": "Noticias de Virus - ABC.es P\u00e1gina 5", "url": "http://www.abc.es/salud/virus/pag-5.html", "keywords": "noticias de Virus,Virus", "date": "2016-02-02", "id": "f61bc598af25cf6932a8c644a25fac7f0876d08a", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Virus en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Virus \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 5"}, {"article": "GinebraActualizado:02/02/2016 19:57hLa Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha puesto este martes 2 de febrero en marcha una unidad especial que organizar\u00e1 la respuesta internacional contra el virus Zika, sospechoso de causar complicaciones cong\u00e9nitas como la microcefalia, seg\u00fan anunci\u00f3, en Ginebra, el doctor Antony Costello, director de la unidad de pediatria en este organismo.Ayer la OMS calific\u00f3 de urgencia sanitaria de alcance mundial la epidemia de virus zika, sobre todo para prevenir el aumento de casos de microcefalia en la regi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina, porque aunque la relaci\u00f3n causa-efecto entre el virus y las malformaciones congenitales no hayan sido comprobadas cient\u00edficamente existen sospechas de que exista. Tras las cr\u00edticas de las que fue objeto por su gesti\u00f3n de la epidemia de \u00e9bola, la OMS intenta tomar las buenas decisiones. Esta unidad especial contra el zika reunir\u00e1 a especialistas de la OMS y de los pa\u00edses afectados con el objetivo de intercambiar informaciones y activar la respuesta contra el virus.Mientras, un grupo de expertos se encargar\u00e1 de estudiar los criterios est\u00e1ndar de la microceralia, para poder distinguir los verdaderos casos de los que no los son porque, seg\u00fan la OMS, la mayor\u00eda de los 4.200 casos declarados de microcefalia ser\u00e1n probablemente negativos.Costello explic\u00f3 en rueda de prensa que en el 90% de los casos el zika, contrariamente al \u00e9bola o al VIH, no es una infecci\u00f3n mortal. Sin embargo, sus consuencias en las familias que tienen ni\u00f1os afectados de microcefalia son devastadoras y este ha sido el principal motivo que la OMS ha tomado en consideraci\u00f3n para declarar la emergencia sanitaria. Adem\u00e1s, la OMS va a intensificar la vigilancia de la evoluci\u00f3n del virus Zika en otros continentes donde existe habitualmente como son \u00c1frica y Asia. Tambi\u00e9n se van a lanzar campa\u00f1as de informaci\u00f3n en cooperaci\u00f3n con el Fondo de Naciones Unidas para la Infancia (Unicef) para sensibilizar a las comunidades sobre este problema.La dificultad del diagn\u00f3sticoUno de los problemas principales respecto al zika es que las personas infectadas no muestran s\u00edntomas y, por lo tanto, en el 90% de los casos no puede detectarse. Otra dificultad es la de diagnosticar las microcefalias durante el embarazo, ya que es necesario medir el tama\u00f1o de la cabeza casi todos los d\u00edas antes y despu\u00e9s del nacimiento. Costello precis\u00f3 que de los 4.200 casos de microcefalia declarados en Brasil \u00abla mayor\u00eda estar\u00eda relacionados con causas menos graves como la malnutrici\u00f3n\u00bb. Por el momento s\u00f3lo hay 12 casos relacionados directamente con el zika aunque el aumento de casos de microcefalia ser\u00e1 de todas formas diez veces m\u00e1s elevado que lo normal.", "title": "La OMS piensa que el zika no estar\u00e1 detr\u00e1s de los casos de microcefalia declarados en Brasil", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-piensa-zika-no-estara-detras-casos-microcefalia-declarados-brasil-201602021729_noticia.html", "keywords": "brasil,virus,zika", "date": "2016-02-02", "id": "dab2ef369b1f668399d893050fbcf9a46d285749", "summary": "Crea una unidad especial de respuesta global contra el virus"}]