[{"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 08:40hEl dinero del futuro a\u00fan ser\u00e1 contante, pero no sonante. Y pronto ni siquiera de pl\u00e1stico. Con un 80% de la poblaci\u00f3n amarrada a su smartphone, la forma de consumir (y de pagar) nunca volver\u00e1 a ser igual. Algunos datos confirman que el cambio est\u00e1 en marcha. El 20,8% de los clientes digitales, aquellos espa\u00f1oles de entre 24 y 55 a\u00f1os que han realizado compras online o pagos contactless en una tienda f\u00edsica en los \u00faltimos seis meses, ya usan su m\u00f3vil para pagar, seg\u00fan el Bar\u00f3metro de las Nuevas Formas de Pago, elaborado por Inmark para MasterCard. \u00abEspa\u00f1a ya fue pionera en el lanzamiento de soluciones de pago movil all\u00e1 por el a\u00f1o 2003, y los primeros pilotos para el pago con tarjeta basada en SIM tambi\u00e9n se hicieron aqu\u00ed\u00bb, recuerda Paloma del R\u00edo, directora de Desarrollo de Negocio e Innovaci\u00f3n de Mastercard. Y de ayer a hoy, la oferta parece preparada para satisfacer una demanda creciente. El parque de terminales con NFC, la tecnolog\u00eda que permite el pago en tiendas con m\u00f3viles, es el segundo m\u00e1s alto en n\u00fameros absolutos, solo por detr\u00e1s de China. \u00abEn Espa\u00f1a tenemos 800.000 TPV (terminales) contacless y hemos liderado el proceso de habilitaci\u00f3n y preparaci\u00f3n de los comercios. El a\u00f1o pasado fue el de la estandarizaci\u00f3n del pago contactless y un tercio de las tarjetas en el mercado ya son de este tipo\u00bb, explica Del R\u00edo. La generalizaci\u00f3n de este pago por proximidad deja, seg\u00fan la experta, el territorio abonado para la transici\u00f3n acelerada hacia el pago digital, en la que el estandarte es la modalidad de pago m\u00f3vil en tiendas f\u00edsicas: se acerca el smartphone a la terminal del comercio y el pago se abona en la tarjeta de cr\u00e9dito o d\u00e9bito que reside en el tel\u00e9fono. Un 10,4% de los clientes digitales ya usaron esa f\u00f3rmula el a\u00f1o pasado, 4,2 puntos m\u00e1s que el a\u00f1o anterior. Tres de cada cinco consumidores conocen ya este sistema, que adem\u00e1s es el mejor valorado (34,2% de los encuestados). Otras f\u00f3rmulas de pago m\u00f3vil, como el uso de aplicaciones en tiendas f\u00edsicas (5,2% de usuarios) y las compras online con cargo a la operadora de telefon\u00eda (8,3%) tambi\u00e9n comienzan a despegar. El futuro es m\u00f3vil. pero estas f\u00f3rmulas de pago a\u00fan est\u00e1n muy por detr\u00e1s de alternativas como las carteras digitales o wallets (usadas en al menos una ocasi\u00f3n por el 75% de los consumidores) y compiten en la misma liga que los pagos P2P (9%).Aunque la gran sorpresa del estudio es el predicamento que las soluciones biom\u00e9tricas (huella dactilar, reconocimiento de voz o facial) encuentran entre los consumidores como alternativa segura al pin. \u00abQue este sea el sistema que se utiliza en Apple Pay ha ayudado a extender su uso. El 64% de los encuestados considera que es una opci\u00f3n m\u00e1s segura que otras. Es bastante llamativo para ser propuestas tan nuevas. Creo que la gente ha abrazado estos mecanismos porque, de alguna manera, les resultan familiares gracias al cine. Es algo que estaba en sus expectativas y que ahora se va a convertir en realidad\u00bb, asegura Del R\u00edo.La seguridad determina sin duda la elecci\u00f3n de la forma de pago y, en este sentido, Del R\u00edo reconoce la prioridad que supone trasladar a la poblaci\u00f3n que estos medios digitales a\u00f1aden controles nuevos a los que ya pose\u00eda la tarjeta f\u00edsica. \u00abEste reto de la divulgaci\u00f3n tiene que ser una labor conjunta de toda la industria. Y una parte muy positiva es que las entidades espa\u00f1olas est\u00e1n liderando esta transici\u00f3n\u00bb, destaca la responsable de MasterCard. \u00abHay que explicar que podr\u00e1s pagar con tu m\u00f3vil, una pulsera o un reloj y no pasa nada. Va a ser una transformaci\u00f3n radical, la m\u00e1s importante desde el comienzo de la tarjeta de pl\u00e1stico\u00bb, sentencia.", "title": "El tel\u00e9fono m\u00f3vil gana cobertura como forma de pagar las compras", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-telefono-movil-gana-cobertura-como-forma-pagar-compras-201602162036_noticia.html", "keywords": "cobertura,telefono,compras,movil", "date": "2016-02-16", "id": "0af4edcd598f4ac8500370c6bbfc76a55dd32158", "summary": "Uno de cada cinco clientes digitales usa ya el smartphone para abonar sus compras"}, {"article": "Contin\u00faa la pol\u00e9mica por la amenaza que el Gobierno en funciones de Mariano Rajoy ha hecho al Gobierno de Castilla-La Mancha sobre la normativa que las Cortes regionales aprobaron para la implantaci\u00f3n de la jornada de 35 horas semanales de los empleados p\u00fablicos. La Junta ha remitido al Ministerio de Hacienda un acuerdo de la Comisi\u00f3n Bilateral entre la Administraci\u00f3n central y la auton\u00f3mica sobre este punto, tal y como solicit\u00f3 el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas en funciones para, seg\u00fan apuntaba, evitar un posible recurso de inconstitucionalidad.El consejero de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Juan Alfonso Ruiz Molina, ha vuelto a referirse a esta cuesti\u00f3n, sorprendido de no haber visto nunca \u201ctanta agilidad y eficiencia\u201d en un Gobierno en funciones, teniendo en cuenta la \u201clentitud\u201d que suele caracterizar a la Administraci\u00f3n. Ha detallado que tras la primera comunicaci\u00f3n del pasado viernes, se ha remitido ya el documento de acuerdo para superar \u201ccuanto antes\u201d las posibles \u201cdiscrepancias\u201d que haya tanto en torno a la jornada semanal de 35 horas como a la prolongaci\u00f3n del servicio activo de los funcionarios auton\u00f3micos. Dicho esto, ha remarcado la idea que ya dej\u00f3 caer ayer. \u201cAlguien desde Madrid est\u00e1 estimulando\u201d que la Administraci\u00f3n del Estado, que \u201cgeneralmente no es tan eficiente\u201d, lo est\u00e9 siendo ahora para un asunto de esta trascendencia, que afecta a m\u00e1s de 68.000 trabajadores de Castilla-La Mancha.Es m\u00e1s, ha apuntado \u201ccierto sectarismo y animadversi\u00f3n\u201d del Gobierno de Rajoy para ratificar lo afirmado ayer sobre la posibilidad de que detr\u00e1s de esta decisi\u00f3n se encuentre la expresidenta de la regi\u00f3n y secretaria general del PP, Mar\u00eda Dolores de Cospedal, afirmando que \u201cno fue suficiente\u201d para ella la \u201ccercenaci\u00f3n\u201d de derechos cuando era jefa del Ejecutivo regional, sino que ahora trata de hacerlo desde Madrid.El \"circo\" del delegado del Gobierno y el PPEl consejero ha aprovechado tambi\u00e9n para arremeter contra el delegado del Gobierno en la regi\u00f3n, Jos\u00e9 Juli\u00e1n Gregorio, que ayer neg\u00f3 que se produjera ese recurso y al que ha dicho ver \u201cbastante despistado\u201d. \u201cDeja mucho que desear que no est\u00e9 informado ni conozca el funcionamiento de la Administraci\u00f3n de la que es delegado\u201d, ha puntualizado, criticando el \u201ccirco\u201d montado entre lo afirmado por Gregorio y lo dicho por el PP: \u201cser\u00eda de risa si no estuvi\u00e9ramos hablando de derechos de los trabajadores, por lo que da pena estar en manos de personas de esta categor\u00eda\u201d. Y ha a\u00f1adido a sus cr\u00edticas que se trata del delegado del Gobierno \u201cde menor nivel\u201d que ha tenido Castilla-La Mancha.Finalmente, Ruiz Molina ha mostrado sus dudas respecto al recorrido que tendr\u00e1 ese documento enviado para la Comisi\u00f3n Bilateral, estando el Gobierno central en funciones. \u201cCon estas prisas es posible que hasta nos convoquen\u201d, ha dicho, y ha querido tranquilizar a los trabajadores p\u00fablicos en la medida en que la normativa aprobada est\u00e1 \u201cajustada a derecho\u201d.", "title": "La Junta avisa: \"alguien desde Madrid\" estimula un posible recurso a las 35 horas semanales", "url": "https://www.eldiario.es/clm/Junta-insiste-Madrid-estimula-semanales_0_485051687.html", "keywords": "estimula,Junta,insiste,Madrid,semanales", "date": "2016-02-16", "id": "ae9115799fda4d199ca5d6957cb9076f486fb56e", "summary": "Critica el \"circo\" del PP y del delegado del Gobierno sobre esta cuesti\u00f3n y muestra su sorpresa por que un Gobierno en funciones sea \u201cm\u00e1s eficiente\u201d de lo normalEl Gobierno de Castilla-La Mancha ha remitido a Hacienda un documento de acuerdo de la Comisi\u00f3n Bilateral Estado-Comunidad Aut\u00f3noma para defender la medida"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/02/2016 20:41hLa alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena, ha reculado en otra de sus pol\u00e9micas decisiones a cuenta de la aplicaci\u00f3n de la Ley de Memoria Hist\u00f3rica. Seg\u00fan fuentes municipales, el Ayuntamiento ha dado orden de reponer \u00aben breve\u00bb el monumento al Alf\u00e9rez Provisional, dejando en evidencia a la concejal de Cultura y Deporte, Celia Mayer. El monolito fue retirado por sorpresa el pasado 29 de enero de la plaza de Felipe IV. La delegada defendi\u00f3 entonces la \u00aburgencia\u00bb de las actuaciones por las \u00abacciones judiciales\u00bb a las que se enfrenta la capital por el \u00abincumplimiento de la ley\u00bb. Tambi\u00e9n ser\u00e1 devuelta a su emplazamiento la l\u00e1pida dedicada al falangista Jos\u00e9 Garc\u00eda Vara en la calle Arrieta. Panadero de profesi\u00f3n, fue asesinado antes de que estallara la Guerra Civil. Un matiz por el que, seg\u00fan los expertos en Memoria Hist\u00f3rica, deber\u00eda quedarse al margen de la \u00abpurga franquista\u00bb propuesta por Carmena.Este es uno de los argumentos que el Consistorio teme ahora que se le vuelva en su contra ante posibles denuncias de organizaciones como la Fundaci\u00f3n Francisco Franco. \u00c9sta amenaz\u00f3 con iniciar acciones judiciales por v\u00eda penal, contencioso-administrativa y constitucional contra el Ayuntamiento de Madrid. Lo cierto es que el Gobierno de Ahora Madrid ha reconocido que carece, de momento, de marco legal que respalde este tipo de acciones. As\u00ed lo expone una misiva remitida ayer por el director general de la Asesor\u00eda Jur\u00eddica del Ayuntamiento en una carta remitida a la Fundaci\u00f3n Nacional Francisco Franco. En esa misiva, que la Fundaci\u00f3n publica en su p\u00e1gina web, se explica que el Consistorio redactar\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses una normativa sobre la aplicaci\u00f3n de la Ley de Memoria Hist\u00f3rica que esperan tener lista para abril.Rita Maestre, portavoz municipal de Ahora Madrid, justific\u00f3 hace dos semanas la decisi\u00f3n de su compa\u00f1era y disculp\u00f3 sus errores a la hora de retirar la placa de los carmelitas o el monumento de la plaza de Rub\u00e9n Dar\u00edo a Enrique de la Mata, exministro de UCD con Adolfo Su\u00e1rez. \u00abTodos cometemos errores\u00bb, dijo entonces. Adem\u00e1s, inform\u00f3 de que no se iba a realizar ninguna actuaci\u00f3n m\u00e1s hasta abril. No obstante, s\u00ed que dijo que el monolito al Alf\u00e9rez Provisional no se repondr\u00eda. La alcaldesa tambi\u00e9n la ha dejado en evidencia.Placa dedicada al falangista Jos\u00e9 Garc\u00eda Vara, retirada en enero - ABCEstos homenajes fueron los primeros afectados por la decisi\u00f3n precipitada de Ahora Madrid de \u00abquitar vestigios\u00bb franquistas junto a la placa de los ocho carmelitas fusilados en el cementerio parroquial de Carabanchel Bajo \u2013que tambi\u00e9n fue recolocada\u2013.Por su parte, el monolito a De la Mata \u2013el primer presidente espa\u00f1ol de la Cruz Roja\u2013 espera tambi\u00e9n a ser recolocado en la glorieta de Rub\u00e9n Dar\u00edo. El Ayuntamiento justific\u00f3 su retirada por motivos \u00abde conservaci\u00f3n\u00bb. Maestre dijo que su eliminaci\u00f3n se origin\u00f3 por dos accidentes de tr\u00e1fico producidos y que se buscar\u00e1 un nuevo emplazamiento para el mismo.\u00bfA qui\u00e9n est\u00e1 dedicado?Durante la Guerra Civil las filas franquistas crearon la f\u00f3rmula militar de \u00abalf\u00e9rez provisional\u00bb para aquellos j\u00f3venes con formaci\u00f3n acad\u00e9mica que se alistaron voluntariamente en el ej\u00e9rcito para su incorporaci\u00f3n inmediata al frente. El cargo, de validez exclusiva durante la guerra, supl\u00eda a la oficialidad de carrera para acceder a esta instituci\u00f3n.", "title": "Carmena deja en evidencia a Mayer y ordena reponer el monolito al Alf\u00e9rez Provisional", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-carmena-deja-evidencia-mayer-y-ordena-reponer-monolito-alferez-provisional-201602161947_noticia.html", "keywords": "mayer,carmena,evidencia,deja,repondra", "date": "2016-02-16", "id": "4d5794223c10ed8c53f921523e02b30f6c56831c", "summary": "La Alcald\u00eda ha iniciado el tr\u00e1mite para devolver a su ubicaci\u00f3n este homenaje retirado el pasado 29 de enero. Tambi\u00e9n colocar\u00e1 la placa al falangista Jos\u00e9 Garc\u00eda Vara"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/02/2016 20:04hLos Gobiernos de Arabia Saud\u00ed, Venezuela, Catar y Rusia han acordado congelar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo a sus niveles de enero, seg\u00fan comunic\u00f3 en Doha el ministro catar\u00ed de Energ\u00eda e Industria y presidente de turno de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP), Mohamed Saleh al Sada.Como respuesta inmediata al anuncio, \u00abse espera que los mercados respondan con una tendencia alcista\u00bb, confirm\u00f3 a Efe el director de la red de investigaci\u00f3n de energ\u00eda global de la Warwick Business School, David Elmes.El barril de petr\u00f3leo Brent ha subido un 6,3% en el mercado de futuros de Londres ante la propuesta de tres pa\u00edses de la OPEP y Rusia de congelar la producci\u00f3n a niveles de enero para frenar la escalada de precios. Posteriormente, el Brent moder\u00f3 su repunte y cotizaba a 34,22 d\u00f3lares a las 10.28 GMT, si bien los analistas esperan que en las pr\u00f3ximas horas recupere la tendencia al alza como consecuencia del anuncio hecho en Catar.Tras m\u00e1s de un a\u00f1o y medio de ca\u00edda de los precios del petr\u00f3leo, que se ha devaluado en torno al 75 % por el exceso de suministro, los pa\u00edses productores empiezan a tomar medidas ante la propia presi\u00f3n que la depreciaci\u00f3n ejerce en sus ingresos.Adem\u00e1s, los ministros de Petr\u00f3leo de Venezuela, Ir\u00e1n e Irak se reunir\u00e1n este mi\u00e9rcoles en Teher\u00e1n para discutir un acuerdo que permita congelar la producci\u00f3n de crudo a niveles de enero, seg\u00fan ha anunciado el ministro venezolano, Eulogio del Pino.\u00abMa\u00f1ana tendremos un encuentro con los ministros de Ir\u00e1n e Irak y espero que el ministro de Catar me acompa\u00f1e para discutir con ellos sobre la base de este acuerdo, que es muy importante para la estabilizaci\u00f3n del mercado\u00bb, ha a\u00f1adido el ministro venezolano.", "title": "Venezuela, Arabia Saud\u00ed y Rusia acuerdan congelar la producci\u00f3n de crudo para frenar el desplome de precios", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-tres-paises-opep-y-rusia-acuerdan-congelar-produccion-crudo-para-frenar-escalada-precios-201602161249_noticia.html", "keywords": "produccion,congelar,petroleo", "date": "2016-02-16", "id": "137e29842670a99d6ca90c9b0b1dc7d013e274ce", "summary": "Ante la propuesta, el precio del crudo subi\u00f3 un 6,3 % m\u00e1s que al cierre del lunes y moder\u00f3 su repunte tras el anuncio hecho desde Doha"}]