[{"article": "Actualizado:26/11/2016 15:08hEl l\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias, ha afirmado hoy, sobre la muerte del l\u00edder de la Revoluci\u00f3n cubana Fidel Castro, que \u00abcon sus luces y sombras se va un referente de la dignidad latinoamericana y de la resistencia soberana\u00bb. Iglesias ha puesto estas palabras en la red social Twitter tras la muerte a los 90 a\u00f1os de Castro. \u00abCon sus luces y sombras se va un referente de la dignidad latinoamericana y de la resistencia soberana. Adi\u00f3s Fidel\u00bb, ha escrito el l\u00edder de Podemos en un tuit, que ha acompa\u00f1ado con un v\u00eddeo de \u00abLleg\u00f3 el comandante y mand\u00f3 a parar\u00bb del cantautor cubano Carlos Puebla, conocido como \u00abel cantor de la revoluci\u00f3n cubana\u00bb.El coordinador federal de Izquierda Unida, Alberto Garz\u00f3n, ha asegurado mientras que Castro fue \u00abun referente del socialismo y de las causas de los oprimidos\u00bb y ha se\u00f1alado: \u00abSu pensamiento y ejemplo pervive\u00bb. Garz\u00f3n ha hecho estas afirmaciones en un par de tuits en los que tambi\u00e9n afirma que Castro \u00abfue una de esas personas que desafiaron a lo establecido, empujados por un sue\u00f1o: un mundo m\u00e1s justo, una sociedad sin clases\u00bb. Asimismo IU, en su cuenta de Twitter, ha enviado \u00abel m\u00e1s grande de los abrazos al pueblo hermano de Cuba\u00bb. El secretario de Organizaci\u00f3n de Podemos, Pablo Echenique, ha se\u00f1alado al respecto que ha sido un l\u00edder pol\u00edtico con luces y sombras, que es historia y que intent\u00f3 plantear una organizaci\u00f3n de la sociedad diferente a un capitalismo que es cada vez m\u00e1s salvaje. Echequine, que ha participado en la capital tinerfe\u00f1a en un acto de la ruta #AtarseLosCordones de Podemos, ha se\u00f1alado que Castro es un icono del siglo XX y ha comentado que se puede estar m\u00e1s o menos de acuerdo con cuanto hizo, pero en Cuba, ha a\u00f1adido, intent\u00f3 las cosas de manera distinta. El secretario de Organizaci\u00f3n de Podemos ha pedido respeto para el pueblo cubano y ha insistido en que se ha muerto una figura hist\u00f3rica m\u00e1s all\u00e1 de si se es partidario o no de lo que representa Fidel Castro.En Madrid, la alcaldesa Carmena ha afirmado que la figura de Fidel Castro \u00absiempre ser\u00e1 un emblema del siglo XX de que hay que seguir luchando por mayor justicia e igualdad\u00bb aunque tambi\u00e9n ha subrayado los \u00aberrores\u00bb como el no tener \u00abcapacidad para amoldarse al desarrollo democr\u00e1tico\u00bb que se necesitaba en aquellos momentos. Carmena ha subrayado que Castro se hab\u00eda apartado hace tiempo de la vida pol\u00edtica y ya no dispon\u00eda del peso pol\u00edtico que ostent\u00f3 en Cuba, si bien ha destacado que las personas de su generaci\u00f3n le ven como una persona que tuvo \u00abcapacidad de luchar por un mundo m\u00e1s justo\u00bb y que gener\u00f3 \u00abunas realidades que no se pueden olvidar\u00bb.La coordinadora general de Podemos Andaluc\u00eda, Teresa Rodr\u00edguez, ha asegurado a su vez que Castro encarn\u00f3 \u00abla historia de la dignidad no solo de Cuba, sino de Am\u00e9rica latina en su defensa y su lucha contra el control y el dominio de los Estados Unidos\u00bb. No obstante, ha asegurado que ahora es \"un reto la democratizaci\u00f3n de la isla. \u00abFidel es una historia del siglo XX en un pueblo que decidi\u00f3 funcionar de otra manera, pero tambi\u00e9n de un pueblo del que Eduardo Galeano dijo que no es el para\u00edso pero tampoco el infierno\u00bb, ha remarcado Rodr\u00edguez.La diputada y dirigente de Podemos Carolina Bescansa, ha afirmado desde Santander que el fallecimiento de Fidel Castro \u00abcierra un ciclo\u00bb en la historia del pueblo cubano, y se ha mostrado convencida de que \u00abm\u00e1s temprano que tarde\u00bb, el proceso de transici\u00f3n en el que Cuba est\u00e1 \u00abya desde hace a\u00f1os\u00bb, culminar\u00e1 en la \u00abdemocratizaci\u00f3n plena\u00bb y la \u00abelecci\u00f3n democr\u00e1tica directa de los responsables legislativos y ejecutivos\u00bb. Por su parte, el PCE emiti\u00f3 un comunicado en el que afirmaba que representa \u00ablo mejor\u00bb de la lucha permanente por la justicia, la paz, la solidaridad y el socialismo. Centella, su m\u00e1ximo dirigente, ha subrayado la \u00abenorme tristeza\u00bb de toda la militancia del PCE por la muerte de quien fue \u00abejemplo de revolucionario y luchador\u00bb, que representa \u00ablo mejor que ha dado Am\u00e9rica Latina y el Caribe en la batalla por la justicia, la paz, la solidaridad y el socialismo\u00bb. \u00abAmigo del pueblo espa\u00f1ol, ejemplo para todos los pueblos que plantan cara al imperialismo en todo el planeta\u00bb, se refieren a \u00e9l como un \u00abpol\u00edtico preclaro y de extensa visi\u00f3n\u00bb, hasta el \u00faltimo momento \u00abuna gu\u00eda para toda la izquierda mundial en an\u00e1lisis y alternativas en la lucha de los pueblos contra el capitalismo y el imperialismo\u00bb", "title": "Fidel Castro, \"un referente de la dignidad\" para los dirigentes de Unidos Podemos", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-fidel-castro-referente-dignidad-para-dirigentes-unidos-podemos-201611261407_noticia.html", "keywords": "izquierda,espana,castro", "date": "2016-11-26", "id": "e603b3369702b5391bfef1634ee2d07585ef4f27", "summary": "Pablo Iglesias le dedica un emotivo tuit al dictador mientras que Garz\u00f3n le destaca como un hombre que busc\u00f3 \u00abun mundo m\u00e1s justo, una sociedad sin clases\u00bb"}, {"article": "Hola de nuevo amigos Un poco m\u00e1s de pisapraismo vertical, o lo que es lo mismo, el arte de pasear por las paredes Seguimos por el Congosto de Terradets, puerta de la Conca de Tremp, L\u00e9rida Y hoy, tras recorrer ayer la pared por la CADE, la surcaremos por la ultracl\u00e1sica Reina-Puig En comparaci\u00f3n con su vecina, esta tiene un \"plus\" de dificultad, y nos exigir\u00e1 escalar en libre un pel\u00edn m\u00e1s, y \"artificiar\" un poco si no dominamos con soltura el s\u00e9ptimo grado O sea que como yo, a darle a la pedala como un tit\u00e1n No la definir\u00eda como v\u00eda de iniciaci\u00f3n de escalada semi-equipada en tapia. En esta ruta, el arte en la colocaci\u00f3n de seguros flotantes puede evitarnos m\u00e1s de un susto, ya que est\u00e1 mucho menos equipada que su vecina, tiene pasos m\u00e1s obligados, y los tramos de artificial, son de casi uso obligado del estribo si no se domina el s\u00e9ptimo grado. Son seg\u00fan rese\u00f1a, 15 largos, 530 metros y orientaci\u00f3n sur. Reequipada por la EMMOE en 1.999. Escapes por la Falsa Feixa en R6 y la Feixa en R10.El recorrido es a partir del L4 de una l\u00f3gica aplastante. Rectil\u00edneo y evitando los techos que cortan el camino con intr\u00e9pidas traves\u00edas, surca la pared por sus debilidades, Pese a estar bastante equipada, ser\u00e1 conveniente llevar un juego de friends (0,5-2), fisureros, cintas sabineras y un estribo. L1, IV. 50m. Comienza en el canto del t\u00fanel del tren (tantear roca al inicio), y contin\u00faa en diagonal ascendente hacia la derecha, por lo evidente hacia el dado. \u201cR\u201d unos metros a la izquierda del mismo. L2, IV+.30m. Traves\u00eda hacia la izquierda, despu\u00e9s plaquitas y fisuras. No confiar en la objetividad del cuarto grado propuesto.L3, V+. 40m. Escalar la placa, bien asegurada a la par que lavada. Despu\u00e9s, tendencia a derecha.L4, III+,.30m. Trepar el diedro hasta una repisa.L5, V+.40m.: Escalar el diedro, bien asegurado y sobado. Una vez superada una gran sabina, buscar la \u201cR\u201d a la izquierda en una repisa.L6, V. 35m. Salimos recto, buscando un diedro protegido por unos bloques que desploman un poco. M\u00e1s vistoso que dif\u00edcil. Salida a la Falsa Feixa (escape). L7, V+/Ae. 25. Superar el desplome en A0 si nuestra t\u00e9cnica y fuerza nos lo permite, si no, sacar estribo. Salida en libre interesante.L8, V/Ae. 40m.Artifical equipado, que a los m\u00e1s altos permite hacerlo en A0, y a los dem\u00e1s en estribo. Libre asequible pero no f\u00e1cil.L9, V.45m. Traves\u00eda hacia la izquierda. Buscar un parabolt (importante localizarlo antes) y subir a la vira que hay encima. Seguir a la izquierda hasta el \u00e1rbol donde montamos \u201cR\u201d.L10, IV. 50m.: Muro corto y f\u00e1cil, y continuar hasta una gran encina. Estamos en la Feixa (escape).L11, IV. 40m. trepar un diedro tumbado por la derecha, y despu\u00e9s andar por la vira a la izquierda hasta la \u201cR\u201d, com\u00fan con la CADE.L12, V.30m.: Largo muy bueno, por placa fisurada, con tacto tipo \u201ccoral\u201d. Dirigirse en diagonal al borde izquierdo del gran techo. L13, V.40m. El \u201clargo\u201d de la v\u00eda. Solo por escalarlo, se deber\u00eda ir a la Reina-Puig. Espectacular traves\u00eda bajo el gran techo. M\u00e1s impresionante que dif\u00edcil. Una vez lo pasamos, subir arriba y hacer flanqueo a la izquierda. ATENCI\u00d3N AL ROCE.L14, V+/Ae. 20m. Paso m\u00e1s obligado de la v\u00eda a criterio del autor. Salir por dif\u00edcil y pulida fisura vertical para flanquear a la izquierda bajo un desplome, donde encontraremos un parabolt. Salida fina y obligada. Un \u00faltimo apret\u00f3n otro paso desplomado nos deja en la pen\u00faltima reuni\u00f3n.L15, IV+. 30m. Precioso final para una gran ruta. Largo de placa asequible, mantenido en el IV+, pr\u00e1cticamente desequipado, con un \u00fanico y solitario viejo clavo que puede que ni veamos. Horario, entre 5 y 7 horas ser\u00e1 lo normal para una cordada eficaz. Al loro si nos entretenemos, que son muchos metros, se puede hacer larga....Primer largo, f\u00e1cil y lavado 2\u00ba largo, traves\u00eda sobre el r\u00edo y enderezamiento final Y los \"polluelos\" en el nido Largo largo, el 3\u00ba, vertical y se deja proteger bien Patio y verticalidad a pocos metros del r\u00edo Largo de transici\u00f3n Para ir a por el largo clave de esta primer tercio Pasos \"pretones\" de V+ de los de antes lavados con salida en traves\u00eda Salida a la Falsa Feixa, y continuaremos por los largos claves para el que no domine el 7\u00ba grado o el artificial b\u00e1sico Con sus pasos en libre obligado entre reuniones El 9\u00ba largo, traves\u00eda f\u00e1cil hacia la izda para ir a buscar la Feixa, pero f\u00e1cil tambi\u00e9n de saltarse le bolt que mnarca la salida hacia arriba Los largos finales, espectaculares Y bajo el caracter\u00edstico techo amarillo de la pared, qu\u00e9 decir Glorioso y asequible largo, m\u00e1s impresionante y ps\u00edquico que t\u00e9cnico y f\u00edsico Y secuencia del pen\u00faltimo largo, \u00e9ste s\u00ed que nos har\u00e1 apretar, en libre 6b/+, o V+/6a obligado con A0 por medio Y secuencia del amigo Joan intent\u00e1ndolo en libre, con el consiguiente vuelaker a 460 metrazos del suelo Y por f\u00edn, tras unas agradables horicas en pared Vamos llegando alumnos y alumno jefe (yo aprendo algo de ellos todos los d\u00edas ) a la cima de las Bagasses Donde nos arretratamos para la posteridad, sabiendo que tarde o temprano, nuestros caminos se volver\u00e1n a cruzar, en cualquier Unidad de Monta\u00f1a, y volveremos a disfrutar del monte juntos Un poco rese\u00f1a, como no Fuente: El silencio mineralUn saludo desde el Centro", "title": "Terradets, v\u00eda Reina-Puig, 530 m., V+/Ae (V+/A0 oblig)", "url": "https://www.eldiario.es/campobase/el-mentidero-alpino/Terradets-via-Reina-Puig-VAe-oblig_6_584501560.html", "keywords": "Terradets,via,VAe,oblig,Reina-Puig", "date": "2016-11-26", "id": "12a1181d876be7127d64f887806f88e4f2863b47", "summary": "La \"Reina-Puig\", v\u00eda l\u00f3gica y elegante, nace en diciembre de 1.973 de la mano de Jos\u00e9 Puig y Gabriel Reina. Tercera ruta de la Pared de las Bagasses, es como su vecina CADE, cl\u00e1sica entre cl\u00e1sicas, pero en comparaci\u00f3n con ella, esta tiene un \"plus\" de dificultad, y nos exigir\u00e1 escalar en libre un pel\u00edn m\u00e1s, y \"artificiar\" un poco si no dominamos con soltura el s\u00e9ptimo grado...."}, {"article": "MadridActualizado:06/02/2018 13:41hLos accidentes a\u00e9reos casi nunca suceden por una solo causa. Tampoco el del Concorde. Para que el avi\u00f3n comercial m\u00e1s veloz del mundo ardiera sin control se dieron muchas causas desafortunadas. Evitables algunas e impredecibles casi todas. El vuelo 4590 de Air France dur\u00f3 apenas 118 segundos, pero su destino se torci\u00f3 mucho antes de tomar pista.Fragmentos de la rueda pinchada del ConcordePara conocer las causas que condenaron al primer avi\u00f3n supers\u00f3nico hay que retroceder cinco minutos en la secuencia de los hechos. Un avi\u00f3n McDonnell Douglas DC-10 de la compa\u00f1\u00eda Continental Airlines despeg\u00f3 justo delante del Concorde. En el inicio del vuelo, una tira met\u00e1lica de unos 40 cent\u00edmetros de largo por tres de ancho se desprendi\u00f3 sobre la pista. El Concorde se preparaba entonces para despegar. Eran las 16.40 horas del 25 de julio. \u2014\u00bfCu\u00e1nto combustible hemos usado? \u2014pregunt\u00f3 el comandante Christian Marty.\u2014Llevamos 800 kilos ah\u00ed \u2014respondi\u00f3 el ingeniero de vuelo.\u2014\u00bf800 kilos? \u2014volvi\u00f3 a preguntar el comandante Marty\u2014. Vale.Seg\u00fan el informe emitido despu\u00e9s del accidente, el Concorde superaba en una tonelada el peso m\u00e1ximo, pero esto tampoco influy\u00f3 en el tr\u00e1gico desenlace. A las 16.42 horas lleg\u00f3 un mensaje a la cabina a trav\u00e9s del interfono.\u2014Adelante, Christian.El Concorde comenzaba la maniobra de despegue con toda la pista del aeropuerto Charles de Gaulle por delante.\u2014Cien nudos (185 km/h) \u2014confirm\u00f3 el copiloto.Cuando el avi\u00f3n llevaba una velocidad de 323 kil\u00f3metros por hora, una rueda del tren de aterrizaje pis\u00f3 la tira met\u00e1lica que el McDonnell Douglas perdi\u00f3 minutos antes. Era una hoja rugosa y torcida, de 40 cent\u00edmetros, suficientes para rajar el neum\u00e1tico. En ese momento, un fragmento de la rueda impact\u00f3 contra uno de los dep\u00f3sitos de combustible. Seg\u00fan el informe de Oficina de Investigaci\u00f3n y An\u00e1lisis e Incidentes de Aviaci\u00f3n Civil (BEA), el trozo de goma pesaba 4,5 kilos.Comenz\u00f3 a escucharse un ruido en la cabina.\u2014Cuidado \u2014dijo el copiloto.\u00abEst\u00e1 ardiendo, eh\u00bbLa transcripci\u00f3n de las grabaciones recoge ahora el comentario del ingeniero de vuelo. Primero se escucha un dudoso \u00abstop\u00bb, pero ya era tarde. El avi\u00f3n hab\u00eda cruzado el punto de no retorno y se estaba quedando sin pista. A consecuencia del impacto, el combustible se hab\u00eda derramado por el ala izquierda del Concorde. En cuesti\u00f3n de mil\u00e9simas, el avi\u00f3n empez\u00f3 a arder.\u2014Fallo en el motor 2 \u2014inform\u00f3 a cabina el ingeniero de vuelo.\u2014Est\u00e1 ardiendo, eh \u2014escucharon los pilotos a trav\u00e9s del interfono.\u2014Cerrar el motor 2 \u2014pidi\u00f3 el ingeniero de vuelo.\u2014Procedimiento de incendio en el motor \u2014se escucha decir al comandante Marty.Trayectoria que sigui\u00f3 el Concorde antes de despegar. Imagen de las manchas que dej\u00f3 antes de iniciar el vuelo - Bureau d'Enqu\u00eates et d'Analyses (BEA)El avi\u00f3n levant\u00f3 el vuelo herido de muerte. Tal y como se observa en las grabaciones y en el rastro de combustible que el Concorde dej\u00f3 en la pista, la aeronave inici\u00f3 el vuelo escor\u00e1ndose hacia la izquierda. Para colmo, al bajo rendimiento de los motores se le sum\u00f3 un segundo problema: el tren de aterrizaje. \u00abEsas llamas hicieron que el Concorde perdiera empuje en los motores 1 y 2 y que el tren de aterrizaje no pudiera subir\u00bb, resume Francisco Cruz, experto en seguridad a\u00e9rea. \u00abEso hizo al avi\u00f3n incontrolable. Acab\u00f3 estrell\u00e1ndose por una p\u00e9rdida de control\u00bb.\u2014Mira la velocidad aerodin\u00e1mica, la velocidad aerodin\u00e1mica \u2014se\u00f1al\u00f3 el copiloto.\u2014Engranaje en retirada \u2014se escucha decir al comandante.Hace un minuto que a Christian Marty le han dado permiso para despegar. Se escucha una alarma en cabina. El humo que sale del motor se ha colado por los conductos del aire acondicionado y ha hecho saltar la alarma de incendio del ba\u00f1o.\u2014Has cerrado el motor 2 \u2014interviene el comandante.\u2014Lo he cerrado \u2014responde el ingeniero de vuelo.\u2014La velocidad aerodin\u00e1mica \u2014vuelve a insistir el copiloto\u2014. El mecanismo no retrocede \u2014dice en alusi\u00f3n al tren de aterrizaje.- ReutersPara entonces, de los cuatro motores del Concorde solo funcionaban dos. Adem\u00e1s, al tener el tren de aterrizaje abierto, era incapaz de ganar altura. Estaban a unos 70 metros del suelo, volando en l\u00ednea recta y dejando una estela de humo negro tras de s\u00ed. En cabina pensaron hacer un aterrizaje de emergencia en el aeropuerto de Le Bourget, a unos 20 kil\u00f3metros de all\u00ed, pero el avi\u00f3n no estaba para grandes haza\u00f1as.\u2014Le Bourget, Le Bourget \u2014se escucha decir al copiloto.\u2014Muy tarde \u2014responde el comandante seg\u00fan la transcripci\u00f3n de la caja negra\u2014. No hay tiempo.El controlador a\u00e9reo les dio prioridad para volver a pista, pero a Christian Marty le faltaban manos para enderezar el avi\u00f3n, que se estrell\u00f3 junto al \u00abHotelissimo\u00bb de La Patte d'Oie, muy cerca del aeropuerto. Hab\u00edan pasado 118 segundos desde que el avi\u00f3n enfil\u00f3 la pista de despegue. En total murieron 113 personas: los 100 pasajeros (96 de ellos turistas alemanes), los nueve miembros de la tripulaci\u00f3n y cuatro hu\u00e9spedes del hotel.\u00bfPor qu\u00e9 se incendi\u00f3 el avi\u00f3n?La versi\u00f3n oficial apunta que la tira met\u00e1lica que pis\u00f3 el Concorde se desprendi\u00f3 de uno de los motores del McDonnell Douglas DC-10. \u00abTen\u00eda los bordes muy irregulares, y no porque el Concorde le hubiera pasado por encima, sino porque la cortaron de forma irregular cuando se fabric\u00f3\u00bb, dijo en un documental David Learmount, experto en aviaci\u00f3n comercial. Para colmo, la investigaci\u00f3n concluy\u00f3 que la tira fue incluida en el avi\u00f3n 16 d\u00edas antes de que se desprendiera.Los investigadores de la BEA demostraron que el impacto en el dep\u00f3sito provoc\u00f3 un aboll\u00f3n hacia fuera. Fue un proceso bastante complejo Francisco Cruz , experto en seguridad a\u00e9rea Encontrar la procedencia del metal fue un cuesti\u00f3n de descarte y revisi\u00f3n ocular. Sin embargo, explicar por qu\u00e9 el dep\u00f3sito se rompi\u00f3 de dentro a fuera result\u00f3 m\u00e1s complicado. Tras una serie de pruebas, en la BEA comprobaron que el golpe del neum\u00e1tico provoc\u00f3 una serie de presiones en el dep\u00f3sito que le que hizo estallar. \u00abEs un proceso un poco complejo\u00bb, explica Francisco Cruz, experto en seguridad a\u00e9rea. \u00abLos investigadores de la BEA demuestran que cuando se produce el impacto en el dep\u00f3sito surge un aboll\u00f3n hacia fuera. Esto se explica por un fen\u00f3meno f\u00edsico y qu\u00edmico en el combustible que hace que explote. Es un proceso bastante complejo\u00bb. La presi\u00f3n y el exceso de combustible (necesario para cruzar el Atl\u00e1ntico) tuvieron la culpa.En resumen, el informe de la BEA apunta a una sucesi\u00f3n de infortunios: una chapa en el suelo, un neum\u00e1tico que vuela, un dep\u00f3sito que se abolla... Conviene decir que al avi\u00f3n supers\u00f3nico no lo retir\u00f3 el accidente del 25 de julio de 2000, sino las circunstancias de la \u00e9poca. Su elevado consumo, el temor tras el 11-S y algunas pegas ambientales (como el ruido) hicieron que las aerol\u00edneas optaran por aviones m\u00e1s sencillos.", "title": "Una chapita de 40 cent\u00edmetros acab\u00f3 con el Concorde", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-chapita-40-centimetros-acabo-concorde-201611260201_noticia.html", "keywords": "accidente,grabaciones,concorde", "date": "2016-11-26", "id": "fbb01369ca8c696af3f9b98ef20e40755ed596c5", "summary": "El accidente que destroz\u00f3 al avi\u00f3n supers\u00f3nico se inici\u00f3 de la forma m\u00e1s impredecible: un pinchazo"}, {"article": "Actualizado:26/11/2016 12:56hSteven Gerrard anunci\u00f3 esta semana su adi\u00f3s y las muestras de cari\u00f1o desde entonces han sido multitudinarias para uno de los mejores jugadores de la historia del Liverpool y del f\u00fatbol ingl\u00e9s.Una de los m\u00e1s bonitos homenajes ha sido el de Luis Su\u00e1rez. El delantero del Barcelona estuvo cuatro a\u00f1os en Anfield y all\u00ed comparti\u00f3 vestuario con Gerrard, algo m\u00e1s que un compa\u00f1ero de equipo, seg\u00fan detalla el uruguayo en una carta que ha hecho p\u00fablica en Twitter \u00abA un capit\u00e1n. A un compa\u00f1ero. A un amigo\u00bbLlegu\u00e9 a Liverpool, de un club hist\u00f3rico a otro. Y entre mis compa\u00f1eros, Steven Gerrard. Un referente en el club, en la Premier League y fuera de ella. Un achicador de espacios, un goleador, un rematador, un pasador. Un jugador \u00fanico.A medida que pasaban las semanas Steven fue mostr\u00e1ndome a ese l\u00edder que es. Lo ganador y ambicioso que era en los terrenos, pero tambi\u00e9n un compa\u00f1ero cercano y constante. Alguien que me apoyaba, siempre, y que me ense\u00f1aba sacando lo mejor de m\u00ed.Steven, muchas gracias por tanto. Por estar conmigo en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de mi carrera, por apoyarme incondicionalmente y por regalarme tantos consejos. Nuestra relaci\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1 de los terrenos de juegos. Siempre estuviste a mi lado, incluso cuando muchos se alejaban. Me hiciste recapacitar en muchas ocasiones, compartimos muchas charlas e intentaste siempre ense\u00f1arme\u2026 como un hermano mayor ense\u00f1a a su hermano chico.Vivimos muchos momentos juntos y peleamos por hacer grandes cosas para el club que defend\u00edamos, y esto siempre estar\u00e1 grabado dentro de mi.Amigo, YNWA", "title": "La conmovedora carta de Luis Su\u00e1rez para Gerrard", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-desgarradora-carta-luis-suarez-para-gerrard-201611261251_noticia.html", "keywords": "luis,despedida,suarez,carta,gerrard", "date": "2016-11-26", "id": "0624b5a24bfedb650fcb07595d86f634793622f7", "summary": "El delantero del Barcelona se despide de su antiguo compa\u00f1ero con una emotiva misiva"}, {"article": "@CdelCastilloMMADRID.- \"Un futuro asegurado tanto si contin\u00faas con nosotros como si decides volver a la vida civil\", promete la p\u00e1gina web del Ministerio de Defensa a aquellos que est\u00e1n meditando unirse a las Fuerzas Armadas. Algo cuestionable si se atiende a las protestas de estos militares, como la que se ha producido la ma\u00f1ana de este s\u00e1bado en Madrid, donde unos 500 han entregado una queja ante la Defensora del Pueblo por la situaci\u00f3n de desamparo cuando son despedidos por Defensa al cumplir 45 a\u00f1os. \"Los militares han constatado que no se encuentran en esa situaci\u00f3n que desde Defensa est\u00e1n pregonando\", ha explicado a P\u00fablico Jorge Bravo, secretario general de la Asociaci\u00f3n Unificada de Militares Espa\u00f1oles (AUME), tras entregar en las oficinas de Dolores Becerril las instancias de aquellos soldados que no han podido desplazarse a la capital. \"Esto afecta a la parte m\u00e1s d\u00e9bil de la pir\u00e1mide, la parte que tiene menos instrumentos de defensa y capacidad de reivindicaci\u00f3n\" Bravo ha expresado su sorpresa por el buen seguimiento que ha tenido la acci\u00f3n convocada por esta asociaci\u00f3n profesional \u2014\u00fanica figura asociativa disponible para los militares, que tienen prohibido sindicarse\u2014, ante el tiempo tan desapacible con el que convive esta semana la capital, con fr\u00edo y lluvia que podr\u00edan haber desincentivado a los asistentes. \"La tensi\u00f3n de la gente es mayor de la que pens\u00e1bamos, a pesar esfuerzos que ha hecho el Ministerio de Defensa por contrarrestar esta queja\", ha afirmado. El medio millar de militares que han acudido a la cita han protestado por el desarrollo que ha tenido la Ley de Tropa y Mariner\u00eda puesta en marcha en 2006. En ella se establece que los soldados que no consigan una plaza permanente como militar de carrera deber\u00e1n abandonar el Ej\u00e9rcito a los 45 a\u00f1os. A cambio, la norma promete ofrecer una formaci\u00f3n para la vida civil a los militares y puestos de trabajo acordados con empresas, as\u00ed como un seguimiento de sus primeros pasos profesionales al abandonar el cuerpo. Sin embargo, los soldados y marineros denuncian que Defensa no les est\u00e1 dando esa formaci\u00f3n, por lo que salen de las Fuerzas Armadas \"con una mano delante y otra detr\u00e1s\", ha explicado Mariano Casado, abogado de AUME. \"Esto es la cr\u00f3nica de un problema anunciado. Las unidades del Ministerio dedicadas a este tema est\u00e1n dise\u00f1adas a modo de unidad militar. Para hablar con la sociedad civil hay que conectar con el tejido empresarial: no por ser coronel eres la persona m\u00e1s id\u00f3nea para ello\", ha explicado Casado.El letrado ha denunciado que esta situaci\u00f3n \"afecta a la parte m\u00e1s d\u00e9bil de la pir\u00e1mide, la parte que tiene menos instrumentos de defensa, menos capacidad de reivindicaci\u00f3n\", ya que solo es despedida la tropa y mariner\u00eda y no los cuadros de mando. Los oficiales y suboficiales pueden desarrollar toda su carrera profesional como militares. Apoyo de Unidos Podemos y Jueces para la Democracia Diputados como Miguel \u00c1ngel Bustamante y Tania S\u00e1nchez, vocales de Unidos Podemos (UP) en la comisi\u00f3n de Defensa en el Congreso de los Diputados, han mostrado su apoyo a la protesta acompa\u00f1ando a los militares que hac\u00edan cola frente a la sede de la Defensora del Pueblo para entregar su queja. Este grupo fue el \u00fanico que vot\u00f3 a favor de una PNL para instar el Gobierno a tomar medidas que protejan a los soldados que est\u00e1n quedando en la calle. PP, PSOE y Ciudadanos la rechazaron, impulsando la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n \u2014que cont\u00f3 tambi\u00e9n con el voto a favor de UP\u2014 para estudiar una reforma de la Ley de Tropa y Mariner\u00eda. En 2018 un millar de militares abandonar\u00e1n las Fuerzas Armadas. En la pr\u00f3xima d\u00e9cada, ser\u00e1n entre 2.400 y 3.300 anuales Seg\u00fan un estudio elaborado por AUME, el pr\u00f3ximo a\u00f1o unos 400 militares perder\u00e1n su trabajo al cumplir 45 a\u00f1os. A partir de 2018 ser\u00e1n un millar al a\u00f1o y, a lo largo de la pr\u00f3xima d\u00e9cada, entre 2.400 y 3.300 anuales. En diez a\u00f1os el coste de la asignaci\u00f3n que recibir\u00e1n estos soldados y marineros sin trabajar legar\u00e1 a 10.000 millones de euros. Tambi\u00e9n ha estado presente en la protesta el ex Jefe del Estado Mayor de la Defensa, Julio Rodr\u00edguez. El general retirado ha destacado la dificultad que tienen los militares para manifestarse: \"Si le hacen aqu\u00ed una foto ma\u00f1ana le marcan\". A su vez, ha pedido mayor voluntad para solucionar los problemas que padecen las Fuerzas Armadas. \"Aunque sean medidas impopulares, pero deben tomarse ya antes que el problema se siga agravando\", ha explicado, haciendo referencia a la reducci\u00f3n de la dimensi\u00f3n de los ej\u00e9rcitos.Ignacio Gonz\u00e1lez Vega y Bego\u00f1a L\u00f3pez Aguilar, portavoces de Jueces para la Democracia, tambi\u00e9n han apoyado la concentraci\u00f3n, recalcando el recorte de derechos que sufren los militares y \"anacronismos\" como las sanciones de privaci\u00f3n de libertad de car\u00e1cter administrativo o la Justicia Militar y el C\u00f3digo Penal Militar, que \"deber\u00eda desaparecer\". \"Solo hace falta voluntad pol\u00edtica, se puede hacer v\u00eda ley org\u00e1nica\", ha dicho L\u00f3pez Aguilar.", "title": "Los soldados muestran la \"tensi\u00f3n\" por los despidos a los 45 a\u00f1os ante la Defensora del Pueblo", "url": "http://www.publico.es/politica/soldados-muestran-tension-despidos-45.html", "keywords": "soldados,tension,muestran,despidos,45", "date": "2016-11-26", "id": "9d8409ae877a92d5bb8297d29094cb9390aaad13", "summary": "Al menos 500 militares de tropa y mariner\u00eda entregan sus quejas por ser discriminados por su edad para continuar en las Fuerzas Armadas, algo que no sufren los cuadros de mando"}]