[{"article": "MadridActualizado:04/11/2016 13:29hLa pol\u00e9mica v enta del piso de protecci\u00f3n oficial de Ram\u00f3n Espinar, el hombre de confianza de Pablo Iglesias para dirigir Podemos en Madrid, est\u00e1 ocasionando al l\u00edder de la formaci\u00f3n m\u00e1s problemas internos de los que en un prinicpio podr\u00eda imaginar. Adem\u00e1s de inclinar la balanza a favor de la candidatura errejonista para Madrid encabezada por Rita Maestre, el caso Espinar amenaza con aumentar la distancia interna en el grupo parlamentario Unidos Podemos entre los miembros de Izquierda Unida -que condenan la actuaci\u00f3n de Espinar- y los afines a Iglesias. Un equipo que, seg\u00fan dijeron los parlamentarios de IU al principio de la legislatura, no est\u00e1 trabajando codo con codo. La primera prueba de la distancia que ha abierto el caso la ha ofrecido esta ma\u00f1ana el l\u00edder de IU en persona, durante su comparecencia en el Congreso de los Diputados. Sin ambages, Alberto Garz\u00f3n ha censurado al secretario general de Podemos ante la prensa, considerando \u00abprofundamente injustas\u00bb sus descalificaciones hacia el anterior n\u00famero uno de IU, Cayo Lara, al que acus\u00f3 de \u00abmiseria moral\u00bb por afear la conducta de Espinar. \u00abNo deb\u00edan haber tenido lugar\u00bb, ha reprochado Garz\u00f3n, defendiendo que \u00ablas diferencias pol\u00edticas tienen que articularse con argumentos pol\u00edticos\u00bb. El l\u00edder de IU ha confesado a la prensa que ayer mismo dio a conocer su malestar al propio Iglesias, para evitar que se enterara por la prensa. \u00abNo compartimos ni sus formas ni esa manera de referirse a compa\u00f1eros de otra formaci\u00f3n por m\u00e1s discrepancias pol\u00edticas que existan\u00bb, ha subrayado.No obstante, Garz\u00f3n no ha querido echar m\u00e1s le\u00f1a al fuego y ha evitado condenar la operaci\u00f3n inmobiliaria de Espinar coinicidiendo con Iglesias en que es fruto de una campa\u00f1a orquestada en su contra.", "title": "El caso Espinar distancia a Iglesias y Garz\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-caso-espinar-abre-brecha-entre-iglesias-y-garzon-201611041203_noticia.html", "keywords": "espinar,iglesias,garzon", "date": "2016-11-04", "id": "d9c1f908e03f21125f2a0c5a192cd1f7b28fe397", "summary": "El l\u00edder de IU censura en p\u00fablico al secretario general de Podemos por insultar a Cayo Lara"}, {"article": "Actualizado:04/11/2016 22:07hParrillas, brasas, barbacoas, horno\u2026 Las posibilidades de esta t\u00e9cnica de cocci\u00f3n son muchas, pero todas tienen en com\u00fan que son saludables y que respetan el sabor del producto. Sin duda, dos propiedades que cotizan al alza en el mundo gastron\u00f3mico. Quiz\u00e1 sean precisamente esos los motivos que han hecho que salpiquen de aperturas nuestro pa\u00eds. Hagamos un repaso.Jimbo Smokehouse, en MadridUna de las propuestas m\u00e1s interesantes es Jimbo Smokehouse, en el madrile\u00f1o barrio de Chamber\u00ed. Desde el sur de Estados Unidos han tra\u00eddo un ahumador que cocina a baja temperatura y calor indirecto. Los diferentes cortes de carne se preparan con distintas maderas que aportan a cada pieza un sabor ahumado caracter\u00edstico, como el \u00abbrisket\u00bb (del pecho de la vaca), macerado en especias que se asa durante 15 horas con roble americano, o el \u00abpulled pork\u00bb, carne de cerdo deshilachada adobada con az\u00facar moreno y especias que pasa diez horas cocin\u00e1ndose con madera de cerezo. Para acompa\u00f1ar, una selecci\u00f3n de cervezas artesanales en diez grifos diferentes que cambian peri\u00f3dicamente.Relacionado: En busca de los mejores asadores del Pa\u00eds Vasco.Precisamente la barbacoa americana fue una adaptaci\u00f3n de los estadounidenses, tras la Segunda Guerra Mundial, del kamado japon\u00e9s. Se trata de un horno cer\u00e1mico de le\u00f1a con una tradici\u00f3n milenaria en el pa\u00eds nip\u00f3n. Uno de los restaurantes japoneses de \u00faltimo cu\u00f1o que lo han incorporado es Enso Sushi y se saborea en su vieira marcada o en su nigiri Enso, con toro, foie flambeado y reducci\u00f3n de PX.Tambi\u00e9n tenemos varios ejemplos \u00abaut\u00f3ctonos\u00bb, como el reci\u00e9n inaugurado Marea Alta. Desde lo m\u00e1s alto de la torre Col\u00f3n, con unas vistas preciosas de la Ciudad Condal, este restaurante replica el ambiente del interior de un barco. All\u00ed se sirven pescados de todo tipo ahumados (al natural y marinados) y a la parrilla. El mar tambi\u00e9n es el protagonista de Castru El Gaiteru, en Llanes. Besugos, rodaballos, salmonetes, lubinas, verdeles, sardinas... son preparados a las brasas por el joven chef asturiano Pedro Noriega despacio y con mucho mimo para que se impregnen del aroma a madera, para que se doren manteniendo la jugosidad. Tambi\u00e9n con le\u00f1a prepara el chulet\u00f3n de vaca vieja gallega.Relacionado: los mejores asadores de pescado del norte de Espa\u00f1a.El horno de brasas josper protagoniza la cocina de Monumental Restaurant, en Murcia, con el pulpo gratinado con muselina de piment\u00f3n y patata rota, y hamburguesas variadas.En Aranda, junto al madrile\u00f1o parque de La Quinta de Los Molinos, todas las carnes, los pescados y los arroces pasan en alg\u00fan momento por este mismo horno de carb\u00f3n. As\u00ed, podemos degustar los mejillones o el braseado de verduras de temporada con salsa suave de romescu. Una \u00faltima direcci\u00f3n, El Barril de Orense. La nov\u00edsima incorporaci\u00f3n del Grupo Oter trae hasta esta zona financiera capitalina su especialidad en pescados a la brasa.DireccionesJimbo Smokehouse. Plaza del Descubridor Diego de Ord\u00e1s, 4. 91 000 55 40. MadridEnso Sushi. Paseo de la Castellana, 15. 91 319 03 90. MadridMarea Alta. Edificio Col\u00f3n. Avda. de las Atarazanas, 6-8. 93 631 35 90 BarcelonaCastru El Gaiteru. Celorio, s/n. 985 40 20 25. Llanes (Asturias)Monumental Restaurant. Barrionuevo, 2. 968 72 70 60. MurciaAranda. L\u00f3pez de Aranda, 46. 91 051 36 59. MadridEl Barril de Orense. Bas\u00edlica, 15-17. 91 555 30 15. Madrid", "title": "D\u00f3nde comer a la brasa: nuevos hornos, parrillas y barbacoas", "url": "http://www.abc.es/viajar/gastronomia/abci-donde-comer-brasa-nuevos-hornos-parrillas-y-barbacoas-201611041346_noticia.html", "keywords": "nuevos,hornos,barbacoas,parrillas", "date": "2016-11-04", "id": "e7e12b68ae764cddaba93d83853d17ee89f22bd2", "summary": "Restaurantes de Madrid, Barcelona, Asturias y Murcia"}, {"article": "MADRIDActualizado:07/11/2016 08:56hEl nuevo ministro de Fomento, \u00cd\u00f1igo de la Serna, prometi\u00f3 \u00abm\u00e1xima disposici\u00f3n al di\u00e1logo\u00bb para acometer las medidas \u00aburgentes\u00bb que exige su cartera ministerial, como la liquidaci\u00f3n de las autopistas en quiebra o el macrocontrato de trenes AVE de 2.600 millones de euros. El acto cont\u00f3 con una nutrida representaci\u00f3n pol\u00edtica: De la Serna estuvo acompa\u00f1ado por la presidenta del Congreso, Ana Pastor; el exministro de Fomento y actual titular de Justicia, Rafael Catal\u00e1; la vicepresidenta del Ejecutivo, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, la ministra de Empleo, F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez, y el ministro de Hacienda, Crist\u00f3bal MontoroDe la Serna subray\u00f3 que no \u00abescatimar\u00e1 esfuerzos\u00bb para resolver estas cuestiones. \u00abVoy a echar el resto y hacer todo lo que est\u00e9 en mi mano por estar a la altura de la responsabilidad\u00bb, explic\u00f3 en una sala de la sede del Paseo de la Castellana a rebosar donde se encontraban tambi\u00e9n los m\u00e1ximos representante s de las principales empresas del sector, como Florentino P\u00e9rez (presidente de ACS y del Real Madrid), Esther Alcocer Koplowitz (FCC), Manuel Manrique (Sacyr) y Juan Ignacio Entrecanales (Acciona), entre otros. Con un discurso continuista, en l\u00ednea con la gesti\u00f3n y el esquema de trabajo de Ana Pastor, De la Serna garantiz\u00f3 \u00abeficiencia y eficacia en la gesti\u00f3n de los recursos p\u00fablicos\u00bb en un ministerio muy vinculado con \u00abla competitivad del pa\u00eds\u00bb y muy importante \u00abpara otros sectores como el del turismo y adem\u00e1s es uno de los que tiene m\u00e1s capacidad para generar empleo\u00bb, detall\u00f3. \u00abAdem\u00e1s de todo ello, estoy convencido de que las infraestructuras son un elemento fundamental para garantizar la vertebraci\u00f3n del pa\u00eds, la cohesi\u00f3n social y la igualdad de oportunidades\u00bb. De la Serna, eso s\u00ed, pidi\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n y a los representantes del sector m\u00e1s tiempo para abordar las cuestiones pendientes. \u00abEstoy deseando entrar en contenidos, aterrizar y tomar contacto con los distintos asuntos\u00bb, asegur\u00f3 De la Serna.El nuevo titular de Fomento reconoci\u00f3 que la celeridad con que se hab\u00eda producido el nombramiento le impidi\u00f3 mostrar su agradecimiento a sus excompa\u00f1eros de trabajo en el Ayuntamiento de Santander, a los que dedic\u00f3 efusivas palabras de cari\u00f1o. \u00abAhora accedo a un Ministerio con 55.000 funcionarios, el equivalente a una tercera parte de los habitantes de la ciudad de Santander\u00bb, ironiz\u00f3.", "title": "\u00cd\u00f1igo de la Serna promete \"m\u00e1xima disposici\u00f3n al di\u00e1logo\"", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-inigo-serna-promete-maxima-disposicion-dialogo-201611041644_noticia.html", "keywords": "toma,posesion,inigodelaserna", "date": "2016-11-04", "id": "830409d3d3e29867936a3591265b115dfb72d47a", "summary": "El nuevo ministro de Fomento destaca el papel fundamental de su cartera para la \u00abcohesi\u00f3n y vertebraci\u00f3n del pa\u00eds\u00bb"}, {"article": "El juez Salvador Alba ha aportado en sede judicial una grabaci\u00f3n que recoge una charla de los magistrados que conforman la Secci\u00f3n Sexta de la Audiencia Provincial de Las Palmas sobre varios procesos en curso, entre ellos el denominado caso Uni\u00f3n, la mayor trama de corrupci\u00f3n del Archipi\u00e9lago. El audio, de 24 minutos de duraci\u00f3n, incluye la conversaci\u00f3n de Alba con el tambi\u00e9n magistrado Carlos Vielba en el despacho de este, en la que ambos departen sobre la posibilidad de llegar a un acuerdo extrajudicial con el empresario Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez para poner fin a las acusaciones cruzadas que se han lanzado desde que se divulgara el contenido de una grabaci\u00f3n en la que se les escucha conspirar contra Victoria Rosell, magistrada en excedencia y diputada de Podemos en el momento de los hechos. La reuni\u00f3n de los cuatro magistrados de la Secci\u00f3n Sexta de la Audiencia de Las Palmas \u2013Salvador Alba, Emilio Moya, Carlos Vielba y Jos\u00e9 Luis Goizueta\u2013 se desarrolla el pasado 23 de septiembre en el office de este tribunal, situado en la quinta planta de la torre tres de la Ciudad de la Justicia de Las Palmas de Gran Canaria. Es Alba quien graba. La conversaci\u00f3n entre los jueces gira sobre varios procedimientos judiciales hasta que se detiene en el nombre de Luis Lle\u00f3, abogado, empresario y el principal encartado en el caso Uni\u00f3n, una trama en la que llegaron a estar imputadas m\u00e1s de 130 personas en la isla de Lanzarote. En el a\u00f1o 2008, Lle\u00f3 intent\u00f3 sobornar a Carlos Espino, denunciante del caso y entonces consejero de Pol\u00edtica Territorial del Cabildo de Lanzarote, para desbloquear una promoci\u00f3n de mil viviendas en la zona tur\u00edstica de Playa Blanca que incumpl\u00eda el planeamiento insular. Salvador Alba ha sido designado por el Tribunal Superior de Justicia de Canarias (TSJC) para presidir el tribunal de jurado que juzgar\u00e1 a Lle\u00f3, a quien la Fiscal\u00eda le pide una pena de seis a\u00f1os de c\u00e1rcel y una multa de un mill\u00f3n de euros. En la conversaci\u00f3n entre los cuatro magistrados de la Audiencia Provincial de Las Palmas es Alba quien lleva la voz cantante e insin\u00faa que el procesado est\u00e1 intentando llegar a un acuerdo con el Ministerio P\u00fablico para conformarse con pagar la multa y evitar el ingreso en prisi\u00f3n.Debido a la imposibilidad de reconocer plenamente la identidad de dos de las voces que intervienen en el di\u00e1logo, nos referiremos a ellos como Magistrado 1 y Magistrado 2:Magistrado 1: \u00bfY Lle\u00f3? A m\u00ed que arreglen lo de Lle\u00f3 me parece incre\u00edble. Lle\u00f3, con todo lo que ha recurrido, con todas las cuestiones previas...Magistrado 2: Tenemos un contencioso t\u00fa y yo con Lle\u00f3.Salvador Alba: Vamos a ver, el tema de Lle\u00f3...Magistrado 1: Est\u00e1 pillado por todos lados.Salvador Alba: Esp\u00e9rate, esp\u00e9rate, esp\u00e9rate, esp\u00e9rate, esp\u00e9rate. Hay cuestiones previas ah\u00ed... \u00a1Cuidado!Magistrado 1: La Audiencia ha resuelto todo.Salvador Alba: El problema de Lle\u00f3 es el siguiente. Que es un jurado. Y un jurado le va a condenar seguro.Magistrado 1: \u00bfA un corrupto denunciado por \u00e9tica? Le van a dar hostias por todos lados.Salvador Alba: Y por lo visto ha cumplido seis meses en preventiva. As\u00ed que...Magistrado 1: Ya, ya, ya, ya...Salvador Alba: Osea, lo que ofrece es pagar la multa, b\u00e1sicamente. La oferta que le ha hecho es pagar la multa y ya est\u00e1. La prisi\u00f3n ya est\u00e1 cumplida. Seis meses y no entra en prisi\u00f3n.Magistrado 1: Pero est\u00e1 implicado en m\u00e1s cosas, \u00bfeh? Tiene m\u00e1s causas por ah\u00ed.Magistrado 2: Creo que no. Magistrado 1: \u00bfEn Uni\u00f3n no hay ninguna pieza m\u00e1s?Magistrado 2: Me parece a m\u00ed que no. Magistrado 1: En Uni\u00f3n puede estar medio Lanzarote. Salvador Alba: Entonces, son esas dos cosas las que tienes que guardar. Magistrado 1: Claro, s\u00ed, s\u00ed.Salvador Alba: Que es un tribunal popular y te est\u00e1n dando una salida y que la salida que te ofrecen es cero patatero. Osea, no entras en prisi\u00f3n. Y, claro, si entra en juicio pues se la juega. De todas maneras, esas cuestiones previas van a durar...Magistrado 1: En Uni\u00f3n tu ver\u00e1s que va a haber gente que se va a conformar, \u00bfeh?Salvador Alba: Ya hay conformados...Magistrado 1: Ya hay uno, ya hay uno.Salvador Alba: Hay m\u00e1s, hay m\u00e1s.Magistrado 2: Aunque viendo c\u00f3mo respira el Supremo, igual no se conformar\u00eda... (inaudible) Y cuando habla del caso Minutas (causa por la que fue condenado el abogado y expresidente del Sevilla Jos\u00e9 Mar\u00eda del Nido) dice que para este caso no se va a aplicar.En ese momento, la conversaci\u00f3n entre los magistrados se desv\u00eda hacia los honorarios de determinados abogados. \"Cobra en pisos y en coches\", llega a decir uno de ellos en el di\u00e1logo que recoge la grabaci\u00f3n. Alba aport\u00f3 los nuevos audios, con copia a las partes, tras prestar declaraci\u00f3n este mi\u00e9rcoles ante Rafael Passaro, titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n 2 de Las Palmas de Gran Canaria, en el marco de la causa que se instruye a ra\u00edz de su denuncia contra Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez, a quien acusaba inicialmente de los delitos de descubrimiento de secreto, falsedad, calumnias, injurias y coacciones. En su comparecencia de esta semana, el magistrado ha reducido su acusaci\u00f3n a un \u00fanico delito de fraude procesal. Alba no ha aportado las pruebas (mensajes de whatsapp, correos electr\u00f3nicos y registro de llamadas) que demostrar\u00edan que fue presionado para archivar la causa contra el empresario por delitos contra la Hacienda P\u00fablica. El audio incorpora en su parte final un di\u00e1logo entre Salvador Alba y Carlos Vielba en el despacho de este \u00faltimo. Se trata del \u00fanico fragmento que puede guardar alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n con la causa en la que el juez intenta presentar la grabaci\u00f3n como prueba, en su denuncia contra el empresario Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez. Vielba se hab\u00eda reunido unos d\u00edas antes con Ram\u00edrez para intentar mediar en el conflicto entre el empresario y su compa\u00f1ero y le hab\u00eda propuesto un acuerdo extrajudicial para enterrar las hostilidades. En la grabaci\u00f3n aportada a Rafael Passaro se escucha c\u00f3mo Alba se interesa por las condiciones de este acuerdo y su colega le plantea un encuentro en la casa de Ram\u00edrez \"en ba\u00f1ador\" para que no se puedan registrar las conversaciones. En ese momento la Guardia Civil a\u00fan no hab\u00eda emitido el informe pericial en el que se descubrir\u00eda la grabaci\u00f3n completa que se escond\u00eda en la papelera del dispositivo usado por Ram\u00edrez. Salvador Alba: Si yo quisiera ver a este (Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez), \u00bfte explic\u00f3 c\u00f3mo ser\u00eda o no?Carlos Vielba: S\u00ed. Nosotros tres, si queremos en una piscina.Salvador Alba: En una piscina, \u00bfd\u00f3nde?Carlos Vielba: En su casa del sur.Salvador Alba: En su casa del sur.Carlos Vielba: Me jura y asegura que no va a hacer nada.Salvador Alba: Es que que me jure y me asegure que no va a hacer nada...Carlos Vielba: No, pero estando yo presente, \u00bfqu\u00e9 puede hacer? Vale, s\u00ed, graba, estamos los tres.Salvador Alba: Bueno, s\u00ed, ya. Desde luego yo ya evidentemente me cortar\u00eda un pelo. Carlos Vielba: Dice \u00e9l: \"\u00bfMe llama como testigo el TSJC, por ejemplo? Pues tengo que ir a Miami\". Claro, porque esto en seis meses se acaba. Este tiene contactos en todos lados. De repente la pericial pues no aparece o se retrasa. Eso dec\u00eddelo t\u00fa solo, no se lo digas ni a Tere (la mujer de Alba) siquiera. Lo decides t\u00fa solo para que no te caliente nadie la cabeza.Salvador Alba: \u00bfNo te dijo nada de lo que pide, no? No te dio la clave. La clave, \u00bfqu\u00e9 es la clave?Carlos Vielba: No, la clave es poner trabas a todo. \u00c9l la pericial la puede parar, seguro que la puede parar.Salvador Alba: \u00bfQu\u00e9 pericial?Carlos Vielba: La de la Guardia Civil.Salvador Alba: Esa yo quiero que salga, t\u00edo.Carlos Vielba: \u00bfPara qu\u00e9?Salvador Alba: \u00bfC\u00f3mo que para qu\u00e9? Para que se vea que eso est\u00e1 cortado.Carlos Vielba: Cortado ya est\u00e1.Salvador Alba: No hay original. Que lo diga la Guardia Civil. \u00c9l ya lo ha dicho. Carlos Vielba: Yo se lo dije a \u00e9l. \u00bfT\u00fa tienes el original? \"El original yo lo hice trizas\". Salvador Alba: Pero una cosa es que lo diga \u00e9l...Carlos Vielba: (inaudible)... y otra cosa es que quiera hacer sangre. Porque \u00e9l l\u00f3gicamente el dispositivo no ten\u00eda por qu\u00e9 borrarlo. Porque una vez que lo borra, dice: pues ya...Salvador Alba: Evidentemente. Adem\u00e1s, borrarlo... Borrarlo con garant\u00edas de que no lo va a sacar alguien. Porque t\u00fa sabes que si yo voy a borrar algo, eso, y ma\u00f1ana voy...Carlos Vielba: No es que est\u00e9 borrado, es que el dispositivo se lo carg\u00f3. Salvador Alba: Eso es otra cosa.Carlos Vielba: Es imposible sacar nada porque lo pisote\u00f3. Salvador Alba: Eso es otra cosa. O si lo machaca. Yo es que pensaba que era un dispositivo nuevo, el t\u00edo trae uno nuevo y dice: \"Con este es con el que grab\u00e9 y aqu\u00ed no hay nada\".Carlos Vielba: \u00c9l me asegura que no. Adem\u00e1s hab\u00eda otra persona presente, osea que no. \u00c9ramos tres. Me ha dicho que se lo ha cargado, que no se puede sacar nada. Salvador Alba: Claro, pero otra cosa es que \u00e9l vaya y diga, -que ni siquiera lo ha dicho bajo juramento, porque no se le tom\u00f3 juramento, hizo una comparecencia y adem\u00e1s espont\u00e1neamente-, por cierto, que del dispositivo original yo lo borr\u00e9. Y otra cosa es que la Guardia Civil diga: Aqu\u00ed no hay original. Por tanto, estamos analizando que en una copia no podemos saber si esto era m\u00e1s largo, si esto era m\u00e1s corto... A m\u00ed me interesa, porque con esa memoria me voy al TSJC y digo: Mire usted, archiven esto. Eso es lo que yo quiero hacer. Que \u00e9l, en el procedimiento de Vicky (Rosell) o en la denuncia que yo le he puesto en el juzgado de instrucci\u00f3n quiere hacer eso y darle largas y decir: \"Bueno, es que no s\u00e9, es que tal, que cual...\" A m\u00ed a trav\u00e9s del abogado, osea, el abogado de \u00e9l y el abogado m\u00edo hablaron para ver si, en fin, si yo retiraba la denuncia en el juzgado de instrucci\u00f3n, de manera que este no hiciera sangre y tal. Y de hecho fue cuando \u00e9l lleg\u00f3 y dijo lo de: \"El original lo borr\u00e9\". Pero con todas estas cosas, lo que quiero es que se acabe cuanto antes lo de la Guardia Civil y a tomar por saco (...) Bueno, \u00bfy tengo plazo para eso o..?Carlos Vielba: No.Salvador Alba: Lo meditar\u00e9.Carlos Vielba: Dictar\u00e9 una providencia para que en el plazo de tres d\u00edas se manifieste (Risas). Salvador Alba: No, co\u00f1o, pero yo qu\u00e9 s\u00e9, le tengo que dar vueltas, joder, porque si yo me huelo que va a salir ya...En ese momento una tercera persona interrumpe la conversaci\u00f3n, que prosigue segundos despu\u00e9s de la siguiente forma:Salvador Alba: Claro, si yo me entero que esto est\u00e1 a punto de salir, de llegar el informe de la Guardia Civil, pues claro... Vamos a ver, la Guardia Civil lo ha retrasado esto. Se mand\u00f3 en junio, en julio, y al mes, que t\u00fa dices \"ya va a salir\", la Guardia Civil dijo: \"Mire, que llamen a Ram\u00edrez y pregunten cu\u00e1ntas grabaciones hizo, en qu\u00e9 fechas las hizo y c\u00f3mo fue el dispositivo de la copia, el pen drive y tal\". La otra cit\u00f3 a Ram\u00edrez y le dijo: \"No me acuerdo, la fecha no me acuerdo, no s\u00e9, yo llegu\u00e9 all\u00ed, cort\u00e9 cuando entr\u00f3 Emilio Moya...\" Ment\u00eda, miente como un bellaco. Vale, lo manda a la Guardia Civil. Pasa el verano. Y dices t\u00fa: \"Ya tiene que estar aqu\u00ed\". Llega otro Guardia Civil y dice: \"Mire, m\u00e1ndeme los otros dos informes periciales, el de Ram\u00edrez y el de Salvador\". Y eso se lo mandaron la semana pasada. Ahora s\u00f3lo falta que cuando llegue finales de septiembre lleguen y digan: \"S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed\". Entonces voy a empezar a creerme lo que t\u00fa me est\u00e1s diciendo. Y es que este retrasa eso todo lo que le da la gana. Pero no es normal. El perito m\u00edo lo hizo... \u00bfQu\u00e9 tard\u00f3 el perito m\u00edo en hacerlo? Pues diez d\u00edas, doce d\u00edas. Un perito. No te estoy hablando de criminal\u00edstica de la Guardia Civil, que supongo que tienen que tener medios para aburrir. Pero bueno, ya te digo.", "title": "Salvador Alba grab\u00f3 a otros jueces mientras discut\u00edan sobre el mayor caso de corrupci\u00f3n de Canarias", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/juez-Salvador_Alba-grabacion-audios-Audiencia_Provincial-caso_Union-Luis_Lleo_0_576742936.html", "keywords": "Audiencia Provincial,audios,juez,caso Uni\u00f3n,Luis Lle\u00f3,grabaci\u00f3n,Salvador Alba", "date": "2016-11-04", "id": "313c6753b37f167e04d530f342b775455958f9dc", "summary": "El magistrado presenta en los juzgados un audio de 24 minutos de duraci\u00f3n en el que se revelan detalles de procesos judiciales abiertos, entre ellos de una pieza del caso Uni\u00f3n en la que Alba presidir\u00e1 el tribunal de juradoLa grabaci\u00f3n incluye su encuentro con su compa\u00f1ero Carlos Vielba para interesarse por las condiciones que habr\u00eda impuesto el empresario Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez para poner fin a las hostilidades entre ambos"}, {"article": "La semana acaba revuelta con la informaci\u00f3n que atribu\u00eda al presidente de la CEOE, Juan Rosell, unas declaraciones controvertidas. La mujer es \"un problema\" para que haya trabajo para todos, dijo seg\u00fan el diario Levante que, ante la rectificaci\u00f3n de la patronal empresarial, ha borrado completa la informaci\u00f3n. Parec\u00eda una noticia de otro siglo. Lo peor es que se corresponde con el machismo en alza que encuentra abono en cualquier manifestaci\u00f3n de este sesgo. En realidad ser\u00eda sencillo para mentes poco evolucionadas. La mujer se queda en casa \u2013no hace falta siquiera que con la pata atada a la silla y ni mucho menos quebrada para no hacer gasto a la Sanidad P\u00fablica\u2013 y ya se ocupar\u00e1 el var\u00f3n de traer al hogar el sustento para la familia. Cada uno a lo suyo. A llorar por ejemplo. La mujer, naturalmente, y Pedro S\u00e1nchez. El Correo de Sevilla nos sorprend\u00eda estos d\u00edas editorializando con la idea de que S\u00e1nchez no supo defender su cargo en el PSOE como har\u00eda un hombre. Aunque tambi\u00e9n ha suavizado el titular en el archivo, s\u00ed lo public\u00f3. Entend\u00e1monos, a las mujeres cuando nos arrebatan algo, lloramos, como le afe\u00f3 la madre del Rey Boabdil a su hijo en el siglo XV, al perder Granada. Los hombres en cambio, defienden sus posesiones sin derramar una l\u00e1grima. Y as\u00ed se escribe la historia. No llores como una mujer... Parec\u00eda que la consideraci\u00f3n de la mujer estaba cambiando algo pero el machismo, como virus resistente, demuestra que nunca se fue y ahora, en tiempos de involuci\u00f3n general, reverdece con furia. Sin el menor pudor en manifestarse desde organizaciones decisivas y desde medios de comunicaci\u00f3n. Arranca ya en la adolescencia, con esos cr\u00edos empe\u00f1ados en controlar el m\u00f3vil de sus novias y marcarles c\u00f3mo han de vestirse, muertos de celos, inseguridad e ignorancia. Y con esas chicas que lo aceptan como \"prueba de amor\", sin relacionar que es s\u00edntoma de maltrato y ad\u00f3nde conduce esa renuncia.Sin contar lo volubles que los hombres o el mercado son con el modelo est\u00e9tico. A las mujeres de los a\u00f1os 50' no las miraban siquiera si estaban delgadas. Los anuncios aconsejaban engordar para gustarles. Anuncio de los a\u00f1os 50'. Tocaba engordar para gustar a los hombres. Los pasos atr\u00e1s son tan dif\u00edciles de revertir como los que se dieron para avanzar. Si no m\u00e1s porque el machista nato ya conoce la estrategia. Cada cesi\u00f3n implica retrocesos generales que afectan a la consideraci\u00f3n social de la mujer, a su trabajo, a su salud incluso, a su vida familiar de pareja o no, a su proyecci\u00f3n, a su futuro.En los a\u00f1os 70, los de encauzar las v\u00edas posibles de exigir derechos, se produjo en Espa\u00f1a la mayor revoluci\u00f3n del siglo XX: la de la mujer. Fue tarea dura donde las haya. Los Parlamentos de la democracia poblados de hombres, apenas contaban con media docena de mujeres de muestra. Ellos hac\u00edan las leyes. Y se avanz\u00f3 a pesar de todo. Tus reparaciones caseras, de 1976, dentro de la colecci\u00f3n 'La mujer y su vida' del C\u00edrculo de lectores. Y es curioso c\u00f3mo surgieron publicaciones de consumo orientadas a captar ese mercado emergente. Aunque fuera para cobrar menos por el mismo trabajo. A desarrollar, sin embargo, en el \u00e1mbito de \"la familia\" por lo general. Conservo varias joyas al respecto. Tus reparaciones caseras, de 1976, dentro de la colecci\u00f3n 'La mujer y su vida' del C\u00edrculo de lectores, daba instrucciones hasta de c\u00f3mo optimizar el uso de electrodom\u00e9sticos para quitar trabajo o prescindir \"de la criada\". Algo liberador, ven\u00eda a ser.El objetivo del libro, muy laudable, era ense\u00f1ar a las mujeres las peque\u00f1as reparaciones caseras. Y no ten\u00eda reparo en resaltar, por ejemplo: \"Todo funciona de una manera l\u00f3gica: por tanto, estudia y analiza el trabajo antes de emprenderlo\". Seguramente las mujeres que llevaban y sustentaban desde sus hogares a cualquier otra actividad lo hac\u00edan por pura \"intuici\u00f3n femenina\" y con el duro esfuerzo propio de quien no tiene conocimientos: el ensayo y error.Con esp\u00edritu constructivo, sin duda, no pod\u00eda sustraerse del machismo vigente, aconsejando para arreglar una cisterna: \"Destaparla, examinar las piezas y observar qu\u00e9 sucede\". Por lo visto hab\u00eda gente, mujeres desde luego, que pretend\u00edan solucionar el problema usando sus ojos como los Rayos X de Superman.Una gran ayuda, por tanto, para aquellas mujeres decididas a no tener que casarse solo para disponer de un hombre que arregle las aver\u00edas. A veces, esta soluci\u00f3n resulta muy gravosa, sin contar con que tampoco todos los hombres nacen con habilidades en fontaner\u00eda, electricidad, pintura o alba\u00f1iler\u00eda. Y, menos, al mismo tiempo. Y de cualquier forma, es mil veces preferible amar olvidando que se ha fundido una bombilla.Los ejemplos de esta larga y tortuosa traves\u00eda son m\u00faltiples. Con dolos mucho mayores que cuelan precisamente porque primero entran sin dificultad las peque\u00f1as cosas, como estas de la cisterna, allanando el camino. En realidad, van de avanzadilla para formar un arquetipo de mujer.Resulta descorazonador ese andar y desandar el mismo camino que las mujeres hicimos entonces, cuando se levantaron, o levantamos, tantos yugos que hab\u00edan atenazado a nuestras madres y abuelas. La batalla por la igualdad, por la dignidad, por la libertad sobre todo. Escalones que parec\u00edan ya conquistados vuelven a resquebrajarse forzando a echar el pie atr\u00e1s. Las victorias de la mujer resultan decisivas para el conjunto de la sociedad, la desigualdad se erige como una de las peores lacras por c\u00f3mo favorece el camino de unos y lastra el de otras. Las sociedades civilizadas aprovechan las capacidades de todos.El problema para que haya trabajo, para defender los derechos o llorar por lo que sea, no somos las mujeres. El problema que impide a un pa\u00eds avanzar en cualquier terreno son las cabezas atrofiadas por atasco de prejuicios e inteligencia real.", "title": "Las mujeres son un problema para el machismo", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/mujeres-problema-machismo_6_576802332.html", "keywords": "problema,machismo,mujeres", "date": "2016-11-04", "id": "292e209b793455214385a145b830eda9aa703c1d", "summary": "Resulta descorazonador ese andar y desandar el mismo camino que las mujeres hicimos hace d\u00e9cadas levantando los yugos que hab\u00edan atenazado a nuestras madres y abuelas. La batalla por la igualdad, por la dignidad, por la libertad sobre todo. Escalones que parec\u00edan ya conquistados vuelven a resquebrajarse forzando a echar el pie atr\u00e1s. "}, {"article": "Actualizado:04/11/2016 03:20hTener un familiar enfermo o dependiente condiciona la vida en muchos hogares. El cuidador que se ocupa de atenderle suele cambiar radicalmente su d\u00eda a d\u00eda en un acto de entrega, casi siempre total, a esta labor. En Espa\u00f1a as\u00ed lo hacen al menos los cuidadores que se encargan de los dos millones quinientas mil personas dependientes. Los cuidadores desarrollan una importante carga f\u00edsica, ps\u00edquica y emocional. Se responsabilizan de la vida de la persona dependiente: medicaci\u00f3n, higiene, alimentaci\u00f3n y cuidados y hasta deben tomar decisiones por ella. Cada vez van necesitando m\u00e1s horas para el cuidado y acaban perdiendo paulatinamente su independencia. Se van descuidando y desatendiendo a s\u00ed mismos, salen menos, se relacionan menos, etc. En definitiva, paralizan o aparcan durante algunos a\u00f1os su \u00abproyecto vital\u00bb.Seg\u00fan apunta a ABC el doctor Primitivo Ramos, secretario general de la Sociedad Espa\u00f1ola de Geriatr\u00eda y Gerontolog\u00eda (SEGG), \u00abal lado, detras y delante de estas personas dependientes hay siempre un cuidador familiar principal y otro complementario con una dedicaci\u00f3n important\u00edsima para la calidad vida de la persona dependiente\u00bb.Lamenta, sin embargo, que esta labor, tal y como aseguran 8.732 cuidadores en el estudio CuidadorES (realizado por SEGG y Lindor) no est\u00e1 reconocida socialmente. \u00abEs necesario dar una gran visibilidad a este tipo de cuidados no solo en d\u00edas epeciales como hoy, sino todos los d\u00edas del a\u00f1o y, sobre todo, dotar de m\u00e1s medios y herramientas para facilitarles su cuidado\u00bb.El secretario general de la SEGG es optimista y considera que la visibilidad de los cuidadores va en aumento en los \u00faltimos a\u00f1os y espera que su labor sea cada vez m\u00e1s reconocida. \u00abHace una d\u00e9cada el perfil mayoritario del cuidador era en el 80% de los casos de un familiar, mayoritariamente mujer, de edad pr\u00f3xima o mayor al de la persona a la que se daban los cuidados, habitualmente el c\u00f3nyuge. Actualmente, el 85% son mujeres tambi\u00e9n, pero la edad del cuidador ha variado, siendo ahora de entre los 31 a los 60 a\u00f1os, debido a que solicitan la prestaci\u00f3n de la Ley de Dependencia y regularizan su situaci\u00f3n\u00bb.Desde la SEGG aseguran que al inicio la tarea de cuidar les reporta satisfacciones e incluso llegan a rechazar las ayudas que se les ofrecen; sin embargo, a medida que avanza el tiempo, comienzan a darse cuenta de la realidad: la enfermedad se alarga en el tiempo, la situaci\u00f3n es cada vez m\u00e1s dura y comienzan a necesitar cada vez m\u00e1s ayuda y no la encuentran. Las dificultades se acumulan y lo peor de todo es que no encuentran respuestas para ellas y ven c\u00f3mo la persona cuidada se deteriora, llegando en algunos casos a sentirse culpables por ello y desarrollando el s\u00edndrome del cuidador: Respuesta inadecuada a un estr\u00e9s emocional cr\u00f3nico cuyos rasgos principales son un agotamiento f\u00edsico y/o psicol\u00f3gico, una actitud fr\u00eda y espersonalizada en la relaci\u00f3n con los dem\u00e1s y un sentimiento de inadecuaci\u00f3n a las tareas que tiene que realizar y, por tanto, de culpabilidad.Seg\u00fan el estudio de la SEGG, en colaboraci\u00f3n con Lindor, es muy habitual que el mayor atendido no pueda agradecer y reconocer la labor del cuidador, a pesar de que a estos les resultar\u00eda reconfortante y alentador. Esto es debido a que 5 de cada 10 mayores dependientes padecen demencia; el 19% tiene una actitud agresiva y de menosprecio, y un 15% tiene un sentimiento de rechazo. Por este motivo, la SEGG y Lindor quieren poner de relieve y mostrar el valor de los cuidadores, que se iniciaron en los cuidados de un familiar o persona pr\u00f3xima y que d\u00eda a d\u00eda, van desarroll\u00e1ndose y adquiriendo un rol m\u00e1s profesional. Porque \u201cDetr\u00e1s de una persona mayor dependiente siempre hay un cuidador\u201d.PerfilEl 62 % de los cuidadores dedica un tiempo medio entre 6 y m\u00e1s de 12 horas al d\u00eda, es decir, m\u00e1s de una jornada convencional de trabajo, y el 37,9 % de los cuidadores se dedica a tiempo parcial, es decir, menos de 5 horas al d\u00eda.Adem\u00e1s, pr\u00e1cticamente el 70 % lleva m\u00e1s de 3 a\u00f1os como cuidador, distribuy\u00e9ndose del siguiente modo: de 3 a 5 a\u00f1os (26,5 %), de 6 a 10 a\u00f1os (20,5 %) y m\u00e1s de 10 a\u00f1os (23 %). Esto indica que, en muchos casos, el cuidador, a medida que pasa el tiempo, tiende a estabilizarse en este trabajo y constituye su principal ocupaci\u00f3n.El informe matiza, adem\u00e1s, que al analizar los desplazamientos que debe realizar un cuidador para llevar a cabo su trabajo, un 21 % de los cuidadores precisa trasladarse a la ciudad para realizar su tarea, lo que implica un cambio de su entorno habitual, mientras que el 79% no precisa trasladarse de ciudad para prestar los cuidados.Al analizar las relaciones entre el cuidador y la persona cuidada, se destaca que en el 47,5% de los casos el cuidador es un familiar, mientras que en el 52,5% no existen relaciones familiares. Si desglosamos a aquellos que son familiares, se distribuyen de la siguiente manera: casi en el 20 % de los casos el cuidador es la madre o el padre, en el 14% se trata de otros familiares y casi en el 10% son los hijos los que cuidan.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Los cuidadores hacen una labor que a\u00fan est\u00e1 pendiente de reconocimiento", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-cuidadores-hacen-labor-esta-pendiente-reconocimiento-201611041150_noticia.html", "keywords": "cuidadores,mujeres,hombres", "date": "2016-11-04", "id": "80d178322b0466c5205fdefa82766a41175b29ac", "summary": "Demandan mayor apoyo social y herramientas que les permitan un respiro dada su alta dedicaci\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:04/11/2016 04:04hIleana Garc\u00eda, presentadora de radio y televisi\u00f3n nacida en Miami de padres cubanos, decidi\u00f3 fundar \u00ab Latinas for Trump\u00bb (Latinas por Trump) despu\u00e9s de ver la pel\u00edcula \u00abExpertos en crisis\u00bb (\u00abOur brand is crisis\u00bb, en su t\u00edtulo original en ingl\u00e9s), protagonizada por Sandra Bullock. En ella, la actriz virginiana encarna a una estratega pol\u00edtica contratada para enderezar la maltrecha campa\u00f1a de un candidato boliviano. Viendo que se dec\u00eda durante las primarias republicanos que los hispanos no estaban con Donald Trump, Garc\u00eda quiso \u00abmostrar al mundo que \u00ablos latinos y las latinas s\u00ed lo apoyan\u00bb. Ella defiende el muro que el magnate neoyorquino quiere levantar en la frontera entre EE.UU. y M\u00e9xico por considerar que va a frenar la explotaci\u00f3n por parte de los \u00abcoyotes\u00bb y tacha de \u00abbober\u00edas\u00bb las acusaciones de acoso sexual contra \u00e9l.El movimiento que encabeza, \u00abLatinas for Trump\u00bb, est\u00e1 formado por mujeres y adem\u00e1s de origen latino, dos sectores a los que muchos consideran que el candidato republicano ha ofendido. \u00bfPor qu\u00e9, en cambio, ustedes lo apoyan?Porque las mujeres y los inmigrantes no necesariamente se sienten ofendidos. Cuando Trump hizo los comentarios sobre los ilegales que llegan y se quedan, no generaliz\u00f3, sino que hablaba de los que llegan con malas intenciones. Para m\u00ed, este movimiento nace de una necesidad de mostrar al mundo que no es cierto lo que quer\u00eda mostrar el Partido Dem\u00f3crata, como maniobra para manipular la percepci\u00f3n de estas elecciones.\u00bfEst\u00e1 usted de acuerdo con el muro en la frontera con M\u00e9xico que propone Trump?Estoy completamente de acuerdo. Es un poco hip\u00f3crita por los medios y nuestra sociedad decir que no deber\u00edamos considerarlo, sobre todo con el fen\u00f3meno de los refugiados que vemos en Europa. No es que todos sean malos, pero hay que vigilar y saber con qui\u00e9n vamos a coexistir. Para m\u00ed, el muro significa un poco m\u00e1s de compasi\u00f3n, para que el Gobierno mexicano se ponga los pantalones y atienda mejor a sus ciudadanos, para que no sigan emigrando para ac\u00e1. Dicen que este es un pa\u00eds de inmigrantes. Yo digo \u00abun pa\u00eds de inmigrantes\u2026 americanos\u00bb, que est\u00e1n tan agradecidos que primero se ponen la bandera americana, porque gracias a ella pueden continuar con su herencia ac\u00e1 y encuentran lo que no tienen en su pa\u00eds.\u00bfEl muro significa compasi\u00f3n?Al que venga a hacer las cosas bien no le debe preocupar una pared. La pared es para el comercio de los \u00abcoyotes\u00bb y la explotaci\u00f3n de personas, ni\u00f1os y mujeres, que quieren pasar a Estados Unidos. Por eso yo veo el muro como un punto de compasi\u00f3n, para que todo el mundo entienda que hay que hacer las cosas correctamente para que nadie termine como ciudadano de segunda mano.Me parece tambi\u00e9n muy hip\u00f3crita que M\u00e9xico tiene una de las leyes de inmigraci\u00f3n m\u00e1s estrictas del mundo. Est\u00e1n deportando cubanos y son poco tolerantes para los sudamericanos y centroamericanos. Y no hay un \u00abObamacare\u00bb, un plan de salud para ayudar a todo el mundo. \u00bfC\u00f3mo exigen lo que ellos no dan? En este pa\u00eds, que es un pa\u00eds bueno que provee, es hora de cuidar lo que tenemos.En cuanto al pol\u00e9mico video que se conoci\u00f3 hace unas semanas\u2026S\u00ed, lo s\u00e9, los comentarios\u2026 \u00bfPor qu\u00e9 esperaron tanto tiempo [para hacerlos p\u00fablicos]? Son indefendibles. Pero hay otras cosas indefendibles, como lo que hizo el se\u00f1or Bill Clinton en la Casa Blanca, ni m\u00e1s ni menos. Era una conversaci\u00f3n entre dos hombres. Lamento decir que las he escuchado peores en restaurantes, hasta en el trabajo, y no creo que deba ser ahora el punto de encuentro para las necesidades de este pa\u00eds. \u00bfTe vas a preocupar a la hora de votar por lo que surgi\u00f3 entre [la ex miss Universo] Alicia Machado y el se\u00f1or Trump, y no pensar que con Trump vas a pagar menos impuestos, que se va a reorganizar un establishment? Me parece ins\u00f3lito y por eso, con mucho orgullo, me paro y lo defiendo.No es tanto al se\u00f1or Trump, sino lo que \u00e9l representa, Am\u00e9rica y los valores conservadores, aunque, como cualquier persona, tuvo sus tropiezos. Si quitaras a Trump y pusieras a Cantinflas, pero representara pagar menos impuestos, tener un plan m\u00e9dico que realmente pueda pagar, que las corporaciones se puedan regular de manera que me puedan volver a contratar al salario que yo merezco, entonces votar\u00eda por Cantinflas. Mientras, existe una candidata que es sin\u00f3nimo de los grandes dictadores, como Ch\u00e1vez o Kirchner.Le quer\u00eda preguntar si ese v\u00eddeo y las mujeres que denuncian que sufrieron acoso de Trump hab\u00edan hecho variar su postura, pero entiendo que no.No. Todo el mundo puede hacer una acusaci\u00f3n, pero no hay nada concreto, ninguna tiene un reporte de polic\u00eda, lo est\u00e1n enjuiciando en la opini\u00f3n p\u00fablica, de manera tergiversada. En cambio, el esposo de Hillary Clinton s\u00ed fue acusado de perjurio. Ella tiene un sinf\u00edn de cosas: lo del servidor gubernamental en su casa, que neg\u00f3 un sinf\u00edn de veces, y destruy\u00f3 evidencias. Est\u00e1 jugando con el sistema, nos est\u00e1 mostrando que est\u00e1 por encima de la ley. Son las pr\u00e1cticas de Kirchner en Argentina, Ch\u00e1vez en Venezuela o Castro en Cuba, y la gente se quiere cegar con estas otras bober\u00edas.\u00bfC\u00f3mo ha sido su trato por Trump, como mujer y como latina?\u00c9l es un tipo simpatiqu\u00edsimo y supertransparente, que es el problema. En el mundo de la pol\u00edtica son muy malintencionados. Tuve la oportunidad de sentarme a hablar del tema de Cuba, de la mujer... Es muy c\u00e1lido, no el personaje fuerte, disciplinario. Aunque es lo que debe tener un pa\u00eds, no el charlat\u00e1n de Obama, que nadie toma en serio, que llega a un pa\u00eds y ni siquiera lo van a recoger, como en Cuba o China, que tuvo que bajarse por la parte trasera del avi\u00f3n. El mundo est\u00e1 en contra del se\u00f1or Trump, pero si pusieran con el ISIS (el autodenominado Estado Isl\u00e1mico) el esfuerzo que le est\u00e1n poniendo al se\u00f1or Trump, le habr\u00edamos vencido hace mucho.\u00bfC\u00f3mo surgi\u00f3 la idea de crear \u00abLatinas for Trump\u00bb?En el momento que lo vi en el primer debate, me encant\u00f3. Me pareci\u00f3 que no ten\u00eda nada que perder. Al contrario, dijo que hab\u00eda comprado a unos cuantos pol\u00edticos que estaban en la tarima con \u00e9l. Entonces, cuando empez\u00f3 a surgir este problema de que las latinas o los latinos no simpatizaban con \u00e9l, yo acababa de ver una pel\u00edcula en la que Sandra Bullock es una estratega pol\u00edtica que trabaja con un pol\u00edtico al que le hicieron la misma campa\u00f1a y se me ocurri\u00f3: esto no es cierto, tenemos que crear una comunidad para mostrarle al mundo que las mujeres s\u00ed lo apoyan, y los latinos y las latinas tambi\u00e9n.El mundo de la pol\u00edtica es nuevo para m\u00ed, no me gusta nada, pero estas elecciones son decisivas. Cuatro a\u00f1os m\u00e1s del legado de Obama ser\u00edan fatales. A m\u00ed no me interesan 197 d\u00f3lares al mes en cupones de alimentos, eso que se lo den a las personas que realmente lo necesiten. Yo quiero la oportunidad de trabajar, de echar adelante. Este es un pa\u00eds de prosperidad. Hay una campa\u00f1a contra las personas ricas y todo es que tenemos que ser iguales. No podemos ser todos iguales, porque por naturaleza somos ego\u00edstas.\u00bfRecibe apoyo econ\u00f3mico o de otro tipo por parte de la campa\u00f1a de Trump?Para nada, yo he hecho esto solita. La campa\u00f1a de Trump me fue a contratar y yo ve\u00eda que ellos no entend\u00edan lo que se deber\u00eda hacer con los hispanos. Al entrar en la campa\u00f1a uno tiene que someterse a ciertas reglas. Yo me quer\u00eda mantener aut\u00f3noma, que no llegaran a decirme \u00abno se puede decir esto o lo otro\u00bb. Yo voy a decir lo que tenga que decir cuando sea necesario.\u00bfCu\u00e1ntas personas forman parte ahora de este movimiento?En la p\u00e1gina hay 4.000 y pico personas, pero s\u00e9 que son m\u00e1s. Muchas me dicen: \u00abMira, no me apunto porque se ofende mi marido, las personas me ofenden\u2026\u00bb. Tristemente, el dem\u00f3crata habla mucho de liberar a personas, pero cree mucho en censurar. Cuando no est\u00e1n de acuerdo contigo, te quieren callar la boca o humillar, y eso no est\u00e1 correcto. Apoyar a Trump significa ser racista, deplorable, como dir\u00eda Hillary Clinton. Sin embargo, ella apoya a personas que tiran a los homosexuales de los edificios, tienen a las mujeres como ciudadanos de segunda mano, se casan con ni\u00f1as de nueve a\u00f1os...\u00bfHan sentido de manera expl\u00edcita esos ataques?S\u00ed, por todos lados. Un amigo m\u00edo gay un d\u00eda me dice: \u00abEs m\u00e1s f\u00e1cil salir salir del cl\u00f3set que decir que t\u00fa apoyas a Trump\u00bb. Y yo dije: \u00abTenemos que cambiar eso, porque esto es un pa\u00eds libre\u00bb.\u00bfHasta qu\u00e9 punto ser\u00e1 decisivo el voto de los latinos en estas elecciones?No solamente el voto latino, sino que aqu\u00ed viene en juego el voto independiente. Esto es una guerra en contra del establishment de los dos partidos, dem\u00f3crata y republicano, que no han hecho absolutamente nada por este pa\u00eds. El independiente que est\u00e1 pasando trabajo, que quiere sacar adelante este pa\u00eds de nuevo, que quiere que este pa\u00eds sea lo que fue.\u00bfNo cree que haya un voto latino propiamente dicho, sino que a los hispanos les preocupa lo mismo que al resto?No, definitivamente. Somos los que vamos a determinar, pero no porque seamos latinos, hombres o mujeres, sino por la necesidad de este pa\u00eds, que ahora tiene 45 millones de personas en pobreza y 47 millones viviendo del programa social, un n\u00famero ins\u00f3lito para los Estados Unidos.No obstante, \u00bflos mensajes de Trump ahuyentan a parte de los votantes latinos?S\u00e9 que \u00e9l es a veces un poquito brusco, pero muy transparente. Pero el que se quiere ofender, se ofende, y si dice \u00abazul\u00bb, critican que haya dicho \u00abazul\u00bb. Ahora le acusan de ser responsable de los Wikileaks y estar en conjunto con Putin y Julian Assange para acabar con las elecciones. Perd\u00f3neme, se\u00f1ora Clinton, su trayectoria como mentirosa y corrupta, y esa pila de esc\u00e1ndalos que todav\u00eda est\u00e1n en vitrina, son algo concreto y por lo cual en estos d\u00edas la pelea est\u00e1 re\u00f1ida. Est\u00e1n empatados a pesar de los billones de d\u00f3lares que se ha gastado Clinton. \u00c9l no es la amenaza; la amenaza es ella.Antes dec\u00eda que hay una lucha contra el establisment\u2026S\u00ed, los dem\u00f3cratas y los republicanos nunca han trabajado juntos para enmendar las leyes de inmigraci\u00f3n y ahora de repente se juntan para ir contra este hombre. Cuando veo a estos republicanos que apoyan a la se\u00f1ora Clinton, pienso: \u00ab\u00a1Qu\u00e9 basura estas \u00e9lites, pensando en ellas nada m\u00e1s!\u00bb.\u00bfEste divorcio con el aparato republicano puede llegar a ser positivo para la campa\u00f1a de Trump?Va a ser positivo para nosotros. Estas elecciones han abierto los ojos a la gente, sobre todo respecto a lo comprados y vendidos que est\u00e1n los medios, la falta de informaci\u00f3n imparcial. Los republicanos est\u00e1n mostrando que ellos solitos se han destruido. Y en el Partido Dem\u00f3crata, el candidato ten\u00eda que haber sido Bernie (Sanders). Esta contienda ten\u00eda que haber sido entre Bernie y el se\u00f1or Trump. Qu\u00e9 casualidad, ambos son independientes.A pesar de que las encuestas ven\u00edan dando ventaja a Clinton, \u00bfhabr\u00e1 sorpresa al final?Yo creo que s\u00ed, el mundo est\u00e1 despertando. Lo vimos en Inglaterra y en Colombia. Es hora de abrir los ojos y confiar en la intuici\u00f3n de uno, y no dejarse llevar por los partidos, porque los partidos te parten.", "title": "\"Tenemos que mostrar al mundo que las mujeres y los latinos s\u00ed apoyamos a Trump\"", "url": "http://www.abc.es/elecciones-estados-unidos/abci-latinas-trump-tenemos-mostrar-mundo-mujeres-y-latinos-si-apoyan-trump-201611040422_noticia.html", "keywords": "trump,latinas", "date": "2016-11-04", "id": "e0baa69218b5f2f9e5d89e2e5e1a432226f3ab24", "summary": "La fundadora del movimiento \u00abLatinas for Trump\u00bb defiende, en una entrevista con ABC, que el electorado femenino y los inmigrantes no se sienten necesariamente ofendidos por el candidato republicano"}, {"article": "LONDRESActualizado:04/11/2016 10:14hEl grupo de aviaci\u00f3n hispano-brit\u00e1nico IAG ha confirmado este viernes su objetivo de obtener un margen de beneficio operativo de entre el 12% y el 15% de aqu\u00ed a 2020, al tiempo que redujo sus previsiones de inversi\u00f3n y resultados brutos de explotaci\u00f3n.En un comunicado a la Bolsa de Londres con motivo de su D\u00eda de los Mercados de Capitales, la empresa expuso sus metas para el periodo de 2016 a 2020, que incluyen un crecimiento medio del beneficio por acci\u00f3n de un 12% anual.El grupo, que integra a la aerol\u00ednea brit\u00e1nica British Airways, la irlandesa Aer Lingus y las espa\u00f1olas Vueling e Iberia, calcula que tendr\u00e1 un retorno sobre el capital invertido sostenible del 15%, en t\u00e9rminos reales, en ese plazo de tiempo.Prev\u00e9 un descenso, de 5.600 a 5.300 millones de euros anuales de promedio, del ebitdar (ratio financiero que incorpora los gastos de arrendamiento al ebitda o resultado bruto de explotaci\u00f3n, que ya computa los de intereses, amortizaciones, depreciaciones e impuestos).El objetivo de inversiones para los cinco a\u00f1os es de 1.700 millones de euros de promedio por a\u00f1o, comparado con \"inferiores a 2.500 millones de euros\" anuales previamente, indica la compa\u00f1\u00eda en su comunicado.IAG prev\u00e9 un flujo libre de caja para el accionista de entre 1.500 y 2.500 millones de euros anuales, as\u00ed como un crecimiento de la capacidad (medida en asientos-kil\u00f3metro) de aproximadamente un 3% al a\u00f1o (previamente era de entre un 3 y un 4%).El grupo asegur\u00f3 que mantiene \"un balance s\u00f3lido\" y \"no prev\u00e9 desapalancarse adicionalmente\".IAG tambi\u00e9n dio a conocer sus \u00faltimas estad\u00edsticas de tr\u00e1fico, que reflejan un aumento del 15,6% del n\u00famero de pasajeros transportados este a\u00f1o hasta octubre, hasta 86,3 millones (un 6,5% m\u00e1s pro-forma, que incluye a Aer Lingus en el periodo base).La demanda del grupo medida en pasajeros-kil\u00f3metro aument\u00f3 un 10,8% en ese periodo (un 4,7% pro-forma), y un 3,1% solo en el mes de octubre, cuando el tr\u00e1fico de negocios se increment\u00f3 un 4,7%, en relaci\u00f3n al mismo mes del a\u00f1o anterior.La empresa tambi\u00e9n informa de que el pasado 30 de octubre British Airways y Qatar Airways comenzaron su negocio conjunto entre Londres y Doha, y ese mismo mes Iberia inici\u00f3 sus vuelos entre Madrid y Tokyo.La semana pasada, IAG present\u00f3 sus resultados en los primeros nueve meses de 2016, cuando registr\u00f3 un aumento del beneficio neto del 25,8%, pese al impacto de la depreciaci\u00f3n de la libra y de las huelgas de controladores a\u00e9reos.", "title": "IAG prev\u00e9 un margen de beneficio operativo de entre el 12% y el 15% hasta 2020", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-preve-margen-beneficio-operativo-entre-12-por-ciento-y-15-por-ciento-hasta-2020-201611041013_noticia.html", "keywords": "operativo,beneficio", "date": "2016-11-04", "id": "ca820530b6e433644159f17d453fc666c4293751", "summary": "El objetivo de inversiones para los cinco a\u00f1os es de 1.700 millones de euros de promedio por a\u00f1o"}]