[{"article": "MadridActualizado:08/11/2016 12:41hEl trabajador de 46 a\u00f1os que hab\u00eda quedado atrapado entre los escombros tras el derrumbe del forjado interior de un edificio en rehabilitaci\u00f3n en la calle Lagasca 46, del barrio de Salamanca en Madrid, ha fallecido, seg\u00fan ha informado Emergencias Madrid en Twitter.Los bomberos consiguieron rescatar al operario, pero los sanitarios del Samur-Protecci\u00f3n Civil no pudieron hacer nada para salvar su vida a pesar de las maniobras de reanimaci\u00f3n que le practicaros. El resto de los obreros que se encontraban en el inmueble han podido salir ilesos tras el derrumbe.Dos dotaciones de bomberos, varias unidades de la polic\u00eda y Samur trabajan en el lugar del siniestro, un edificio en rehabilitaci\u00f3n que iba a dedicarse a viviendas de lujo. La calle Lagasca permanece cortada en el tramo comprendido entre Hermosilla y Goya.Licencia en reglaLas licencias del edificio en obras de la calle Lagasca, cuyo derrumbe del forjado interior ha causado hoy la muerte de una persona, estaban en regla, \u00aben principio\u00bb, aunque los t\u00e9cnicos del Ayuntamiento est\u00e1n valorando la situaci\u00f3n de la edificaci\u00f3n y las causas del suceso.As\u00ed lo ha manifestado en declaraciones a los medios el concejal del distrito de Salamanca, Pablo Carmona, quien, ha precisado que, \u00abaunque en principio todo estaba en regla, hay que ver si todo se adecuaba a lo que las licencias marcaban\u00bb. Adem\u00e1s, la polic\u00eda judicial tambi\u00e9n est\u00e1 llevando a cabo una investigaci\u00f3n al haber habido un fallecido, un trabajador de 46 a\u00f1os, de nacionalidad ecuatoriana.Por su parte, el delegado de Seguridad, Javier Barbero, ha dicho que exist\u00eda documentaci\u00f3n y que \u00abal parecer s\u00ed se estaban siguiendo los protocolos habituales\u00bb, aunque ha pedido prudencia en tanto no se disponga de datos precisos. Barbero ha indicado que todav\u00eda es pronto para confirmar si hab\u00eda deficiencias o no en el edificio siniestrado. \u00abEs aventurarnos\u00bb, ha dicho. Barbero ha valorado la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Municipal, dos de cuyos agentes fueron los primeros en acceder al edificio derrumbado para intentar rescatar al obrero atrapado entre los escombros, haciendo un esfuerzo \u00ab\u00edmprobo\u00bb y \u00abjug\u00e1ndose la vida\u00bb.Igualmente ha agradecido la labor de los bomberos de Madrid, que est\u00e1n al servicio de los ciudadanos \u00abjug\u00e1ndosela\u00bb y ha subrayado que \u00abla \u00fanica tranquilidad\u00bb en un d\u00eda \u00abmuy triste\u00bb es que \u00abestamos en manos de unos magn\u00edficos profesionales\u00bb.El responsable municipal de seguridad ha dicho que \u00abafortunadamente\u00bb en el momento del derrumbe no hab\u00eda entrado en el edificio toda la cuadrilla formada por 15 trabajadores \u00abporque hubiera sido mucho m\u00e1s dantesco y terrible\u00bb.El concejal ha explicado que cuando llegaron los agentes de la polic\u00eda municipal el herido estaba consciente y pudieron \u00abinteractuar\u00bb con \u00e9l, aunque por respeto a la familia no ha querido dar m\u00e1s detalles. Mar\u00eda Arr\u00e1n, propietaria de un local contiguo al edificio, ha explicado que los vecinos de los comercios cercanos se est\u00e1n quejando de las obras \u00abpor los camiones que pasan, c\u00f3mo estaban trasladando las vigas, etc\u00bb. \u00abSab\u00edamos que algo iba a pasar\u00bb, ha asegurado esta vecina, que ha dicho que ayer observ\u00f3 un corte en uno de los laterales de la fachada \u00aby me pareci\u00f3 tremendo, aunque no se si habr\u00e1 sido por eso\u00bb.", "title": "Muere el trabajador atrapado entre los escombros de un derrumbe en Lagasca", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-menos-herido-derrumbarse-forjado-edificio-lagasca-201611080949_noticia.html", "keywords": "edificio,derrumbe,lagasca", "date": "2016-11-08", "id": "2a07ef67fab5f8771db79c3522e2704303f7b505", "summary": "Dos dotaciones de bomberos, varias unidades de la polic\u00eda y Samur trabajan en el lugar del siniestro, un edificio en rehabilitaci\u00f3n que iba a dedicarse a viviendas de lujo"}, {"article": "LONDRESActualizado:11/05/2017 13:53hLa cadena textil brit\u00e1nica Marks & Spencer (M&S) llevar\u00e1 a cabo una reestructuraci\u00f3n de sus operaciones a nivel internacional mediante el cierre de las 53 tiendas que opera en mercados donde registra p\u00e9rdidas, lo que supondr\u00e1 el recorte de unos 2.100 empleos y salir de una decena de pa\u00edses.\"Proponemos el cierre de las 53 tiendas propias en estos diez mercados, incluyendo siete en China, siete en Francia y todas las existentes en B\u00e9lgica, Estonia, Hungr\u00eda, Lituania, Pa\u00edses Bajos, Polonia, Ruman\u00eda y Eslovaquia\", indic\u00f3 la compa\u00f1\u00eda, que el pasado ejercicio registr\u00f3 p\u00e9rdidas de 45 millones de libras (50,5 millones de euros) por el negocio operado directamente en estos mercados.De este modo, M&S expres\u00f3 su intenci\u00f3n de comenzar las negociaciones con los alrededor de 2.100 empleados afectados, tras las que espera incurrir en costes extraordinarios de entre 150 y 200 millones de libras (168 y 224 millones de euros), principalmente relacionados con el cierre de establecimientos y el pago de indemnizaciones.Por otro lado, M&S continuar\u00e1 operando tiendas propias en Rep\u00fablica Checa, Irlanda y Hong Kong, adem\u00e1s de contar con un red de 267 tiendas franquiciadas en 34 pa\u00edses y 'joint ventures' en Grecia e India. Asimismo, la firma vende 'online' en 21 mercados mediante tiendas propias o p\u00e1ginas web como Myntra (India) o Zalando (Europa). Asimismo, la cadena brit\u00e1nica ha confirmado sus planes para simplificar sus oficinas en Reino Unido, lo que supondr\u00e1, como ya anunci\u00f3 en septiembre, el recorte de unos 525 empleos con el objetivo de reducir sus costes en unos 30 millones de libras al a\u00f1o (34 millones de euros).Asimismo, M&S prev\u00e9 reducir en unas 60 el n\u00famero de tiendas dedicadas a ropa y hogar en Reino Unido, donde dispone actualmente de 304 establecimientos, incluyendo el cierre de una treintena de tiendas, al mismo tiempo que prev\u00e9 incrementar su presencia en el negocio de alimentaci\u00f3n con la apertura de 200 tiendas 'Simply Food' hasta finales del ejercicio 2018 y 2019. \"Durante los cinco pr\u00f3ximos a\u00f1os transformaremos nuestra presencia en Reino Unido con unas 60 tiendas menos de ropa y hogar, mientras seguimos aumentado el n\u00famero de tiendas de productos de alimentaci\u00f3n\", destac\u00f3 Steve Rowe, consejero delegado de M&S.", "title": "Marks & Spencer recortar\u00e1 m\u00e1s de 2.000 empleos y cerrar\u00e1 53 tiendas a nivel global", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-marks-y-spencer-recortara-mas-2000-empleos-y-cerrara-53-tiendas-nivel-global-201611081412_noticia.html", "keywords": "spencer,marks,tiendas,cierre", "date": "2016-11-08", "id": "7797184c8ffc1594df02b2b7f38af460b6f29b9b", "summary": "La compa\u00f1\u00eda aumentar\u00e1 su presencia en el negocio de alimentaci\u00f3n con la apertura de 200 tiendas \u00abSimply Food\u00bb hasta finales del ejercicio 2018-19"}, {"article": "NUEVA YORK. -Estados Unidos pone punto y final a una campa\u00f1a hist\u00f3rica, no por el fondo del debate pol\u00edtico, que no ha existido, sino porque estos \u00faltimos meses han servido para mostrar al mundo el estado real de una sociedad dividida y pobre en valores que hasta ahora parec\u00eda de un tama\u00f1o menor. Los estadounidenses elegir\u00e1n en cualquier caso a un l\u00edder impopular que tendr\u00e1 que aprender a gestionar esa nueva realidad y cuya primera tarea ser\u00e1 unir en torno a su figura a todos esos ciudadanos que ahora se enfrentan escudados en un eslogan electoral. Seg\u00fan una encuesta publicada por el New York Times, la mayor\u00eda de los consultados cree que ninguno de los dos aspirantes ser\u00e1 capaz de cohesionar al pa\u00eds. En unas horas el mundo sabr\u00e1 qu\u00e9 camino eligen los 227 millones de ciudadanos que est\u00e1n llamados a votar. De Clinton, dicen sus seguidores estos d\u00edas, que es la candidata m\u00e1s preparada de la historia. Lo ha sido todo; primera dama, secretaria de Estado, senadora y primera candidata a la Casa Blanca. Precisamente sobre su experiencia construyen sus detractores una monta\u00f1a de cr\u00edticas. Aseguran que es corrupta, fr\u00eda y que responde a los intereses del establishment. Frente a ella, Donald Trump, un personaje exc\u00e9ntrico, machista, que se hizo grande en los plat\u00f3s de televisi\u00f3n. Sin un rumbo claro para el pa\u00eds, ya que del programa del magnate se conoce poco m\u00e1s que su intenci\u00f3n de construir un muro en la frontera sur con M\u00e9xico.La foto-finish de la carrera hasta el despacho oval revela que el resultado a nivel nacional sigue estando ajustado. La diferencia entre ambos l\u00edderes es de entre 3 y 4 puntos pero el detalle estado por estado revela que esa brecha es mayor. Seg\u00fan el portal de internet realclearpolitics.com, que hace una media de todos los sondeos publicados, la papeleta de Hillary Clinton y Tim Kaine conseguir\u00eda 203 de los 270 votos electorales que son necesarios para ganar. Sus rivales sin embargo obtendr\u00edan en torno a 164. En Estados Unidos los votantes no eligen directamente a su presidente, sino que nombran a 538 compromisarios que lo hacen en su nombre. Hay unos 170 que las encuestas no son capaces de repartir y que ser\u00e1n decisivos en la noche de la elecci\u00f3n del nuevo inquilino de la Casa Banca. En el hecho de que Hillary Clinton llegue con m\u00e1s aire a este final de infarto influye la decisi\u00f3n del FBI, que unas horas antes de las elecciones decidi\u00f3 anunciar que no hab\u00eda indicios de delito por el env\u00edo de correos electr\u00f3nicos desde un servidor privado cuando era Secretaria de Estado de la administraci\u00f3n Obama. Esto sin embargo ha sido ignorado por Trump que sigue prometiendo que meter\u00e1 a su rival en prisi\u00f3n si llega a convertirse en presidente. Ahora que las encuestas dibujan una tendencia a la baja, el aspirante republicano busca mantener la intriga advirtiendo de que en Estados Unidos podr\u00eda ocurrir lo mismo que en Reino Unido, donde nadie fue capaz de predecir la victoria del Brexit.Las \u00faltimas horas de ambos candidatos han sido una aut\u00e9ntica gira por los estados oscilantes. Trump visitaba este lunes siete de ellos mientras que Hillary pisaba tres. La candidata dem\u00f3crata tiraba de estrellas de la m\u00fasica como Bon Jovi o Lady Gaga o de ex-presidentes como Barack Obama o su propio marido, Bill Clinton para generar mayor expectaci\u00f3n. Los dos aspirantes han coincidido en la intenci\u00f3n de sus mensajes, llamar a la participaci\u00f3n, aunque con motivaciones distintas. En un tono optimista, Clinton aseguraba que hoy se puede votar por una \u201cAm\u00e9rica de la esperanza, inclusiva y con un gran coraz\u00f3n\u201d, Trump por su parte insist\u00eda en que el sistema est\u00e1 ama\u00f1ado y que ahora es el momento de que la gente reparta la justicia que se merecen en las urnas\u201d. Nueva York, m\u00e1s que nunca la capital del mundo Faltan solo unas horas para que los estadounidenses que no lo hayan hecho ya por adelantado acudan a votar. Mientras los candidatos pronuncian sus \u00faltimos discursos en Carolina del Norte Clinton y en Michigan Trump, Nueva York, que acoger\u00e1 las sedes de ambos partidos en la noche de la elecci\u00f3n, se prepara para una jornada apote\u00f3sica. La isla de Manhattan, escenario del show, empieza a ser tomada por la polic\u00eda en un despliegue por el que algunos comerciantes y trabajadores de la zona ya se empiezan a preocupar. Ser\u00e1 imposible circular por la mayor parte de las avenidas. Los camiones de los grandes canales de televisi\u00f3n ocupan la mitad de las avenidas. Los sin techo que en los d\u00edas previos aprovechaban cualquier recoveco para descansar buscan esta noche un sitio m\u00e1s tranquilo. Los hay quienes desaf\u00edan a la autoridad y retiran las vayas protectoras para poder dormir. Esta es una ciudad llena de contrastes.Visitando los cuarteles generales que dem\u00f3cratas y republicanos han elegido para pasar la noche electoral da la sensaci\u00f3n de que Trump vaticina que tendr\u00e1 poco que celebrar. El candidato republicano seguir\u00e1 el escrutinio desde una habitaci\u00f3n del Hotel Hilton de Manhattan en el que tambi\u00e9n reunir\u00e1 a amigos y seguidores. En la sala reservada no caben m\u00e1s de 2.000 personas. Dicen que el magnate es una persona supersticiosa y no quiere gafar la noche planeando una gran celebraci\u00f3n. El lugar tampoco es el m\u00e1s id\u00f3neo para que los medios puedan trabajar. Trump manifiesta en cada mitin su poco respeto por la prensa se\u00f1al\u00e1ndoles como parte del sistema corrupto que denuncia. Fiel a sus costumbres, su equipo no ha autorizado la acreditaci\u00f3n de la mayor\u00eda de los periodistas extranjeros. A pocos kil\u00f3metros, en un palacio de congresos acristalado, el Javits Center, con capacidad para 80.000 personas, tendr\u00e1 lugar la fiesta de los dem\u00f3cratas, que esperan incluso poder lanzar varios ca\u00f1ones de fuegos artificiales desde el r\u00edo Hudson. Algo excepcional en una ciudad, que seg\u00fan explican en el museo memorial del 11-S a los turistas, no reacciona bien a los estruendos desde el d\u00eda de los atentados. La campa\u00f1a de Clinton ha tenido que pedir permiso para hacerlo y en los luminosos de Times Square y Manhattan se informa a los vecinos de los detalles del acontecimientos. Ocurra lo que ocurra Estados Unidos marcar\u00e1 hoy de nuevo el ritmo y la forma en la que seguir\u00e1 funcionando el resto del mundo. La elecci\u00f3n para muchas de las personas que acuden a votar hoy no es f\u00e1cil pero en el fondo la Am\u00e9rica que hace ocho a\u00f1os dio una lecci\u00f3n al mundo al elegir al primer presidente negro de su historia se enfrenta hoy a la posibilidad de dar varios pasos atr\u00e1s colocando en el poder a una persona que se sonr\u00ede complaciente al recordar la segregaci\u00f3n racial que se vivi\u00f3 en su pa\u00eds.", "title": "EEUU decide entre el continuismo de Hillary y el abismo de Trump", "url": "http://www.publico.es/internacional/eeuu-decide-continuismo-hillary-y.html", "keywords": "EEUU,Elecciones EEUU 2016,decide,abismo,Hillary,continuismo", "date": "2016-11-08", "id": "aa2960b701fde76e8e8249c462e8c22609393926", "summary": "La candidata dem\u00f3crata lidera las \u00faltimas encuestas nacionales y se adelanta en los estados decisivos"}, {"article": "Estamos acostumbrados a ver pel\u00edculas sobre grupos de amigos cuyo feliz d\u00eda en el campo se transforma en pesadilla. Por lo general se localizan en un paisaje peculiar y habitualmente se enfrentan a una amenaza externa a ellos. Pero en La Caza de Carlos Saura el peligro es el grupo en s\u00ed mismo, la din\u00e1mica de rencores cocin\u00e1ndose a fuego lento. Y s\u00ed, tambi\u00e9n hay un paisaje singular.\"Cuando Luis Bu\u00f1uel vio la pel\u00edcula le gust\u00f3 much\u00edsimo. Me pidi\u00f3 el gui\u00f3n para leerlo pero luego se indign\u00f3 porque dec\u00eda: \u00a1Si aqu\u00ed no pasa nada!\". Carlos Saura r\u00ede al recordar esta an\u00e9cdota. Sobre el papel la reacci\u00f3n del director de Viridiana era comprensible, pero lo cierto es que La Caza plantea muchos temas como lo hacen las grandes pel\u00edculas, sin obviedades: la Guerra Civil, la incipiente Espa\u00f1a del pelotazo, la tiran\u00eda sexual de un r\u00e9gimen mojigato o la dif\u00edcil supervivencia de la amistad ante el paso de los a\u00f1os. Un paso del tiempo que ha sentado muy bien a este largometraje que se estren\u00f3 t\u00edmidamente hace 50 a\u00f1os y se convirti\u00f3 en un gran \u00e9xito que lleg\u00f3 a influenciar hasta a un gran director de Hollywood, Sam Peckinpah. Cartel de la pel\u00edcula 'La Caza' Archivo personal Carlos Saura \"Todo el mundo dice que La Caza es una met\u00e1fora de la Guerra Civil\", nos cuenta Carlos Saura, \"y puede ser, pero no era esa la \u00fanica intenci\u00f3n. Comenzaba lo que es ahora el pelotazo. Empezaban los industriales a hacer sus negocios, a tener amigos, el compadreo, yo te hago esto, t\u00fa me haces aquello. Pero sobre todo era el enfrentamiento de cuatro personas entre s\u00ed\".Una de estas cuatro personas fue interpretada por Emilio Guti\u00e9rrez Caba que recuerda que \"era un equipo de gran calidad, desde Luis Cuadrado (director de fotograf\u00eda) a Primitivo \u00c1lvaro (director de producci\u00f3n), junto al reparto de actores: Alfredo Mayo, que era un s\u00edmbolo del cine franquista, Ismael Merlo, que era republicano, y Jos\u00e9 Mar\u00eda Prada\".En La Caza tres antiguos amigos de farra y negocios, se reencuentran para disfrutar de un d\u00eda juntos en el coto de uno de ellos, Jos\u00e9 (Ismael Merlo), aunque las intenciones de \u00e9ste superan lo cineg\u00e9tico. Le acompa\u00f1an Enrique (Emilio Guti\u00e9rrez Caba), joven cu\u00f1ado de Paco (Alfredo Mayo), y Luis (Jos\u00e9 Mar\u00eda Prada) el tercero de los amigos, un hombre amargado y sumiso ante Jos\u00e9. A lo largo del d\u00eda el cuarteto da rienda suelta a sus frustraciones, inseguridades y perversidades en uno de los paisajes m\u00e1s \u00e1ridos y ariscos recogidos por el cine espa\u00f1ol, situado en los alrededores de Sese\u00f1a (Toledo).Carlos Saura convierte a ese paisaje en un personaje m\u00e1s con planos generales en los que la sombra de un toldo simula la balsa de unos n\u00e1ufragos en un oc\u00e9ano de tierra y matojos, s\u00f3lo que aqu\u00ed, el que sale de esa sombra no se ahoga, queda abrasado como sugiere uno de los protagonistas: \"Nos estamos asando vivos aqu\u00ed encerrados\u2026 Y este dolor.\"El falangista que salv\u00f3 a 'La Caza'Treinta y cinco a\u00f1os antes, el lugar fue escenario de una cruenta batalla de la Guerra Civil: \"A montones murieron aqu\u00ed, y ahora s\u00f3lo quedan los agujeros. Buen lugar para matar\", dice uno de los personajes a prop\u00f3sito de las cuevas que abundan en el paraje. Los protagonistas de 'La Caza' En uno de los momentos claves el due\u00f1o de la finca, Jos\u00e9, lleva a su amigo Paco a visitar una de esas grutas en la que yace el esqueleto de un soldado, todo un atrevimiento en los a\u00f1os sesenta en los que el r\u00e9gimen de Franco distaba mucho de caer. Una escena simb\u00f3lica del conflicto cuyas v\u00edctimas del bando perdedor se ninguneaban y ningunean: es inevitable recordar las fosas que siguen hoy en d\u00eda sin abrirse en centenares de cunetas.\"Es de estos filmes que no te explicas c\u00f3mo han superado la censura\", admite Kepa Sojo, profesor de historia del cine en la UPV/EHU de Vitoria y director de cine. \"Posee una carga ideol\u00f3gica detr\u00e1s bastante fuerte, tiene como trasfondo el enfrentamiento entre las dos Espa\u00f1as y la no superaci\u00f3n de la Guerra Civil\", a\u00f1ade.Seg\u00fan explica Emilio Guti\u00e9rrez Caba \"los cr\u00edticos sab\u00edan que quienes estaban detr\u00e1s de la pel\u00edcula eran gente, entre comillas, un poco sospechosa. Les llamaban los de la C\u00e1scara amarga. Los apelativos que daban esta gente a los progresistas eran totalmente montaraces\".Carlos Saura a\u00f1ade que, sin autocensurarse, sab\u00edan \"hasta d\u00f3nde pod\u00edamos llegar, no \u00e9ramos tontos\". Y cuenta c\u00f3mo superaron el filtro de la censura: \"Lo que sucedi\u00f3, y es curioso, es que hab\u00eda un censor que se llamaba Marcelo Arroita J\u00e1uregui, que era falangista. Amaba el cine de verdad y estaba entusiasmado con La Caza. La defendi\u00f3 a muerte y la salv\u00f3\". Arroita, secretario de la Censura siendo ministro Manuel Fraga, fue un personaje curioso que hasta trabaj\u00f3 como actor en alguna pel\u00edcula del transgresor Jess Franco. El desasosiego de la localizaci\u00f3n encontr\u00f3 un aliado en la m\u00fasica de Luis de Pablos, \"muy sucinta, muy esquem\u00e1tica\", comenta el director, de una melod\u00eda con ecos de marcha militar: \"La caza daba la impresi\u00f3n de que ten\u00eda que ver con el ej\u00e9rcito\". Un hipot\u00e9tico escuadr\u00f3n portando escopetas cargadas con rencores y balas, interpretados por cuatro actores magn\u00edficos encabezados por quien fue alter ego del dictador Franco en la pel\u00edcula Raza, Alfredo Mayo.\"Es una de las contradicciones de este pa\u00eds\", seg\u00fan Carlos Saura. \"Igual que un falangista defendi\u00f3 La caza, que se salv\u00f3 por eso, Alfredo Mayo fue un entusiasta desde el principio\" y efectivamente relanz\u00f3 su carrera.\"En el 66, cuando se estren\u00f3\", recuerda Guti\u00e9rrez Caba, \"hubo un silencio relativo sobre la alusi\u00f3n a los vencedores y vencidos que est\u00e1 impl\u00edcita en la pel\u00edcula, yo creo que aunque Alfredo lo supiera tampoco le importaba mucho. No creo que estuviera alineado en el bando franquista, estaba alineado como mucha gente porque ten\u00eda que comer. Despu\u00e9s de una guerra espantosa, el que m\u00e1s y el que menos, intenta sobrevivir\". \"Cuanto m\u00e1s defensas tiene el enemigo, m\u00e1s bonita es la caza, se lucha de poder a poder. Por eso alguien dijo que la mejor caza es la caza del hombre.\" La Caza (1966) Una modernidad t\u00e9cnica ins\u00f3lita\"La fuerza de la pel\u00edcula reside en la contradicci\u00f3n de presentar a unos personajes atrapados en su pasado en unos paisajes amplios con gran profundidad de campo\", afirma el profesor Kepa Sojo. Pero adem\u00e1s del plano general, cuanto m\u00e1s amplio m\u00e1s claustrof\u00f3bico, tan magistral como en el cine del brit\u00e1nico David Lean, tambi\u00e9n brilla la contrastada fotograf\u00eda en blanco y negro y las interpretaciones de los actores mirando a c\u00e1mara.\"Pens\u00e9 que la \u00fanica forma era hacer una pel\u00edcula muy rompedora\", recuerda Saura. \"La hicimos con nada. No ten\u00edamos luces, s\u00f3lo unos reflectores de luz, un traveling de 5 metros y una c\u00e1mara de bater\u00edas. Adem\u00e1s rod\u00e9 por orden de gui\u00f3n, cosa que entonces era bastante ins\u00f3lito\".Saura cont\u00f3 con un c\u00f3mplice esencial en la historia del cine espa\u00f1ol, el director de fotograf\u00eda Luis Cuadrado. \"Creo que fue la primera o segunda pel\u00edcula de Luis\", recuerda Saura. \"Le hablaba mucho de la fotograf\u00eda, que ten\u00eda que ser en blanco y negro, fuerte y con car\u00e1cter. \u00c9l se lo tom\u00f3 muy en serio e hizo una foto magn\u00edfica, pero tuvo muchos problemas: el propio laboratorio estaba en contra suya y del trabajo que hizo para La caza\", explica.Para el profesor Sojo \"la foto de Luis Cuadrado es impresionante. Al empleo de grandes angulares y dominio de la profundidad de campo hay que a\u00f1adir los planos cerrados muy herm\u00e9ticos, que hacen que la fotograf\u00eda adquiera una modernidad ins\u00f3lita para Espa\u00f1a en ese momento\".La ruptura del aislamiento del cine espa\u00f1olPara el profesor Kepa Sojo \"es una de las pel\u00edculas emblem\u00e1ticas del llamado Nuevo Cine Espa\u00f1ol, y recoge el guante de los planteamientos de las Conversaciones de Salamanca de 1955\". Se refiere al encuentro organizado por el tambi\u00e9n director Basilio Mart\u00edn Patino en aquella ciudad, y que termin\u00f3 reuniendo a un amplio grupo de cineastas y cr\u00edticos para hablar sobre la situaci\u00f3n del cine espa\u00f1ol en aquellos a\u00f1os. Uno momento definido por Juan Antonio Bardem como \u201cpol\u00edticamente ineficaz. Socialmente falso. Intelectualmente \u00ednfimo. Est\u00e9ticamente nulo. Industrialmente raqu\u00edtico\u201d.En las conclusiones de aquel encuentro hubo reflexiones como \u00e9sta: \"El cine espa\u00f1ol vive aislado; aislado no s\u00f3lo del mundo, sino de nuestra propia realidad.\" Un aislamiento que La Caza quebr\u00f3 con el Oso de plata al mejor director en el Festival de Berl\u00edn.\"Pasolini (miembro del jurado) me dijo que merec\u00eda el Oso de oro, que no s\u00e9 si es verdad, porque se lo dieron a Polanski con una pel\u00edcula que estaba muy bien, Cul de sac. Fue muy simp\u00e1tico con nosotros\".Por nosotros, Saura se refiere tambi\u00e9n a El\u00edas Querejeta, La Caza fue la primera pel\u00edcula de ambos como pareja profesional, llena de grandes t\u00edtulos como La prima Ang\u00e9lica, Cr\u00eda cuervos o Mam\u00e1 cumple cien a\u00f1os. El\u00edas Querejeta y Carlos Saura durante el rodaje de 'La Caza' Archivo personal Carlos Saura \"Con \u00e9l hac\u00edamos las pel\u00edculas muy justas siempre, o sea, lo que era necesario, estaba, porque El\u00edas en eso era maravilloso. A partir de La caza ya lleg\u00f3 a acuerdos con alemanes, franceses: se distribu\u00edan en el mundo entero, y se pod\u00eda rodar con m\u00e1s comodidad\".Juntos filmaron La caza con poco dinero, y en el caso del director tirando del patrimonio familiar. \"Mi padre me dijo que de acuerdo, pero que ya formaba parte de mi herencia\", recuerda riendo Carlos Saura. \"Claro, luego se lo devolv\u00ed con intereses y me dijo que cuando quisiera le volviera a pedir dinero. Nunca m\u00e1s lo hice, nunca m\u00e1s he vuelto a ser productor\".Un \u00e9xito que les pill\u00f3 por sorpresa. \"La primera proyecci\u00f3n que se hizo invitamos a un mont\u00f3n de cr\u00edticos espa\u00f1oles y uno de ellos, no te digo quien, al salir me dijo \"Vaya una mierda de pel\u00edcula que has hecho, Carlos\". Pero lo dijo en serio, no era broma\". Emilio Guti\u00e9rrez Caba tambi\u00e9n recuerda el escaso entusiasmo por parte de la prensa hacia la pel\u00edcula y su \u00e9xito internacional, con proyecci\u00f3n incluida en el Lincoln Center de Nueva York \"s\u00ed, se dijo, se public\u00f3, se hicieron entrevistas, pero vamos, no fue portada en ninguna publicaci\u00f3n de la \u00e9poca\".Guerra civil, comienzo de la cultura del pelotazo y tambi\u00e9n un estudio de la naturaleza humana, porque si este art\u00edculo les anima a descubrir o revisar la pel\u00edcula, hagan un ejercicio solitario e \u00edntimo. \u00bfCon qui\u00e9n se sienten m\u00e1s identificados, con el sumiso Luis, con el torturado Jos\u00e9, con el orgulloso Enrique o con el interesado y perverso Paco? \u00c9sta capacidad de retratarnos consigue que cincuenta a\u00f1os despu\u00e9s La caza sea una pel\u00edcula moderna, que junto a t\u00edtulos como Surcos, Bienvenido Mister Marshall,Esa pareja feliz o Muerte de un ciclista se atrevieron a plantear temas como la emigraci\u00f3n, el servilismo, el desarraigo social o el adulterio unido a los incipientes conatos de rebeli\u00f3n en las universidades, en una Espa\u00f1a que el r\u00e9gimen se esforzaba en vender internacionalmente como una pr\u00f3spera y feliz \"dictablanda\".La caza aport\u00f3 adem\u00e1s un \u00f3rdago narrativo que lanz\u00f3 definitivamente la carrera de Carlos Saura como cineasta all\u00e1 en la \u00e9poca de la Nouvelle Vague francesa y el Free Cinema brit\u00e1nico.\"Pienso que una pel\u00edcula es una aventura, y si no es una aventura, no merece la pena que la hagas\", asegura. Y aunque al director aragon\u00e9s no le gusta mucho mirar hacia atr\u00e1s en el tiempo, en este caso, y a juzgar por sus palabras, el recuerdo es agradable: \"en esas cuatro semanas, fue un reducto en donde, en un lugar muy peque\u00f1o, se hizo una pel\u00edcula peque\u00f1a con cuatro actores, no hab\u00eda m\u00e1s que eso... \u00a1Y conejos!\". Saura fue galardonado con el Oso de Plata al mejor director por 'La Caza' Archivo personal Carlos Saura", "title": "'La Caza', 50 a\u00f1os de la pel\u00edcula que esquiv\u00f3 la censura y emocion\u00f3 en Berl\u00edn", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/cine/caza-aniversario-saura-censura_0_575342723.html", "keywords": "saura,censura,caza,aniversario", "date": "2016-11-08", "id": "3de0f4dc27bdbee8a11facbaf95533bf813bc0de", "summary": "La pel\u00edcula de Carlos Saura sobre cuatro amigos cuyo d\u00eda de caza se convierte en una pesadilla sigue vigente medio siglo despu\u00e9s de su estreno un 9 de noviembre de 1966Carlos Saura: \"Hab\u00eda un censor falangista que amaba el cine de verdad y estaba entusiasmado con La Caza\"Emilio Guti\u00e9rrez Caba: \"Los cr\u00edticos sab\u00edan que detr\u00e1s de la pel\u00edcula hab\u00eda gente, entre comillas, un poco sospechosa\"Kepa Sojo: \"Es de esos filmes que no te explicas c\u00f3mo han superado la censura\""}, {"article": "La Fiscal\u00eda continuar\u00e1 personada en la denuncia presentada por el magistrado de la Audiencia de Las Palmas Salvador Alba contra el empresario Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez y su letrado Sergio Armario, por considerar que existen \"hechos de inter\u00e9s\" que deben ser investigados.Seg\u00fan han informado fuentes de la Fiscal\u00eda, pese a la decisi\u00f3n de Salvador Alba de apartarse de su denuncia, el Ministerio P\u00fablico considera que sigue habiendo inter\u00e9s en los hechos puestos en conocimiento del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de Las Palmas de Gran Canaria por el magistrado.El juez Salvador Alba comunic\u00f3 este martes al Juzgado n\u00famero 2 de Las Palmas de Gran Canaria su decisi\u00f3n de retirar la denuncia que \u00e9l mismo hab\u00eda presentado contra el empresario Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez despu\u00e9s de conocerse que \u00e9ste le hab\u00eda grabado en una conversaci\u00f3n, seg\u00fan confirm\u00f3 su defensa.La decisi\u00f3n de Alba se ha producido cuando solo ha transcurrido una semana desde que \u00e9l mismo acudi\u00f3 ante el instructor de la causa a ratificar sus acusaciones contra Ram\u00edrez y el letrado de este, Sergio Armario, por delitos de coacciones y revelaci\u00f3n de secretos, entre otros.El empresario Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez ha comparecido este martes por la ma\u00f1ana ante el juez encargado del caso, Rafael Passaro, que lo hab\u00eda citado en calidad de denunciado. Sin embargo, Ram\u00edrez se acogi\u00f3 a su derecho constitucional a no declarar, seg\u00fan confirm\u00f3 \u00e9l mismo a los periodistas a su salida del Juzgado.El propietario del Grupo Ralons ha recordado al juez que tiene que declarar respecto a esas mismas grabaciones en la causa abierta contra Alba por el Tribunal Superior de Justicia de Canarias, en una citaci\u00f3n en la que s\u00ed est\u00e1 obligado a explicar lo que sabe sobre ese asunto y a hacerlo bajo juramento, porque comparece como testigo.El letrado Sergio Armario, que tambi\u00e9n hab\u00eda sido denunciado por Alba, se acogi\u00f3 tambi\u00e9n su derecho a no declarar.", "title": "La Fiscal\u00eda continuar\u00e1 personada en la denuncia del juez Salvador Alba al empresario Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/Fiscalia-Slavador-Miguel-Angel-Ramirez_0_578142890.html", "keywords": "Angel,Ramirez,Miguel,Slavador,Fiscalia", "date": "2016-11-08", "id": "e4b279b31ac959cf0431e46a38de0bdd28eaa1c3", "summary": "A pesar de que el juez\u00a0se hab\u00eda retirado de la acusaci\u00f3n, el fiscal Jos\u00e9 Antonio D\u00edez entiende que\u00a0existen \"hechos de inter\u00e9s\" que deben ser investigados"}, {"article": "DUBL\u00cdNActualizado:08/11/2016 14:30hLa cadena textil Primark, perteneciente al grupo Associated British Foods (ABF), contabiliz\u00f3 un beneficio operativo ajustado de 689 millones de libras (773 millones de euros) al cierre de su ejercicio fiscal, un 2,3% m\u00e1s que la cifra obtenida el a\u00f1o anterior, seg\u00fan inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda, que advirti\u00f3 de que la depreciaci\u00f3n de la libra tras el Brexit impactar\u00e1 negativamente sobre las cuentas del pr\u00f3ximo ejercicio fiscal.A tipos de cambio constantes, el incremento en el beneficio operativo de la compa\u00f1\u00eda textil se reduce hasta el 1%.La cifra de negocio de Primark en el ejercio fiscal 2015-2016 alcanz\u00f3 los 5.949 millones de libras (6.676 millones de euros), un 11% m\u00e1s que en el ejercicio precedente, mientras que sin tener el cuenta el impacto del cambio de divisa, los ingresos crecieron un 9%.La compa\u00f1\u00eda explica que la mayor facturaci\u00f3n se debe principalmente al incremento del 9% del espacio de venta en el ejercicio, aunque condiciones meteorol\u00f3gicas irracionales en determinados periodos del a\u00f1o, as\u00ed como un sentimiento \"cauto\" en los consumidores impact\u00f3 negativamente en los mercados brit\u00e1nico y alem\u00e1n.De este modo, las ventas comparables, que excluyen el impacto de los tipos de cambio y el per\u00edmetro de la compa\u00f1\u00eda, cayeron un 2% a nivel global. El rendimiento comparable del negocio de Primark se mantuvo en Reino Unido y fue \"s\u00f3lido\" en Irlanda, mientras que en Espa\u00f1a, Francia y Austria demostr\u00f3 un \"buen\" comportamiento.Por otro lado, la compa\u00f1\u00eda ha informado de que la depreciaci\u00f3n de la libra tras la decisi\u00f3n de Reino Unido de abandonar la Uni\u00f3n Europea (UE) en el refer\u00e9ndum del pasado 23 de junio tendr\u00e1 un efecto \"adverso\" sobre el pr\u00f3ximo ejercicio fiscal si se mantiene en los niveles actuales,Primark explica que compra una parte \"sustancial\" de sus prendas en d\u00f3lares y las vende en libras o euros y que, por tanto, cubre su exposici\u00f3n a los cambios en los mercados de divisas, raz\u00f3n por la que las cuentas anuales correspondientes al ejercicio 2015-2016 no se han visto afectadas por la p\u00e9rdida de valor de la libra frente al resto de divisas.\"La reacci\u00f3n de los minoristas brit\u00e1nicos ante este gran movimiento en el mercado de divisas a\u00fan es incierto, pero Primark est\u00e1 decidido a liderar el sector del mercado que valora los precios gracias a su oferta de productos de moda y al mantenimiento del liderazgo de precios en el sector textil\", indic\u00f3 la compa\u00f1\u00eda.En las cuentas anuales correspondientes al ejercicio 2015-2016, la p\u00e9rdida de valor de la libra frente al resto de divisas no ha impactado sobre el resultado financiero", "title": "Primark advierte de que el Brexit impactar\u00e1 negativamente sobre sus cuentas del pr\u00f3ximo ejercicio", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-primark-advierte-brexit-impactara-negativamente-sobre-cuentas-proximo-ejercicio-201611081429_noticia.html", "keywords": "resultados,brexit,primark", "date": "2016-11-08", "id": "639542ceee2e54a310713046a151b8f7f28a64af", "summary": "La cadena textil gana 773 millones de euros al cierre del ejercicio, solo un 2,3% m\u00e1s por el efecto del Brexit"}, {"article": "Actualizado:09/11/2016 23:20hSin ser tan popular como otras de las grandes regiones vin\u00edcolas de Espa\u00f1a, la de Ribeira Sacra, en la confluencia de los r\u00edos m\u00e1s caudalosos de Galicia (el Sil y el Mi\u00f1o), es sin embargo de las m\u00e1s asombrosas. Tierra de leyendasA medio camino entre las provincias de Lugo y Orense, la Ribeira Sacra fue hist\u00f3ricamente el lugar al que se retiraban monjes y eremitas para entregarse a una vida asc\u00e9tica alejada del mundanal ruido. De ah\u00ed que con el tiempo floreciesen en pocos kil\u00f3metros a la redonda tantos y tan bellos monasterios durante la Edad Media, como el de Santa Cristina de Ribas do Sil o el de San Paio de Abeleda entre otros. Adega Ponte da BogaCon m\u00e1s de cien a\u00f1os de historia a sus espaldas, Ponte da Boga es la m\u00e1s antigua y emblem\u00e1tica bodega de la regi\u00f3n. Sus vinos se elaboran con las variedades Menc\u00eda, Merenzao, Brancellao, Gode\u00f1o y Albari\u00f1o para los blancos en un proceso de producci\u00f3n que a\u00fana tradici\u00f3n y metodolog\u00eda de vanguardia y que se puede conocer al detalle durante una visita guiada. Ganadores de infinidad de premios, sus vinos llevan adem\u00e1s nombres tan sugerentes como \u00abBancales olvidades\u00ab o \u00abPorto de Lobos\u00bb. Surcando el r\u00edo SilEl Sil es navegable en un tramo de 40 km, que se puede recorrer en cruceros en catamar\u00e1n con lo que esto significa para poder llegar a rincones \u00fanicos e inaccesibles de otra manera. Los recorridos habituales duran una hora y media y permiten sobrecogerse ante la magnificencia de la naturaleza y la perspectiva desde abajo de los 500 m. de desnivel que llega a alcanzar el ca\u00f1\u00f3n del Sil en su \u00faltimo tramo.Desde las alturasLos bosques de esta zona son todo un espect\u00e1culo y m\u00e1s todav\u00eda mientras dura el oto\u00f1o. Los de Santa Cristina de Ribas, Santo Estevo de Ribas y el de Bideiral de Monterramo son los tres m\u00e1s impactantes con su sinfon\u00eda de nogales, casta\u00f1os, alcornoques, abedules y hasta madro\u00f1os. Cualquier recorrido a pie por aqu\u00ed discurre entre los bancales en los que se cultivan las vides. Para conseguir unas fotos incre\u00edbles hay que ir al mirador de Cabezoas. Un Parador m\u00e1gicoParador de Santo EstevoEl sue\u00f1o de dormir en un maravilloso monasterio medieval se hace realidad en el Parador de Santo Estevo. Este es un fascinante conjunto arquitect\u00f3nico \u2013cuyos or\u00edgenes se remontan a los siglos VI y VII\u2013 que emerge misteriosamente de entre una gran zona arbolada. Cuenta con un completo spa con jacuzzi al aire libre, un restaurante a tener en cuenta y una decoraci\u00f3n que a\u00f1ade notas de modernidad y estilo a las piedras centenarias. Monforte de Lemos: arquitectura medievalSu nombre significa \u00abMonte-forte\u00bb precisamente porque se trata de una villa medieval que anta\u00f1o fue la puerta de entrada a la Ribeira Sacra. Con un patrimonio abrumador, en torno al casco antiguo de Monforte de Lemos se concentran decenas de \u00abcasas palacio\u00bb blasonadas, conventos e iglesias. Imprescindibles son el monasterio de San Vicente do Pino, la Torre del Homenaje, las ruinas del Palacio de los Condes de Lemos y el antiguo puente romano. Como curiosidad: aqu\u00ed est\u00e1 una de las casas m\u00e1s estrechas de Espa\u00f1a, de 1,50 metros de ancho y 20 de profundidad, que se compone de cuatro pisos y planta baja.Los h\u00e9roes del vinoCientos de trabajadores participan cada a\u00f1o desde finales de septiembre hasta mediados de octubre en lo que bien se puede llamar una vendimia de alto riesgo dada la particular orograf\u00eda de esta zona, que obliga a acercarse a vides casi inaccesibles repartidas por las laderas del r\u00edo. Por ello recibe la calificaci\u00f3n de \u00abviticultura heroica\u00bb, una catalogaci\u00f3n que tan solo poseen un 5 % de los vi\u00f1edos europeos y que hace que los vinos de la D.O. Ribeira Sacra tengan un valor a\u00f1adido que los hace m\u00e1s especiales todav\u00eda.", "title": "C\u00f3mo exprimir un fin de semana en la Ribeira Sacra", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/espana/abci-como-exprimir-semana-ribeira-sacra-201611081559_noticia.html", "keywords": "ruta,ribeira,sacra", "date": "2016-11-08", "id": "19375fc474e316443abcc67f2a6588ba981ac384", "summary": "Grandes ideas para una escapada entre Lugo y Orense, con el vino como referencia"}, {"article": "MADRIDActualizado:08/11/2016 15:46hLa presidenta de Madrid,Cristina Cifuentes, ha acusado al l\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias, de vivir en un piso de protecci\u00f3n oficial -propiedad de un familiar- a pesar de su nivel de ingresos, y ha recordado que este tipo de viviendas est\u00e1n pensadas para personas con determinadas necesidades econ\u00f3micas. Sus declaraciones las ha realizado durante su intervenci\u00f3n en el Programa de Ana Rosa, en Telecinco, donde se debat\u00eda sobre el caso de Ram\u00f3n Espinar, el diputado regional y senador que compr\u00f3 una vivienda protegida y la vendi\u00f3 a los pocos meses obteniendo un beneficio de 20.000 euros.La vivienda de Pablo Iglesias, es una vivienda social protegida que fue otorgada a su t\u00eda abuela, y que a la muerte de esta pas\u00f3 a ser propiedad de la madre de Iglesias, que tampoco es la actual ocupante del piso. De hecho, es el l\u00edder de la formaci\u00f3n morada quien vive all\u00ed.La presidenta Cifuentes ha manifestado en la entrevista televisiva su extra\u00f1eza por esta situaci\u00f3n, que le parece irregular dado que la vivienda es protegida y Pablo Iglesias tiene unos ingresos mensuales que superan claramente la media. La jefa del Ejecutivo madrile\u00f1o ha se\u00f1alado que no le parece normal que una persona en situaci\u00f3n econ\u00f3mica tan desahogada ocupe una vivienda protegida que nace con otros fines. Posteriormente, en la rueda de prensa posterior al Consejo de Gobierno de la Comunidad de Madrid, la presidenta ha insistido en su planteamiento, sin citar a Iglesias. Cree que la vivienda p\u00fablica est\u00e1 \u00abdirigida a personas con un nivel de ingresos reducido\u00bb. A la vez, ha asegurado que desde su gobierno \u00abno vamos a vender vivieda p\u00fablica a ning\u00fan fondo de inversi\u00f3n\u00bb, como hizo el Ayuntamiento de Madrid en la anterior Corporaci\u00f3n.Respecto al caso Ram\u00f3n Espinar, la presidenta regional ha vuelto a negar que la filtraci\u00f3n de la noticia sobre su compra y venta de vivienda protegida haya salido de su Gobierno, y ha exigido a los responsables de Podemos que se midan por el mismo rasero con que ellos miden al resto de pol\u00edticos de otras formaciones.", "title": "Cifuentes acusa a Pablo Iglesias de vivir en una vivienda protegida a pesar de sus ingresos", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-cifuentes-acusa-pablo-iglesias-vivir-vivienda-protegida-pesar-ingresos-201611080950_noticia.html", "keywords": "vivienda,cifuentes,iglesias", "date": "2016-11-08", "id": "b5e6384119b6af86d8e9089adc1526783f70ed97", "summary": "Entiende la presidenta que esto va en contra del esp\u00edritu de este tipo de pisos, pensados para personas con pocos recursos econ\u00f3micos"}, {"article": "Actualizado:09/11/2016 10:05hCuando el \u00e1rbitro pit\u00f3 este domingo el final de la goleada ante el Watford (6-1), Anfield rugi\u00f3 mientras Jurgen Klopp empez\u00f3 su ritual. El entrenador del Liverpool salt\u00f3 al c\u00e9sped con la sonrisa dibujada en su rostro, salud\u00f3 uno a uno a sus futbolistas y agradeci\u00f3 el apoyo de la hinchada. Que su equipo acabara como l\u00edder de la Premier no cambi\u00f3 el protocolo del alem\u00e1n, el gran art\u00edfice para que el club y su afici\u00f3n comiencen a so\u00f1ar con la posibilidad de conquistar el t\u00edtulo que se resiste desde 1990.De la mano de Klopp, Liverpool recobra la ilusi\u00f3n. Desde que en 1992 la liga pasara a denominarse Premier League, el antiguo dominador del campeonato no ha levantado el t\u00edtulo que m\u00e1s anhela. Nunca estuvo tan cerca como en 2014, pero se escap\u00f3 por aquel inoportuno resbal\u00f3n de Steven Gerrard que enmudeci\u00f3 las gradas de Anfield. Su gente sonr\u00ede ahora y atisba la posibilidad de revivir viejas sensaciones. Pero en un f\u00fatbol tan tradicional como el de las Islas ha tenido que ser un entrenador alem\u00e1n el que devuelva la ilusi\u00f3n. Su llegada, en octubre de 2015 ha tra\u00eddo aire fresco.Alejado del prototipo de entrenador endiosado, la fama tampoco se le sube a la cabeza en un Liverpool con el que el pasado curso ya disput\u00f3 la final de la Europa League. Amigo del ch\u00e1ndal y reacio al traje, Klopp resume sus or\u00edgenes en la leyenda que suele lucir en la visera de su inseparable gorra: \u00abJugador de la calle\u00bb.Su est\u00e9tica no cambia con los a\u00f1os. En Hamburgo, club de la Bundesliga que lleva a\u00f1os coqueteando con el descenso y que este curso aparece como colista, a\u00fan se lamentan de que, en 2008, descartaran el fichaje de Klopp por su aspecto. Ese mismo \u00ablook\u00bb desali\u00f1ado con el que triunfa ocho a\u00f1os despu\u00e9s en Liverpool, l\u00edder de la Premier despu\u00e9s de 916 d\u00edas de espera. El t\u00e9cnico a\u00fan bromea al recordar el d\u00eda que un directivo del Hamburgo lo vio fumar y su club descart\u00f3 definitivamente el fichaje: \u00abEsa colilla deber\u00eda estar en una vitrina, gracias a ella llegu\u00e9 al Dortmund\u00bb.A unos meses de celebrar los 50, Klopp conserva en Liverpool su sentido del humor, su esencia y su vitalidad. Sigue siendo ese entrenador explosivo y de verbo f\u00e1cil que acab\u00f3 con el reinado del Bayern M\u00fanich para llevar al Borussia Dortmund a la cima. All\u00ed gan\u00f3 dos Bundesligas y un t\u00edtulo de Copa, aunque se le escap\u00f3 la final de la Champions en un duelo fratricida ante el gigante alem\u00e1n. Tambi\u00e9n permanece fiel a sus ideas y a su concepto del f\u00fatbol. Su estilo agresivo, de alta intensidad y presi\u00f3n conecta con la ardiente hinchada que habita en Anfield. Este domingo enloqueci\u00f3 porque, por primera vez en siete a\u00f1os, vio a su equipo celebrar seis tantos en la liga. Man\u00e9 (dos), Coutinho, Emre Can, Firmino y Wijnaldum desataron la fiesta.Una afici\u00f3n atrapada tambi\u00e9n por el car\u00e1cter jovial de un t\u00e9cnico que a\u00fan es capaz de partirse de risa en mitad de una entrevista al enterarse de una derrota del Bayern. Un entrenador met\u00f3dico y amante de la tecnolog\u00eda que tiene entre sus virtudes el saber quitar presi\u00f3n a los jugadores. En sus charlas de vestuario siempre persigue desdramatizar el f\u00fatbol, \u00abes solo un juego\u00bb. Con un sistema definido dentro del c\u00e9sped, se ha ganado al p\u00fablico por su cercan\u00eda y proximidad. Virtudes que no le impiden sacar la mano de hierro cuando la situaci\u00f3n lo exige.", "title": "El d\u00eda que el Hamburgo descart\u00f3 a Klopp por su aspecto desali\u00f1ado", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-hamburgo-descarto-klopp-aspecto-desalinado-201611080809_noticia.html", "keywords": "liverpool,klopp", "date": "2016-11-08", "id": "d89bf4fd49ccef5db9e418a9c31e5691103735a6", "summary": "El peculiar car\u00e1cter del t\u00e9cnico y su concepto de f\u00fatbol conectan con la grada del Liverpool, que vuelve a ver l\u00edder a su equipo"}, {"article": "LONDRES.- La cadena textil brit\u00e1nica Marks & Spencer (M&S) llevar\u00e1 a cabo una reestructuraci\u00f3n de sus operaciones a nivel internacional mediante el cierre de las 53 tiendas que opera en mercados donde registra p\u00e9rdidas, lo que supondr\u00e1 el recorte de unos 2.100 empleos y salir de una decena de pa\u00edses, incluyendo China, Francia, B\u00e9lgica, Estonia, Hungr\u00eda, Lituania, Pa\u00edses Bajos, Polonia, Ruman\u00eda y Eslovaquia.\"Proponemos el cierre de las 53 tiendas propias en estos diez mercados, incluyendo siete en China, siete en Francia y todas las existentes en B\u00e9lgica, Estonia, Hungr\u00eda, Lituania, Pa\u00edses Bajos, Polonia, Ruman\u00eda y Eslovaquia\", indic\u00f3 la compa\u00f1\u00eda, que el pasado ejercicio registr\u00f3 p\u00e9rdidas de 45 millones de libras (50,5 millones de euros) por el negocio operado directamente en estos mercados. De este modo, M&S expres\u00f3 su intenci\u00f3n de comenzar las negociaciones con los alrededor de 2.100 empleados afectados, tras las que espera incurrir en costes extraordinarios de entre 150 y 200 millones de libras (168 y 224 millones de euros), principalmente relacionados con el cierre de establecimientos y el pago de indemnizaciones.Por otro lado, M&S continuar\u00e1 operando tiendas propias en Rep\u00fablica Checa, Irlanda y Hong Kong, adem\u00e1s de contar con un red de 267 tiendas franquiciadas en 34 pa\u00edses y 'joint ventures' en Grecia e India. Asimismo, la firma vende 'online' en 21 mercados mediante tiendas propias o p\u00e1ginas web como Myntra (India) o Zalando (Europa). Ajustes en Reino Unido Asimismo, la cadena brit\u00e1nica ha confirmado sus planes para simplificar sus oficinas en Reino Unido, lo que supondr\u00e1, como ya anunci\u00f3 en septiembre, el recorte de unos 525 empleos, reduciendo en unos 400 puestos de trabajo las posiciones en Londres, con el objetivo de reducir sus costes en unos 30 millones de libras al a\u00f1o (34 millones de euros). Varios peatones pasan por delante de la tienda de Marks & Spencer en los Campos El\u00edseos de Par\u00eds. REUTERS/Philippe Wojazer Asimismo, M&S prev\u00e9 reducir en unas 60 el n\u00famero de tiendas dedicadas a ropa y hogar en Reino Unido, donde dispone actualmente de 304 establecimientos, incluyendo el cierre de una treintena de tiendas, al mismo tiempo que prev\u00e9 incrementar su presencia en el negocio de alimentaci\u00f3n con la apertura de 200 tiendas 'Simply Food' hasta finales del ejercicio 2018/19.\"Durante los cinco pr\u00f3ximos a\u00f1os transformaremos nuestra presencia en Reino Unido con unas 60 tiendas menos de ropa y hogar, mientras seguimos aumentado el n\u00famero de tiendas de productos de alimentaci\u00f3n\", destac\u00f3 Steve Rowe, consejero delegado de M&S.Asimismo, Rowe destac\u00f3 que internacionalmente se propone dejar de operar en diez mercados generadores de p\u00e9rdidas, aunque se pretende continuar desarrollando la presencia de la firma mediante la fortaleza de nuestros franquiciados. Un perchero con prendas en una tienda de Marks & Spencer en Londeres. REUTERS/Suzanne Plunkett \"Son decisiones duras, pero vitales para construir un futuro M&S m\u00e1s simple, m\u00e1s relevante, multicanal y enfocado a lograr una rentabilidad sostenible\", apunt\u00f3 el consejero delegado. Resultados semestrales M&S anunci\u00f3 sus planes de reestructuraci\u00f3n coincidiendo con las cuentas del primer semestre de su ejercicio fiscal, cuando obtuvo un beneficio neto atribuido de 16,9 millones de libras (19 millones de euros), una cifra un 90,2% inferior al resultado del mismo periodo del ejercicio precedente.La cadena textil logr\u00f3 mantener estable su cifra de negocio, que se situ\u00f3 en 4.993,5 millones de libras (5.614 millones de euros), mientras increment\u00f3 un 1,8% su endeudamiento, hasta 2.240 millones de libras (2.519 millones de euros).", "title": "Marks & Spencer recortar\u00e1 m\u00e1s de 2.000 empleos, cerrar\u00e1 53 tiendas y saldr\u00e1 de diez pa\u00edses", "url": "http://www.publico.es/economia/marks-spencer-recortara-mas-000.html", "keywords": "Spencer,Marks,000,empleos,recortara", "date": "2016-11-08", "id": "e01a1919b5f85678a631999a6190b83ec803d373", "summary": "El beneficio de la cadena textil brit\u00e1nica en el primer semestre de su ejercicio fiscal se desploma un 90%"}, {"article": "MadridActualizado:08/11/2016 10:34hUna hombre ha muerto este martes tras un incendio en una residencia de ancianos ubicada en la avenida de la Iglesia del municipio madrile\u00f1o de San Sebasti\u00e1n de los Reyes y que ha motivado tambi\u00e9n la asistencia de otras 13 personas por inhalaci\u00f3n leve o no graves de humo, de las cuales siete han sido trasladadas al hospital.Seg\u00fan explican fuentes de Emergencias 112 Comunidad de Madrid, la primera llamada de aviso del incendio se produce a las 7.45 horas. Las llamas se han originado en una habitaci\u00f3n de la primera planta en la que hab\u00eda dos personas, una de ellas precisamente el fallecido. A la zona se han desplazado efectivos del SUMMA y bomberos de la Comunidad de Madrid, que al llegar han comprobado que Polic\u00eda local y miembros Portecci\u00f3n Civil de la localidad estaba desalojando la residencia dado que el incendio ha generado una fuerte cantidad de humo.As\u00ed, se han evacuado a 40 personas y se ha confinado a unas 30 en las plantas superiores en un primer momento, si bien ya se ha procedido a su evacuaci\u00f3n al ventilarse el inmueble.El SUMMA ha desplegado un dispositivo especial con Protecci\u00f3n Civil y Polic\u00eda local y se han desplegado 13 asistencias leves o no graves, de las cuales 7 personas han sido trasladadas al hospital.", "title": "Un hombre muere en el incendio en una residencia de ancianos en San Sebasti\u00e1n de los Reyes", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-hombre-muere-incendio-residencia-ancianos-san-sebastian-reyes-201611080932_noticia.html", "keywords": "sanse,incendio,residencia,muerto", "date": "2016-11-08", "id": "81ec6269da4bf6cd82c27bed8e0bb23b790e4a6a", "summary": "El fuego se ha declarado poco antes de las ocho de la ma\u00f1ana en la residencia Hogar Virgen de la Esperanza, ubicada en la calle de la Iglesia n\u00famero 5 del municipio, donde todav\u00eda se encuentran los bomberos"}, {"article": "MADRID\u2014. La empresa de seguridad privada Segur Ib\u00e9rica, perteneciente al Grupo Segur, ha presentado un Expediente de Regulaci\u00f3n de Empleo (ERE) que, seg\u00fan ha informado UGT de Catalunya, afectar\u00e1 a toda la plantilla, unos 4.000 trabajadores en todo el pa\u00eds.Este anuncio se produce despu\u00e9s de que los trabajadores no hayan cobrado la n\u00f3mina del mes de noviembre, de acuerdo con el sindicato, que rechaza el ERE presentado por la compa\u00f1\u00eda esta ma\u00f1ana. \"Hace tiempo que se conocen las dificultades de la compa\u00f1\u00eda y que se oyen rumores de posible venta\", ha indicado la organizaci\u00f3n sindical a trav\u00e9s de un comunicado.El responsable del sector de Seguridad FESMC-UGT de Catalunya, Diego Gir\u00e1ldez, ha mostrado su disposici\u00f3n a iniciar negociaciones con la direcci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda y reivindicar un plan de viabilidad para la plantilla con el objetivo de evitar el cese de la empresa de seguridad. La compa\u00f1\u00eda niega que sea un ERE extintivo Sin embargo, fuentes de la compa\u00f1\u00eda han explicado a Europa Press que a\u00fan no se han concretado los detalles del proceso y han insistido en que el ERE no afectar\u00e1 a los 4.000 trabajadores de la compa\u00f1\u00eda.Seg\u00fan han se\u00f1alado, la direcci\u00f3n de la empresa de seguridad solamente ha convocado a los comit\u00e9s de empresa a una mesa de negociaci\u00f3n para \"sentarse a analizar\" la situaci\u00f3n de Segur Ib\u00e9rica.En opini\u00f3n de la empresa, \"no es un ERE extintivo ni de cierre\", sino un procedimiento de \"adecuaci\u00f3n de la estructura del negocio actual\" de la empresa que podr\u00eda causar alg\u00fan \"sobrante de plantilla\". La compa\u00f1\u00eda fue presidida por el exministro de Defensa Pedro Moren\u00e9s hasta su entrada en el Gobierno La compa\u00f1\u00eda, que fue presidida por el exministro de Defensa Pedro Moren\u00e9s hasta su entrada en el Gobierno, cuenta actualmente con unos 4.000 trabajadores en varias ciudades espa\u00f1olas, como Catalu\u00f1a, Madrid, Valencia, Alicante o Murcia, entre otras.Por su parte, el Grupo Segur, al que pertenece Segur Ib\u00e9rica, cuenta con seis direcciones territoriales (Noroeste, Norte, Centro, Catalunya, Levante y Sur) y 27 delegaciones repartidas por el pa\u00eds.El grupo registr\u00f3 una facturaci\u00f3n de 237,95 millones de euros en 2015, un 5,7% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, mientras que la plantilla aument\u00f3 en 620 trabajadores durante el \u00faltimo ejercicio, hasta 7.800 empleados.", "title": "UGT denuncia que una empresa de seguridad presidida por Moren\u00e9s hasta 2011 presenta un ERE extintivo para sus 4.000 trabajadores en Espa\u00f1a", "url": "http://www.publico.es/economia/ugt-denuncia-empresa-morenes-ere.html", "keywords": "ere,morenes,empresa,seguridad,denuncia,UGT,extintivo", "date": "2016-11-08", "id": "c607c9ba2f3ba4e3636eabaf2aebdd4e77296c3d", "summary": "Segur Ib\u00e9rica, perteneciente al Grupo Segur, niega que el ERE sea extintivo y prefiere hablar de \"adecuaci\u00f3n de la estructura del negocio actual que podr\u00eda causar alg\u00fan sobrante de plantilla\"."}, {"article": "Actualizado:08/11/2016 08:11hDe la mano de Manolo Gonz\u00e1lez, el CF Badalona est\u00e1 realizando una brillante temporada en el Grupo III de Segunda divisi\u00f3n B, en el que permanece invicto. Despu\u00e9s de trece jornadas de Liga, el cuadro catal\u00e1n y la Cultural Leonesa, el rival del Real Madrid en la Copa del Rey, son los \u00fanicos equipos de los 80 que conforman la categor\u00eda que siguen sin conocer la derrota. Con cuatro triunfos y nueve empates, el conjunto betulense aparece sexto en la clasificaci\u00f3n y reina en las estad\u00edsticas del f\u00fatbol europeo porque nadie suma tantas igualadas a lo largo del curso.Ni en Primera, ni en Segunda, ni en Segunda B ni en Tercera divisi\u00f3n. Ning\u00fan equipo de categor\u00eda nacional del f\u00fatbol espa\u00f1ol acumula tantos empates como los cosechados por el CF Badalona, nueve. Pero tampoco en el resto de las grandes ligas europeas existe un club con ese n\u00famero de igualadas. El CF Badalona, que acaricia los puestos de playoff de ascenso, toma esta temporada el relevo del San Roque de Lepe, que en el comienzo del pasado curso tambi\u00e9n rein\u00f3 en Europa por su interminable serie de empates. Entonces, los onubenses sumaron diez igualadas en sus doce primeros partidos. Una campa\u00f1a que acab\u00f3 muy mal para el cuadro andaluz porque termin\u00f3 descendiendo a Tercera divisi\u00f3n. Circunstancia que los aficionados del CF Badalona conf\u00edan en que no se repita con su equipo, sexto en la clasificaci\u00f3n con 21 puntos, los mismos que el H\u00e9rcules, cuarto, y el Atl\u00e9tico Baleares, quinto. Este domingo su equipo, despu\u00e9s de fallar un penalti, ganaba al Gav\u00e1 (1-0) en el \u00faltimo minuto gracias un gol de Iv\u00e1n Agudo. Manolo Gonz\u00e1lez- @CF_BadalonaUna brillante trayectoria guiada desde el banquillo por el gallego Manolo Gonz\u00e1lez, clave en el \u00e9xito de este equipo. A sus 36 a\u00f1os, este joven entrenador nacido en Folgoso de Caurel (Lugo, 1979) cumple su tercera temporada en el CF Badalona, club al que, en su primer a\u00f1o, estuvo a punto de clasificar para la Copa del Rey. Pese a tener unos de los presupuestos m\u00e1s bajos de la categor\u00eda, el curso 2015-16 result\u00f3 un \u00e9xito porque consigui\u00f3 mantener al equipo en la divisi\u00f3n de bronce. Ahora toca so\u00f1ar con objetivos m\u00e1s ambiciosos, aunque su preparador se caracteriza por la prudencia.La solidez defensiva es otra de la claves del \u00e9xito del CF Badalona, que ha conseguido mantener la porter\u00eda a cero en ocho de sus doce partidos, una zaga que tiene como cara m\u00e1s reconocible a Robust\u00e9, un ex de Primera divisi\u00f3n en equipos como el Espa\u00f1ol y el Levante.", "title": "El peculiar reinado del CF Badalona en el f\u00fatbol europeo", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-peculiar-reinado-badalona-futbol-europeo-201611080811_noticia.html", "keywords": "record,badalona", "date": "2016-11-08", "id": "3fa4d02ea0eae34fb168b52109c37f516d6a0cd4", "summary": "Este equipo de Segunda B, a\u00fan invicto, suma nueve empates en trece jornadas, una cifra que no iguala ning\u00fan club del continente"}]