[{"article": "Miami, Estados UnidosActualizado:20/11/2016 07:47hLa cuarta generaci\u00f3n del smart llega con un cambio fundamental. Las tres versiones: smart fortwo, smart fortwo cabrio y smart forfour tendr\u00e1n propulsi\u00f3n el\u00e9ctrica a la vez que se seguir\u00e1n pudiendo encargar con motores de gasolina convencional.Un cambio que convierte a la marca en la \u00fanica que ofrece los dos tipos de propulsi\u00f3n en toda su gama y en ser la primera en ofrecer un cabrio el\u00e9ctrico.smart electric driveAunque no hemos podido conducir las tres versiones el\u00e9ctricas del smart -smart fortwo, smart fortwo cabrio y smart forfour- que el a\u00f1o que viene se pondr\u00e1n a la venta -en Alemania con descuentos desde 18.000 euros- hemos podido al menos disfrutar de la versi\u00f3n fortwo por las calles de Miami. Y podemos asegurar que al igual que la versi\u00f3n anterior \u2013que circula por las calles de Madrid en su versi\u00f3n car2go- que es tan divertido de conducir como \u00e9stos. Eso s\u00ed, los tres modelos llegar\u00e1n con el mismo propulsor el\u00e9ctrico. Seg\u00fan los datos que obran en poder de los responsables de la marca, el conductor europeo no suele realizar m\u00e1s de 30 kil\u00f3metros diarios -60 los norteamericanos- por lo que se siguen considerando los 160 kil\u00f3metros de autonom\u00eda -155 en el caso del cabrio y el forfour- que ya ofrece la versi\u00f3n actual como id\u00f3neos para los nuevos smart.Tambi\u00e9n, los nuevos propulsores han aumentado aunque m\u00ednimamente su potencia -hasta los 60kW o los 81 caballos- y han mejorado considerablemente el tiempo necesario para la recarga con los nuevos cargadores r\u00e1pidos trif\u00e1sicos. Con ellos -disponibles unos meses m\u00e1s tarde- se podr\u00e1 recargar hasta el 80% de la carga en 45 minutos. Mientras tanto los tiempos de recarga se han disminuido hasta poder recargar en un enchufe convencional de 230 voltios y 12 Amperios en 6 horas aunque si disponemos de uno de 230/20A el tiempo necesario ser\u00eda de tan s\u00f3lo 3,5 horas. Una ventaja que la anterior generaci\u00f3n no ten\u00eda y que ser\u00e1 muy apreciada.Modo ECOTambi\u00e9n los nuevos smart electric drive disponen de un nuevo modo ECO que puede ampliar la recarga de las bater\u00edas mientras conducimos y mediante un sistema de radar analiza el tr\u00e1fico que nos precede y establece el tipo de recarga m\u00e1s aconsejable.Para conseguirlo, se limita la velocidad m\u00e1xima, se adapta la curva caracter\u00edstica del pedal acelerador y se preselecciona el nivel m\u00e1ximo de recuperaci\u00f3n energ\u00e9tica. Y, adem\u00e1s, se regula la temperatura y el caudal del aire acondicionado para reducir el consumo de energ\u00eda.Aunque si, en cualquier momento necesitamos de todo el par, por ejemplo para adelantar, pisando el acelerador con decisi\u00f3n lo recuperamos instant\u00e1neamente.Mientras tanto la recuperaci\u00f3n, controlada electr\u00f3nicamente, se realiza en cinco niveles en cuanto levantamos el pie del acelerador y cuando el radar observa que no tenemos obst\u00e1culos delante activa un modo de conducci\u00f3n por inercia que ahorra energ\u00eda.smart controlTambi\u00e9n los nuevos smart el\u00e9ctricos llega con la nueva aplicaci\u00f3n \u201csmart control\u201d, para manejar a distancia o conocer el estado del coche. Ahora se puede saber el estado de carga de la bater\u00eda, la autonom\u00eda disponible, el consumo medio, las indicaciones del cuentakil\u00f3metros, los datos del eco score, cuando necesitamos realizar la pr\u00f3xima revisi\u00f3n o la presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos. As\u00ed como activar la preclimatizaci\u00f3n para el habit\u00e1culo mientras el coche se recarga. Una funci\u00f3n que se ha mejorado y que si iniciamos con el tiempo necesario no restar\u00e1 carga al coche.ACCUMOTIVEQue el futuro es el\u00e9ctrico en el mundo de la automoci\u00f3n es algo que ya nadie pone en duda. Por eso el Grupo Daimler creo la filial Deutschen ACCUMOTIVE, con la que est\u00e1 invirtiendo 500 millones de euros en una segunda f\u00e1brica de bater\u00edas de iones de litio que suministrar\u00e1 a partir de 2017 las bater\u00edas para sus marcas Mercedes y smart.", "title": "Probamos el nuevo Smart el\u00e9ctrico, la soluci\u00f3n perfecta para la ciudad", "url": "http://www.abc.es/motor/novedades/abci-probamos-nuevo-smart-electrico-solucion-perfecta-para-ciudad-201611151831_noticia.html", "keywords": "probamos,smart,solucion,nuevo,electrico", "date": "2016-11-15", "id": "e758e127e41fd37b90ee9cd0016cdf2b9d9303f7", "summary": "A partir del 2017 las tres versiones smart tendr\u00e1n propulsores el\u00e9ctricos"}, {"article": "MADRIDActualizado:15/11/2016 07:04hLos ni\u00f1os espa\u00f1oles desayunan mal, y poco. As\u00ed lo afirma un estudio presentado por el Ministerio de Sanidad en el que se indica que un 15,5% de los ni\u00f1os de 6 a 9 a\u00f1os solo desayuna leche, agua, o zumo antes de ir al colegio y que aproximadamente uno de cada cinco lo acompa\u00f1a de boller\u00eda. Adem\u00e1s el estudio muestra como la prevalencia de la obesidad es mayor entre los ni\u00f1os que no hacen esta primera ingesta a diario. Esto es lo que se desprende del los resultados del \u00faltimo informe \u00abAladino\u00bb que cada dos a\u00f1os realiza Sanidad a trav\u00e9s de la Agencia Espa\u00f1ola de Consumo, Seguridad Alimentaria y Nutrici\u00f3n (Aecosan), basado en datos de una muestra de 10.899 ni\u00f1os de esta franja de edad y que han sido recopilados entre noviembre de 2015 y marzo de este a\u00f1o. Frecuencia y composici\u00f3nEl estudio se\u00f1ala tambi\u00e9n que el 93% de los menores desayunan habitualmente, frente al 3,5% que lo hace casi todos los d\u00edas (4-6 d\u00edas), 2,9% (1-3 d\u00edas) y 0,5% no lo hace nunca. En cuanto a su contenido, el alimento m\u00e1s habitual es la leche (78%), seguido de las galletas (39%), saborizantes como caf\u00e9, cacao o chocolate (33%), cereales (21%), pan o tostadas (20%), boller\u00eda (12,3%), fruta fresca o en zumo (8,4%), huevos (6,4%), yogur, queso u otros l\u00e1cteos (5,1%), batidos l\u00e1cteos (3,9%) o zumos envasados. No obstante el estudio revela que el 15,5% solo bebe l\u00edquido y, entre quienes lo combinan con algo m\u00e1s, lo m\u00e1s habitual es tomar un l\u00e1cteo (leche, batido o yogur) y cereales, seg\u00fan el 49,1% de los escolares. Tras esta combinaci\u00f3n la m\u00e1s habitual es la que incluye boller\u00eda, con l\u00e1cteos (3,9%) o con zumo o cualquier otro alimento (19%). Adem\u00e1s, el estudio muestra diferencias en los h\u00e1bitos de desayuno en funci\u00f3n del peso del ni\u00f1o. As\u00ed, el 52,4% de las familias de los ni\u00f1os con obesidad indica que sus hijos comen pan o tostadas y el 13,5% zumos envasados. Pero, \u00bfc\u00f3mo deber\u00eda ser esta primera ingesta del d\u00eda para ser del todo correcta? Seg\u00fan Crist\u00f3bal Coronel Rodr\u00edguez, secretario general de la Sociedad Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda Extrahospitalaria y Atenci\u00f3n Primaria (SEPEAP) y miembro del grupo de Nutrici\u00f3n de esta instituci\u00f3n, \u00abel desayuno proporciona al menor la energ\u00eda necesaria para afrontar la primera parte de la ma\u00f1ana y contribuye al rendimiento escolar, por lo que debe cubrir al menos entre el 20-25% de las necesidades nutritivas de los ni\u00f1os. Por esta raz\u00f3n, es crucial que las familias conozcan qu\u00e9 alimentos no pueden faltar en un desayuno completo y equilibrado: l\u00e1cteo, cereales y fruta. Y esta selecci\u00f3n es exactamente igual para todos, independientemente de la edad. Lo \u00fanico que cambia un poco es la cantidad\u00bb. As\u00ed lo corroboran tambi\u00e9n los autores del estudio \u00abAladino\u00bb, quienes lamentan adem\u00e1s que solamente un 2,8% realiza ese desayuno \u00abde calidad\u00bb.L\u00e1cteo, cereales, y fruta, la composici\u00f3n ideal Lo que deber\u00eda ser: El desayuno perfecto de los preescolares y escolares deber\u00eda incluir siempre un l\u00e1cteo (leche, batido o yogur), cereales y una pieza de fruta entera, mejor que en zumo. Por edades:Se mantienen los tres ingredientes b\u00e1sicos anteriores, independientemente de la edad (exceptuando los lactantes). Las cantidades pueden cambiar en funci\u00f3n del peso del ni\u00f1o.Una recomendaci\u00f3n:Para poder ingerir esta comida, la SEPEAP aconseja desayunar \u00abcon tiempo y, si es necesario, levantarse un poco antes\u00bb. Alimentos prohibidos:Hay que desterrar los zumos artificiales o procesados (con una gran cantidad de az\u00facares) y la boller\u00eda industrial, que combinada con l\u00e1cteos est\u00e1 presente, seg\u00fan el informe \u00abAladino\u00bb, en un 3,9% de desayunos infantiles en nuestro pa\u00eds. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "El 15,5% de los ni\u00f1os en Espa\u00f1a desayunan solo leche, agua o zumo", "url": "http://www.abc.es/familia/supersanos/abci-155-por-ciento-ninos-espana-desayunan-solo-leche-agua-o-zumo-201611152128_noticia.html", "keywords": "espana,deasyuno,infantil", "date": "2016-11-15", "id": "477be46a034c970fdc13c2fa52e062dfd3fe1e6c", "summary": "Apenas un 2,8% realiza una primera ingesta \u00abde calidad\u00bb, seg\u00fan el informe \u00abAladino\u00bb"}, {"article": "Parador de Cangas de On\u00eds, AsturiasLos Paradores de Turismo se ubican en edificios especiales. Los encontramos en castillos, monasterios o palacios, y esos lugares invitan a hacer volar la imaginaci\u00f3n a tiempos pasados donde reyes, nobles o clero dominaban Espa\u00f1a. La cadena tiene en total 95 establecimientos de los que, seg\u00fan los viajeros de TripAdvisor, el mejor es el Parador de Turismo de Cangas de On\u00eds, en Asturias. Al menos este a\u00f1o. Este alojamiento ha conseguido el primer premio de los Travellers'Choice Paradores 2016. Estos son los diez Paradores m\u00e1s valorados. Parador de Cangas de On\u00eds, AsturiasEl Parador de Cangas de On\u00eds, a orillas del r\u00edo Sella y rodeado de los espectaculares Picos de Europa, est\u00e1 ubicado en el antiguo Monasterio de San Pedro de Villanueva. Los salones y el jard\u00edn al lado del r\u00edo son el entorno ideal para organizar una celebraci\u00f3n. El Parador est\u00e1 a dos kil\u00f3metros de Cangas de On\u00eds y es un punto de partida ideal si quieres visitar el Parque Natural de Los Picos de Europa, el Santuario y los lagos de Covadonga, e incluso encantadores pueblos costeros como Llanes o Ribadesella.Parador de Alcal\u00e1 de Henares, Comunidad de MadridEn la cuna de Cervantes, donde se respira cultura y arte, est\u00e1 el Parador de Alcal\u00e1, un colegio-convento y Hoster\u00eda del Estudiante del siglo XVII situado en el antiguo Colegio Mayor de San Jer\u00f3nimo. El hotel luce una moderna decoraci\u00f3n interior y de dise\u00f1o, exquisita, minimalista y elegante. Una habitaci\u00f3n del Parador de Alcal\u00e1 de HenaresParador de Santo Estevo, OrenseEn el coraz\u00f3n de la Ribeira Sacra, en el interior de Galicia, se esconde el Monasterio de Santo Estevo, convertido hoy en Parador. Se cree que el origen del monasterio se remonta a los siglos VI y VII. En \u00e9l se aprecian claramente los estilos barroco y rom\u00e1nico, con tres impresionantes claustros, uno rom\u00e1nico, uno g\u00f3tico y otro renacentista, por los que podr\u00e1s pasear en noches tranquilas, bajo tenue iluminaci\u00f3n y con un leve sonido de m\u00fasica religiosa acompa\u00f1\u00e1ndote. El edificio fue declarado Monumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico en 1923.Cuenta con 77 habitaciones, todas ellas diferentes, que ofrecen vistas al paisaje verde y a los impresionantes Ca\u00f1ones del Sil. En el Parador disfrutar\u00e1s adem\u00e1s de un restaurante con terraza al lado del bosque de casta\u00f1os, una cafeter\u00eda con terraza en el claustro de la porter\u00eda, amplios y bellos salones, ideales para celebraciones, y preciosos jardines. Parador de Lorca, MurciaConstruido en el recinto del Castillo de Lorca, el Parador de Turismo ofrece un viaje a trav\u00e9s del tiempo, desde el yacimiento arqueol\u00f3gico hallado bajo el hotel, perfectamente integrado en el inmueble, hasta sus magn\u00edficas instalaciones de dise\u00f1o, su piscina interior y el relajante spa. Entre los restos del pasado aqu\u00ed podr\u00e1s ver la sinagoga del siglo XV, el aljibe isl\u00e1mico, la muralla almohade o la alcazaba del castillo, denominada La Fortaleza del Sol, que se ha convertido en un espacio tem\u00e1tico cultural que ofrece una intensa experiencia cultural y de entretenimiento a trav\u00e9s de sus exposiciones, escenas de historia en vivo, talleres o espacios infantiles.Parador de Plasencia, ExtremaduraA orillas del R\u00edo Jerte, en la provincia de C\u00e1ceres, se halla Plasencia, y en su casco hist\u00f3rico, enclave estrat\u00e9gico en la Ruta de la Plata, este Parador. Se construy\u00f3 en concreto en el convento de Santo Domingo, del siglo XV. Gruesos muros de piedra, techos abovedados y una cuidada decoraci\u00f3n te esperan en su interior de estilo g\u00f3tico. Parador Hostal de Los Reyes Cat\u00f3licos, Santiago de CompostelaEn Santiago de Compostela, destino de millones de peregrinos, ciudad donde los rayos del sol iluminan las fachadas en verano y la lluvia hace que un ambiente m\u00e1gico se apodere de las calles empedradas en invierno, se ubica uno de los hoteles m\u00e1s lujosos y bellos de la red de Paradores. El Parador de Santiago, conocido como Hostal de los Reyes Cat\u00f3licos, mezcla de historia, arte y tradici\u00f3n, sue\u00f1o de peregrinos y emblema de Santiago, se sit\u00faa en la Plaza do Obradoiro formando con la catedral un \u00e1ngulo de espectacular belleza en una de las capitales m\u00e1s visitadas del mundo. Alojarse aqu\u00ed es hacerlo en un lugar verdaderamente \u00fanico y exclusivo.El hostal naci\u00f3 como Hospital Real en 1499 para albergar a los caminantes que se dirig\u00edan en peregrinaci\u00f3n a Santiago. En el interior de este Parador Museo descubrir\u00e1s cuatro claustros preciosos, elegantes estancias, espectaculares habitaciones y un lujoso comedor. Parador de C\u00e1ceres, ExtremaduraEl Parador de C\u00e1ceres est\u00e1 ubicado en un palacio renacentista en pleno casco hist\u00f3rico de la ciudad, Patrimonio de la Humanidad. El renovado Parador conjuga tradici\u00f3n y modernidad, est\u00e1 perfectamente equipado con las nuevas tecnolog\u00edas e integra elementos respetuosos con el medio ambiente como calderas de alto rendimiento, bombillas tipo led, o sistemas de control de climatizaci\u00f3n. En la ciudad se suceden casas-fortaleza, iglesias, palacios o sus murallas \u00e1rabes. Junto a la Plaza de Santa Mar\u00eda encontraremos palacios renacentistas o joyas como el Aljibe musulm\u00e1n del museo provincialParador de Oropesa, ToledoEl Parador Museo de Oropesa es un bello edificio que transmite su historia y sus leyendas a trav\u00e9s de impresionantes salones, columnas y soportales, un imponente patio y la enigm\u00e1tica Torre del Homenaje. Fue en tiempos la Casa solariega de los \u00c1lvarez de Toledo, Condes de Oropesa, y sirvi\u00f3 de refugio a soldados, religiosos y nobles en otras \u00e9pocas. En 1930 se convierte en el primer Parador monumento de la cadena p\u00fablica, abriendo camino a una red de alojamientos en castillos, palacios, conventos y monasterios, considerada \u00fanica en el mundo. En Oropesa descubrir\u00e1s una afable villa medieval, salpicada de monumentales conventos, iglesias y palacios. El Parador, visible ya desde la autov\u00eda que enlaza Madrid con Extremadura, es la mejor muestra de la riqueza monumental y paisaj\u00edstica del lugar.Parador de Lerma, BurgosEl impresionante Palacio Ducal de Lerma, convertido en Parador, se ubica en la parte alta de la villa. El hotel cuenta con un patio central rodeado de bellas galer\u00edas de columnatas. Este palacio, elegante y majestuoso, procede de la \u00e9poca de los Austrias.Frente a la fachada principal del Palacio se extiende un espacio de planta rectangular: la Plaza Mayor. La visita puede continuar por la zona medieval, con sus encantadoras casas, el arco, y el puente de la c\u00e1rcel, el convento de San Blas, o el de Santo Domingo, el Pasadizo del Duque o la Ex-Colegiata de San Pedro.Parador de Granada, Andaluc\u00edaPasar una noche en el recinto de La Alhambra, entre jardines y fuentes que evocan un pasado donde se mezcla lo \u00e1rabe y lo cristiano, es la oportunidad exclusiva que te brinda el Parador de Granada, antiguo convento construido por decisi\u00f3n de los Reyes Cat\u00f3licos sobre un palacio nazar\u00ed del que a\u00fan se conservan restos como la Al Qubba y la Sala Nazar\u00ed. El hotel tiene un interior de ensue\u00f1o, acorde con la magia que destila cada rinc\u00f3n de la ciudad. Obras de arte y excepcionales piezas de mobiliario decoran el claustro y las estancias interiores.", "title": "Los diez mejores Paradores de Espa\u00f1a en 2016, seg\u00fan los internautas", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-diez-mejores-paradores-espana-2016-segun-internautas-201611151919_noticia.html", "keywords": "cangasonis,premios,paradores", "date": "2016-11-15", "id": "3c1b3f5fefc4b4c7478f7b391ed47ef571a8f5e1", "summary": "El Parador de Turismo de Cangas de On\u00eds es el mejor valorado por los usuarios de internet"}, {"article": "MadridActualizado:15/11/2016 16:47hLa Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) difundi\u00f3 a finales del pasado mes de abril una advertencia procedente del supervisor belga (FSMA) sobre la entidad no registrada Consorfx, que supuestamente estaf\u00f3 150.000 euros al exministro socialista Josep Borell. Fuentes financieras han explicado a Europa Press que el supervisor franc\u00e9s (AMF) adem\u00e1s incluye a Consorfx en su \u00ablista negra\u00bb de entidades no autorizadas publicada a inicios de este mes. Este lunes se public\u00f3 que Borrell ha denunciado una estafa tras invertir 150.000 euros en esta firma, en unos hechos que se produjeron antes del verano.La CNMV aconseja en su gu\u00eda sobre los chiringuitos financieros comprobar en primer lugar que la entidad que ofrece servicios de inversi\u00f3n est\u00e1 registrada en el supervisor del mercado o \u00aben alguna autoridad de supervisi\u00f3n\u00bb. Esta gu\u00eda informativa define como chiringuito financiero a \u00abaquellas entidades que ofrecen y prestan servicios de inversi\u00f3n sin estar autorizadas para hacerlo\u00bb. \u00abSon peligrosos, porque en la mayor\u00eda de los casos la aparente prestaci\u00f3n de tales servicios es solo una tapadera para apropiarse del capital de sus v\u00edctimas, haci\u00e9ndoles creer que est\u00e1n realizando una inversi\u00f3n de alta rentabilidad\u00bb, advierte dicha gu\u00eda.El informe anual de la CNMV de 2015 recoge que durante ese ejercicio el supervisor aument\u00f3 un 65% el n\u00famero de advertencias (38) en las que se alertaba contra otras tantas entidades, en virtud de lo establecido en el art\u00edculo 17 de la Ley del Mercado de Valores, que encomienda a la CNMV velar por la protecci\u00f3n de los inversores promoviendo la difusi\u00f3n de cuanta informaci\u00f3n sea necesaria para la consecuci\u00f3n de este fin. A trav\u00e9s de su sitio web, la CNMV publica regularmente advertencias dirigidas a los inversores sobre entidades no registradas que han sido detectadas por el propio organismo nacional o por otros supervisores de otros pa\u00edses.", "title": "La CNMV advirti\u00f3 en abril sobre la entidad que supuestamente estaf\u00f3 a Borrell", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-cnmv-advirtio-abril-sobre-entidad-supuestamente-estafo-borrell-201611151647_noticia.html", "keywords": "borrell,advirtio,cnmv", "date": "2016-11-15", "id": "6065e5870bc32e6faad730777f593105f97e6eb1", "summary": "El organismo publica regularmente advertencias dirigidas a los inversores sobre entidades no registradas que son detectadas"}, {"article": "MadridActualizado:15/11/2016 21:03hLa Audiencia Nacional ha obligado al juez Ismael Moreno a imputar al exministro socialista Josep Borrell y otros miembros del antiguo consejo de administraci\u00f3n de Abengoa por un conjunto de delitos societarios, entre ellos el de falseamiento de cuentas. El tribunal estima un recurso de la Plataforma de Afectados por Abengoa, que present\u00f3 una nueva querella, adem\u00e1s de la que abri\u00f3 la investigaci\u00f3n por las indemnizaciones millonarias que cobrararon Felipe Benjumea y Manuel S\u00e1nchez Ortega. La secci\u00f3n cuarta de la Sala de lo Penal argumenta en el auto, al que ha accedido ABC, que los hechos planteados en la querella podr\u00edan ser constitutivos \u00abde los delitos que en la misma se expresan\u00bb, a pesar de que la plataforma representada por el abogado Felipe Izquierdo no aporte documentos para sostener su petici\u00f3n. El tribunal explica que en esta fase lo que hay que valorar son las alegaciones y no la existencia de pruebas sobre los delitos.Con esta decisi\u00f3n, la Sala de lo Penal ordena al juez Moreno que cite a declarar como investigados a las personas contra las que se querella la plataforma, lo que incluye a la empresa Abengoa y a los miembros de su antiguo consejo de administraci\u00f3n, entre ellos Borrell. El exministro socialista declar\u00f3 como testigo en la investigaci\u00f3n que lleva a cabo la juez Carmen Lamela por las indemnizaciones millonarias cobradas por el expresidente Felipe Benjumea y el ex consejero delegado Manuel S\u00e1nchez Ortega.La Plataforma, que ya representa a 125 afectados, considera que la empresa espa\u00f1ola de ingenieria e infraestructuras se encontraba en n\u00famerosos rojos mucho tiempo antes de que sus cuentas lo reflejasen, ya en 2014. Una auditoria interna de la empresa advirti\u00f3 de la situaci\u00f3n en noviembre de 2015, momento en que comenz\u00f3 a precipitarse la situaci\u00f3n. La compa\u00f1\u00eda ha salvado el concurso de acreedores despu\u00e9s de alcanzar el apoyo suficiente para poner en marcha un plan con el que devolver la deuda sin condenar a la empresa a su quiebra.", "title": "La Audiencia Nacional ordena imputar a Borrell por falseamiento de cuentas en Abengoa", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-audiencia-nacional-ordena-imputar-borrell-falseamiento-cuentas-abengoa-201611151841_noticia.html", "keywords": "borrell,abengoa,audiencia", "date": "2016-11-15", "id": "b116ecd0a9a975d26a4f1c4172bb38f4e6a60719", "summary": "El tribunal estima un recurso de la plataforma de afectados contra los miembros del antiguo consejo de administraci\u00f3n de la empresa"}, {"article": "GINEBRA.- Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds europeo con mayor preponderancia de formas at\u00edpicas de empleo, es decir contratos temporales, a tiempo parcial o a trav\u00e9s de agencia que, en muchos casos, no aseguran los mismos derechos que si los empleados tuvieran un trabajo fijo e indefinido. As\u00ed se desprende de un reciente publicado por la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT), El empleo at\u00edpico en el mundo: retos y perspectivas, que analiza las formas de empleo que difieren del contrato fijo e indefinido al cien por cien de carga horaria.El texto expone que en Espa\u00f1a se pueden encontrar todas las formas de empleo at\u00edpicas: temporal, a tiempo parcial, temporal a trav\u00e9s de agencia, subcontrataci\u00f3n, trabajo por cuenta propia dependiente y otras relaciones ambiguas. \"Espa\u00f1a sol\u00eda ser el l\u00edder en las formas at\u00edpicas de empleo en Europa, aunque recientemente ha sido sustituido por Polonia\", afirm\u00f3 la economista principal de la OIT, Janine Berg. Una de las categor\u00edas preponderantes es la de tiempo parcial, que existe desde hace m\u00e1s de treinta a\u00f1os, cuando se desregul\u00f3 el mercado laboral y se comenz\u00f3 a usar de forma desproporcionada. \"Antes de la crisis, el 30% de los trabajadores ten\u00edan contratos temporales y despu\u00e9s cay\u00f3, b\u00e1sicamente porque la gente empez\u00f3 a perder sus trabajos\", explic\u00f3 Berg, haciendo \u00e9nfasis en el hecho de que el porcentaje no ha disminuido porque los trabajadores hayan logrado un contrato indefinido, sino m\u00e1s bien al contrario, porque han perdido el temporal.\"Este hecho demuestra el gran problema de que con un contrato temporal es m\u00e1s f\u00e1cil destruir empleo porque simplemente el contrato no se renueva\". La economista de la OIT record\u00f3 que los trabajos temporales afectan especialmente a los trabajadores j\u00f3venes con las consecuencias socioecon\u00f3micas que se derivan. \"Los j\u00f3venes tienen dificultades en independizarse y formar una familia porque simplemente no tienen ni los recursos ni la seguridad para hacerlo\", arguy\u00f3. La OIT subraya que uno de los problemas de Espa\u00f1a es que hay una fuerte cultura empresarial del uso del contrato temporal La OIT puntualiz\u00f3 que uno de los problemas de Espa\u00f1a es que hay una fuerte cultura empresarial del uso del contrato temporal, y a pesar de las diferentes reformas que se han hecho para poder restringirlo, la desregulaci\u00f3n existente durante a\u00f1os provoca reticencias de los empresarios al contrato indefinido.Por otra parte, otro de los problemas espa\u00f1oles es el hecho de que desde la crisis se ha abusado de la reducci\u00f3n de jornada forzosa. La OIT recomienda que las reducciones de jornada deber\u00edan hacerse en acuerdo con el empleado, y siempre y cuando \u00e9ste lo quiera, no por exclusivo inter\u00e9s de la empresa. Propuestas de la OIT Ante esta situaci\u00f3n, Berg hizo varias sugerencias, entre ellas, que los trabajos temporales se usen realmente para \"lo que fueron creados\" es decir, para reemplazar a empleados enfermos, o en licencia de maternidad, o bajas puntuales voluntarias, \"no para hacer tareas permanentes en el seno de la empresa\".Asimismo, la experta de la OIT sugiri\u00f3 que para evitar abusos de forma general en todos los pa\u00edses se deber\u00eda legislar de manera que no haya diferencias ni para el trabajador ni para el empresario entre los trabajos temporales e indefinidos. Es decir, el trabajador tiene que estar protegido y debe disfrutar de los mismos derechos sea cual sea su estatus.Adem\u00e1s, las empresas deber\u00edan cotizar igual sea cual sea el tipo de contrato que tiene el empleado, para evitar incentivos empresariales por el hecho de usar los contratos temporales.", "title": "Espa\u00f1a, a la cabeza de Europa en precariedad laboral", "url": "http://www.publico.es/economia/espana-cabeza-europa-precariedad-laboral.html", "keywords": "cabeza,laboral,Espana,Precariedad,OIT,empleo precario,Europa,precariedad", "date": "2016-11-15", "id": "c22a88b235352dcea224c5366d541aea7fecfb64", "summary": "Un informe de la OIT se\u00f1ala que el mercado laboral espa\u00f1ol es el segundo, tras Polonia, en el que m\u00e1s se usan las formas at\u00edpicas de empleo, como contratos temporales, a tiempo parcial o a trav\u00e9s de agencia"}, {"article": "CHESTE (VALENCIA).- El piloto mallorqu\u00edn Jorge Lorenzo, tres veces campe\u00f3n mundial de MotoGP, se ha estrenado este martes con Ducati tras nueve a\u00f1os en Yamaha y lo ha hecho en la pista del Circuit Ricardo Tormo de Cheste, donde ha completado cuatro vueltas sobre una moto negra y con un mono del mismo color.El piloto espa\u00f1ol, que corri\u00f3 con su dorsal, el 99, y su propio casco y sus botas, lleg\u00f3 al box de Ducati con un scooter de Yamaha y complet\u00f3 su vuelta m\u00e1s r\u00e1pida, la cuarta de su primer recorrido con una moto de su nuevo equipo, con un tiempo de 1:37:265. A lo largo de esta primera jornada de entrenamientos volver\u00e1 a salir a la pista y la de hoy y la de ma\u00f1ana ser\u00e1n las dos \u00fanicas oportunidades que tendr\u00e1 para probar su nueva moto hasta que empiece el a\u00f1o 2017.Tras sus a\u00f1os en Yamaha en la m\u00e1xima categor\u00eda del motociclismo de velocidad, Lorenzo ha puesto fin a su relaci\u00f3n con la firma japonesa para incorporarse a la italiana Ducati, donde compartir\u00e1 equipo con Andrea Dovizioso en 2017.El puesto vacante dejado por Lorenzo en Yamaha lo ocupar\u00e1 Maverick Vi\u00f1ales, que deja Suzuki, con la que debut\u00f3 en MotoGP hace dos a\u00f1os.Vi\u00f1ales cubrir\u00e1 el hueco dejado por el mallorqu\u00edn Lorenzo en la estructura oficial de Yamaha y se convierte en compa\u00f1ero de Valentino Rossi.Hasta diecisiete cambios respecto a la temporada que termin\u00f3 el pasado domingo se han producido en la parrilla para afrontar el Mundial de 2017, que comenzar\u00e1 en Catar en el mes de marzo.", "title": "Lorenzo estrena su nueva Ducati", "url": "http://www.publico.es/deportes/lorenzo-estrena-nueva-ducati.html", "keywords": "nueva,Lorenzo,estrena,Ducati", "date": "2016-11-15", "id": "8f9ae76945ce48d73a38f046f988f77c9cf1cb61", "summary": "El piloto espa\u00f1ol, que ser\u00e1 compa\u00f1ero de Dovizioso en la marca italiana en 2017, ha completado cuatro vueltas sobre una moto negra y con un mono del mismo color."}, {"article": "Aunque cada vez queda menos para la llegada oficial de HBO a Espa\u00f1a, prevista antes de final de a\u00f1o, pero algunos afortunados ya han descubierto la aplicaci\u00f3n de la cadena de televisi\u00f3n por internet en los recovecos de la tienda de aplicaciones de Apple. Aquellos usuarios de la App Store de Noruega, Suecia, Finlancia y Dinamarca ya han encontrado la aplicaci\u00f3n de HBO Nordic, que funciona en Espa\u00f1a.La aplicaci\u00f3n, que ya permite suscribirse, incluye una descripci\u00f3n de parte del cat\u00e1logo que tendr\u00e1 HBO Espa\u00f1a, compuesto por \u00e9xitos de la cadena como \u00abThe Young Pope\u00bb, \u00abDivorce\u00bb, \u00abInsecure\u00bb, \u00abVinyl\u00bb, \u00abHigh Maintenance\u00bb, \u00abQuarry\u00bb y \u00abWestworld\u00bb, entre otros. Adem\u00e1s, incluir\u00e1 las nuevas temporadas de ficciones como \u00abJuego de Tronos\u00bb, \u00abThe Leftovers\u00bb, \u00abBallers\u00bb, \u00abGirls\u00bb, \u00abVeep\u00bb, \u00abSilicon Valley\u00bb y producciones de librer\u00eda como \u00abLos Soprano\u00bb o \u00abTrue Blood\u00bb.Tambi\u00e9n han comprado series a otras cadenas, como \u00abPreacher\u00bb en el caso de AMC; \u00abEl Exorcista\u00bb y \u00abLucifer\u00bb de FOX y \u00abDC\u2019s Legends of Tomorrow\u00bb y \u00abFrequency\u00bb de The CW.Fuentes de la cadena solo pueden confirmar, de momento, que est\u00e1n \u00abtrabajando en el lanzamiento, a\u00fan sin fecha definitiva\u00bb.", "title": "Se filtra el cat\u00e1logo de HBO Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/play/series/noticias/abci-este-catalogo-espana-201611151706_noticia.html", "keywords": "catalago,pruebas,espana", "date": "2016-11-15", "id": "2e048b0f4b424429d80d1b2b9bbe1195a5f8131d", "summary": "Algunos usuarios de iPhone y Apple TV han podido acceder a la aplicaci\u00f3n desde las tiendas de Noruega, Suecia, Finlandia y Dinamarca"}, {"article": "Un v\u00eddeo, que se reproduce editado junto a esta informaci\u00f3n, muestra m\u00e1quinas y camiones trabajando en una de las canteras de Alhaur\u00edn de la Torre, cerradas para cualquier actividad desde abril de 2014. Los v\u00eddeos \u00edntegros, a los que ha tenido acceso eldiario.es/Andaluc\u00eda, fueron entregados an\u00f3nimamente a la Plataforma en Defensa de la Salud y la Sierra (PDSS), junto a un texto en el que se denuncia c\u00f3mo las m\u00e1quinas trabajan \"de forma clandestina, con nocturnidad, arrancando material\".La utilizaci\u00f3n del material de las canteras de Alhaur\u00edn, que surtieron de \u00e1rido a la Costa del Sol durante el boom del ladrillo, est\u00e1 prohibida desde que expir\u00f3 el Plan Especial de Restauraci\u00f3n, el 28 de marzo de 2014. El plan, vigente durante siete a\u00f1os, no autorizaba la extracci\u00f3n sino s\u00f3lo vender del \u00e1rido (caliza dolom\u00edtica) obtenido de los trabajos para la restauraci\u00f3n de la sierra, esquilmada durante m\u00e1s de treinta a\u00f1os sin que se hubiesen concedido nunca las licencias preceptivas. El v\u00eddeo ha sido entregado de forma an\u00f3nima junto a un texto en el que se denuncia que se est\u00e1 \"extrayendo material de los frentes de cantera\". El metraje en bruto, sin sonido, fue grabado el 15 de julio de 2016, desde las 5:38 de la madrugada a las 7:22, y el 22 de julio, desde las 6:36 a las 7:45, seg\u00fan los datos sobreimpresionados en el propio v\u00eddeo. En los v\u00eddeos originales, que tienen cortes, se observa a una retroexcavadora y a un cami\u00f3n cargando el \u00e1rido y desplaz\u00e1ndose en el terreno de las canteras. Poco antes de las 8 de la ma\u00f1ana, con las primeras luces del d\u00eda, el conductor del cami\u00f3n da por concluido el trabajo.Pinos de Alhaur\u00edn carece de licencia para la extracci\u00f3n y comercializaci\u00f3n del material extra\u00eddo de la cantera, aunque puede tratar en su planta de machaqueo el \u00e1rido obtenido en otros lugares. Pedro Caballero, uno de los due\u00f1os, asegura que s\u00f3lo se realiza machaqueo y molienda de material de \"estocaje\" (almacenado con anterioridad) y proveniente de otras canteras. \"No ver\u00e1 actividad de arranque en el frente de cantera\", asegura. Sin embargo, los trabajos documentados en el v\u00eddeo se realizan lejos de la planta de machaqueo y en una zona que no est\u00e1 de paso entre esa planta y la carretera. VIDEO\"No tiene sentido subir el material de otro lugar para luego bajarlo\", opina Eduardo S\u00e1ez, portavoz de la PDSS, quien se pregunta por los motivos de realizar los trabajos de noche, con los riesgos y las molestias para los vecinos que eso supone. Seg\u00fan Caballero, de noche es \"m\u00e1s econ\u00f3mico\" porque la tarifa energ\u00e9tica es menor. Las m\u00e1quinas estar\u00edan lejos de la planta de machaqueo para evitar los robos de gasoil que, dice, han sufrido.La PDSS cree que el v\u00eddeo refuerza las denuncias que viene realizando desde hace a\u00f1os ante Seprona, la Junta de Andaluc\u00eda y el ayuntamiento de Alhaur\u00edn de la Torre. En esas denuncias ha aportado fotograf\u00edas de m\u00e1quinas que sirven para picar el mineral. Seg\u00fan S\u00e1ez, hay una \"suma de evidencias\", insuficientes por separado pero concluyentes en conjunto.Para el ayuntamiento, sin embargo, nunca qued\u00f3 acreditado que se realizasen actividades de extracci\u00f3n. \"Lo \u00fanico que ha podido constatarse\" es que el titular de la cantera \"realiza actividades en la Planta de Tratamiento de \u00e1ridos\", se lee en el Decreto de 19 de febrero de 2015 que daba respuesta a la denuncia. A esas resoluciones y la falta de denuncia por parte de Seprona se atiene Pedro Caballero, en conversaci\u00f3n con este medio.Se da la circunstancia de que el 18 de septiembre de 2014 el propietario de la cantera Pinos de Alhaur\u00edn solicit\u00f3 al ayuntamiento que tramitara un Plan Especial que le permitiera utilizar el \u00e1rido resultante de nuevos trabajos de restauraci\u00f3n en la cantera. Sin embargo, el 5 de diciembre de ese mismo a\u00f1o solicit\u00f3 su paralizaci\u00f3n, seg\u00fan la documentaci\u00f3n a la que ha tenido acceso este medio. Seg\u00fan los canteros, la suspensi\u00f3n se pidi\u00f3 para evitar que prescribiera la solicitud mientras la consejer\u00eda de Medio Ambiente respond\u00eda sobre los requisitos t\u00e9cnicos. Un a\u00f1o y medio despu\u00e9s, el procedimiento sigue en suspenso.La PDSS ha entregado el nuevo v\u00eddeo tanto al Seprona como, este lunes, al consistorio. El v\u00eddeo ha aparecido tambi\u00e9n en la sede de algunos partidos pol\u00edticos, como Alhaur\u00edn Despierta (Electores-Equo), muy cr\u00edtico durante estos a\u00f1os con la actuaci\u00f3n del gobierno municipal del PP en el asunto de la sierra. Un portavoz del ayuntamiento asegur\u00f3 el jueves por la ma\u00f1ana que el alcalde ha dado nueva orden a la polic\u00eda local para que inspeccione el lugar. Con el resultado de la inspecci\u00f3n se dar\u00e1 cuenta a la Junta de Andaluc\u00eda.El \u00e1rido ilegal que surti\u00f3 el boom inmobiliario de la Costa del SolLa actividad extractiva en la sierra de Alhaur\u00edn de la Torre, municipio colindante con M\u00e1laga capital, provoc\u00f3 una gran pol\u00e9mica a mediados de la pasada d\u00e9cada, en plena burbuja inmobiliaria. Durante treinta a\u00f1os las empresas (entre otras, Sando e Italcementi) obtuvieron material de unas 100 hect\u00e1reas de monte sin tener licencia para ello y sin que el ayuntamiento se la exigiera.El Tribunal Superior de Justicia confirm\u00f3 en octubre de 2005 que era ilegal extraer \u00e1rido de cuatro aquellas canteras (Taralpe, Pinos de Alhaur\u00edn, Retamero y Troconar). La resoluci\u00f3n judicial, dictada a ra\u00edz de una denuncia formulada por la PDSS en 1999, gener\u00f3 huelgas y protestas de los trabajadores, que por entonces surt\u00edan a las constructoras de la Costa del Sol de un ingrediente indispensable para el mortero y el cemento. Los interesados difundieron la idea de que la sentencia llegaba a poner en peligro las infraestructuras de las que por entonces se estaba equipando la provincia, como el Metro de M\u00e1laga, los t\u00faneles del AVE, la ampliaci\u00f3n del aeropuerto o el puerto de la capital. Estas y otras tantas obras se hab\u00edan ejecutado hasta entonces con materiales extra\u00eddos ilegalmente.El 13 de enero de 2006 la Junta de Andaluc\u00eda, el ayuntamiento, las empresas y los sindicatos llegaron a un acuerdo: se restaurar\u00eda y reforestar\u00eda el enorme boquete y el material resultante de abancalar el terreno podr\u00eda venderse por las propias canteras condenadas. Se trataba, seg\u00fan aquel acuerdo marco, de devolver al entorno \"su morfolog\u00eda f\u00edsica\" procurando a la vez una soluci\u00f3n al conflicto laboral. Transcurridos los siete a\u00f1os de vigencia del plan el porcentaje de restauraci\u00f3n ronda el 10%, seg\u00fan reconoci\u00f3 el alcalde Joaqu\u00edn Villanova recientemente.Tan poco efecto ha tenido el plan que en un Pleno extraordinario celebrado el 29 de marzo de este a\u00f1o se aprob\u00f3 crear una comisi\u00f3n t\u00e9cnica para estudiar nuevas f\u00f3rmulas de restauraci\u00f3n entre la Junta de Andaluc\u00eda, los sindicatos, las empresas, el ayuntamiento y la PDSS. Pasados siete meses y medio desde aquel pleno la comisi\u00f3n no se ha puesto en marcha.", "title": "Trabajos nocturnos en las canteras de Alhaur\u00edn de la Torre cerradas por sentencia", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/Trabajos-nocturnos-canteras-Alhaurin-sentencia_0_580592674.html", "keywords": "canteras,Trabajos,Alhaurin,sentencia,nocturnos", "date": "2016-11-15", "id": "57cce8c92b8185142ed450f16b1058ec1d644287", "summary": "No pueden extraer \u00e1ridos desde que lo orden\u00f3 el TSJA en 2005. El plan de restauraci\u00f3n permit\u00eda comercializar el sobrante, pero expir\u00f3 en 2014Un v\u00eddeo al que ha tenido acceso eldiario.es/andalucia muestra un cami\u00f3n y una retroexcavadora moviendo material desde las 5.30 horasLos responsables de la explotaci\u00f3n aseguran que s\u00f3lo realizan labores de machaqueo y que lo hacen a esas horas para ahorrar "}]