[{"article": "Actualizado:07/11/2016 09:02hEl mercado de las tabletas parece no levantar cabeza. Seg\u00fan la firma de an\u00e1lisis IDC, el mercado de este tipo de dispositivos sigue a la baja. Y es que en el tercer trimestre de 2016, las ventas a nivel global siguen cayendo.Seg\u00fan IDC, en el tercer trimestre de 2016 se ha vendido un 14,7% menos con respecto al mismo periodo del pasado a\u00f1o. Los fabricantes han vendido s\u00f3lo 43 millones de unidades en el mundo, una cifra muy inferior a los 50,5 millones de tabletas vendidas entre julio y septiembre de 2015.Las tabletas \u00ablowcost\u00bb tienen, para Jitesh Ubrani, analista d ela firma, cierta responsabilidad en estas cifras por sus \u00abusos de baja calidad\u00bb y esto \u00abpuede revelarse negativo para el mercado a largo plazo\u00bb ya que no se ver\u00e1n \u00abcomo potenciales sustitutas del PC\u00bb. En cuanto a los fabricantes, Apple mantiene su posici\u00f3n de l\u00edder a pesar de que las ventas del iPad han bajado, con respecto a 2015, un 6,2%. A\u00fan as\u00ed, ha conquistado un 21,5% de cuota de mercado.Samsung se sit\u00faa en segundo lugar con una cuota de mercado del 15,1%, aunque ha vendido un 19,3% menos de tabletas que el pasado a\u00f1o, cuando vendi\u00f3 8,1 millones de unidades.Amazon ocupa el tercer lugar con una cuota de mercado del 7,3%, seg\u00fan IDC impulsado por promociones significativas como Prime Day, que le ha permitido vender 3,1 millones de unidades (lo que se traduce en un 319,9% m\u00e1s) y conquistar el 7,3% del mercado. Hace un a\u00f1o, sin embargo, apenas copaba el 1,5%.El top 5 de IDC se completa con dos compa\u00f1\u00edas chinas, Huawei y Lenovo, cuyas cuotas de mercado se sit\u00faa en el 6,3% y 5,6%, respectivamente.", "title": "El mercado de las tabletas no levanta cabeza", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/moviles/tabletas/abci-mercado-tabletas-no-levanta-cabeza-201611032159_noticia.html", "keywords": "venta", "date": "2016-11-03", "id": "dbe8d7c9394425dcdde56f6cc014a2eaa2b03e9d", "summary": "Seg\u00fan IDC, los fabricantes han vendido s\u00f3lo 43 millones de unidades en el mundo durante este trimestre, una cifra muy inferior a los 50,5 millones de dispositivos vendidos entre julio y septiembre de 2015"}, {"article": "MadridActualizado:03/11/2016 21:54hEl hasta ahora ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, no seguir\u00e1 en el nuevo Gobierno presidido de Mariano Rajoy, seg\u00fan le ha comunicado esta ma\u00f1ana en una conversaci\u00f3n en el Palacio de La Moncloa, seg\u00fan fuentes pr\u00f3ximas consultadas por ABC. Tampoco seguir\u00e1 el hasta ahora ministro del Interior, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, ni Pedro Moren\u00e9s, que estaba al frente del ministerio de Defensa. El presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, ha acudido a las seis de la tarde al Palacio de la Zarzuela para informar al Rey de la composici\u00f3n de su Gobierno. Justo despu\u00e9s, Moncloa ha hecho p\u00fablicos los nombres de todos los ministros. As\u00ed, Alfonso Dastis se quedar\u00e1 al frente de Exteriores, Juan Ignacio Zoido al frente de Interior y Mar\u00eda Dolores de Cospedal de Defensa. Margallo hab\u00eda sido en el anterior Gobierno de Rajoy un hombre de la m\u00e1xima confianza del presidente, con el que le une adem\u00e1s una relaci\u00f3n de amistad. El jefe del Ejecutivo ha querido introducir cambios en su nuevo gabinete, en una etapa que considera excepcional e in\u00e9dita en Espa\u00f1a. El perfil dialogante, negociador, comunicador y alejado de conflictos deb\u00eda conjugarse, adem\u00e1s, con una ausencia de rechazo por parte de los partidos con los que se pretende alcanzar pactos.", "title": "Margallo, Fern\u00e1ndez D\u00edaz y Moren\u00e9s no seguir\u00e1n en el Gobierno", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-rajoy-comunica-margallo-no-seguira-gobierno-201611031732_noticia.html", "keywords": "rajoy,margallo,gobierno", "date": "2016-11-03", "id": "8fb46f69118ed2d8af4465b84c1f5a245105f854", "summary": "Sus carteras han sido traspasadas a Alfonso Dastis, Juan Ignacio Zoido y Mar\u00eda Dolores de Cospedal respectivamente"}, {"article": "Actualizado:03/11/2016 22:49hFamiliares y amigos acuden a la iglesia Virgen de Gracia en Chella, Valencia, para dar su \u00faltimo adi\u00f3s a Vanessa. Su padre, de luto y envuelto en l\u00e1grimas, llegaba minutos antes que el coche f\u00fanebre con los restos mortales de su hija. Absoluto silencio, roto por los aplausos, cuando el f\u00e9retro sal\u00eda del coche para entrar en la iglesia. En el interior su hermana mayor, de 19 a\u00f1os, ha le\u00eddo una carta a la peque\u00f1a. Palabras que sal\u00edan del coraz\u00f3n y que han roto el silencio con el llanto y las l\u00e1grimas de muchos de los vecinos que segu\u00edan el funeral desde la calle. El cad\u00e1ver de la joven apareci\u00f3 en un barranco despu\u00e9s de que su madre denunciara su desaparici\u00f3n. Horas despu\u00e9s se detuvo a Rub\u00e9n, un joven de 21 a\u00f1os y amigo suyo de toda la vida, que confes\u00f3 haber cometido el homicidio. La autopsia practicada a la joven revela que muri\u00f3 de forma violenta por asfixia. El autor confeso de los hechos est\u00e1 ingresado en prisi\u00f3n bajo vigilancia por riesgo de suicidio.-Redacci\u00f3n-", "title": "Entierro de la menor asesinada en Chella", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-entierro-menor-asesinada-chella-5195735187001-20161103014003_video.html", "keywords": "entierro,chella,asesinada,menor", "date": "2016-11-03", "id": "1f5bc2255a1fb25654ff44ac0546c7f59cb834b0", "summary": "Familiares y amigos acuden a la iglesia Virgen de Gracia en Chella, Valencia, para dar su \u00faltimo..."}, {"article": "Corresponsal en WashingtonActualizado:09/11/2016 10:07hTras la elecci\u00f3n del Donald Trump como nuevo presidente de Estados Unidos, hay ciertos problemas y asuntos que se juega el pa\u00eds y que durante los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os deber\u00e1 encarar el reci\u00e9n elegido Donald Trump. Esta ser\u00eda la relaci\u00f3n de los m\u00e1s importantes:Econom\u00eda. La situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica del pa\u00eds sigue siendo el gran asunto para los estadounidenses, pese a que ha trascendido poco de lo que los candidatos proponen durante toda la campa\u00f1a. Los datos macroecon\u00f3micos avalan a Obama, incluida la reducci\u00f3n de la tasa de desempleo hasta el m\u00ednimo, el 4,9%, desde que estall\u00f3 la crisis. Pero la traslaci\u00f3n al bolsillo de los ciudadanos no ha evolucionado en la misma medida. Un estudio reciente indica que hasta 2015 no empez\u00f3 a notar la recuperaci\u00f3n efectiva el americano medio, en t\u00e9rminos de mejora del poder adquisitivo, despu\u00e9s de una notable p\u00e9rdida durante a\u00f1os. Especialmente perjudicial fue para los habitantes de las zonas en declive, los estados del llamado rust belt, del cintur\u00f3n industrial. Para Donald Trump, el objetivo es que Estados Unidos volviera a los crecimientos del Producto Interior Bruto (PIB) anteriores a la crisis, del 4% o hasta del 5%, aunque los expertos creen que los cambios que ha sufrido la econom\u00eda mundial en este periodo de convulsi\u00f3n financiera lo hacen imposible. El candidato republicano se ha apoyado en el modelo Reagan de fuerte reducci\u00f3n de impuestos, a todas las clases sociales, para dinamizar la econom\u00eda. Aunque no ha explicado c\u00f3mo va a evitar que la deuda, la mayor de la historia del pa\u00eds, se siga disparando, al menos en el corto-medio plazo.Libre comercio. La ola proteccionista alentada por Trump tambi\u00e9n convirti\u00f3 en esencial el debate sobre los grandes acuerdos de libre comercio. Con Trump, peligran el NAFTA (acuerdo de Estados Unidos con Canad\u00e1 y M\u00e9xico) y el Acuerdo TransPac\u00edfico, negociado y aprobado por el presidente Obama y s\u00f3lo pendiente de ser ratificado por el Congreso. En el primer caso, Trump propone renegociarlo o suprimirlo. El segundo lo echar\u00eda abajo directamente. Un discurso que tuvo buena acogida entre los trabajadores y los desempleados, que aceptaron el mensaje de que estos grandes acuerdos s\u00f3lo benefician a los dem\u00e1s pa\u00edses, en menoscabo de su puesto de trabajo. Inmigraci\u00f3n. Todav\u00eda hoy, m\u00e1s de once millones de inmigrantes, la gran mayor\u00eda de ellos hispanos (y mexicanos), siguen en el limbo jur\u00eddico, tras la \u00faltima resoluci\u00f3n de la Corte Suprema, que rechaz\u00f3 su legalizaci\u00f3n. A ello hay que a\u00f1adir el eterno problema de los que sin papeles que contin\u00faan entrando en el pa\u00eds, aunque su n\u00famero est\u00e1 ya en una leve ca\u00edda, frente a lo que afirma Trump de manera insistente. En el caso de la llamada regularizaci\u00f3n, el nuevo presidente tendr\u00e1 que decidir qu\u00e9 hace con todas esas personas. Trump, que inicialmente prometi\u00f3 deportarlos a todos, fue suavizando su m\u00e1xima, limit\u00e1ndolo a aquellos que tengan causas pendientes con la Justicia. En cuanto a la entrada de sin papeles, la construcci\u00f3n del muro en toda la frontera con M\u00e9xico fue uno de los ejes de la campa\u00f1a del magnate, que insisti\u00f3 en que adem\u00e1s lo pagar\u00e1 el vecino del Sur. Renovaci\u00f3n de la Corte Suprema. Un asunto que desde fuera de Estados Unidos se aprecia como s\u00f3lo relativamente importante, constituye el eje institucional que mueve las ruedas del pa\u00eds. Todos los grandes asuntos pol\u00edticos y sociales pasan por el m\u00e1ximo tribunal, y m\u00e1s los \u00faltimos a\u00f1os, de creciente polarizaci\u00f3n entre los dem\u00f3cratas y los republicanos, el centro-izquierda y el centro-derecha, siempre dentro de la particular lectura liberales-conservadores instalada en este pa\u00eds. No s\u00f3lo la inmigraci\u00f3n, sino tambi\u00e9n asuntos como el aborto, los derechos de los homosexuales y su matrimonio, han ido dando salida o rechazando los diferentes textos legales. En la actualidad, tras la muerte del conservador Antonino Scalia, los miembros de la Corte Suprema son ocho. El nuevo presidente deber\u00e1 abordar el nombramiento de su sustituto, que Obama ha intentado sin \u00e9xito. Su perfil ideol\u00f3gico es esencial para saber si la Corte Suprema tendr\u00e1 mayor\u00eda conservadora o progresista.Siria y Daesh. En Estados Unidos, el peso de la pol\u00edtica exterior en el votante es mucho mayor que en cualquier otro pa\u00eds. En particular, la guerra contra ISIS (Daesh) y el yihadismo radical, junto con la guerra de Siria, ambos asuntos concatenados, constituye la gran inquietud del estadounidense medio, fuera y dentro de las fronteras del pa\u00eds. El nuevo presidente se va a encontrar con la gran patata caliente que deja Obama: una insostenible situaci\u00f3n humanitaria, con Rusia y Al Assad en su momento m\u00e1s fuerte, y un reconocido fracaso estadounidense para hallar una salida. Adem\u00e1s, el frente contra Daesh en Irak se encuentra hoy en plena ofensiva a su basti\u00f3n, Mosul. Donald Trump fue especialmente contundente contra Obama y Clinton en dos cuestiones: su tibieza, sobre todo en el lenguaje, cuando acusa a ambos de no querer hablar de \u00abislamismo radical\u00bb al hablar del terrorismo, y que las operaciones militares no se lleven con m\u00e1s discreci\u00f3n, \u00absin darle al enemigo la ventaja de anunciarlas previamente\u00bb.Pol\u00edtica exterior. Adem\u00e1s de los principales conflictos pendientes, la relaci\u00f3n entre Estados Unidos y la OTAN y Rusia ha acaparado buena parte de la campa\u00f1a electoral. Donald Trump se mostr\u00f3 abiertamente partidario de obligar a los aliados en la Alianza Atl\u00e1ntica a hacer m\u00e1s aportaciones econ\u00f3micas, que se ahorrar\u00eda Estados Unidos. Algo que, seg\u00fan el candidato republicano, permitir\u00eda al pa\u00eds cuadrar mejor sus cuentas e intentar una mayor inversi\u00f3n en un ej\u00e9rcito que considera obsoleto. En cuanto a Rusia, la inc\u00f3gnita es cu\u00e1l ser\u00eda la pol\u00edtica de Donald Trump, que aparenta vivir una luna de miel con el presidente Vlad\u00edmir Putin. Bajo el mensaje de que \u00abes m\u00e1s inteligente que Obama\u00bb, el magnate se mostr\u00f3 comprensivo con casi todas las acciones de Putin, incluso aquellas que perjudican abiertamente a Estados Unidos y Europa, como su invasi\u00f3n de Crimea o su injerencia militar en Ucrania y en Siria. El futuro del Obamacare. El sistema de cobertura sanitaria que aprob\u00f3 el presidente Obama en 2010 siempre ha estado en entredicho. Principalmente criticado por los republicanos, tambi\u00e9n en muchos estados gobernados por dem\u00f3cratas las cr\u00edticas sobre su aplicaci\u00f3n han sido numerosas. Hace unas semanas, fue el propio Bill Clinton quien calific\u00f3 el Obamacare de \u00ablocura\u00bb. Los problemas vienen del encarecimiento que supone que su puesta en pr\u00e1ctica vaya de la mano de las aseguradoras, que en ocasiones aplican subidas en la cuota poco asumibles para las clases medias o medias-bajas, pero por encima del tope de renta m\u00e1xima para la cobertura total. Trump prometi\u00f3 suprimirlo y siempre ha planteado que pondr\u00eda en marcha otro sistema, pero nunca ha aclarado cu\u00e1l.", "title": "Los retos que tiene el nuevo presidente de EE.UU.", "url": "http://www.abc.es/elecciones-estados-unidos/abci-juega-estados-unidos-eleccion-presidencial-201611030346_noticia.html", "keywords": "eeuu,claves,elecciones", "date": "2016-11-03", "id": "e07f8569930c295f2c4eb0bf933df65f1c518f9a", "summary": "La econom\u00eda, el nuevo comercio o la inmigraci\u00f3n... los asuntos m\u00e1s delicados para la pr\u00f3xima legislatura"}, {"article": "MADRIDActualizado:03/11/2016 21:12h[El mapa muestra la renta de cada municipio en funci\u00f3n de la tonalidad: aquellos con un color m\u00e1s intenso poseen una renta disponible media mayor y viceversa. Haga clic sobre cada municipio para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n] La localidad madrile\u00f1a de Pozuelo de Alarc\u00f3n repiti\u00f3 en 2014 como el municipio cuyos habitantes declaran m\u00e1s renta en Espa\u00f1a, con 61.643 euros por cabeza. Estos ingresos triplican los 24.795 euros que se declararon de media en Espa\u00f1a dicho a\u00f1o, seg\u00fan recoge la estad\u00edstica pormenorizada del IRPF que ha publicado la Agencia Tributaria. Pozuelo de Alarc\u00f3n ya fue en 2013 la localidad con m\u00e1s ingresos por habitante de Espa\u00f1a. Las diferencias se ampl\u00edan al comparar con el municipio con menor renta de Espa\u00f1a en 2014, la localidad extreme\u00f1a de Zah\u00ednos (Badajoz). Sus habitantes tuvieron unos ingresos medios declarados de 10.396 euros en 2014, casi seis veces menos que los de Pozuelo de Alarc\u00f3n, lo que pone de relieve la brecha econ\u00f3mica que existe entre comunidades aut\u00f3nomas. \u00bfPor qu\u00e9 se dan estas diferencias? En Pozuelo de Alarc\u00f3n, donde viven 84.360 personas est\u00e1 La Finca, la urbanizaci\u00f3n en la que residen futbolistas como Cristiano Ronaldo, Gareth Bale o Karim Benzem\u00e1, lo que contribuye a que los ingresos medios declarados en el municipio sean tan abultados. Zah\u00ednos es un pueblo agrario que cuenta con 2.964 vecinos y con una fuerte emigraci\u00f3n temporera a los campos de fresa de Lepe (Huelva).Al analizar los dos extremos de la tabla, los municipios con m\u00e1s ingresos declarado por habitante son localidades de las afueras de Madrid y Barcelona en los que la mayor parte de sus habitantes son asalariados, por lo que hay un mayor control sobre sus ingresos. Al otro lado, los \u00faltimos puestos de la clasificaci\u00f3n de la Agencia Tributaria suelen componerla pueblos que viven del campo de Andaluc\u00eda y Extremadura. A la diferencia de las fuentes de renta se le a\u00f1ade el distinto nivel de vida que hay entre Madrid y Barcelona y las \u00e1reas rurales que aparecen en el ranking. Brecha geogr\u00e1ficaMadrid (con siete) y Barcelona (tres) copan los diez primeros municipios con m\u00e1s ingresos de Espa\u00f1a mientras que Andaluc\u00eda y Extremadura son las comunidades m\u00e1s repetidas en la clasificaci\u00f3n de localidades con menores ingresos. As\u00ed, el segundo municipio con m\u00e1s renta media declarada tras Pozuelo es Boadilla del Monte (Madrid, 49.598 euros) seguido de Matadepera (Barcelona, 48.944 euros), Majadahonda (Madrid, 48.943 euros) y Alcobendas (Madrid, 47.052) En el otro lado de la tabla, a Zah\u00ednos le siguen Puerto Serrano (en C\u00e1diz, con 10.925 euros de media) Alm\u00e1char (M\u00e1laga, con 10.995 euros), Zafarraya (Granada, con 11.261), \u00cdtrabo (Granada, 11.306) y La Parra (Badajoz, 11.414). Entre los diez municipios con menor renta hay dos extreme\u00f1os y ocho andaluces. De los primeros, los dos municipios son de Badajoz, y de los segundos, hay tres granadinos, dos jienenses, dos malague\u00f1os y un gaditano. En el ranking de la Agencia Tributaria se toman en cuenta los 2.953 municipios con m\u00e1s de mil habitantes que hay en Espa\u00f1a. Como fuere, esta estad\u00edstica de la Agencia Tributaria se basa en los ingresos declarados al Fisco. La primera estad\u00edstica desagregada por municipios se public\u00f3 el pasado mes de julio y ahora Hacienda ha actualizado los datos con las declaraciones de la Renta de 2014 presentadas en 2015. Junto a la renta bruta media, tambi\u00e9n aparece la renta media disponible, es decir, restando a la anterior el pago de IRPF. En Pozuelo de Alarc\u00f3n, la renta media disponible es de 44.415 euros, es decir que cada uno de los 46.772 declarantes de Pozuelo paga 17.228 euros de media a Hacienda. En el caso de Zah\u00ednos, por razones de la progresividad del IRPF, el pago de impuestos es menor de 769 euros de media al ser la renta disponible de 9.627 euros.Con los datos de 2013, Zafarraya (Granada) era el pueblo con menor renta, algo que no se repite en 2014. Sin embargo, la Agencia Tributaria ha corregido sus estad\u00edsticas excluyendo las declaraciones con rentas negativas, ya que entienden que distorsionan los datos. En la nueva tabla de 2013, el municipio con menor renta no es Zafarraya sino Zah\u00ednos.", "title": "Pozuelo de Alarc\u00f3n repite como el municipio m\u00e1s rico de Espa\u00f1a mientras Zah\u00ednos es el de menor renta", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-pozuelo-alarcon-repite-como-municipio-mas-rico-espana-mientras-zahinos-menor-renta-201611031355_noticia.html", "keywords": "rico,pobre,pueblo", "date": "2016-11-03", "id": "c88df31fb01f1bd456725bce53e88b592f4b4934", "summary": "La renta media bruta declarada en el IRPF de la localidad madrile\u00f1a asciende a 61.643 euros, seis veces m\u00e1s que los 10.396 del pueblo extreme\u00f1o"}, {"article": "Cr\u00e9ditos, pr\u00e9stamos, refinanciaci\u00f3n de deuda\u2026 Este es el pan de cada d\u00eda de la gesti\u00f3n del Ayuntamiento de Ja\u00e9n que ahora, en unos d\u00edas, tiene que ultimar un plan de ajuste econ\u00f3mico-financiero y plantear a contrarreloj medidas para hacer frente a una deuda de alrededor de 700 millones de euros. Se trata de una exigencia del Ministerio de Hacienda despu\u00e9s de que el Ayuntamiento no haya cumplido la Ley de Estabilidad Presupuestaria.El alcalde de la ciudad, Francisco Javier V\u00e1zquez (PP), ha dicho en algunas ocasiones que no duerme por las noches pensando en c\u00f3mo poder pagar cada mes a los 1.420 trabajadores municipales. S\u00f3lo su n\u00f3mina se lleva dos terceras partes del gasto municipal: 56 millones de euros anuales, 153.400 euros diarios. Precisamente, para eso, para poder hacer frente a las n\u00f3minas hasta final de a\u00f1o y pagar algunas facturas de servicios, se aprobaba la semana pasada en el pleno ordinario del 28 de octubre un cr\u00e9dito de 14,5 millones de euros con una nota de reparo del interventor que llamaba la atenci\u00f3n sobre lo dif\u00edcil que ser\u00eda pagarlo.El pr\u00e9stamo y los intereses deber\u00e1n devolverse entre el 20 de marzo y el 31 de julio de 2017, con pagos quincenales que pueden llegar a ser de hasta seis millones de euros. Como aval se ha utilizado la recaudaci\u00f3n del primer semestre del a\u00f1o de dos impuestos: el IBI (Impuesto de Bienes Inmuebles) y el de Veh\u00edculos de Transmisi\u00f3n Mec\u00e1nica.\"\u00bfTienen una soluci\u00f3n mejor?\"Ante las cr\u00edticas de la oposici\u00f3n, el concejal de Hacienda y Contrataci\u00f3n, Manuel Bonilla, les espetaba \"si tienen ustedes una soluci\u00f3n mejor para poder pagar las n\u00f3minas el 1 de noviembre y prestar servicios b\u00e1sicos sociales, p\u00f3nganla encima de la mesa\".Finalmente el cr\u00e9dito se aprob\u00f3 con los votos a favor del PP, los tres concejales independientes (antes grupo de Ciudadanos) y el voto en contra de PSOE y Ja\u00e9n en Com\u00fan, que piensan que pedir m\u00e1s cr\u00e9ditos es ahondar en el problema. Un agujero m\u00e1s grande para la tumba econ\u00f3mica del Ayuntamiento. Que seg\u00fan el concejal de Hacienda, son s\u00f3lo \"los desajustes de unas cuentas desequilibradas que generan 30 o 40 millones de euros de d\u00e9ficit anual\".Plan econ\u00f3micoEn la v\u00edspera de Todos los Santos, los grupos municipales se han reunido en una comisi\u00f3n extraordinaria de Hacienda para vivir su propio Halloween, un susto m\u00e1s. En esa reuni\u00f3n se les ha dado una copia de la actualizaci\u00f3n que el equipo de Gobierno municipal ha realizado del plan econ\u00f3mico que ya presentaron en junio y se les pide que aporten las medidas que ellos crean oportunas. Eso s\u00ed, \"a la mayor brevedad posible\", porque se vuelven a reunir en dos o tres d\u00edas, para consensuar ese plan econ\u00f3mico que tienen que mandar a Madrid al Gobierno y tambi\u00e9n a Sevilla a la Junta para que les den el visto bueno antes del 10 de noviembre.El PSOE tacha esta situaci\u00f3n de \"grave irresponsabilidad\" por parte del alcalde popular, Javier M\u00e1rquez, por silenciar desde junio un plan econ\u00f3mico, que en su opini\u00f3n no solo no resuelve el problema de la deuda sino que la traslada a la siguiente generaci\u00f3n. Por silenciar durante cinco meses la obligaci\u00f3n de presentar un plan de ajuste y ahora plantear a contrarreloj medidas que tendr\u00e1n que aprobar en un pleno extraordinario la pr\u00f3xima semana.De cr\u00e9dito en cr\u00e9ditoEn el documento marco que les ha presentado el Gobierno municipal a la oposici\u00f3n se habla de nuevos pr\u00e9stamos para pagar los que ya se contrajeron para pagar a proveedores por 254 millones de euros, en el mandato del exalcalde Jos\u00e9 Enrique Fern\u00e1ndez de Moya, ahora diputado nacional.El PP propone pagar esos 254 millones, con otro pr\u00e9stamo de 130 millones de euros para devolverlo dentro de 40 a\u00f1os. Tambi\u00e9n a cuatro d\u00e9cadas se propone la refinanciaci\u00f3n de la deuda a largo plazo del Ayuntamiento, unos 370 millones. Adem\u00e1s, se pide convertir la deuda de corto a largo plazo, para lo cual necesitan saldar esta cuenta con los bancos con otro pr\u00e9stamo a 40 a\u00f1os de 30 millones de euros con el ICO (Instituto de Cr\u00e9dito Oficial).El PSOE critica adem\u00e1s que, de entre esta mara\u00f1a de cr\u00e9ditos, pr\u00e9stamos y refinanciaci\u00f3n de deuda, el plan s\u00f3lo recoge una medida propia para reducir el gasto, y es una propuesta de recortar en 2 millones de euros, un 3 %, el cap\u00edtulo de Personal, un cap\u00edtulo que en estos momentos aumentar\u00eda con la incorporaci\u00f3n de 54 personas procedentes de la extinci\u00f3n de Somucisa, Onda Ja\u00e9n.Debate del Estado de la CiudadEn el \u00faltimo pleno ordinario, el del d\u00eda 28 de octubre, uno de los puntos del d\u00eda, el 19, situado entre una propuesta de ratificaci\u00f3n de decretos y la daci\u00f3n de cuentas, se ha tratado el Debate del Estado de la Ciudad. Una decisi\u00f3n controvertida, seg\u00fan la oposici\u00f3n, que considera que el PP le da escaso inter\u00e9s al an\u00e1lisis de la grave situaci\u00f3n de la gesti\u00f3n local.El alcalde comenz\u00f3 el debate recordando que en el anterior mandato, unas Navidades, se llegaron a plantear que no hubiera luces porque no hab\u00eda dinero. Frente a esta situaci\u00f3n que calific\u00f3 de \"triste\", ahora considera que la situaci\u00f3n est\u00e1 mejor, y que aunque se han vivido momentos malos tambi\u00e9n los ha habido buenos. Los concejales independientes manifestaron su intenci\u00f3n de ser aporte en la situaci\u00f3n, y reconocer que no les gustar\u00eda estar sentados en el sill\u00f3n del concejal de Hacienda, pero no dejaron pasar la oportunidad para asegurar que \"cuando sale el dinero por la puerta el amor sale por la ventana\".Para el PSOE la imagen de las ratas y las telara\u00f1as, es la met\u00e1fora perfecta \"de la situaci\u00f3n del desgobierno del PP, que no ofrece dignidad ni futuro a Ja\u00e9n y la sigue hipotecando gravemente y sin soluciones a largo plazo\". Tambi\u00e9n criticaron que el alcalde \"no hiciese ni una sola propuesta de Gobierno para la ciudad y plantease el pleno en clave de autobombo barato\".Los concejales de Ja\u00e9n en Com\u00fan (JeC) se han mostrado decepcionados ante un Debate sobre el Estado de la Ciudad \"desvirtuado\" al \"convertirse en un listado de reivindicaciones partidistas\". Por eso decidieron salirse del gui\u00f3n y ofrecer al alcalde la posibilidad de aprobar cinco medidas concretas para empezar a hablar sobre el presupuesto municipal de 2017.La revisi\u00f3n del PGOU de manera participada, la remunicipalizaci\u00f3n del servicio de basura, que el Ayuntamiento establezca programas de trabajo garantizado y desarrollo local con empresas peque\u00f1as y cooperativas y un m\u00ednimo vital garantizado para que nadie sufra por falta de vivienda, transporte, luz, agua y gas. Condiciones que consideran fundamentales para empezar a discutir con la ciudad un presupuesto que cambie el rumbo de Ja\u00e9n.", "title": "Ayuntamiento de Ja\u00e9n: unas cuentas de susto o muerte", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/jaen/Ayuntamiento-Jaen-cuentas-susto-muerte_0_575343144.html", "keywords": "Ayuntamiento,cuentas,muerte,Jaen,susto", "date": "2016-11-03", "id": "13861855004a6be12120bc3f4cbd87942c3ce022", "summary": "La deuda del consistorio\u00a0se acerca a los 700 millones de euros y tiene que aprobar un plan de ajuste por incumplir la Ley de Estabilidad PresupuestariaEn el \u00faltimo pleno se aprob\u00f3 un cr\u00e9dito de 14,5 millones de euros para poder pagar las n\u00f3minas de los empleados municipales hasta final de a\u00f1o"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 12:01hNo solo de Amancio Ortega vive el tejido empresarial espa\u00f1ol. Aunque el patrimonio del fundador de Inditex sea tan grande como la suma de los veinticuatro empresarios nacionales m\u00e1s ricos. La \u00faltima edici\u00f3n de la lista Forbes espa\u00f1ola ha dejado otros nombres propios. Entrecanales, \u00c1lvarez o la propia hija de Amancio, Sandra Ortega, tambi\u00e9n han sido ensalzados por la publicaci\u00f3n. Todos ellos tienen un rasgo com\u00fan: el origen de su fortuna reside en una empresa familiar. Un total de 21 fortunas espa\u00f1olas han sobrevivido generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n y actualmente suman 26.775 millones de euros, seg\u00fan Forbes. Las familias representan un 13,49% del patrimonio completo del r\u00e1nking. Algunas de estos apellidos, como los Entrecanales(Acciona), los \u00c1lvarez (El Corte Ingl\u00e9s) o los Mahou son veteranos en el r\u00e1nking de Forbes y han estado presentes en la lista a\u00f1o tras a\u00f1o.El propio imperio de Inditex est\u00e1 constituido como una compa\u00f1\u00eda familiar. Sandra Ortega, que tambi\u00e9n ha desarrollado su carrera como empresaria fuera del conglomerado textil, ocupa la cuarta posici\u00f3n del r\u00e1nking de Forbes. El \u00edndice tambi\u00e9n deja otras conclusiones. Al igual que las fortunas familiares, el incremento de presencia femenina es una constante que se repite a\u00f1o a a\u00f1o en el r\u00e1nking. En 2016 hay 17 mujeres, una m\u00e1s que el a\u00f1o pasado. Esta particular lista, al igual que en otras ediciones, est\u00e1 capitaneada por Sandra Ortega, que cuenta con un patrimonio de 7.600 millones de euros. Sin embargo, si se tiene en cuenta la fortuna conjunta con su marido Juan Roig (8.000 millones de euros),Hortensia Herrero se situar\u00eda como la primera fortuna femenina en Espa\u00f1a Sin embargo, la paridad est\u00e1 lejos de ser una realidad en esta lista. Un 72,4% de las fortunas est\u00e1n capitaneadas por hombres, que suman un patrimonio total de 143.650 millones de euros. Las mujeres, por su parte, apenas alcanzan los 28.000 millones de euros, un 14,11% de las fortunas totales. El perfil del \u00abrico\u00bb espa\u00f1ol sigue siendo el de un empresario masculino, que adem\u00e1s, tiene unos 62,5 a\u00f1os de media. Por regiones, Catalu\u00f1a es la que m\u00e1s n\u00famero de ricos aporta, con 27 fortunas. Por detr\u00e1s se sit\u00faa Madrid. Atendiendo a las comunidades que m\u00e1s riqueza aportan, Galicia lidera la lista (83.600 millones de euros), seguida de Madrid, con 38.500 millones. Navarra y Castilla la Mancha son las \u00fanicas Comunidades que no est\u00e1n representadas en la lista de las 100 fortunas de Espa\u00f1a, al igual que Ceuta y Melilla.", "title": "El peso de la familia entre las fortunas m\u00e1s grandes de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-peso-familia-entre-fortunas-mas-grandes-espana-201611030145_noticia.html", "keywords": "jefe,identificar", "date": "2016-11-03", "id": "64f4d714cded1fb4a42990f1b41685d5cb16cfae", "summary": "Del Pino, Entrecanales, Herr\u00e1iz o Mahou apellidos que se repiten a\u00f1o tras a\u00f1o en la lista Forbes espa\u00f1ola"}, {"article": "Actualizado:03/11/2016 05:52h\u00abToda la gente que conozco est\u00e1 horrorizada con la situaci\u00f3n\u00bb, comenta a ABC Michael, un joven inform\u00e1tico de Vermont (EE.UU) que ha votado desde Madrid. \u00abLas opciones para elegir al pr\u00f3ximo presidente de Estados Unidos son una desgracia\u00bb, denuncia Katie, californiana de mediana edad. \u00abEsta campa\u00f1a ha sido un circo, mucho m\u00e1s que otras en el pasado. He visto entrevistas y seguido la actualidad en YouTube porque era tan entretenido como triste al mismo tiempo\u00bb, apostilla Scott, de unos cuarenta y procedente de Ohio.Los debates entre Trump y Clinton han sido los m\u00e1s vistos de la historia de la televisi\u00f3n y los primeros en retransmitirse en directo por Facebook o Twitter. La innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica ha ido de la mano de la campa\u00f1a m\u00e1s cruda que se recuerda. Ataques personales, acusaciones, incitaci\u00f3n al odio... \u00abC\u00e1rcel para Clinton\u00bb, ha pedido en directo el magnate estadounidense. \u00abTrump es una marioneta de Putin\u00bb, se defendi\u00f3 Hillary en ese mismo cara a cara. Sin embargo, dicen que pese a la tecnolog\u00eda de streaming, esta ha vuelto a ser la campa\u00f1a de la televisi\u00f3n despu\u00e9s de que Obama se subiera a la ola de las redes sociales en 2008. Lo anecd\u00f3tico de esta campa\u00f1a es que aunque el gasto del magnate en publicidad televisiva ha sido claramente inferior al de su rival dem\u00f3crata, cuando Trump hablaba sub\u00eda la audiencia, todo lo contrario con Hillary, seg\u00fan Michael Rosenblum, experto en medios.La sombra de PutinLa econom\u00eda y el terrorismo representan las principales preocupaciones del votante, seg\u00fan el instituto Pew. Trump lo sabe. Con el muro y el veto a la entrada de mexicanos y musulmanes, el magnate fij\u00f3 su discurso de \u00abstrong man\u00bb a lo Vladimir Putin en Rusia para proteger a los suyos de amenazas externos. Haciendo un gui\u00f1o a la Asociaci\u00f3n Nacional del Rifle, que ha apoyado y financiado su campa\u00f1a, insisti\u00f3 tras los atentados de Par\u00eds y Bruselas en que la prohibici\u00f3n a llevar armas era un problema para hacer frente a los \u00abmatones\u00bb terroristas, ya que de poder contar con ellas las balas \u00abhabr\u00edan salido tambi\u00e9n en sentido opuesto\u00bb y no solo contra las v\u00edctimas.La figura de Putin ha traspasado la simple inspiraci\u00f3n del republicano con la pol\u00e9mica del espionaje en campa\u00f1a electoral. Se desat\u00f3 en mayo, cuando el Comit\u00e9 Nacional Dem\u00f3crata (DNC) repar\u00f3 en el comportamiento sospechoso de su red inform\u00e1tica y llam\u00f3 a la empresa de seguridad CrowdStrike para echar un vistazo. Encontraron a dos grupos de hackers en el sistema, uno que acababa de entrar y otro que hab\u00eda estado all\u00ed por casi un a\u00f1o.\u00abA los gobiernos les gusta saber lo que realmente piensan los l\u00edderes de los pa\u00edses rivales. Para responder a estas preguntas, pueden recurrir a sus agencias de espionaje, para escarbar entre las pol\u00edticas y estrategias que otros pa\u00edses preferir\u00edan mantener en secreto\u00bb, comentan desde Secureworks, la firma de ciberseguridad que ha rastreado los ataques de grupos rusos a la campa\u00f1a de Hillary Clinton. Es m\u00e1s, desde la Administraci\u00f3n Obama apuntan que estos ataques forman parte de una campa\u00f1a orquestada para sembrar dudas y caos en el sistema pol\u00edtico estadounidense, mientras que Trump desconf\u00eda de las elecciones y sus resultados. Los investigadores de SecureWorks CTU han monitorizado las actividades de Threat Group-4127), que apunta a gobiernos, militares y organizaciones no gubernamentales internacionales. Se\u00f1alan adem\u00e1s que este grupo est\u00e1 operando desde la Federaci\u00f3n Rusa y est\u00e1 recopilando informaci\u00f3n en nombre del gobierno ruso. Algo que ha negado el presidente ruso, Vladimir Putin. Trump ha prometido en campa\u00f1a mejorar la relaci\u00f3n entre los Estados Unidos y Rusia, y que como presidente se acercar\u00e1 a Putin para este objetivo. \u00abNo creo que el presidente ruso est\u00e9 detr\u00e1s del candidato republicano, pero s\u00ed que hay una conexi\u00f3n populista entre ambos, con discursos contra la casta a nivel global. Lo que est\u00e1 de fondo es una especie de revancha contra las elites globalizadoras\u00bb, apunta Jos\u00e9 Mar\u00eda Marco, profesor de Relaciones Internacionales de Comillas Icai-Icade.Wikileaks ha publicado cientos de correos electr\u00f3nicos hackeados del jefe de campa\u00f1a de Clinton, John Podesta, quien recibi\u00f3 un email de phishing el pasado 19 de marzo. Por estos soplos salieron a la luz e-mails embarazosos de Clinton que inclu\u00edan el contenido de conversaciones que la relacionaban a Wall Street, pasto para la campa\u00f1a anti-establishment de Trump. Seg\u00fan describe SecureWorks, la fuente del correo potencialmente peligroso es Google, pero muestra una cuenta desconocida o falsa: \u00abno-reply@accounts.googlemail.com\u00bb. El asunto advierte que \u00abalguien tiene su contrase\u00f1a\u00bb y el cuerpo del mensaje dice que ese \"alguien\" proced\u00eda de Ucrania, como recoge CNN. \"Debe cambiar su contrase\u00f1a inmediatamente\", le advert\u00eda, con las palabras en may\u00fasculas de \u201cCambiar contrase\u00f1a\u201d, acompa\u00f1adas de un hiperv\u00ednculo para que Podesta accediera, y que no conduc\u00eda a una web segura de Google, sino a otra a trav\u00e9s de bit.ly, un servicio utilizado para acortar u ocultar las direcciones web. Podesta, seg\u00fan CNN, no fue el \u00fanico miembro de la campa\u00f1a de Clinton en el punto de mira.Acoso sexualDonald Trump ha pivotado su guerra contra Hillary Clinton sobre el esc\u00e1ndalo de los emails desde su servidor privado. De hecho, cuando todo llevaba a una clara victoria de Hillary, siempre seg\u00fan el marasmo de sondeos en EE.UU., el FBI \u00abrescat\u00f3\u00bb la pol\u00e9mica de los correos. La media de sondeos de Real Clear Politics concede apenas un punto y siete d\u00e9cimas y ocho votos electorales de ventaja para Hillary. Todo muy apretado. En una campa\u00f1a con los sondeos tan cambiantes, las filtraciones y subidas de tono han decantado hacia un lado u otro los porcentajes de cada semana. A la recuperaci\u00f3n en los sondeos de Trump en estados clave como Florida, en septiembre, le sigui\u00f3 el v\u00eddeo \u00abobsceno\u00bb de Trump, donde dice al presentador de televisi\u00f3n Billy Bush: \u00abPuedes hacerles lo que quieras (a las mujeres) cuando eres una estrella\u00bb.Trump ha sostenido que los comentarios no pasaban de \u00abbromas de vestuario\u00bb y que sus palabras lascivas no estaban atadas a acciones inapropiadas. Cuando el moderador le pregunt\u00f3 a Trump en el segundo debate presidencial si alguna vez hab\u00eda tocado a una mujer sexualmente sin su consentimiento, Trump respondi\u00f3: \u00abNo, no lo he hecho\u00bb. Pero varias mujeres acusaron a Trump que las acosaba, las tocaba o las besaba sin su consentimiento. \u00c9l contraatac\u00f3 recordando el dudoso pasado de Bill Clinton con las mujeres y los casos de mujeres que han denunciado acoso del expresidente y marido de la candidata dem\u00f3crata.\u00abBlancos enfadados y deplorables\u00bbTodos los debates los gan\u00f3 Hillary, seg\u00fan buena parte de los sondeos de la prensa norteamericana. Destac\u00f3 especialmente en el primero. \u00abMientras que ella lo ten\u00eda muy preparado, con respuestas \u00e1giles y con iron\u00eda y esas frases hechas preparadas para que los medios las repitieran, \u00e9l trat\u00f3 de parecer m\u00e1s espont\u00e1neo, como parte de su campa\u00f1a anti-establishment\u00bb, coment\u00f3 a ABC tras el primer cara cara Jordi Rodr\u00edguez Virgili, profesor de Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica de la Universidad de Navarra y experto en pol\u00edtica estadounidense. Para la \u00e9lite period\u00edstica signific\u00f3 una derrota clara del magnate, pero para sus votantes no tanto. El magnate dirigi\u00f3 su mensaje a los \u00abdeplorables\u00bb, como los llam\u00f3 la ex secretaria de Estado, es decir, a \u00ablos racistas, sexistas, hom\u00f3fobos, xen\u00f3fobos e islam\u00f3fobos\u00bb. Luego ella pidi\u00f3 perd\u00f3n.Este voto del cabreo llev\u00f3 meses antes al Brexit. Muchos de los que votaron salir de la UE proven\u00edan del laborismo, pero que, con la crisis y la globalizaci\u00f3n, se sent\u00edan apartados y buscaban una catarsis con soluciones simples a problemas comunes. En los d\u00edas previos, Salvador Llaudes, investigador del Real Instituto Elcano, avis\u00f3 que este fen\u00f3meno se daba en todo el mundo. \u00abHoy en d\u00eda piensan que han perdido contra la globalizaci\u00f3n porque creen que sus hijos vivir\u00e1n peor que ellos, que ya no tendr\u00e1n la seguridad de cuando viv\u00edan en el pueblo, cuando pod\u00edan comprarse una casa\u00bb.", "title": "Una campa\u00f1a de esc\u00e1ndalo: de la guerra de hackers al enfado de los \"deplorables\" hombres blancos", "url": "http://www.abc.es/elecciones-estados-unidos/abci-campana-escandalo-guerra-hackers-enfado-deplorables-hombres-blancos-201611032301_noticia.html", "keywords": "campana,hitos,electoral", "date": "2016-11-03", "id": "295061b361a001cc3c13b918c9f95d3bebbf112f", "summary": "La econom\u00eda y el terrorismo representan las principales preocupaciones del votante"}, {"article": "No hay testigos de las audiencias privadas entre Isabel II y los primeros ministros con los que trat\u00f3 desde 1952, a\u00f1o en que hered\u00f3 el trono, cuando Churchill era l\u00edder del ejecutivo. Donde no llegan las cr\u00f3nicas, el cineasta Peter Morgan (\u00abThe Queen\u00bb) ha encontrado inspiraci\u00f3n para recrear los primeros a\u00f1os de mandato de la actual Reina de Inglaterra en \u00abThe Crown\u00bb, primera serie inglesa de Netflix, disponible desde hoy en todo el mundo. \u00abEn \u201cThe Queen\u201d hab\u00eda dudas sobre el tono, pero fue un \u00e9xito, y probablemente bueno para la familia real, as\u00ed que hay una relaci\u00f3n de respeto entre nosotros y Buckingham. Tom\u00e9 el t\u00e9 con el jefe de prensa de palacio para informarle del proyecto, pero no leyeron los guiones ni lo pidieron. Estar\u00e1n esperando al estreno\u00bb, explica el creador, meticulosamente documentado.\u00abEl tono es respetuoso pero no reverencial. Yo dir\u00eda que es honrado, sobre todo con el lado humano. Como actores, debemos interpretar de forma honesta y valiente, sobre todo al tratarse de gente real\u00bb, apunta Matt Smith, que interpreta al duque de Edimburgo, marido de Isabel II, a quien da vida Claire Foy. La serie se adentra en la parcela privada de la pareja y muestra una faceta muy distinta a la oficial. \u00abLa persona que soy al principio y al final de los diez cap\u00edtulos es muy distinta; eso es lo bonito de la historia\u00bb, afirma la protagonista, que ha rodado en varios castillos de Inglaterra (no en Buckingham). Seg\u00fan la prensa brit\u00e1nica, la serie cost\u00f3 m\u00e1s de 100 millones de euros.La historia se desarrolla en un momento pol\u00edtico complejo: el imperio est\u00e1 en declive, la pol\u00edtica internacional se recupera del trauma de la guerra y la reci\u00e9n nombrada Reina apenas tiene 25 a\u00f1os. \u00abSiempre pens\u00e9 que la relaci\u00f3n con Churchill era interesante. Ella recibi\u00f3 la corona de forma inesperada y \u00e9l era como su abuelo\u00bb, recuerda Morgan. El pol\u00edtico brit\u00e1nico es interpretado por el americano John Lithgow. \u00abSu madre era americana, as\u00ed que algo tenemos en com\u00fan\u00bb, se defiende el actor. \u00ab\u00c9l era muy protector, pero tambi\u00e9n duro. Sab\u00eda que deb\u00eda convertirla en soberana, aunque luego fue ella quien tuvo que meterlo en vereda\u00bb. Vestir a un iconoUna buena parte del presupuesto de la serie se destin\u00f3 al vestuario, dise\u00f1ado por Michelle Clapton, que antes dise\u00f1\u00f3 la ropa de las seis primeras temporadas de \u00abJuego de Tronos\u00bb. \u00abEsto no es un documental, as\u00ed que he copiado dise\u00f1os cuando era obligatorio ajustarse a la realidad. El resto los hemos creado respetando la esencia de los personajes\u00bb, explica orgullosa. El vestido de boda de Isabel II, por ejemplo, tuvo que coserlo a mano. Hasta seis modistas, de un equipo de entre 40 y 80, se encargaron de esta tarea. Con el de coronaci\u00f3n tuvieron m\u00e1s suerte, ya que encontraron una r\u00e9plica id\u00e9ntica de una antigua exposici\u00f3n. \u00abLa Reina ha llevado 60 piezas, pero hemos confeccionado m\u00e1s de 300\u00bb, concluye.", "title": "\"The Crown\" o c\u00f3mo Isabel II aprendi\u00f3 a ser Reina", "url": "http://www.abc.es/play/series/noticias/abci-crown-o-como-isabel-aprendio-reina-201611032228_noticia.html", "keywords": "isabelii,reina,estreno,crown,netflix", "date": "2016-11-03", "id": "5243e9a9aded7ecc6e97a827bf51c2fefaeedaa7", "summary": "Netflix estrena hoy la serie creada por Peter Morgan, guionista de (\u00abThe Queen\u00bb)"}, {"article": "MadridActualizado:03/11/2016 22:12hEl pasado 24 de octubre se celebr\u00f3 el D\u00eda Mundial de la Polio. La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) alert\u00f3 en 2014 de que la enfermedad rebrotaba en zonas de \u00c1frica, como Nigeria, pero este a\u00f1o sali\u00f3 con un mensaje positivo: se est\u00e1 erradicando. Por este motivo, el farmac\u00e9utico y colaborador de ABC.esJos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Triscas inicia hoy una serie de art\u00edculos que versan sobre los entresijos de esta dolencia que puede, con fortuna, estar viviendo sus \u00faltimos estertores. Esta enfermedad, como se sabe, es muy contagiosa y est\u00e1 causada por un virus que invade el sistema nervioso y puede causar par\u00e1lisis en cuesti\u00f3n de horas. Albert Bruce Sabin, junto a Jonas Salk y Hilary Koprowski, fueron los vir\u00f3logos m\u00e1s importantes relacionados con el desarrollo de vacunas contra la poliomielitis, apocopada como polio. Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Triscas retrotrae la historia de Sabin. Albert Sabin falleci\u00f3 en 1993, a los 86 a\u00f1os, como consecuencia de un fallo cardiaco congestivo. El logro m\u00e1s trascendente de su actividad cient\u00edfica fue el desarrollo de una vacuna oral contra la polio, pocos a\u00f1os despu\u00e9s de la comercializaci\u00f3n de otra vacuna, esta inyectable, preparada por Jonas Edward Salk. La principal diferencia entre ambas vacunas radica en que mientras la vacuna de Jonas Salk est\u00e1 formulada con virus inactivados, la vacuna de Albert Sabin contiene virus atenuados (con patogenicidad residual) pero vivos.La primera vacuna contra la polio, preparada por Jonas Salk, se comercializ\u00f3 en 1955. Albert Sabin se hallaba por aquel entonces involucrado en la elaboraci\u00f3n de una vacuna oral. Muy poco tiempo despu\u00e9s de la comercializaci\u00f3n de la vacuna inyectable de Jonas Salk, el equipo que dirig\u00eda Albert Sabin en la Universidad de Cincinnati, consigui\u00f3 la formulaci\u00f3n de una vacuna oral contra la polio. \u00c9sta fue ensayada durante el bienio 1958-1959 en la entonces Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, donde se administr\u00f3 a millones de personas; y as\u00ed mismo en presidiarios de Estados Unidos. Pero, aun antes de su masiva utilizaci\u00f3n, Albert Sabin se administr\u00f3 la vacuna a s\u00ed mismo y al resto de su familia. En el a\u00f1o 1961, seis a\u00f1os despu\u00e9s de la autorizaci\u00f3n de la vacuna inyectable de Jonas E. Salk, la vacuna oral contra la polio de Albert Sabin se aprob\u00f3 por las autoridades sanitarias en Estados Unidos. El hecho de que se pudiera administrar por v\u00eda oral fue determinante para que enseguida se convirtiera en la vacuna de elecci\u00f3n.Algunas vacunas de los primeros lotes fabricados dieron lugar a casos de polio con secuelas paral\u00edticas. El hecho de que la vacuna se fabricase con virus vivos (atenuados pero no inactivados) se consider\u00f3 responsable de las infecciones producidas por la propia vacuna, estim\u00e1ndose una incidencia aproximada de 1 caso por cada mill\u00f3n de dosis administradas. Albert Sabin nunca acept\u00f3 la relaci\u00f3n causal entre los casos de polio y su preparado de vacuna oral; y, de hecho, la aceptaci\u00f3n social y m\u00e9dica de la vacuna no se resinti\u00f3.El desarrollo de la vacuna de Albert Sabin fue la culminaci\u00f3n de 20 a\u00f1os de investigaci\u00f3n sobre la naturaleza, epidemiolog\u00eda y transmisi\u00f3n de tres tipos de virus estrechamente relacionados, todos ellos causantes de cuadros poliomiel\u00edticos asociados con par\u00e1lisis infantil.Albert B. Sabin tambi\u00e9n particip\u00f3 de manera muy activa en la investigaci\u00f3n de vacunas antigripales. Durante el brote de gripe porcina en 1976 el gobierno federal norteamericano temi\u00f3 que se produjese una epidemia similar a la pandemia de gripe de 1918, la err\u00f3neamente denominada \u00abgripe espa\u00f1ola1\u00bb. Albert Sabin, que al comienzo se mostr\u00f3 favorable a la vacunaci\u00f3n masiva de toda la poblaci\u00f3n, cambi\u00f3 pronto de opini\u00f3n, rechazando esta pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n por innecesaria e incluso peligrosa. Finalmente la vacunaci\u00f3n masiva no se llev\u00f3 a cabo. Sin embargo, se produjeron varios centenares de casos de un grave s\u00edndrome (Guillain Barr\u00e9) asociados con la vacunaci\u00f3n antigripal. Cabe prever que si se hubiese vacunado a millones de personas, esta grave polineuropat\u00eda habr\u00eda causado una verdadera \u00abepidemia\u00bb de casos de Guillain Barr\u00e9. Retomando el tema de la poliomielitis, en el a\u00f1o 1980 el gobierno de Brasil solicit\u00f3 su asesoramiento para manejar un brote de polio. El gobierno brasile\u00f1o hab\u00eda falsificado las estad\u00edsticas que hab\u00eda entregado a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud durante la d\u00e9cada de 1970. La incidencia de polio en Brasil a comienzos de la d\u00e9cada de 1980 era diez veces superior al que reflejaban los datos de sus autoridades sanitarias. El estilo directo y franco del Dr. Sabin choc\u00f3 frontalmente con las formas de proceder del gobierno brasile\u00f1o que decidi\u00f3 prescindir de sus consejos.Albert Sabin consigui\u00f3 mantener el virus de la polio en cultivos tisulares in vitro. Este hecho, junto con la investigaci\u00f3n en monos, hizo posible descubrir c\u00f3mo se produce la infecci\u00f3n humana. Hasta entonces se cre\u00eda que el contagio se produc\u00eda por v\u00eda respiratoria. El equipo de investigaci\u00f3n del doctro Sabin mostr\u00f3 que el virus invade primero el tracto digestivo, atacando m\u00e1s tarde el sistema nervioso. Descubri\u00f3, adem\u00e1s, que exist\u00edan de hecho, tres virus de la polio (m\u00e1s precisamente tres serotipos del virus de la polio). En un principio estos serotipos se designaban Brunhilde3, Lansing4 y Le\u00f3n5, que correspond\u00edan a los tipos 1, 2 y 3. Poco tiempo despu\u00e9s los virus pasaron a designarse por su referencia num\u00e9rica.Albert Bruce Sabin hab\u00eda nacido el 26 de agosto de 1906 en Biaystok, Polonia, entonces integrado en el Imperio Ruso. [Polonia no restaur\u00f3 su independencia hasta el a\u00f1o 1918, con Jozef Pilsudski como jefe del Estado].En el a\u00f1o 1921, huyendo de los pogromos antisemitas que surgieron tras el intento de invasi\u00f3n del pa\u00eds por el ej\u00e9rcito rojo (el nuevo ej\u00e9rcito de los soviets6), su familia emigr\u00f3 a Estados Unidos. Inicialmente trabaj\u00f3 como dentista en la consulta de su t\u00edo, que ya hab\u00eda emigrado con anterioridad. Pero pronto la investigaci\u00f3n le cautiv\u00f3, abandonando la odontolog\u00eda. Su primeros trabajos de investigaci\u00f3n se centraron en las infecciones bacterianas neumoc\u00f3cicas, doctor\u00e1ndose en 1931, justo el mismo a\u00f1o en que una grave epidemia de polio afect\u00f3 a New York durante sus habituales t\u00f3rridos veranos. He ah\u00ed la espoleta que le hizo cambiar su actividad investigadora hacia las enfermedades infecciosas del sistema nervioso, form\u00e1ndose exhaustivamente en patolog\u00eda, cirug\u00eda y medicina interna durante el a\u00f1o 1933; asistiendo durante el a\u00f1o siguiente (1934) al Instituto de Medicina Preventiva Lister7, en Londres.Regres\u00f3 a New York en 1935, integr\u00e1ndose en el equipo investigador del Rockefeller Institute for Medical Research, adscrito a la Universidad Rockefeller.A partir de 1939 Albert Sabin comenz\u00f3 a trabajar en el Cincinnati and Children\u2019s Hospital Research Foundation, donde dirig\u00eda el departamento de investigaci\u00f3n en virolog\u00eda. Tras la Segunda Guerra Mundial fue asesor del Cuerpo M\u00e9dico del Ej\u00e9rcito, estudiando diversas enfermedades que aflig\u00edan a las tropas desplazadas en diversas regiones del planeta. Por ejemplo, aisl\u00f3 un virus transmitido por mosquitos fleb\u00f3tomos en las regiones ba\u00f1adas por el Mediterr\u00e1neo durante los meses veraniegos, responsables de un proceso febril tan molesto como inocuo. Pero tambi\u00e9n estudi\u00f3 el dengue (\u00abfiebre quebrantahuesos\u00bb), transmitida tambi\u00e9n por fleb\u00f3tomos, en las regiones del sudeste de Asia y \u00c1frica. Albert Sabin estudi\u00f3 tambi\u00e9n el par\u00e1sito Toxoplasma gondii, una infecci\u00f3n v\u00edrica que causa encefalitis e inflamaci\u00f3n del tejido cerebral. Durante la fase final de la Segunda Guerra Mundial, contribuy\u00f3 a desarrollar una vacuna contra la encefalitis japonesa, una infecci\u00f3n v\u00edrica. Se prepararon las dosis necesarias para inmunizar a los 70.000 soldados que preparaban la invasi\u00f3n de Jap\u00f3n, que finalmente no se llev\u00f3 a cabo por las razones bien conocidas. \u00abSe decidi\u00f3 que la vacuna de Albert Sabin se ensayase fuera de Estados Unidos\u00bbUna d\u00e9cada despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, el doctor Sabin identific\u00f3 un virus denominado echo-9, responsable de una enfermedad intestinal.Tras estos trabajos Albert Sabin continu\u00f3 su investigaci\u00f3n sobre la poliomielitis en la Universidad de Cincinnati. Finalmente la vacuna oral contra la polio se consigui\u00f3 en 1954. Por entonces ya se dispon\u00eda de la vacuna contra la polio en formulaci\u00f3n inyectable que hab\u00eda descubierto Jonas Salk.El Dr. Sabin consigui\u00f3 su vacuna oral mientras se estaba ensayando en Estados Unidos la reci\u00e9n descubierta vacuna inyectable de Jonas Salk. A fin de no interferir con el estudio que se estaba llevando a cabo, se decidi\u00f3 que la vacuna de Albert Sabin se ensayase fuera de Estados Unidos. Por esta raz\u00f3n la vacuna se administr\u00f3 durante los a\u00f1os 1958 y 1959 a millones de personas en la entonces Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica; e incidentalmente a presidiarios en Estados Unidos. Como los resultados fueron muy favorables, la utilizaci\u00f3n de la vacuna oral de Albert Sabin comenz\u00f3 a probarse a partir de 1960, inicialmente en 180.000 ni\u00f1os de Cincinnati (Estados Unidos). Un a\u00f1o m\u00e1s tarde, en 1961, la vacuna se autoriz\u00f3 en Estados Unidos.Rencillas personalesMientras la vacuna de Jonas Salk a base de virus inactivados requer\u00eda su administraci\u00f3n por inyecci\u00f3n, siendo precisas varias dosis para lograr una inmunidad permanente, una \u00fanica dosis de la vacuna oral de Albert Sabin, hecha con virus vivos atenuados, ofrec\u00eda protecci\u00f3n de por vida. Esta circunstancia determin\u00f3 que la vacuna de Albert Sabin acabase por ser preferida, si bien algunos pa\u00edses contin\u00faan usando la vacuna inyectable de Jonas Salk. Una agria rivalidad surgi\u00f3 entre los dos prestigiosos vir\u00f3logos, que persisti\u00f3 durante el resto de sus vidas.Ya anciano, Albert Sabin, 84 a\u00f1os, respondi\u00f3 acerca de la vacuna de su colega Jonas Salk, afirmando: \u00ab\u2026pura qu\u00edmica de cocina; Salk no descubri\u00f3 nada\u00bb. Por su parte Jonas Salk declar\u00f3 que \u00abAlbert Sabin nunca signific\u00f3 nada para m\u00ed.Cuando lo conoc\u00ed en Copenhague en 1960 le dije que su vacuna era responsable de varias muertes\u00bb (referencia a varios casos de polio causados por los primeros preparados de la vacuna de Albert Sabin, si bien \u00e9l nunca reconoci\u00f3 la relaci\u00f3n causal con su preparado). En el a\u00f1o 1970 el Dr. Sabin fue nombrado presidente del Instituto Weizmann de Israel, renunciando en 1972 por razones de salud. En la \u00faltima etapa de su vida cient\u00edfica se centr\u00f3 en la investigaci\u00f3n de virus potencialmente carcinog\u00e9nicos.Albert Sabin recibi\u00f3 prestigiosos galardones; entre otros el Bruce Memorial Award, otorgado por el American College of Physicians, en 1961; el Feltinelli Prize, de la Accademia dei Lincei de Roma (Italia), en 1964; y el Lasker Clinical Science Award (conocido popularmente como el \u00abNobel Americano\u00bb), en 1965.Contrajo matrimonio en 1935 con Sylvia Tregillus, de la que enviud\u00f3 en 1966; cas\u00e1ndose con Jane Warner, de la se divorci\u00f3, contrayendo nuevamente matrimonio en 1972 con Heloisa Dunshee de Abranches.---------------------------------------------------------------------------------**El doctor Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Tricas es farmac\u00e9utico especialista en Farmacia Hospitalaria, y trabaja, junto a la doctora \u00c1ngela \u00c1lvarez de Toledo Bayarte en Zaragoza.", "title": "Albert Sabin, el vir\u00f3logo olvidado de la vacuna oral contra la polio", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-albert-sabin-virologo-olvidado-vacuna-oral-contra-polio-201611032207_noticia.html", "keywords": "polio,vacuna,oral", "date": "2016-11-03", "id": "9bb211a56ca4677359f8718477412f197a575f41", "summary": "Su enemistad personal con el otro vir\u00f3logo relacionado con la lucha contra la dolencia, Jonas Salk, dio alas a una competitividad que dur\u00f3 hasta el final de sus d\u00edas"}, {"article": "MADRID. - El Fondo Monetario Internacional (FMI) volver\u00e1 a Espa\u00f1a a finales de noviembre para reunirse con el nuevo Gobierno y completar su examen anual a la econom\u00eda espa\u00f1ola, cuyas conclusiones plasmar\u00e1 en el informe conocido como 'Art\u00edculo IV', seg\u00fan inform\u00f3 un portavoz de la instituci\u00f3n.\"Volveremos en una breve visita para completar el di\u00e1logo del Art\u00edculo IV con el nuevo Gobierno, posiblemente, a finales de este mes\", indic\u00f3 el portavoz de la instituci\u00f3n, quien reconoci\u00f3 que el FMI, todav\u00eda, no tiene prevista una fecha exacta para la publicaci\u00f3n de sus conclusiones preliminares. El informe en cuesti\u00f3n consiste en una evaluaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, para cuya elaboraci\u00f3n una misi\u00f3n compuesta por los t\u00e9cnicos del FMI visit\u00f3 Madrid entre los d\u00edas 13 y 25 de octubre con el objetivo de mantener contactos sobre el terreno con representantes del Gobierno en funciones y del resto de partidos pol\u00edticos.\"La misi\u00f3n del FMI mantuvo reuniones muy productivas con las autoridades y otros interlocutores como parte de la redacci\u00f3n del informe 'Articulo IV' y esperamos poder continuar con estas discusiones cuando se forme un nuevo Gobierno\", indic\u00f3 entonces el FMI, que retras\u00f3 recientemente la publicaci\u00f3n de las conclusiones preliminares ante la inminente formaci\u00f3n de un nuevo Ejecutivo.La instituci\u00f3n dirigida por Christine Lagarde prev\u00e9 emitir un comunicado sobre el rendimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola una vez finalice el trabajo, mientras que la publicaci\u00f3n de la edici\u00f3n definitiva del informe 'Art\u00edculo IV' se ha retrasado, al menos, hasta enero.Entre las principales preocupaciones de los miembros del FMI que visitaron Espa\u00f1a se encuentran los altos niveles de desempleo, el d\u00e9ficit y la dualidad del mercado laboral, seg\u00fan informaron fuentes part\u00edcipes de la reuniones.", "title": "Los hombres de negro del FMI se reunir\u00e1n con el nuevo Gobierno antes de publicar su informe sobre Espa\u00f1a", "url": "http://www.publico.es/economia/hombres-negro-del-fmi-reuniran.html", "keywords": "FMI,nuevo,negro,hombres,reuniran", "date": "2016-11-03", "id": "9430eee88c8397038b999526f4bf6d71426844de", "summary": "La visita est\u00e1 prevista para este mes de noviembre y tiene como objetivo completar el examen anual a la econom\u00eda espa\u00f1ola, cuyas conclusiones se plasmar\u00e1n en el informe conocido como 'Art\u00edculo IV'."}]