[{"article": "CORRESPONSAL EN ROMAActualizado:01/12/2016 20:49hLa realidad supera a la ficci\u00f3n: Un m\u00e9dico y una enfermera, que eran amantes, cuya vocaci\u00f3n tendr\u00eda que haber sido la de salvar a personas, se dedicaban a matar enfermos, incluidos familiares. Leonardo Cazzaniga, 60 a\u00f1os, m\u00e9dico anestesista, y la enfermera Laura Taroni, 40 a\u00f1os, han sido detenidos con la acusaci\u00f3n de homicidio voluntario. La investigaci\u00f3n policial subraya que al menos se sospecha de cinco casos de muerte a los que se suministraron f\u00e1rmacos letales en el hospital de Saronno, en la provincia de Varese, en la regi\u00f3n de Lombard\u00eda, al norte de Italia. Entre las v\u00edctimas, la mayor\u00eda personas ancianas y enfermas, est\u00e1 tambi\u00e9n el marido de la enfermera, Massimo Guerra, muerto a los 46 a\u00f1os, y su propia madre, que se opon\u00eda a la relaci\u00f3n con el m\u00e9dico anestesista. Los investigadores sospechan que a la madre le podr\u00eda haber suministrado f\u00e1rmacos usados como veneno.Mentes homicidasLa operaci\u00f3n policial, denominada \u00ab\u00c1ngeles y demonios\u00bb, ha elaborado un informe de 61 p\u00e1ginas donde se transcriben di\u00e1logos horrendos de la diab\u00f3lica pareja. \u00abSi quieres mato tambi\u00e9n a mis ni\u00f1os. Por ti lo har\u00eda\u00bb, le dice la enfermera al doctor amante, quien le responde: \u00abNo, los ni\u00f1os no\u00bb. Laura Taroni tiene dos hijos, el mayor de 11 a\u00f1os, a los que llama \u00abel \u00e1ngel azul\u00bb y \u00abel \u00e1ngel rojo\u00bb. So\u00f1aba con llevar a cabo una masacre en la familia y comentaba: Geniales nuestras mentes homicidas. \u00abGenial\u00bb define ella misma el haber incinerado los cad\u00e1veres de su marido y su madre: \u00abDe la incineraci\u00f3n no pueden comprender nada\u00bb. Leonardo Cazzaniga y Laura TaroniSu marido, Massimo Guerra, fue encontrado muerto \u00aben un sof\u00e1 del sal\u00f3n de la cas\u00bb. Era una persona con salud, sin patolog\u00edas. Se fue al otro mundo convencido por su mujer de que ten\u00eda diabetes y problemas card\u00edacos, enfermedades inventadas por la enfermera, con la complicidad del amate Cazzaniga que firmaba falsos an\u00e1lisis de sangre. Varias veces fue hospitalizado y los m\u00e9dicos nunca encontraron la causa de su malestar que le entorpec\u00eda las piernas y le hac\u00eda dormirse al volante de su autom\u00f3vil. Lo mataron con dosis de insulina que la mujer iba aumentando, una cura que se inici\u00f3 con antidepresivos para obtener la ca\u00edda de la libido. Se sospecha que Laura Taroni pudo matar tambi\u00e9n al suegro y un t\u00edo del marido. \u00abDe vez en cuando tengo ganas de matar a alguien\u00bb, dice la enfermera en las conversaciones con el doctor Cazzaniga interceptadas por la polic\u00eda. A su hijo llega a decirle: \u00abT\u00fa te pareces a tu padre y te matar\u00e9\u00bb.Se sent\u00eda como diosEl doctor Leonardo Cazzaniga dec\u00eda que se sent\u00eda como \u00abdios\u00bb y as\u00ed se hac\u00eda llamar , o \u00abel \u00e1ngel de la muerte\u00bb. Un enfermero, Paolo C, ha contado que lo repet\u00eda a menudo, incluso delante de los enfermos, llegando a decir: \u00abCon este paciente despliego mis alas de \u00e1ngel de la muerte\u00bb. Cazzaniga se sent\u00eda orgulloso de su protocolo y los enfermeros sab\u00edan que daba f\u00e1rmacos a pacientes con pocas expectativas de vida para que murieran: \u00abA este paciente aplicamos el protocolo, as\u00ed hago el \u00e1ngel de la muerte\u00bb, dec\u00eda. En realidad, en el peque\u00f1o hospital de Saronno el personal m\u00e9dico sab\u00eda, incluso hay quien lo defiende: \u00abSiempre estaba disponible para quien sufr\u00eda\u00bb.En la investigaci\u00f3n, que ha durado m\u00e1s de dos a\u00f1os, se implica a otras catorce personas, entre ellas el director sanitario del hospital de Saronno y el director del Servicio de Urgencias. A todos ellos se les acusa por la hip\u00f3tesis de omisi\u00f3n de denuncia.", "title": "Un m\u00e9dico y su amante enfermera mataban pacientes en un hospital italiano", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-medico-y-amante-enfermera-mataban-enfermos-hospital-italiano-201611301106_noticia.html", "keywords": "enfermera,medico,mataban,italia,enfermos", "date": "2016-11-30", "id": "83ea095360b60aa554f01f40dc2c4c401d4e34e3", "summary": "Ella elimin\u00f3 con f\u00e1rmacos al marido. A la diab\u00f3lica pareja se les acusa de al menos cinco muertes"}, {"article": "MadridActualizado:30/11/2016 14:56hTelepizza, la mayor compa\u00f1\u00eda no estadounidense de venta de pizza a domicilio por n\u00famero de tiendas, desembarcar\u00e1 en Ir\u00e1n en marzo de 2017, donde prev\u00e9 abrir 200 establecimientos en un plazo de 10 a\u00f1os. En concreto, la firma espa\u00f1ola, que apuesta por la internacionalizaci\u00f3n para impulsar su crecimiento, se convierte en la primera cadena de restauraci\u00f3n europea del sector de comida r\u00e1pida en entrar en Ir\u00e1n. \u00abSomos la primera marca internacional que abre en Ir\u00e1n y contamos con un socio, MIG, que invertir\u00e1 m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares (93,8 millones de euros) en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os. Tenemos un plan ambicioso para abrir 200 restaurantes en 10 a\u00f1os. Ir\u00e1n es una gran oportunidad, porque no hay competidores\u00bb, ha explicado el presidente internacional de Telepizza, Giorgio Minardi. Telepizza ha sellado una alianza estrat\u00e9gica de m\u00e1ster franquicia con Momenin Investment Group (MIG), que invertir\u00e1 5 millones de d\u00f3lares (4,6 millones de euros) para la creaci\u00f3n de una f\u00e1brica y la cadena de suministro. La primera tienda estar\u00e1 localizada en Teher\u00e1n, a la que seguir\u00e1n otras siete antes de que finalice 2017.Minardi, ex de McDonald's y Burger King, ha recalcado que la internacionalizaci\u00f3n es uno de los pilares de crecimiento de la compa\u00f1\u00eda, que cuenta con 1.342 tiendas repartidas por m\u00e1s de 15 pa\u00edses. En la actualidad, el 50% de la facturaci\u00f3n procede de las ventas internacionales, mientras que el 60% de las tiendas est\u00e1n en el exterior. El presidente internacional ha explicado que Ir\u00e1n ser\u00e1 \u00abel principal pa\u00eds de la compa\u00f1\u00eda en los pr\u00f3ximos a\u00f1os\u00bb, donde ten\u00edan la oportunidad de abrir hasta 500 tiendas, pero prefieren ser cautos y alcanzar las 200, que se realizar\u00e1n bajo el modelo de 50% de entrega a domicilio y 50% como restaurante. \u00abLa llegada de Telepizza a Ir\u00e1n supone un hito muy importante en nuestra expansi\u00f3n internacional y significa una gran oportunidad para nuestro negocio\u00bb, ha recalcado el presidente y consejero delegado de Telepizza, Pablo Juantegui. Por su parte, el representante de MIG, Hadi Momenin, ha reconocido que es un \u00aborgullo\u00bb ayudar a que una marca global como Telepizza se establezca en Ir\u00e1n y se ha marcado como objetivo alcanzar una cuota de mercado del 25% al 30% en un pa\u00eds, que est\u00e1 \u00ababierto\u00bb a recibir empresas europeas en su territorio. 300 establecimientos en Reino UnidoPor otro lado, Giorgio Minardi ha recordado que Telepizza sigue apostando por abrir mercados, despu\u00e9s de anunciar sus pr\u00f3ximas aperturas en Reino Unido, Malta, Arabia Saud\u00ed. As\u00ed, Telepizza abrir\u00e1 sus primeras tiendas en Reino Unido en el primer trimestre de 2017. En el mercado brit\u00e1nico llega de la mano de Karali Ventures Limited y prev\u00e9 80 tiendas en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os y alcanzar los 300 nuevos establecimientos en una d\u00e9cada, con la colaboraci\u00f3n de 20-30 franquiciados.La firma de restauraci\u00f3n tambi\u00e9n ha desembarcado en Malta, a trav\u00e9s de un \u00abpartnership\u00bb con Joseph P. Attard, la marca contar\u00e1 con una tienda en el primer trimestre de 2017 y con tres m\u00e1s en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os, mientras que en Arabia Saud\u00ed cuenta con tres tiendas en Riad, las primeras de las 100 previstas en un plazo de 10 a\u00f1os.", "title": "Telepizza se convierte en la primera cadena de restauraci\u00f3n europea en llegar a Ir\u00e1n", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-telepizza-convierte-primera-cadena-restauracion-europea-llegar-iran-201611301456_noticia.html", "keywords": "iran,telepizza,cadena", "date": "2016-11-30", "id": "de9c08fa34acf188b2be446a97e23aa276b75851", "summary": "La primera tienda, prevista para marzo de 2017, estar\u00e1 localizada en Teher\u00e1n"}, {"article": "[Atenci\u00f3n, spoilers de varias temporadas de \u00abAnatom\u00eda de Grey\u00bb]Quien haya visto todas las temporadas de \u00abAnatom\u00eda de Grey\u00bb sabr\u00e1 que el \u00abGrey Sloan Memorial Center\u00bb est\u00e1 rodeado de desgracias. El \u00edndice de mortalidad entre los m\u00e9dicos del hospital de Seattle es sin duda elevado y, adem\u00e1s, sus causas no han dejado indifirente al espectador: tiroteos, terremotos, accidentes de avi\u00f3n y de tr\u00e1fico... incluso uno de los personajes, George O' Malley, muri\u00f3 atropellado por un autob\u00fas... Lo cierto es que Meredith Grey (Ellen Pompeo) ha vivido de cerca unas cuantas experiencias cercanas a la muerte, algo que ahora explica una nueva teor\u00eda ideada por los fans de la longeva ficci\u00f3n en su intento por descubrir los motivos de tanta desgracia. Tal y como recoge Entertainment Weekly, los horribles sucesos en la producci\u00f3n de Shonda Rhimes tendr\u00edan un motivo claro: Meredith Grey tiene alzh\u00e9imer, una enfermedad que distorsiona sus recuerdos y altera su visi\u00f3n de la realidad. Seg\u00fan la escabrosa teor\u00eda, es la enfermedad la que hace que Meredith imagine sucesos que, en realidad, jam\u00e1s han ocurrido entre los muros del famoso hospital. Lo cierto es que la enfermedad de Alzh\u00e9imer ha estado presente en la vida de Meredith Grey desde el comienzo de la ficci\u00f3n televisiva. Tras la muerte de su madre, Ellis Grey (Kate Burton), tambi\u00e9n aquejada de la enfermedad, Meredith vivir\u00e1 rodeada por el temor de haber heredado el mal de Alzh\u00e9imer. \u00bfEs posible que \u00abAnatom\u00eda de Grey\u00bb sea el relato de una Meredith enferma, en cuyos recuerdos mezcla la realidad con la ficci\u00f3n? Si esto es as\u00ed, puede que muchos de los sucesos que la protagonista relata y que han estremecido a los seguidores de la serie ni siquiera hubieran ocurrido. \u00bfMurieron Sloan y Lexie tras el fat\u00eddico accidente a\u00e9reo? \u00bfTuvo lugar el tiroteo que acab\u00f3 con la vida de varios personajes de la serie? Puede, incluso, que Derek (Patrick Dempsey) ni siquiera hubiera muerto pero Meredith creara ese recuerdo tras su supuesto divorcio, dicen los fans. La teor\u00eda no es, para nada, descabellada, y confirmar\u00eda los temores de la protagonista a lo largo de toda la serie. Habr\u00e1 que esperar para ver si Shonda Rhimes quiere escribir ese final para su personaje.", "title": "La triste teor\u00eda sobre \"Anatom\u00eda de Grey\" que te dejar\u00e1 sin palabras", "url": "http://www.abc.es/play/series/noticias/abci-triste-teoria-sobre-anatomia-grey-dejara-sin-palabras-201611300152_noticia.html", "keywords": "anatomia,grey,teoria", "date": "2016-11-30", "id": "c8fe313f8fa021a333cce5fa7e7b32667409e348", "summary": "Los fans de la serie buscan explicaci\u00f3n al elevado n\u00famero de desgracias que rodea a los doctores del hospital"}, {"article": "MadridActualizado:30/11/2016 08:25hLas relaciones diplom\u00e1ticas entre Espa\u00f1a y Cuba en los \u00faltimos sesenta a\u00f1os no han estado exentas de incidentes, pero sin duda el primero de relieve y uno de los m\u00e1s famosos se registr\u00f3 el 20 de enero de 1960 cuando Juan Pablo Lojendio, marqu\u00e9s de Vellisca, y entonces embajador espa\u00f1ol en La Habana, irrumpi\u00f3 en un estudio de la televisi\u00f3n cubana, en el que Fidel Castro acababa de acusar al Gobierno espa\u00f1ol y al propio diplom\u00e1tico de conspirar y ayudar a los contrarrevolucionarios.Fidel Castro, que por esa fecha ocupaba formalmente el puesto de primer ministro del Gobierno revolucionario, pero ejerc\u00eda ya un pleno control sobre todo lo que ocurr\u00eda en el pa\u00eds, participaba en un programa del canal 2 denominado \u00abTelemundo pregunta\u00bb ante un panel formado por varios periodistas. Seg\u00fan distintos relatos de lo sucedido, en su intervenci\u00f3n, Castro acus\u00f3 directamente a la Embajada espa\u00f1ola de \u00abcolaborar con los enemigos del Gobierno\u00bb. Al embajador le falt\u00f3 tiempo para presentarse en los estudios de televisi\u00f3n dispuesto a rebatir al comandante.Nadie fue capaz de frenar a Juan Pablo Lojendio, que logr\u00f3 llegar hasta el plat\u00f3, ante el asombro de todos los presentes, por lo inusual de la situaci\u00f3n. Dirigi\u00e9ndose al moderador y visiblemente irritado, el embajador alz\u00f3 la voz: \u00abQuiero hablar aqu\u00ed, porque se me ha calumniado\u00bb. Algunos aseguran que Castro reaccion\u00f3 ante la mirada amenazadora del diplom\u00e1tico, retrocediendo hasta donde se encontraba la bandera de Cuba, acci\u00f3n que los medios oficiales castristas presentar\u00edan posteriormente diciendo que el comandante trataba de proteger la ense\u00f1a cubana de las iras del embajador.Al parecer, el moderador dijo que para poder hablar ten\u00eda que pedir permiso al primer ministro, es decir a Fidel Castro, a lo que el diplom\u00e1tico respondi\u00f3, airado: \u00abEsto es una democracia y el se\u00f1or moderador es el que dirige\u00bb. A su vez, Castro, fuera de s\u00ed, exclam\u00f3: \u00ab\u00a1Me va a hablar de democracia el embajador de la mayor dictadura de Europa!\u00bb. En ese momento desapareci\u00f3 la imagen, aunque se mantuvo el sonido, por lo que pudo escuchar el intercambio de insultos.Lojendio fue obligado a abandonar el plat\u00f3, acompa\u00f1ado de militares de la escolta de Castro. El programa continu\u00f3 y, en el intermedio, Castro llam\u00f3 Oswaldo Dortic\u00f3s, que ocupaba la Presidencia del pa\u00eds, aunque sometido al dictado de Fidel, d\u00e1ndole instrucciones para que ordenara la expulsi\u00f3n del embajador espa\u00f1ol. Dortic\u00f3s dio a Lojendio un plazo de 24 horas para salir del pa\u00eds. En el mismo programa que hab\u00eda sido interrumpido se ley\u00f3 el comunicado del presidente.Casi ruptura de relacionesA primera hora de la ma\u00f1ana del d\u00eda siguiente, 21, funcionarios de Protocolo del Ministerio de Relaciones Exteriores acudieron a la residencia del embajador y le entregaron una comunicaci\u00f3n en la que se le declaraba \u00abpersona non grata\u00bb y se le invitaba a salir de Cuba, cosa que Lojendio se vio obligado a cumplir. A las diez de la noche abandon\u00f3 La Habana, con destino Madrid, haciendo escala en Estados Unidos. La parafernalia del r\u00e9gimen orquest\u00f3 esa misma tarde una concentraci\u00f3n ante la Embajada espa\u00f1ola en la que se lanzaron gritos contra Franco y se pase\u00f3 un burro, con un cartel en el que se le\u00eda \u00abSoy el marqu\u00e9s de Vellisca\u00bb.Al propio tiempo, Fidel Castro llam\u00f3 a consultas a su embajador en Madrid, mientras manifestaba p\u00fablicamente que no se perder\u00eda nada si se romp\u00edan las relaciones entre los dos pa\u00edses.La reacci\u00f3n de Franco no fue sin embargo la que tal vez esperaba Fidel. El general opt\u00f3 por no romper la cuerda de las relaciones con un pa\u00eds con el que hab\u00eda unos v\u00ednculos muy especiales y con el que segu\u00ed habiendo relevantes intercambios comerciales. Seg\u00fan escribi\u00f3 con el tiempo Francisco Franco Delgado-Araujo, primo y ayudante del general, \u00e9ste consideraba que Lojendio hab\u00eda actuado de manera poco diplom\u00e1tica, al sentirse herido en lo personal. De hecho, el arranque del embajador no ser\u00eda premiado posteriormente con alg\u00fan cargo de importancia.En la cautela de Franco influ\u00eda su temor a que Castro decidiera romper las relaciones perjudicando con ello a la gran colonia espa\u00f1ola en Cuba o, incluso, que reconociera al \u00abgobierno rojo en el exilio\u00bb, algo que no le conven\u00eda, en un momento en que el franquismo dispon\u00eda de pocos apoyos internacionales. Por ello, decidi\u00f3 que el Ministerio de Asuntos Exteriores sacara una nota afirmando que la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola tiene por principio no meterse en asuntos internos de otros pa\u00edses.Aun as\u00ed, durante una d\u00e9cada, no hubo embajadores ni en Madrid ni en La Habana y las relaciones se mantuvieron a nivel de encargado de Negocios.", "title": "Lojendio: el embajador que se subi\u00f3 a las barbas de Fidel", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-lojendio-embajador-subio-barbas-fidel-201611300103_noticia.html", "keywords": "lojendio,cuba,espana", "date": "2016-11-30", "id": "0d3c4112443207f914014368e73e4726b1c45192", "summary": "En 1960, el marques de Vellisca irrumpi\u00f3 en un estudio de la televisi\u00f3n cubana para reprochar a Castro que acusara a Espa\u00f1a de ayudar a contrarrevolucionarios"}, {"article": "MadridActualizado:01/12/2016 07:22hMiguel Caballero es un sevillano, de 31 a\u00f1os, que cursa un doctorado en Estudios Culturales de Iberoam\u00e9rica en la Universidad de Princeton, en Estados Unidos. Tiene pareja, practica deporte y viaja con frecuencia. Se enter\u00f3 de que era portador del virus del sida cinco d\u00edas antes de defender su propuesta de tesis doctoral y dos semanas antes de trasladarse unos meses a La Habana. \u00abFue una sorpresa y una bomba, \u00a1no entend\u00eda nada!\u00bb, confiesa. El tiempo que pas\u00f3 en Cuba, pr\u00e1cticamente incomunicado, le sirvi\u00f3 para reflexionar y tomar una determinaci\u00f3n. Decidi\u00f3 explicar a todo el mundo que era seropositivo: \u00abNo quer\u00eda estar en el perverso armario del VIH\u00bb. Tras cont\u00e1rselo a su familia y amigos, una experiencia que califica casi como de catarsis, lo public\u00f3 en Facebook para que todos sus contactos fueran conocedores de su condici\u00f3n.\u00abLa culpa est\u00e1 basada en el problema que tiene esta sociedad con la sexualidad\u00bbLa culpabilidad, el pudor y el miedo suelen ser sentimientos habituales que experimentan las personas que reciben un resultado positivo en la prueba del VIH. \u00abYo no sent\u00eda verg\u00fcenza y los temores hay que combatirlos\u00bb, asegura. \u00abLa culpa est\u00e1 basada en el problema que tiene esta sociedad con la sexualidad, particularmente si eres homosexual\u00bb, remarca.Un virus con la fatal historia que arrastra el VIH hace inevitable pensar en la muerte al ser diagnosticado. Miguel confiesa que ahora le ha perdido el respeto que antes quiz\u00e1s le ten\u00eda y que, de todos modos, \u00e9l no quiere \u00abvivir muchos a\u00f1os, sino vivir muy bien\u00bb. Nunca ha tenido ning\u00fan s\u00edntoma ni problema relacionado con el virus. Cuenta que una de las pocas cosas que le diferencia de un seronegativo es que \u00e9l se toma una pastilla cada ma\u00f1ana. A \u00e9l nunca le ha causado ning\u00fan efecto secundario la medicaci\u00f3n, ni ha tenido ning\u00fan problema de salud por ser seropositivo. Con una esperanza de vida casi equiparable a la del resto de la poblaci\u00f3n, Miguel pone mucho \u00e9nfasis en remarcar que hoy en d\u00eda se puede vivir con plenitud pese al VIH. \u00abPuedes formar la misma familia y tener el mismo trabajo que quer\u00edas\u00bb, apostilla.", "title": "\"No quiero estar en el perverso armario del VIH\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-no-quiero-estar-perverso-armario-201611302028_noticia.html", "keywords": "entrevista,sida,paciente", "date": "2016-11-30", "id": "e099f9d1719944fa49caf9fed420a276081ef0cb", "summary": "Miguel Caballero es portador del virus del sida y decidi\u00f3 hacerlo p\u00fablico para romper estereotipos y luchar contra los prejuicios asociados a esta condici\u00f3n"}, {"article": "BilbaoActualizado:30/11/2016 16:40hSexo descontrolado y drogas son los ingredientes de una pr\u00e1ctica explosiva que se ha expandido a lo largo del \u00faltimo bienio entre los varones homosexuales espa\u00f1oles. Se la conoce como \u00abchemsex\u00bb, y se ha convertido en un quebradero de cabeza para las autoridades sanitarias, que temen un incremento considerable de las contracciones de sida. El \u00abchemsex\u00bb consiste, b\u00e1sicamente, en ingerir sustancias psicoactivas para poder mantener relaciones sexuales con diferentes personas durante un espacio de tiempo prolongado. Una pr\u00e1ctica extremadamente peligrosa que ha realizado el 37% de una muestra de 511 hombres infectados por el virus en Espa\u00f1a.As\u00ed se desprende de un informe elaborado por 22 hospitales madrile\u00f1os que se ha presentado este mi\u00e9rcoles en San Sebasti\u00e1n, donde estos d\u00edas se celebra el VIII Congreso Nacional de GeSida. El estudio ha sido presentado por Pablo Ryan, especialista en infecciones del Hospital Infanta Leonor; Alicia Gonz\u00e1lez, investigadora de La Paz; y Jorge Valencia, representante de la asociaci\u00f3n Madrid Positivo. Seg\u00fan la investigaci\u00f3n, que ha sido llevada a cabo por cerca de 40 especialistas, las drogas m\u00e1s utilizadas para este fin son la mefadrona, la metanfetamina y algunas desinhibidoras como el GHB o la ketamina. Sustancias qu\u00edmicas que favorecen el contagio de enfermedades de transmisi\u00f3n sexual como el sida, la s\u00edfilis o la hepatitis. De hecho, m\u00e1s de 60% de los enfermos de VIH que participaron en los an\u00e1lisis present\u00f3 alguna dolencia de transmisi\u00f3n sexual. La s\u00edfilis (64%), la gonorrea (29%), la hepatitis B (18%) y la hepatitis C (10%) fueron las m\u00e1s comunes. Por otra parte, dos de cada diez hombres admitieron haber mantenido m\u00e1s de 20 relaciones sexuales con diferentes personas, mientras que el 30% afirm\u00f3 no haber usado preservativos en m\u00e1s de la mitad de dichos encuentros. Madrid Positivo ha dado a conocer adem\u00e1s una encuesta elaborada durante la celebraci\u00f3n del Orgullo Gay el pasado julio en la que entrevistaron a 672 varones. Seis de cada diez eran homosexuales, mientras que, de los cuatro restantes, uno era bisexual y tres heterosexuales. M\u00e1s de la mitad (57%) declar\u00f3 haber consumido drogas en el \u00faltimo a\u00f1o, y un 12% de los homosexuales reconoci\u00f3 haberlas utilizado como estimulantes durante la relaci\u00f3n.", "title": "M\u00e1s del 35% de los homosexuales espa\u00f1oles con sida ha practicado el \"chemsex\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-viii-congreso-gesida-mas-35-por-ciento-homosexuales-espanoles-sida-practicado-chemsex-201611301639_noticia.html", "keywords": "varones,sida,homosexuales,espana,chemsex", "date": "2016-11-30", "id": "63330846f97acd88df0f6da49ab774cbe81890ca", "summary": "As\u00ed se desprende un estudio realizado por 22 hospitales madrile\u00f1os presentado este mi\u00e9rcoles en San Sebasti\u00e1n"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/12/2016 13:31hEsta tarde en la Casa de ABC ha tenido lugar la entrega de la sexta edici\u00f3n de los Premios ABC Salud 2016, que reconocen el trabajo m\u00e1s destacado de profesionales, instituciones y empresas del mundo sanitario.En la entrega de premios ha estado presente la ministra de Sanidad, Dolors Montserrat que ha destacado la labor del diario ABC en su compromiso con la informaci\u00f3n sobre la salud, transmitida de forma \u00abrigurosa y con un lenguaje claro\u00bb, ha asegurado la ministra.[ Estas son las im\u00e1genes de la entrega de Premios]Hizo una menci\u00f3n especial a la Presidenta Editora de ABC, Catalina Luca de Tena para felicitarla por \u00ablos galardones que cuando cumplen seis a\u00f1os demuestran haberse convertido en un referente en el \u00e1mbito de la Sanidad\u00bb. \u00abMuchas felicidades por estos 100 a\u00f1os y gracias a todos los periodistas que dais informaci\u00f3n de Sanidad. Formar en salud es una responsabilidad de todo periodista\u00bb.Montserrat dedic\u00f3 palabras de agradecimiento a los premiados a quienes los calific\u00f3 de ejemplo de \u00abc\u00f3mo de Espa\u00f1a puede contribuir al avance y progreso de la ciencia y mejora de la calidad de vida de los espa\u00f1oles.Los ganadores reconocidos este a\u00f1o en seis categor\u00edas han sido: En la categor\u00eda \u00abM\u00e9dico del A\u00f1o\u00bb, el neur\u00f3logo Jos\u00e9 \u00c1ngel Obeso, l\u00edder europeo en investigaci\u00f3n del p\u00e1rkinson.En la categor\u00eda \u00abMedicamento del a\u00f1o\u00bb, la vacuna Gardasil, de Sanofi Pasteur MSD, para la prevenci\u00f3n del papilomavirus.En la categor\u00eda de \u00abHospital p\u00fablico\u00bb, se ha reconocido al Puerta de Hierro por sus trabajos para el tratamiento de lesiones medulares.En la de \u00abCentro privado\u00bb al Instituto Valenciano de Infertilidad (IVI) por sus investigaciones para mejorar el \u00e9xito de los tratamientos de reproducci\u00f3n asistida. En la de \u00abTecnolog\u00eda Sanitaria\u00bb al primer exoesqueleto para ni\u00f1os con atrofia muscular, desarrollado por Marsi Bionics y el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) y probado por el hospital Ram\u00f3n y Cajal de Madrid. Y, por \u00faltimo, en la de \u00abFundaci\u00f3n\u00bb a la Fundaci\u00f3n Aladina, presidida por Paco Arango, por su apoyo a los ni\u00f1os y j\u00f3venes con c\u00e1ncer.Durante el discurso de la ministra y en referencia a las palabras de Jos\u00e9 \u00c1ngel Obeso, ganador en la categor\u00eda \u00abM\u00e9dico del a\u00f1o\u00bb, que pidi\u00f3 m\u00e1s recursos para la investigaci\u00f3n de las enfermedades neurodegenerativas reconoci\u00f3 que \u00abdebemos apoyar la investigaci\u00f3n porque se traduce en mayor creaci\u00f3n de empleo\u00bb.\u00abLa forma de vida actual nos hace vulnerables a neurodegenerar\u00bbObeso record\u00f3 la importancia de estudiar las enfermedades neurodegenerativas y pidi\u00f3 ayuda al Gobierno pero tambi\u00e9n puso \u00e9nfasis en lo necesario es el cambio de h\u00e1bitos de las personas advirtiendo de que nuestra forma de vida actual nos hace cada vez m\u00e1s vulnerables a neurodegenerar. \u00abEstamos haciendo siempre muchas cosas a la vez, es m\u00e1s, es raro que ahora no est\u00e9is con el m\u00f3vil -brome\u00f3- y eso desgasta nuestro cerebro. Imaginen que el hombre de Atapuerca solo ten\u00eda que pensar en qu\u00e9 iba a comer, nosotros ya queremos predecir el ma\u00f1ana\u00bb, lament\u00f3.Por su parte, durante su discurso, la ministra destac\u00f3 la labor de cada uno de los premiados y se detuvo en la importancia de la solidaridad. \u00abSomos un pa\u00eds solidario, tenemos marca Espa\u00f1a con la solidaridad, tenemos que agradecer a los cuatro millones de voluntarios que tenemos\u00bb.Sin embargo, la ministra se\u00f1al\u00f3 que tambi\u00e9n era necesario que Espa\u00f1a sea pionera en innovaci\u00f3n y por eso record\u00f3 que el gobierno ha impulsado la atenci\u00f3n sanitaria, ha introducido medidas de cohesi\u00f3n y equidad y han conseguido reducir el gasto farmac\u00e9utico.Adem\u00e1s, record\u00f3, \u00abhemos introducido 210 medicamentos innovadores como los de la Hepatitis C y hemos modernizado el funcionamiento de nuestro sistema sanitario, de hecho, el 86 por ciento de las recetas ya son electr\u00f3nicas\u00bb. La ministra concluy\u00f3 su discurso se\u00f1alando que nuestro pa\u00eds debe seguir trabajando para lograr una atenci\u00f3n personalizada, digital, con asistencia integral y moderna a los pacientes. \u00abDesde el Ministerio seguiremos trabajando para liderar nuestro Sistema Nacional de Salud que es uno de los mejores del mundo\u00bb, concluy\u00f3.", "title": "Dolors Montserrat: \"Debemos apoyar la investigaci\u00f3n porque se traduce en mayor creaci\u00f3n de empleo\"", "url": "http://www.abc.es/salud/abci-dolors-montserrat-hacer-mas-investigacion-porque-traduce-mayor-creacion-empleo-201611302204_noticia.html", "keywords": "premios,salud", "date": "2016-11-30", "id": "e022524af236acc5aebfe2eebd7ec63c362e39a5", "summary": "Esta tarde se ha celebrado en la Casa de ABC la sexta edici\u00f3n de los Premios ABC Salud"}, {"article": "Actualizado:30/11/2016 12:36h\u00bfQu\u00e9 extra\u00f1a pulsi\u00f3n o arrebato mental lleva a muchos a condenar la represi\u00f3n y el asesinato perpetrados por dictadores de derecha y, sin embargo, les impulsa a justificar la represi\u00f3n y el asesinato que cometen los dictadores de izquierda? La respuesta no es sencilla, pero tal vez la clave est\u00e9 en la instrumentalizaci\u00f3n marxista del concepto de revoluci\u00f3n, entendido como ruptura y continuidad. Para el comunismo, la revoluci\u00f3n tiene un comienzo temporal, pero como se encuadra en un largo proceso hist\u00f3rico, material y social, no termina nunca. Para la izquierda, Fidel Castro no fue un dictador, sino un revolucionario. Y como un revolucionario est\u00e1 facultado para encarcelar o exterminar a quienes piensan distinto durante todo el tiempo que sea necesario para dar continuidad al proyecto, los dictadores de izquierda pueden dejar en suspenso los derechos humanos durante casi sesenta a\u00f1os sin que podamos llamarles asesinos. Sin el castrismo, Cuba hoy podr\u00eda ser una democracia imperfecta, pero una democracia al fin y al cabo. Y los cubanos disfrutar\u00edan de unas cotas de libertad y progreso que \u2014por muy relativas que fueran\u2014 ser\u00edan infinitamente mayores de las que gozan ahora. Por la sencilla raz\u00f3n de que no tienen ninguna. El futuro de Cuba permanece anclado en el pasado, varado en mitad de la nada, pero como Fidel Castro \u2014seg\u00fan la izquierda\u2014 se muri\u00f3 siendo un revolucionario, la culpa de que el proyecto no haya terminado de cuajar no es suya, sino de quienes no le dejaron llevarlo a cabo. Habr\u00e1 que darle tiempo a Ra\u00fal. La inmensa mayor\u00eda de las dictaduras que existen en el mundo son de izquierdas, tal vez porque las detestables dictaduras de derechas no responden al viejo concepto marxista de revoluci\u00f3n y, en cuanto que constituyen una grav\u00edsima amenaza, hay que combatirlas por una elemental raz\u00f3n de dignidad. La dignidad, para la izquierda, es un gigantesco embudo. Tanto que la muerte de Fidel les ha nublado la raz\u00f3n. Rectifico: ya la ten\u00edan nublada. Algunos llevan as\u00ed sesenta a\u00f1os. Jaime Gonz\u00e1lezJefe de secci\u00f3n", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 un dictador de izquierdas no es un dictador?", "url": "http://www.abc.es/opinion/abci-dictador-izquierdas-no-dictador-201611301205_noticia.html", "keywords": "jaime,dictadores,gonzalez", "date": "2016-11-30", "id": "71fcf330b851e17681b7ff85953f6f0b85a71efb", "summary": "Para la izquierda, Fidel Castro no fue un dictador, sino un revolucionario. Y como un revolucionario est\u00e1 facultado para encarcelar o exterminar a quienes piensan distinto"}, {"article": "Ciudad del VaticanoActualizado:01/12/2016 22:25h\u00abMillones de personas conviven con el sida, pero s\u00f3lo la mitad tienen acceso a terapias para salvar su vida\u00bb, ha denunciado el Papa antes de concluir la audiencia general, recordando que este jueves se celebra la Jornada Mundial contra el Sida. \u00abInvito a rezar por ellos y por sus familiares, y a promover la solidaridad para que tambi\u00e9n los m\u00e1s pobres puedan beneficiarse de diagn\u00f3sticos y tratamientos adecuados\u00bb, ha dicho el Santo Padre, ya que el mapa mundial del sida es un espejo del mapa mundial de la pobreza. \u00abPido adem\u00e1s que todos adopten comportamientos responsables para prevenir una mayor difusi\u00f3n de esta enfermedad\u00bb, ha a\u00f1adido. Precisamente hace hoy justo un a\u00f1o, en la rueda de prensa durante el vuelo de regreso a Roma tras su primer viaje a \u00c1frica, un periodista alem\u00e1n pregunt\u00f3 al Papa \u00absi ha llegado la hora de que la Iglesia permita el uso de preservativos para prevenir m\u00e1s infecciones\u00bb.\u00abLa pregunta me parece demasiado reducida e incluso parcial\u00bb, respondi\u00f3 el Papa. \u00abS\u00ed, (el preservativo) es uno de los m\u00e9todos; la moral de la Iglesia se encuentra en este punto ante una perplejidad: \u00bfDefender la vida, o que la relaci\u00f3n sexual est\u00e9 abierta a la vida? Pero este no es el problema. El problema es m\u00e1s grande\u00bb, explic\u00f3. El Papa parangon\u00f3 la pregunta a la que los fariseos hicieron a Jes\u00fas sobre si era l\u00edcito \u00abcurar en s\u00e1bado\u00bb, el d\u00eda en el que la Ley obligaba a descansar. \u00abLo que es obligatorio es curar. Pero los problemas son la desnutrici\u00f3n, la explotaci\u00f3n de las personas, el trabajo esclavo, la falta de agua potable. No nos preguntemos si se puede usar una tirita u otra para una peque\u00f1a herida. La gran herida es la injusticia social, la injusticia del medio ambiente, la injusticia que he dicho de la explotaci\u00f3n, y de la desnutrici\u00f3n\u00bb, continu\u00f3. \u00abA m\u00ed no me gusta bajar a reflexiones tan casu\u00edsticas cuando la gente est\u00e1 muriendo por falta de agua y por el hambre, por el h\u00e1bitat... Las guerras son la mayor causa de mortalidad. Yo dir\u00eda que no pensemos en si es l\u00edcito o no curar en s\u00e1bado. Dir\u00eda m\u00e1s bien a la humanidad: Hagan justicia, y cuando todos est\u00e9n curados, cuando no exista la injusticia en este mundo, podremos hablar del s\u00e1bado\u00bb, concluy\u00f3.\u00abLa misericordia debe continuar\u00bbPor otra parte, durante la audiencia general de este mi\u00e9rcoles en el Vaticano, el Papa ha concluido su ciclo de catequesis sobre las obras de misericordia. \u00abLas catequesis concluyen, pero la misericordia debe continuar\u00bb, ha dicho entre bromas. Este mi\u00e9rcoles ha mencionado las dos \u00faltimas obras de misericordia: dar sepultura a los difuntos y rezar por los vivos y por quienes han fallecido. Como le gusta predicar con el ejemplo, ha a\u00f1adido un recuerdo a las v\u00edctimas del accidente a\u00e9reo en Colombia.\u00abTambi\u00e9n hoy querr\u00eda recordar el dolor del pueblo de Brasil por la tragedia del equipo de f\u00fatbol y rezar por los jugadores difuntos y sus familias\u00bb, ha dicho sali\u00e9ndose del discurso que ten\u00eda preparado. \u00abDar sepultura a los muertos puede parecer una petici\u00f3n sorprendente en nuestro tiempo, pero en algunas zonas del mundo que viven bajo el flagelo de la guerra, con bombardeos que d\u00eda y noche siembran miedo y v\u00edctimas inocentes, es una obra de misericordia tristemente actual\u201d, ha explicado. \u00abAll\u00ed algunos arriesgan su vida por enterrar a v\u00edctimas de la guerra\u00bb, ha denunciado. Un empresario, un buen cristianoEn cuanto a la oraci\u00f3n por los dem\u00e1s, el Papa ha subrayado que no son iguales todos los modos de rezar. Francisco ha confiado que \u00abayer vino a Santa Marta un hombre bueno, un empresario. Debe cerrar su f\u00e1brica porque no consigue sacarla adelante\u00bb, explic\u00f3 el Papa. \u00abMe dice que no quiere hacerlo porque no quiere dejar sin trabajo a 50 familias. Es un buen cristiano que reza con obras y que no busca soluciones f\u00e1ciles\u00bb, a\u00f1adi\u00f3. \u00abOjal\u00e1 hubiera muchos cristianos as\u00ed, en estos tiempos en los que falta tanto trabajo\u00bb, dijo. Es quiz\u00e1 la misma tentaci\u00f3n a la que se refiri\u00f3 durante el vuelo de regreso de \u00c1frica: la de evitar soluciones f\u00e1ciles para problemas complejos.", "title": "El Papa pide que \"todos adopten comportamientos responsables\" para prevenir la difusi\u00f3n del sida", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-papa-pide-todos-adopten-comportamientos-responsables-para-prevenir-difusion-sida-201611301402_noticia.html", "keywords": "audiencia,general,sida,papa", "date": "2016-11-30", "id": "9e04f2530d769602078ce14161fc1088422b34d6", "summary": "Durante la audiencia general, Francisco urge que los tratamientos lleguen a los m\u00e1s pobres"}, {"article": "El Papa Francisco ha revelado al oscarizado director Martin Scorsese que ha le\u00eddo \u00abSilencio\u00bb, el libro en el que se basa la pel\u00edcula hom\u00f3nima del director y que se presenta este mi\u00e9rcoles 30 de noviembre en Roma. Ambos se han reunido durante quince minutos en el Vaticano, junto a la familia del realizador, seg\u00fan ha informado la Santa Sede.\u00abSilencio\u00bb narra la vida de dos misioneros jesuitas que viajan a Jap\u00f3n, cuando los cristianos eran perseguidos por razones de fe en ese pa\u00eds. Scorsese estaba acompa\u00f1ado por su mujer, sus dos hijas y el productor de su \u00faltima pel\u00edcula.El encuentro ha sido, seg\u00fan el Vaticano \u00abmuy cordial\u00bb. El Papa ha hablado tambi\u00e9n de la \u00absiembra\u00bb de los jesuitas en Jap\u00f3n y del \u00abMuseo de los 26 m\u00e1rtires\u00bb. Por su parte, el director ha regalado al Pont\u00edfice dos cuadros unidos al tema de los \u00abCristianos escondidos\u00bb. Uno de ellos representa una imagen muy venerada de la Virgen, obra de un artista japon\u00e9s siglo XVIII. Francisco les ha regalado algunos rosarios.El Pont\u00edfice se ha reunido con varias personalidades de Hollywood, incluyendo Angelina Jolie y Leonardo DiCaprio.", "title": "\"Silencio\", la cruzada de los misioneros jesuitas en Jap\u00f3n, re\u00fane al Papa con Scorsese", "url": "http://www.abc.es/play/cine/noticias/abci-silencio-cruzada-misioneros-jesuitas-japon-reune-papa-scorsese-201611301606_noticia.html", "keywords": "silencio,dicaprio,scorsese", "date": "2016-11-30", "id": "ba3abe074499d42725555d9604f76c6f08a9713f", "summary": "Ambos se han reunido durante quince minutos en el Vaticano, junto a la familia del realizador"}, {"article": "Quieren hacer \u00abuna mesa com\u00fan con una propuesta\u00bbHoy se falla el Nobel de las letras espa\u00f1olas y, seg\u00fan manda la tradici\u00f3n de alternar entre escritores de este y el otro lado del Atl\u00e1ntico, todo apunta a que el ganador ser\u00e1 un autor de nuestro pa\u00edsEl ministro M\u00e9ndez de Vego asegra en el Senado que est\u00e1n pensando como sumar a la C\u00e1mara Alta a este acuerdo29/11/2016 19:40h Paloma Cervilla ComentarLos ejes principales del \u00abPlan Cultura 2020\u00bb, que el ministro M\u00e9ndez de Vigo ha presentado ante la Comisi\u00f3n de Cultura del Congreso, son la protecci\u00f3n de los derechos de autor, una nueva ley de mecenazgo y la reforma del canon digital29/11/2016 16:36h In\u00e9s Mart\u00edn Rodrigo ComentarLos cargos p\u00fablicos imputados cesar\u00e1n, pero G\u00e9nova les mantendr\u00e1n la militacia hasta la apertura de juico oral28/11/2016 11:30h Itziar Reyero ComentarLa nueva norma incluye, entre otras cosas, que no podr\u00e1n ser contratistas de las administraciones los condenados por corrupci\u00f3nEl Consejo de Ministros nombra a Eugenio L\u00f3pez \u00c1lvarez como nuevo abogado general del EstadoEl Gobierno sit\u00faa al frente del Instituto de Cinematograf\u00eda al que fuera n\u00famero dos en el Consejo Superior de DeportesLas diferencias entre los grupos impide alcanzar un acuerdo para la presentaci\u00f3n de una petici\u00f3n conjunta de creaci\u00f3n de la Subcomisi\u00f3n, cuyo plazo finaliza hoy24/11/2016 22:05h Paloma Cervilla ComentarEl ministro ha pedido \u00abtranquilidad\u00bb porque \u00abva a ser una prueba muy parecida a la anterior PAU\u00bbEl nuevo secretario de Estado de Cultura, Fernando Benzo, quiere formar un equipo propio para la etapa que inicia este juevesEl ministro hace en el Congreso un primer balance desde que entr\u00f3 en funcionamiento hace 21 d\u00edas23/11/2016 19:00h PALOMA CERVILLA ComentarFrancia ha pedido que el cupo de obras europeas \u00abaumente de un 20 a un 40%\u00bb, algo que ha apoyado Grecia, y Ruman\u00eda ha pedido elevarlo a \u00abun 50%\u00bbEl Consejo de Ministros ha aprobado el presupuesto y consolida el cambio de modelo en la financiaci\u00f3n del cine que ya inici\u00f3 en 2015La Secretar\u00eda de Estado de Cultura actuar\u00e1 como \u00abintermediario entre el poseedor o el tenedor del bien y el Estado miembro requirente\u00bbEl portavoz, \u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo, pide apertura de miras al resto de grupos pol\u00edticos para hablar del techo de gasto y los presupuestos18/11/2016 14:20h V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n ComentarM\u00e9ndez de Vigo busca un gestor de capacidad reconocida para poner en marcha sus pol\u00edticas en un departamento que ten\u00eda un problema de gesti\u00f3n17/11/2016 13:50h Jes\u00fas Garc\u00eda Calero ComentarEl Pleno del Congreso ha aprobado, por mayor\u00eda y con el voto en contra del PP, tramitar la \u00absuspensi\u00f3n\u00bb del calendario de implantaci\u00f3n de la Lomce y su sustituci\u00f3n posterior por otra ley.16/11/2016 07:25h PALOMA CERVILLA ComentarPrimer paso para desbloquear la orden que regula las rev\u00e1lidas de ESO y Bachillerato, que se aprobar\u00e1 el 25 en Consejo de Ministros10/11/2016 21:54h Paloma Cervilla ComentarEl informe sobre los avances educativos de los pa\u00edses miembro tambi\u00e9n hace hincapi\u00e9 en la acumulaci\u00f3n de los recortes entre 2011 y 2013 y en la pobre implantaci\u00f3n de la FP Dual en nuestro pa\u00eds07/11/2016 22:03h Alejandro Carra ComentarLos consejeros auton\u00f3micos dise\u00f1an la ofensiva y reactivan su presi\u00f3n contra el Gobierno07/11/2016 18:57h Paloma Cervilla ComentarEl Gobierno reformar\u00e1 la Lomce y suspender\u00e1 \u00abpr\u00f3ximamente\u00bb los efectos acad\u00e9micos de las rev\u00e1lidasEl ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a\u00f1adi\u00f3 que se produjo \u00abuna serie de despistes\u00bb, y que el galard\u00f3n se convocar\u00e1 de nuevoEl nuevo portavoz del Ejecutivo, \u00cd\u00f1igo Fern\u00e1ndez de Vigo, ha asegurado que el adelanto del Impuesto de Sociedades \u00abest\u00e1 produciendo buenos resultados\u00bbEl Ministerio concedi\u00f3 el galard\u00f3n a Luis Baraiazarra por llevar al euskera las Obras Completas de Santa Teresa, pero solo se otorga a las traducciones de lenguas extranjeras. El escritor se siente \u00abfrustrado\u00bb por la anulaci\u00f3n que le comunic\u00f3 el presidente del jurado, a cuyos miembros se convocar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas para que emita un nuevo falloLa Coalici\u00f3n de Creadores lamenta que se desaproveche la ocasi\u00f3n de recuperar un Ministerio solo de CulturaEl nuevo portavoz ser\u00e1 \u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo en un Gobierno de 13 ministerios, donde entran Zoidoen Interior y Dastis en Exteriores04/11/2016 08:53h Mariano Calleja ComentarNacido en Tetu\u00e1n en 1956, ha demostrado ser el negociador incansable de la \u00faltima legislatura tras la salida de Wert, padre de la discutida Lomce03/11/2016 19:43h Alejandro Carra ComentarEl Gobierno ten\u00eda decidido frenar las rev\u00e1lidas \u00abdesde hace varias semanas\u00bb28/10/2016 09:15h Paloma Cervilla ComentarLas pruebas se realizar\u00e1n al finalizar ESO y Bachillerato, pero, como la de Primaria, no habr\u00e1 que aprobarlas para obtener el t\u00edtulo27/10/2016 15:48h Alejandro Carra ComentarLos datos oficiales de las Consejer\u00edas de Educaci\u00f3n revelan un seguimiento muy dispar incluso en las comunidades abiertamente anti-Lomce26/10/2016 21:43h Alejandro Carra ComentarEscuelas Cat\u00f3licas y CECE reclaman a M\u00e9ndez de Vigo que se indique ya a los centros c\u00f3mo van a ser las pruebas28/09/2016 19:32h Alejandro Carra ComentarEl sindicato de profesores considera m\u00e1s adecuada una prueba en 4\u00ba de Primaria y 2\u00ba de la ESO con el fin de detectar y rectificar los problemasEntre las medidas apuntadas figuran crear una comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n en el Congreso, suprimir los Reales Decretos de recorte del gasto educativo, mantener la rev\u00e1lida de Bachillerato lo m\u00e1s parecido a la Selectividad o mejorar la FP B\u00e1sica27/09/2016 03:44h Alejandro Carra ComentarLos sindicatos consideran que el ministro est\u00e1 \u00abdeslegitimado\u00bb pol\u00edticamente para plantearlo y tachan el intento de acercamiento de una \u00abmaniobra\u00bb del ministro en funciones26/09/2016 15:57h ABC / SERVIMEDIA ComentarLa asociaci\u00f3n de padres de alumnos mantiene un encuentro con el ministro M\u00e9ndez de VigoEl ministro M\u00e9ndez de Vigo contin\u00faa hoy el di\u00e1logo con el sector para conocer sus propuestas19/09/2016 19:55h Paloma Cervilla ComentarM\u00e9ndez de Vigo se re\u00fane este lunes con asociaciones de padres y el Grupo Popular sondea a los grupos para empezar a trabajar19/09/2016 09:20h PALOMA CERVILLA ComentarLos alumnos de 4\u00ba de ESO y 2\u00ba de Bachillerato se examinar\u00e1n seg\u00fan lo previsto en la Lomce, aunque sin efectos acad\u00e9micosEl ministro de Empleo en funciones ha recordado que el Reino Unido \u00aberan amigos y son amigos\u00bbPide informaci\u00f3n a Catalu\u00f1a, Andaluc\u00eda, Arag\u00f3n, Cantabria, Comunidad Valenciana, Extremadura y BalearesEl ministro en funciones se muestra \u00abtranquilo\u00bb frente a Unidos PodemosEl ministros subraya a las comunidades que los informes deben realizarlos profesores externos al centro13/05/2016 23:04h ALEJANDRO CARRA ComentarEl titular de Educaci\u00f3n asegura que \u00abestamos abocados a unas nuevas elecciones\u00bb y descarta que S\u00e1nche se eche en brazos de Iglesias a \u00faltima hora despu\u00e9s del pacto con CiudadanosEl ministro de Cultura entreg\u00f3 el VIII Premio Taurino ABC a Espartaco y L\u00f3pez Sim\u00f3n en una velada de apasionada defensa de la Fiesta26/02/2016 09:57h Andr\u00e9s Amor\u00f3s ComentarEl ministro de Cultura ha entregado los galardones a Espartaco y L\u00f3pez Sim\u00f3nEl titular de Educaci\u00f3n ha insistido en su apuesta por alcanzar un \u00abPacto nacional por la educaci\u00f3n\u00bb la pr\u00f3xima legislatura y ha indicado que si antes no se ha logrado ha sido porque \u00abha faltado capacidad y pol\u00edtica\u00bbA pesar de ello el ministro asegur\u00f3 que \u00ablas reglas son para todos y hay que cumplirlas\u00bb\u00abCatalu\u00f1a est\u00e1 a merced de estrategias nacionalistas y es reh\u00e9n de la extrema izquierda y de radicales y ultrasistema\u00bbEl Ministro de Educaci\u00f3n ha vuelto a defender un pacto de Estado por la educaci\u00f3n \u00ababierto a todo el mundo\u00bb. Adem\u00e1s, ha rechazado la propuesta del PSOE de que la educaci\u00f3n sea obligatoria hasta los 18 a\u00f1os", "title": "\u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo", "url": "http://www.abc.es/politica/politicos/inigo-mendez-vigo/pag-10.html", "keywords": "noticias de \u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo,\u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo", "date": "2016-11-30", "id": "34bb87676196b8cc9e83ef7500c93e04d152dee8", "summary": "\u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo y Montojo es jurista y ministro de Educaci\u00f3n.  Posee el t\u00edtulo de IX bar\u00f3n de Claret. P\u00e1gina 10"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/02/2018 18:34hPrecio o calidad. Dos factores muy a tener en cuenta a la hora de repostar. Con cada vez m\u00e1s posibilidades en Espa\u00f1a, sobre todo debido a la presencia de numerosas estaciones de servicio de \u00abmarca blanca\u00bb, y a productos considerados \u00abpremium\u00bb, que si bien tienen un precio m\u00e1s elevado, en numerosas ocasiones, y seg\u00fan las propias marcas, garantizan un mayor ahorro, al tratarse de combustibles m\u00e1s eficientes y que garantizan una mejor conservaci\u00f3n del motor.Esto quiere decir que, es posible que por querer ahorrar unos cuantos c\u00e9ntimos por dep\u00f3sito, al final estemos generando m\u00e1s gastos a la hora de recurrir a una gasolina barata. En todo caso, la diferencia est\u00e1 en los aditivos que utilizan unas y otras gasolinas y gasl\u00f3leos.Las gasolineras pueden ser de bandera, es decir, de una de las grandes petroleras (Repsol, Cepsa, BP, Galp, etc...), de otras marcas, de hipermercados y supermercados, cooperativas (mayormente agrarias y de pesca), de profesionales (taxi y flotas de camiones y autocares), de marca blanca y desatendidas (no tienen personal). Todas venden gasolinas (de 95 y de 98 octanos) y gas\u00f3leos (de automoci\u00f3n, agrario y de calefacci\u00f3n). Tanto las cooperativas como las estaciones de servicio para profesionales solo suelen ofrecer gas\u00f3leos, combustible que utilizan las flotas de taxi, autocares y barcos.En nuestro pa\u00eds hab\u00eda 10.947 puntos de venta de carburantes al por menor al acabar 2015, lo que supone 235 m\u00e1s que el a\u00f1o anterior. Este aumento se ha dado entre las gasolineras en h\u00edpers y supermercados, marcas blancas y las desatendidas (ya suman unas 500).Precisamente, en los \u00faltimos meses ha surgido una pol\u00e9mica sobre estas estaciones de servicio que no tienen empleados y ofrecen unos precios m\u00e1s baratos (unos 10 c\u00e9ntimos por litro).Desde hace unos a\u00f1os, cuando uno quiere repostar gasolina debe tener muy presente qu\u00e9 tipo de combustible es el que su coche necesita y seguidamente cu\u00e1l es el que de verdad quiere. Lo que actualmente se conoce como gasolina \u00abpremium\u00bb son carburantes cuya composici\u00f3n ha sido alterada mediante la introducci\u00f3n de aditivos especiales. Estas sustancias a\u00f1adidas a la gasolina tienen diferentes funciones, como lubricar, actuar como anticongelante o estabilizante. Antes de que la petrolera a\u00f1ada estos compuestos, las gasolinas son exactamente iguales. Esto se debe, a que todos los combustibles que se venden en estaciones de servicio espa\u00f1olas est\u00e1n obligadas a cumplir con unos m\u00ednimos de calidad. Por lo que los combustibles \u00ablow cost\u00bb tambi\u00e9n cumplen con esos requisitos m\u00ednimos.Los compuestos a\u00f1adidos que llevan las gasolionas m\u00e1s caras, as\u00ed como su proporci\u00f3n, las marcas los mantienen en el m\u00e1s riguroso secreto. Cada petrolera tiene su formula, lo que les permite diferenciarse del resto.El n\u00famero de cetano es lo que diferencia un gas\u00f3leo de otro. El \u00edndice de cetano est\u00e1 relacionado con el intervalo de encendido, es decir, el tiempo que transcurre entre la inyecci\u00f3n del combustible y el comienzo de la combusti\u00f3n. Este n\u00famero ha de ser superior a 46. Sin embargo, en Espa\u00f1a todos los gasoleos A superan el 51 y por lo tanto cualquier diesel es apto para todos los coches.Ese n\u00famero de cetato puede ser a\u00fan m\u00e1s alto. Cuanto m\u00e1s alto, m\u00e1s se retrasa la ignici\u00f3n del combustible provocando una mejora en la calidad de la combusti\u00f3n. De este modo, se reducen las emisiones contaminantes e incluso los ruidos y vibraciones del motor. Seg\u00fan los datos publicados por Wazypark en su web, y teniendo en cuenta estos datos, se puede afirmar que el combustible conocido como \u00ablowcost\u00bb mantiene una serie de propiedades m\u00ednimas (obligadas a nivel nacional y europeo) que aseguran su calidad. Eso s\u00ed, a largo plazo nuestro coche notar\u00e1 esa falta de aditivos y sustancias que s\u00ed est\u00e1n en el \u00abpremium\u00bb. Podremos notarlo en la c\u00e1mara, las toberas o el sistema de admisi\u00f3n ya que tanto la gasolina como el diesel los corroen y algunos de esos aditivos ayudan a evitarlo.", "title": "Los secretos de las gasolinas \"premium\": \u00bfrealmente merecen la pena?", "url": "http://www.abc.es/motor/reportajes/abci-secretos-gasolinas-premium-realmente-merecen-pena-201611301458_noticia.html", "keywords": "premium,gasolina,secreto", "date": "2016-11-30", "id": "aae796a6f6bd868a4c5f292754873f327ad68d20", "summary": "La diferencia respecto a los combustibles \u00ablow cost\u00bb se debe a los aditivos que incorporan unos y otros"}, {"article": "CocaCastillo de Coca - ELENA RUBIOFue en Francia donde surgi\u00f3 la expresi\u00f3n \u00abCh\u00e2teaux en Espagne\u00bb (Castillos en Espa\u00f1a) para referirse a algo ut\u00f3pico, inaccesible. Esa deb\u00eda ser la impresi\u00f3n que causaban en los peregrinos europeos que caminaban hacia Santiago las torres y murallas recort\u00e1ndose sobre el cielo. \u00abSegura y bastida de castillos\u00bb llam\u00f3 Alfonso X el Sabio, rey de Castilla y Le\u00f3n, a la pen\u00ednsula ib\u00e9rica, y no es casualidad que uno de sus reinos acabara denomin\u00e1ndose con el nombre de Castilla. Porque el n\u00facleo de Castilla fueron precisamente esas peque\u00f1as torres disputadas por \u00e1rabes y cristianos que fueron creciendo, convirti\u00e9ndose en poderosas edificaciones que se extend\u00edan hasta el borde de los mares.Mientras que en Centroeuropa, o en Inglaterra, el castillo sol\u00eda ser una vivienda se\u00f1orial rodeada de jardines y parques, en Espa\u00f1a eran fortalezas que albergaban guarniciones y la vida en ellos era dura. Aunque algunos albergaban dentro palacios, no era lo normal. Se constru\u00edan en lugares escarpados, dif\u00edciles de conquistar, durante las luchas de la llamada Reconquista, y tambi\u00e9n para defender las costas de los ataques piratas. Casi toda la historia de los castillos de Espa\u00f1a es la historia de la Reconquista. De los m\u00e1s de dos mil castillos que se levantaron solo una d\u00e9cima parte han llegado hasta nuestros d\u00edas. Aunque Castilla \u2013 y en especial Segovia: como ejemplo, sirva el de Coca\u2013 es donde hay m\u00e1s, en este texto hemos incluido una representaci\u00f3n m\u00e1s amplia de toda Espa\u00f1a.CocaDe origen g\u00f3tico-mud\u00e9jar. Gil de Biedma dec\u00eda: \u00abLo quiero tanto que si pudiera me acostar\u00eda con \u00e9l\u00bb. Con cuatro torres, puente, foso y almenas era, ya en el siglo XV, la m\u00e1s lujosa de las fortalezas. Protege la poblaci\u00f3n que lleva su nombre.Coca, Segovia. Visitas guiadas. Ac\u00fastica especial en la sala de los Jarros.GormazCastillo de Gormaz - GABRIEL VILLAMILDe origen califal (una de las torres lleva el nombre de Almanzor). Con sus veinticuatro torres y lienzos de diez metros de altura, es de los m\u00e1s grandes de Europa. Junto al Duero, se alza sobre un alto cerro que domina toda la llanura.Cerca del pueblo de Gormaz (Soria), a 16 km de El Burgo de Osma. Visitable pero muy abandonado.Castillo de la MotaCastillo de la MotaDe desconocido origen, fue reconstruido varias veces. Una de las reformas m\u00e1s importantes se debe a los Reyes Cat\u00f3licos, que colocaron en \u00e9l sus escudos de armas (en Medina muri\u00f3 Isabel la Cat\u00f3lica, en 1504). Destacan su majestuosa Torre del Homenaje y las fuertes almenas y murallas.En Medina del Campo, Valladolid. Visitas guiadas. En \u00e9l se celebran congresos.MonterreyCastillo de Monterrey - MIGUEL MU\u00d1IZReedificado en el siglo XII, destacan las torres de las Damas y del Homenaje. Es uno de los m\u00e1s grandes de Galicia. Tiene tres recintos amurallados, uno de ellos convertido en Parador en 2014.A dos kil\u00f3metros de Ver\u00edn (Orense). Tiene horario de visitas.Castillo de Enrique IICastillo de Ciudad Rodrigo - CARLOS GARC\u00cdAData del siglo XII, aunque en el XIV encarg\u00f3 arreglos el rey Enrique II, seg\u00fan inscripci\u00f3n que se conserva. Destruido durante la guerra de la Independencia ha sido uno de los mejor restaurados.Ciudad Rodrigo, Salamanca. Es Parador Nacional.Castillo de Santa CatalinaCastillo de Santa Catalina, en Ja\u00e9nSituado junto al alc\u00e1zar \u00e1rabe que mand\u00f3 construir el rey Alhamar, el mismo que levant\u00f3 la Alhambra de Granada. Luego fue residencia de monarcas castellanos.Sobre el cerro que domina Ja\u00e9n. Visita gratuita los mi\u00e9rcoles. Una parte es Parador Nacional.Castillo de MonterrealParador de Bayona - MIGUEL MU\u00d1IZEste impresionante castillo, del siglo XII fue el n\u00facleo de la antigua villa. Completamente fortificado con tres kil\u00f3metros de defensas, destacan las murallas almenadas, la puerta de entrada y sus enormes torres. En la del Pr\u00edncipe estuvo prisionero un pr\u00edncipe de la Casa de Austria, con una m\u00e1scara de hierro para que nadie supiera qui\u00e9n era y sobre cuya historia se ha hecho alguna pel\u00edcula.Bayona, Pontevedra. Desde 1967 es Parador Nacional.Castillo de Carlos VCastillo de Jarandilla de la Vera - Jose Mario PiresEl castillo-palacio fue construido bajo el mando de los Condes de Oropesa y Marqueses de Jarandilla (finales del XIV). Conserva un patio de armas de dos pisos, con galer\u00eda y barandilla g\u00f3tica. En \u00e9l residi\u00f3 Carlos V antes de su definitivo retiro en Yuste.Jarandilla de la Vera. C\u00e1ceres. Es Parador Nacional.Castillo Palacio de los Condes de OropesaCastillo de Oropesa, Toledo - ZARATEMANSu construcci\u00f3n tuvo lugar en el siglo XII. En \u00e9l vivi\u00f3 el quinto virrey del Per\u00fa, Francisco Alv\u00e1rez de Toledo, quien le dio su nombre. En la decoraci\u00f3n predominan motivos de caza, as\u00ed como cer\u00e1micas de las cercanas Talavera y Puente del Arzobispo.Oropesa, Toledo. Parador Nacional desde 1920Castillo del Papa LunaCastillo de Pe\u00f1\u00edscola - PAU BELLIDODe finales del siglo XIII, recuerda las fortalezas de los cruzados en Siria o Palestina. Debe su nombre a que en \u00e9l residi\u00f3 Benedicto XIII sin querer dejar de ser Papa, \u00abmanteni\u00e9ndose en sus trece\u00bb.Pe\u00f1\u00edscola, Castell\u00f3n. Hay visitas guiadas.Castillo de BellverCastillo de BellverSu nombre \u2013\u00abBuena Vista\u00bb\u2013 alude a la que desde all\u00ed se divisa. M\u00e1s parece un castillo de placer que de guerra, aunque su mazmorra siempre fue temida. Mandado construir por Jaime II para residencia de los reyes de Mallorca (primeros a\u00f1os del siglo XIV) es un ejemplo de arquitectura militar del siglo XIV.Palma de Mallorca. Acceso con entrada. Es el \u00fanico castillo fortaleza de planta circular en Europa.Castillo de los templariosCastillo de Ponferrada - C\u00c9SAR JUSTELUna vez que se atraviesa el puente (antiguamente levadizo) se alcanza la portada principal. Fundado por los romanos, el paso de los caballeros de la Orden del Temple \u2013que se establecieron en 1178\u2013 ha marcado su historia. En 1923 se instal\u00f3 en su interior el campo de futbol derribando muros, hasta 1924, cuando fue declarado Monumento Nacional.Ponferrada, Le\u00f3n. Acoge una biblioteca templaria y a veces hay visitas teatralizadas.BelmonteCastillo de BelmonteG\u00f3tico-mud\u00e9jar. El m\u00e1s espectacular de toda la Mancha. El nombre \u2013Bello Monte\u2013 se lo puso Pedro I en 1360, emocionado por el paisaje que lo rodeaba. Anteriormente era un alc\u00e1zar construido sobre un castillo \u00e1rabe del X. Fue reformado por el marqu\u00e9s de Villena en el XV. La \u00faltima due\u00f1a famosa fue la emperatriz Eugenia de Montijo, que mand\u00f3 restaurarlo para pasar temporadas.Belmonte, Cuenca. Convertido en museo y lugar de celebraci\u00f3n de eventos.SaguntoCastillo de Sagunto, iluminado - PACO BONOSus murallas ocupan casi un kil\u00f3metro y lo han habitado distintas civilizaciones: romanos, visigodos, \u00e1rabes y cristianos. En 1931 fue declarado Monumento Nacional. La fortaleza est\u00e1 dividida en siete plazas, destacando la de Armas o de Santa Mar\u00eda Magdalena, que constituye el n\u00facleo m\u00e1s antiguo del castillo. Sagunto, Valencia. Hay visitas tur\u00edsticas y culturalesManzanares el RealCastillo de Manzanres el Real - MAT\u00cdAS NIETOLevantado por el primer marqu\u00e9s de Santillana en el siglo XV sobre una antigua ermita rom\u00e1nica. Estilo g\u00f3tico isabelino destacando la barbacana que lo rodea, una espl\u00e9ndida galer\u00eda g\u00f3tica, sus torres cilindricas, la del Homenaje y adornos mud\u00e9jares.Manzanares el Real, Madrid. Tiene visitas teatralizadas los s\u00e1bados y domingosAlmansaCastillo de Almansa - ArturormkDel siglo XIV reformado en el XV. Situado en el llamado Cerro del \u00c1guila, sobre la poblacion, al que se accede por empinadas callejuelas. Con dos recintos, destacan sus muros almenados y la Torre del Homenaje, a la que se sube por una curiosa escalera de caracol tallada en la roca.Almansa, Albacete. Actualmente no se puede visitar al estar en obras.Castillo de la AtalayaCastillo de la Atalaya - SuperchilumSiglo XII. En el cerro de San Crist\u00f3bal, con doble recinto amurallado, doce torreones y una enorme Torre del Homenaje. Sirvi\u00f3 de prisi\u00f3n y en algunas salas se conservan grafitos dejados por los prisioneros.Villena, Alicante. Visita con entrada, que se saca en la oficina de turismo. Un s\u00e1bado de cada mes se programan representaciones.Relacionado: El sensacional tesoro de Villena y otras nueve joyas de la ciudadCastillo de Don Beltr\u00e1n de la CuevaCastillo de Mombeltr\u00e1n - RA\u00daL SANCHIDRI\u00c1NLevantado en el siglo XV sobre una antigua torre defensiva. En su silueta, que domina el valle, destacan sus almenas \u2013que se pueden recorrer\u2013, su patio de armas y la portada renacentista con escudo y corona ducal. Debe su nombre, como el pueblo, al noble don Beltr\u00e1n de la Cueva.Mombeltr\u00e1n, \u00c1vila. El castillo es privado pero se puede visitar llamando al 659 27 24 08 (\u00c1lvaro).Castillo de LunaCastillo de Alburquerque - HJPDSobre una antigua fortaleza, su historia conocida comienza en el siglo XIV. Debe su nombre a don \u00c1lvaro de Luna, se\u00f1or del castillo durante siete a\u00f1os, que lo engrandeci\u00f3. Con varias torres defensivas, era considerado inexpugnable. Declarado Monumento Nacional.Alburquerque, Badajoz. Se visita con entrada de martes a domingo. CardonaCastillo de Cardona - JUAN MANUEL SOTILLOSEs la fortaleza m\u00e1s importante de Catalu\u00f1a. Las actuales murallas son del siglo XIII. Perteneci\u00f3 al Condestable de Arag\u00f3n, Ram\u00f3n Folch, duque de Cardona, y domina todo el valle del r\u00edo Cardoner. Conserva dentro una iglesia rom\u00e1nica del XI.Cardona, Barcelona. Todo (excepto la torre y la iglesia) es Parador Nacional, pero se puede visitar con entrada. Tiene fama de estar encantado ( sobre todo una habitaci\u00f3n, la 712).", "title": "Los 20 castillos m\u00e1s impresionantes de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/viajar/top/abci-20-castillos-mas-impresionantes-espana-201611301204_noticia.html", "keywords": "castillos,espana", "date": "2016-11-30", "id": "c839a31f6d862381d0799969486b45125ec79703", "summary": "Recorrido por algunas de las grandes fortalezas espa\u00f1olas que fueron s\u00edmbolo de poder y que hoy cautivan nuestra imaginaci\u00f3n"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/02/2019 13:38h1.-Hoy existen 204 l\u00edneas de autob\u00fas en Madrid capital, 177 de ellas durante el d\u00eda.2.-El gr\u00e1fico interactivo superior representa las l\u00edneas diurnas de la red de autobuses de la Empresa Municipal de Transportes de Madrid. Para seleccionar una sola l\u00ednea o varias, pincha en la lupa de \u00absearch\u00bb del margen derecho, introduce el n\u00famero o nombre de la l\u00ednea en la caja del buscador y pincha \u00abapply\u00bb para plasmarla sobre el mapa de Madrid. Repite el proceso para a\u00f1adir nuevos trazados o selecciona \u00abunlock\u00bb para volver al comienzo, con todos los tramos representados.3.-En la imagen, un autob\u00fas de la l\u00ednea 33 de la EMT en 1958.4.-Haciendo una divisi\u00f3n entre tres tipos de l\u00edneas diurnas, se extrae que, del total de 177: 42 circulan solo dentro del per\u00edmetro la M-30; 99 circulan dentro y fuera del per\u00edmetro de la M-30; y 36 circulan solo fuera del per\u00edmetro de la M-30.5.-Es decir, hay m\u00e1s autobuses circulando dentro de la M-30, sin salir de ella, que fuera de la M-30, sin entrar en ella. M\u00e1s de la mitad de las l\u00edneas conectan la periferia con el centro. 6.-Simplificando, el trazado de la red de autobuses, l\u00ednea por l\u00ednea, ser\u00eda as\u00ed: 7.-La l\u00ednea 13 no existe por superstici\u00f3n. El resto de saltos num\u00e9ricos se debe a modificaciones o renombramientos de esas l\u00edneas.8.-\u00bfPor qu\u00e9 la red de autobuses es tan radial? Porque la movilidad es radial, seg\u00fan el Consorcio Regional de Transportes de Madrid, que concentra las competencias de transporte de la Comunidad de Madrid. 9.-Del c\u00e1lculo a partir de las cifras anuales del n\u00famero de viajeros de 2015, se comprueba que los autobuses que circulan dentro de la M-30 tienen una media anual de 2,5 millones de viajeros por l\u00ednea. Los que viajan dentro y fuera de la autopista de circunvalaci\u00f3n son 2,4 millones por l\u00ednea. Y los viajeros transportados por las l\u00edneas que circulan solo fuera de la M-30 son 1,4 millones por l\u00ednea. 10.-La l\u00ednea 27, de Embajadores a Plaza de Castilla, es la m\u00e1s utilizada. En 2015 transport\u00f3 8,7 millones de viajeros. No cruza al exterior de la M-30. Como tampoco la tercera y la cuarta l\u00edneas m\u00e1s utilizadas, las C1 y C2, con 7,3 y 7,2 millones el a\u00f1o pasado respectivamente.11.-En la imagen, un autob\u00fas de la l\u00ednea Circular en 1979.12.-La respuesta del Consorcio sobre el mayor n\u00famero de autobuses hacia el centro: \u00abLos centros de trabajo y de ocio est\u00e1n localizados en zonas centrales De hecho, las l\u00edneas con mayor demanda son aquellas que tienen un car\u00e1cter radial como son la 34, 31, 21, 28, 147 y 35; o atienden ejes muy importante de Madrid como son la Castellana con la l\u00ednea 27 o Arturo Soria con la l\u00ednea 70. La excepci\u00f3n a estas l\u00edneas son las Circulares que est\u00e1n entre las 10 l\u00edneas con mayor demanda\u00bb.13.-La respuesta de la EMT sobre el mayor n\u00famero de autobuses hacia el centro: \u00abDado que el grueso de la demanda requiere conexiones entre la periferia y la almendra central de la ciudad, un mayor n\u00famero de l\u00edneas acceden a esta zona. Las necesidades de transporte p\u00fablico de superficie en los distritos perif\u00e9ricos est\u00e1n adecuadamente cubiertas\u00bb.14.-Sin embargo, hay distritos donde esa salida hacia el centro de la ciudad es muy acusada. En Villaverde, por ejemplo, de las 13 l\u00edneas que transcurren por su \u00e1rea, diez se dirigen al interior de la M-30; una de ellas no sale del distrito, la T41, de la subred de transporte al centro de trabajo; y solo dos conectan con los distritos fronterizos de Villa de Vallecas (130) y Carabanchel (131).15.-Desde 2007, el metro lleg\u00f3 al distrito de Villaverde. Hasta entonces, la mayor\u00eda de las l\u00edneas se dirig\u00edan o pasaban por Legazpi, la estaci\u00f3n de metro m\u00e1s cercana. As\u00ed, ocurr\u00eda (y ocurre) con el 18, 22, 59, 76, 79, 85, 86 y 123. Adem\u00e1s, el 23 (que acaba en Plaza Mayor) y el 116 (que acaba en Embajadores), tambi\u00e9n van al centro. Una vez construido el metro, el recorrido de las l\u00edneas no vari\u00f3. Es decir, el recorrido de autob\u00fas resulta en parte redundante con el metro.16.-El Consorcio reconoce que con las ampliaciones de la red de metro se produce un trasvase de la demanda de viajeros de EMT, pero con matices. \u00abSe podr\u00eda pensar que una vez abierto el metro, las l\u00edneas de EMT sobrar\u00edan. Pero lo que ocurre es que, por un lado, la red de EMT es m\u00e1s pr\u00f3xima (paradas m\u00e1s cercanas) que la de Metro; por otro, la malla de EMT est\u00e1 m\u00e1s integrada en los barrios pues atiende la movilidad de proximidad, adem\u00e1s la red de metro no atiende en su totalidad la movilidad atendida por las l\u00edneas de EMT; y, por \u00faltimo, muchos usuarios prefieren el autob\u00fas por la facilidad de acceso al mismo\u00bb.17.-La distancia media entre paradas de autob\u00fas es de 325 metros; entre estaciones de Metro es de 600 metros, seg\u00fan estima el Consorcio. 18.-La 116, entre Ciudad de los \u00c1ngeles (Villaverde) y Embajadores (Arganzuela) es la l\u00ednea con m\u00e1s paradas, 87 entre ida y vuelta. Empata con la 150, entre Sol (Centro) y Virgen del Cortijo (Hortaleza).19.-\u00bfContribuye entonces la red de la EMT a conectar a los distritos perif\u00e9ricos entre s\u00ed? En opini\u00f3n de Pilar Vega, profesora de Ordenaci\u00f3n de \u00c1reas Urbanas y Sistemas de Transportes en la Universidad Complutense de Madrid: \u00abEn unos casos s\u00ed y en otros no. En general hay pocas l\u00edneas transversales que comunican unos barrios con otros. Las personas que no cuentan con abono transportes tienen que utilizar dos o m\u00e1s medios pagando un precio muy superior. Adem\u00e1s, est\u00e1 el problema el tiempo invertido: al no existir conexiones directas entre los barrios perif\u00e9ricos, aquellos trayectos que podr\u00edan realizarse en unos minutos, se transforman en complicados transbordos en que los que se pueden llegar a emplear hasta una hora\u00bb.20.-En la imagen, madrile\u00f1os esperando al autob\u00fas en 1951.21.-Las ramificaciones hacia el centro, siempre mayoritarias, no son tan acusadas en todos los distritos perif\u00e9ricos. As\u00ed ocurre con las l\u00edneas de autob\u00fas que transcurren por Villa de Vallecas, principalmente hacia el centro, pero en menor proporci\u00f3n:22.-Estas son las l\u00edneas de autob\u00fas de Vic\u00e1lvaro, distrito perif\u00e9rico del sureste:23.-En Carabanchel, en el suroeste de Madrid, la red est\u00e1 m\u00e1s repartida por todo el distrito y sus fronterizos.24.-En San Blas-Canillejas, en el extremo oriental, la red se ramifica hacia todas las direcciones.25.-Los distritos que est\u00e1n \u00edntegramente en el interior de la M-30 (Arganzuela, Centro, Retiro, Salamanca, Chamber\u00ed, Tetu\u00e1n y Chamart\u00edn) cuentan con: mayor n\u00famero de l\u00edneas de autobuses que cruzan sus calles, y mayor n\u00famero de veces que los autobuses paran en sus paradas. Sin embargo, ni todos son los distritos m\u00e1s poblados ni los m\u00e1s extensos. Su \u00fanico nexo es que son c\u00e9ntricos, con todo lo que eso supone. 26.-De los 3,1 millones de habitantes de la capital, seg\u00fan el padr\u00f3n a 1 de enero de 2016, 1,8 millones viven en distritos del extrarradio de la M-30 (2,2 si contamos a los dos distritos que est\u00e1n dentro y fuera de la M-30). Es decir, dos tercios de los madrile\u00f1os.27.-El Consorcio: \u00abActualmente la tasa de cobertura de la ciudad de Madrid (poblaci\u00f3n a menos de 300 metros de una parada de EMT) supera el 95%. Esta cobertura implica una red de autobuses que responde no solo a criterios de demanda de viajeros, criterio que tambi\u00e9n hay que considerar, sino tambi\u00e9n de accesibilidad y movilidad. Por esa raz\u00f3n la red dispone de l\u00edneas con demanda limitada pero que se ajustan a planteamientos no solo econ\u00f3micos\u00bb.28.-Este gr\u00e1fico muestra el n\u00famero de l\u00edneas que pasan por cada distrito:29.-El distrito donde transcurren m\u00e1s l\u00edneas diurnas de autob\u00fas es Salamanca, con 43, seguido de Retiro, con 39. Los menos recorridos por autobuses son Hortaleza y Vic\u00e1lvaro, con nueve l\u00edneas cada uno. 30.-Este gr\u00e1fico muestra la suma del n\u00famero de paradas que tienen las l\u00ednea que transcurren por cada cada distrito. No se trata de la suma de paradas de autob\u00fas, sino de del n\u00famero de autobuses que pasan por esas paradas. As\u00ed, si en una paran el 114, el 115 y el 122, suma tres y no uno.31.-El distrito con mayor n\u00famero de estas paradas de autobuses es Fuencarral-El Pardo. A pesar de que circulan solo 23 l\u00edneas, al transcurrir la mayor parte de su recorrido en el distrito, su n\u00famero de paradas es mayor que en otros. Le sigue Chamart\u00edn. Los distritos con menor circulaci\u00f3n son los perif\u00e9ricos Vic\u00e1lvaro seguido de Villa de Vallecas. 32.-Este gr\u00e1fico muestra la relaci\u00f3n entre ese n\u00famero de paradas que tienen las l\u00edneas de autob\u00fas en cada distrito y la extensi\u00f3n del \u00e1rea del distrito. A mayor intensidad, mayor densidad de circulaci\u00f3n de autobuses. 33.-En orden de mayor a menor densidad, los primeros son todos los c\u00e9ntricos. En esta disposici\u00f3n: Salamanca, Centro, Retiro, Arganzuela, Chamart\u00edn, Chamber\u00ed y Tetu\u00e1n. El \u00faltimo, por su enorme extensi\u00f3n, es Fuencarral-El Pardo, seguido de Villa de Vallecas.34.-\u00bfEsto ha sido siempre as\u00ed? \u00bfTiene que ser siempre as\u00ed? \u00bfVa a seguir siendo as\u00ed? La respuesta del Consorcio: \u00abSiempre existe la discusi\u00f3n sobre el n\u00famero de l\u00edneas de EMT que llegan al centro de la ciudad. Esta discusi\u00f3n tiene dos visiones. Por un lado, la zona central plantea la reducci\u00f3n de las l\u00edneas que llegan al centro, pues ocupan espacio, se ralentiza la velocidad y provoca ruidos. Por otro lado est\u00e1 la visi\u00f3n de los vecinos, Asociaciones de Vecinos y Juntas de Distrito que plantean la necesidad de llegar en una solo etapa al hospital de Referencia, o llegar al centro directamente\u00bb.35.-Respuesta de la EMT: \u00abLa red es totalmente flexible y crece y se moldea en paralelo al desarrollo urbano de la ciudad y a los cambios de los h\u00e1bitos de movilidad de los usuarios. Las l\u00edneas se van modificando, ampliando o creando en funci\u00f3n de las necesidades de la ciudad y de la demanda de los usuarios. Por ejemplo, en la d\u00e9cada de 1980, la EMT ten\u00eda una red de 112 l\u00edneas diurnas y 11 nocturnas. Actualmente hay 177 l\u00edneas diurnas y 27 nocturnas\u00bb.36.-La \u00faltima l\u00ednea creada ha sido la E4, Felipe II-Pavones, el pasado 24 de octubre. La serie E son servicios expr\u00e9s de corto recorrido. 37.-La \u00faltima l\u00ednea modificada ha sido la 64, Cuatro Caminos-Pitis, tambi\u00e9n el pasado 24 de octubre. Ha prolongado su recorrido hasta Pitis. Y la 171 y 174, a Valdebebas.38.-El Consorcio: \u00abLa red de EMT es una malla muy consolidada en la almendra central de Madrid, mientras que en los barrios perif\u00e9ricos es una malla m\u00e1s viva, con mayor n\u00famero de cambios, pues es preciso ajustarse a los nuevos desarrollos, algunos de los cuales siguen a\u00fan en proceso de consolidaci\u00f3n\u00bb.39.-En la imagen, esperando al autob\u00fas en la Puerta del Sol en 1981.40.-La EMT: \u00abEsa oferta se puede ir ajustando en funci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de la demanda\u00bb.41.-El Consorcio: \u00abLa flexibilidad de la red es un par\u00e1metro un tanto subjetivo. Es habitual recibir propuestas de actuaci\u00f3n sobre una l\u00ednea que son contradictorias entre s\u00ed. As\u00ed, por ejemplo, se reciben peticiones para modificar una l\u00ednea como la 35 para atender un barrio lim\u00edtrofe al eje de General Ricardos y, a la vez, se reciben peticiones para que la l\u00ednea 35 no haga todas las paradas, sino solo aquellas que son m\u00e1s relevantes, con lo que se tendr\u00eda una l\u00ednea m\u00e1s r\u00e1pida\u00bb.42.-En Madrid capital, durante un d\u00eda laborable, hay circulando 1775 autobuses entre sus 177 l\u00edneas diurnas. Esto es, hay una media de diez autobuses por l\u00ednea; pero con un reparto desigual, en funci\u00f3n de la distancia recorrida y la demanda de viajeros, que finalmente determina la frecuencia de paso. 43.-La l\u00ednea con m\u00e1s veh\u00edculos es la 19, con 29 coches, seguida de la l\u00ednea 27, con 27 coches. No obstante, la l\u00ednea 19, entre Plaza de Catalu\u00f1a y Plaza de Legazpi, transporta al a\u00f1o menos de la mitad de viajeros, 4,2 millones; y la longitud recorrida es menor: 15,2 kil\u00f3metros entre la ida y la vuelta frente a los 16 km de la l\u00ednea 27. El recorrido de ambas transcurre \u00edntegramente dentro de la M-30. 44.-La frecuencia de paso, sin embargo, es ligeramente menor en el 19, entre 3 y 6 minutos durante el grueso del d\u00eda, frente a los 2-5 minutos del 27, seg\u00fan la estimaci\u00f3n de la EMT.45.-En la imagen, esperando al autob\u00fas en 1984:46.-En el lado opuesto est\u00e1n los autobuses especiales, de la subred T, transporte al centro de trabajo, con entre 3 y 1 coches circulando entre ida y vuelta. De la serie numerada, el 101 es el peor dotado, con 3 coches para viajar entre Canillejas y el aeropuerto. El 101 atiende la movilidad a la zona aeroportuaria de carga.47.-En la imagen, la l\u00ednea 101 en 1953, cuando esa cifra se usaba para el recorrido de troleb\u00fas entre las plazas de San Cayetana y de Callao.48.-Las l\u00edneas con los recorridos m\u00e1s largos son con llegada al aeropuerto de Barajas: la 203, 36,7 km desde Atocha, y la 200, desde Avenida de Am\u00e9rica, 35,6 km entre ida y vuelta. 49.-La tercera l\u00ednea m\u00e1s larga es la 130, de Villaverde a Vic\u00e1lvaro pasando por Villa de Vallecas, con 33,3 km entre la ida y la vuelta. Una l\u00ednea que une tres distritos perif\u00e9ricos.50.-En la imagen, un grupo de viajeros empujando un autob\u00fas averiado en 1974.51.-Pilar Vega, profesora de Ordenaci\u00f3n de \u00c1reas Urbanas y Sistemas de Transportes en la Complutense: \u00abEl municipio de Madrid est\u00e1 dividido desde antiguo en distritos que comparten servicios, equipamientos e incluso presupuestos y propuestas locales. En algunos casos, los distritos abarcan una extensi\u00f3n muy grande, de forma que para llegar a solucionar algunos asuntos se tengan que recorrer grandes distancias y, en ocasiones, estas conexiones no quedan cubiertas por transporte p\u00fablico\u00bb.52.-Contin\u00faa la profesora Pilar Vega: \u00abUna soluci\u00f3n a corto plazo ser\u00eda implantar l\u00edneas de autobuses distritales; pero el problema tiene su origen en el modelo territorial municipal que obligar\u00eda a dotar los barrios con m\u00e1s servicios, de forma que fueran m\u00e1s aut\u00f3nomos, y, de esta forma, evitasen la necesidad de desplazamiento motorizado y crearan cercan\u00eda. Esto es lo que dotar\u00eda a cada barrio de vida, de actividades comerciales, etc. Lo que capacitar\u00eda los barrios para resolver las gestiones municipales. En el fondo, esta mayor proximidad permitir\u00eda revitalizar los barrios\u00bb.53.-El Consorcio, en cuanto a las l\u00edneas transversales: \u00abEn estos momentos estamos trabajando en tres estudios de \"Reordenaci\u00f3n de l\u00edneas de EMT en Madrid\" para plantear y analizar posibles mejoras de transporte, y, entre estas mejoras est\u00e1n, por supuesto las asociadas a la red transversal. Estamos haciendo conjuntamente con el Ayuntamiento de Madrid y la EMT estudios sobre la red de autobuses urbanos de Madrid y, en 2017, pondremos en marcha una nueva encuesta domiciliaria de movilidad\u00bb.54.-En la imagen, esperando al autob\u00fas en 2007.Metodolog\u00edaEl trazado de las l\u00edneas ha sido realizado a partir de los datos abiertos de la EMT. Las modificaciones aplicadas en la red el 24 de noviembre no est\u00e1n incluidas en los gr\u00e1ficos, puesto que la base no las recoge todav\u00eda. Son la l\u00ednea E4 (Pavones-Felipe II) y las ampliaciones de la 64 (hasta Arroyo Fresno), 171 y 174 (Valdebebas).El c\u00e1lculo de l\u00edneas y n\u00famero paradas por distrito ha sido realizado mediante herramienta de an\u00e1lisis de datos sobre mapas (con Carto Builder) a partir de las cifras de la EMT. Los datos de n\u00famero de viajeros y coches por l\u00ednea han sido obtenidos mediante una petici\u00f3n a la EMT.\u00bfDudas sobre los datos? Env\u00eda tu pregunta a datos@abc.es", "title": "Por qu\u00e9 all\u00ed pasa un autob\u00fas y aqu\u00ed no: la red de Madrid explicada en 54 paradas", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-alli-pasa-autobus-y-aqui-no-madrid-explicada-54-paradas-201611300136_noticia.html", "keywords": "autobuses,historia", "date": "2016-11-30", "id": "3580a690ae3e5d3316c49bc0be903e67f486f65d", "summary": "Descubre los distritos mejor y peor dotados en transporte colectivo a partir de los gr\u00e1ficos de la malla de la EMT"}]