[{"article": "MADRIDActualizado:27/11/2016 19:37hEn su saludo, en\u00e9rgico y cercano, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lete habla con cierto toque gallego, entonando tambi\u00e9n con la fuerza del gen vasco sin que ni siquiera \u00e9l sepa exactamente qu\u00e9 es. Naci\u00f3 en San Sebasti\u00e1n hace 59 a\u00f1os, danz\u00f3 por varios equipos de la liga de baloncesto en sus a\u00f1os mozos, estuvo en Madrid cuando se pas\u00f3 a los despachos y su \u00faltima etapa la vivi\u00f3 en Galicia. \u00abA veces me planteo de d\u00f3nde soy. Creo que era Max Aub... Era jud\u00edo, vivi\u00f3 en Alemania, ten\u00eda tres o cuatro nacionalidades y una vez le preguntaron eso. Respondi\u00f3: \u201cUno es de donde hace el Bachillerato\u201d. Si yo aplicara eso, dir\u00eda que soy vasco. Luego le\u00ed a un poeta que aseguraba que uno no es de donde nace, pero tampoco de donde pace. Dec\u00eda que uno es de donde quiere morir. Entonces, cuando viv\u00eda en Galicia afirmaba que yo quer\u00eda morir ah\u00ed. Y ahora se abre una etapa en Madrid. Soy un vasco-gallego con una vocaci\u00f3n madrile\u00f1a estupenda, ja ja ja\u00bb.Lete es pol\u00edtico y se expresa como secretario de Estado para el Deporte, pero en su discurso se descubre a un exdeportista dispuesto a aportar esa experiencia del vestuario ahora que viste traje y la corbata. De figura fina, dice que su deporte es andar mucho y muy r\u00e1pido, como Mariano Rajoy. Sin embargo, a la hora de consumir como espectador prefiere ir al pabell\u00f3n. \u00abAhora he descubierto el balonmano, que antes me parec\u00eda \u00e1rido. Un espect\u00e1culo. Me pasa lo mismo con el f\u00fatbol sala, tiene una din\u00e1mica, una rapidez, una t\u00e9cnica... Y siempre me ha gustado el voleibol\u00bb. Lo suyo, de todos modos, siempre fue la canasta, un base con buena planta que estuvo m\u00e1s de diez a\u00f1os en la elite, impulsado por el deseo de ser como Corbal\u00e1n. \u00abEn el San Viator de Vitoria, con 11 a\u00f1os, un fraile me cogi\u00f3 y, como era un poquito m\u00e1s alto, me puso a jugar al baloncesto. Fuimos campeones de Espa\u00f1a muchas veces, aprendimos de los mejores. Y ve\u00edamos los partidos del Madrid, cuando lo entrenaba Pedro Ferr\u00e1ndiz. Aquellos partidos contra el Ignis Varese... Un par de a\u00f1os m\u00e1s tarde, empezamos a ver la NBA. Magic Johnson, Larry Bird... \u00a1Quer\u00edamos ser como Larry Bird! A nivel nacional, nos gustaban los del Madrid. De hecho, yo quer\u00eda ser como Juanito Corbal\u00e1n, mi \u00eddolo y amigo\u00bb.Pero no era solo un talento para el baloncesto, pues menciona a escritores y fil\u00f3sofos con soltura, una charla con fundamento. \u00abMe gusta leer todo. He pasado mi vida estudiando y tengo cuatro carreras: empec\u00e9 con Magisterio. Me gustaba la Psiquiatr\u00eda, le\u00eda a Freud cuando ten\u00eda quince a\u00f1os. Quer\u00eda ser Psic\u00f3logo, as\u00ed que hice primero Magisterio y luego Psicolog\u00eda. Luego estudie Pedagog\u00eda. Y finalmente hice Derecho. Cuando resaltaban mi curr\u00edculum en Galicia les dec\u00eda que estar\u00eda bien que se resaltara mi curr\u00edculum acad\u00e9mico. Porque los ni\u00f1os quieren ser Ronaldo, Messi y dem\u00e1s, pero hay que labrarse tambi\u00e9n\u00bb. Tiene tres hermanos, cuatro hijos (una biol\u00f3gica y tres que aporta su segunda pareja) y su d\u00eda empieza a las 6.30 de la ma\u00f1ana. \u00abHemos dado la imagen equivocada de que los espa\u00f1oles no trabajan, y a las nueve de la noche los despachos est\u00e1n llenos. Creo que en eso nos tenemos que modernizar. Hay que salir antes del trabajo, cenar pronto, poco y de manera sana, acostarse antes. A las seis de la tarde, si se ha tenido una jornada intensa, ya es buena hora para salir, conciliar, hacer deporte, consumir cultura. Eso es lo que nos falta\u00bb. Ahora, sin embargo, tendr\u00e1 que acostarse pendiente de las radios y de la competici\u00f3n nocturna. \u00ab\u00a1A ver c\u00f3mo lo hago ahora si tengo que escuchar todos los programas nocturnos, esto va a acabar conmigo!\u00bb, bromea.Habla sin bufandas y prefiere no postularse en el debate Bar\u00e7a-Madrid, pues \u00fanicamente le tiran los colores del Celta. Sin forofismos, eso s\u00ed.", "title": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lete: \"Tengo cuatro carreras, me he pasado la vida estudiando\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-tengo-cuatro-carreras-pasado-vida-estudiando-201611270834_noticia.html", "keywords": "lete,perfil", "date": "2016-11-27", "id": "070d96d07e943fd8f92b67958fd3824aeb80e346", "summary": "El presidente del Consejo Superior de Deportes empez\u00f3 a jugar con 11 a\u00f1os y so\u00f1aba con ser como Corbal\u00e1n. Es un apasionado de la lectura"}, {"article": "MadridActualizado:27/11/2016 02:17hLa muerte de Rita Barber\u00e1 ha removido muchas cosas en la conciencia de Francisco Camps (Valencia, 1962) por incontables motivos ligados en su mayor\u00eda a esa suerte de binomio pol\u00edtico que form\u00f3 con la exalcaldesa de Valencia para encadenar un buen pu\u00f1ado de victorias electorales. Pero tambi\u00e9n porque el expresidente de la Generalitat, obligado a dimitir en julio de 2011 tras ganar antes las elecciones auton\u00f3micas de ese a\u00f1o por una imputaci\u00f3n de la que luego sali\u00f3 absuelto, se hace una idea muy real y \u00abmuy intensa\u00bb del \u00abcalvario por el que pas\u00f3 Rita\u00bb antes de fallecer, el pasado mi\u00e9rcoles, en un hotel de Madrid . \u00abYo viv\u00ed lo mismo: conozco muy bien ese sufrimiento\u00bb. \u00bfQu\u00e9 recuerdo le quedar\u00e1 de Rita Barber\u00e1?Era alguien de una lealtad extraordinaria junto con la que desarroll\u00e9 una enorme complicidad pol\u00edtica que nos permiti\u00f3 obtener logros muy importantes para Valencia y el resto de la Comunidad Valenciana. Su autoridad era inmensa por encima del cargo org\u00e1nico que ocupara en un momento determinado. Era m\u00e1s del partido que sus siglas. En el mejor sentido de la expresi\u00f3n, ella era el PP.\u00bfPuede considerarse un icono del proyecto que contribuy\u00f3 a fundar?M\u00e1s que eso: ser\u00e1 para siempre un s\u00edmbolo de la pol\u00edtica espa\u00f1ola y ejemplo de implicaci\u00f3n y entusiasmo dirigidos a servir a los ciudadanos. Nadie est\u00e1 veinticuatro a\u00f1os al frente de una ciudad si sus vecinos no quieren.\u00bfCree que su presunta implicaci\u00f3n en el caso Taula por la que tuvo que declarar en el Supremo unas horas antes de morir acabar\u00e1 en archivo?No tengo ninguna duda, como estoy seguro de que ella tampoco la ten\u00eda.\u00bfDe qu\u00e9 modo le apoy\u00f3 a usted cuando fue procesado y posteriormente absuelto por el llamado caso de los trajes?Estando a mi lado, no dej\u00e1ndome en ning\u00fan momento, acompa\u00f1\u00e1ndome en algunas sesiones del juicio y ayud\u00e1ndome a ser de nuevo el candidato del PP a la presidencia de la Generalitat en las elecciones de 2011, en la que por cierto obtuvimos mayor\u00eda absoluta.\u00bfY c\u00f3mo lo ha hecho usted con ella en estos \u00faltimos meses?Comprend\u00eda su dolor y su tristeza. Yo sufr\u00ed lo mismo. He defendido la honorabilidad de Rita desde que comenz\u00f3 el asedio contra ella. Tambi\u00e9n lo han hecho muchos otros.\u00bfNecesita ser restituida la figura de Barber\u00e1?Nada de eso; m\u00e1s de veinticuatro mil firmas ciudadanas en los cuatro libros de condolencias del Ayuntamiento o los cientos de personas que acudieron el mismo mi\u00e9rcoles a la catedral de Valencia y volver\u00e1n a hacerlo el lunes (por ma\u00f1ana) dan cuenta de que los valencianos quieren y respetan a quien se encontr\u00f3 una ciudad grande para transformarla en una gran ciudad.Usted fue testigo directo de la amistad de la exalcaldesa con Rajoy.El v\u00ednculo entre ambos era muy estrecho. Rajoy fue el que la convenci\u00f3 para que se presentara por primera vez a la Alcald\u00eda de Valencia y ayud\u00f3 en la negociaci\u00f3n con el l\u00edder de Unio Valenciana, Vicente Gonz\u00e1lez Lizondo, que, como Rita, era de una gran personalidad. Y esa amistad mutua y sincera ha perdurado hasta el \u00faltimo momento.Junto a ella, organiz\u00f3 en Valencia el congreso de 2008 en el que Rajoy fue reelegido tras perder las elecciones generales.Tanto ella como yo pensamos que Rajoy no deb\u00eda abandonar pese a aquella derrota. Cuando comprob\u00f3 el apoyo de los valencianos, creo que se convenci\u00f3 de que deb\u00eda seguir.\u00bfCree que el PP debe reflexionar sobre el trato que dispens\u00f3 en los \u00faltimos meses a uno de sus referentes?No ser\u00e9 yo el que cuestione al PP. \u00bfC\u00f3mo voy a cuestionar a mi propio partido? Ser\u00eda como hacerlo conmigo mismo. Yo, como Rita Barber\u00e1, soy PP, sigo siendo parte de sus siglas y de su historia. Dec\u00eda Churchill que los partidos son la patria de los pol\u00edticos.\u00bfHay un cierto macartismo instigado por algunos representantes de eso que llaman nueva pol\u00edtica?No son nueva pol\u00edtica; en el caso particular de los de Podemos, me recuerdan a los camisas pardas de Hitler. Es necesario recuperar cuanto antes nuestro modelo de convivencia, en el que la presunci\u00f3n de inocencia es un pilar fundamental.", "title": "Francisco Camps: \"El mejor homenaje a Rita ser\u00e1 ganar la Alcald\u00eda de Valencia\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-francisco-camps-mejor-homenaje-rita-sera-ganar-alcaldia-valencia-201611270217_noticia.html", "keywords": "paco,entrevista,camps", "date": "2016-11-27", "id": "6912a1856bca4fc7587edde32402a3cf5ed007df", "summary": "El exjefe del Gobierno valenciano evoca para ABC la figura de la exalcaldesa fallecida"}, {"article": "El alem\u00e1n Nico Rosberg (Mercedes) se proclam\u00f3 este domingo por primera vez en su carrera campe\u00f3n del mundo de F\u00f3rmula Uno tras acabar segundo, por detr\u00e1s de su compa\u00f1ero de equipo, el brit\u00e1nico Lewis Hamilton, en un estrat\u00e9gico y emocionante Gran Premio de Abu Dabi, vig\u00e9sima primera y \u00faltima prueba del certamen.Nico Rosberg lleg\u00f3 al circuito Yas Marina con doce puntos margen sobre Hamilton y sali\u00f3 de \u00e9l con cinco de margen. Hamilton, tres veces campe\u00f3n mundial, cumpli\u00f3 y se apunt\u00f3 el triunfo, el quincuag\u00e9simo tercero de su carrera y el d\u00e9cimo de la temporada que este domingo vivi\u00f3 su \u00faltimo cap\u00edtulo. El ingl\u00e9s necesitaba ganar en Abu Dabi y esperar que Rosberg no terminara en el podio, algo que no se produjo, pese a la tensi\u00f3n final de la prueba.El nuevo campe\u00f3n mundial fue valiente en la carrera de cierre y aguant\u00f3 la presi\u00f3n final para conservar la tercera plaza que le dio la corona y lo convirti\u00f3 en el trig\u00e9simo tercer campe\u00f3n mundial de la historia 34 a\u00f1os despu\u00e9s de que lo lograra su padre, el finland\u00e9s Keke Rosberg.Nico Rosberg se la jug\u00f3 en la primera mitad para adelantar con coraje al holand\u00e9s Max Verstappen (Red Bull) para recuperar una segunda plaza que podr\u00eda comprometerse por la estrategia de \u00e9ste de ir a una sola parada al verse relegado al fondo del pelot\u00f3n en la primera vuelta.Y en las vueltas finales el germano resisti\u00f3 el acoso postrero de su compatriota Sebastian Vettel (Ferrari). El tetracampe\u00f3n mundial lanz\u00f3 un ataque final para terminar el a\u00f1o con el podio y lo logr\u00f3, pero ya no le dio para superar a un combativo Nico Rosberg.El final de la carrera estuvo pleno de emoci\u00f3n, con Vettel a la estela de Rosberg y un Verstappen al l\u00edmite en la cuarta plaza tras remontar desde la \u00faltima en la que se qued\u00f3 descolgado en la vuelta de apertura al sufrir un trompo.El espa\u00f1ol Fernando Alonso (McLaren-Honda) acab\u00f3 la temporada con un d\u00e9cimo puesto y un punto, mientras que su compatriota Carlos Sainz (Toro Rosso) no pido acabar tras recibir el impacto por detr\u00e1s del coche del brit\u00e1nico Jolyon Palmer (Renault) que dej\u00f3 inservible la caja de cambios de su monoplaza.La carrera arranc\u00f3 siguiendo el gui\u00f3 previsto. Hamilton conserv\u00f3 la primera plaza desde la 'pole', con Rosberg, empe\u00f1ado en evitar sustos, a su estela.El germano se mantuvo en la segunda plaza hasta su primera parada para sustituir los neum\u00e1ticos ultrablandos con los que tom\u00f3 la salida. Verstappen ya hab\u00eda remontado desde el \u00faltimo puesto al que qued\u00f3 relegado tras tocarse en los primeros giros con el alem\u00e1n Nico H\u00fclkenberg (Force India).El veloz piloto holand\u00e9s, cuyo incidente le hizo variar de estrategia e ir a una sola parada, se instal\u00f3 segundo. Pero Rosberg se empe\u00f1\u00f3 en evitar sustos ulteriores y se jug\u00f3 el tipo para adelantar, en una maniobra de campe\u00f3n, al joven valor de Red Bull. De no haber superado a Verstappen el t\u00edtulo de Rosberg habr\u00eda estado m\u00e1s que comprometido.La emoci\u00f3n lleg\u00f3 a la carrera en el tramo final. Fue cuando Vettel lanz\u00f3 un ataque en busca del podio. Primero adelant\u00f3 a Verstappen, con unos neum\u00e1ticos ya al l\u00edmite, y luego se situ\u00f3 a la estela de su compatriota.Pero Rosberg aguant\u00f3 el tipo y mantuvo a raya a Vettel, que estuvo cerca de impedir que el t\u00edtulo mundial acabara en manos de otro alem\u00e1n.Verstappen acab\u00f3 finalmente en la cuarta plaza tras otra carrera para el recuerdo. Su compa\u00f1ero, el australiano Daniel Ricciardo, y el finland\u00e9s de Ferrari, Kimi Raikkonen, acabaron tras \u00e9l.Los dos pilotos de Force India, H\u00fclkenberg y el mexicano Sergio P\u00e9rez, fueron s\u00e9ptimo y octavo. Cerraron la zona de puntos el brasile\u00f1o Felipe Massa (Williams), en su \u00faltima carrera como piloto de F\u00f3rmula Uno, y Fernando Alonso.El brit\u00e1nico Jenson Button, que tambi\u00e9n se desped\u00eda de McLaren y muy probablemente de la F\u00f3rmula Uno, tuvo que abandonar en la d\u00e9cima vuelta tras romperse la suspensi\u00f3n delantera derecha de su coche al superar un bordillo.El Mundial ech\u00f3 el cierre bajo los focos del trazado Yas Marina, en donde Nico Rosberg se convirti\u00f3 en el tercer alem\u00e1n, despu\u00e9s de Michael Schumacher y de Sebastian Vettel, en lograr el t\u00edtulo; y el segundo hijo de campe\u00f3n que gana el campeonato, al modo que lo hiciera el ingl\u00e9s Damon Hill, v\u00e1stago del bicampe\u00f3n Graham Hill, y tal y como hizo hace 34 a\u00f1os su padre, Keke Rosberg.", "title": "Nico Rosberg resiste a Hamilton en Abu Dhabi y se proclama campe\u00f3n del mundo de F\u00f3rmula 1", "url": "http://www.publico.es/deportes/nico-rosberg-resiste-hamilton-abu.html", "keywords": "resiste,Rosberg,Nico,Hamilton,Abu", "date": "2016-11-27", "id": "15c409e8c8fcc89ac6fb23685e7967c1fa2a5445", "summary": "El alem\u00e1n ha terminado segundo, por detr\u00e1s de su compa\u00f1ero de equipo, que se impuso en el \u00faltimo gran premio de la temporada."}, {"article": "VIENAActualizado:28/11/2016 09:27hIndividuos no identificados han lanzado este domingo un \u00abc\u00f3ctel molotov\u00bb contra un centro de acogida para refugiados a las afueras de Viena, seg\u00fan han informado fuentes policiales. El artefacto incendiario fue preparado utilizando una botella de cerveza que fue rellenada con l\u00edquido inflamable. En el muro del centro han quedado marchas de la deflagraci\u00f3n, pero no hay ning\u00fan herido, seg\u00fan informa la agencia de noticias austriaca APA. La Polic\u00eda regional est\u00e1 investigando ya lo ocurrido.El pr\u00f3ximo domingo se celebra la segunda vuelta de las elecciones presidenciales que enfrenta al ecologista Alexander van der Bellen y al ultraderechista Norbert Hofer, que basa su campa\u00f1a en la xenofobia. Van der Bellen ya derrot\u00f3 a Hofer por un estrecho margen en mayo, pero los comicios han tenido que repetirse por orden Tribunal Constitucional que aunque no hall\u00f3 indicios de manipulaci\u00f3n, s\u00ed certific\u00f3 algunas irregularidades.Este mismo a\u00f1o fue incendiado un centro de refugiados en Altenfelden. El inmueble, situado junto a la frontera con Rep\u00fablica Checa y Alemania, se encontraba vac\u00edo.", "title": "Lanzan un \"c\u00f3ctel molotov\" a un centro de refugiados cerca de Viena", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-lanzan-coctel-molotov-centro-refugiados-cerca-viena-201611271808_noticia.html", "keywords": "molotov,coctel,refugiados,centro", "date": "2016-11-27", "id": "44ff3aa3ec05c3fc35af6be637b337ea0f87c1e6", "summary": "Este mismo a\u00f1o fue incendiado un centro de refugiados en Altenfelden. El inmueble, situado junto a la frontera con Rep\u00fablica Checa y Alemania, se encontraba vac\u00edo"}]