[{"article": "CORRESPONSAL EN WASHINGTONActualizado:18/11/2016 21:55hEl presidente electo mueve ficha. Donald Trump parece haber tomado el control de la situaci\u00f3n, tras unos primeros d\u00edas ca\u00f3ticos en los que la improvisaci\u00f3n y las disputas internas paralizaban el proceso de transici\u00f3n. Ayer, el magnate dio un paso adelante con tres nuevos nombramientos, que afectan a la pol\u00edtica de seguridad dentro de las fronteras de Estados Unidos, al homeland, que con tanto esmero preserva cada Administraci\u00f3n, al margen de su color pol\u00edtico. Trump baraj\u00f3 el nombre de Flynn como candidato a la vicepresidencia, que otorg\u00f3 despu\u00e9s a PencePero Trump ense\u00f1\u00f3 sus cartas en forma de giro a la estrategia para combatir el yihadismo y prevenir los atentados de Daesh en tierra propia. El laureado general Michael Flynn, experto en inteligencia y en la lucha contra el yihadismo, que cree que el islam es \u00abuna ideolog\u00eda pol\u00edtica\u00bb m\u00e1s que una religi\u00f3n, como ha declarado en diversas ocasiones p\u00fablicamente, se convertir\u00e1 en breve en el asesor de Seguridad Nacional del presidente, el sucesor de Susan Rice. La confianza de Trump en Flynn es total. Fue uno de los nombres que baraj\u00f3 como candidato a la vicepresidencia, aunque finalmente se decant\u00f3 por Mike Pence, alternativa defendida por el establishment republicano. T\u00e9cnicas de torturaEl que fuera director de la Agencia de Inteligencia de la Defensa (2012-2014) pasa por ser uno de los mayores expertos en el combate al terrorismo islamista. Con experiencia en las guerras de Irak y Afganist\u00e1n, siempre en el terreno de la inteligencia, fue uno de los altos mandos militares que \u00abayud\u00f3 a construir la red para derrotar a Al Qaida\u00bb, seg\u00fan palabras de la periodista experta en contraterrorismo Kimberly Dozier. Claro que la brillante trayectoria de Flynn en la lucha contra la yihad tuvo el contrapunto de su implicaci\u00f3n en el sistema de interrogatorios con t\u00e9cnicas de tortura, que tanta pol\u00e9mica generaron. Fue el motivo por el que Obama le destituy\u00f3 de su responsabilidad en inteligencia en las guerras en Oriente Medio. Sus discrepancias en la lucha contra el terrorismo con los generales que han rodeado al presidente saliente se han extendido estos a\u00f1os a un rotundo rechazo al cierre de Guant\u00e1namo. Pompeo fue uno de los l\u00e1tigos de Hillary Clinton durante la investigaci\u00f3n sobre el ataque en BengasiEl endurecimiento de la pol\u00edtica de seguridad tendr\u00e1 su continuidad en la figura del director de la CIA, cargo para el que Trump ha propuesto a Mike Pompeo. Un congresista perteneciente al movimiento radical conservador Tea Party, que se ha caracterizado estos a\u00f1os por una actitud combativa en la oposici\u00f3n a la Administraci\u00f3n Obama. Pese a lo cual, su designaci\u00f3n fue bien acogida ayer en distintos sectores, al ser considerado un profesional competente y s\u00f3lido. Desde su asiento en la C\u00e1mara de Representantes, se convirti\u00f3 en uno de los l\u00e1tigos de Hillary Clinton durante la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre el ataque yihadista a la sede diplom\u00e1tica de EE.UU. en Bengasi (Libia), en el que murieron cuatro funcionarios, entre ellos el embajador, Christopher Stevens. Tambi\u00e9n destac\u00f3 Pompeo por su contundencia en la oposici\u00f3n al pacto de la Administraci\u00f3n Obama con Ir\u00e1n, consistente en un levantamiento de las sanciones internacionales a cambio de su renuncia a construir la bomba nuclear. As\u00ed se expres\u00f3 entonces en su cuenta de Twitter: \u00abEn cuanto podamos, echaremos atr\u00e1s ese desastroso acuerdo con Ir\u00e1n, uno de los financiadores mundiales del terrorismo\u00bb.El m\u00e1s pol\u00e9mico Sessions lleva sobre sus espaldas la acusaci\u00f3n de racista y de ser partidario de una pol\u00edtica dura contra la inmigraci\u00f3nPosiblemente, el tercero de los nombramientos haya sido el m\u00e1s pol\u00e9mico. Jeff Sessions ha recibido el encargo de Trump de ocupar la Fiscal\u00eda General del Estado. El veterano senador, hombre de absoluta confianza y uno de los pocos congresistas que apoy\u00f3 al candidato republicano en todo momento, lleva sobre sus espaldas la acusaci\u00f3n de racista y de ser partidario de una pol\u00edtica dura contra la inmigraci\u00f3n. Procedente de Alabama, uno de los estados que m\u00e1s tarde acat\u00f3 plenamente la Ley de Derechos Civiles, Sessions ha protagonizado uno de los \u00fanicos casos en cincuenta a\u00f1os en que una designaci\u00f3n de juez es rechazada por el Senado. Fue la Comisi\u00f3n Judicial, previo informe realizado al efecto, la que revoc\u00f3 en 1986 el nombramiento del presidente Reagan, que habr\u00eda llevado a Sessions a ejercer la judicatura en el distrito sur de Alabama. Entre las declaraciones que jugaron en su contra, fue una en la que asegur\u00f3 que estuvo de acuerdo con la organizaci\u00f3n racista Ku Klux Klan \u00abhasta que empezaron a fumar marihuana\u00bb. Posteriormente, se excus\u00f3 alegando que era una broma.", "title": "Trump elige a tres \"halcones\" para Justicia, Seguridad y la CIA", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-trump-ofrece-fiscalia-general-y-legisladores-sessions-y-pompeo-201611181502_noticia.html", "keywords": "general,fiscal,trump,nombra", "date": "2016-11-18", "id": "df1f5cf4ca54a3c06de845bf5ccd06d931214b24", "summary": "Nombra a un general que derrot\u00f3 a Al Qaida para combatir contra Daesh"}, {"article": "@patricialopezl MADRID-. Alfonso San Rom\u00e1n, el fiscal de la causa que investiga al peque\u00f1o Nicol\u00e1s, ha presentado en el juzgado de instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de Madrid el escrito en el que acusa al presunto estafador de diferentes delitos supuestamente cometidos en el verano de 2014, cuando viaj\u00f3 al municipio gallego de Ribadeo para intentar estafar al presidente de Alsa, Jorge Cosmen, por los que llega a pedir 7 a\u00f1os de prisi\u00f3n y 70.000 euros de multa, seg\u00fan ha sabido P\u00fablico de diferentes fuentes personadas en el procedimiento. El fiscal ha debido recapacitar, porque hace apenas un mes le hab\u00eda expuesto al juez Arturo Zamarriego y a la Audiencia Provincial que no exist\u00edan suficientes pruebas para acusar a Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias de los delitos de estafa, cohecho, usurpaci\u00f3n de funciones p\u00fablicas, falsificaci\u00f3n de documentos y malversaci\u00f3n de fondos y material p\u00fablico. Aunque s\u00ed las hab\u00eda para el resto de acusaciones (Ayuntamiento de Madrid, Abogac\u00eda del Estado y la Asociaci\u00f3n de Polic\u00eda Municipal Unificada)- que se basaban en el informe de la comisi\u00f3n judicial aportado al sumario antes del verano y en el que se recoge como viaj\u00f3 acompa\u00f1ado de polic\u00edas municipales (Jorge Gonz\u00e1lez Hormigos y Felipe Gallego) con coches de alta gama e insignias y luces que hac\u00edan aparentar una comitiva oficial. Entre 7 y 11 a\u00f1os de prisi\u00f3n El pasado junio, el juez Arturo Zamarriego dict\u00f3 el auto convirtiendo este procedimiento -que emana de la causa principal pero tiene un nuevo n\u00famero de diligencias- en abreviado, para que pudiera ser ya juzgado por la Audiencia Provincial de Madrid. Las acusaciones presentaron sus escritos pidiendo penas de prisi\u00f3n. La acusaci\u00f3n popular encabezada por la Asociaci\u00f3n de Polic\u00eda Municipal de Madrid (APMU) pidi\u00f3 11 a\u00f1os de prisi\u00f3n por los delitos de cohecho, falsificaci\u00f3n de documentos p\u00fablicos y usurpaci\u00f3n de funciones. Mientras la Abogac\u00eda del Estado, que s\u00f3lo solicita condena por los actos que afectan directamente a instituciones p\u00fablicas- ped\u00eda 21 meses de c\u00e1rcel. Sin embargo San Rom\u00e1n, que no acudi\u00f3 en el mes de febrero a las declaraciones de los investigados en este procedimiento, se adhiri\u00f3 a la solicitud de la defensa del peque\u00f1o Nicol\u00e1s y volvi\u00f3 a traer a debate la legalidad de abrir esta nueva causa, a pesar de que la Audiencia Provincial ya hab\u00eda zanjado el asunto al desestimar el recurso. Zamarriego entonces les respondi\u00f3 que \"la Audiencia Provincial ya decidi\u00f3 sobre el asunto y el auto en su d\u00eda dictado es firme\". \u200bAhora, sin pedir que se practique ninguna diligencia nueva, parece que San Rom\u00e1n ya ve indicios de delitos tan graves como para pedir prisi\u00f3n para Francisco Nicol\u00e1s. Con una condena a cuestas El mi\u00e9rcoles 16, el juzgado de lo penal n\u00famero 25 conden\u00f3 al veintea\u00f1ero por injurias al Centro Nacional de Inteligencia (CNI) por decir que hac\u00edan operaciones alegales, entre ellas intentar 'lavar' pruebas de su procedimiento, algo que se ha demostrado falso. \u00c9l celebr\u00f3 la decisi\u00f3n judicial difundiendo una imagen, a trav\u00e9s de su periodista de cabecera, en la que se le ve\u00eda en una piscina tomando champagne. Sin embargo, aunque la condena s\u00f3lo implica 4.500 euros de multa, \"supone un precedente en vistas de ser nuevamente juzgado. En este caso se trata de injurias al CNI y en este nuevo procedimiento se trata de hacerse pasar por agente del mismo cuerpo, lo que podr\u00eda suponer un precedente para que entrara en prisi\u00f3n aunque s\u00f3lo tenga una peque\u00f1a condena\", asegura una fuente del procedimiento. Pero en este caso las penas de prisi\u00f3n oscilan entre la m\u00ednima del fiscal de 7 a\u00f1os y la de APMU que llega a los 11. \u00bfMotivos para brindar?", "title": "El fiscal pide ahora 7 a\u00f1os de prisi\u00f3n para el peque\u00f1o Nicol\u00e1s por hacerse pasar por enviado de Casa Real", "url": "http://www.publico.es/politica/fiscal-pide-ahora-anos-prision.html", "keywords": "prision,anos,fiscal,pide,pequeno", "date": "2016-11-18", "id": "ee3be441c116cc77ae611ff38479824987205640", "summary": "El ministerio p\u00fablico ha decidido finalmente imputar a Francisco Nicol\u00e1s en el caso en el que intent\u00f3 estafar al presidente de Alsa, Jorge Cosmen simulando un encuentro con el rey Juan Carlos en Ribadeo"}, {"article": "MadridActualizado:18/11/2016 01:48hDe los m\u00faltiples aplausos que resonaron en el hemiciclo de las Cortes al anochecer del 18 de noviembre de 1976 hay uno especialmente simb\u00f3lico. No es el que la inmensa mayor\u00eda de los procuradores dedican al Gobierno, ni el que todos los ministros sin excepci\u00f3n devuelve a los procuradores. Es el aplauso que el presidente del Gobierno, Adolfo Su\u00e1rez, dedica al presidente de las Cortes, Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda, segundos despu\u00e9s de pronunciar la frase que llevaba muchos meses esperando: -El proyecto de ley ha sido aprobado. Se levanta la sesi\u00f3n.Todas las miradas se centran en el presidente del Gobierno, tambi\u00e9n las c\u00e1maras de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola. Trece millones de espa\u00f1oles le ven cerrar los ojos y reclinarse sobre el esca\u00f1o azul en gesto de alivio: la reforma pol\u00edtica ha salido adelante. Tras ese primer gesto, Su\u00e1rez se levanta y se suma al aplauso. Entretanto, el presidente de las Cortes, se pone de pie y recoge sus papeles, no sin que se le escape una leve sonrisa. En ese instante, Adolfo Su\u00e1rez se gira y dedica un efusivo aplauso al presidente de la C\u00e1mara, mientras asiente reptidamente con la cabeza. En los \u00faltimos meses ambos han trabajado en perfecta coordinaci\u00f3n para sacar adelante un proceso pol\u00edtico El tri\u00e1ngulo formado por el Rey, Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda y Adolfo Su\u00e1rez acaba de superar el hito m\u00e1s importante en el camino hacia la democracia, la eliminaci\u00f3n de facto y legalmente de todo el andamiaje jur\u00eddico del franquismo y la convocatoria de elecciones libres. Y lo m\u00e1s importante: lo ha hecho con el voto afirmativo del 85 por ciento de los procuradores de las Cortes de Franco. Casi cuatro d\u00e9cadas despu\u00e9s del final de la Guerra Civil, Espa\u00f1a se dispone a afrontar la reconciliaci\u00f3n nacional.El Pleno de la Reforma dur\u00f3 tres d\u00edas y no estuvo exento de dificultades. El presidente de las Cortes hab\u00eda seleccionado cuidadosamente al equipo encargado de defenderla: primero, nadie que haya hecho la Guerra; segundo, una se\u00f1ora, Bel\u00e9n Landaburu; tercero, un grande de Espa\u00f1a, Miguel Primo de Rivera; cuarto, un sindicalista, Noel Zapico; quinto, un representante insular, Lorenzo Olarte; y, por \u00faltimo, alguien de su m\u00e1s absoluta confianza: Fernando Su\u00e1rez. Dicho de otro modo, la grandeza, junto con la familia, el sindicato y el municipio, los tres caminos de representacion dise\u00f1ados por Franco. Todo est\u00e1 pensando para facilitar la inmensa labor de persuasi\u00f3n que supone convencer a los procuradores. En los meses previos, el equipo de Fern\u00e1ndez-Miranda en las Cortes y el de Su\u00e1rez en el Gobierno han hablado con todos los procuradores, un total de 540. No obstante, cuando empieza la primera sesi\u00f3n del pleno nadie tiene la garant\u00eda de que el proyecto vaya a recibir el respaldo necesario: 3/5 de la C\u00e1mara, lo que supone el voto afirmativo de 332 de los 497 procuradores presentes en la C\u00e1mara. El debate comienza fuerte, pues dos enmiendas a la totalidad pretenden frenarla en seco: Blas Pi\u00f1ar, que califica el proyecto de \u00abruptura\u00bb, y Jos\u00e9 Mar\u00eda Fern\u00e1ndez de la Vega, que arremete contra la otra Espa\u00f1a al calificarla de \u00abmis\u00e9rrima oposici\u00f3n\u00bb. Es Fernando Su\u00e1rez quien responde: -Hemos pensado siempre, y no desde hace unos meses, que los or\u00edgenes dram\u00e1ticos del actual estado estaban abocados desde sus momentos germinales a alumbrar una situaci\u00f3n definitiva de concordia nacional, una situaci\u00f3n en la que no vuelvan a dividirnos las interpretaciones de nuestro pasado, en la que no sea posible que un espa\u00f1ol llame mis\u00e9rrima oposici\u00f3n a quienes no piensan como \u00e9l.Superadas las enmiendas a la totalidad, el Pleno afronta el repaso al articulado. Todo transcurre con normalidad hasta que Cruz Mart\u00ednez Esteruelas, representante de la Alianza Popular de Manuel Fraga (que no es procurador), anuncia que su grupo no lo apoyar\u00e1 con el actual planteamiento de ley electoral. AP quiere un sistema mayoritario, frente al proporcional previsto en el proyecto de ley. - O queremos pocos, pero fuertes grupos pol\u00edticos, o queremos muchos y d\u00e9biles partidos impotentes para hacer marchar la naci\u00f3n hacia delante.Hay que negociarEl duelo planteado por Esteruelas obliga a negociar. Nadie sabe con exactitud cu\u00e1ntos procuradores conforman AP, pero su fortaleza pone en riesgo la votaci\u00f3n. Tras una dura negociaci\u00f3n se llega a un punto intermedio: el sistema seguir\u00e1 siendo proporcional, pero se establecer\u00e1n mecanismos correctores. Sin embargo, eso no lo resuelve todo, pues m\u00e1s all\u00e1 de las Cortes, hay una oposici\u00f3n fuera que debe aceptar la nueva redacci\u00f3n de la ley. El presidente de las Cortes, el del Gobierno, tres ministros y los cinco ponentes est\u00e1n reunidos en el despacho del primero: -\u00bfY c\u00f3mo conseguimos que lo acepte la oposici\u00f3n? -pregunta Su\u00e1rez.-Yo creo -responde Torcuato dirigi\u00e9ndose al ministro Alfonso Osorio-, que debes contactar con los socialistas. Acto seguido, Osorio telefonea a Carlos Ollero, autor de un documento firmado por los partidos de la oposici\u00f3n democr\u00e1tica con sus condiciones para apoyar la reforma pol\u00edtica. Osorio le lee el nuevo art\u00edculo varias veces y Ollero le da el visto bueno. -Pero hombre, cons\u00faltalo con Felipe\u2026(Gonz\u00e1lez ) -responde Osorio.-No, si no lo necesito, \u00a1si est\u00e1 aqu\u00ed!El acuerdo, pues, se plasma con el consentimiento de la oposici\u00f3n democr\u00e1tica, que adem\u00e1s revela excelentes intenciones para el pacto y para la reforma democr\u00e1tica. El resultado de la votaci\u00f3n es abrumador a favor de la reforma. El equipo formado por los presidentes de las Cortes y del Gobierno ha funcionado como un reloj. Cuando Don Juan Carlos a\u00fan no ha cumplido un a\u00f1o como Rey, Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles se disponen a transitar el camino de la libertad.", "title": "40 a\u00f1os de la Ley para la Reforma Pol\u00edtica: el d\u00eda que el franquismo vot\u00f3 por la reconciliaci\u00f3n nacional", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-40-anos-para-reforma-politica-franquismo-voto-reconciliacion-nacional-201611180148_noticia.html", "keywords": "politica,reforma", "date": "2016-11-18", "id": "1422a21fe09c06e4e07286e613604a07b8f9bf9c", "summary": "El 85% de los procuradores votaron \u00abs\u00ed\u00bb a la demolici\u00f3n del franquismo"}, {"article": "PremiadaEn septiembre, el Grupo de Rehabilitaci\u00f3n de la Fauna Aut\u00f3ctona y su H\u00e1bitat (Grefa) era distinguida con el prestigioso premio que la Fundaci\u00f3n BBVA otorga cada a\u00f1o a la \u00abConservaci\u00f3n de la Biodiversidad\u00bb, y que reconoce la trayectoria y el trabajo desempe\u00f1ado por personas y organizaciones que cuidan la naturaleza y logran resultados \u00abrelevantes, medibles y con un impacto perdurable\u00bb.El jurado reconoc\u00eda a Grefa \u00abpor sus proyectos de alto impacto para la conservaci\u00f3n de especies\u00bb y por ser \u00abpionera en el desarrollo de t\u00e9cnicas de asistencia veterinaria para especies silvestres en sus centros de recuperaci\u00f3n\u00bb. Asimismo, se valoraba la \u00abamplia visibilidad social\u00bb alcanzada por la organizaci\u00f3n, sirviendo como \u00abmodelo de actuaci\u00f3n y gesti\u00f3n para otras ONG conservacionistas\u00bb. Fundada en 1981, Grefa est\u00e1 integrada por profesionales naturalistas, bi\u00f3logos y veterinarios, adem\u00e1s de por numerosos voluntarios. A lo largo de sus 35 a\u00f1os de existencia, ha logrado recuperar, por ejemplo, una poblaci\u00f3n de \u00e1guila azor-perdicera en Mallorca, de donde hab\u00eda desaparecido hace 40 a\u00f1os, por ejemplo. Adem\u00e1s ha criado 3.700 ejemplares de especies amenazadas que posteriormente han sido liberadas; ha abierto corredores biol\u00f3gicos para el cern\u00edcalo primilla; y ha reintroducido el \u00e1guila real en Galicia, entre otras actuaciones.Hospital de fauna salvajeEn 2015, casi seis mil animales ingresaron en el Hospital de Fauna Salvaje que Grefa dirige en Majadahonda (Madrid) desde 1981. Casi tres mil de ellos correspondieron a casos de \u00abhu\u00e9rfanos\u00bb de 78 especies (el millar de pollos de vencejo com\u00fan contabilizados destacan sobre el resto: patos, mirlos, urracas, gorriones, erizos, murci\u00e9lagos...).\u00abEn el transcurso de las revisiones pasan por la camilla historias tan conmovedoras como la de Aliny\u00e0, una hembra de buitre negro que tras haber pasado la mayor parte de su vida encerrada en un zoo fue trasladada a Grefa, rehabilitada con much\u00edsimo trabajo y puesta en libertad dentro del proyecto de reintroducci\u00f3n del buitre negro en los Pirineos\u00bb, de donde desapareci\u00f3 la especie hace m\u00e1s de un siglo, relatan desde la organizaci\u00f3n. Aliny\u00e0, sin embargo, reingres\u00f3 en el centro solo unos meses m\u00e1s tarde y con un pron\u00f3stico muy grave: \u00abhab\u00eda sido v\u00edctima de un desaprensivo que le dispar\u00f3 a bocajarro, llen\u00e1ndole el cuerpo de plomo y perdiendo definitivamente la capacidad de volar\u00bb.Esos 5.805 ingresos de 2015 supusieron un nuevo r\u00e9cord que puso a prueba al equipo de profesionales y voluntarios que integran los tres departamentos del Hospital de Fauna Salvaje de Grefa: Enfermer\u00eda, Laboratorio y Necropsias. Y que, por supuesto, tambi\u00e9n realizaron trabajos de campo, como los chequeos sanitarios o acciones de manejo in situ, dentro de los diferentes proyectos destinados al seguimiento cient\u00edfico y la recuperaci\u00f3n de distintas especies en los que participa la organizaci\u00f3n, como el Life Bonelli, que el a\u00f1o pasado liber\u00f3 26 ejemplares de esta amenazada \u00e1guila, la cual cr\u00eda Grefa en cautividad, recibe de centros similares o extrae como pollos de nidos naturales tras comprobarse que su existencia est\u00e1 comprometida por diversas causas, como infecciones. Hace ya m\u00e1s de siete a\u00f1os que un equipo de la organizaci\u00f3n se desplaz\u00f3 a Zarza de Granadilla (C\u00e1ceres) para marcar a un pollo de unos 85 d\u00edas de buitre negro, al que bautizaron, precisamente, \u00abGranadilla\u00bb. \u00abDesde entonces ha sido uno de nuestros principales informantes en Extremadura\u00bb, reconocen. Pero recientemente se ha desprendido de su dorso el arn\u00e9s que sujetaba el trasmisor de seguimiento, se lamentan desde Grefa.Equipo de rescateUn buen n\u00famero de los animales que llegan hasta las instalaciones del Hospital de Fauna Salvaje de Grefa (recientemente remozadas en aquellos puntos que acogen a los animales ingresados para evitar posibles lesiones secundarias derivadas de la cautividad) son trasladados directamente por el Equipo de Rescate con que cuenta la organizaci\u00f3n. Se trata de un servicio \u00fanico en la Comunidad de Madrid que surgi\u00f3 en 2005 y que se manitene operativo las 24 horas de los 365 d\u00edas del a\u00f1o. Los profesionales y voluntarios que integran esta patrulla se encargan, por ejemplo, de informar a los ciudadanos que contactan con ellos (Tel\u00e9fono: 627 461 457) sobre los pasos que deben seguir cuando encuentran a un animal herido o en peligro: \u00abNo le ofrezcas comida ni bebida bajo ning\u00fan concepto. E intenta no perderlo de vista, aunque vigil\u00e1ndolo desde una distancia prudencial\u00bb.La colaboraci\u00f3n, en este caso a trav\u00e9s de la herramienta de conservaci\u00f3n conocida como custodia del territorio, ha permitido, tambi\u00e9n dentro de la Comunidad de Madrid, la creaci\u00f3n de la primera red de fincas en favor del gal\u00e1pago europeo, uno de los reptiles m\u00e1s amenazados de Espa\u00f1a.Rehabilitaci\u00f3nTras la fase de hospitalizaci\u00f3n les toca el turno a los profesionales y voluntarios del Departamento de Rehabilitaci\u00f3n que, una y otra vez, en el caso de las aves, repiten durante semanas o meses, las mismas pruebas; a fin de determinar c\u00f3mo evoluciona el animal en funci\u00f3n de la fuerza de batido de las alas, el equilibrio en el vuelo, la altura y velocidad que alcanza, si el aterrizaje es suave y coordinado, la distancia recorrida o el esfuerzo respiratorio antes y despu\u00e9s del vuelo. En 2015 pudieron ser devueltos a la naturaleza 2.744 de los animales que ingresaron en el Hospital de Fauna Salvaje (105 especies), sobre todo vencejos, anades, cern\u00edcalos y urracas.Educaci\u00f3n ambientalGrefa cuenta con un programa de educaci\u00f3n ambiental en su centro \u00abNaturaleza Viva\u00bb, que cada a\u00f1o visitan alrededor de 11.000 personas. Sobre todo grupos de escolares que contemplan con entusiasmo los recintos dise\u00f1ados para animales silvestres que no pudieron ser devueltos a la naturaleza, pero que cumplen otras valiosas funciones, como la de sensibilizaci\u00f3n.Rogelio y Mochuela eran hasta hace muy poco residentes ilustres del centro, ambos presentan una amputaci\u00f3n del ala izquierda. Pero este a\u00f1o han sido trasladados a la Sierra de la Demanda, en el contexto del Proyecto Monachus, con una doble misi\u00f3n. Por un lado, llamar\u00e1n la atenci\u00f3n de los buitres negros silvestres que merodean por la zona. Y por otro, ayudar\u00e1n, con su presencia diaria (en condiciones de semilibertad) en el recinto de aclimataci\u00f3n, a los ejemplares de la especie que ser\u00e1n liberados; aumentando sus posibilidades de asentamientos futuros al asociar esta sierra burgalesa con un lugar de disponibilidad de alimento, por ejemplo.Para acabar, otras cifras r\u00e9cord alcanzadas por Grefa en 2015: 115 padrinos y 3.400 socios. \u00ab\"Busco padrino\" es un original regalo para fechas se\u00f1aladas y est\u00e1 abierto no solo a particulares; cualquier entidad que quiera contribuir con la biodiversidad puede hacerlo\u00bb, aseguran desde la organizaci\u00f3n, quiz\u00e1s pensando en las pr\u00f3ximas navidades.", "title": "Grefa: 35 a\u00f1os con la Biodiversidad como preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/natural/ventana-biodiversidad/abci-grefa-35-anos-biodiversidad-como-preocupacion-y-ocupacion-201611181255_noticia.html", "keywords": "grefa,premios,conservacion", "date": "2016-11-18", "id": "89b68930ff4ed203f0e306a53055cbc2e6950b1f", "summary": "Esta organizaci\u00f3n madrile\u00f1a no para de recibir premios por sus proyectos de cr\u00eda y liberaci\u00f3n de especies amenazadas, as\u00ed como por la desinteresada atenci\u00f3n veterinaria que presta a cualquier animal silvestre en apuros"}, {"article": "MADRIDActualizado:18/11/2016 19:29hEl Gobierno de Arabia Saud\u00ed se ha comprometido a conceder 14 meses m\u00e1s al consorcio de empresas espa\u00f1olas del AVE entre La Meca y Medina para la finalizaci\u00f3n de las obras y 150 millones de euros, en concepto de sobrecostes, en el principio de acuerdo rubricado hoy en el pa\u00eds \u00e1rabe. De esta manera, la nueva fecha prevista para la inauguraci\u00f3n del tren de alta velocidad se sit\u00faa ahora en marzo de 2018. No obstante, en virtud del principio de acuerdo suscrito hoy con las autoridades saud\u00edes las firmas espa\u00f1olas empezar\u00e1n operar \u00abparcialmente\u00bb la l\u00ednea en 2017, seg\u00fan concretan fuentes del consorcio. Con este aplazamiento Saudi Railways Organization (SRO), cliente del macroproyecto adjudicado por m\u00e1s de 6.700 millones de euros, reconoce las demoras ocasionadas en la primera fase del proyecto, por la que un consorcio chino-saud\u00ed se encarga de la construcci\u00f3n de la plataforma de la v\u00eda. Mientras tanto, los 150 millones estar\u00e1n destinados a cubrir los costes generados por la construcci\u00f3n de talleres, cochera y las salas VIP de algunas estaciones que no estaban previstas en el contrato inicial. En el caso de estas \u00faltimas, el consorcio Al Shoula se compromete a acometer su construcci\u00f3n, mientras que Riad se encargar\u00e1 de financiar las obras.El acuerdo no reconoce compensaciones si, como parece seg\u00fan las estimaciones de las firmas espa\u00f1olas, el tr\u00e1fico previsto resulta sustancialmente inferior al que recoge el contrato. Las partes se han comprometido a mantener el di\u00e1logo en este sentido y abordar la cuesti\u00f3n una vez que el tren de alta velocidad entre, definitivamente, en funcionamiento. El pacto, no obstante, s\u00ed incluye un \u00abmecanismo autom\u00e1tico\u00bb por el que se evitan las penalizaciones a las empresas espa\u00f1olas si se producen demoras, por motivos ajenos a la construcci\u00f3n del trazado y la infraestructura, a partir de marzo de 2018. El acuerdo es fruto de las negociaciones que mantiene una delegaci\u00f3n del consorcio desde el pasado s\u00e1bado y para las que se han desplazado los representantes de las empresas, entre las que se encuentran las p\u00fablicas Adif, Ineco y Renfe, y las privadas ACS, Copasa, Consultrans, Imathia, Inabensa, Indra, OHL, Siemens y Talgo.", "title": "Arabia Saud\u00ed da 14 meses m\u00e1s y 150 millones al consorcio del AVE a La Meca", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-arabia-saudi-14-meses-mas-y-140-millones-consorcio-meca-201611181831_noticia.html", "keywords": "millones,arabia,meses", "date": "2016-11-18", "id": "655065703ef7d9b3d1467b8d52b306e91c1d44d2", "summary": "Las empresas espa\u00f1olas acuerdan, adem\u00e1s, comenzar a operar parcialmente a partir del a\u00f1o que viene"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/11/2016 22:38hPeque\u00f1a, compacta y pr\u00e1ctica. As\u00ed es la impresora port\u00e1til Sprocket, fabricada por la firma HP, con la que propone una interesante alternativa para que las decenas (a veces miles) de fotograf\u00edas que se acumulan en los tel\u00e9fonos m\u00f3viles inteligentes no se pierdan y puedan imprimirse f\u00e1cilmente en cualquier momento y desde cualquier lugar. Gracias a la conectividad Bluetooth, cualquier \u00absmartphone\u00bb o tableta podr\u00e1n conectarse con el dispositivo, imprimir al instante y as\u00ed compartir las mejores fotos. As\u00ed se sencillo. Adem\u00e1s, gracias a una aplicaci\u00f3n espec\u00edfica para los sistemas operativos iOS y Android, el usuario puede dar rienda a suelta a su creatividad. No solo es posible imprimir las fotos publicadas en las redes sociales; con esta aplicaci\u00f3n los momentos entre amigos capturados con el m\u00f3vil pueden personalizarse con marcos, textos y emoticonos, filtros y mucho m\u00e1s. En tres simples pasos, este \u00abgadget\u00bb se une a otros tantos que intentan recuperar la esencia del papel para que las im\u00e1genes queden en el recuerdo. Basta con elegir la mejor foto guardada en la memoria del m\u00f3vil o entre los \u00e1lbumes de las redes sociales, darle un toque personal con la \u00abapp\u00bb a\u00f1adiendo texto, filtros o emoticonos y convertirla en un recuerdo imborrable de papel al imprimir la foto en tama\u00f1o 5x7.6 cent\u00edmetros y dorso adhesivo al instante. Sprocket est\u00e1 disponible en blanco con detalles en oro rosa y en negro con detalles plateados, y se vende con un pack de 10 unidades de HP ZINK Photo Paper por 149,99 euros. Los packs de papel (20 hojas por paquete) se venden por 11,99 euros cada uno.", "title": "Con este \"gadget\" no se te perder\u00e1n las fotos del m\u00f3vil", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-este-gadget-no-perderan-fotos-movil-201611181359_noticia.html", "keywords": "impresora,sprocket", "date": "2016-11-18", "id": "51485007c6f3cc9f775c8b362c8032bbed36deb3", "summary": "HP trae a Espa\u00f1a su primera impresora port\u00e1til de bolsillo, Sprocket"}, {"article": "El debut de la XboxParece que fue ayer, pero hace quince a\u00f1os Microsoft lanzaba su primera consola de sobremesa, Xbox, la ic\u00f3nica \u00abcaja\u00bb (de dise\u00f1o cuadrado y de un peso de 3.9 kilogramos) como se conoc\u00eda entonces. Fue la incursi\u00f3n del gigante del software en el campo del ocio electr\u00f3nico que vino como respuesta al gran \u00e9xito cosechado por su rival Sony con su PlayStation.Y debut\u00f3 con un cat\u00e1logo muy recomendable y variado, repleto de t\u00edtulos de todos los g\u00e9neros, que iban desde la tecnolog\u00eda, historias b\u00e9licas, aventuras. Seg\u00fan diversos informes, el equipo lleg\u00f3 a vender unas 24 millones de unidades en todo el mundo.La plataforma naci\u00f3, seg\u00fan present\u00f3 la firma americana, con el objeto de \u00abredefinir el entretenimiento interactivo\u00bb. En sus primeros meses de vida comercial se inund\u00f3 de un cat\u00e1logo de casi ochenta t\u00edtulos como \u00abProject Gotham\u00bb y \u00abForza Motorsport\u00bb (carreras de coches), \u00abFable\u00bb (aventuras) \u00abMunch's Oddysee\u00bb (aventuras), \u00abHalo\u00bb (acci\u00f3n b\u00e9lica), as\u00ed como otros multiplataforma como \u00abGrand Theft Auto: San Andreas\u00bb.La Xbox se bas\u00f3 en la arquitectura x86, tecnolog\u00eda utilizada en los ordenadores personales. Por ello, naci\u00f3 en colaboraci\u00f3n con el gigante Intel, por lo que el procesador se trataba de un modelo Pentium III, que se mov\u00eda a una velocidad de 733 MHz y estaba apoyado por 64 MiB de RAM. Adem\u00e1s, ofrec\u00eda un procesamiento gr\u00e1fico NVidia NV2A y una memoria de 8 GB, que actualmente es algo primitivo. Aquella primera Xbox contaba con un lector para reproducir DVD y, entre otros aspectos t\u00e9cnicos, destacaba un puerto ethernet y cuatro conectores para utilizar varios controladores. La consolidaci\u00f3n con Xbox 360La segunda plataforma de sobremesa de Microsoft ha sido, sin duda, una de las m\u00e1s exitosas. Compiti\u00f3 con la PlayStation 3 y la Nintendo Wii en lo que se denomin\u00f3 la s\u00e9ptima generaci\u00f3n de videoconsolas. Debut\u00f3 en 2005. Lleg\u00f3 a colocar unos 80 millones de unidades, unas ventas similares a la de su rival Sony.En esta ocasi\u00f3n el gigante del software se uni\u00f3 a IBM para el desarrollo de la arquitectura del equipo, con procesadores de tres n\u00facleos que ofrec\u00eda una velocidad de 3.2 GHz basados en PowerPC. El nombre (Xbox 360) se justific\u00f3 porque la marca prefer\u00eda descartar bautizara como Xbox 2 para evitar equipararse con la PlayStation 2 y aparentar estar fuera de sitio en el mercado. En su apartado gr\u00e1fico, contaba con una unidad ATi Xenos y una memoria RAM de 512 MB.La consola, que pesaba unos 3.5 kilogramos, ofrec\u00eda una resoluci\u00f3n de 1.080 p\u00edxeles y permit\u00eda unos 20 GB de memoria en un principio -posteriormente se ampli\u00f3), con mandos inal\u00e1mbricos y conectividad WiFi. A lo largo de su trayectoria cont\u00f3 con hasta cinco versiones diferentes, que iban desde versiones m\u00e1s b\u00e1sicas o el modelo \u00abslim\u00bb de menores dimensiones.Ya descontinuada, este modelo supuso la consolidaci\u00f3n de la firma norteamericana en el ocio electr\u00f3nico. La plataforma ayud\u00f3 a redefinir y establecer las l\u00edneas de toda una generaci\u00f3n de videojuegos que daba un salto en la potencia gr\u00e1fica y observaba c\u00f3mo aparec\u00edan nuevas alternativas dom\u00e9sticas. De est\u00e9tica compacta y original dise\u00f1o, este dispositivo permit\u00eda una gran variedad de accesorios y recibi\u00f3, all\u00e1 por 2009, el innovador sensor de movimiento Kinect que permite, con su c\u00e1mara, un control de los juegos en funci\u00f3n del comportamiento del jugador. Marc\u00f3, ante todo, un hito hist\u00f3rico desde su debut, que ayud\u00f3 en a\u00f1os venideros a canalizar la aparici\u00f3n de videojuegos de corte independiente, ayud\u00f3 a la consolidaci\u00f3n del juego \u00abonline\u00bb que hasta la fecha solo parec\u00eda ser exclusivo del entorno PC y trat\u00f3 de convertirse en el centro neur\u00e1lgico del hogar, entre otras cosas.Algunos de los videojuegos m\u00e1s recordados son las sagas de acci\u00f3n \u00abHalo\u00bb y \u00abGears of War\u00bb, \u00abAlan Wake\u00bb (aventuras), \u00abFable\u00bb (aventuras), \u00abLeft 4 Dead\u00bb (superviencia), \u00abForza\u00bb (carreras de coches) o \u00abCrackdown\u00bb (acci\u00f3n).El centro del hogar con Xbox OneEn 2013 Microsoft dise\u00f1o una nueva consola de sobremesa, Xbox One, de est\u00e9tica rectangular y un peso de 3.2 kilogramos. Naci\u00f3 con el firme prop\u00f3sito de convertirse en el \u00abcentro neur\u00e1lgico del hogar\u00bb por lo que ofrec\u00eda una gran variedad de aspectos multimedia.A nivel t\u00e9cnico, el salto fue considerable. Compite directamente con la PlayStation 4 y, en menor medida, con la Wii U, de Nintendo, que por cierto ya ha sido cancelada su producci\u00f3n para centrarse en el nuevo modelo, Switch. La consola cuenta con procesadores basados en la tecnolog\u00eda de AMD de ocho n\u00facleos Custom de 64 bits basado en microarquitectura Jaguar -similar por cierto a la PlayStation 4- y una velocidad de 1.75 GHz, apoyado por 8 GB de memoria RAM DDR3. Otros aspectos destacados es su conectividad ethernet, Blu-Ray, WiFi y puertos USB 3.0 y un almacenamiento interno de 500 GB. Entre algunos t\u00edtulos exclusivas, el equipo se inici\u00f3 con algunas propuestas como \u00abRyse: son of Rome\u00bb (acci\u00f3n), \u00abForza Motorsport 5\u00bb (carreras de coches), \u00abDead Rising 3\u00bb (supervivencia) o \u00abTitanfall\u00bb (acci\u00f3n). Xbox One S apuesta por la imagenM\u00e1s ligera y m\u00e1s potente que la anterior. Recientemente lanzada, la nueva consola de sobremesa de Microsoft, Xbox One S, ha puesto \u00e9nfasis en la calidad visual.Este modelo es una versi\u00f3n m\u00e1s peque\u00f1a que la original (una reducci\u00f3n de hasta el 40%) lanzada hace tres a\u00f1os y con la que la compa\u00f1\u00eda norteamericana pretende dar un salto de calidad para convertirse en el verdadero centro neur\u00e1lgico del hogar. De hecho, se convertir\u00e1 en un reproductor BluRay interesante adem\u00e1s de servir de plataforma de juegos.Fabricada en color blanco, el dispositivo, capaz de colocarse de forma vertical con un soporte especial, ser\u00e1 capaz de reproducir video en calidad 4K o UHD, el nuevo est\u00e1ndar de imagen perseguido por la industria de la tecnolog\u00eda de consumo, compatible con el nuevo formato Blu-ray Ultra HD. Tambi\u00e9n podr\u00e1 reproducir im\u00e1genes en HDR -Alto Rango Din\u00e1mico- que permitir\u00e1 ofrecer un mayor nivel de detalle (colores m\u00e1s brillantes y contrastes m\u00e1s logrados) como sucede en los videojuegos para ordenadores PC. Ofrece hasta 2 TB de capacidad.Cabe destacar que este modelo no es capaz de mover los videojuegos en esta calidad. Esta mejora afecta \u00fanicamente a la reproducci\u00f3n de video, por lo cual en servicios de \u00abstreaming\u00bb como Netflix o en formato f\u00edsico las im\u00e1genes ganar\u00e1n considerablemente. El modelo Scorpio, que Microsoft se limit\u00f3 a presentar pero su lanzamiento est\u00e1 destinado al pr\u00f3ximo a\u00f1o, s\u00ed estar\u00e1 concebida para reproducir videojuegos en 4K. Ser\u00e1 capaz de mover 6 teraflops, mejorando as\u00ed el rendimiento y la potencia.", "title": "Xbox: as\u00ed ha cambiado la consola de Microsoft en sus 15 a\u00f1os de vida", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/xboxone/abci-xbox-cambiado-consola-microsoft-15-anos-vida-201611181311_noticia.html", "keywords": "evolucion,xbox,historia", "date": "2016-11-18", "id": "0d4f265f9b2a1eff211008bdce827d7d83ca0a6d", "summary": "El gigante del software celebra un aniversario mientras piensa en el desarrollo de Scorpio, un mdelo que llegar\u00e1 el pr\u00f3ximo a\u00f1o y que apostar\u00e1 por la potencia y mejora gr\u00e1fica"}, {"article": "MADRIDActualizado:18/11/2016 14:16hCada vez hay un mayor n\u00famero de estudios que confirman la relaci\u00f3n estrecha y bidireccional que existe entre la diabetes y la salud bucodental \u2013y m\u00e1s espec\u00edficamente, con la salud periodontal\u2013. Y es que no solo las personas con diabetes son m\u00e1s susceptibles a sufrir periodontitis, esto es, la consabida \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019, com\u00fanmente conocida como \u2018piorrea\u2019. Tambi\u00e9n la periodontitis se asocia con un mayor riesgo, muy similar al observado con la obesidad, de aparici\u00f3n o incremento de la resistencia a la insulina y, por ende, de desarrollo de la diabetes. Tal es as\u00ed que la presencia de problemas en las enc\u00edas puede ayudar a diagnosticar precozmente esta enfermedad metab\u00f3lica. Por ello, y con objeto de facilitar el cuidado de la salud bucodental de la poblaci\u00f3n con diabetes por los profesionales, la Sociedad Espa\u00f1ola de Periodoncia y Osteointegraci\u00f3n (SEPA) y la Sociedad Espa\u00f1ola de Diabetes (SED) han publicado la gu\u00eda \u2018Cuida tus enc\u00edas, controla tu diabetes: informaci\u00f3n para el higienista dental\u2019.Como explica la SEPA, \u00ab \u2018Cuida tus enc\u00edas, controla tu diabetes: informaci\u00f3n para el higienista dental\u2019 se presenta como una gu\u00eda r\u00e1pida de consulta en la que se recogen los puntos clave que un higienista dental debe tener en cuenta en el tratamiento de personas diab\u00e9ticas\u00bb.Cuida tus enc\u00edas, controla tu diabetesLa diabetes provoca por s\u00ed sola que los pacientes aquejados por esta enfermedad metab\u00f3lica tengan un riesgo hasta tres veces mayor de desarrollar periodontitis. Y por su parte, la \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019 dificulta el control de los niveles de az\u00facar en sangre por la poblaci\u00f3n diab\u00e9tica, aumentando as\u00ed el riesgo de complicaciones asociadas a la enfermedad \u2013entre otras, las patolog\u00edas cardiovasculares, las alteraciones neurol\u00f3gicas y la retinopat\u00eda y nefropat\u00eda diab\u00e9ticas.Por todo ello, las personas con diabetes requieren un cuidado y atenci\u00f3n \u2018especiales\u2019 por el higienista dental. Y en este sentido, como apunta la SEPA, \u00abla gu\u00eda destaca la importancia de establecer estrategias de educaci\u00f3n para la salud entre las personas que sufren diabetes, porque de su implicaci\u00f3n en el tratamiento y autocuidado se derivar\u00e1 una mejor calidad de vida\u00bb. Por sufrir diabetes, una persona tiene hasta 3 veces m\u00e1s riesgo de tener periodontitis SEPAAs\u00ed, y a trav\u00e9s de una decena de recomendaciones pr\u00e1cticas, la gu\u00eda muestra, entre otros aspectos, qu\u00e9 informaci\u00f3n se debe procurar a los pacientes con diabetes tipo 1 o tipo 2 para una correcta vigilancia peri\u00f3dica de su salud bucodental o en qu\u00e9 casos se deben administrar los tratamientos dentales, muy especialmente en caso de periodontitis.Es m\u00e1s; la gu\u00eda tambi\u00e9n resalta el papel de la consulta dental como un lugar id\u00f3neo para la detecci\u00f3n de los pacientes en riesgo de desarrollar diabetes y defiende la puesta en pr\u00e1ctica de un protocolo de actuaci\u00f3n para realizar los tratamientos bucodentales en la poblaci\u00f3n diab\u00e9tica.La nueva gu\u00eda ha sido elaborada por los expertos del Grupo de Trabajo SEPA-SED de \u2018Diabetes y enfermedad periodontal\u2019 en el marco de los compromisos adquiridos por la \u2018Alianza por la Salud\u2019, iniciativa de la SEPA, la SED y la Sociedad Espa\u00f1ola de Cardiolog\u00eda (SEC) para potenciar la prevenci\u00f3n, detecci\u00f3n precoz y tratamiento de las enfermedades periodontales y, en consecuencia, evitar consecuencias m\u00e1s graves sobre la salud general. Una gu\u00eda, asimismo, que cuenta con el apoyo cient\u00edfico de la Sociedad Espa\u00f1ola de M\u00e9dicos de Atenci\u00f3n Primaria (SEMERGEN) y el patrocinio de la empresa Sunstar.", "title": "El autocuidado de la salud bucodental es clave para la calidad de vida de las personas con diabetes", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-autocuidado-salud-bucodental-clave-para-calidad-vida-personas-diabetes-201611181415_noticia.html", "keywords": "guia,diabetes,periodontitis", "date": "2016-11-18", "id": "0fe498fe2f05d5f639487e65c0250ebb34ed0a75", "summary": "La SEPA y la SED publican una gu\u00eda para facilitar un mejor cuidado y atenci\u00f3n de la salud periodontal en los pacientes con diabetes"}, {"article": "MadridActualizado:18/11/2016 01:48hMartes 24 de agosto de 1976. Adolfo Su\u00e1rez entra en la sala del Consejo de Ministros. Los miembros del Gobierno le siguen con la mirada ansiando una respuesta. La reuni\u00f3n est\u00e1 convocada para desatascar la cuesti\u00f3n que les trae de cabeza desde que fueron nombrados, seis semanas atr\u00e1s. Todos saben que el papel de este Gobierno es llevar a Espa\u00f1a de la dictadura a la democracia: el Rey Juan Carlos ha marcado claramente el destino y ese selecto grupo de personas debe hallar la respuesta. Pero, \u00bfc\u00f3mo conseguirlo? La cuesti\u00f3n no es balad\u00ed. \u00bfQu\u00e9 medida debe priorizar la acci\u00f3n del Gobierno?, \u00bfla elaboraci\u00f3n de una Constituci\u00f3n o la celebraci\u00f3n de un refer\u00e9ndum? \u00bfO tal vez deber\u00eda convocar de inmediato unas elecciones? Informes y contrainformes apuntan en una y otra direcci\u00f3n \u00bfQu\u00e9 hacer?Antes de sentarse, Su\u00e1rez se saca de la chistera varios folios escritos a m\u00e1quina. El presidente lo comparte con sus ministros, sin m\u00e1s explicaciones. El contenido, empezando por su pre\u00e1mbulo, es clarividente: \u2013La Democracia no puede ser improvisada; ha de ser el resultado y el trabajo de todo el pueblo espa\u00f1ol. Nuestra dura historia contempor\u00e1nea, desde las Cortes de C\u00e1diz, demuestra que las creaciones abstractas, las ilusiones, por nobles que sean, las actitudes extremosas, los pronunciamientos o imposiciones, los partidismos elevados a dogma, no s\u00f3lo no conducen a la Democracia, sino que la destruyen. Los ministros escuchan aliviados. El presidente Su\u00e1rez est\u00e1 mostrando el camino. Algunos de ellos detectan de inmediato qui\u00e9n es el autor de ese texto sint\u00e9tico, muy claro, muy preciso, con frases cortas \u2013a veces lapidarias\u2013 y con esa concepci\u00f3n jur\u00eddico-pol\u00edtica tan particular. Su\u00e1rez no revela el autor, entre otras cosas porque as\u00ed se lo indic\u00f3 \u00e9l la v\u00edspera: \u2013Aqu\u00ed tienes esto, que no tiene padre.Jueves 19, cinco d\u00edas antes. Su\u00e1rez llama preocupado a Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda. \u00bfC\u00f3mo proceder? El presidente de las Cortes interrumpe sus vacaciones en Gij\u00f3n para viajar a Madrid. Ese no es su papel, como presidente del Legislativo debe limitarse a esperar a que el nuevo Gobierno presente en las Cortes su proyecto de reforma pol\u00edtica. Su labor consiste, repartidas las funciones de los poderes del Estado bajo la tutela del Rey, en conseguir que las Cortes de Franco \u2013a\u00fan lo siguen siendo\u2013 voten que s\u00ed a la democracia. Ni m\u00e1s, ni menos; y tampoco es balad\u00ed. Sin embargo, la llamada de Su\u00e1rez le obliga a tomar las riendas y ocuparse de la redacci\u00f3n de ese anteproyecto. S\u00e1bado 21, primera hora de la ma\u00f1ana. Fern\u00e1ndez-Miranda y su mujer, Carmen, salen de Madrid camino de Navacerrada. All\u00ed les aguarda la casa que en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido su refugio. Pero esta vez las cosas son distintas: cuando 24 horas despu\u00e9s emprendan el camino de vuelta a Madrid deben haber hallado el secreto mejor guardado de la Transici\u00f3n: la ley que permita a Espa\u00f1a pasar de una dictadura a una democracia, la llave jur\u00eddica que desatasque la situaci\u00f3n, el documento que dar\u00e1 paso a la libertad.Fern\u00e1ndez-Miranda lo tiene claro. Como catedr\u00e1tico de Derecho Pol\u00edtico conoce a la perfecci\u00f3n las leyes franquistas y hace ya tiempo que detect\u00f3 su punto d\u00e9bil: su propia reforma. Pero el reto es may\u00fasculo, pues ese mecanismo de reforma es demasiado exigente, todo estaba muy atado. A sus 60 a\u00f1os, y a la sombra de los siete tilos que cobijan su finca, Torcuato pasea y reflexiona. Todo encaja. S\u00f3lo hace falta pasarlo a limpio. Y ah\u00ed, como siempre, est\u00e1 Carmen, que frente a una moderna Olivetti transcribe cada palabra dictada por su marido. Es el primer borrador de la Ley de Reforma Pol\u00edtica. Lunes, 23. Fern\u00e1ndez-Miranda acude a su despacho en las Cortes. Desde all\u00ed llama al secretario del Consejo del Reino, Juan Sierra, a quien le solicita varias copias del documento para entregar al presidente del Gobierno. Tras leerlo, Sierra exclama: \u2013\u00a1Esto es lo que va a abrir las puertas a la evoluci\u00f3n y a la reforma, eso es lo que se necesita!Fern\u00e1ndez-Miranda asiente: \u2013S\u00ed, pero ahora es necesario que lo aprueben las Cortes.Acto seguido, el presidente de las Cortes se desplaza a la sede de la Presidencia del Gobierno, a\u00fan en Castellana, 3. Al entregar el documento a Su\u00e1rez, Fern\u00e1ndez-Miranda insiste en renunciar a todo protagonismo. Es el turno del Ejecutivo, y \u00e9l debe pasar desapercibido. As\u00ed lo dictan las normas de la Democracia a la que se aspira a llegar. Adem\u00e1s, es importante que Su\u00e1rez se vea fortalecido ante la opini\u00f3n p\u00fablica para que el Gobierno pueda perfeccionar el proyecto.", "title": "La \"Hermes\" de Fern\u00e1ndez-Miranda: \"Aqu\u00ed tienes esto, que no tiene padre\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-hermes-fernandez-miranda-aqui-tienes-esto-no-tiene-padre-201611180148_noticia.html", "keywords": "fernandez,hermes,miranda", "date": "2016-11-18", "id": "ba050be65a9e3dc9e5b468a4c6b16be1d1829d0f", "summary": "\u00abAntes de sentarse, Su\u00e1rez se saca de la chistera varios folios escritos a m\u00e1quina. El presidente lo comparte con sus ministros, sin m\u00e1s explicaciones. El contenido, empezando por su pre\u00e1mbulo, es clarividente\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/11/2016 09:47hKevin Hand es astrobi\u00f3logo y cient\u00edfico de planetas en el \u00abJet Propulsion Laboratory\u00bb, un componente del Instituto Tecnol\u00f3gico de California (Caltech). En el pasado, fue investigador del Instituto de B\u00fasqueda de Vida Inteligente (SETI). Visit\u00f3 Madrid esta semana con motivo del simposio \u00abLos or\u00edgenes de la vida y su b\u00fasqueda en el universo\u00bb, organizado por la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Areces. \u00abCasi calquier civilizaci\u00f3n de vida larga en nuestra galaxia ser\u00e1 altruista\u00bbHace dos meses finaliz\u00f3 una misi\u00f3n de exploraci\u00f3n a bordo del barco de exploraci\u00f3n \u00abPolar Stern\u00bb para analizar las formas de vida que viven en zonas polares. Est\u00e1 interesado en entender c\u00f3mo es la vida terrestre en estas extremas regiones, para saber c\u00f3mo puede ser la vida en otros planetas y lunas. Actualmente es uno de los cient\u00edficos que estudia las condiciones f\u00edsicas y qu\u00edmicas de Enc\u00e9lado, la luna de Saturno, y de Europa, el sat\u00e9lite de J\u00fapiter. Ambos mundos helados parecen albergar bajo la superficie grandes masas de agua salada y posiblemente chimeneas hidrotermales, lo que les hace ser lugares prometedores para encontrar vida. Hand forma parte del panel de cient\u00edficos que trabaja en una futura misi\u00f3n a Europa, y se dedica especialmente al posible aterrizaje de una sonda de la NASA en este sat\u00e9lite. Recientemente, la agencia espacial estadounidense confirm\u00f3 la detecci\u00f3n de surtidores de agua y hielo desde la superficie de esta luna de J\u00fapiter. -\u00bfCu\u00e1ndo va a lanzar la NASA la misi\u00f3n para sobrevolar Europa?Con suerte, la misi\u00f3n \u00ab Europa Clipper\u00bb se lanzar\u00e1 a principios de 2020, pero la NASA lo est\u00e1 estudiando a\u00fan. -\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 esa misi\u00f3n? \u00bfPodr\u00e1n perforar el hielo o quiz\u00e1s analizar los surtidores de hielo y agua para buscar huellas de vida? \u00abSi hay una se\u00f1al alien\u00edgena ah\u00ed fuera la descubriremos en unos 20 a\u00f1os\u00bbCreo que ser\u00e1 una misi\u00f3n cr\u00edtica en nuestro plan para buscar vida extraterrestre. Est\u00e1 previsto que la misi\u00f3n \u00abEuropa Clipper\u00bb haga 45 sobrevuelos sobre Europa, que tome im\u00e1genes, espectros y que nos permita mapear el grosor del hielo en el subsuelo. No solo conseguiremos un mapa de la superficie y de la qu\u00edmica de este mundo, sino que tambi\u00e9n podremos analizar estas plumas. Toda esa informaci\u00f3n se podr\u00e1 aprovechar en una posible futura misi\u00f3n con una aterrizador, y nos permitir\u00e1 escoger el lugar donde posarnos.Concepto de la misi\u00f3n \u00abEuropa Clipper\u00bb, que orbitar\u00e1 J\u00fapiter para sobrevolar Europa en busca de sus condiciones de habitabilidad - NASA/JPL-\u00bfSer\u00e1 f\u00e1cil aterrizar en Europa, o la intensa gravedad de J\u00fapiter ser\u00e1 una complicaci\u00f3n?Buen punto. Es cierto que J\u00fapiter pondr\u00e1 las cosas dif\u00edciles. Toda su masa har\u00e1 que aterrizar requiera mucha energ\u00eda. A\u00fan tenemos que trabajar en ello.-\u00bfY qu\u00e9 esperan encontrar all\u00ed?La misi\u00f3n de aterrizaje podr\u00e1 recoger posibles huellas de vida y tomar muchas muestras. Europa probablemente tiene un oc\u00e9ano habitable pero eso no quiere decir que est\u00e1 habitado. La pregunta que hay que resolver ah\u00ed es si el origen de la vida es sencillo o dif\u00edcil. Si es f\u00e1cil, es posible que tambi\u00e9n comenzase en Europa y que podamos detectarla.-Recientemente, la NASA detect\u00f3 surtidores de hielo y agua en Europa. En Enc\u00e9lado hay un oc\u00e9ano global. \u00bfSon buenos candidatos para encontrar vida extraterrestre? \u00abPlut\u00f3n es tambi\u00e9n un buen lugar donde buscar vida\u00bbEnc\u00e9lado y Europa son los objetivos m\u00e1s importantes para encontrar vida extraterrestre. Enc\u00e9lado tiene un oc\u00e9ano global de agua l\u00edquida, tiene sal y minerales que indican que hay un ciclo con el subsuelo. Tambi\u00e9n creemos que esto ocurre en Europa. Es importante para la habitabilidad y el posible origen de la vida all\u00ed, porque es posible que se haya formado a partir de chimeneas hidrotermales. La condici\u00f3n para esto es que que haya interacci\u00f3n entre el agua y las rocas del fondo del mar, porque eso mantiene en el oc\u00e9ano una qu\u00edmica capaz de soportar la vida.-\u00bfY qu\u00e9 hay de Tit\u00e1n?Tit\u00e1n es un lugar fascinante por muchas razones. Tiene lagos de metano y etano l\u00edquidos en superficie. Ser\u00eda un lugar incre\u00edble para formas de vida extra\u00f1as, muy diferentes a las que conocemos, basadas en una qu\u00edmica completamente diferente.-\u00bfY en Plut\u00f3n? Parece ser que tiene un oc\u00e9ano de hielo y agua bajo el subsuelo, \u00bfquiz\u00e1s tambi\u00e9n podr\u00eda haber vida en el cintur\u00f3n de Kuiper y en las afueras del Sistema Solar?Cada vez est\u00e1 m\u00e1s claro que Plut\u00f3n tiene un oc\u00e9ano en el subsuelo, donde el agua l\u00edquida se mezcla con amoniaco, (una mol\u00e9cula muy rica en nitr\u00f3geno). Plut\u00f3n tambi\u00e9n tiene hielo de metano. As\u00ed que, si lo juntas todo, tienes carbono, nitr\u00f3geno y cantidades importantes de agua, y todo ello es indispensable para las formas de vida que conocemos. Pero hay algo que Plut\u00f3n no tiene: una interacci\u00f3n entre el agua y las rocas del suelo que genera un ciclo qu\u00edmico. De todas formas, Plut\u00f3n es tambi\u00e9n un buen lugar donde buscar vida, pero debemos aprender m\u00e1s para saber hasta qu\u00e9 punto el agua y las rocas interaccionan en Plut\u00f3n, porque eso es cr\u00edtico para la vida que conocemos.Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Areces-\u00bfLa tecnolog\u00eda que estamos empleando en Marte nos permitir\u00eda detectar vida? Curiosity y Mars2020 son capaces de buscar se\u00f1ales de vida en Marte. Pueden investigarlas en los estratos de las rocas, en las trazas de mol\u00e9culas org\u00e1nicas, y directamente en las rocas, para buscar estromatolitos y laminaciones creadas por microbios. Creo que son bastante capaces de encontrar vida. Esperemos que una futura misi\u00f3n tripulada lo pueda hacer a\u00fan mejor. -S\u00ed, \u00bfpero no son todas evidencias indirectas? \u00bfPodr\u00edamos detectar a alg\u00fan microorganismo vivo?Es cierto, solo podemos encontrar pruebas indirectas. Pero antes de buscar seres vivos debemos averiguar d\u00f3nde tenemos que mirar. En el pasado parece que hubo agua en Marte, pero ahora el planeta es muy \u00e1rido y debemos saber d\u00f3nde podr\u00edan estar los mejores refugios para la vida.-Viajando mucho m\u00e1s all\u00e1, \u00bfqu\u00e9 opina del inter\u00e9s que despierta buscar vida en Pr\u00f3xima b, el exoplaneta de tama\u00f1o similar a la Tierra descubierto en el sistema Alfa Centauri a cuatro a\u00f1os luz de distancia? \u00bfPodremos llegar all\u00ed alguna vez?Ser\u00eda muy emocionante enviar una nave a Pr\u00f3xima Centauri. Creo que es posible dise\u00f1ar una nave que llegue ah\u00ed, aunque es verdad que har\u00eda falta mucho tiempo de viaje. Creo que eso es una raz\u00f3n para construirla lo antes posible. Soy bastante optimista. -Stephen Hawking ha alertado varias veces de que quiz\u00e1s no deber\u00edamos tratar de contactar con alien\u00edgenas porque podr\u00eda ser peligroso. \u00bfQu\u00e9 opina de esto?Creo que es una importante cuesti\u00f3n que debemos discutir y debatir. Yo pienso que cualquier civilizaci\u00f3n de vida larga en nuestra galaxia ser\u00e1 altruista: tender\u00e1 a cooperar y a sacrificarse por un objetivo com\u00fan. La biolog\u00eda avanza en gran parte gracias a la simbiosis y a que los organismos trabajan juntos, y con una civilizaci\u00f3n grande y antigua probablemente ocurrir\u00e1 igual. Creo que al menos algunas de ellas ser\u00e1n benignas y altruistas. Podr\u00eda ser que fuera como dice Hawking, y otras fueran peligrosas, pero yo no lo creo.-Teniendo en cuenta lo vasto que es el Universo, y el ingente n\u00famero de estrellas que hay, \u00bfrealmente cree que tendremos la suerte de contactar con una posible civilizaci\u00f3n alien\u00edgena?Desear\u00eda tener una respuesta cierta a esa pregunta. Pero si te fijas en la cantidad de estrellas que se est\u00e1n analizando y en las que se est\u00e1 buscando se\u00f1ales de vida inteligente, creo que se puede pensar que hay buenas razones para predecir que si hay una se\u00f1al alien\u00edgena ah\u00ed fuera la descubriremos en unos 20 a\u00f1os. Soy optimista, y creo que en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os descubriremos vida en el Sistema Solar o quiz\u00e1s incluso m\u00e1s all\u00e1. -\u00bfCu\u00e1l de los dos descubrimiento ser\u00eda m\u00e1s impactante?(R\u00ede) Ambos transformar\u00edan nuestro entendimiento del Universo en que vivimos. Gracias a \u00e9l sabr\u00edamos si la vida en la Tierra es una singularidad o no.", "title": "Kevin Hand, de la NASA: \"Si hay alien\u00edgenas, los descubriremos en 20 a\u00f1os\"", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-kevin-hand-nasa-si-alienigenas-descubriremos-20-anos-201611182006_noticia.html", "keywords": "kevin,hand,entrevista", "date": "2016-11-18", "id": "b95a33cd13198216570cd275b6b1afd3aea756f1", "summary": "Este cient\u00edfico cree que es muy posible que captemos una se\u00f1al de una civilizaci\u00f3n extraterrestre. Adem\u00e1s subraya la importancia de la misi\u00f3n de exploraci\u00f3n a Europa, la luna de J\u00fapiter, para encontrar vida en el Sistema Solar"}, {"article": "CORRESPONSAL EN WASHINGTONActualizado:18/11/2016 22:29hEl esc\u00e1ndalo de la universidad que llev\u00f3 el nombre del presidente electo de EE.UU. ha llegado a su fin. Donald Trump ha dado su brazo a torcer y ha renunciado esta vez a su habitual estrategia de prolongar hasta la extenuaci\u00f3n los casos que le afectan. Ante la tesitura de llegar a su toma de posesi\u00f3n, el 20 de enero, con el feo asunto como espada de Damocles, el magnate ha dado \u00abun giro de 180 grados\u00bb, y ha llegado a un arreglo con los 800 alumnos que le han demandado por fraude. El acuerdo de los abogados y de la Fiscal\u00eda de Nueva York consistir\u00e1 en un desembolso de 25 millones de d\u00f3lares por parte de Trump, en concepto de indemnizaci\u00f3n.El caso de la Trump University se remonta a 2013, cuando el fiscal general del Estado, Eric Schneiderman, abri\u00f3 una investigaci\u00f3n contra el millonario neoyorquino por presunto fraude, despu\u00e9s de que la instituci\u00f3n acad\u00e9mica, creada en 2010 para formar futuros emprendedores a imagen y semejanza de su promotor a trav\u00e9s de la red, cerr\u00f3 sus puertas virtuales repentinamente. La puesta en marcha de la universidad hab\u00eda estado precedida por una agresiva campa\u00f1a de marketing, que pon\u00eda a Trump como modelo empresarial.Aunque la instituci\u00f3n educativa lleg\u00f3 a captar hasta 5.000 alumnos, desembolso de matr\u00edculas incluido, solo 800 de ellos se han sumado al proceso de demanda por fraude, con una reclamaci\u00f3n global de 40 millones de d\u00f3lares por da\u00f1os y perjuicios, fijada por el fiscal general de Nueva York. El calendario del juicio preve\u00eda que el presidente electo declarase el 28 de noviembre.El caso de la Trump University fue utilizado por los rivales dem\u00f3cratas, con Hillary Clinton al frente, durante la pasada campa\u00f1a electoral, en la que el candidato republicano neg\u00f3 una y otra vez que hubiera cometido fraude. En agosto, en su cuenta de Twitter, arremeti\u00f3 contra el fiscal Schneiderman tachando de \u00abpat\u00e9tica\u00bb su investigaci\u00f3n y asegurando rotundamente: \u00ab\u00a1No hay caso!\u00bb.", "title": "Trump pagar\u00e1 25 millones de d\u00f3lares para evitar un proceso de fraude", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-trump-pagara-25-millones-dolares-para-evitar-proceso-fraude-201611182141_noticia.html", "keywords": "pagara,trump,evitar,fraude", "date": "2016-11-18", "id": "9c7849ef9f0ee0968e7f2a848d9e9b20325d70aa", "summary": "Ha llegado a un acuerdo esta tarde con los abogados que representan a 800 alumnos que le demandaron por el cierre de la universidad que lleva su nombre"}, {"article": "MadridActualizado:21/11/2016 17:40hUno de cada diez ni\u00f1os crece en el mundo sin el cuidado y la protecci\u00f3n que necesita. Es la desalentadora cifra que proporciona en el D\u00eda Universal del Ni\u00f1o, que se celebra este 20 de noviembre, la ONG Aldeas Infantiles SOS. Seg\u00fan la reciente ganadora del Premio Princesa de Asturias de la Concordia, esta situaci\u00f3n condena pr\u00e1cticamente en todos los casos su desarrollo emocional, f\u00edsico y mental y, por tanto, su futuro. La organizaci\u00f3n lanza hoy la campa\u00f1a \u00abNing\u00fan ni\u00f1o nace para crecer solo\u00bb, con el objetivo de alertar sobre los 220 millones de ni\u00f1os, un 10% de la poblaci\u00f3n infantil mundial, que crecen solos. Para Aldeas Infantiles SOS, las tres condiciones necesarias para considerar que un ni\u00f1o no est\u00e1 solo en el mundo son: -Disfrutar de una atenci\u00f3n estable y del cari\u00f1o de al menos un adulto.-Un hogar en el que se garantice su seguridad y su bienestar.-Alimentaci\u00f3n adecuada, atenci\u00f3n sanitara, educaci\u00f3n y satisfacci\u00f3n de otras necesidades b\u00e1sicas.Seg\u00fan el presidente espa\u00f1ol de la ONG, Pedro Puig, \u00absi alguna de estas tres condiciones no se da puede haber consecuencias graves para el desarrollo f\u00edsico, emocional y mental del ni\u00f1o. Este lastre es como una mochila con la que han de cargar durante el resto de sus vidas, y cuanto m\u00e1s seria es la situaci\u00f3n, m\u00e1s pesada se hace\u00bb. De los 2.200 millones de ni\u00f1os que hay en el mundo, esos 220 millones carecer\u00edan de, al menos, una de estas tres condiciones. Adem\u00e1s, seg\u00fan un comunicado de la ONG, que act\u00faa en 134 pa\u00edses con su red de \u00abhogares\u00bb, la extrema pobreza, la orfandad, el mal estado de salud de los padres, la violencia, la discriminaci\u00f3n, la exclusi\u00f3n, los conflictos armados o los desastres naturales son algunos de los principales factores que pueden incrementar el riesgo de que un ni\u00f1o est\u00e9 solo. A\u00f1ade Puig, a tenor de estas m\u00faltiples situaciones: \u00abCuando los padres se enfrentan a realidades tan complicadas puede resultarles muy dif\u00edcil ofrecer a sus hijos lo que necesitan para crecer. Por eso es tan importante apoyarlas en esos momentos, fortaleciendo sus capacidades parentales y ayud\u00e1ndolas a superar la dif\u00edcil situaci\u00f3n en la que se encuentran\u00bb.Por \u00faltimo y con motivo del d\u00eda que se conmemora hoy, Aldeas Infantiles SOS tambi\u00e9n tiene peticiones urgentes a varios actores de la sociedad: de un lado, a os gobiernos, les insta a priorizar en la agenda pol\u00edtico a los ni\u00f1os, m\u00e1xime a aquellos que han perdido el cuidado parental o est\u00e1n en peligro de perderlo; tambi\u00e9n tiene un \u00abrecado\u00bb para las empresas, de manera que consigan que a trav\u00e9s de sus programas de RSC inviertan en construir una sociedad en la que ning\u00fan ni\u00f1o sea dejado atr\u00e1s. Y a los padres les invita a escuchar a los ni\u00f1os y conocer los derechos de la infancia, para que ninguno de los ni\u00f1os del mundo crezca sin el paraguas protector que requieren. Aunque parezca mentira, todav\u00eda existen muchos peque\u00f1os del mundo que lo necesitan.", "title": "Uno de cada diez ni\u00f1os crece solo en el mundo", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-cada-diez-ninos-crece-solo-mundo-201611181322_noticia.html", "keywords": "solos,infancia,ninos", "date": "2016-11-18", "id": "e30d1649e6c4de327b2f9880a27fa6e1741c0683", "summary": "La ONG que acaba de recibir el premio Princesa de Asturias de la Concordia lanza una campa\u00f1a por los derechos de la infancia. El objetivo de Aldeas Infantiles SOS es alertar sobre los 220 millones de ni\u00f1os que crecen sin el cuidado parental o est\u00e1n en riesgo de perderlo"}]