[{"article": "MadridActualizado:22/11/2016 14:52hEl secretario pol\u00edtico ha fijado en la relaci\u00f3n actual el l\u00edmite a su ligaz\u00f3n con Izquierda Unida o partidos como Equo. \u00abYa compartimos grupo confederal, iniciativas pol\u00edticas y polos electorales\u00bb. Durante una rueda de prensa en el Congreso de los DIputados ha contestado con un \u00abrotundamente s\u00ed\u00bb a mantener ese espacio de trabajo. Mientras que a cualquier f\u00f3rmula que signifique la disoluci\u00f3n de alguna de las marcas en la otra ha contestado con un \u00abrotundamente no\u00bb. \u00abSi me pregunta si queremos mantener esos polos electorales, rotundamente s\u00ed; si me pregunta por la disoluci\u00f3n de alguna de estas fuerzas, rotundamente no\u00bb, ha se\u00f1alado Errej\u00f3n.El n\u00famero dos de Podemos ha se\u00f1alado que \u00abla unidad de la izquierda es importante pero que por encima est\u00e1 la unidad popular\u00bb. Errej\u00f3n ha mantenido conversaciones en las \u00faltimas horas tanto con Echenique, Garz\u00f3n y Pablo Iglesias sobre este tema. Y de la conversaci\u00f3n con el l\u00edder del partido ha concluido que \u00e9ste no va a plantear crear un \u00fanico partido con IU.Errej\u00f3n se ha escudado tambi\u00e9n en que \u00abni la militancia de IU ni la de Podemos tienen la intenci\u00f3n de disolverse. Esa propuesta no est\u00e1 sobre la mesa y si alguien la tiene, la discutiremos en nuestra asamblea\u00bb.Ya por la ma\u00f1ana en Twitter muchos de sus partidarios apostaban claramente por este camino despu\u00e9s de las palabras ayer de Alberto Garz\u00f3n de \u00absuperar IU\u00bb lo antes posible.El director del Instiotuto 25M, Jorge Lago, muy cercano a Errej\u00f3n aseguraba que \u00absin duda ser\u00e1 necesario encontrarse y sumar fuerzas, de cara a las distintas elecciones que vengan, con las fuerzas pol\u00edticas que mantengan una misma determinaci\u00f3n contra los recortes de derechos y el secuestro de la democracia, pero no podemos disolver y arruinar la f\u00f3rmula que nos ha permitido llegar m\u00e1s lejos que nunca\u00bb.Para Lago Podemos fue la f\u00f3rmula de articular un movimiento pol\u00edtico muy heterog\u00e9neo capaz de atraer a m\u00e1s sectores de los que nunca antes hab\u00edan podido captar los partidos a la izquierda del PSOE. Y se muestra contundentemente contrario una suma con IU m\u00e1s all\u00e1 de la relaci\u00f3n actual: \u00abHay que decirlo claro, esa hip\u00f3tesis o formula se arruina si Podemos se disuelve en una suma de siglas de partidos de izquierda, f\u00f3rmula una y mil veces ensayada y que no ha conseguido, en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas\u00bb.", "title": "Errej\u00f3n y sus afines cierran el paso a la fusi\u00f3n con IU: \"Rotundamente no\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-errejon-y-afines-cierran-paso-fusion-rotundamente-no-201611221452_noticia.html", "keywords": "iglesias,podemos,errejon,garzon", "date": "2016-11-22", "id": "f3c351f581226a01760b010825fbea88c627d31b", "summary": "El n\u00famero dos de Podemos se\u00f1ala que \u00abla unidad de la izquierda es importante pero que por encima est\u00e1 la unidad popular\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:22/11/2016 18:48hLa tormenta tropical Otto, que se ha formado este lunes sobre el suroeste del Caribe, se ha fortalecido este martes con vientos m\u00e1ximos sostenidos de 110 kil\u00f3metros por hora. Est\u00e1 a punto de convertirse en hurac\u00e1n que se acerca a las costas de Costa Rica y Nicaragua.El Gobierno de Costa Rica ha declarado una alerta roja para la costa del Caribe norte y parte de la frontera con Nicaragua. Tambi\u00e9n ha ordenado evacuaciones obligatorias en esas zonas ante la inminente llegada de la tormenta. \u00abSolicitamos la colaboraci\u00f3n de la gente. No vamos a permitir que se nos quede gente en zonas de alto riesgo que nos ponga a lamentar p\u00e9rdidas de vidas que pudieron ser evitadas\u00bb, ha declarado el presidente costarricense, Luis Guillermo Sol\u00eds, en una conferencia de prensa. El mandatario ha explicado que la mejor\u00eda del tiempo que experimenta hoy el pa\u00eds es \u00abenga\u00f1osa\u00bb, pues la nubosidad est\u00e1 siendo atra\u00edda por la tormenta, la cual se encuentra a 450 kil\u00f3metros al este de la costa caribe\u00f1a costarricense.Esta ventana de buenas condiciones servir\u00e1 para que el Ministerio de Seguridad lleve a cabo la evacuaci\u00f3n en el Caribe norte del pa\u00eds y una parte de la zona fronteriza con Nicaragua, en comunidades como Barra del Colorado, Tortuguero, Puerto Lindo, Parismina, Boca Tapada, Pacuare, Las Barras, Delta Costa Rica e Isla Calero. La poblaci\u00f3n de estas comunidades, la mayor\u00eda de ellas de dif\u00edcil acceso, se calcula en unas 4.000 personas, que ser\u00e1n evacuadas hoy por aire y en embarcaciones. \u00abEstas personas en zonas de riesgo van a ser trasladadas a zonas de seguridad. No es algo sencillo ni una decisi\u00f3n tomada a la ligera. El impacto sobre Costa Rica ser\u00e1 serio\u00bb, ha advertido Sol\u00eds.Por otra parte, tres personas han muerto este martes en Panam\u00e1 por incidentes relacionados con las fuertes lluvias que ha provocado la tormenta. Un deslizamiento de tierra ha atrapado a nueve personas; se salvaron siete. La tercera v\u00edctima es una ni\u00f1a que esperaba a su madre en el interior de un coche. Un \u00e1rbol cay\u00f3 sobre el veh\u00edculo.Una evoluci\u00f3n impredecibleEl director del Instituto Meteorol\u00f3gico Nacional costarricense, Juan Carlos Fallas, ha dicho en la conferencia de prensa que la tormenta se encuentra estacionada en el mar Caribe y su trayectoria a\u00fan no se puede predecir con certeza. Sin embargo, Fallas ha comentado, la hip\u00f3tesis que maneja el Centro Nacional de Huracanes de Estados Unidos indica que el fen\u00f3meno se mover\u00e1 hacia el noroeste y tocar\u00eda tierra el jueves en la fluvial Isla Calero, en la costa del Caribe norte de Costa Rica, y la comunidad de Bluefields, en Nicaragua.En su bolet\u00edn de las 12.00 GMT, el Centro Nacional de Huracanes de EEUU (NHC) ha indicado que Otto, probablemente la \u00faltima tormenta de esta temporada de huracanes en la cuenca atl\u00e1ntica, se mantiene \u00abestacionaria\u00bb. Los cient\u00edficos del NHC, con sede en Miami, han advirtido de que Otto experimentar\u00e1 un \u00abfortalecimiento adicional\u00bb en las pr\u00f3ximas 48 horas, por lo que se espera que se convierta en hurac\u00e1n ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles.", "title": "La tormenta tropical Otto, a punto de convertirse en hurac\u00e1n en el suroeste del Caribe", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-tormenta-tropical-otto-punto-convertirse-huracan-suroeste-caribe-201611221835_noticia.html", "keywords": "otto,tormenta", "date": "2016-11-22", "id": "3d13f5af7de93f3dd4f77306206ce11a0096469a", "summary": "Mientras que el Gobierno de Costa Rica ha declarado una alerta roja, en Panam\u00e1 se han registrado tres muertos"}, {"article": "LondresActualizado:22/11/2016 18:07hEl consejero de delegado del grupo IAG, Willy Walsh, afirm\u00f3 hoy que las aerol\u00edneas brit\u00e1nicas perder\u00e1n competitividad tras el Brexit (salida del Reino Unido de la Uni\u00f3n Europea), si el Gobierno de Londres no rebaja las tasas sobre la aviaci\u00f3n comercial.Walsh calific\u00f3 de \"suicidio\" el plan de aumentar a partir de abril el \"Air passenger duty\" (APD, tasa sobre el pasajero a\u00e9reo) para los vuelos de larga distancia que despegan del Reino Unido.\"Es un suicidio porque el Reino Unido no podr\u00e1 mantener su posici\u00f3n de competitividad global si es el mercado de aviaci\u00f3n con los impuestos m\u00e1s altos del mundo\", indic\u00f3 Walsh en el congreso anual de la Asociaci\u00f3n de Operadores Aeroportuarios brit\u00e1nica, celebrado en Londres.Para el responsable de IAG (matriz de Iberia, Vueling, British Airways y Aer Lingus), en caso de que el Gobierno decida no rebajar ese impuesto, \"no incentivar\u00e1 nuevas relaciones comerciales, nuevas exportaciones, nuevas relaciones con otros pa\u00edses\".De acuerdo con Airlines for Europe (A4E), grupo que representa los intereses de aerol\u00edneas como easyJet y Ryanair, los pasajeros han pagado 31.000 millones de libras (36.270 millones de euros) desde que el Reino Unido introdujo en 1994 la tasa APD, que consideran el impuesto de aviaci\u00f3n m\u00e1s elevado del mundo.El Gobierno aut\u00f3nomo de Escocia se ha comprometido a recortar en un 50% ese tributo para los vuelos que despeguen de sus aeropuertos a partir de abril de 2018 y ha puesto sobre la mesa planes para retirarlo por completo en el futuro.En el conjunto del Reino Unido, a partir del 1 de abril de 2017 la tasa por pasajero en vuelos de larga distancia pasar\u00e1 de 73 a 75 libras (de 85 a 87 euros) para la clase turista y de 146 a 150 libras en primera (de 170 a 175 libras).", "title": "IAG considera un \"suicidio\" que el Reino Unido suba las tasas de la aviaci\u00f3n tras el Brexit", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-considera-suicidio-reino-unido-suba-tasas-aviacion-tras-brexit-201611221802_noticia.html", "keywords": "tasas,brexit", "date": "2016-11-22", "id": "2f3cbc48a37921e520b74752d4c505a00a90c55a", "summary": "Willy Walsh, consejero delegado del conglomerado, cree que este impuesto \u00abno incentivar\u00e1 nuevas relaciones comerciales, nuevas exportaciones, nuevas relaciones con otros pa\u00edses\u00bb"}, {"article": "La Generalitat de Catalunya se prepara para lanzar el impuesto a las bebidas azucaradas en una prueba pionera en todo el pa\u00eds, aunque el gobierno espa\u00f1ol tambi\u00e9n podr\u00eda tambi\u00e9n estar plante\u00e1ndoselo. Por supuesto las asociaciones de fabricantes est\u00e1n en contra porque el encarecimiento de sus productos har\u00e1 disminuir el consumo y sus beneficios.Hace tres a\u00f1os, Coca Cola, Pepsi y otros fabricantes presionaron, a trav\u00e9s del embajador estadounidense, al anterior presidente de la Generalitat, Artur Mas, para que no impusiera la tasa, con \u00e9xito. Ha continuaci\u00f3n se exponen diez motivos por las que un impuesto sobre bebidas azucaradas es necesario y urgente. 1. La toxicidad del jarabe de ma\u00edz de alta fructosaEl jarabe de ma\u00edz de alta fructosa es el endulzante que llevan la mayor parte de las bebidas azucaradas, como Coca Cola, Nestea y Fanta y muchas otras. Se trata de un jarabe conseguido artificialmente a partir del almid\u00f3n del ma\u00edz, en el que se obtiene una gran cantidad de fructosa, un az\u00facar parecido a la glucosa, pero que se metaboliza de una manera distinta y del que algunos cinet\u00edficos aseguran que produce c\u00e1ncer.As\u00ed, la fructosa tiene m\u00e1s poder edulcorante, con lo que aumenta la sensaci\u00f3n de querer m\u00e1s. Por otro lado, estimula la insulina, con lo que ni se retira del torrente sangu\u00edneo r\u00e1pidamente ni genera sensaci\u00f3n de saciedad, por lo que no nos sentimos llenos. Adem\u00e1s, la fructosa se metaboliza en el h\u00edgado en forma de triglic\u00e9ridos, que van a acumularse como pliegues grasos cuando no son enviados al torrente sangu\u00edneo, con el consiguiente peligro de sedimentarse en arterias y venas.2. El poder adictivo del az\u00facarEl mecanismo del placer que nos provoca tanto la glucosa como la fructosa, ambos az\u00facares presentes en las frutas y la miel en forma de una mol\u00e9cula llamada sacarosa, es altamente adictivo y est\u00e1 destinado a que no podamos dejar de comer hasta que no nos quepa realmente m\u00e1s. A pesar de que altos niveles de glucosa en sangre resultan t\u00f3xicos, estamos dise\u00f1ados para que el dulce nos vuelva locos de gusto y nos enganche.Este comportamiento tiene una explicaci\u00f3n: nuestros antepasados -y no solo los remotos- no ten\u00edan acceso a fuentes de energ\u00eda tan potentes como la miel todos los d\u00edas, ni todos los meses y, a veces, tampoco todos los a\u00f1os. Encontrar un panel era algo excepcional y era importante almacenar toda la energ\u00eda que conten\u00eda porque nunca se sab\u00eda cu\u00e1ndo se volver\u00eda a comer. En tiempos en que la abundancia no era la norma, era importante tener reservas para resistir la eventual carest\u00eda.Pero hoy en d\u00eda, cuando la oferta no solo alimentaria sino especialmente de az\u00facares simples como la glucosa y la fructosa supera con mucho a la demanda, su consumo continuo mantiene al metabolismo en un continuo estado de excepci\u00f3n que acaba por alterarlo. Pero dado su poder de adicci\u00f3n y la oferta, muchas personas no pueden dejar el az\u00facar, igual que pasa con el tabaco.3. La cantidad de az\u00facar que lleva una bebidaUna lata de Coca Cola de 330 mililitros contiene entre nueve y doce cucharillas de az\u00facar, que son entre 35 y 40 gramos, seg\u00fan los pa\u00edses. Esto quiere decir que una botella de litro puede contener m\u00e1s de cien gramos de az\u00facar que van directos a la sangre. Y en el caso de los zumos industriales, bebidas energ\u00e9ticas o tes helados, los porcentajes de az\u00facar pueden ser mayores. Estas cantidades, con independencia de la toxicidad, cubren sobradamente las necesidades alimentarias diarias, por lo que todo lo que comamos adem\u00e1s ir\u00e1 a acumularse como grasa. 4. Las enfermedades que puede provocarLa obesidad en si que provocan estos excesos de az\u00facar es una enfermedad en s\u00ed que debilita nuestra capacidad de movimiento y nos destroza la espalda, las rodillas, los tobillos y otras articulaciones. Adem\u00e1s, nuestra respiraci\u00f3n empeora mucho y nuestro coraz\u00f3n se atrofia al tiempo que el sistema circulatorio se llena de triglic\u00e9ridos que amenazan con taponar nuestras venas. Tambi\u00e9n forzamos con tanto az\u00facar el p\u00e1ncreas, el h\u00edgado, el colon, la flora intestinal, etc., disparando el riesgo de padecer diversos c\u00e1nceres.Pero la principal enfermedad que provocan las bebidas azucaradas es la diabetes de tipo II, que se ha disparado en los \u00faltimos treinta a\u00f1os, cuando era un tipo de diabetes casi inexistente antes de la expansi\u00f3n de las bebidas azucaradas. En Estados Unidos uno de cada tres nuevos casos de diabetes est\u00e1 directamente relacionado con el consumo de bebidas dulces.5. El n\u00famero de muertes anuales por su consumoEn 2015, diversos estudios del Imperial College de Londres y la Universidad de Harvard, entre otras instituciones, aseguraron que el consumo de bebidas con jarabe de maiz de alta fructosa provoca 184.000 muertes anuales. De ellas, 133.000 ser\u00edan por diabetes de tipo II, otras 45.000 por enfermedades del sistema circulatorio y el coraz\u00f3n y 6.450 por c\u00e1ncer. En M\u00e9xico las amputaciones debidas a la diabetes se han disparado hasta 75.000 al a\u00f1o. 6. La plaga de obesidad de la que son en buena parte responsablesComo hemos explicado, tanto la fructosa como el exceso de energ\u00eda que se consume en forma de comida cuando la glucosa cubre todas las necesidades, va a parar alas c\u00e9lulas grasas, o adiposas. Es decir, que las personas que consumen un litro de Coca Cola diaria, tres latas, y adem\u00e1s tienen una dieta s\u00f3lida adicional, que es lo normal, acumulan el peso de esta dieta en forma de grasa.En Espa\u00f1a este hecho ha disparado el sobrepeso y la obesidad infantil hasta niveles del 41% de los ni\u00f1os entre tres y nueve a\u00f1os. Si siguen por este camino, es probable que no lleguen a los veinte a\u00f1os una cuarta parte de ellos. En Estados Unidos, donde la obesidad y el sobrepeso afectan a casi el 75% de los adultos, se calcula que estas alteraciones matan a 400.000 personas anualmente. 7. La ineficacia del etiquetado actualEl etiquetado de las bebidas dulces se basa en calor\u00edas y no en los porcentajes de az\u00facares, que aunque s\u00ed aparecen, lo hacen en letra peque\u00f1a. Adem\u00e1s, el contenido cal\u00f3rico no tiene en cuenta el poder t\u00f3xico ni adictivo del jarabe de ma\u00edz de alta fructosa. En Europa se propuso un etiquetado basado en un sem\u00e1foro nutricional que indicara en rojo los elementos peligrosos, como los az\u00facares, la sal o las grasas, pero fue rechazado por el parlamento Europeo por la presi\u00f3n de Nestl\u00e9 y Kraft entre otros. 8. La corrupci\u00f3n que existe en el sectorSe sabe que todas las empresas de bebidas azucaradas, as\u00ed como sus asociaciones, financian a investigadores, fundaciones, asociaciones y colegios profesionales para que defiendan que la culpa de la obesidad es de las grasas y la falta de ejercicio. En Espa\u00f1a en concreto, y por dar algunos ejemplos, la Academia Espa\u00f1ola de la Nutrici\u00f3n y Ciencias de la Alimentaci\u00f3n recibi\u00f3 224.000 euros de Coca Cola entre 2010 y 2015.La Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Dietistas y Nutricionistas fue financiada con 64.000 euros de la misma empresa entre 2011 y 2013 y la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda cobr\u00f3 300.000 euros de Coca Cola entre 2010 y 2015. Estos datos se conocen porque Coca Cola los hizo p\u00fablicos y en su listado figuran muchas otras empresas e incluso la Universidad Complutense.Adem\u00e1s, la industria azucarera ha llegado a pagar, en calidad de 'asesoramiento', a como m\u00ednimo a la mitad de los directivos de la Agencia Europea de la Seguridad Alimentaria (Efsa), que son los que deben decidir si las bebidas y alimentos con az\u00facares a\u00f1adidos pueden ser t\u00f3xicos. 9. Los buenos resultados en los pa\u00edses que los han instauradoEn M\u00e9xico la instauraci\u00f3n de un impuesto sobre el consumo de bebidas azucaradas ha supuesto una ca\u00edda anual del 15% en las ventas. Hungr\u00eda tambi\u00e9n ha tenido buenos resultados y el Reino Unido ultima la entrada en vigor del impuesto para 2018. Adem\u00e1s, el dinero recaudado se puede destinar a cubrir los gastos sanitarios de las personas diab\u00e9ticas y obesas.10. Los edulcorantes artificiales est\u00e1n bajo lupaLos edulcorantes bajos en calor\u00edas se cree que tambi\u00e9n son responsables de la plaga de obesidad porque aunque no aportan energ\u00eda, s\u00ed inducen al trastorno metab\u00f3lico al enviar una se\u00f1al de dulce al hipot\u00e1lamo, que la procesa creando m\u00e1s ansia de comer. Es decir, aunque ellos mismos no engorden, generar\u00edan ganas de seguir comiendo e inhibir\u00edan la sensaci\u00f3n de saciedad. Adicionalmente pueden provocar que todo lo que se coma acompa\u00f1ado de una bebida con az\u00facares bajos en calor\u00edas, sea directamente transformado en grasas. Adem\u00e1s te recomendamos:", "title": "Diez razones para estar a favor de un impuesto a las bebidas dulces", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/cuidarse/impuesto-bebidas_azucaradas-cocacola-fanta_0_583042217.html", "keywords": "bebidas azucaradas,fanta,impuesto,cocacola", "date": "2016-11-22", "id": "c0d096f16d6e8783619ead500ac508798d59a4cd", "summary": "Toda una serie de enfermedades y trastornos se han disparado con el aumento del consumo de las bebidas con jarabe de ma\u00edz de alta fructosa.\u00a0"}, {"article": "MadridActualizado:22/11/2016 15:34hEl ex coordinador federal de IU y actual parlamentario en Asturias, Gaspar Llamazares, ha acusado este martes al actual l\u00edder de la formaci\u00f3n, Alberto Garz\u00f3n, de proponer \u00ab sumergir IU en Podemos\u00bb, ha dejado claro que \u00e9l no estar\u00e1 de acuerdo con esa propuesta.En un debate en La Sexta, Llamazares ha afirmado que \u00e9l est\u00e1 de acuerdo en que \u00abhay que lograr un mayor nivel de acuerdo amplio en la izquierda\u00bb, pero cree que Garz\u00f3n \u00abno est\u00e1 proponiendo\u00bb eso cuando habla de \u00absuperar IU\u00bb. \u00abEst\u00e1 proponiendo sumergir IU en Podemos y yo creo que eso no hay que hacerlo\u00bb, ha respondido.Llamazares ha reaccionado con escepticismo a las \u00faltimas palabras de Garz\u00f3n, en las que ha asegurado que \u00aben ning\u00fan caso\u00bb quiere disolver IU. Para su antecesor, eso es como el cuento de \u00abPedro y el lobo\u00bb: \u00abDecimos continuamente que hay que superar IU, luego lo desmentimos y lo volvemos a decir y as\u00ed se crea ese poso de que no es necesario, que es prescindible IU\u00bb.", "title": "Llamazares acusa a Garz\u00f3n de querer \"sumergir IU en Podemos\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-llamazares-acusa-garzon-querer-sumergir-podemos-201611221534_noticia.html", "keywords": "llamazares,gazon", "date": "2016-11-22", "id": "6de8ac4e1b01078cd8541cc1a48501ba9ea4dc3b", "summary": "El ex coordinador federal cree \u00abhay que lograr un mayor nivel de acuerdo en la izquierda\u00bb, pero no eliminar IU"}, {"article": "Dos mujeres. De un lado tenemos a Carmina, una maestra jubilada del id\u00edlico municipio asturiano de Villaviciosa que comete un peque\u00f1o error de percepci\u00f3n al escuchar el soniquete de la loter\u00eda de Navidad. Su familia y amigos, el pueblo entero, en lugar de decirle: oye, que la tele hablaba del sorteo del a\u00f1o pasado, deciden engrandecer la equivocaci\u00f3n y enga\u00f1ar a la pobre mujer. Del otro a una actriz de 81 a\u00f1os. Nuria Espert. Todav\u00eda resuenan \u2013un tanto sepultadas por numerosos impactos noticiables- sus palabras al recibir hace unas semanas el Premio Princesa de Asturias de las Artes 2016. Tan dispares las situaciones y hablan de lo mismo. De la consideraci\u00f3n de la mujer mayor que apenas mejora con los a\u00f1os. Al tiempo que se acrecientan barreras de incomprensi\u00f3n entre viejos y j\u00f3venes en general. Hay matices a tener en cuenta.Nuria Espert conmocion\u00f3 a buena parte del auditorio y la audiencia al recitar un mon\u00f3logo de \u201cDo\u00f1a Rosita, la soltera\u201d de Garc\u00eda Lorca, en sus palabras de aceptaci\u00f3n. Tra\u00eda un discurso necesario sobre un problema latente del que no se habla en profundidad. Aun siendo decisivo. \u201cMuchachos y muchachas me dejan atr\u00e1s, porque me canso\u201d, \u201cya soy vieja\u201d, \u201c\u00bfes que no tiene derecho una mujer a respirar en libertad?\u201d, se lamentaba Do\u00f1a Rosita, viva y vibrante en la voz de Nuria Espert. A partir de los 30 o 35 a\u00f1os como m\u00e1ximo, la mujer es \u201cmayor\u201d, la obligan a ser mayor si se deja. Cada d\u00e9cada que pasa a\u00f1ora la cifra p\u00e9rdida. Ay, si tuviera por los menos 40, 50\u2026 Lo han convertido en un problema espec\u00edfico de las mujeres. A\u00f1adido, porque hay otro com\u00fan con los hombres: la edad, la vejez, con todos sus eufemismos, algunos francamente estragantes: Tercera, ancianidad, \u201cmayores\u201d, \u201cnuestros mayores\u201d (ay), o simplemente \u201cde\u201d, \u201cde edad\u201d est\u00e1n llegando a decir. Como para no ofender. No ofender desde luego a un colectivo numeroso, con capacidad adquisitiva \u2013aunque no por igual distribuida ni mucho menos- y derecho a voto, l\u00f3gicamente que les convierte en muy decisivos en las urnas.No es un grupo homog\u00e9neo en modo alguno, pero al hablar de \u00e9l se unifica en dos conceptos simult\u00e1neos: la gerontocracia que supuestamente practican, y la gerontofobia que provocan. Para algunas personas de simpleza superlativa, los seres humanos se vuelven idiotas seg\u00fan cumplen a\u00f1os. Es como si al soplar las velas de la tarta se nos fueran detr\u00e1s unos miles de neuronas. Salvo que sean ricos y poderosos. El nuevo presidente deEstados Unidos, Donald Trump, tiene 70 a\u00f1os y no es la caracter\u00edstica que m\u00e1s preocupe en \u00e9l. De hecho es que no parece que su peculiar forma de ser haya aparecido recientemente, ven\u00eda de serie como en tantos otros.No deja de ser curioso que en la parte geront\u00f3crata no se mencionen las aptitudes, como s\u00ed ocurre con los viejos sin poder. Se rigen por distinto baremo. No nos han contado jam\u00e1s las enfermedades o mermas del Marqu\u00e9s de Villar Mir, 85 a\u00f1os, por poner un caso. Si alg\u00fan d\u00eda una noticia de la tele le induce a confusi\u00f3n. Nadie vituper\u00f3 a Emilio Bot\u00edn por llegar hasta los 80 a\u00f1os dirigiendo un banco todopoderoso. La gerontocracia, la elevada edad de quienes en Espa\u00f1a dirigen las principales empresas, es un hecho, aunque haya asistido a algunos relevos. Nadie asegura, por cierto, que los sucesores de 50 no vengan con los mismos defectos y virtudes. Unos cuantos ya se han visto.Muchos pol\u00edticos son mayores: Te\u00f3fila Mart\u00ednez, 69. Celia Villalobos, 67. Garc\u00eda Margallo, el compungido exministro de Exteriores, tiene 72 a\u00f1os. Como la alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena. Por los 66 anda Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz cuyas conversaciones con Dios y con su \u00e1ngel Marcelo datan ya de bastante tiempo atr\u00e1s. Su gran amigo, el poderoso Isidr\u00f3 Fain\u00e9, ha cumplido 74 este verano, fecha en la que dej\u00f3 la presidencia de La Caixa, nominalmente, si bien conserva la de otras influyentes entidades.En cuanto a los geront\u00f3cratas de moda, Felipe Gonz\u00e1lez va por los 74 y Juan Luis Cebri\u00e1n cumpli\u00f3 72, el 30 de Octubre. Precisamente al d\u00eda siguiente de que Espa\u00f1a tuviera el gobierno por el que tanto hab\u00eda trabajado: el del PP de Mariano Rajoy, con la ayuda de Ciudadanos y el PSOE. El decisivo y fulminante episodio ha demostrado que las malas artes no son patrimonio exclusivo de una edad, un g\u00e9nero, o una latitud geogr\u00e1fica. Y se practican en norte, centro y sur, hombres y mujeres, viejos y j\u00f3venes, cuando son m\u00faltiples los matices a tener en cuenta.La imagen del anciano que juega al domin\u00f3 con Rajoy o se deja achuchar por Mar\u00eda Dolores de Cospedal, no se corresponde con todos los mayores de 60 a\u00f1os. Pero es cierto que de esta franja se nutren los votos tanto de PP como de PSOE. Deciden gobierno. Esta otra gerontocracia contribuye a incrementar la gerontofobia. El n\u00famero, un gran n\u00famero, es poder.El dato es que se ha invertido la pir\u00e1mide poblacional. 11,5 millones de electores cuentan con 60 o m\u00e1s a\u00f1os. Es casi el 31,7% del censo que convoca a 36 millones de personas. Por el contrario, disminuye con fuerza el n\u00famero de votantes menores de 30 a\u00f1os que no llegan a representar el 15%. Espa\u00f1a es el pa\u00eds m\u00e1s envejecido de una Europa envejecida, seg\u00fan algunos baremos. PP, PSOE y Ciudadanos han votado ya en el Congreso para rechazar el voto a los 16 a\u00f1os y para mantener el voto rogado que, debido a sus impedimentos, est\u00e1 privando de ejercer su derecho a miles de j\u00f3venes emigrados por falta de oportunidades aqu\u00ed. Esto es, por cierto, lo que siempre mantuve, antes de pasar por los rigores caudinos de los Goebbles de corrala y pandereta con su manipulaci\u00f3n de tuits.Cada poco, este martes en el Congreso, se despliega la Espada de Damocles sobre el futuro econ\u00f3mico y de supervivencia que para millones de personas constituyen las pensiones. Y es como si la ministra B\u00e1\u00f1ez hablara para un inmenso horizonte de Carminas con billetes de loter\u00eda por caducar. Seg\u00fan costumbre, asegura que no peligran las pensiones pero ha vaciado pr\u00e1cticamente la hucha. Quedan 16.000 millones de las 66.815 que recibi\u00f3 el PP del gobierno de Zapatero en 2011. Se han utilizado para pagar otros apartados, como la deuda p\u00fablica que crece en gran parte por culpa del rescate al sector bancario. Un coraz\u00f3n neoliberal lo que le pide es suprimir o reducir este gasto. No lo har\u00e1n de forma dr\u00e1stica, nadie, ning\u00fan partido, por lo que se juegan en votos. De entrada. El PP ya busca nuevas argucias. Encandilados con esas pensiones en permanente objetivo de la tijera, los viajes del Imserso y la adulaci\u00f3n, la realidad no ofrece tantas venturas. Ha regresado a Espa\u00f1a el tercermundista \u201ccolch\u00f3n familiar\u201d. El 40% de los pensionistas mantiene a su familia, hijos y nietos, y otro 40% m\u00e1s les presta alg\u00fan tipo de ayuda. Muchos se ocupan de los ni\u00f1os mientras los padres trabajan que no deja de ser un esfuerzo aunque se haga con gusto. La mitad de las pensiones en Espa\u00f1a est\u00e1n por debajo del umbral de la pobreza, no llegan a percibir 667 euros al mes, el l\u00edmite que marca la exclusi\u00f3n social. Lo que muchos saqueadores de las arcas p\u00fablicas se gastan en un fin de semana, lo que cobran en una o dos tertulias de un par de horas quienes intentan llenarles la cabeza de insidias.Los ancianos de hoy se nutren de generaciones que tuvieron que luchar mucho para salir adelante. A trav\u00e9s de la dictadura franquista y la Transici\u00f3n, adem\u00e1s; \u00e9pocas que marcan. Algunos viven como d\u00e1divas del gobierno lo que son derechos que se labraron. No es entendible que prime el miedo a fantasmas imbuidos cuando es el tiempo de las \u00faltimas oportunidades para afrontar los retos. El ahora o ya nunca. El tiempo de hacer lo que viene en gana, sin miedo. Es un contrasentido votar a quien suprime los cuidados cuando m\u00e1s se necesitan. A quien siembra pantanos a los pies de los j\u00f3venes y diezma a los trabajadores en activo que son quienes mantienen las pensiones por el m\u00e9todo establecido (existen otros). Y hay algo seguro por este camino: los que dif\u00edcilmente cobrar\u00e1n pensi\u00f3n ser\u00e1n los j\u00f3venes de hoy que tantos escollos tienen para trabajar por el presente de sus vidas. Se precisa una reflexi\u00f3n para restaurar el contrato social que permita el bien de todos, el bien com\u00fan.Y queda la mujer, la mujer mayor. \u201cA \u00e9sa ya no hay quien le clave el diente. Y yo lo oigo, y me digo: adelante, con la boca llena de veneno y unas ganas de dormir y descansar\u2026 Me acuesto y me levanto con el m\u00e1s terrible de los sentimientos que es el de tener la esperanza muerta\", escribi\u00f3 Federico Garc\u00eda Lorca en la Espa\u00f1a de 1935. Su \u00faltima obra de teatro, antes de ser asesinado por los fascistas. Nuria Espert la lanz\u00f3 como un grito en el Teatro Campoamor de Oviedo ante miradas que se conmov\u00edan, sabiendo, y miradas cortas que no entend\u00edan nada. La mujer a\u00f1ade con los a\u00f1os, fealdad, al parecer, y se utiliza su aspecto f\u00edsico para insultarla a la m\u00ednima controversia. Aqu\u00ed, en el reparto de la peor parte, hermanan a Carminas y Nurias, a cualquiera, a todas siempre que ellas lo permitan.La vejez es uno de los grandes tab\u00faes de la sociedad de la ignorancia. Convive la incomprensi\u00f3n y el halago interesado. Ay, el \u201cnuestros mayores\u201d que impele a estampanar a los repulidos seres que lo dicen. Aquellos tiempos del respeto a la experiencia, pasaron. En esta sociedad, se desprecia la vejez. Se la criminaliza, aludiendo a pastillas y geri\u00e1tricos. Vejez no es sin\u00f3nimo de senilidad, por m\u00e1s que se empe\u00f1en. Ni llegan a coincidir necesariamente. Miren en el escenario a Mick Jagger (73) o Bruce Springsteen (67) y d\u00edgannos qui\u00e9nes necesitan \u201cla pastilla\u201d y un asilo. La actriz brit\u00e1nica Angela Landsbury acaba de subirse de nuevo al escenario reci\u00e9n cumplidos los 91 a\u00f1os. Ha estrenado en Broadway, 'The chalk garden' una obra que siempre quiso hacer. Hay quien no se deja cortar las alas. Il\u00f3gico tirar piedras a la casa, a la etapa de la vida, en la que todos terminamos. De no fenecer en el intento. Injusto, jubilar proyectos y esperanzas por mandato del calendario. Err\u00e1tico, cortar caminos a los j\u00f3venes, refugiados en el ego\u00edsmo que caracteriza esta \u00e9poca. Mantener la curiosidad intelectual es b\u00e1sico para estar vivo con todas las consecuencias. El compromiso con los dem\u00e1s, indispensable para ser persona. Y de personas hablamos.", "title": "Entre la gerontocracia y la gerontofobia", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/gerontocracia-gerontofobia_6_583101726.html", "keywords": "gerontocracia,gerontofobia", "date": "2016-11-22", "id": "1c28647dda234758b8a797c7f4607e0de99c0c36", "summary": "Para algunas personas de simpleza superlativa, los seres humanos se vuelven idiotas seg\u00fan cumplen a\u00f1os. Es como si al soplar las velas de la tarta se nos fueran detr\u00e1s unos miles de neuronas. Salvo que sean ricos y poderososCada poco, este martes en el Congreso, se despliega la espada de Damocles sobre el futuro econ\u00f3mico y de supervivencia que para millones de personas constituyen las pensiones.\u00a0Casi \u00a0el 31,7% del censo electoral tiene 60 a\u00f1os o m\u00e1s. Por el contrario, disminuye con fuerza el n\u00famero de votantes menores de 30 a\u00f1os que no llegan a representar el 15%.\u00a0"}]