[{"article": "Actualizado:21/11/2016 11:55hSi est\u00e1s en Madrid y quieres celebrar el D\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias fuera de casa o simplemente el 24 de noviembre te apetece degustar un men\u00fa con el pavo como plato principal estas son cinco opciones que no te defraudar\u00e1n. Propuestas que van desde el exquisito clasicismo del restaurante Horcher hasta el sabor de una hamburguesa de pavo pasando por salas perfectas para descubrir cocinas con mucho arte, el 24 de noviembre sal a comer y porqu\u00e9 no a dar gracias. HorcherHorcher, es un cl\u00e1sico de Madrid desde que un alem\u00e1n decidiera afincarse en Espa\u00f1a y abrir en 1943 el restaurante ubicado en la calle Alfonso XII 6. Este negocio familiar que ya va por la cuarta generaci\u00f3n mantiene la esencia y el alma de sus inicios pero introduce novedades como es la elaboraci\u00f3n de un men\u00fa por Acci\u00f3n de Gracias en el que cambia el pavo por el fais\u00e1n y platos emblem\u00e1ticos de la casa. Un primer plato de consom\u00e9 de hongos; ensalada de bogavante Horcher y raviolis de rabo de vaca con trufa negra. Como plato principal el fais\u00e1n asado con salsa Perigord y su guarnici\u00f3n. De postre tarta de queso con pasas. El precio del men\u00fa de Acci\u00f3n de Gracias es de 170 euros (IVA excluido). Alfonso XII, 6. Tf 91 522 07 31Men\u00fa en Desencaja En Desencaja, Iv\u00e1n S\u00e1ez ofrece una cuidada cocina tradicional donde las recetas de siempre se visten de gala. Para Acci\u00f3n de Gracias propone un completo men\u00fa por 32 euros que lleva triunfando varias temporadas, con un cl\u00e1sico pavo asado acompa\u00f1ado de pur\u00e9 de patata, jud\u00edas verdes y salsa de ar\u00e1ndanos.Paseo de la Habana, 84. Tf 91 457 56 68El Mendrugo Por su parte, Isaac Fern\u00e1ndez en El Mendrugo que presenta una carta donde prima la gastronom\u00eda mediterr\u00e1nea de mercado combinando platos de corte m\u00e1s tradicional con otros m\u00e1s innovadores apuesta para el d\u00eda 24 por un Pavo tradicionalmente asado con compota de invierno y parmentier r\u00fastico. Calle Colmenares 5. Tf 91 412 60 23La MalajeManu Urbano no pierde el sur de vista en su restaurante La Malaje ubicado en el centro de Madrid. El antiguo jefe de cocina de Sacha propone para todos aquellos que quieran celebrar Acci\u00f3n de Gracias un pavo en salsa de d\u00e1tiles y de postre una crema dulce de carru\u00e9cano, gofio y almendras.C/ Relatores, 20 Madrid. Tf 910 81 30 31Rubaiyat MadridRubaiyat Madrid convierte en tradici\u00f3n su men\u00fa para la cena de Acci\u00f3n de Gracias y ofrece, por quinto a\u00f1o consecutivo, un men\u00fa especial dise\u00f1ado por Carlos Valent\u00ed, chef ejecutivo del Grupo Rubaiyat. El plato principal del men\u00fa no pod\u00eda ser otro que el famoso pavo acompa\u00f1ado por la salsa de ar\u00e1ndanos, guarnici\u00f3n de ma\u00edz asado, ciruelas pasas y pur\u00e9 de batata. Su precio es de 55 euros (IVA incluido).C/Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez, 37. Tf 913 59 10 00Hilton Madrid Airport Hilton Madrid Airport celebra, el pr\u00f3ximo jueves 24 de noviembre, su cena de Acci\u00f3n de Gracias. A partir de las 20.00 de la tarde los clientes de este hotel madrile\u00f1o podr\u00e1n disfrutar de la m\u00edtica cena americana, en la que, como manda la tradici\u00f3n, el pavo ser\u00e1 trinchado para despu\u00e9s servirse con salsa de ar\u00e1ndanos, ensalada de patatas, y tarta de zanahoria. El men\u00fa correr\u00e1 a cargo de Emanuele Mugnaini, el chef ejecutivo del Hilton Madrid Airport. Este men\u00fa podr\u00e1n degustarse todo el fin de semana. Avenida de la Hispanidad, 2-4, 28042 MadridNew York Burger New York Burger, caracterizado por rendirle culto al producto americano por antonomasia, ofrecer\u00e1 su ya esperada Hamburguesa de pavo con salsa de ar\u00e1ndanos o de manzana, pur\u00e9 de patata y ensalada de col.Cuatro restaurantes: - Paseo de la Castellana, 89- Yag\u00fce, 5- Calle Recoletos, 4- Calle Miguel \u00c1ngel, 16", "title": "Siete restaurantes de Madrid para celebrar Acci\u00f3n de Gracias", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/abci-accion-gracias-seis-restaurantes-madrid-para-celebrar-accion-gracias-201611212014_noticia.html", "keywords": "gracias,accion,thanksgiving,restaurantes,pavo", "date": "2016-11-21", "id": "e1bee3ae936ea25c6bde3ff90af014c136216fb1", "summary": "Buenos comedores con opciones para todos los bolsillos en donde comer el cl\u00e1sico pavo"}, {"article": "Actualizado:21/11/2016 01:14hLos amantes de viajar a lugares donde la naturaleza es el centro de la vida est\u00e1n de suerte. En China, en concreto en el valle de Wanfeng, en Guizhou, recientemente nombrado por el New York Times como uno de los mejores destinos en el a\u00f1o 2016, est\u00e1 previsto que se levante un hotel en la monta\u00f1a en el que dormir rodeado de \u00e1rboles ser\u00e1 una realidad. Relacionado: Los jardines verticales m\u00e1s asombrosos del mundoEl futuro hotel, encargado al estudio de arquitectura Stefano Boeri en colaboraci\u00f3n con arquitectos chinos, tendr\u00e1 una superficie de 31.200 m2 y 250 habitaciones dise\u00f1adas para el Cachet Hotel Group con sede en Hong Kong mientras que el dise\u00f1o interior ser\u00e1 una colaboraci\u00f3n con el artista local Simon Ma. El nuevo hotel incluye servicios tales como gimnasio, sala de estar, zona VIP, bar, restaurante y sala de conferencias. El concepto proviene del paisaje natural \u00fanico del valle de los Diez Mil Picos, su topograf\u00eda original y ecosistema. El dise\u00f1o tiene como objetivo restaurar el paisaje, mediante la reconstrucci\u00f3n de una antigua colina existente que fue derribada hace a\u00f1os.El estudio de arquitectura, experto en \u00abbosques verticales\u00bb, asegura que la simbiosis entre el hombre, la arquitectura y la naturaleza es la verdadera sostenibilidad.Tras el primer prototipo en Mil\u00e1n, a continuaci\u00f3n, en Lausana, el \u00abbosque vertical\u00bb se consolida de forma continua como modelo para una urbanizaci\u00f3n sostenible.Ficha t\u00e9cnicaProyecto: Guizhou de los 10 Mil Picos Ubicaci\u00f3n: Xinyi, Guizhou, ChinaCliente: Turismo Cultural Guizhou Wanfenggu ecol\u00f3gica Desarrollo Co, LtdTipo: Hotel de dise\u00f1oSuperficie: 31.200 m2", "title": "Un hotel transformado en bosque", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-hotel-transformado-bosque-201611210114_noticia.html", "keywords": "hotel,china,montana", "date": "2016-11-21", "id": "ee7403b6d05b0438f57b4094d645294e1fdc98b7", "summary": "El valle de Wanfeng, en China, acoger\u00e1 un alojamiento de 250 habitaciones donde la naturaleza ser\u00e1 la protagonista"}, {"article": "MadridActualizado:21/11/2016 15:42hLa convivencia entre Podemos e Izquierda Unida se acerca al punto en el que ambos sujetos tienen que dar un paso m\u00e1s en su relaci\u00f3n. Pero los tiempos que uno y otro se dan para dar cimentar esa relaci\u00f3n no son los mismos.El coordinador federal de IU, Alberto Garz\u00f3n, ha hablado hoy sin tapujos de \u00absuperar IU\u00bb, algo que ya ha repetido en otras ocasiones. Pero lo que s\u00ed ha sido novedoso ha sido su apuesta de que se desarrolle cuanto antes. \u00abNuestro objetivo pol\u00edtico es construir algo m\u00e1s. Nos parecer\u00eda oportuno que fuera lo antes posible\u00bb.Que Unidos Podemos deje de ser solo una alianza electoral y un grupo parlamentario en el Congreso de los Diputados es \u00abuno de los debates que m\u00e1s claro se tiene quedar\u00bb en Vistalegre II, en la Asamblea estatal que Podemos celebrar\u00e1 a comienzos de a\u00f1o.As\u00ed lo ha expresado esta ma\u00f1ana el secretario de Organizaci\u00f3n de Podemos, Pablo Echenique, que aunque asume que \u00abya estamos en una fase en que es m\u00e1s que una alianza parlamentaria\u00bb ha opinado que por el momento \u00abnadie ha puesto encima de la mesa\u00bb que Podemos e IU se tengan que constituir como un partido. Pese a que el 29 de septiembre se registro como partido el nombre de Unidos Podemos en el ministerio de Interior. Fue entonces cuando Podemos, IU y Equo emitieron un comunicado conjunto en el que aseguraban que se trataba de una medida \u00abpreventiva\u00bb para evitar que nadie les quitase el nombre.Sin embargo, ese hecho sirvi\u00f3 para que \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n reivindicase la independencia de Podemos como organizaci\u00f3n. Y poniendo como l\u00edmite la situaci\u00f3n actual de alianza electoral: \u00abDefiendo lo mismo que desde el principio: un Podemos fuerte e independiente que pueda aliarse con fuerzas hermanas del cambio\u00bb.Calmar el debatePodemos no tiene claro c\u00f3mo afrontar ese debate y si existe alg\u00fan paso intermedio entre la alianza actual o convertirse definitivamente en un \u00fanico partido. Lo primero que ha hecho Echenique es tratar de calmar el debate \u00abhasta que Podemos tenga su segunda asamblea ciudadana estatal\u00bb.Ha se\u00f1alado que el camino es \u00abfortalecer espacios de coordinaci\u00f3n\u00bb antes de dar \u00abpaso a una mayor integraci\u00f3n de Unidos Podemos\u00bb. El discurso de Echenique al respecto ha sido contradictorio en este aspecto, ya que aunque ha asegurado que nadie ha hablado de crear un \u00fanico partido, s\u00ed ha planteado que \u00abse va a hablar de nuestra relaci\u00f3n con los aliados\u00bb.El responsable de Organizaci\u00f3n se ha alineado con quienes apuestan por esa mayor uni\u00f3n, pero dilat\u00e1ndola en el tiempo: \u00abYo dir\u00eda que aunque tenga todo el sentido del mundo avanzar hacia un espacio pol\u00edtico com\u00fan pero eso no se hace en cuatro meses\u00bb.Echenique ha planteado que \u00abel espacio pol\u00edtico del cambio es joven\u00bb y que \u00abacelerar procesos acaba con espacios pol\u00edticos mal construidos. Tenemos que ir m\u00e1s despacio. Pensando mejor cada paso\u00bb. Cree Echenique que el espacio pol\u00edtico es \u00abdemasiado joven como para reformularlo \u00edntegramente en cuatro meses\u00bb.", "title": "Garz\u00f3n reclama superar IU para construir un nuevo espacio con Podemos y Echenique pide no acelerarlo", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garzon-aboga-superar-y-avanzar-hacia-bloque-unico-izquierdas-201611211423_noticia.html", "keywords": "bloque,izquierdas,garzon", "date": "2016-11-21", "id": "2e0cc00ba4d10b05c62810f61ffeec39ff7a562c", "summary": "El secreto de Organizaci\u00f3n de Podemos asegura que \u00abaunque tenga todo el sentido del mundo avanzar hacia un espacio pol\u00edtico com\u00fan pero eso no se hace en cuatro meses\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:21/11/2016 21:22hEl sindicato alem\u00e1n de pilotos Vereinigung Cockpit (VC) ha convocado una huelga para este mi\u00e9rcoles, 23 de noviembre, entre las 00.01 horas y las 23.59 horas que afectar\u00e1 a los vuelos de corta y larga distancia procedentes de Alemania.Seg\u00fan ha explicado en un comunicado, el sindicato reclama un aumento salarial promedio del 3,66% anual tras m\u00e1s de cinco a\u00f1os y medio sin subidas en los que la compa\u00f1\u00eda ha hecho \"muy buenos n\u00fameros\".El sindicato lamenta \"el impacto sobre los pasajeros afectados, la tripulaci\u00f3n de cabina y personal de tierra\" y recuerda que los viajeros pueden contactar con la compa\u00f1\u00eda para solicitar informaci\u00f3n respecto a sus vuelos, ya que no todos est\u00e1n afectados.Por su parte, la aerol\u00ednea alemana considera que la convocatoria de huelga \"no es el camino correcto\" y se\u00f1ala que en \"muchas ocasiones\" ha ofrecido al sindicato \"una mediaci\u00f3n\" para solucionar el conflicto del convenio con la ayuda de una tercera parte que ha sido \"rechazada\" por VC.\"En su lugar, VC llama a la huelga, lo que afectar\u00e1 principalmente a consumidores y socios\", reclama la compa\u00f1\u00eda a trav\u00e9s de un comunicado, en el que se disculpa ante sus clientes por adelantado. La compa\u00f1\u00eda insiste en que el sindicato est\u00e1 \"ignorando\" la opci\u00f3n de la mediaci\u00f3n y \"de esta forma no cuida su responsabilidad como representante de la negociaci\u00f3n colectiva\".\"Lufthansa est\u00e1 haciendo el m\u00e1ximo esfuerzo para informar a los consumidores de la mejor forma posible y, si es factible, reubicarlos en otras aerol\u00edneas o medios de transporte\", se\u00f1ala la compa\u00f1\u00eda.Adem\u00e1s, la aerol\u00ednea alemana incrementar\u00e1 las capacidades de sus 'call centers' e idear\u00e1 un \"horario especial\" que ser\u00e1 publicado en su p\u00e1gina web \"tan pronto como sea posible\".Subida de sueldo El sindicato convoca esta huelga para reclamar un aumento salarial promedio del 3,66% anual, frente al 2,5% que ofrece la compa\u00f1\u00eda para los pilotos de Luthansa, Lufthansa Cargo y Germanwings, una oferta que VC considera \"muy inferior\" frente a la del resto de colectivos.En cuanto a los tripulantes de cabina (TCP), que el mes pasado fueron a la huelga convocados por el sindicato UFO, la compa\u00f1\u00eda plantea un incremento medio salarial del 7% y una nueva estructura de sobrecargos en Eurowings en Alemania, que permitir\u00eda incrementar su sueldo gradualmente en tres a\u00f1os hasta equipararse con los de Germanwings.Lufthansa Group busca reducir sus costes unitarios y negocia con los sindicatos sobre salarios vinculados a productividad, planes de pensiones y edad de jubilaci\u00f3n, principal escollo en la negociaci\u00f3n, que ha provocado huelgas de sus TCP y pilotos. En noviembre de 2015, el grupo acord\u00f3 un incremento del 2,2% anual para 2016 y 2017 para pilotos y personal de tierra y se comprometi\u00f3 a seguir negociando con los TCP, cuyo conflicto dura ya m\u00e1s de dos a\u00f1os.", "title": "Los pilotos de Lufthansa convocan una huelga para este mi\u00e9rcoles", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-pilotos-lufthansa-convocan-huelga-para-este-miercoles-201611212121_noticia.html", "keywords": "huelga,lufthansa", "date": "2016-11-21", "id": "02574e371c714db20fc5b259d7833083a7f4812a", "summary": "Los trabajadores reclaman un aumento salarial promedio del 3,66% anual tras m\u00e1s de cinco a\u00f1os"}, {"article": "MadridActualizado:21/11/2016 17:49hEstudios recientes sugieren que el riesgo de demencia asociado a la edad puede haber disminuido en algunos pa\u00edses de ingresos elevados en las \u00faltimas d\u00e9cadas. Eso es lo que parece estar ocurriendo en Inglaterra y ahora otro estudio publicado en \u00abJAMA Internal Medicine\u00bb apunta en la misma direcci\u00f3n, en esta caso en Estados Unidos, donde la demencia se estima que afecta a m\u00e1s de cuatro millones de personas mayores cada a\u00f1o. El deterioro de la memoria y la funci\u00f3n cognitiva que tiene lugar en la demencia llevan a una p\u00e9rdida progresiva de independencia. Y el estudio sugiere que una forma efectiva de esquivar esta patolog\u00eda y las limitaciones que conlleva pasar\u00eda por cultivar la mente, que lleva de la mano una mayor vigilancia de la salud y un estilo de vida m\u00e1s saludable.Seg\u00fan detallan investigadores de la Universidad de Michigan, el aumento de los niveles de educaci\u00f3n puede haber contribuido a la disminuci\u00f3n del riesgo de demencia a trav\u00e9s de m\u00faltiples v\u00edas, incluyendo un efecto directo sobre el desarrollo del cerebro, as\u00ed como una mayor preocupaci\u00f3n por la salud. La correcci\u00f3n de factores de riesgo cardiovascular como la diabetes, la hipertensi\u00f3n y el colesterol alto, tambi\u00e9n puede haber tenido un impacto en la disminuci\u00f3n del riesgo de demencia. Y es que no hay que olvidar que el cerebro est\u00e1 irrigado por vasos sangu\u00edneos, que garantizan su funci\u00f3n. Se podr\u00eda decir que lo que es bueno para el coraz\u00f3n, lo es tambi\u00e9n para el cerebro.Para llegar a estas conclusiones los investigadores de Michigan han utilizaron datos del Estudio de Salud y Jubilaci\u00f3n, un gran grupo nacional representativa de adultos estadounidense, para comparar la prevalencia de demencia en los a\u00f1os 2000 y 2012. En el estudio participaron m\u00e1s de 21.000 adultos de 65 a\u00f1os o mayores (10.546 adultos en 2000 y 10.511 en 2012).La prevalencia de la demencia se redujo del 11,6 por ciento en 2000 al 8,8 por ciento en 2012, lo que corresponde a una disminuci\u00f3n absoluta de 2,8 puntos porcentuales y una disminuci\u00f3n relativa de aproximadamente el 24 por ciento, de acuerdo con los resultados. Los adultos mayores en el grupo de 2012 ten\u00eda, en promedio, alrededor de un a\u00f1o m\u00e1s de educaci\u00f3n en comparaci\u00f3n con los del grupo de 2000. Adem\u00e1s, las mejoras en el tratamiento de los factores de riesgo cardiovascular tambi\u00e9n pueden haber desempe\u00f1ado un papel en la disminuci\u00f3n, concluye el estudio.\u201cSin embargo, todo el conjunto de factores sociales, conductuales y m\u00e9dicos que contribuyen a la disminuci\u00f3n de la prevalencia de la demencia es todav\u00eda incierto. El seguimiento continuo de las tendencias en la incidencia de la demencia y su prevalencia ser\u00e1 importante para un mejor c\u00e1lculo del impacto social futuro de esta patolog\u00eda y su tendencia en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, as\u00ed como para aclarar los posibles factores protectores y de riesgo para el deterioro cognitivo \u201c, concluye el estudio.", "title": "La demencia disminuye por primera vez en Estados Unidos", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-demencia-disminuye-3-ciento-estados-unidos-201611211703_noticia.html", "keywords": "reduccion,prevencion,demencia", "date": "2016-11-21", "id": "d8f70b363a8af872e43cd1e62ab3ea691713a128", "summary": "El aumento de los niveles de educaci\u00f3n puede haber contribuido en la reducci\u00f3n"}, {"article": "MELILLAActualizado:21/11/2016 12:13hEl beb\u00e9 descubierto en una bolsa el pasado martes en la frontera con Marruecos se encuentra bien pero a\u00fan no ha sido reclamado por ning\u00fan familiar, seg\u00fan ha asegurado hoy el consejero de Bienestar Social de Melilla, Daniel Ventura.La Guardia Civil detuvo a dos mujeres en Melilla cuando pasaban desde Marruecos por el puesto de Beni-Enzar, el principal paso fronterizo en la ciudad, tras descubrir que llevaban oculto con una manta dentro una bolsa de deporte un beb\u00e9, que presentaba s\u00edntomas de asfixia.\u00abEst\u00e1 bien, es una ni\u00f1a de un mes y medio o dos meses, en buen estado\u00bb, ha declarado el consejero a los periodistas en la apertura de las I Jornadas Internacionales sobre Menores Extranjeros no Acompa\u00f1ados que se celebran en la ciudad.La ni\u00f1a se encuentra en la Casa Cuna de Melilla desde que fue descubierta el martes y nadie ha reclamado ser su familiar directo, ha afirmado el consejero. \u00abEs cuesti\u00f3n de que aparezca cuanto antes alg\u00fan familiar interesado en hacerse cargo de la beb\u00e9\u00bb, ha subrayado Ventura, quien ha manifestado desconocer c\u00f3mo se encuentra la investigaci\u00f3n policial o judicial de este caso.Seg\u00fan la Guardia Civil, la autoridad judicial orden\u00f3 el ingreso en prisi\u00f3n de la mujer que llevaba el bolso con el beb\u00e9, una marroqu\u00ed de 31 a\u00f1os con residencia legal en Melilla, por un supuesto delito contra el derecho de los extranjeros.La acompa\u00f1ante, tambi\u00e9n marroqu\u00ed, de 27 a\u00f1os y residente en su pa\u00eds, manifest\u00f3 ser la madre del beb\u00e9 y aport\u00f3 una partida de nacimiento de la ni\u00f1a supuestamente de nacionalidad espa\u00f1ola, aunque la Guardia Civil asegur\u00f3 que para certificarlo se le realizar\u00e1n pruebas de ADN.", "title": "Nadie ha reclamado al beb\u00e9 descubierto en una bolsa en la frontera de Melilla", "url": "http://www.abc.es/espana/melilla/abci-nadie-reclamado-bebe-descubierto-bolsa-frontera-melilla-201611211205_noticia.html", "keywords": "mochila,bebe,inmigracion", "date": "2016-11-21", "id": "851676b2becd2d058890bca3f0da15aa523ccfe3", "summary": "La ni\u00f1a de unos dos meses se encuentra bien, en la Casa Cuna de la ciudad aut\u00f3noma"}, {"article": "VitoriaActualizado:21/11/2016 13:36hEl presidente del PP vasco, Alfonso Alonso, ha advertido hoy de que, al acrodar un gobierno en minor\u00eda con el PSE, el PNV cumple con su objetivo de \u00abdesactivar\u00bb a los socialistas para dejar la puerta abierta a negociar y pactar con EH Bildu temas relacionados con el autogobierno y la convivencia.Alonso ha lamentado durante una rueda de prensa en Vitoria que a dos d\u00edas de que se celebre el debate de investidura del lendakari en el Parlamento Vasco no se conozca el contenido del pacto del PNV y del PSE-EE para gobernar en coalici\u00f3n y ha denunciado que este proceso se haya llevado a cabo con \u00abenorme oscuridad y muy poca transparencia\u00bb.\u00abNo debe ser un acuerdo muy de ense\u00f1ar porque el PSE no se lo ha ense\u00f1ado ni siquiera a su propia gestora\u00bb, ha indicado.El dirigente del PP vasco ha alertado de que desconoce \u00abel precio pol\u00edtico\u00bb y las renuncias que han pagado los socialistas a cambio de gestionar \u00abtres carteras menores\u00bb en el pr\u00f3ximo Gobierno Vasco, como son las de Trabajo, Turismo y Vivienda.Ha reprochado a los socialistas que hayan preferido buscar la \u00abcomodidad\u00bb del Gobierno pensando que en la oposici\u00f3n \u00abhace mucho fr\u00edo\u00bb y ha confiado en que el acuerdo introduzca garant\u00edas de que no \u00abno va a haber una deriva soberanista\u00bb a lo largo de la legislatura.Ser\u00eda incomprensible, ha a\u00f1adido, que el PSE se sumara a un pacto que no tuviera garant\u00edas claras de respeto al marco de convivencia y de defensa de la Constituci\u00f3n y del Estatuto de Gernika.Alonso ha recordado adem\u00e1s que el PNV y el PSE-EE no suman mayor\u00eda en el Parlamento Vasco, por lo que ha alertado del riesgo de que busquen la negociaci\u00f3n y el acuerdo con EH Bildu como ocurre en la Diputaci\u00f3n de \u00c1lava y en el Ayuntamiento de Vitoria.En ambas instituciones gobiernan en minor\u00eda nacionalistas y socialistas y, seg\u00fan ha recordado Alonso, han llegado acuerdos presupuestarios y en otras materias con EH Bildu.", "title": "Alonso avisa de que el PNV tiene v\u00eda libre para negociar el autogobierno con EH Bildu", "url": "http://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-alonso-avisa-tiene-libre-para-negociar-autogobierno-bildu-201611211336_noticia.html", "keywords": "desactiva,bildu,alonso,alfonso", "date": "2016-11-21", "id": "2e361803bfcc0c1b06d756edcf3ff9abaaee33d0", "summary": "El presidente de los populares vascos denuncia que el acuerdo se haya llevado con \u00abenorme oscuridad\u00bb"}, {"article": "Los peque\u00f1os pueblos han sido objetivo de cineastas y de creadores de series para emplazar y desarrollar sus historias: \u2018Twin Peaks\u2019, \u2018Trapped\u2019, \u2018Top of the Lake\u2019, \u2018Les Revenants\u2019, \u2018P\u2019tit Quinquin\u2019 o \u2018Glitch\u2019 son varios ejemplos en el universo televisivo. Unas localidades con caracter\u00edsticas especiales que proporcionan a la narraci\u00f3n tintes \u00fanicos. La ficci\u00f3n sobre la que escribir\u00e9 esta semana traslada al espectador a un municipio rodeado de un bosque frondoso en la zona de las Ardenas: \u2018Ennemi Public\u2019.Este proyecto de corte internacional es obra conjunta de la RTBF (Radio T\u00e9l\u00e9vision Belge de la Communaut\u00e9 Fran\u00e7aise) y la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles (comunidad francesa en B\u00e9lgica). Serie de origen belga que se alz\u00f3 con el galard\u00f3n a mejor drama en la secci\u00f3n internacional del MIPTV de Cannes 2016. Un \u00e9xito tanto en audiencia como en cr\u00edtica gracias a la mimetizaci\u00f3n del 'nordic noir' con la frescura franco-belga. La tranquilidad de esta peque\u00f1a localidad se ve ensombrecida con la llegada de Guy Beranger, culpable de asesinar a varios ni\u00f1os d\u00e9cadas atr\u00e1s, a la abad\u00eda de Vielsart para ser acogido por sus monjes, tras ser puesto en libertad condicional. La detective Chloe M\u00faller llega con \u00e9l para encargarse de su supervisi\u00f3n, con el recelo de que vuelva a cometer un asesinato. Este hecho trastorna, a\u00fan m\u00e1s, a un pueblo que ve como a los pocos d\u00edas de su llegada desaparece un ni\u00f1a en extra\u00f1as circunstancias. Foto: entre-chien-et-loup.be El gran acierto de \u2018Ennemi Public\u2019 reside en esa mezcla, muy h\u00e1bil, que escoge lo mejor del 'nordic noir' con un gui\u00f3n depurado que da como resultado una historia que emana frescura. La historia se va cocinando a fuego lento mientras las secretos, errores y mentiras van impregnando la narraci\u00f3n. Un juego pernicioso en el que el pasado y presente se conjugan a la perfecci\u00f3n con una atm\u00f3sfera fr\u00eda, gris y opresiva.Chloe, interpretada por St\u00e9phanie Blanchoud, es un personaje sacudido y turbado por la desaparici\u00f3n de su hermana peque\u00f1a en el pasado. Un cap\u00edtulo sin final que le perseguir\u00e1 hasta las \u00faltimas consecuencias en el presente y m\u00e1s en un caso que le evoca recuerdos tan tr\u00e1gicos; adem\u00e1s, el gran recelo de \u201ccuidar\u201d a un asesino confeso como Guy Beranger, de hecho, le provocar\u00e1 entrar en ciertas dicotom\u00edas morales al tener que salvaguardar la ley.Por otro lado, Guy Beranger, interpretado brillantemente por Angelo Bison, es el personaje con m\u00e1s aristas de \u2018Ennemi Public\u2019 y es un placer poder descubrir y disfrutar de un protagonista tan bien construido y desarrollado. La clave es c\u00f3mo la narraci\u00f3n, a trav\u00e9s de su flujo, es capaz de lograr que el espectador tenga cierta -o mucha- empat\u00eda por un asesino; de hecho, con el paso de los episodios nos vamos situando cada vez m\u00e1s entre la espada y la pared. Su liberaci\u00f3n y posterior convivencia con los monjes traen al pueblo rencor, prejuicio, miedo, dolor y odio dejando entrever que nunca tendr\u00e1 redenci\u00f3n, \u00bfes posible la reinserci\u00f3n? Al final, la audiencia llega a sentir pena por una persona sin una salida para el perd\u00f3n. El actor Angelo Bison es pr\u00e1cticamente un desconocido para todos pero que no pasa desapercibido en \u2018Ennemi Public\u2019. \u00c9l imprime un sello personal magn\u00edfico a Guy Beranger convirti\u00e9ndolo en un personaje carism\u00e1tico y magn\u00e9tico. Un trabajo que le ha valido ganar el premio a mejor interpretaci\u00f3n masculina en una serie francesa en el Festival de Series de Par\u00eds.Las tramas que contienen los diez episodios de esta primera temporada se encuentran hilvanadas a la perfecci\u00f3n con un ritmo y tensi\u00f3n que va en aumento, a la vez que juega extremadamente bien con el suspense y los giros de gui\u00f3n, haciendo de \u2018Ennemi Public\u2019 un 'thriller' de gran calidad con un final que te invita a seguir con ella la pr\u00f3xima temporada.\u2018Ennemi Public\u2019 es, sin duda, una de las ficciones a seguir de este 2016. Una historia interesante con unos personajes bien perfilados que se puede ver en Espa\u00f1a a trav\u00e9s de Movistar+. Recomendada queda.", "title": "\u2018Ennemi Public\u2019: cuando el enemigo se encuentra en casa", "url": "https://www.eldiario.es/clm/lunes_seriefilos/Ennemi-Public-enemigo-encuentra-casa_6_581701849.html", "keywords": "encuentra,Ennemi,Public,casa,enemigo", "date": "2016-11-21", "id": "78407a9af34dd0a5eaaaa4f5ec366921c7bbd1fc", "summary": "Serie de origen belga que se alz\u00f3 con el galard\u00f3n a mejor drama en la secci\u00f3n internacional del MIPTV de Cannes 2016Un intenso thriller que se cocina a fuego lento durante los diez episodios de su primera temporada"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/11/2016 11:02hCerca de 3.000 trabajadores del Banco Popular se han apuntado a las bajas voluntarias ofrecidas por la entidad para reducir su plantilla en 2.592 trabajadores. De acuerdo con un comunicado remitido por el banco, al concluir el plazo se hab\u00edan apuntado a las bajas 2.977 trabajadores, aunque ha matizado que \"descontando los excesos de adscripciones en los colectivos que ten\u00edan cupos el n\u00famero total de adhesiones\" asciende a 2.637.La entidad ha destacado que entre los trabajadores en edad de \"prejubilaci\u00f3n\", mayores de 59 a\u00f1os, se han acogido el 98% del total, 1.621 empleados.Adem\u00e1s, se apuntaron 284 trabajadores con 58 a\u00f1os y 356 con edades comprendidas entre los 55 y los 57 a\u00f1os tambi\u00e9n se han acogido a la oferta del banco, con lo que en ambos colectivos superan los cupos establecidos de 200 y 100 personas, respectivamente.Del grupo de trabajadores de 50 a 54 a\u00f1os el banco ha recibido 79 solicitudes, mientras que entre 45 y 49 les llegaron 105 peticiones y 402 de los trabajadores de menos de 45 a\u00f1os.A los empleados de 58 a\u00f1os a 31 de diciembre el banco les permite elegir entre el 70% del salario bruto o el 65% m\u00e1s el 50% del complemento voluntario, en tanto que a los trabajadores de entre 55 y 57 a\u00f1os que se prejubilen, la entidad les ofrece el 65% del salario bruto o el 60 % m\u00e1s el complemento voluntario.Para las medida de excedencias voluntarias, el banco ha recibido 130 solicitudes.El acuerdo suscrito por el banco con los sindicatos planteaba a los trabajadores de entre 50 y 54 a\u00f1os que quisieran prejubilarse una indemnizaci\u00f3n de 35 d\u00edas de salario por a\u00f1o de servicio, con un l\u00edmite de 110.000 euros.A los empleados de entre 45 y 49 a\u00f1os se les ofrece indemnizaci\u00f3n de 35 d\u00edas de salario por a\u00f1o de servicio, con un l\u00edmite de 28 mensualidades, mientras que para los menores de 45 la indemnizaci\u00f3n es igual pero con un l\u00edmite de 24 mensualidades.El banco esperaba que se apuntara el 20% de su plantilla en Espa\u00f1a, para lograr ahorrar entre 175 y 200 millones de euros anuales a partir del primer trimestre de 2017.", "title": "Cerca de 3.000 trabajadores del Banco Popular se apuntan a las bajas voluntarias", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-cerca-3000-trabajadores-banco-popular-apuntan-bajas-voluntarias-201611211057_noticia.html", "keywords": "banco,bajas,voluntarias,popular", "date": "2016-11-21", "id": "c12f5a17937d5986c28ea0138c794267ca9ab439", "summary": "La entidad esperaba que se apuntara el 20% de su plantilla en Espa\u00f1a, para lograr ahorrar entre 175 y 200 millones de euros anuales"}]