[{"article": "MADRIDActualizado:14/07/2016 18:42hLa Asamblea de Madrid ha aprobado hoy con 128 votos a favor y ninguno en contra, en su \u00faltimo pleno antes del par\u00f3n vacacional, la toma en consideraci\u00f3n del proyecto legislativo del PSOE sobre los derechos y garant\u00edas de las personas en el proceso final de la vida.Una proposici\u00f3n de Ley, denominada como de \u00abmuerte digna\u00bb, que inicia hoy su andadura con el consenso generalizado del Pleno para someterse a la tramitaci\u00f3n parlamentaria para su aprobaci\u00f3n definitiva. En la norma, como ha informado ABC, los grupos parlamentarios han renunciado a incluir el debate de la eutanasia que Podemos pidi\u00f3 \u00abdespenalizar\u00bb y que finalmente retir\u00f3. Un punto que corresponde legislar al Gobierno central. Los partidos han escenificado as\u00ed su acuerdo para regular una cuesti\u00f3n que ya lo est\u00e1 en Andaluc\u00eda, Navarra, Galicia, Canarias, Arag\u00f3n, Baleares y el Pa\u00eds Vasco.En este sentido, el portavoz de Sanidad del PSOE, Jos\u00e9 Manuel Freire, ha recordado ante el Pleno los puntos principales de esta Ley: \u00abEstos no son otros que proteger y regular el derecho de los pacientes a recibir una buena asistencia en la fase final de la vida. La posibilidad de rechazar los tratamientos in\u00fatiles. Facilitar el derecho a entrar en la fase final sin sufrimiento. Garantizar la elaboraci\u00f3n del documento de voluntades previas de los pacientes. Reforzar los servicios y garant\u00edas de las entidades sanitarias para cumplir con los derechos de la persona a punto de morir y, por \u00faltimo, regular los deberes de los profesionales sanitarios al respecto\u00bb. Durante su presentaci\u00f3n, record\u00f3 a Luis Montes, invitado pero que no ha podido asistir por motivos de salud, y pidi\u00f3 una Ley \u00absin fronteras ideol\u00f3gicas\u00bb.El PP, a trav\u00e9s de su portavoz de Sanidad Diego Sanjuanbenito, ha considerado positivo abrir este debate aunque finalmente no se pueda llegar \u00abal cien por cien de acuerdos en todos los puntos\u00bb. En este sentido, ha recordado que los populares van a participar en sacar adelante una \u00abley m\u00e1s humana\u00bb pero sin renunciar a sus principios. Para ello, ha advertido que se reserva la posibilidad de introducir \u00ablas enmiendas que consideren oportunas\u00bb. \u00abEl objetivo es alumbrar una norma que respete los derechos de todos los pacientes y no los de una parte\u00bb, ha destacado.En esta l\u00ednea, ha recordado la negativa del PP a la eutanasia terap\u00e9utica o \u00abencubierta\u00bb y a obligar a m\u00e9dicos a \u00abactuar en contra de sus principios \u00e9ticos y profesionales\u00bb. Asimismo ha pedido que se tome en consideraci\u00f3n una segunda opini\u00f3n m\u00e9dica y a los comit\u00e9s de participaci\u00f3n \u00e9tica en los centros sanitarios. Por \u00faltimo ha invitado a reflexionar sobre la \u00abla diferencia infinitamente sutil entre lo que nos hace mejor y lo que no\u00bb a la hora de asistir los \u00faltimos momentos de vida de una persona.Por su parte, Daniel \u00c1lvarez Cabo como portavoz de Ciudadanos, ha pedido un esfuerzo en la elaboraci\u00f3n de esta norma para respetar los \u00abvalores y creencias de las personas\u00bb. \u00abQueremos que los pacientes reciban a los cuidados que precisen con el menor sufrimiento f\u00edsico pero tambi\u00e9n ps\u00edquico y espiritual\u00bb. Tambi\u00e9n han defendido la importancia del \u00abderecho a morir informados\u00bb y, esta l\u00ednea, ha pedido reforzar la educaci\u00f3n continuada de los profesionales. En este proceso, la formaci\u00f3n naranja ha pedido igualmente supervisar que las normas estatales y auton\u00f3micas se cumplan. \u00c1lvarez Cabo ha terminado su intervenci\u00f3n llamando a la participaci\u00f3n de los pacientes y profesionales en el desarrollo de la nueva norma.Podemos, sin embargo, ha centrado el debate en defender la difusi\u00f3n de una nueva \u00abcultura de la muerte\u00bb. La diputada Carmen San Jos\u00e9, ha pedido a la C\u00e1mara regional ser \"proactivos\" para la aplicaci\u00f3n de las leyes ya existentes en esta materia \u2013en concreto la Ley 41/2002 de Autonom\u00eda del Paciente- para que las personas puedan \u201cdecidir libremente a las opciones cl\u00ednicas disponibles\u201d. Adem\u00e1s, han reclamado una \u00abmayor difusi\u00f3n\u00bb de los derechos del paciente por parte de los profesionales de la sanidad. Por \u00faltimo, a pesar de que su grupo retir\u00f3 la petici\u00f3n de despenalizar la eutanasia, ha solicitado retirar el \u00abobst\u00e1culo\u00bb que supone el art\u00edculo 143.4 del C\u00f3digo penal en el desarrollo de la labor de los profesionales para \u00abgarantizar una muerte digna\u00bb. Este art\u00edculo castiga el \u00absuicidio asistido\u00bb con hasta diez a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "title": "La Ley de Muerte Digna firma su punto de partida en Madrid con el consenso de todos los partidos", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-asamblea-muerte-digna-firma-punto-partida-madrid-consenso-todos-partidos-201607141357_noticia.html", "keywords": "digna,asamblea,madrid,muerte", "date": "2016-07-14", "id": "78d23ec56c524fff0952f669207a688e205a61b8", "summary": "El PP ha apoyado la propuesta del PSOE, que excluye el debate de la eutanasia, pero recuerda que no renunciar\u00e1 a sus principios en la tramitaci\u00f3n de la norma"}, {"article": "MADRIDActualizado:18/07/2016 00:11hLa infecci\u00f3n por el virus del Zika no suele conllevar ninguna complicaci\u00f3n grave en los adultos. De hecho, solo uno de cada cinco infectados llega a padecer s\u00edntomas, que adem\u00e1s resultan muy leves \u2013por lo general, fiebre, dolor y erupciones en la piel\u2013. Sin embargo, el virus puede resultar muy peligroso, e incluso mortal, en caso de embarazo. No en vano, el Zika podr\u00eda ser responsable del aumento de los casos de microcefalia en fetos y beb\u00e9s registrados en algunos pa\u00edses sudamericanos, sobre todo en Brasil. Un aspecto a tener muy en cuenta dado que la epidemia, seg\u00fan ha alertado la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), acabar\u00e1 extendi\u00e9ndose por todo el continente americano \u2013con excepci\u00f3n de Canad\u00e1 y Chile\u2013. La buena noticia es que, como muestra un estudio dirigido por investigadores del Colegio Imperial de Londres (Reino Unido), la epidemia tiene fecha de caducidad. Sin embargo, a\u00fan habr\u00e1 que esperar, quiz\u00e1s hasta tres a\u00f1os.Como explica Neil Ferguson, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Science\u00bb, \u00abla epidemia actual, ciertamente \u2018explosiva\u2019, se acabar\u00e1 apagando por s\u00ed misma debido a un fen\u00f3meno denominado \u2018inmunidad de grupo\u2019. Dado que el virus es incapaz de infectar dos veces a la misma persona, pues nuestro sistema inmune genera anticuerpos para destruirlo, la epidemia llegar\u00e1 a una fase en la que quedar\u00e1 muy poca gente por infectar, con lo que la transmisi\u00f3n del virus no podr\u00e1 sostenerse\u00bb.Fecha de caducidadEn el estudio, los investigadores recopilaron todos los datos referidos a la actual epidemia del Zika en Latinoam\u00e9rica y, tomando como partida lo ocurrido con otros virus similares \u2013entre otros, el dengue y el chikungunya\u2013, elaboraron un modelo matem\u00e1tico para predecir el comportamiento futuro de la infecci\u00f3n.As\u00ed, y dado que la probabilidad de reinfecci\u00f3n por el virus es muy, pero que muy, escasa, los autores calculan, como indica Neil Ferguson, \u00abque la epidemia se acabar\u00e1 apagando por s\u00ed misma en un plazo de 2-3 a\u00f1os\u00bb. Es decir, podr\u00eda aludirse a que el virus acabar\u00e1 muriendo por su propio \u00e9xito.Entonces, \u00bfpuede esperarse que el riego de infecci\u00f3n por el Zika desparezca una vez concluido este per\u00edodo? Pues no. Seguir\u00e1 habiendo brotes espor\u00e1dicos de la infecci\u00f3n. Y una vez transcurra una d\u00e9cada y haya una nueva generaci\u00f3n de poblaci\u00f3n que no haya sido expuesta al virus, la epidemia podr\u00e1 volver a resurgir. Los casos de Zika se reducir\u00e1n substancialmente a finales del pr\u00f3ximo a\u00f1o, sino antes Neil FergusonComo apunta el director del estudio, \u00abusando nuestro modelo podemos predecir que no habr\u00e1 una transmisi\u00f3n a larga escala del Zika durante al menos otros 10 a\u00f1os. Una situaci\u00f3n ya observada en otras epidemias, como la del virus chikungunya, muy similar al Zika, en las que ha habido epidemias explosivas seguidas de largos per\u00edodos con muy pocos casos\u00bb.Pero a\u00fan hay m\u00e1s. Como alerta Neil Ferguson, \u00aben caso de que se cumpla el peor escenario posible, el Zika podr\u00eda tener un car\u00e1cter end\u00e9mico en Latinoam\u00e9rica a largo plazo, lo que supondr\u00eda la aparici\u00f3n de brotes m\u00e1s peque\u00f1os pero mucho m\u00e1s frecuentes. Un aspecto clave en este sentido es que no entendemos por qu\u00e9 el virus del Zika ha afectado de una forma tan brutal a Am\u00e9rica Latina. Una posibilidad es que el clima pueda haber ayudado de alguna manera a la expansi\u00f3n del virus, coincidiendo esta expansi\u00f3n con la llegada de \u2018El Ni\u00f1o\u2019. Pero tambi\u00e9n puede ser que se haya producido una mutaci\u00f3n en el virus que explique esta situaci\u00f3n\u00bb.Medidas poco adecuadasEn definitiva, el estudio \u2018anticipa\u2019 c\u00f3mo se comportar\u00e1 la infecci\u00f3n por el Zika en el futuro. Pero; \u00bfc\u00f3mo se est\u00e1n haciendo las cosas en la actualidad? Pues en opini\u00f3n de los autores, no demasiado bien. Y no solo porque la expansi\u00f3n de la epidemia, como concluye el modelo matem\u00e1tico, no pueda ser hoy en d\u00eda contenida.Como refieren los autores, \u00abel virus del Zika es muy similar al del dengue, y se transmite por el mismo mosquito. Pero las experiencias previas con el dengue han demostrado que el control de su expansi\u00f3n, caso del control de la poblaci\u00f3n de mosquitos, es incre\u00edblemente dif\u00edcil. Adem\u00e1s, los esfuerzos para contener la epidemia deber\u00edan haberse iniciado mucho antes para que tuvieran un efecto significativo. Para cuando se pusieron en marcha, dada la magnitud de la situaci\u00f3n, ya era demasiado tarde\u00bb.De hecho, seg\u00fan explica Neil Ferguson, \u00ablos esfuerzos para detener la expansi\u00f3n del virus podr\u00edan estar en realidad prolongando la actual epidemia. Y es que la ralentizaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n entre la poblaci\u00f3n conlleva que alcanzar el nivel de inmunidad de grupo necesario para detener la infecci\u00f3n requiera m\u00e1s tiempo\u00bb.Sea como fuere, concluye Neil Ferguson, \u00absi nuestras proyecciones son correctas, los casos de Zika se reducir\u00e1n substancialmente al t\u00e9rmino del pr\u00f3ximo a\u00f1o, sino antes\u00bb.", "title": "La epidemia del virus del Zika tiene fecha de caducidad", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-epidemia-virus-zika-tiene-fecha-caducidad-201607141823_noticia.html", "keywords": "infeccion,epidemia,zika", "date": "2016-07-14", "id": "840d9f8d8eff13ecb1a99352f0558fbb1cab7236", "summary": "La incapacidad de reinfecci\u00f3n del virus har\u00e1 que llegue un momento en el que no haya m\u00e1s personas a las que infectar y los expertos calcula que finalizar\u00e1 en los pr\u00f3ximos dos o tres a\u00f1os"}, {"article": "MadridActualizado:14/07/2016 15:02hLa Audiencia Nacional investiga si AENA eludi\u00f3 tramitar sanciones a varias compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas de bajo coste por incumplimiento de los derechos de vuelo de unos 200.000 trayectos, y pudo dejar de ingresar por ese concepto unos 600 millones de euros s\u00f3lo entre los a\u00f1os 2007 y 2009.El titular del juzgado de instrucci\u00f3n n 4 de la Audiencia Nacional, Fernando Andreu, ha abierto diligencias tras la denuncia presentada en 2015 por un empleado de Ineco ante la Unidad Central Operativa (UCO) y la Unidad de Delitos Econ\u00f3micos y Financieros (UDEF) de la Polic\u00eda Nacional.Seg\u00fan la denuncia ante la UDEF a la que ha tenido acceso Efe, entre los a\u00f1os 2007 y 2009 el denunciante ten\u00eda entre sus funciones la de detectar el incumplimiento por parte de las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas de los derechos de aterrizaje y despegue o \u00abslots\u00bb, tanto en aquellos vuelos que tuvieran esta derecho y no fueran operados como aquellos que se operaran sin ellos.A partir de 2007, el presidente de AENA requiri\u00f3 que fuera obligatorio comunicar estas infracciones, lo que pod\u00eda acarrear a las aerol\u00edneas una sanci\u00f3n de 3.000 euros por trayecto. Y entre los a\u00f1os 2007 y 2009, periodo durante el cual el denunciante trabaj\u00f3 en la Divisi\u00f3n de Coordinaci\u00f3n de \u00abslots\u00bb, se detectaron alrededor de cien infracciones diarias, lo que supone que en esos a\u00f1os se habr\u00edan hurtado unas 200.000 irregularidades.De este modo, siempre seg\u00fan la denuncia, los representantes de AENA y los de las aerol\u00edneas habr\u00edan decidido ocultar a la Autoridad Aeron\u00e1utica los incumplimientos de los derechos de vuelo. Por un lado, el importe de las sanciones no repercute al gestor aeroportuario, y las aerol\u00edneas, por su parte, se habr\u00edan ahorrado el importe de las multasEn concreto, menciona la orden expresa de no informar sobre las infracciones de Spanair y sobre las de la compa\u00f1\u00eda Atlas Blue en el aeropuerto de Barcelona, y menciona que entre los a\u00f1os 2007 y 2009 \u00abdeterminadas personas\u00bb recibieron regalos y billetes de avi\u00f3n gratis.AENA defiende que \u00abha cumplido la legalidad\u00bbLa denuncia apunta al entonces jefe de la divisi\u00f3n de \u00abslots\u00bb aeroportuarios de AENA, Ignacio Monasterio, como el responsable de ocultar a la Autoridad Aeron\u00e1utica las irregularidades.Monasterio es desde 2014 coordinador de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de coordinaci\u00f3n y Facilitaci\u00f3n de Franjas Horarias (AECFA), asociaci\u00f3n privada integrada por Aena Aeropuertos y las aerol\u00edneas que operan en Espa\u00f1a.En declaraciones a Efe, Aena ha defendido que \u00abha cumplido con la l egalidad y ha aportado todos los informes y pasado todos los controles de la Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil\u00bb, al tiempo que ha recordado que la coordinaci\u00f3n de los slots ahora es responsabilidad de AECFA.Toda la documentaci\u00f3n sobre estas infracciones, explica la denuncia, deber\u00eda estar en el centro de documentaci\u00f3n de archivo de AENA (Geslot) o en el archivo de Enaire, la matriz de AENA. En el documento se menciona tambi\u00e9n la existencia de una petici\u00f3n razonada contra Ryanair por infracciones cometidas en el aeropuerto de alicante, as\u00ed como la desaparici\u00f3n de determinada documentaci\u00f3n relacionada con el proceso penal de Air Madrid.", "title": "La Audiencia investiga si AENA ocult\u00f3 infracciones de aerol\u00edneas", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-audiencia-investiga-si-aena-oculto-infracciones-aerolineas-201607141501_noticia.html", "keywords": "investigacion,aena,audiencia", "date": "2016-07-14", "id": "828407ad2fbb065bcb85fee25ff201d1ac9627d6", "summary": "El gestor aeroportuario ha defendido que \u00abha cumplido con la legalidad y ha aportado todos los informes y pasado todos los controles de la Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil\u00bb"}, {"article": "Actualizado:25/09/2017 11:11h\u00abPok\u00e9mon Go\u00bb se ha convertido en un fen\u00f3meno mundial. El videojuego de realidad aumentada ya es el juego m\u00f3vil con mayor n\u00famero de descargas de la historia, superando incluso a la red social Twitter, y sus usuarios pasan m\u00e1s tiempo en ella que en Facebook o Whatsapp.[Sigue el recorrido del reportaje interactivo, en la imagen superior, para conocer los detalles del modo de juego.]La aplicaci\u00f3n ha sido lanzada oficialmente solo en Estados Unidos, Nueva Zelanda y Australia. A pesar de que estaba previsto un estreno mundial al un\u00edsono, la compa\u00f1\u00eda japonesa Nintendo ha tenido que escalonarlo debido a la gran acogida recibida, que ha sobrecargado sus servidores. A Espa\u00f1a ha llegado este viernes para dispositivos Android e iOS. Realidad aumentadaLa \u00abapp\u00bb combina la vida real y el videojuego a trav\u00e9s del m\u00f3vil. Los jugadores deben desplazarse f\u00edsicamente por las calles para encontrar los Pok\u00e9mon, monstruos de bolsillo, con el objetivo de capturarlos, coleccionarlos y despu\u00e9s competir con ellos en combates. Ilustraci\u00f3n animada de Pikachu capturado con una Pok\u00e9ball - L. C.El juego utiliza el GPS y el reloj del m\u00f3vil para detectar d\u00f3nde y cu\u00e1ndo est\u00e1 el jugador en la vida real y dentro del juego, para hacer aparecer un personaje de Pok\u00e9mon cerca de \u00e9l, visto a trav\u00e9s de la pantalla del tel\u00e9fono, para que el usuario pueda atraparlo. A medida que el jugador se mueve por las calles, dependiendo del lugar y la hora, aparecen nuevos tipos de criaturas. Esta uni\u00f3n de juego en la realidad f\u00edsica y la virtual es la realidad aumentada. [En el siguiente v\u00eddeo puedes ver el tr\u00e1iler comentado con im\u00e1genes reales del juego]No es el primer juego de realidad aumentada. La compa\u00f1\u00eda desarrolladora de \u00abPok\u00e9mon Go\u00bb, Niantic, originalmente salida de Google, ya hab\u00eda realizado otros proyectos. Otras compa\u00f1\u00edas poderosas como Facebook ya est\u00e1n trabajando con ella, todav\u00eda en una fase inicial, al igual que con la realidad virtual, que necesita de un dispositivo ocular para la inmersi\u00f3n. Sin embargo, el juego de Nintendo es el primero que populariza la realidad aumentada, gracias a la fama de sus personajes, nacidos hace ahora 20 a\u00f1os, con decenas de t\u00edtulos en estas dos d\u00e9cadas. Una vez abierta la brecha de la realidad aumentada entre el gran p\u00fablico, las empresas implicadas en el desarrollo de otros productos con esta tecnolog\u00eda ven renovadas esperanzas para su negocio.Revitalizaci\u00f3n de NintendoEl \u00e9xito del juego ha supuesto la revitalizaci\u00f3n de Nintendo, distribuidora del t\u00edtulo y due\u00f1o de la franquicia. Las acciones se han disparado con una subida del 56,65 % en la Bolsa de Tokio. Aunque la descarga de \u00abPok\u00e9mon Go\u00bb es gratuita, genera un mill\u00f3n de euros en ventas cada d\u00eda gracias a los micropagos. La compa\u00f1\u00eda japonesa estaba tocada despu\u00e9s de la apuesta fallida de su \u00faltima consola de sobremesa, Wii U. Sin m\u00fasculo financiero para competir en potencia con las consolas de Sony y Microsoft, su estrategia est\u00e1 m\u00e1s dirigida a la innovaci\u00f3n en la uni\u00f3n entre el hardware y el software. El paso m\u00e1s reciente ha sido la incursi\u00f3n en los juegos para m\u00f3viles, donde \u00abPok\u00e9mon Go\u00bb forma parte de la estrategia. A pesar de las reticencias para introducirse en el mercado m\u00f3vil, Nintendo finalmente decidi\u00f3 sumarse. La primera, Miitomo, la lanz\u00f3 el pasado marzo. La compa\u00f1\u00eda est\u00e1 abierta a incluir a todas sus franquicias (Mario, Zelda\u2026) en los m\u00f3viles, no como juegos de largo aliento, reservado a las consolas, pero s\u00ed para buscar la f\u00f3rmula de beneficiarse de su popularidad, como ha hecho ahora con Pok\u00e9mon.Para el a\u00f1o que viene est\u00e1 previsto el lanzamiento de su pr\u00f3xima consola, con nombre en clave Nintendo NX, y con pocos detalles desvelados. El proyecto NX, y la introducci\u00f3n en los m\u00f3viles son las v\u00edas de la compa\u00f1\u00eda para seguir marcando su propio camino.Primeras cr\u00edticas\u00abPok\u00e9mon Go\u00bb, no obstante, ha despertado ya sus primeras cr\u00edticas, principalmente relacionadas con el respeto a la propiedad privada, donde algunos jugadores han acudido en busca de Pok\u00e9mon, y la seguridad. Ya ha sido prohibido en algunos lugares, como en cementerios, en el campo de exterminio nazi de Auschwitz-Birkenau (sur de Polonia) o en el Museo del Holocausto de Washington, por respeto a la memoria de los muertos. En Turqu\u00eda, donde todav\u00eda no ha sido lanzado, los imanes han criticado su uso en el entorno de las mezquitas. En Corea del Norte, el r\u00e9gimen directamente ha prohibido el juego.", "title": "C\u00f3mo jugar a \"Pok\u00e9mon Go\": el fen\u00f3meno de los videojuegos para m\u00f3vil ya est\u00e1 en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/nintendo/abci-como-unirse-o-evitar-pokemon-gran-fenomeno-juegos-para-moviles-201607142041_noticia.html", "keywords": "como,jugar,moviles,pokemon", "date": "2016-07-14", "id": "87da7e9ccca268dbc3180fefb759b576c4475d6e", "summary": "La aplicaci\u00f3n de realidad aumentada ha arrasado en las tiendas de los pa\u00edses donde ya se ha lanzado. A Espa\u00f1a ha llegado este viernes"}, {"article": "MadridActualizado:14/07/2016 12:32hLos precios de la gasolina y del gas\u00f3leo se han abaratado en torno a un 1% esta semana despu\u00e9s de que la cotizaci\u00f3n del crudo haya perdido el nivel de los 50 d\u00f3lares del barril. No obstante, el coste del litro de ambos carburantes se mantiene todav\u00eda por encima del euro.En concreto, el precio medio del litro de gas\u00f3leo ha pasado a costar 1,041 euros, lo que supone un descenso del 0,85% respecto a la semama anterior, mientras que el de la gasolina se sit\u00faa en 1,167 euros, un 1,26% menos.De este modo, el precio medio de los carburantes de automoci\u00f3n se mantiene en sus m\u00ednimos de los \u00faltimos seis a\u00f1os por estas fechas, y dada la evoluci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo no se prev\u00e9n fuertes subidas en las pr\u00f3ximas semanas, lo que beneficiar\u00e1 a los millones de conductores que se desplazar\u00e1n por las carreteras espa\u00f1olas en el periodo estival.La DGT prev\u00e9 para este verano 84 millones de desplazamientos de larga distancia entre este mes y el pr\u00f3ximo, un 3,5% m\u00e1s que el a\u00f1o pasado, gracias, entre otros factores, a la mejora de la econom\u00eda, a la reducci\u00f3n del paro, al aumento del consumo y a los baratos precios de los carburantes. El barril de crudo de calidad Brent cotiza por encima de los 46 d\u00f3lares, dos d\u00f3lares menos que hace una semana. El a\u00f1o pasado por estas mismas fechas, el barril de Brent se intercambiaba a 62 d\u00f3lares.Los carburantes son m\u00e1s baratos en Espa\u00f1a que en la media de la UE y la zona euro, donde el precio de venta al p\u00fablico del litro de gasolina se sit\u00faa en 1,300 euros y en 1,336 euros, respectivamente. Por su parte, el litro de gas\u00f3leo cuesta 1,143 euros de media en la UE y 1,130 euros en la eurozona.El menor nivel de precios finales con respecto a los pa\u00edses del entorno se debe a que Espa\u00f1a, pese a las subidas del IVA, a los mayores impuestos y a los nuevos grav\u00e1menes al biodi\u00e9sel, sigue contando con una menor presi\u00f3n fiscal en general.", "title": "La gasolina y el gas\u00f3leo se mantienen en m\u00ednimos de los \u00faltimos seis veranos", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-gasolina-y-gasoleo-mantienen-minimos-ultimos-seis-veranos-201607141231_noticia.html", "keywords": "bajada,gasolina,gasoleo", "date": "2016-07-14", "id": "583c90391243bba29d577469f74a085e514247d3", "summary": "Ambos han abaratado en torno a un 1% esta semana despu\u00e9s de que la cotizaci\u00f3n del crudo haya perdido el nivel de los 50 d\u00f3lares del barril"}, {"article": "MadridActualizado:14/07/2016 17:24hUna menor, de 17 a\u00f1os, vecina de Vitoria, ha denunciado en la Polic\u00eda Nacional haber sido violada por un joven en las fiestas de San Ferm\u00edn. El presunto agresor ha sido detenido y se encuentra a la espera de pasar hoy a disposici\u00f3n judicial.Los hechos habr\u00edan tenido lugar en la madrugada de ayer en la capital navarra, ha informado el Tribunal Superior de Justicia de Navarra. La v\u00edctima puso los hechos en conocimiento de la Polic\u00eda Nacional, que horas despu\u00e9s detuvo a un joven como presunto autor de la violaci\u00f3n.Se tratar\u00eda de la cuarta agresi\u00f3n sexual denunciada durante las fiestas de San Ferm\u00edn que hoy finalizan, tras una violaci\u00f3n en grupo en la madrugada del d\u00eda 7, con cinco hombres encarcelados por su presunta autor\u00eda; la de una mujer francesa en los ba\u00f1os de la Plaza del Castillo; y la de una joven navarra en el parque de la Taconera.Puesto en libertadLa juez de guardia ha dejado en libertad al joven detenido tras la denuncia puesto que no ve indicios de agresi\u00f3n. Se trata de un var\u00f3n de 20 a\u00f1os residente en Pamplona, detenido por la Polic\u00eda Nacional como presunto autor de una agresi\u00f3n sexual denunciada por una menor de 17 a\u00f1os residente en Vitoria.Seg\u00fan ha explicado este jueves la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Navarra, la joven manifest\u00f3 en su denuncia que hab\u00eda conocido a un joven en las fiestas de San Ferm\u00edn, con el que accedi\u00f3 a mantener relaciones sexuales, en el Parque de la Taconera de la capital navarra.Seg\u00fan la denunciante, la chica en un principio accedi\u00f3 voluntariamente a mantener relaciones, pero durante el acto, cuando ella decidi\u00f3 que no quer\u00eda continuar, el presunto autor hizo caso omiso.Posteriormente, al regresar la menor con sus amigos y relatar lo sucedido, estos la acompa\u00f1aron a dependencias de Polic\u00eda Nacional, donde interpuso denuncia por estos hechos y se activ\u00f3 el correspondiente protocolo contra agresiones sexuales.Fruto de las mismas a \u00faltima hora de la tarde de ayer, agentes del grupo especializado consiguieron localizar y detener al presunto autor de los hechos, quien carece de antecedentes y ha pasado hoy a disposici\u00f3n judicial, si bien la juez de guardia lo ha dejado en libertad", "title": "Una menor de 17 a\u00f1os denuncia un nuevo ataque en los Sanfermines", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-menor-17-anos-denuncia-nueva-agresion-sexual-sanfermines-201607141211_noticia.html", "keywords": "nueva,denuncia,sanfermines", "date": "2016-07-14", "id": "986144c70eef066b560f0c763751141f6ddb52a4", "summary": "La juez deja en libertad al joven detenido puesto que no ve indicios de agresi\u00f3n sexual"}, {"article": "CR\u00d3NICADIRECTOPREVIAPAMPLONAActualizado:14/07/2016 22:35hPor la ma\u00f1ana, la emoci\u00f3n \u2013y la pena\u2013 del \u00faltimo encierro; como es tradicional, de Miura: r\u00e1pido y limpio, salvo un peque\u00f1o mont\u00f3n, a la entrada de la Plaza. El promedio de peso es de 600 kilos pero los admiten bien, con esta caja. Es la vez n\u00famero 50 que lidian en esta Feria, desde que se cre\u00f3, en 1959. Recuerdo triunfos \u00e9picos, aqu\u00ed, con Miuras, de Andr\u00e9s V\u00e1zquez, Antonio Jos\u00e9 Gal\u00e1n, Jos\u00e9 Antonio Campuzano, Paco Ruiz Miguel, Manili...El primero corta en banderillas y vuelve r\u00e1pido. Rafaelillo trastea con oficio a un toro complicado, de escaso recorrido, y mata f\u00e1cil. El cuarto se pega un porrazo en un burladero y lo acusa. Rafael le busca las vueltas con habilidad; aguanta cabezazos; hace desplantes: una pelea a la antigua, rematada con estocada desprendida: petici\u00f3n de oreja, no concedida, injustamente, y vuelta. Rafaelillo, en un pase de pecho - EfeReaparece por una tarde Eduardo D\u00e1vila Miura (como ya hizo en Sevilla). Quer\u00eda quitarse la espina de no haber toreado nunca un Miura, en Pamplona. \u00a1Un reto! Lidia con seguridad al segundo, c\u00e1rdeno, bizco, veleto. Aprovecha su nobleza en series de muletazos cl\u00e1sicos, con temple. Una gran estocada: oreja. Brinda el quinto a Antonio Miura. El toro embiste suave hasta que le tira un viaje al pecho y le arranca el chaleco. Todav\u00eda le saca naturales notables, uno a uno, sabiendo muy bien lo que hace pero tarda en cuadrar, pincha y el toro huye, barbeando tablas: dos avisos. (Recuerdo otro Miura que, en Sevilla, no par\u00f3 de dar vueltas, pegado a tablas, hasta que sonaron los tres avisos).Deseo que se recupere pronto Manuel Escribano. Su sustituto, Javier Casta\u00f1o, desde que venci\u00f3 la enfermedad, ha toreado tres corridas, en Sevilla, Madrid y, ahora, Pamplona (felizmente, ya con pelo). Las tres, de Miura. \u00a1Vaya dieta reconstituyente! El tercero, \u00abAgujeta\u00bb, casi tiene nombre de cantaor flamenco y \u00abcanta\u00bb su flojedad, se queda corto. Con gran oficio, Javier le roba muletazos de m\u00e9rito, incluso de rodillas. Logra una gran estocada, encun\u00e1ndose. S\u00f3lo eso ya merece la oreja, que no se concede. (Otras de menor m\u00e9rito se han dado en esta Feria). El \u00faltimo embiste rebrincado, corta en banderillas: se la juega en un par, asom\u00e1ndose al balc\u00f3n, Fernando S\u00e1nchez, que saluda. En la muleta, saca muchas dificultades, pega tornillazos: una \u00abprenda\u00bb. Javier aguanta los ga\u00f1afones, lidia con dignidad y se lo quita de encima: no cab\u00eda hacer m\u00e1s.Momento de apuro de Casta\u00f1o con el complicado miura - EfeLos Miuras han sido fieles a su leyenda: serios, altos, con muchos pitones y juego complicado. Recuerdo una copla tradicional, recogida por Coss\u00edo: \u00abLos toros de Miura son/ fatales para el torero,/ porque siempre que se lidian/ le cogen a alguno de ellos\u00bb. No siempre, por supuesto. En otros tiempos, las figuras tambi\u00e9n los mataban y no eran m\u00e1s f\u00e1ciles que los actuales, de ning\u00fan modo: no s\u00f3lo Pepe Luis V\u00e1zquez, gran amigo de don Eduardo; tambi\u00e9n, Luis Miguel, Diego Puerta, Paco Camino, Manolo Cort\u00e9s, Jos\u00e9 Mar\u00eda Manzanares... Eran otros tiempos. Esta tarde, Eduardo D\u00e1vila ha aprovechado el mejor Miura para cortarle una oreja y culminar su gesto. Tambi\u00e9n han merecido trofeo Rafaelillo y Casta\u00f1o: el p\u00fablico ha abroncado justamente al Presidente, que no los ha concedido. Hay que enjuiciar a un torero en funci\u00f3n del toro que tiene delante. A las doce de esta noche, delante del Ayuntamiento, miles de personas van a entonar la triste canci\u00f3n: \u00ab\u00a1Pobre de m\u00ed!/ Se han acabau las fiestas/ de San Ferm\u00edn\u00bb. Un a\u00f1o m\u00e1s. En las rejas de la capilla del Santo quedar\u00e1n colgados los pa\u00f1uelos rojos y las velas. \u00abYa falta menos\u00bb...Posdata. En homenaje a V\u00edctor Barrio, cito unos versos del gran poeta sevillano Joaqu\u00edn Romero Murube: \u00abYa se rompi\u00f3 la clara geometr\u00eda/ de tu juego en las puntas de la muerte,/ de tu gloria de luz y vida fuerte/ no queda m\u00e1s que esta melancol\u00eda\u00bb. Y nos queda su recuerdo. FichaPLAZA DE TOROS DE PAMPLONA. Jueves, 14 de julio de 2016. \u00daltima corrida. Lleno aparente. Toros de Miura, muy serios, de juego variado; alguno, justo de fuerzas.RAFAELILLO, de a\u00f1il y oro. Estocada contraria (saludos). En el cuarto, estocada desprendida (petici\u00f3n, vuelta al ruedo y bronca a la presidencia). EDUARDO D\u00c1VILA MIURA, de azul marino y oro. Gran estocada (oreja). En el quinto, pinchazo, media y dos descabellos. Dos avisos (saludos). JAVIER CASTA\u00d1O, de nazareno y oro. Gran estocada y descabello. Aviso (petici\u00f3n y vuelta al ruedo). En el sexto, estocada tendida y descabello (palmas de despedida).PAMPLONAActualizado:14/07/2016 22:35hActualizarSexto toroSale el \u00faltimo toro de la feria, Aperador, n\u00famero 8, negro entrepelado, de 610 kilos, de diciembre de 2011. Fernando S\u00e1nchez saluda en banderillas tras un valeroso tercio. Esto toro es muy complicado y Casta\u00f1o est\u00e1 hecho un profesional. Estocada tendida y descabello. Saludos.Quinto toroSale el quinto, Zahonero, n\u00famero 63, c\u00e1rdeno, de 620 kilos, de diciembre de 2011. El toro es algo manso pero se deja. De repente le pega un derrote al pecho y le raja el descabello. Todav\u00eda le saca naturales de uno en uno meritorios. Huye el miura y barbea tablas. Pinchazo, media y dos descabellos. Dos avisos. Saludos. Cuarto toroSale el cuarto, Desdelargo, n\u00famero 62, c\u00e1rdeno, de 635 kilos, de noviembre de 2011. El toro se pega un trompazo contra un burladero. Lo acusa mucho y queda muy corto. Rafaelillo, con mucha habilidad, se pelea con \u00e9l, haci\u00e9ndole desplantes y a la antigua. Entra a matar con decisi\u00f3n. Estocada desprendida. Petici\u00f3n y vuelta al ruedo. Bronca a la presidencia. Tercer toroSale el tercero, Agujeta, n\u00famero 3, c\u00e1rdeno, de 580 kilos, de diciembre de 2011. Toro con poca fuerza, complicado, se queda a mitad. Javier Casta\u00f1o se la juega. Gran estocada y descabello. Aviso. Petici\u00f3n y vuelta al ruedo. Merec\u00eda la oreja. Segundo toroArenoso, n\u00famero 9, c\u00e1rdeno gir\u00f3n, de 575 kilos, de febrero de 2012. Miura muy bueno, noble, que embiste con dulzura. D\u00e1vila est\u00e1 muy seguro y tranquilo, con buenos muletazos. Remata gran estocada. Oreja.Primer toroSale el primero, Rayito, n\u00famero 71, colorado bragado corrido codillero, de 605 kilos, de diciembre de 2011. Rafaelillo lo saluda con una larga cambiada de rodillas. No parece andar sobrado de fuerzas este miura. Rafael Rubio brinda al cielo en recuerdo de V\u00edctor Barrio. Se dobla con el toro y tira de oficio desde el principio con un toro complicado. Estocada contraria. Saludos. Pase\u00edlloCon lleno, hacen el pase\u00edllo Rafaelillo, de a\u00f1il y oro; D\u00e1vila, de azul marino y oro; Casta\u00f1o, de nazareno y oro. Cartel\u00a1Buenas tardes! Bienvenidos a la \u00faltima corrida de la Feria de San Ferm\u00edn. Se anuncia la m\u00edtica ganader\u00eda de Miura, de la que dar\u00e1n cuenta Rafaelillo, D\u00e1vila Miura y Javier Casta\u00f1o, que sustituye a EscribanoPAMPLONAActualizado:14/07/2016 22:35hYa est\u00e1 enchiquerada la \u00faltima corrida de la Feria de San Ferm\u00edn. Se anuncian los famosos toros de Miura, que cumplen cincuenta a\u00f1os acudiendo a Pamplona. Abre el sexteto Rayito y cierra el ciclo pamplonica Aperador. Dar\u00e1n cuenta de ellos Rafaelillo, D\u00e1vila Miura -que reaparece por un d\u00eda- y Javier Casta\u00f1o, que sustituye a Manuel Escribano.El orden de lidia es el siguiente:1. Rayito, n\u00famero 71, colorado bragado corrido codillero, de 605 kilos, de diciembre de 2011. 2. Arenoso, n\u00famero 9, c\u00e1rdeno gir\u00f3n, de 575 kilos, de febrero de 2012. 3. Agujeta, n\u00famero 3, c\u00e1rdeno, de 580 kilos, de diciembre de 2011.4. Desdelargo, n\u00famero 62, c\u00e1rdeno, de 635 kilos, de noviembre de 2011. 5. Zahonero, n\u00famero 63, c\u00e1rdeno,de 620 kilos, de diciembre de 2011. 6. Aperador, n\u00famero 8, negro entrepelado, de 610 kilos, de diciembre de 2011. Los sobreros son:1. Agrio, n\u00famero 102, negro list\u00f3n bragado corrido axiblanco, de 570 kilos, de enero de 2012, de Jos\u00e9 Luis Pereda.2. Jaconero, n\u00famero 15, colorado, de 570 kilos, de noviembre de 2011, de Pedraza de Yeltes.", "title": "D\u00e1vila corta una oreja a los serios miuras en San Ferm\u00edn", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-miura-rayito-abre-ultima-corrida-san-fermin-201607141337_directo.html", "keywords": "abre,miura,ultima,corrida,rayito", "date": "2016-07-14", "id": "bf33e01fbcb421a7c4f2a9a6d8145b845bf5e08c", "summary": "El presidente niega un trofeo a Rafaelillo y Casta\u00f1o y se lleva una bronca del p\u00fablico"}, {"article": "Actualizado:14/07/2016 10:42hLa Ruta BBVA (@RutaBBVA) engancha. Es una experiencia que no se olvida. Por eso, muchos antiguos ruteros buscan la manera de seguir vinculados como monitores, profesores... Para los expedicionarios de este a\u00f1o, era una aspiraci\u00f3n. En el caso de algunos, hasta una \u00abherencia\u00bb familiar. La madrile\u00f1a Marina de Castro particip\u00f3 en la expedici\u00f3n de 2005: \u00abFue el viaje de mi vida\u00bb. Hasta entonces, siempre se hab\u00eda relacionado con personas parecidas a ella. \u00abDe repente ves que puedes conectar de una manera en la que no lo has hecho nunca con una chica del otro lado del planeta que no tiene absolutamente nada que ver contigo\u00bb, explica.Siempre quiso volver, pero fueron pasando los a\u00f1os, llegaron las obligaciones laborales (es abogada) y al mirar la p\u00e1gina web se daba cuenta de que no ten\u00eda los cursos exigidos para ser monitora. \u00abLo di un poco por perdido\u00bb, confiesa.\u00abHace como tres a\u00f1os se muri\u00f3 la que fue mi monitora. Mand\u00f3 un correo electr\u00f3nico a todo el grupo como dos meses antes diciendo que cumpli\u00e9semos todos nuestros sue\u00f1os, que no hab\u00eda nada imposible, que lo intent\u00e1semos, que nos esforz\u00e1semos\u00bb, explica. Y se puso a ello. Planific\u00f3 sus vacaciones para adquirir la formaci\u00f3n necesaria (titulaci\u00f3n de socorrista acu\u00e1tico y terrestre, por ejemplo). Despu\u00e9s llegaron las pruebas f\u00edsicas y un \u00absubid\u00f3n\u00bb con cada una que pasaba. \u00abAl final, los nervios eran infinitos\u00bb, confiesa. Cuando se anunciaron los resultados regresaba de C\u00e1ceres en coche tras un juicio. \u00abLleg\u00f3 un momento en el el tel\u00e9fono se puso eso a vibrar y tuve que parar en un bar de carretera para mirarlo. Y aqu\u00ed estoy. S\u00ed, aqu\u00ed estoy, aqu\u00ed estoy\u00bb, dice con orgullo.Miguel Basagoiti est\u00e1 viviendo su cuarta Ruta. La primera fue en 2002, como expedicionario. \u00abSiempre quieres seguir ligado\u00bb, explica, aunque no siempre es posible. En 2013 y 2014 volvi\u00f3 como monitor. \u00c9se deber\u00eda haber sido el fin de su ciclo, ya que en ese puesto s\u00f3lo pueden estar dos a\u00f1os, pero recibi\u00f3 la llamada de Jes\u00fas Luna, jefe del campamento, pregunt\u00e1ndole si le interesaba regresar, esta vez como ayudante de material. Y no dud\u00f3: \u00abNo tuve nada que pensar. Fue un s\u00ed rotundo\u00bb.Coro de ruteros - ABCCasos similares son los de Borja Morera y Javier Gonz\u00e1lez. Para Borja es su s\u00e9ptimo a\u00f1o. Empez\u00f3 como rutero en 2007 y desde 2010 es responsable del aula de m\u00fasica y director del coro y la orquesta de la Ruta. La primera vez que particip\u00f3 como profesor ten\u00eda 20 a\u00f1os y se sent\u00eda m\u00e1s cercano a los expedicionarios que al resto del equipo. Su relaci\u00f3n con los chicos es diferente: \u00abNo soy su monitor, no tengo que ir detr\u00e1s de ellos con la lista de normas. Eso me permite hablarles de forma directa. Me puedo acercar a sus problemas y necesidades. Considero que las entiendo por haber sido rutero\u00bb.Javier, uno de los m\u00e9dicos de esta Ruta, tambi\u00e9n es un veterano. Su primera expedici\u00f3n fue en 1994. En 2009 hizo las pruebas, pero finalmente no le cogieron porque era mayor de 30 a\u00f1os. Sin embargo, le comentaron que su perfil era perfecto para incorporarse como sanitario. Y as\u00ed ocurri\u00f3 en 2010. Desde entonces, excepto en 2015, se ocupa del bienestar f\u00edsico de los chicos.A veces, la Ruta la llevan en la sangre incluso quienes a\u00fan no hab\u00edan participado en ella, como el barcelon\u00e9s Lorenzo Ort\u00ed. Para \u00e9l es casi una tradici\u00f3n familiar.Su madre fue expedicionaria en el viaje inaugural, que recorri\u00f3 Bolivia, Per\u00fa y Brasil en 1979, y siempre quiso que sus hijos participaran en la Ruta, les inculc\u00f3 su pasi\u00f3n por ella. De los 10 hermanos Ort\u00ed, tres adem\u00e1s de \u00e9l han sido expedicionarios (en 2006, 2007 y 2008) y uno m\u00e1s, monitor en 2010. Otros lo intentaron, pero no lo consiguieron. La benjamina, que tiene 15 a\u00f1os, est\u00e1 esperando su turno.Con semejante tradici\u00f3n en casa, no sorprende que Lorenzo, que es el pen\u00faltimo, quisiera convertirse en rutero: \u00abSiempre he tenido ilusi\u00f3n por venir\u00bb. Se present\u00f3 en 2014 y 2015 sin suerte. Pero se elev\u00f3 la edad de admisi\u00f3n, pasando a ser de 18 y 19 a\u00f1os, con lo que Ort\u00ed tuvo una segunda oportunidad. Le abrieron las puertas una composici\u00f3n musical y un proyecto de emprendimiento de tem\u00e1tica medioambiental sobre la reutilizaci\u00f3n de residuos vegetales como fuente de energ\u00eda.De momento, la experiencia no le est\u00e1 defraudando. Al contrario. Cada d\u00eda le sorprende algo. Disfruta conviviendo con chicos de Latinoam\u00e9rica y otras zonas de Espa\u00f1a y visitando M\u00e9xico, pa\u00eds que no conoc\u00eda. Para \u00e9l, \u00abla Ruta es como una mini vida dentro de la realidad que vivimos\u00bb, una experiencia que, a pesar de la retirada del BBVA como patrocinador, cree que deber\u00eda continuar: \u00abNos hace ver que los de Espa\u00f1a tenemos muchos puntos en com\u00fan con Latinoam\u00e9rica y al rev\u00e9s. Es algo que hay que potenciar. Tenemos que darnos cuenta de que realmente somos la misma cultura\u00bb.La madre de Lorenzo hizo la primera ruta. Quiz\u00e1s \u00e9l est\u00e9 formando parte de la \u00faltima.", "title": "Una vez rutero, siempre rutero", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-rutero-siempre-rutero-201607141042_noticia.html", "keywords": "cronica,14,07", "date": "2016-07-14", "id": "342f6bf0dc5576704fe9709942b3912b145b5fca", "summary": "Nadie que haya pasado por esta aventura quiere desengancharse de ella"}]