[{"article": "MADRIDActualizado:04/07/2016 00:23hSi en 2015 fueron Nueva York y Broadway los temas centrales de la celebraci\u00f3n de la Fiesta de la Independencia de Estados Unidos en Madrid, este a\u00f1o le toc\u00f3 el turno a Hollywood y la ciudad de Los \u00c1ngeles. El embajador estadounidense, James Costos, junto a su pareja, el decorador Michael Smith, quiso rendir tributo al lugar del que ambos proced\u00edan cuando llegaron a Espa\u00f1a hace tres a\u00f1os.Desde que Costos se hizo cargo de la Embajada, la celebraci\u00f3n de la Fiesta Nacional de Estados Unidos, con motivo del 4 de julio, se parece muy poco a las de otros pa\u00edses y no s\u00f3lo porque las corbatas pr\u00e1cticamente brillan por su ausencia y se impone un estilo menos formal. Por tercer a\u00f1o consecutivo, cientos de invitados asistieron el pasado s\u00e1bado en el Patio del Centro Cultural Conde Duque a una cuidada puesta en escena, que esta vez inclu\u00eda, en sus decorados elementos del mundo del cine y la televisi\u00f3n que le son tan familiares al embajador. Lo primero que se encontraban los invitados, mientras escuchaban una muy buena actuaci\u00f3n de \u00abWings of Dixie\u00bb, una banda del Fuerza A\u00e9rea estadounidense, era una alfombra roja, una peculiar versi\u00f3n del Paseo de las Estrellas de Hollywood, en el que cada estrella llevaba el logo de una de las numerosas empresas que patrocinaron la celebraci\u00f3n.Entre los asistentes, adem\u00e1s de un buen n\u00famero de embajadores de otros pa\u00edses, algunas caras conocidas, como la de la Infanta Elena, enfundada en un vestido azul noche y una chaqueta blanca. En todo momento se la vio muy animada, charlando con otros invitados, como el actor Miguel \u00c1ngel Mu\u00f1oz. Tampoco se perdieron la fiesta la alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena, y su marido, Eduardo Leira; Konstantin de Bulgaria y su esposa, Mar\u00eda Garc\u00eda de la Rasilla; la dise\u00f1adora Ana Locking; la periodista Irene Villa y su marido, Juan Pablo Lauro; o el presentador de televisi\u00f3n Pepe Navarro.Hubo un minuto de silencio por las v\u00edctimas del atentado de Orlando, y, tras ello, la presentaci\u00f3n de las banderas de Estados Unidos y de Espa\u00f1a, junto con la interpretaci\u00f3n de los himnos nacionales: el norteamericano, espectacularmente cantado, a capela, por Vanessa Williams. La estadounidense actuar\u00eda despu\u00e9s de nuevo, tras el discurso del embajador, y antes de que lo hiciera David Bisbal, en lo que fue la gran sorpresa de la noche, porque no fue anunciado previamente.James Costos, que excepto para proclamar al final \u00abViva Espa\u00f1a\u00bb, pronunci\u00f3 todo su discurso en ingl\u00e9s -el texto en espa\u00f1ol fue distribuido a los asistentes-, aludi\u00f3 tambi\u00e9n a la reciente estancia en Madrid de Michelle Obama, sus hijas Malia y Sasha, y su madre Marian. De igual modo, se refiri\u00f3 a la visita que har\u00e1 el propio Barack Obama pr\u00f3ximamente a Espa\u00f1a, \u00abuno de nuestros aliados m\u00e1s antiguos y pr\u00f3ximos\u00bb, y de la que dijo que ser\u00e1 \u00abun reconocimiento de los fuertes lazos que comparten nuestros pa\u00edses\u00bb.La intervenci\u00f3n de Costos tuvo tambi\u00e9n un punto de emotividad, ya que, como \u00e9l mismo apunt\u00f3, ser\u00e1 \u00faltimo D\u00eda de la Independencia del presidente Obama en la Casa Blanca, pero tambi\u00e9n el \u00faltimo que \u00e9l y su pareja celebrar\u00e1n en la Embajada estadounidense en Madrid.", "title": "La Infanta Elena, invitada de excepci\u00f3n en la fiesta del 4 de julio en Madrid", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-infanta-elena-invitada-excepcion-fiesta-4-julio-madrid-201607032053_noticia.html", "keywords": "elena,independencia,infanta,celebra", "date": "2016-07-03", "id": "cb053b3303de00c6cd537a6716cb15134ad8ae51", "summary": "A la celebraci\u00f3n ofrecida por James Costos acudieron tambi\u00e9n Miguel \u00c1ngel Mu\u00f1oz e Irene Villa, entre otros"}, {"article": "BarcelonaActualizado:03/07/2016 18:44hEl expresidente del Parlamento Europeo y exministro socialista Josep Borrell defiende que el PSOE debe abstenerse en la investidura de Mariano Rajoy para evitar unas nuevas elecciones generales.En un art\u00edculo que hoy publica \u00abEl Peri\u00f3dico de Catalunya\u00bb, Borrell asegura que la abstenci\u00f3n puede darse \u00abde dos maneras\u00bb: una, \u00absin contrapartidas ni condiciones, instrumentada t\u00e9cnicamente mediante la oportuna enfermedad de unos cuantos diputados\u00bb, y la otra, a cambio de unas condiciones, la opci\u00f3n que \u00e9l defiende.Borrell apunta que podr\u00eda fijarse \u00abun conjunto de medidas de tipo econ\u00f3mico, social e institucional que el Gobierno minoritario se comprometa a impulsar\u00bb.\u00abSe puede preferir la primera opci\u00f3n para no contaminarse con la acci\u00f3n de un Gobierno al que se es oposici\u00f3n\u00bb, apunta Borrell, pero recuerda que la segunda opci\u00f3n \u00abpermite influir y condicionar, a costa de aproximar posiciones\u00bb.En este sentido, recuerda que cuestiones como \u00abla reforma constitucional requerir\u00e1 aproximar posiciones\u00bb, y apunta que la abstenci\u00f3n en la investidura ser\u00eda una postura que \u00abapreciar\u00edan muchos de los ciudadanos entre los que est\u00e1n los votos que nos han faltado\u00bb, asegura en referencia al resultado del PSOE en las generales.Borrell hace este planteamiento asumiendo que est\u00e1 descartada una gran coalici\u00f3n y que solo queda la opci\u00f3n de un gobierno de coalici\u00f3n minoritario entre PP y Ciudadanos o de otro \u00abmuy minoritario del PP\u00bb.\u00abPara que no tengamos que volver a votar, alguien tiene que poder formar Gobierno, al menos con m\u00e1s votos a favor que en contra\u00bb, argumenta.", "title": "Borrell defiende que el PSOE se abstenga en la investidura de Rajoy", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-borrell-defiende-psoe-abstenga-investidura-rajoy-201607031651_noticia.html", "keywords": "defiende,borrell,abstencion", "date": "2016-07-03", "id": "801fcfdb76a9e07946c4af9dfe64f0d1befbcb63", "summary": "El exministro socialista descarta la gran coalici\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:04/07/2016 01:35hHace menos de dos a\u00f1os Pablo Iglesias dej\u00f3 sin opciones al sector que, encabezado por Pablo Echenique y Teresa Rodr\u00edguez, plante\u00f3 un modelo organizativo m\u00e1s horizontal y un liderazgo compartido. La candidatura de Iglesias impuso un modelo organizativo que pronto se bautiz\u00f3 como una \u00abm\u00e1quina de guerra electoral\u00bb, y cuyo inspirador fue \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n. El equipo que formaban junto a Carolina Bescansa, Luis Alegre y Juan Carlos Monedero funcionaba como un reloj. Mucho ha cambiado desde entonces aquella primera Asamblea en Vistalegre.Tanto que en el mitin de cierre de esta \u00faltima campa\u00f1a, Iglesias se refiri\u00f3 as\u00ed a su antiguo rival: \u00abGracias a Pablo Echenique por se\u00f1alar el camino correcto\u00bb. Iglesias ha trazado una estrategia de alianzas que ha convertido a sus antiguos oponentes en sus mejores aliados.Echenique, contra el que la direcci\u00f3n lleg\u00f3 a presentar a un candidato oficialista cuando optaba al liderazgo del partido en Arag\u00f3n, es ahora el secretario de Organizaci\u00f3n. Mientras, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n se ha convertido, m\u00e1s que en n\u00famero dos del partido, en un l\u00edder para un sector del mismo. La sombra de un nuevo Congreso planea ahora sobre el partido con los papeles cambiados. Los que entonces fueron oposici\u00f3n ahora suponen un refuerzo fundamental para Pablo Iglesias, mientras que los posicionamientos cr\u00edticos se asocian a la figura de \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, cuyos tent\u00e1culos de influencia alcanzan todas las estructuras del partido.\u00abCentralidad del tablero\u00bbTodo empez\u00f3 a deteriorarse cuando las discrepancias se hicieron visibles entre Errej\u00f3n y Juan Carlos Monedero, que empezaba a cuestionar el pragmatismo y la moderaci\u00f3n del n\u00famero dos, convencido de una estrategia tendente a ocupar \u00abla centralidad del tablero\u00bb, que aunque no es lo mismo que el centro, revest\u00eda la estrategia de una suerte de moderaci\u00f3n. Los esc\u00e1ndalos de Monedero facilitaron a Iglesias la elecci\u00f3n que ten\u00eda que hacer una vez ambos liderazgos parec\u00edan incompatibles. Pero nunca reneg\u00f3 de la influencia que en \u00e9l generaba Monedero. Tras las elecciones del 20 de diciembre, y pese a un resultado en las urnas que fue recibido como un \u00e9xito, se empezaron a hacer cada vez m\u00e1s patentes las divisiones. Las crisis territoriales en muchas regiones fueron el argumento utilizado por Iglesias para cesar fulminantemente a Sergio Pascual, principal apoyo de Errej\u00f3n, como secretario de Organizaci\u00f3n.Con el nombramiento de Echenique en su lugar, Iglesias gan\u00f3 para su causa a todo el sector procedente de Izquierda Anticapitalista, muy reacios a la transversalidad de Errej\u00f3n. Con Monedero en el papel de \u00abvoz de la conciencia\u00bb, Iglesias rehizo su n\u00facleo de poder dando m\u00e1s peso a quienes son sus dos m\u00e1s fieles en el partido: Irene Montero y Rafa Mayoral.El pr\u00f3ximo s\u00e1bado 9 de julio un Consejo Ciudadano dirimir\u00e1 las posiciones y tratar\u00e1 de valorar la convocatoria de esa Asamblea, que los errejonistas quieren plantear para tomar decisiones sobre el pacto con IU, al que Iglesias quiere dar continuidad en el tiempo. Los cercanos al l\u00edder prefieren posponerlo unos meses para que el resultado del 26-J no est\u00e9 tan presente y no pueda afectar al liderazgo de Iglesias. La posibilidad de una candidatura alternativa de Errej\u00f3n al liderazgo del partido nunca ha llegado a considerarse en serio. Por ahora.", "title": "Iglesias se apoya en sus cr\u00edticos fundacionales frente a Errej\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-iglesias-apoya-criticos-fundacionales-frente-errejon-201607040122_noticia.html", "keywords": "gobierno,iglesias,negociaciones", "date": "2016-07-03", "id": "28f0a93e779df6d3d647e40dd09965f4013b6d4e", "summary": "El l\u00edder de Podemos busca aliados ante el fuerte arraigo del n\u00famero dos"}, {"article": "En el Debate sobre el Estado de la Regi\u00f3n, como en las fiestas de fin de curso, siempre hay teatro y gui\u00f3n. Los escolares act\u00faan para sus padres con la ilusi\u00f3n que caracteriza a los primerizos; a los que se suben al escenario a representar una funci\u00f3n. Para Miguel \u00c1ngel Revilla ha sido la trig\u00e9simo tercera exhibici\u00f3n personificando, eso s\u00ed, distinto papel. Unas veces defendiendo al Gobierno como presidente y otras veces criticando su gesti\u00f3n, seg\u00fan se gane o se pierda. Ese es el juego de la pol\u00edtica, dicho por Revilla.El Debate sobre el Estado de la Regi\u00f3n lo ha sido. No s\u00e9 si calificarlo de \"farsa\" como ha hecho el portavoz del Grupo Parlamentario Popular, Eduardo Van Den Eynde, al que, por cierto, hemos visto participar de esta \"farsa\" un porr\u00f3n de veces sin que le haya recordado, hasta ahora, al \"antiguo oeste\". A aquellas pel\u00edculas que representaban la vida de los cuatreros, bandidos y agentes de la justicia en pleno desierto. Primero disparar y luego evaluar. Pero el \"showman\" de la televisi\u00f3n no ha entretenido en este \"western\" parlamentario de la legislatura, que nos deja el post m\u00e1s le\u00eddo de \"la saltadora\", Ruth Beitia, exigiendo \"respeto institucional\" a un presidente \"distante\". M\u00e1s all\u00e1 de la an\u00e9cdota en cuesti\u00f3n hay motivos de peso para la desidia. La estructura del gui\u00f3n que interpreta el presidente siempre es gradual. Llega a Pe\u00f1a Herbosa dispuesto a revolucionar Cantabria hasta que la \"herencia recibida\" le obliga a pisar tierra y a constituir mesas de trabajo que le hacen ganar tiempo y de las que no volvemos a saber nada. La estructura del gui\u00f3n que interpreta el presidente siempre es gradual. Llega a Pe\u00f1a Herbosa dispuesto a revolucionar Cantabria hasta que la \"herencia recibida\" le obliga a pisar tierra y a constituir mesas de trabajo que le hacen ganar tiempo y de las que no volvemos a saber nada. Leyes en tramitaci\u00f3n, planes estrat\u00e9gicos y hasta 50.000 brit\u00e1nicos \"vip\" del Banco Santander ensimismados con la \"tierruca\". Este giro argumental del presidente Revilla es el que tendr\u00eda que haber ofendido a nuestra clase pol\u00edtica en nombre de los parados, empleados precarios, exiliados y empresarios. En nombre de ese 53% de desempleados que no cobra ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n en Cantabria. En nombre de las 22.250 personas sin ingresos que \u00fanicamente aspiran a un ticket social de comida como soluci\u00f3n a todos sus males.Hubiera tenido menos repercusi\u00f3n pero la diputada Ruth Beitia podr\u00eda haber aprovechado ese \"post\" para exigir coherencia a un presidente que promete atajar la precariedad laboral mientras alardea del registro que dar\u00e1 a conocer ma\u00f1ana el Servicio P\u00fablico de Empleo y Seguridad Social. Revilla aventura que ser\u00e1n 3000 parados menos pero no contabiliza a los que ha contratado cada ayuntamiento para los pr\u00f3ximos seis meses -vuelta al paro- y los que rescata el sector servicios en verano.El Debate sobre el Estado de la Regi\u00f3n dice adi\u00f3s al curso parlamentario con prop\u00f3sitos catequistas, sin recorrido y que se aprueban por unanimidad. De ah\u00ed que hayan salido adelante la mayor parte de ellas. Solo les ha faltado votar si apoyan o no la paz mundial.Entre tanto, presiento que ser\u00e1n los socialistas y los podemitas los protagonistas de la nueva temporada. Ya se han declarado la guerra contagiados por la fiebre nacional. El Partido Popular y su mayor\u00eda han bloqueado las aspiraciones de cambio pero no gobiernan la comunidad. Que las malas relaciones de Madrid no conviertan a Cantabria en v\u00edctima.", "title": "La funci\u00f3n", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/funcion_6_533406656.html", "keywords": "funcion", "date": "2016-07-03", "id": "6657f46058b42365dd3febe98dbb32b2fa4526f7", "summary": "El Debate sobre el Estado de la Regi\u00f3n dice adi\u00f3s al curso parlamentario con prop\u00f3sitos catequistas, sin recorrido y que se aprueban por unanimidad. Solo les ha faltado votar si apoyan o no la paz mundial."}, {"article": "MadridActualizado:03/07/2016 18:16hEl delegado de Ciudadanos en Madrid, Miguel Guti\u00e9rrez, ha negado un veto al l\u00edder del PP, Mariano Rajoy, de cara a su investidura como presidente del Gobierno, pero ha se\u00f1alado que el candidato de los populares \u00absigue el modelo continuista\u00bb mientras ellos buscan a alguien que quiera hacer cambios ante el cambio de ciclo que, a su juicio, ha habido en Espa\u00f1a.\u00abNos parece dif\u00edcil que las personas que han liderado un fin de ciclo lideren el inicio de uno nuevo. No es que sea un veto, es simplemente que no nos parecen las personas adecuadas, ni el equipo adecuado\u00bb, ha declarado Guiti\u00e9rrez ante los medios en una mesa ciudadana situada en la madrile\u00f1a plaza de Manuel Becerra.Del mismo modo, ha indicado que para que el PP pueda tener su apoyo, querr\u00edan saber \u00abqu\u00e9 es lo que se quiere hacer en este pa\u00eds\u00bb ya que, dice, a\u00fan no han \u00abescuchado nada\u00bb de un proyecto reformista. \u00abNo dice a los espa\u00f1oles qu\u00e9 quiere hacer con este pa\u00eds despu\u00e9s de que ha ganado. Parece que con sacar un voto m\u00e1s que el otro es suficiente, pero nosotros creemos que es absolutamente insuficiente\u00bb, ha apuntado.Sobre las negociaciones, el dirigente de Ciudadanos ha criticado que esta semana \u00abnadie ha dicho nada\u00bb del tema. As\u00ed, ha se\u00f1alado que el candidato socialista Pedro S\u00e1nchez est\u00e1 \u00abcasi huido\u00bb y \u00abno hablado nada\u00bb, mientras Rajoy \u00absorpresivamente, comienza a convocar a Coalici\u00f3n Canaria\u00bb. Guti\u00e9rrez se ha preguntado cu\u00e1les ser\u00e1n sus siguientes contactos: \u00ab\u00bfERC, Bildu?\u00bb.En este sentido, ha calificado como \u00abmuy triste\u00bb que Rajoy \u00abno haga m\u00e1s que decir que quiere ser presidente del Gobierno mientras habla con fuerzas muy minoritarias que no suman nada\u00bb. As\u00ed, ha recordado que Rajoy calific\u00f3 de \u00abteatrillo\u00bb los encuentros entre Ciudadanos y el PSOE tras el 20D porque, dec\u00eda, no sumaban los 176 esca\u00f1os necesarios para una investidura.\u00abEntiendo que ellos tampoco querr\u00e1n hacer teatrillo con nosotros en este caso, as\u00ed que entiendo que las dos fuerzas que pueden realmente sacar adelante la investidura son las que se tiene que sentar y que llegar a un acuerdo y nosotros estaremos esperando si nos quieren llamar\u00bb, ha declarado.", "title": "Ciudadanos niega un veto a Rajoy, pero considera que \"no es la persona adecuada\" para gobernar", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-ciudadanos-niega-veto-rajoy-pero-considera-no-persona-adecuada-para-gobernar-201607031816_noticia.html", "keywords": "rajoy,ciudadanos,veto", "date": "2016-07-03", "id": "ad9d7980e6c4dec3285969709813947a9cb2012d", "summary": "El delegado del partido en Madrid, Miguel Guti\u00e9rrez, se\u00f1ala que desde su formaci\u00f3n quieren cambios"}, {"article": "Actualizado:04/07/2016 08:50hMarcelo est\u00e1 de vacaciones. El fin de la temporada de clubes y su ausencia en la selecci\u00f3n brasile\u00f1a de Dunga, estrellada en la \u00faltima Copa Am\u00e9rica, le han permitido un merecido descanso despu\u00e9s de una temporada en la que ha sido uno de los jugadores m\u00e1s destacados del Real Madrid campe\u00f3n de la Und\u00e9cima. El lateral es desde hace a\u00f1os una de las piezas importantes del club blanco, habi\u00e9ndose convertido incluso en uno de sus capitanes. Pero Marcelo ya no es aquel jovencito que era cuando aterriz\u00f3 en Madrid y tiene ya muy presentes algunas opciones para cuando acabe su carrera en los estadios de f\u00fatbol. Y una es toda una sorpresa.Marcelo no pretende seguir ligado al f\u00fatbol de \u00e9lite. En la mente del madridista est\u00e1 dedicarse al f\u00fatbol base, \u00abtrabajar con gente joven, porque he vivido cosas que no estaban del todo bien\u00bb. Pero antes de eso tiene un plan previo que ha confesado a la revista \u2018 Futsal 360\u2019: jugar al f\u00fatbol sala antes de dejar el deporte definitivamente. \u00abTengo un sue\u00f1o por cumplir a corto plazo, volver a jugar otra vez al f\u00fatbol sala con Caio. Creo que ser\u00eda una buena opci\u00f3n cuando deje el f\u00fatbol y antes de retirarme\u00bb. Por eso Marcelo es la estrella del segundo n\u00famero de esta revista especializada, que desgrana la estrecha relaci\u00f3n entre el f\u00fatbol y el f\u00fatbol sala.Marcelo y CaioEl lateral madridista, como buena parte de los futbolistas brasile\u00f1os, comenz\u00f3 su relaci\u00f3n con la pelota en el f\u00fatbol sala, un deporte del que sigue enamorado. Y lo hizo con ese tal Caio del que habla al confesar sus deseos hasta ahora ocultos, un desconocido que pronto se convirti\u00f3 en su amigo del alma y que posteriormente ha llegado a ser parte de su familia.Marcelo y el que hoy es su cu\u00f1ado se conocieron en las categor\u00edas inferiores del Fluminense. \u00abEn un descuido me rob\u00f3 las medias y me toc\u00f3 entrenar con unas con agujeros\u00bb, relata Caio, jugador profesional de f\u00fatbol sala que la \u00faltima temporada jug\u00f3 en el D-Link Zaragoza y que en la actualidad est\u00e1 sin equipo. En aquellos a\u00f1os forjaron una profunda amistad que se mantuvo cuando ambos vinieron a Espa\u00f1a, a jugar en el Real Madrid uno y en el PSG M\u00f3stoles el otro.Marcelo lleg\u00f3 a convertirse en un habitual del palco del Pabell\u00f3n Jorge Garbajosa de Torrej\u00f3n de Ardoz, donde jug\u00f3 Caio cuando fich\u00f3 por el Carnicer y donde ahora lo hace el todopoderoso Movistar Inter. Y a Caio se le pod\u00eda ver a menudo en el Santiago Bernab\u00e9u o acompa\u00f1ando al equipo blanco, como en la \u00faltima final de la Champions League en Mil\u00e1n.Caio y Marcelo- Futsal 360\u2018Futsal 360\u2019 explica c\u00f3mo ambos han mantenido esa amistad, potenciada por el gusto de cada uno por el deporte del otro. As\u00ed, Caio, gran conocedor de su compatriota, dice de \u00e9l que le \u00abencanta su regate y condiciones t\u00e9cnicas. Su calidad y capacidad de improvisaci\u00f3n para salir de situaciones muy complicadas en el campo cuando nadie piensa que pueda hacerlo. Eso es lo que m\u00e1s engancha a la gente. En lo personal su positividad. Lleva la sonrisa puesta y contagia a los de su alrededor\u00bb.Estrella del n\u00famero 2 de 'Futsal 360'El secreto de Marcelo y su estrecha relaci\u00f3n con el f\u00fatbol sala los ha puesto de relieve la revista \u2018Futsal 360\u2019 en su n\u00famero 2, cuyo hilo argumental es el de unir el f\u00fatbol y el f\u00fatbol sala, dos deportes muy parecidos pero tambi\u00e9n muy diferentes. Se trata de una publicaci\u00f3n joven, tanto por su tiempo de vida como por la edad de la gente que la so\u00f1\u00f3 y la hace posible, un grupo de exjugadores y amantes del futbol sala que quer\u00edan aportar una visi\u00f3n diferente de este deporte y que hasta el momento no exist\u00eda.\u00abEl n\u00famero 1 (enero de 2016) fue espectacular, hemos vendido m\u00e1s de mil y eso para este tipo de publicaci\u00f3n es incre\u00edble. La mayor\u00eda de lo que vendemos es a trav\u00e9s de Twitter y las redes sociales. Lo que m\u00e1s nos cuesta es el tema de publicidad. Ahora estamos en ese punto de que es algo que no exist\u00eda en f\u00fatbol sala y que tiene mucho tir\u00f3n, pero que es complicado hacerlo sostenible y casi imposible hacerlo rentable\u00bb, explica Andr\u00e9s Parada, director de \u2018Futsal 360\u2019.Andres Parada, director de Futsal 360, en ABC - M. ZARZALa publicaci\u00f3n del primer n\u00famero tuvo lugar justo antes de la disputa del Europeo de Belgrado que acab\u00f3 ganando la selecci\u00f3n espa\u00f1ola, un buen augurio, pero se produjo entonces m\u00e1s por un momento personal de los creadores que por el calendario as\u00ed. \u00abSomos un grupo de amigos que nos hemos juntado gracias al \u00e1mbito profesional, todos hemos jugado, aunque ninguno llegamos a Primera, y en alg\u00fan momento hemos coincidido en alg\u00fan equipo. Por eso decimos que la revista surge del 40x20. A todos nos gusta hacer otras cosillas y nos dimos cuenta de que no hab\u00eda nada como esto. Yo acababa de publicar mi primer libro ('Preparaci\u00f3n f\u00edsica en el f\u00fatbol sala: el entrenamiento integral del jugador', editorial Paidotribo) y estaba un poco metido en el mundo editorial y me gusta escribir; Alberto Gasco es editor de un peri\u00f3dico local\u2026 y fue f\u00e1cil entre comillas. Dijimos vamos a tirar para adelante\u00bb, explica Parada sobre la g\u00e9nesis de \u2018Futsal 360\u2019. El segundo n\u00famero de 'Futsal 360' acerca los mundos del f\u00fatbol y el f\u00fatbol sala, con muchas similitudes pero a la vez muy diferentesLa revista ha calado muy hondo entre los amantes del f\u00fatbol sala y en el segundo n\u00famero entrevista, adem\u00e1s de a Marcelo, a Carosini, uno de los grandes jugadores de la historia de la Liga, Jes\u00fas Candelas, entrenador del Movistar Inter cuando este equipo era conocido como \u00abLa m\u00e1quina verde\u00bb o Mati, exjugador argentino que iba para mejor del mundo cuando una grave lesi\u00f3n le apart\u00f3 de las pistas. Temas que surgen en una mesa de redacci\u00f3n que los miembros de \u2018Futsal 360\u2019 convocan en una redacci\u00f3n \u00abitinerante\u00bb. \u00abDe momento no nos podemos permitir un lugar fijo, nuestro, y eso nos hace trabajar menos r\u00e1pido de lo que nos gustar\u00eda, pero nos sentamos, estamos dos horas y es cuando m\u00e1s disfrutamos. Luego ya llega el momento de sufrir hasta que el n\u00famero sale\u00bb.Portada del n\u00ba 1- Futsal 360Reconoce Parada que la crisis de los patrocinadores que vive el mundo del deporte \u00abecha mucho para atr\u00e1s, pero tambi\u00e9n nos pone\u00bb. \u00abEs un reto muy grande, pero somos valientes. Podemos perder, pero es poco lo que podemos perder y mucho lo que podemos ganar. Pensamos que algo as\u00ed no exist\u00eda por dos motivos: o porque nadie se hab\u00eda planteado hacerlo o porque realmente no funciona, pero decidimos apostar por ello\u00bb, explica.El objetivo de los creadores de \u2018Futsal 360\u2019 es modesto. \u00abVamos, como dice el Cholo, partido a partido, en nuestro caso n\u00famero a n\u00famero. El objetivo es compensar o sostener los gastos de maqueta e impresi\u00f3n en este caso del segundo n\u00famero. Y a medio y largo plazo, conseguir los peque\u00f1os patrocinadores que nos permitan eso\u00bb. En esa labor est\u00e1n, intentando llamar a las puertas adecuadas y con un admirable optimismo, si bien tambi\u00e9n se han encontrado con algunas dificultades, pues el mundo del futsal es como una familia, pero en la que no sobra el dinero y tambi\u00e9n existen las zancadillas.Nuevos horizontesPor si acaso, y como j\u00f3venes ilusionados y ambiciosos que son, los responsables de \u2018Futsal 360\u2019 ya tienen en mente abrirse a otras actividades, como reconoce su director: \u00abSomos profesionales de distintos \u00e1mbitos y estamos estudiando que la marca que hemos creado, que ha sido un acierto, pueda abrirse a otras cosas m\u00e1s rentables, m\u00e1s all\u00e1 de llevar la revista tambi\u00e9n a Internet. Por ejemplo, en el \u00e1mbito educativo, hacer formaci\u00f3n, o en el de los entrenamientos crear una escuela o una academia alejada de componente competitivo\u00bb.Y todo eso mientras tienen ya en mente un buen n\u00famero de temas para el n\u00famero tres de la revista, previsto para la vuelta del verano.", "title": "El sue\u00f1o secreto de Marcelo", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-sueno-secreto-marcelo-201607030849_noticia.html", "keywords": "futsal,marcelo", "date": "2016-07-03", "id": "9b5c1fa7c65199db700d27cf36ab42dc8fff7d84", "summary": "El lateral brasile\u00f1o del Real Madrid desvela en una entrevista un curioso plan de futuro"}, {"article": "M\u00e9xicoActualizado:15/07/2016 03:52hCerca de la medianoche, despu\u00e9s de un d\u00eda repleto de actividades, los ruteros viajan hasta San Fernando. All\u00ed comienzan una marcha de 14 kil\u00f3metros hasta Las Coloradas por una playa en la que las tortugas carey, caguama, la\u00fad y blanca depositan sus huevos entre abril y octubre.Para no molestar a estos animales, que todos esperan ver, los chicos se dividen en grupos que salen cada 15 minutos. Cada uno de ellos va acompa\u00f1ado por un gu\u00eda de la Reserva de la Biosfera de R\u00eda Lagartos, un ecosistema de una gran diversidad que ocupa una superficie de 60.348 hect\u00e1reas.En \u00e9l conviven 58 especies de mam\u00edferos (como el mono ara\u00f1a, el jaguar, el ocelote o el oso hormiguero) con 335 especies de aves (entre las que destaca el flamenco rosa), 95 especies de anfibios y reptiles (incluyendo las tortugas marinas) y 71 especies de peces.La marcha por la playa no es c\u00f3moda, sobre todo si se pisa arena blanda, pero comienza animada, a pesar de la gran humedad del ambiente. Solo cuatro chicos de cada grupo llevan las luces rojas de sus frontales encendidas, para no molestar a las tortugas que puedan estar desovando. Eso hace que las conversaciones se vean interrumpidas con cierta frecuencia por un \u00ab\u00bfQui\u00e9n eres? Es que no te veo la cara\u00bb.El grupo se mueve a buen paso, parando regularmente para hidratarse, reagruparse, y descansar brevemente. \u00abChicos, no os sent\u00e9is\u00bb, recomiendan los monitores. Es la mejor manera de no perder el ritmo. En esas ocasiones, el gu\u00eda aprovecha para comentar alguna curiosidad, como las huellas que dejan en la arena los diferentes tipos de tortuga marina. A medida que pasa el tiempo, las conversaciones disminuyen y se impone el sonido del mar, que tienen tan cerca que por momentos moja las botas de los expedicionarios. Pesan las pocas horas de sue\u00f1o, la madrugada y, sobre todo, el calor. Demasiado calor. De vez en cuando llegan buenas noticias [...] Una tortuga blanca preciosa, enorme, que vuelve al mar despu\u00e9s de desovarDe vez en cuando llegan buenas noticias por la radio que llevan los monitores. \u00abBuenas noticias. El grupo 1 ha visto una tortuga\u00bb, dice Alba, monitora del grupo 3. La moral sube de repente y aceleran el paso. Un rato despu\u00e9s: \u00abEl grupo 2 est\u00e1 viendo otra\u00bb. Y los chicos que capitanea Alba esperan que siga all\u00ed cuando ellos lleguen. Y est\u00e1. Una tortuga blanca preciosa, enorme, que vuelve al mar despu\u00e9s de desovar. El grupo 3 la observa de cerca mientras recorre poco a poco los cerca de diez metros que la separan del agua. Incluso tienen la oportunidad de sacar algunas fotos. A\u00fan con la emoci\u00f3n en el cuerpo, contin\u00faan la marcha. Su esfuerzo se ve recompensado con un avistamiento breve de otra tortuga blanca, pero el gu\u00eda les pide que no se paren porque va a desovar y es muy importante que nadie la moleste.El des\u00e1nimo empieza calar en los chicos cuando parece que han recorrido menos de la mitad del camino. Ya son cerca de las dos de la ma\u00f1ana y se nota. Afortunadamente, una media hora despu\u00e9s llegan al punto de encuentro. Esa noche los expedicionarios duermen en este santuario de las tortugas marinas, en la playa, bajo un cielo tan lleno de estrellas que parece irreal. Casi da pena dormirse. Pero tienen que aprovechar las tres horas que tienen.Un yacimiento de 2.000 a\u00f1os de antig\u00fcedadA las cinco y media de la ma\u00f1ana se toca diana. Poco antes de empezar la marcha, sale el sol. \u00abChicos, ya sab\u00e9is d\u00f3nde est\u00e1 el este\u00bb, dice Jes\u00fas Luna, jefe de campamento, por el walkie. Los siete kil\u00f3metros que quedan hasta el autob\u00fas se hacen especialmente largos. Hace demasiado calor, demasiada humedad y a\u00fan no han desayunado. Acaban todos la marcha con las camisetas empapadas, cansados. Los primeros que llegan aplauden a los que van m\u00e1s retrasados. Sobre las nueve de la ma\u00f1ana, parten de nuevo hacia el campamento de R\u00edo Lagartos. Prueba superada.Pero la agenda no perdona. Tras refrescarse un poco y desayunar, visitan la zona arqueol\u00f3gica de Ek' Balam, que quiere decir \u00abJaguar negro\u00bb. Este asentamiento data del 660 a.C. y estuvo ocupado hasta el 1600 d.C., aunque su \u00e9poca de mayor esplendor fue del 770 al 896 d.C. La ciudad se extend\u00eda unos 15 km2, pero los chicos visitan su \u00e1rea principal, de 1,5km2, en la que hay 52 construcciones, que se agrupan principalmente en las Plazas Norte y Sur.Durante el recorrido, los expedicionarios tienen la oportunidad de apreciar restos de las tres murallas de cuatro metros que rodeaban el recinto y que serv\u00edan como defensa y separaci\u00f3n de clases sociales. Dentro de la \u00faltima muralla estaban los reyes y su corte. Fuera, la gente com\u00fan.Tambi\u00e9n se paran frente al arco maya, con sus cuatro puertas que representan los cuatro puntos cardinales, en cuyo interior hay dos piedras rectangulares (metates) que, aunque generalmente se usaban para moler ma\u00edz y cacao, en este caso se empleaban para realizar ofrendas y para purificar los pies antes de pisar suelo sagrado.De ah\u00ed, al Palacio Oval, construcci\u00f3n multifuncional de 14 habitaciones que se usaba como centro sagrado y vivienda y que recibe su nombre (no es el original) por la forma de su parte posterior. A su lado se encuentran expuestos dos monolitos con jerogl\u00edficos. El descifrado de los que hay en uno de ellos es lo que ha permitido conocer los misterios de esta ciudad maya.El juego de la pelota es una de las partes m\u00e1s curiosa. En ese recinto, los jugadores ten\u00edan que pasar la pelota, que pesaba entre uno y tres kilos, por un aro. Para ello, pod\u00edan golpearla con las caderas, las rodillas, los codos y los hombros, partes que se proteg\u00edan con caparazones de tortugas y armadillos.Y, por fin, la joya de la corona: la Acr\u00f3polis, una gran construcci\u00f3n de 160 metros de largo, 60 de ancho y 32 de altura con una escalinata imponente en su parte frontal que premia con unas vistas impresionantes de Ek' Balam. Viendo la alegr\u00eda con la que los ruteros la suben, nadie dir\u00eda que hace tan s\u00f3lo unas horas estaban caminando por la playa\u2026", "title": "Marcha nocturna en busca de tortugas", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-marcha-nocturna-busca-tortugas-201607030415_noticia.html", "keywords": "2,ruta,quetzal", "date": "2016-07-03", "id": "ab3190323fd8e0ab3acc88df2a8a82f7c0563f63", "summary": "La segunda etapa de la ruta Quetzal esconde una reserva natural y un yacimiento arqueol\u00f3gico \u00fanicos en el mundo"}]