[{"article": "Los Suaves llevan 36 a\u00f1os de trayectoria en la carretera de forma ininterrumpida. Encadenando directo tras directo, concierto tras concierto, y festival tras festival, con unos fans entregados que saben lo que buscan y lo reciben de esta emblem\u00e1tica banda. Llega el final de una larga trayectoria, pero siguen tocando como si fuese el principio. El \u00faltimo concierto en Cantabria ser\u00e1 el viernes 22 de julio dentro del Festival M\u00fasica en Grande de Santander.Charly Dom\u00ednguez lleva en la banda desde el principio, cuando en 1979 decidi\u00f3 junto con su hermano Yosi emprender un proyecto de rock and roll cuya primera gran oportunidad lleg\u00f3 en el 81, cuando fueron teloneros de Los Ramones en La Coru\u00f1a. Ahora le dicen adi\u00f3s a una carrera honesta en la que siempre han ido \"a su bola\". El bajista rememora con humor momentos de su periplo para eldiario.es Cantabria. Est\u00e1n ante su \u00faltimo concierto en Cantabria. \u00bfQu\u00e9 recibimiento esperan de sus seguidores?Como el de otras tantas veces: entrega, coreando las canciones y siendo un Suave m\u00e1s, un componente m\u00e1s, siempre ha sido as\u00ed. Siempre nos han recibido con mucho cari\u00f1o y yo recuerdo los primeros conciertos en los que siempre han estado muy entregados y siempre hemos estado muy agradecidos. Eso es lo que esperamos. \u00bfUn poco de emoci\u00f3n? Pues posiblemente. Ya lo estamos viendo en otros sitios, deber\u00edamos llamarle a la gira 'Lagrim\u00f3n 2016'. En realidad, es un lloro de despedida, pero no son unas l\u00e1grimas de tristeza o de desgracia, son l\u00e1grimas de haber participado en la historia de un grupo -algunos a lo largo de 36 a\u00f1os,- pero que se sienten orgullosos de nosotros y nosotros de ellos. Lo m\u00e1s grande que hemos tenido han sido nuestros seguidores, si algo hay que valorar de la historia de Los Suaves han sido los seguidores.\u00bfC\u00f3mo ven el panorama en el rock espa\u00f1ol?Tiene lo bueno y lo malo. Lo bueno, gente preparada. Ya no quedan autodidactas como Los Suaves. Son gente que estudia, le dedica sus horas a los instrumentos y gente que tiene ya estilo, porque lo hemos comprobado tocando con ellos en bastantes conciertos. Eso es lo bueno. Hay un inter\u00e9s enorme y a la gente le sigue apasionando la m\u00fasica. Y lo malo es que no hay infraestructuras, posiblemente poco apoyo, no econ\u00f3mico, me refiero a dar a conocer a grupos que est\u00e1n a tu lado, est\u00e1n a 50 metros y a lo mejor otros especialistas en m\u00fasica se dedican a sacar a alguien que grab\u00f3 una canci\u00f3n en su cocina en Kenya.Ese apoyo de darles a conocer, de hacer referencia a ellos y darles tiempo para crecer... No puedes pretender que unos Guns N'Roses de repente ya te llenen esa p\u00e1gina musical o que la gente pueda dedicarle una portada. Necesitan tiempo. Nosotros necesitamos hasta el tercer disco, estuvimos 10 a\u00f1os en altibajos y a punto de dejarlo. Hoy no, hoy tienes que ser el primero. Y faltan infraestructuras, hay que hacer sitios adecuados porque la Constituci\u00f3n dice que hay que invertir en cultura, de cualquier tipo, no solo de m\u00fasica. Tienen que tener locales adecuados como tiene la \u00f3pera y como tiene el teatro. Tienen que tener ac\u00fasticos que est\u00e9n bien y que la gente despu\u00e9s si quiere asistir o no, si quiere seguir matando marcianos en su ordenador o en su m\u00f3vil, all\u00e1 ellos, as\u00ed terminar\u00e1n, absolutamente descerebrados. Pero el rock and roll es cultura, y eso es lo que hay que potenciar porque un pueblo sin cultura es un pueblo embrutecido. Y con cultura la sociedad se convierte en algo mucho mejor, ser\u00e1s un hijo de puta, pero un hijo de puta mucho mejor.Con sus letras a veces parece que no poder dejar el rock ha sido una condena. Ahora que es un momento dulce, \u00bfpesan los amargos?No, ayudan. Te hacen ser la persona que eres. Aparte de que tenemos la capacidad de obviar y olvidar esos momentos malos. Si hurgo mucho en mi memoria puede aparecer alguno como an\u00e9cdota, pero evidentemente tienes que olvidarnos, si no palmas, no hay cabeza que aguante. Pero s\u00ed que hubo tiempos duros que nos fueron formando para no cometer los mismos errores, aunque algunos se volvieron a repetir. Los Suaves llegaron con esos 36 a\u00f1os ininterrumpidos porque hemos sabido tratar los malos momentos. Hubo portazos, y si los hubo alguien aparec\u00eda a buscar a esa persona para que volviese. Si algo hay que valorar de la historia de Los Suaves han sido los seguidores Yo recuerdo ir a buscar a Moncho tras alg\u00fan ensayo de broncas, detr\u00e1s de \u00e9l, \u00e9l en su coche y yo en el m\u00edo para que no se fuera. Nunca hemos tenido un a\u00f1o sab\u00e1tico y nunca lo hemos dejado ni un a\u00f1o, ni un mes, ni cuatro a\u00f1os, ni nada. Hemos estado ah\u00ed de forma ininterrumpida 36 a\u00f1os, que es una pasada. Ni siquiera vacaciones largas, porque hablas de grupos que hacen giras pero despu\u00e9s se toman dos a\u00f1os de descanso, a nivel internacional y nacional. Nosotros no, 12 fechas alg\u00fan a\u00f1o, los malos, y 60 alg\u00fan otro a\u00f1o, los buenos. Y a la carretera, y a tocar en directo y a donde nos llamen y como si fuera el \u00faltimo o el primer concierto de nuestra vida. Eso son Los Suaves, una banda de directo: naci\u00f3 y muri\u00f3 por el directo.Parece que muchos han tomado su adi\u00f3s como un grito de bienvenida. \u00bfHa sido m\u00e1s duro ponerle fecha al concierto final que dar el paso de anunciar su marcha?La decisi\u00f3n fue a lo largo del tiempo. Lleg\u00e1bamos a un ensayo y de repente surge esto, habr\u00eda que pensar si nos vamos, ya est\u00e1 bien, y seguimos ensayando. Pasa un mes o dos, segu\u00edamos ensayando y otra vez volv\u00eda esa conversaci\u00f3n pero ya particip\u00e1bamos m\u00e1s. Despu\u00e9s ya se iba haciendo m\u00e1s madura, m\u00e1s consistente, y despu\u00e9s ya se termin\u00f3 decidiendo que hab\u00eda que dejarlo, no estropearlo. Son 36 a\u00f1os, mueres dignamente. Es una historia en la que ya tienes a tu gente y tienes que terminarla bien, se tienen que sentir orgullosos de nosotros como nosotros nos sentimos de ellos.\u00bfTe acuerdas del cabezazo de Zidane? La jodi\u00f3 y era un t\u00edo cojonudo. Le dio un cabezazo y ah\u00ed est\u00e1. Entonces cierras una historia, la m\u00fasica no la dejas, evidentemente, es intr\u00ednseca a ti y va contigo, pero s\u00ed, Los Suaves se terminan. Lo m\u00e1s duro fue la fecha. Lo otro paulatinamente se fue suavizando, no fue una cosa de hay que dejarlo, no lo soportamos. No somos un grupo fracasado. Fracasado es un grupo que lleva tres discos, est\u00e1 a punto de conseguir la gloria y lo dejan por vanidad y por ego, eso es un grupo fracasado. Nosotros no, hemos sido coherentes con lo que hab\u00edamos pensado y hemos continuado una historia sobreviviendo porque el rock and roll se las trae. No tiene tanta difusi\u00f3n, no hagamos da\u00f1o a la sociedad, cuidadito, hagamos cositas pop. Ah\u00ed todo el mundo se vuelca. A pesar de eso hemos tirado hacia delante. Ya dimos todo lo que ten\u00edamos que dar, ahora tenemos que dejar a los grupos noveles como los Rolling Stones, grupos que empiezan, hay que dejarles.Siempre unidos a su tierra, Ourense, la despedida no pod\u00eda ser en otra parte. \u00bfAlgo especial ya preparado que se pueda avanzar?Lo \u00fanico que se puede avanzar es que s\u00ed habr\u00e1 algo especial. Yo no respondo a esa pregunta si no es delante de mi abogado. Estamos ah\u00ed d\u00e1ndole vueltas.Muchos fans se resisten a que la m\u00fasica acabe. \u00bfHabr\u00e1 disco tras la gira?No. Puede haber algo si se graba el \u00faltimo concierto, pero disco no.Nunca han sido una banda con publicidad. Se llevan el reconocimiento sincero de la gente que les sigue pero parece que como iconos del rock espa\u00f1ol para muchos vienen a la mente otros grupos. \u00bfHan huido un poco de la fama que quiz\u00e1 les correspond\u00eda?No, somos m\u00e1s sencillos, no somos tan retorcidos. A nosotros nos gustaba el rock and roll, quer\u00edamos hacer versiones. \u00cdbamos a un pueblo abandonado a hacer versiones, mientras otros iban al f\u00fatbol, y toc\u00e1bamos versiones de los Sex Pistols. No hemos buscado nada, todo fue a veces por envidia. El anagrama como Los Ramones. Ten\u00edan un \u00e1guila y nosotros pusimos un gato\u2026 Funcion\u00e1bamos as\u00ed, de una manera honesta, primitiva en cuanto a las infracciones y a la personalidad.Nunca hemos buscado eso, quedarnos en Ourense. Ourense es una ciudad de inmigrantes. Mi abuelo muri\u00f3 en Estados Unidos, el otro vino de Cuba y con 31 a\u00f1os se muri\u00f3, y estamos cansados de ser inmigrantes, por eso nos hemos quedado. Nos ofertaron en los 90 ir a vivir a Madrid y nos ir\u00eda mejor, y nos quedamos en Galicia. Pero no es una postura, es como si hicieses una buena obra con alguien y no lo fueses contando por ah\u00ed. Alguien lo puede descubrir, pero no vas vendiendo eso. Hay gente que lo hace y termina mal, se les nota.Nosotros hemos hecho rock and roll, quer\u00edamos reivindicar las guitarras r\u00edtmicas, porque de aquella se llevaba el tecno e iban todos con tecladitos y movimientos as\u00ed de cadera hacia los lados tocando el teclado, pijaditas de esas. Nosotros dijimos: \"Esto se est\u00e1 perdiendo\". Las guitarras estaban en el fondo. Como est\u00e1 pasando ahora, no oyes una guitarra. Todo es bombo y todo es teclado y voz. Entonces quisimos darle valor a la guitarra r\u00edtmica y reivindicarla porque eso es el rock and roll, meterte en casa con una guitarra a todo volumen y dar acordes, ni siquiera notas ni solos, y despertar a los vecinos. Esa era la esencia. Nosotros nos dedicamos a eso.Pasaron por nuestro lado el hip hop, pasaron todos los estilos musicales, imag\u00ednate, eran los a\u00f1os 80. Y nosotros a lo nuestro. Otros cambiaron de estilo a ver si ten\u00edan m\u00e1s \u00e9xito, pero nunca fue algo planificado, nosotros solo hac\u00edamos m\u00fasica. No \u00e9ramos ni abogados, ni \u00e9ramos listillos como esos asesores que cobran una pasada y no asesoran nada, esos listos de la vida que enga\u00f1an a los tontos. No \u00e9ramos ni eso. Solo quer\u00edamos tocar e ir tirando.", "title": "\"Un pueblo sin cultura es un pueblo embrutecido\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/valorar-historia-Suaves-seguidores_0_537546444.html", "keywords": "valorar,seguidores,historia,Suaves", "date": "2016-07-16", "id": "4380396b7fdc6bac21fcf8199ae16c14e6405fbd", "summary": "Los Suaves, que llevan 36 a\u00f1os en la carretera,\u00a0actuar\u00e1n por \u00faltima vez en Cantabria dentro de su gira de despedida el 22 de julio\u00a0en M\u00fasica en Grande\"Es un lloro de despedida, pero no son unas l\u00e1grimas de tristeza o de desgracia\", cuenta Charly Dom\u00ednguez, bajista del m\u00edtico grupo de rock gallego"}, {"article": "MadridActualizado:16/07/2016 13:01hLa Asamblea Pol\u00edtico y Social (APS) de Izquierda Unida (IU) ha ratificado este s\u00e1bado a Alberto Garz\u00f3n como coordinador federal del partido con el 81,2 por ciento de los votos a favor y ning\u00fan voto en contra.El nuevo \u00f3rgano de direcci\u00f3n, surgido en la XI Asamblea Federal celebrada por la organizaci\u00f3n en junio, est\u00e1 formado por un total de 150 miembros. De los 111 votos emitidos este s\u00e1bado, 89 han sido a favor del liderazgo de Garz\u00f3n; mientras que se han registrado un total de veintid\u00f3s abstenciones.Entre los dirigentes que han decidido abstenerse en dicha votaci\u00f3n se encuentra Gaspar Llamazares (Izquierda Abierta), que en los \u00faltimos meses se ha mostrado muy cr\u00edtico con la decisi\u00f3n de IU de concurrir junto con Podemos a las elecciones generales del pasado 26 de junio.Ratificar a Garz\u00f3n como l\u00edder de IU ha sido la primera labor de la nueva direcci\u00f3n de la formaci\u00f3n pol\u00edtica. La nueva Asamblea Pol\u00edtico y Social sustituye en parte las atribuciones y competencias que antes ten\u00eda el Consejo Pol\u00edtico Federal (CPF).De los 150 miembros de la nueva direcci\u00f3n, noventa son dirigentes elegidos en la \u00faltima Asamblea Federal, y los sesenta restantes son representantes de las distintas federaciones territoriales, a falta de que se incorporen representantes de movimientos sociales y sociedad civil a los que el c\u00f3nclave de junio abri\u00f3 la puerta.Otra de las voces cr\u00edticas con la decisi\u00f3n de presentarse junto a Podemos el 26-J es la de Francisco Guarido, alcalde de Zamora, quien declar\u00f3 que ser\u00eda mejor que Garz\u00f3n se \u00abdeje de experimentos y que quiz\u00e1 sea mejor que nos presentemos con nuestras siglas\u00bb.", "title": "Garz\u00f3n, ratificado como coordinador federal de Izquierda Unida pese a su confluencia con Podemos", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-garzon-ratificado-como-coordinador-federal-izquierda-unida-pese-confluencia-podemos-201607161301_noticia.html", "keywords": "ratificado,garzon", "date": "2016-07-16", "id": "987a7340664b6d328b590011c000ce91e8150f5e", "summary": "El 81% de los miembros del partido han dado su voto a favor de la continuidad del mandatario, mientras que veintid\u00f3s miembros, entre ellos Gaspar Llamazares, han decidido abstenerse"}, {"article": "MadridActualizado:18/07/2016 13:28hCuando los retrasos y cancelaciones provocados por los problemas de operativa en Vueling parec\u00edan superados, otro contratiempo en las aerol\u00edneas pone en riesgo las vacaciones de miles de espa\u00f1oles. Se trata de la huelga de los pilotos de Air Europa, que han anunciado este viernes que realizar\u00e1n paros entre el 30 de julio y el 2 de agosto. Todav\u00eda se desconocen cuantos vuelos quedar\u00e1n afectados por esta protesta (Air Europa ha asegurado que tendr\u00e1 un impacto muy limitado) pero s\u00ed se saben otras caracter\u00edsticas de esta huelga.Paros totales El sindicato de pilotos Sepla ya ha confirmado las fechas de esta huelga, que se desarrollar\u00e1 desde las 00:00h. del viernes 30 de julio a las 23:59h. del martes 2 de agosto. No habr\u00e1 paros parciales, sino que, en principio, la huelga trascurrir\u00e1 sin interrupciones durante estas jornadas, un factor que puede lastrar a\u00fan m\u00e1s la operativa de Air Europa. Operaci\u00f3n salida Adem\u00e1s, los paros generar\u00e1n una dificultad a\u00f1adida. Sepla ha convocado esta huelga a finales de julio y principios de agosto -que coincide con un fin de semana-, unas fechas que coinciden con la gran operaci\u00f3n salida del verano. El pasado 8 de julio los pilotos de Air Europa ya advirtieron de que su huelga ser\u00eda a finales de julio y principios de agosto, por lo que era de esperar que finalmente transcurriera durante estas fechas. Sepla ha reconocido que los d\u00edas escogidos para sus paros cuentan con cierta \u00abintencionalidad\u00bb.Las motivaciones de los pilotos Los pilotos han utilizado esta huelga como m\u00e9todo para protestar por las cesiones de medios y personal que, seg\u00fan su opini\u00f3n, est\u00e1 realizando Air Europa a Aeronova. Esta aerol\u00ednea fue comprada por el \u00abbuque insignia\u00bb de Globalia en diciembre del a\u00f1o pasado para crear Air Europa Express, una firma \u00ablow-cost\u00bb que estar\u00eda dentro del grupo. Con la adquisici\u00f3n, se anunci\u00f3 el trasvase de once aviones Embraer a Aeronova, una circunstacia duramente criticada por los pilotos. Seg\u00fan asegur\u00f3 Sepla el viernes, si no se contara con Aeronova las necesidades de nuevos pilotos ser\u00edan de 144, de los que 72 ser\u00edan comandantes mediante promoci\u00f3n interna y 71 copilotos en virtud de nuevos contratos. Con esta situaci\u00f3n \u00abinsostenible\u00bb, seg\u00fan los pilotos, solo existe necesidad de 34 nuevos pilotos y \u00fanicamente 17 trabajadores pueden optar a una promoci\u00f3n interna. Posibilidad de cancelaci\u00f3nPese a que los pilotos no han cedido en sus demandas y han mantenido sus peticiones a la compa\u00f1\u00eda, Air Europa ha asegurado que todav\u00eda mantiene una mesa de di\u00e1logo activa con el sindicato. Esto podr\u00eda finalmente que ambos llegaran a un acuerdo y suspender los paros.", "title": "Las claves de la huelga de pilotos de Air Europa", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-claves-huelga-pilotos-europa-201607160438_noticia.html", "keywords": "razones,huelga,aireuropa", "date": "2016-07-16", "id": "a5c2dbe94831e2f687a3e07a506713faf176d1be", "summary": "Los trabajadores de la aerol\u00ednea han anunciado este viernes que realizar\u00e1n paros entre el 30 de julio y el 2 de agosto"}, {"article": "EL CAIRO.\u2014 El grupo terrorista Estado Isl\u00e1mico se ha atribu\u00eddo la autor\u00eda del atentado de Niza que caus\u00f3 84 muertos y unos 200 heridos. En un mensaje difundido por una agencia de noticias af\u00edn a la organizaci\u00f3n, la agencia Amaq, que cita una \"fuente de seguridad\", la organizaci\u00f3n asegura que el ataque de Niza fue cometido por \"un soldado de Estado Isl\u00e1mico\", seg\u00fan el portal de seguimiento de informaci\u00f3n yihadista SITE. El ataque habr\u00eda sido una respuesta a los llamamientos de la organizaci\u00f3n para atentar contra ciudadanos de los pa\u00edses involucrados en la coalici\u00f3n que lidera Estados Unidos. \"Uno de los soldados del Estado Isl\u00e1mico ejecut\u00f3 la operaci\u00f3n [...] en respuesta a los llamamientos de atacar a los ciudadanos de los pa\u00edses que integran la coalici\u00f3n internacional que combate contra el EI\" en Irak y Siria, asegur\u00f3 la agencia, que cit\u00f3 a una fuente de seguridad.El pasado 21 de mayo, el portavoz del EI, Mohamed al Adnani, inst\u00f3 a sus seguidores a perpetrar m\u00e1s atentados en Occidente, especialmente en Europa y Estados Unidos, con motivo del mes sagrado de ramad\u00e1n, que comenz\u00f3 el pasado 6 de junio y finaliz\u00f3 el 5 de julio.En un mensaje cargado de odio, cuya veracidad no pudo ser confirmada, Al Adnani asegur\u00f3 que \"atacar a los que llaman civiles es lo mejor y m\u00e1s \u00fatil\", antes de agregar que en la tierra de los cruzados (Occidente), \"no hay que preservar la sangre ni existe nada llamado inocentes\". Para la Fiscal\u00eda francesa, el atentado perpetrado la noche del jueves en Niza encaja en el tipo de amenaza del EI En esa alocuci\u00f3n, de 31 minutos de duraci\u00f3n, difundida a trav\u00e9s de las redes sociales, Al Adnani insisti\u00f3 a sus simpatizantes en que cualquier ataque, por peque\u00f1o que sea, en casa del enemigo, es mejor que uno grande en los territorios que controlan.Para la Fiscal\u00eda francesa, el atentado perpetrado la noche del jueves en Niza encaja en el tipo de amenaza del EI, cuyo portavoz, Al Adnani, inst\u00f3 en enero a matar usando balas, cuchillos o \"coches\" para matar a infieles.La Polic\u00eda francesa detuvo hoy a tres personas en Niza en el marco de la investigaci\u00f3n abierta sobre el atentado, lo que eleva a cinco el n\u00famero total de arrestados. Sobre el autor de la masacre, identificado como Mohamed Lahouaiej Bouhlel, el ministro franc\u00e9s del Interior, Bernard Cazeneuve, confi\u00f3 en que la investigaci\u00f3n determine si actu\u00f3 a petici\u00f3n de otros individuos, impulsado \"por los continuos mensajes del (grupo) EI\" o por tener alg\u00fan tipo de desequilibrio.El ministro se\u00f1al\u00f3 que de momento no hay ning\u00fan elemento que permita relacionarle con el islamismo radical, una relaci\u00f3n que s\u00ed dio por establecida el jefe del Gobierno, Manuel Valls, quien dijo que Bouhlel era \"un terrorista sin duda\", vinculado con el yihadismo \"de una forma u otra\".El pasado 13 de junio, un yihadista franc\u00e9s que dijo actuar en nombre del EI, asesin\u00f3 a una pareja de polic\u00edas en su domicilio de Magnanville, unos 50 kil\u00f3metros al noroeste de Par\u00eds.", "title": "El Estado Isl\u00e1mico se atribuye la autor\u00eda del atentado de Niza", "url": "http://www.publico.es/internacional/islamico-atribuye-autoria-atentado-niza.html", "keywords": "Atentado en Niza,Islamico,atentado,Niza,reivindica", "date": "2016-07-16", "id": "c0aa5f8af0b1ee86eaa4599eb27335584d3f2a10", "summary": "Una agencia de noticias difunde un mensaje de la organizaci\u00f3n yihadista seg\u00fan el cual el autor de la matanza era \"un soldado del EI\"."}, {"article": "MADRIDActualizado:05/08/2016 13:53hAna Rosa Quintana, fiel a sus paseos por SotograndeLa periodista Ana Rosa Quintana y su marido Juan Mu\u00f1oz durante unas vacaciones en Sotogrande- KMJTras clausurar la duod\u00e9cima temporada de su programa como lideresa indiscutible de las ma\u00f1anas, Ana Rosa Quintana (Madrid, 1956) ya disfruta de unos d\u00edas alejada de la can\u00edcula estival madrile\u00f1a. La presentadora y su marido, Juan Mu\u00f1oz, se escaparon esta semana a Ibiza, donde han surcado las aguas turquesas del Mediterr\u00e1neo a bordo de un yate en compa\u00f1\u00eda de unos amigos. Estas largas jornadas de sol y playa, liberados de todo tipo de preocupaciones, se han convertido en el preludio perfecto del intenso fin de semana que les aguarda. Hoy sacar\u00e1n sus mejores galas para asistir a la boda del hijo mayor de Ana Rosa y de Fernando Rojo, \u00c1lvaro Rojo, con la psic\u00f3loga Ana Villarubia, en la finca extreme\u00f1a La Vera, ubicada en Cuacos de Yuste. \u00abEstoy muy contenta. Va a ser una boda muy \u00edntima y en familia\u00bb, declar\u00f3 recientemente la periodista.Tras el enlace, a mediados de semana, Ana Rosa Quintana pondr\u00e1 rumbo a Sotogrande, con su marido y los mellizos de ambos, Juan y Jaime, manteniendo una larga tradici\u00f3n que se repite verano tras verano. La presentadora tiene una casa en esta exclusiva urbanizaci\u00f3n gaditana, poblada de otros VIP, como Luis Alfonso de Borb\u00f3n, el duque de Alba, Eugenia Silva o incluso rostros conocidos extranjeros, como Sarah Ferguson. No obstante, este verano ser\u00e1 at\u00edpico para Ana Rosa. Entre ba\u00f1o y ba\u00f1o, se mantendr\u00e1 muy pendiente del agitado panorama pol\u00edtico que paliar\u00e1 la sequ\u00eda informativa propia de los meses de julio y agosto. \u00abEstar\u00e9 de guardia y, si ocurre algo, volver\u00e9\u00bb, asegur\u00f3 antes de marcharse de vacaciones. \u00abSi al final hay Gobierno, no quiero perd\u00e9rmelo. Despu\u00e9s de estar todo el a\u00f1o viviendo dos procesos electorales completos...\u00bb, bromeaba.Susanna Griso, una sirena en las playas de FormenteraLa periodista Susanna Griso durante unas vacaciones en Formentera- GJJSLa periodista Susanna Griso (Barcelona, 1969) ha confesado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n que le cuesta apearse de la rutina y desconectar de la vor\u00e1gine informativa con la que lidia d\u00eda a d\u00eda al frente de \u00abEspejo p\u00fablico\u00bb. \u00abHay que saber parar y a muchos periodistas nos cuesta. Estoy en la playa y al tanto de lo que est\u00e1 pasando, llamo al equipo\u00bb, reconoci\u00f3 la presentadora antes de partir de vacaciones.Susanna Griso intenta encontrar ese codiciado remanso de paz y aislamiento en Formentera, el \u00faltimo para\u00edso del Mediterr\u00e1neo que brinda el sosiego inexistente en la vecina Ibiza. La presentadora suele reservar unos d\u00edas de vacaciones para perderse por la isla en compa\u00f1\u00eda de su marido, Carles Torras, y de sus dos hijos, Jan y Mireia. Al igual que Susanna, desde hace unos a\u00f1os muchos VIP han sucumbido a los encantos de Formentera. Ayer mismo la actriz Kate Hudson luc\u00eda palmito navegando por las aguas de la isla, tras tomar un ba\u00f1o de barro. Otros de los que frecuentan este para\u00edso de arenas blancas y aguas cristalina son Leonardo DiCaprio, Kate Moss y Naomi Campbell. Siempre recalan en los barcos de sus amigos dise\u00f1adores: Valentino y Armani.Para este verano, Susanna planea tambi\u00e9n una escapada a Washington. En el \u00faltimo programa de la temporada, el presidente de Cantabria, Miguel \u00c1ngel Revilla, al que estaba entrevistando, le pregunt\u00f3: \u00abSusanna, \u00bfy t\u00fa, ad\u00f3nde vas de vacaciones?\u00bb. La periodista intent\u00f3 esquivar la indiscreta cuesti\u00f3n: \u00abMe voy un poquito lejos para que no me llamen, no sea que luego se retrasen las sesiones de investidura y una est\u00e1 tiro\u00bb. Revilla insisti\u00f3: \u00ab\u00bfAd\u00f3nde?\u00bb. Al final a la presenatdora no le qued\u00f3 m\u00e1s que confesar. \u00abEste a\u00f1o visito la Casa Blanca. Voy a Washington\u00bb.Maril\u00f3 Montero reflexiona sobre su futuro en Sanl\u00facarLa periodista Maril\u00f3 Montero con su hija Roc\u00edo Herrera Crusset por las calles de Marbella- KMJDespu\u00e9s de siete a\u00f1os al frente de \u00abLa Ma\u00f1ana\u00bb, donde se coron\u00f3 como la reina del trending topic de la televisi\u00f3n matinal por sus pol\u00e9micas constantes, Maril\u00f3 Montero (Estella, 1965) ha abandonado TVE en busca de nuevos retos profesionales. \u00abAhora necesito cazar sue\u00f1os que a\u00fan tengo por ah\u00ed\u00bb, declar\u00f3 el d\u00eda de su despedida.Tras comunicar su decisi\u00f3n, la presentadora prefiri\u00f3 poner distancia y se embarc\u00f3 en un avi\u00f3n rumbo a Los \u00c1ngeles, donde su hija Roc\u00edo Crusset trata de hacerse un hueco en el mundo de la moda. En California, Maril\u00f3 no s\u00f3lo ha compartido largos paseos y cenas al aire libre con su ni\u00f1a, sino que adem\u00e1s ha meditado sobre su futuro laboral y las diferentes propuestas que ya se le han puesto encima de la mesa. Madre e hija tambi\u00e9n vivieron momentos de tensi\u00f3n, ya que se encontraban en Dallas cuando sucedi\u00f3 el tr\u00e1gico tiroteo entre la Polic\u00eda y civiles afroamericanos.Tras su aventura estadounidense, la periodista navarra, pero de coraz\u00f3n andaluz, pasar\u00e1 unas semanas en Sanl\u00facar de Barrameda, fiel a la tradici\u00f3n de todos los veranos. Se instalar\u00e1 en el chal\u00e9 que compr\u00f3 con su entonces marido, Carlos Herrera, en la exclusiva urbanizaci\u00f3n La Jara. La expareja, que guarda una excelente relaci\u00f3n, tiene una preciosa vivienda con jard\u00edn frente al mar que se reparten durante el verano. En esta misma zona suelen dejarse ver el torero Juan Jos\u00e9 Padilla o la pintora Carmen Laff\u00f3n.Probablemente, Roc\u00edo Crusset tambi\u00e9n abandone unos d\u00edas su nueva vida en Los \u00c1ngeles para pasar unos d\u00edas de asueto en Sanl\u00facar de Barrameda, disfrutando de las maravillosas vistas a Do\u00f1ana y sus espectaculares puesta de sol con sus padres y con su hermano cantante, Alberto Herrera.Anne Igartiburu regresa al trabajo tras su maternidadLa presentadora Anne Igartiburu durante unas vacaciones en Marbella- KORPALa sustituci\u00f3n de Jose Toledo en el magac\u00edn \u00abCoraz\u00f3n\u00bb ha llegado a su fin. Tras unos meses de baja maternal, Anne Igartiburu (Elorrio, 1969) regresa a los focos de TVE el lunes. La presentadora y su marido, el director de orquesta Pablo Heras-Casado, fueron padres de un ni\u00f1o el pasado 5 de junio. Nicol\u00e1s es el primer hijo biol\u00f3gico de Anne, ya que adem\u00e1s Igartiburu cuenta con dos hijas adoptivas. La presentadora pasar\u00e1 buena parte del verano en Madrid trabajando, como ya hizo el pasado a\u00f1o. \u00abNo me suelo ir muchos d\u00edas, me voy el fin de semana al pueblo porque el programa est\u00e1 potente de noticias. Suelo estar haciendo el programa en directo. Acabo prontito por la tarde y tengo piscina\u00bb. Probablemente reserve unos d\u00edas en agosto para escaparse de vacaciones y Marbella podr\u00eda ser el destino elegido, como ya ha ocurrido en a\u00f1os anteriores. Anne es uno de los rostros habituales de la gran gala marbell\u00ed Starlite, una de las citas m\u00e1s esperadas, tanto por la multitud de rostros conocidos que congrega como por su fin ben\u00e9fico. Aprovechando su presencia en el evento, Anne suele quedarse algunos unos d\u00edas m\u00e1s para dar largos paseos por la playa y desconectar. En el sur, Marbella sigue copando el primer puesto como destino favorito por la jet set cl\u00e1sica. Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y Ana Botella suelen frecuentar Guadalmina, al igual que Cari Lapique y Carlos Goyanes o la princesa Beatriz de Orleans. Gunilla von Bismarck, Mar\u00eda Luisa de Prusia y Huberturs de Hohenlohe completan la lista.Este ser\u00e1 sin duda un verano con sabor especial para la presentadora. No s\u00f3lo es el primero junto al peque\u00f1o Nicol\u00e1s, sino tambi\u00e9n el primero tras su boda secreta con Heras-Casado.", "title": "Las vacaciones de las reinas de la TV", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-vacaciones-reinas-201607160411_noticia.html", "keywords": "television,vacaciones,reinas", "date": "2016-07-16", "id": "8c7854fd06373970fb08d4b4a01d2a41e975e16b", "summary": "Se despiden de los plat\u00f3s para perderse en las paradis\u00edacas playas de nuestra geograf\u00eda"}, {"article": "MadridActualizado:16/07/2016 20:48hLa Guardia Civil de Ceuta ha informado este s\u00e1bado de la desarticulaci\u00f3n, en colaboraci\u00f3n con la Agencia Tributaria, de una organizaci\u00f3n dedicada a \u00abla venta y distribuci\u00f3n de champ\u00fa de una conocida marca comercial falsificado\u00bb.Los funcionarios movilizados calculan que mover\u00eda 422.000 botes que habr\u00edan alcanzado un valor en el mercado de 1,2 millones de euros y que supuestamente tendr\u00edan Marruecos como destino.La operaci\u00f3n, cuyas investigaciones ha dirigido un Juzgado de la ciudad aut\u00f3noma, comenzaron a principios de a\u00f1o tras detectarse una partida de ese producto sobre la que la Benem\u00e9rita y Hacienda pusieron sus ojos \u00abpara determinar el origen del producto, las empresas encargadas de la distribuci\u00f3n y su composici\u00f3n por si pudiera contener elementos perjudiciales para la salud p\u00fablica\u00bb.Seg\u00fan ha detallado el Instituto Armado en un comunicado, se detect\u00f3 la presencia de un \u00abentramado empresarial\u00bb dedicado a la importaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de champ\u00fa falsificado procedente de Italia que, tras pasar por \u00abtoda la geograf\u00eda nacional\u00bb, terminaba en el Reino alauita a trav\u00e9s de Ceuta.Durante la explotaci\u00f3n de la \u00abOperaci\u00f3n FOAM\u00bbse han intervenido 30.000 botes de champ\u00fa falsificado y se han efectuado registros a varias empresas en las provincias de M\u00e1laga, Ciudad Real y Murcia, localiz\u00e1ndose una mayor cantidad de producto y documentaci\u00f3n relativa a la trama.La operaci\u00f3n se ha saldado con la detenci\u00f3n de una persona y otros cuatro investigados como presuntos autores de un delito contra la propiedad industrial, entre ellos el destinatario de la mercanc\u00eda, residente en Ceuta.", "title": "Desarticulada una red dedicada a introducir champ\u00fa falsificado en Marruecos por Ceuta", "url": "http://www.abc.es/espana/ceuta/abci-desarticulada-dedicada-introducir-champu-falsificado-marruecos-ceuta-201607161938_noticia.html", "keywords": "falso,champu", "date": "2016-07-16", "id": "1d534d94a142815f8f46775ba8ab36730a692502", "summary": "Los funcionarios movilizados calculan que mover\u00eda 422.000 botes que habr\u00edan alcanzado un valor en el mercado de 1,2 millones de euros"}, {"article": "MADRIDActualizado:17/07/2016 00:45hMadrid tiene ejemplos que explican lo caprichoso que puede ser el sector inmobiliario . La colonia de casitas de Fuente del Berro, en boga tras la llegada a su vecindario de Alejandra Silva \u2013pareja de Richard Gere\u2013, es uno de esos \u00abmilagros\u00bb que han conseguido convertir una zona de origen humilde en un bohemio hogar para famosos, artistas y pol\u00edticos. Una especie de \u00aboasis\u00bb de antiguos unifamiliares de los a\u00f1os 20 cuya ubicaci\u00f3n es parte de su atractivo y un h\u00e1ndicap, a la vez, por estar cercada por la M-30. Sus pareados de una y dos alturas con jard\u00edn se esconden entre los l\u00edmites de O\u2019Donnell, Doctor Esquerdo, Jorge Juan y Sainz de Baranda. Desde las alturas, imponente, solo rompe la est\u00e9tica de los \u00abhotelitos\u00bb la figura de Torre Espa\u00f1a (El Pirul\u00ed), la sede de informativos del ente p\u00fablico. Solo el colch\u00f3n verde del parque que le da nombre evita el infierno de la contaminaci\u00f3n y el ruido.Construidos entre 1926 y 1929 \u2013en dos fases\u2013, los que han conseguido conservar su estructura original cumplen este a\u00f1o su noventa aniversario. A pesar de no ser considerada como una zona \u00abpremium\u00bb en el tablero de las grandes inmobiliarias, lo cierto es que su atractivo ha aumentado considerablemente en las \u00faltimas d\u00e9cadas, convirti\u00e9ndose en el hogar de artistas como Luis Eduardo Aute , el escultor Santiago de Santiago, el escritor Fernando S\u00e1nchez Drag\u00f3 o los actores Jos\u00e9 Luis G\u00f3mez y Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n. Tambi\u00e9n han fundado su hogar all\u00ed la vicepresidenta del Gobierno en funciones, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, y el expol\u00edtico Jorge Verstrynge. La Infanta Elena se mud\u00f3 temporalmente a este pintoresco barrio tras su ruptura con Jaime de Marichalar. En la n\u00f3mina de propietarios estuvieron, asimismo, Luis Solana, exdirector general de RTVE, e Imanol Arias . Un vecindario de famosos al que ahora se sumar\u00e1 Alejandra Silva, en plenas obras de su futura casa .Los expertos inmobiliarios explican este fen\u00f3meno en la \u00aboportunidad\u00bb que supone este tipo de propiedades antiguas para ser reformadas de manera integral, a gusto de sus nuevos propietarios. El precio, por debajo de las prohibitivas cotas que alcanza el metro cuadrado en otras colonias como El Viso (Chamart\u00edn), es otro de los alicientes.Exclusiva, pero no \u00abpremium\u00bbMuchos de sus actuales due\u00f1os se han encontrado con un \u00abcaramelo\u00bb al heredar el hogar familiar. Entre sus antiguos moradores era frecuente encontrar obreros de la cercana F\u00e1brica Nacional de Moneda y Timbre . En su \u00e9poca, cada vivienda fue adquirida por unas 25.000 pesetas. \u00abAhora, un chal\u00e9 de cuatro dormitorios o m\u00e1s, con jard\u00edn y garaje, alcanza los 4.691 euros por metro cuadrado\u00bb, explica Ernesto Tarazona, director de Residencial y Suelo de Knight Frank. No obstante, desde esta consultora, especializada en el sector de lujo, se\u00f1alan las diferencias con zonas m\u00e1s exclusivas: \u00abUna casa con las mismas caracter\u00edsticas en El Viso est\u00e1 a 8.652 euros por metro cuadrado\u00bb. \u00abEn Fuente del Berro la obra nueva se vende entre 3.400 y 3.900 euros por metro cuadrado. En la colonia de Chamart\u00edn los precios pueden superar los 9.000 euros por metro cuadrado. Ni se parecen ni se pueden comparar\u00bb, a\u00f1ade. La mayor\u00eda de los pareados tiene dos alturas y alguno de ellos se han ampliado con una planta m\u00e1s bajo rasante. De este modo, algunas de ellas llegan a superar los 200 metros habitables, sin contar el peque\u00f1o jard\u00edn que les rodea. \u00abLos precios, que superan el mill\u00f3n de euros con un estado razonable de la propiedad, se deben no tanto al precio de repercusi\u00f3n, similar al de otros pisos de la zona, sino a su elevada densidad de metros\u00bb, comenta. En otros casos, se han vendido bloques de dos pareados para ser unificados. En este caso, la superficie habitable puede llegar a los 500 metros cuadrados.Pero la vida de esta colonia no ha sido siempre tan id\u00edlica. Ente los a\u00f1os 70 y 80, los vecinos vieron amenazados sus hogares por la especulaci\u00f3n urban\u00edstica y las reformas incontroladas. Siendo alcalde Juan de Arespacochaga (entre 1976 y 1978), se present\u00f3 un proyecto para levantar grandes torres que conllevaban la expropiaci\u00f3n de los terrenos. A\u00f1os antes, Carlos Arias Navarro \u2013regidor entre 1965 y 1973\u2013 traz\u00f3 un ramal de la M-30 que destrozaba la colonia. Por suerte, el planteamiento inicial no triunf\u00f3. Desde 1984, es una zona protegida.De viviendas baratas e \u00abhigienicas\u00bb, a objeto de deseo de personalidadesMadrid lleg\u00f3 a levantar 32 colonias de hogares para distintos sectores obreros, la mayor\u00eda de ellas en el entonces extrarradio de Madrid. Un ping\u00fce negocio para promotores como el industrial vasco Gregorio Iturbe, que vio en estas casas para clases bajas una empresa muy rentable. Con ayuda del arquitecto Enrique Pfitz y L\u00f3pez, levant\u00f3 184 casitas en Fuente del Berro, en dos fases. Los \u00abhotelitos\u00bb \u2013nombre con el que se denominaba en la \u00e9poca a los pareados\u2013 fueron presentados en la prensa como viviendas \u00abhigi\u00e9nicas\u00bb por disponer de agua corriente, aseo y ba\u00f1o. Hogares para pobres que, hoy, son el capricho de los nuevos ricos.", "title": "Fuente del Berro: los 90 a\u00f1os de un \"oasis\" para los famosos bajo El Pirul\u00ed", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-fuente-berro-90-anos-oasis-para-famosos-bajo-piruli-201607170045_noticia_amp.html", "keywords": "famosos,berro,fuente,colonia,casas,madrid,iturbe", "date": "2016-07-16", "id": "9817f48a0c47fd1c0b46e9198a234f2b394f9b1e", "summary": "\u00abCelebrities\u00bb, artistas y pol\u00edticos revalorizan esta antigua colonia de pareados, de 1926. La \u00faltima en instalarse ser\u00e1 la pareja de Richard Gere"}, {"article": "MadridActualizado:16/07/2016 06:13hBoeing es una de los l\u00edderes de la industria aeron\u00e1utica. Su rivalidad con Airbus traspasa fronteras aunque la compa\u00f1\u00eda estadounidense tiene razones para olvidarse de su principal competidor. Han cumplido 100 a\u00f1os desde que un 15 de julio de 1916 la empresa echara a andar.En un acto de celebraci\u00f3n, el presidente Dennis Muilenburg ha elogiado el \u00abesp\u00edritu innovador\u00bb del que siempre ha gozado la compa\u00f1\u00eda, el cual \u00absigue vivo en las generaciones de empleados que siguen fabricando productos que mejoran las vidas en todo el mundo\u00bb.Boeing, para festejar su centenario, ha decidido exponer varios aviones de la serie 7 junto a modelos hist\u00f3ricos. Adem\u00e1s, cabe recordar que el Air Force One, el avi\u00f3n de la presidencia en los Estados Unidos, se trata de un Boeing 747 de la compa\u00f1\u00eda norteamericana.La exposici\u00f3n tiene lugar en el Pabell\u00f3n Centenario durante el sal\u00f3n aeron\u00e1utico de Farnborough (Londres), que cerrar\u00e1 este domingo sus puertas. Precisamente durante este evento, la empresa ha logrado 182 pedidos de aviones comerciales valorados en 24.020 millones de euros, una cifra inferior a la registrada por Airbus.Por el momento, el principal competidor de Boeing alcanza las 279 aeronaves solicitadas por un valor de 31.500 millones de euros. En lo que va de a\u00f1o, Airbus suma 462 pedidos de aviones mientras que Boeing se queda en 321, un 31% menos.Estimaci\u00f3n de pedidos de aviones en el sector - BoeingLas previsiones para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os, seg\u00fan Boeing, son positivas. Hace escasos d\u00edas publicaron un informe en el que aumentaban la previsi\u00f3n de pedidos de aviones de aqu\u00ed hasta 2035. En total, planean que en el sector aeron\u00e1utico se entrengar\u00e1n 39.620 nuevos aviones, con una inversi\u00f3n de 5,33 billones de euros.Este auge en el sector anuncian que se deber\u00e1 a un aumento del 4,8% anual de pasajeros con lo que en Boeing podr\u00edan estar frot\u00e1ndose las manos con estos datos, m\u00e1s all\u00e1 de su rivalidad con Airbus.Facturaci\u00f3nBoeing logr\u00f3 una facturaci\u00f3n en el a\u00f1o 2015 de 86.870 millones de euros, un 6% superior con respecto al mes anterior aunque durante el \u00faltimo trimestre cayeron sus beneficios un 30%. Por contra, su objetivo para este 2016 es a la baja comparado con el a\u00f1o anterior en cuanto a facturaci\u00f3n \u2014entre 84.510 y 86.318 millones de euros\u2014.", "title": "Boeing, 100 a\u00f1os luchando por el mercado aeron\u00e1utico", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-boeing-100-anos-luchando-mercado-aeronautico-201607160438_noticia.html", "keywords": "centenario,boeing", "date": "2016-07-16", "id": "493801c78581462b033a139490d7e3d951ec1971", "summary": "La compa\u00f1\u00eda estadounidense celebra su centenario defendiendo su legado y el \u00abesp\u00edritu innovador\u00bb de su fundador en el momento de su creaci\u00f3n"}, {"article": "MADRIDActualizado:17/07/2016 00:45hMadrid tiene ejemplos que explican lo caprichoso que puede ser el sector inmobiliario. La colonia de casitas de Fuente del Berro, en boga tras la llegada a su vecindario de Alejandra Silva \u2013pareja de Richard Gere\u2013, es uno de esos \u00abmilagros\u00bb que han conseguido convertir una zona de origen humilde en un bohemio hogar para famosos, artistas y pol\u00edticos. Una especie de \u00aboasis\u00bb de antiguos unifamiliares de los a\u00f1os 20 cuya ubicaci\u00f3n es parte de su atractivo y un h\u00e1ndicap, a la vez, por estar cercada por la M-30. Sus pareados de una y dos alturas con jard\u00edn se esconden entre los l\u00edmites de O\u2019Donnell, Doctor Esquerdo, Jorge Juan y Sainz de Baranda. Desde las alturas, imponente, solo rompe la est\u00e9tica de los \u00abhotelitos\u00bb la figura de Torre Espa\u00f1a (El Pirul\u00ed), la sede de informativos del ente p\u00fablico. Solo el colch\u00f3n verde del parque que le da nombre evita el infierno de la contaminaci\u00f3n y el ruido.Construidos entre 1926 y 1929 \u2013en dos fases\u2013, los que han conseguido conservar su estructura original cumplen este a\u00f1o su noventa aniversario. A pesar de no ser considerada como una zona \u00abpremium\u00bb en el tablero de las grandes inmobiliarias, lo cierto es que su atractivo ha aumentado considerablemente en las \u00faltimas d\u00e9cadas, convirti\u00e9ndose en el hogar de artistas como Luis Eduardo Aute, el escultor Santiago de Santiago, el escritor Fernando S\u00e1nchez Drag\u00f3 o los actores Jos\u00e9 Luis G\u00f3mez y Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n. Tambi\u00e9n han fundado su hogar all\u00ed la vicepresidenta del Gobierno en funciones, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, y el expol\u00edtico Jorge Verstrynge. La Infanta Elena se mud\u00f3 temporalmente a este pintoresco barrio tras su ruptura con Jaime de Marichalar. En la n\u00f3mina de propietarios estuvieron, asimismo, Luis Solana, exdirector general de RTVE, e Imanol Arias. Un vecindario de famosos al que ahora se sumar\u00e1 Alejandra Silva, en plenas obras de su futura casa.Los expertos inmobiliarios explican este fen\u00f3meno en la \u00aboportunidad\u00bb que supone este tipo de propiedades antiguas para ser reformadas de manera integral, a gusto de sus nuevos propietarios. El precio, por debajo de las prohibitivas cotas que alcanza el metro cuadrado en otras colonias como El Viso (Chamart\u00edn), es otro de los alicientes.Exclusiva, pero no \u00abpremium\u00bbMuchos de sus actuales due\u00f1os se han encontrado con un \u00abcaramelo\u00bb al heredar el hogar familiar. Entre sus antiguos moradores era frecuente encontrar obreros de la cercana F\u00e1brica Nacional de Moneda y Timbre. En su \u00e9poca, cada vivienda fue adquirida por unas 25.000 pesetas. \u00abAhora, un chal\u00e9 de cuatro dormitorios o m\u00e1s, con jard\u00edn y garaje, alcanza los 4.691 euros por metro cuadrado\u00bb, explica Ernesto Tarazona, director de Residencial y Suelo de Knight Frank. No obstante, desde esta consultora, especializada en el sector de lujo, se\u00f1alan las diferencias con zonas m\u00e1s exclusivas: \u00abUna casa con las mismas caracter\u00edsticas en El Viso est\u00e1 a 8.652 euros por metro cuadrado\u00bb. \u00abEn Fuente del Berro la obra nueva se vende entre 3.400 y 3.900 euros por metro cuadrado. En la colonia de Chamart\u00edn los precios pueden superar los 9.000 euros por metro cuadrado. Ni se parecen ni se pueden comparar\u00bb, a\u00f1ade. La mayor\u00eda de los pareados tiene dos alturas y alguno de ellos se han ampliado con una planta m\u00e1s bajo rasante. De este modo, algunas de ellas llegan a superar los 200 metros habitables, sin contar el peque\u00f1o jard\u00edn que les rodea. \u00abLos precios, que superan el mill\u00f3n de euros con un estado razonable de la propiedad, se deben no tanto al precio de repercusi\u00f3n, similar al de otros pisos de la zona, sino a su elevada densidad de metros\u00bb, comenta. En otros casos, se han vendido bloques de dos pareados para ser unificados. En este caso, la superficie habitable puede llegar a los 500 metros cuadrados.Pero la vida de esta colonia no ha sido siempre tan id\u00edlica. Ente los a\u00f1os 70 y 80, los vecinos vieron amenazados sus hogares por la especulaci\u00f3n urban\u00edstica y las reformas incontroladas. Siendo alcalde Juan de Arespacochaga (entre 1976 y 1978), se present\u00f3 un proyecto para levantar grandes torres que conllevaban la expropiaci\u00f3n de los terrenos. A\u00f1os antes, Carlos Arias Navarro \u2013regidor entre 1965 y 1973\u2013 traz\u00f3 un ramal de la M-30 que destrozaba la colonia. Por suerte, el planteamiento inicial no triunf\u00f3. Desde 1984, es una zona protegida.De viviendas baratas e \u00abhigienicas\u00bb, a objeto de deseo de personalidadesMadrid lleg\u00f3 a levantar 32 colonias de hogares para distintos sectores obreros, la mayor\u00eda de ellas en el entonces extrarradio de Madrid. Un ping\u00fce negocio para promotores como el industrial vasco Gregorio Iturbe, que vio en estas casas para clases bajas una empresa muy rentable. Con ayuda del arquitecto Enrique Pfitz y L\u00f3pez, levant\u00f3 184 casitas en Fuente del Berro, en dos fases. Los \u00abhotelitos\u00bb \u2013nombre con el que se denominaba en la \u00e9poca a los pareados\u2013 fueron presentados en la prensa como viviendas \u00abhigi\u00e9nicas\u00bb por disponer de agua corriente, aseo y ba\u00f1o. Hogares para pobres que, hoy, son el capricho de los nuevos ricos.", "title": "Fuente del Berro: los 90 a\u00f1os de un \"oasis\" para los famosos bajo El Pirul\u00ed", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-fuente-berro-90-anos-oasis-para-famosos-bajo-piruli-201607170045_noticia.html", "keywords": "famosos,berro,fuente,colonia,casas,madrid,iturbe", "date": "2016-07-16", "id": "b15d38d1112a5c18afa724c7a2412238220936f3", "summary": "\u00abCelebrities\u00bb, artistas y pol\u00edticos revalorizan esta antigua colonia de pareados, de 1926. La \u00faltima en instalarse ser\u00e1 la pareja de Richard Gere"}]