[{"article": "Ana Tijoux naci\u00f3 en Lille, donde el aire sopla m\u00e1s brit\u00e1nico y belga que franc\u00e9s y, por supuesto, chileno. Pero desde la cuna ya escuchaba las antiguas leyendas de los mapuches, de los R\u00f3mulo y Remo ind\u00edgenas que fueron criados por un puma y una zorra, de la fortaleza y astucia que desde entonces recorren los valles del Wallmapu. Creci\u00f3 en una casa de identidad criolla y se llev\u00f3 estos cuentos a Chile cuando sus padres regresaron del exilio por la dictadura de Pinochet. Ya en Santiago, los mitos se convirtieron en duras letras de denuncia sobre el \"terrorismo de estado\" al que est\u00e1 sometido su pueblo y la brutal frecuencia con la que ocurren femicidios.Tijoux se abraz\u00f3 pronto al movimiento callejero de la ciudad, donde pod\u00eda rabiar contra el imperialismo y el machismo vigentes sin m\u00e1s armas que una buena rima y una base. Tambi\u00e9n descubri\u00f3 que era el canal perfecto para confesar su desarraigo cultural e incluso remover las conciencias dormidas por el r\u00e9gimen. As\u00ed es como su banda Makiza, integrada por tres MC's m\u00e1s, irrumpi\u00f3 en las radios se\u00f1alando a altos cargos de la dictadura en temas como En paro y sembrando la pol\u00e9mica con La rosa de los vientos. Como un amor adolescente, el grupo fue dando bandazos y lanzando singles a medio fuelle en su \u00faltima etapa para sortear un final inevitable. Pero de su ocaso surgi\u00f3 el renacer de Anita y el fen\u00f3meno que se propagar\u00eda no solo por los escenarios de Estados Unidos y Europa, sino tambi\u00e9n en sus universidades. En 2007 debut\u00f3 con su primer disco en solitario y apenas una d\u00e9cada despu\u00e9s presenta el quinto avalado por grandes cabeceras como The New York Times y admiradores como Thom Yorke, de Radiohead. La francochilena se deja caer por Madrid -concretamente el jueves en la sala Shoko- para dar un concierto cargado de simbolog\u00eda mapuche, pero tambi\u00e9n de cajones peruanos y acordeones mexicanos. Calaveritas es el sencillo de su \u00faltimo \u00e1lbum, con el que ha querido hacer un homenaje a la tradici\u00f3n latinoamericana y dar un salto creativo radical. Y con radical nos referimos a que no encontraremos ritmos hip-hop ni actitud underground entre sus nuevos boleros y \"valsecitos peruanos\". Este cambio de estilo ha saltado al vac\u00edo de la mano de su propio sello, con el que tambi\u00e9n ha estrenado la independencia musical. Y aunque muchos temen que haya perdido la chispa reivindicativa de sus discos 1977 y Vengo, Tijoux les invita a que \"lo escuchen pensando\". \"Mas radical me parece el no explorar un estilo de m\u00fasica que es nuestro y que ha estado en nuestro inconsciente hist\u00f3rico familiar\", responde contundente. Ritmos de metanfetaminaDespu\u00e9s de la coctelera de ritmos que reinaba en su primer disco, bautizado oportunamente como Kaos, firm\u00f3 la excelencia musical cuatro a\u00f1os despu\u00e9s con 1977. Las letras estaban tejidas con mimo junto a sus propias experiencias y una elegancia jazz que llam\u00f3 la atenci\u00f3n de sus vecinos norte\u00f1os. Comparado con sus siguientes \u00e1lbumes, este disco es el m\u00e1s autobiogr\u00e1fico del repertorio. En Oulala mira por primera vez a sus ra\u00edces francesas, con Crisis de un MC abre las carnes del rap hasta las entra\u00f1as, e incluso trata las rutinas de pareja en Problema de dos.Aunque fue 1977, tema que da nombre al disco, con el que cruzar\u00eda de un salto el muro mexicano hasta el pa\u00eds de las oportunidades. El que puso las manos para ayudarla a impulsarse fue Thom Yorke, l\u00edder de la banda brit\u00e1nica Radiohead, que invit\u00f3 a sus seguidores a pararse por la discograf\u00eda de una joven chilena desconocida por aquel archipi\u00e9lago. Despu\u00e9s lleg\u00f3 la oportunidad de poner m\u00fasica al d\u00fao de cocineros de metanfetamina m\u00e1s famoso del mundo. Breaking Bad desencaden\u00f3 el efecto domin\u00f3 hasta la redacci\u00f3n del New York Times, donde no dudaron en calificarla como \"la respuesta latinoamericana de Lauryn Hill\". La cantante y compositora chilena Ana Tijoux \"La canci\u00f3n se hab\u00eda compuesto sin expectativa alguna mas all\u00e1 de hacer un tema que nos gustase y de la misma manera sentimos que fue recibida\", confiesa sincera, diciendo que adem\u00e1s cuando le anunciaron que aparecer\u00eda en la serie ni siquiera ten\u00eda televisi\u00f3n. Lejos de seguir la estela de esos artistas que reniegan de sus hits m\u00e1s conocidos, Ana Tijoux disfruta cuando el p\u00fablico le pide que toque 1977, aunque siempre sorprende con una versi\u00f3n in\u00e9dita. \"Cantar 1977 siempre es bac\u00e1n para m\u00ed, pero lo mejor es oxigenarte y reinterpretar tus propias canciones\", desvela. Una rapera de universidadSi su segundo disco supuso la carta de presentaci\u00f3n internacional, los dos siguientes le catapultaron hasta encabezar la fila de artistas chilenos m\u00e1s brillantes de su generaci\u00f3n. El \u00e1lbum La bala incluy\u00f3 en 2012 un tr\u00edo de ases reivindicativos -La bala, Shock y Desclasificado- que ser\u00edan solo el aperitivo de lo que estaba por venir. Vengo, lanzado apenas dos a\u00f1os despu\u00e9s, provoc\u00f3 su aterrizaje desde los escenarios hasta las salas de conferencia de las universidades m\u00e1s prestigiosas de Estados Unidos. \u201cCada cantante mujer debe competir en un juego infinito de provocaci\u00f3n. Ahora nada es suficiente y nada es demasiado. El objetivo es mostrarlo todo, fijando siempre un nuevo desaf\u00edo con una vara cada vez m\u00e1s alta: qui\u00e9n puede mostrar m\u00e1s y m\u00e1s, qui\u00e9n puede lograr las contorsiones m\u00e1s extremas del modo m\u00e1s acrob\u00e1tico, qui\u00e9n es la m\u00e1s deseable, y qui\u00e9n tiene la mayor habilidad para anular la m\u00e1s bella feminidad y transformarla en algo y no alguien\u201d. Este fragmento pertenece al ensayo La cultura de la basura. Ana Tijoux on misogyny and pop music, que la cantante public\u00f3 en el Walker Art Center de Minneapolis. Gracias a diversas charlas y estudios sobre la cosificaci\u00f3n de la mujer en el sector musical, las universidades de Harvard, UCLA y Duke quisieron cederle un atril y un micr\u00f3fono para que difuminase los prejuicios entre sus alumnos. Un alegato que se repite en Antipatriarca, la canci\u00f3n m\u00e1s dura de Vengo, que se transform\u00f3 de inmediato en un himno inspirado por un manifiesto del Movimiento Por La Dignidad y elaborado por mujeres residentes en las villas miseria argentinas.\"Ahora que viajo m\u00e1s me doy cuenta de que los femicidios y la violencia ejercida se normaliza en muchos pa\u00edses. Escucho de forma recurrente los asesinatos de compa\u00f1eras, abusos, maltratos, violencia verbal e incluso psicol\u00f3gica\", lamenta Tijoux, mientras insta a todos los sectores a replantearse qu\u00e9 tipo de sociedad queremos construir juntos.Aunque la cantante ha desvelado en alguna ocasi\u00f3n que sufri\u00f3 violencia machista durante dos a\u00f1os, tambi\u00e9n admite que no se ha encontrado con ning\u00fan hombre as\u00ed en el \u00e1mbito laboral. \"Trabajo mayoritariamente con compa\u00f1eros hombres que me atrevo a decir que son feministas y con los cuales vamos pensando juntos los roles de genero y la violencia ejercida\", afirma. Tijoux reconoce que se especializ\u00f3 en un g\u00e9nero donde la mujer suele ser la diana de las cr\u00edticas e insultos de los MC's y no la que lanza los dardos contra el patriarcado. \"Ahora el machismo esta en todas partes, as\u00ed que hacer una caricatura de que el hip hop es machista ser\u00eda obviar que vivimos en un mundo patriarcal. El g\u00e9nero musical es solo un s\u00edntoma\", concluye.Cantando a todo el SurTodos los callados/ Todos los omitidos/ Todos los invisibles. Ana Tijoux comenz\u00f3 siendo censurada por se\u00f1alar a los candidatos de derechas chilenos y ha terminado cantando a las aspiraciones colectivas. Somos Sur es un himno a los movimientos de resistencia global que est\u00e1n levantando a \u00c1frica, Am\u00e9rica Latina u Oriente Medio. La interpreta junto a Shadia Mansour, una MC palestina que ya ha sido considerada como la primera dama del rap \u00e1rabe. Ambas comparten ritmos, ideales y un fuerte escepticismo sobre la paz como recurso publicitario y casi mercantil. \"Violenta es la paz disfrazada de mentira, la paz institucionalizada como terrorismo de Estado. Se nos ha hecho una caricatura de ella, se nos vendi\u00f3 una imagen mundial revestida de s\u00edmbolos y bajo una m\u00e1scara de paz tapada en sangre\", dijo Tijoux a P\u00edkara Magazine. Un discurso que no pretende que se repita a modo de muletilla en cada atril -como el del feminismo- a no ser que sea realmente comprendido y asimilado. Porque el arte, para ella, no es la llave hacia la transformaci\u00f3n social, sino un eslab\u00f3n m\u00e1s con muchos altavoces. La cantante y compositora Ana Tijoux", "title": "La rapera chilena que conquist\u00f3 a Radiohead y a Walter White", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/musica/chilena-conquisto-Radiohead-Walter-White_0_536496554.html", "keywords": "chilena,White,Walter,Radiohead,conquisto", "date": "2016-07-12", "id": "f4fda5db9d799bcd3957baf0728880d6bfdb8c6e", "summary": "Ana Tijoux ha sido calificada como la Lauryn Hill latinoamericana y el contenido social de sus letras ha llegado hasta las universidades de Harvard y DukeHablamos con la cantante, que presenta el jueves su quinto disco en Madrid,\u00a0donde revisitar\u00e1 el feminismo y la denuncia racial de sus anteriores trabajos"}, {"article": "WASHINGTON.- Chelsea Manning, la militar que filtr\u00f3 700.000 documentos oficiales al portal Wikileaks, ha intentado suicidarse en la c\u00e1rcel donde cumple condena, seg\u00fan ha revelado su equipo de abogados, d\u00edas despu\u00e9s de que saliese a la luz un supuesto ingreso hospitalario de la joven. \"La semana pasada, Chelsea tom\u00f3 la decisi\u00f3n de acabar con su vida. Su intento no tuvo \u00e9xito\", han explicado los abogados en un comunicado difundido el lunes y en el que no figuran detalles del incidente. El equipo de defensa se limita a decir que Manning se encuentra \"bajo estrecha observaci\u00f3n\".Los abogados han asegurado que la exmilitar habr\u00eda preferido mantener en privado su informaci\u00f3n m\u00e9dica, pero el Gobierno ha cometido una \"grave violaci\u00f3n de la confidencialidad\" al filtrar lo ocurrido a los medios de comunicaci\u00f3n, que la semana pasada informaron del ingreso de Manning, de 28 a\u00f1os.Chelsea Manning, antigua analista en Irak, cumple una pena de 35 a\u00f1os de c\u00e1rcel despu\u00e9s de que un tribunal militar la condenase en 2013 por la mayor filtraci\u00f3n de documentos clasificados de la historia de Estados Unidos.", "title": "La militar que filtr\u00f3 millares de documentos oficiales en Wikileaks, intenta suicidarse en la c\u00e1rcel", "url": "http://www.publico.es/internacional/militar-filtro-millares-documentos-oficiales.html", "keywords": "documentos,filtro,militar,millares,oficiales", "date": "2016-07-12", "id": "072b4a57a07bed77eb10eeedc794c7dc2264297a", "summary": "Chelsea Manning, que cumple una pena de 35 a\u00f1os de prisi\u00f3n por revelaci\u00f3n de secretos de EEUU, est\u00e1 ingresada tras intentar quitarse la vida."}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 08:39hAmazon celebra este martes uno de los d\u00edas m\u00e1s importantes del a\u00f1o para la compa\u00f1\u00eda, el \u00abPrime Day\u00bb. El gigante del comercio electr\u00f3nico ha puesto en marcha m\u00e1s de 100.000 ofertas en su p\u00e1gina web para comprar desde cualquier pa\u00eds en los que opera. Con este acontecimiento, Amazon pretende incluso superar las cifras registradas durante el \u00abBlack Friday\u00bb. Los descuentos est\u00e1n en marcha desde las doce de la noche y para acceder a ellos es necesario hacerse cliente \u00abpremium\u00bb de Amazon. Este registro, indispensable para poder acceder a las rebajas del \u00abPrime Day\u00bb, no tiene sin embargo ning\u00fan coste para los usuarios, ya que existe un periodo gratuito de 30 d\u00edas para los clientes que accedan a la web de esta forma. Una vez finalizado el registro, los consumidores se encontrar\u00e1n con dos tipos de ofertas en la web. Por un lado tendr\u00e1n las rebajas \u00ab flash\u00bb, que tienen una duraci\u00f3n determinada y que se publican cada cinco minutos. Adem\u00e1s de ellas, existen descuentos que fueron activados a las 0.00 del martes y que estar\u00e1n disponibles en la web de Amazon durante todo el \u00abPrime Day\u00bb. Ambas recogen descuentos en un amplio cat\u00e1logo de productos. Hogar, electr\u00f3nica, inform\u00e1tica, moda... en total, Amazon ha puesto a disposici\u00f3n de sus clientes veinte categor\u00edas en las que los descuentos pueden llegar hasta el 50%. En la web de la plataforma destacan la electr\u00f3nica y la inform\u00e1tica (smartphones, tablets o port\u00e1tiles). Amazon ha destacado las ofertas de algunas marcas, como Nikon, Canon, GoPro o Samsung, que venden productos por la mitad de su valor habitual. De esta forma, se puede comprar un libro electr\u00f3nico de Kindle por 99 euros, una \u00abtablet\u00bb de Amazon por 49 euros o un port\u00e1til de Lenovo por 339. Tambi\u00e9n hay descuentos en otras categor\u00edas: una maleta de Samsonite se puede comprar por 249 euros, una Silk-\u00e9pil por 79 o una impresora Samsung por 98 euros. El \u00abPrime Day\u00bb pone ha disposici\u00f3n del usuario orquillas de precios, de tal forma que cuando se compra un producto a un consumidor se puede pactar el precio. Para no perderse entre tanta \u00abganga\u00bb, es importante utilizar la p\u00e1gina web que del \u00abPrime Day\u00bb. Amazon ha puesto en marcha esta p\u00e1gina (pincha aqu\u00ed para acceder a ella) para que los usuarios organicen las ofertas y accedan a las rebajas m\u00e1s interesantes.", "title": "Las mejores ofertas del \"Prime Day\" de Amazon", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-mejores-ofertas-prime-amazon-201607121129_noticia.html", "keywords": "ofertas,primeday,amazon", "date": "2016-07-12", "id": "8f0c0b7aca114e17140ec75324408f6fe332023e", "summary": "Los descuentos est\u00e1n en marcha desde las doce de la noche y para acceder a ellos es necesario hacerse cliente \u00abpremium\u00bb de Amazon, un registro que es gratuito"}, {"article": "ESTRASBURGOActualizado:13/07/2016 17:06hEl Tribunal Europeo de Derechos Humanos dict\u00f3 ayer cinco condenas contra Francia por haber encerrado en centros de retenci\u00f3n a ni\u00f1os con sus familias inmigrantes entre 2011 y 2014, que estaban en proceso de ser expulsadas por estar en situaci\u00f3n irregular.Los jueces de Estrasburgo consideraron que Francia hab\u00eda violado en los cinco casos el art\u00edculo 3 de la Convenci\u00f3n Europea de Derechos Humanos que proh\u00edbe la tortura o los tratamientos inhumanos o degradantes, y en algunos que tampoco hab\u00eda garantizado el derecho a la libertad, a la seguridad o al respeto de la vida familiar.De acuerdo con las sentencias, las familias afectadas deber\u00e1n recibir indemnizaciones de hasta 19.000 euros en el caso de una de ellas, si se suman las debidas por perjuicio moral y por costas judiciales. Todas ellas estuvieron en los centros de retenci\u00f3n de Toulouse (sur) y de Metz (noreste). El primer dictamen se refiere a una pareja de armenios y a su hijo que hab\u00edan llegado a Francia en 2009 y cuya demanda de asilo fue rechazada. El padre fue detenido por un robo en febrero de 2012 y tanto la mujer como el ni\u00f1o fueron arrestados inmediatamente e internados en el centro de retenci\u00f3n de Toulouse hasta que un mes despu\u00e9s fueron liberados al comprometerse a volver a su pa\u00eds de origen, algo que no hicieron por el estado de salud del hijo.El tribunal estim\u00f3 que teniendo en cuenta la edad del menor (cuatro a\u00f1os en el momento de los hechos), la duraci\u00f3n y las condiciones de su encierro, las autoridades lo sometieron a un tratamiento que infringe el convenio europeo. En concreto, hicieron notar que no est\u00e1 convencido de que las autoridades francesas se preocuparan de si ese encierro de la familia era un \u00faltimo recurso sin alternativa.Adem\u00e1s, tampoco hicieron lo oportuno para que la expulsi\u00f3n se llevara a cabo de la forma m\u00e1s r\u00e1pida para limitar el tiempo de la retenci\u00f3n: \"A falta de un riesgo particular de fuga, la retenci\u00f3n de 18 d\u00edas aparece desproporcionada respecto al fin buscado\".Los otros casos se refieren a familias rusas de origen checheno, una rumana y otra lituana.", "title": "Condena a Francia por mantener a ni\u00f1os en centros de retenci\u00f3n de ilegales", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-condena-francia-mantener-ninos-centros-retencion-ilegales-201607130131_noticia.html", "keywords": "francia,derechos", "date": "2016-07-12", "id": "13eeca657b447e000ddf1a21cec0513d5db026eb", "summary": "El Tribunal Europeo de Derechos Humanos se refiere a cinco casos, entre 2011 y 2014, que afectan a familias del Este"}, {"article": "Pau GasolGTRESPau la nueva estrella de los Spurs, adelanta a Rafa Nadal por primera vez y se convierte en el personality m\u00e1s conocido y mejor valorado por los espa\u00f1oles, con un 7.88 de media, seg\u00fan el estudio elaborado por \u00abPersonality Media\u00bb en el que se analiza a personajes p\u00fablicos entre m\u00e1s de 35.000 consumidores.El jugador de baloncesto que pertenece a la plantilla de los San Antonio Spurs de la NBA, ha desbancado a todas las \u00abcelebrities\u00bb espa\u00f1olas, en una lista encabezada por varones. Rafa NadalGTRESRafa Nadal, este a\u00f1o ocupa el segundo puesto de esta lista, con una media de 7,86. Dos d\u00e9cimas han servido para bajar al tenista a una segunda posici\u00f3n.Tras la lesi\u00f3n que sufri\u00f3 el mayorqu\u00edn el pasado 27 de mayo, que le oblig\u00f3 a retirarse de Ronald Garros, ayer le pudimos ver de nuevo en una pista. Puede que la retirada del tenista, provocara el descenso a este puesto.Paco Le\u00f3nGTRESParece que el estreno de la pel\u00edcula \u00abKiki\u00bb ha sido un acierto en la vida profesional del actor y le ha otorgado el \u00abbronce\u00bb de los famosos m\u00e1s conocidos y valorados espa\u00f1oles. La poblaci\u00f3n espa\u00f1ola le califica con un 7,6.Iker CasillasGTRESTras un tiempo retirado del mercado espa\u00f1ol, fuera del entorno del Real Madrid, y ser uno de los grandes ausentes de este Top 10 en 2014 y 2015, Iker obtiene un 7.45 de media y vuelve directo al cuarto puesto.Las influencias futbol\u00edsticas de los anteriores a\u00f1os, le hab\u00edan perjudicado, pero ahora, tras ser padre de nuevo, y tener una vida m\u00e1s calmada y relajada en Oporto, el portero vuelve a ser valorado entre la poblaci\u00f3n del pa\u00eds que le vio crecer.Andr\u00e9s IniestaGTRESEl centrocampista del F\u00fatbol Club Barcelona ha conseguido el quinto puesto de la lista, con una media de 7,38 puntos.El futbolista recientemente fue premiado como \u00aborgullo rural 2016\u00bb titulo que recibi\u00f3 por ser claro defensor de sus or\u00edgenes rurales y de las bondades de su tierra, Fuentealbilla (Albacete)", "title": "Los 5 famosos m\u00e1s conocidos entre los espa\u00f1oles", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-5-famosos-mas-conocidos-entre-espanoles-201607130044_noticia.html", "keywords": "famosos,valorados,10", "date": "2016-07-12", "id": "265596578e25f484a4319a9fb9eb2a3d1f00544a", "summary": "Pau Gasol, Rafa Nadal o Paco Le\u00f3n son algunos de los famosos m\u00e1s conocidos y valorados entre la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds"}, {"article": "MADRIDActualizado:14/07/2016 01:31hAll\u00e1 donde vayas, entrena con ABC y con Amaya Fitness este verano. Seg\u00fan esta entrenadora personal de famosos como Rosa L\u00f3pez o el torero Miguel Abell\u00e1n, no hay excusas para quemar grasas, fortalecer brazos, abdomen o zonas conflictivias durante estos meses. Para esta gur\u00fa del fitness, que cuenta con m\u00e1s de 181.000 seguidores en la red social de Instagram, solo hace falta meter en la maleta una comba de saltar, unas cuerdas, mallas, zapatillas y por supuesto... \u00a1Mi libro de entrenamiento y muchas ganas de pasarlo bien!\u00bb. En este segundo v\u00eddeo ( ver el primer v\u00eddeo quema grasas aqu\u00ed) nos vamos a centrar en los brazos que son, seg\u00fan Amaya, los grandes olvidados de los entrenamientos femeninos. \u00abMuchas veces por miedo a que tengan aspecto varonil, las mujeres reh\u00fayen de su entrenamiento y con el paso del tiempo estos se vuelen fofos, blandibl\u00fa y acaban con una especi de \"efecto gelatina\"\u00bb. Pero seg\u00fan la autora de \u00abTu plan en forma\u00bb, la gu\u00eda donde aglutina sus mejores consejos de alimentaci\u00f3n y entrenamiento, todav\u00eda podemos conseguir unos brazos fuertes para lucir este verano. Solo hay que ponerse a trabajar los ejercicios de b\u00edceps y tr\u00edceps que propone en este v\u00eddeo. \u00abEl b\u00edceps, como su propio nombre indica, tiene dos cabezas musculares, mientras que el tr\u00edceps tiene tres. Buscaremos el equilibrio, con lo cual hay que pensar que debemos dedicar m\u00e1s trabajo al segundo\u00bb, explica. Para lograrlo Amaya Fitness se sirve de una goma el\u00e1stica que ella misma recuerda \u00abque hay que pisar bien y poner en tensi\u00f3n en cada una de las repeticiones mientras se agarra con fuerza de los extremos\u00bb. \u00abRecordad que mientras se realiza este ejercicio, los movimientos deben ser siempre arm\u00f3nicos\u00bb. Y tampoco hay que olvidar, concluye esta gur\u00fa del ejercicio f\u00edsico, con m\u00e1s de 39.000 seguidores en la red social de Twitter, que \u00ablos tiempos de descanso son tan importantes como la propia rutina\u00bb. \u00a1Id preparando los tirantes que es hora de lucir unos brazos firmes y torneados!. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Consigue unos brazos firmes con Amaya Fitness, entrenadora personal de los famosos", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-consigue-unos-brazos-firmes-amaya-fitness-entrenadora-personal-famosos-201607122105_noticia.html", "keywords": "amaya,fitness,brazos", "date": "2016-07-12", "id": "4c3b10947ba17e1bd33b4d699b50c5835dbd77c2", "summary": "Entrena todas las semanas con ABC y los v\u00eddeos de la autora del libro \u00abTu plan en forma\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:12/07/2016 13:50hEl ministro de Exteriores en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha ofrecido al Reino Unido una cosoberan\u00eda en Gibraltar que evite a sus habitantes los efectos de la salida de la Uni\u00f3n Europea y ha dicho que el Brexit es \u00abuna oportunidad para Espa\u00f1a\u00bb como no hab\u00eda existido desde el Tratado de Utrecht.En declaraciones a Efe, Garc\u00eda-Margallo ha explicado que adem\u00e1s de la cosoberan\u00eda, que permitir\u00eda la aplicaci\u00f3n en Gibraltar del Derecho de la UE, Espa\u00f1a propondr\u00e1 un estatuto personal para que los gibraltare\u00f1os tengan la doble nacionalidad y un estatuto especial para el Pe\u00f1\u00f3n por un tiempo determinado.\u00abSer\u00eda una situaci\u00f3n de seguridad y certeza jur\u00eddica que beneficiar\u00eda a todo el mundo, por eso yo creo que cuanto antes nos pongamos a la tarea ser\u00e1 infinitamente mejor para todos\u00bb, ha dicho Garc\u00eda-Margallo al t\u00e9rmino de la primera reuni\u00f3n interministerial sobre Gibraltar tras el Brexit, en la que han participado representantes de la Junta de Andaluc\u00eda y de la mancomunidad de municipios del Campo de Gibraltar.Implicaci\u00f3n totalEl secretario de Estado brit\u00e1nico para Europa, David Lidington, ha dado cuenta este martes ante la C\u00e1mara de los Comunes de las conversaciones mantenidas con Picardo desde el 23 de junio, fecha de celebraci\u00f3n del refer\u00e9ndum.Ambas partes han hablado en tres ocasiones desde entonces y, seg\u00fan Lidington, el Gobierno brit\u00e1nico se ha comprometido \u00aba implicar plenamente a Gibraltar en las negociaciones sobre la salida de la UE y las futuras relaciones con los Veintisiete\u00bb.Desde el Reino Unido se plantea la inclusi\u00f3n total de Gibraltar en las negociaciones del Brexit. \u00abTambi\u00e9n he invitado al ministro principal a identificar cu\u00e1les son las prioridades econ\u00f3micas para el pueblo de Gibraltar\u00bb, ha explicado el secretario de Estado brit\u00e1nico.El Ejecutivo del Pe\u00f1\u00f3n, abiertamente contrario al Brexit, aspira a negociar un nuevo estatus dentro de la UE para contener las repercusiones econ\u00f3micas que supondr\u00eda la salida completa de Reino Unido del bloque comunitario.Picardo ha mantenido durante estas semanas que su Ejecutivo no s\u00f3lo ser\u00e1 \u00abconsultado\u00bb por Londres en los pr\u00f3ximos meses, sino que se implicar\u00e1 \u00abpor completo\u00bb en las negociaciones. Su objetivo pasa por seguir la estela del Gobierno escoc\u00e9s, que tambi\u00e9n ha pedido que se tenga en cuenta el rechazo mayoritario en Escocia al Brexit.", "title": "Margallo: \"El Brexit es la mayor oportunidad para Espa\u00f1a en Gibraltar desde Utrecht\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-brexit-mayor-oportunidad-para-espana-gibraltar-desde-utrecht-201607121252_noticia.html", "keywords": "gibraltar,margallo,brexit", "date": "2016-07-12", "id": "0a64f714c85805c6ab139e50dafd43df790a4179", "summary": "El ministro de Exteriores en funciones ofrece a Reino Unido la cosoberan\u00eda en el Pe\u00f1\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:12/07/2016 12:27hLos aeropuertos de la red de Aena registraron 103,9 millones de pasajeros en los seis primeros meses del a\u00f1o, lo que supone un crecimiento del 11,7% respecto a 2015 apoyados por la inestabilidad en gran parte de los principales destinos tur\u00edsticos del Mediterr\u00e1neo y el bajo precio del crudo.Por lo que respecta al mes de junio, se contabilizaron m\u00e1s de 22,3 millones de pasajeros, el 10,7% m\u00e1s que en el mismo mes de un a\u00f1o antes, seg\u00fan ha se\u00f1alado Aena en un comunicado. Del total de pasajeros registrados en junio, m\u00e1s de 16 millones fueron de vuelos internacionales, un 11,1% m\u00e1s que un a\u00f1o antes, y 6,1 millones de vuelos nacionales, un 10% m\u00e1s.El Aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas fue la instalaci\u00f3n que registr\u00f3 el mayor tr\u00e1fico de pasajeros de la red en junio, con 4,4 millones de viajeros, un 6,6% m\u00e1s, con lo que mantiene la tendencia de crecimiento iniciada hace m\u00e1s de dos a\u00f1os (29 meses consecutivos).Por su parte, el Aeropuerto de Barcelona-El Prat fue el segundo de la red, con 4,2 millones de pasajeros en junio, un 10% m\u00e1s que en el mismo mes de 2015. A continuaci\u00f3n se situ\u00f3 Palma de Mallorca, con 3,3 millones de viajeros (10,9% m\u00e1s); M\u00e1laga Costa del Sol, con 1,6 millones (14,2% m\u00e1s) y Alicante-Elche, con 1,2 millones de viajeros (15,7% m\u00e1s).Un 7,2% m\u00e1s de operaciones En el semestre, fueron 952.917 las operaciones registradas en los aeropuertos de la red de Aena, una cifra que supone un incremento del 7,2% con respecto a un a\u00f1o antes. Por lo que respecta a junio, el n\u00famero de operaciones ascendi\u00f3 a 195.653 movimientos, un 7,3% m\u00e1s que en el mismo mes del a\u00f1o precedente.Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas tambi\u00e9n fue el aeropuerto que registr\u00f3 en junio el mayor n\u00famero de despegues y aterrizajes, con 32.939 operaciones, un 1,4% superior. Aena tambi\u00e9n destaca el aumento del 4,2 % en el n\u00famero de movimientos registrados en el aeropuerto de Barcelona-El Prat; del 11,7 % en Palma de Mallorca; del 12,1 % en M\u00e1laga-Costa del Sol; del 16,8 % en Alicante-Elche y del 16,8 % en Gran Canaria.En cuanto al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas, en los seis primeros meses del a\u00f1o se registr\u00f3 un crecimiento del 10,8% en los aeropuertos de la red Aena, hasta las 376.763 toneladas.En el caso concreto de junio, se transportaron 61.923 toneladas de carga, un 6,2% m\u00e1s. Los cuatro aeropuertos que registraron mayor tr\u00e1fico de mercanc\u00edas el mes pasado fueron Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas, con 32.201 toneladas (3,4% m\u00e1s); Barcelona-El Prat, con 10.522 toneladas (6,1% m\u00e1s); Zaragoza, con 6.688 toneladas (27,8% m\u00e1s), y Vitoria, 4.631 toneladas (8,8% m\u00e1s).", "title": "AENA registra 103,9 millones de pasajeros el primer semestre, el 11,7% m\u00e1s", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aena-registra-1039-millones-pasajeros-primer-semestre-117-por-ciento-mas-201607121226_noticia.html", "keywords": "aena,semsetre,pasajeros", "date": "2016-07-12", "id": "218d0bba449343c1fa86040e4476ab1b4e34f8f2", "summary": "Madrid-Barajas fue la instalaci\u00f3n que registr\u00f3 el mayor tr\u00e1fico de pasajeros de la red en junio, con 4,4 millones de viajeros, un 6,6% m\u00e1s"}, {"article": "MADRIDActualizado:03/06/2017 12:13hEl equipo parlamentario de Izquierda Unida sigue sin dejar claro si pedir\u00e1 o no la portavoc\u00eda de la coalici\u00f3n liderada por Pablo Iglesias. Amanda Meyer, portavoz de IU en el Parlamento, ha declarado en la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles que \u00abdamos por hecho que vamos a participar en los debates importantes\u00bb, aunque \u00abquedan por cerrar algunos flecos\u00bb a falta de que finalicen las conversaciones sobre la formaci\u00f3n del grupo parlamentario de la organizaci\u00f3n. Lo que si exigir\u00e1n, y as\u00ed lo han manifestado ante los medios durante la presentaci\u00f3n del equipo de diputados y senadores de IU en Congreso de los Diputados, es \u00abuna visibilidad acorde a la representaci\u00f3n\u00bb, siguiendo la l\u00ednea de presi\u00f3n dibujada por el partido desde el inicio de sus negociaciones con la formaci\u00f3n morada. Entre las filas de Izquierda Unida no cabe ning\u00fan resquicio de duda sobre la continuidad de Unidos Podemos como grupo en las cortes. A falta de conocer qu\u00e9 papel le ser\u00e1 adjudicado dentro de la organizaci\u00f3n, Alberto Garz\u00f3n ha reafirmado el objetivo marcado en campa\u00f1a de \u00abtener un grupo de coalici\u00f3n\u00bb para plantar cara a las \u00abpol\u00edticas neoliberales\u00bb del \u00abfuturo Gobierno\u00bb. Con esta declaraci\u00f3n de persistencia, el l\u00edder de IU excluye cualquier posibilidad de acabar pas\u00e1ndose a las bancadas del Grupo Mixto. Reproches al PSOEAlberto Garz\u00f3n ha disparado contra la \u00abcontradicci\u00f3n inherente\u00bb al Partido Socialista desde que se conociesen los resultados de los comicios del 26-J, y ha acusado a la formaci\u00f3n liderada por S\u00e1nchez de dar por hecho \u00abun Gobierno del Partido Popular\u00bb al asumir que \u00abser\u00e1n el partido de la oposici\u00f3n\u00bb sin haber conclu\u00eddo a\u00fan el periodo de negociaciones. Pedro S\u00e1nchez est\u00e1 llamado a reunirse con el presidente en funciones, Mariano Rajoy, ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles. La postura del l\u00edder socialista a escasas horas de producirse el encuentro sigue siendo la del \u00abno\u00bb a un posible Gobierno del PP, e incluso, como ha publicado ya este peri\u00f3dico, no descarta unas terceras elecciones, seg\u00fan las declaraciones de algunos de los barones socialistas a las que ha tenido acceso ABC. El l\u00edder de Izquierda Unida ha vuelto a repetir que su partido \u00abno apoyar\u00e1 un Gobierno de Mariano Rajoy\u00bb. Por contra, ha insistido en que la coalici\u00f3n de izquierdas \u00abtrabajar\u00e1\u00bb para \u00abdar voz\u00bb a los movimientos sociales: \u00abla sociedad no se transforma \u00fanicamente a trav\u00e9s de las instituciones\u00bb.", "title": "Izquierda Unida exige a Iglesias una \"visibilidad acorde a la representaci\u00f3n\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-izquierda-unida-pide-visibilidad-acorde-representacion-201607121742_noticia.html", "keywords": "portavoz,garzon,congreso", "date": "2016-07-12", "id": "c5044934e77d6a8ac3bd1733316d838b640e35e5", "summary": "Alberto Garz\u00f3n a\u00fan no sabe qu\u00e9 papel tendr\u00e1 en la formaci\u00f3n del grupo parlamentario de la organizaci\u00f3n"}, {"article": "Actualizado:13/07/2016 01:13hDel 11 al 17 de julio se celebra en Hampshire, Inglaterra, una nueva edici\u00f3n del Sal\u00f3n Aeron\u00e1utico de Farnborough, una feria comercial internacional de car\u00e1cter bianual (se alterna con el Par\u00eds Air Show) clave para la negocio de la aviaci\u00f3n. Los grandes del sector (sobre todo Boeing y Airbus) muestran sus aviones m\u00e1s recientes y buscan compradores entre las aerol\u00edneas de todo el mundo.Los t\u00e9cnicos de ambas empresas estiman que en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os har\u00e1n falta entre 30.000 y 40.000 nuevas aeronaves en el mercado. En 2035, la flota global de aviones de pasajeros habr\u00e1 aumentado desde los 19.500 aparatos actuales a alrededor de 40.000, seg\u00fan las estimaciones de Airbus.Vuelo de prueba del Airbus A350 XWB - AIRBUSEn ese contexto, los visitantes de la feria asisten a vuelos de exhibici\u00f3n donde se aprecian las posibilidades de los aviones y la pericia de los pilotos. Uno de los nuevos A350 de Airbus ha protagonizado un despegue casi vertical que pone los pelos de punta. Como queda dicho, no se trata de que este Airbus despegue as\u00ed en su rutina diaria (muchos viajeros no podr\u00edan soportarlo), sino que la compa\u00f1\u00eda muestra las posibilidades y la potencia del aparato.En este festival, como ocurri\u00f3 en el celebrado en Par\u00eds en 2015, hemos asistido al tradicional duelo entre los gigantes Airbus y Boeing, con sus dos aviones comerciales protagonistas y competidores: el Airbus A350 y el Boeing 787-9 \u00abDreamliner\u00bb. Precisamente, el a\u00f1o pasado se hizo viral el despegue casi vertical del Dreamliner en Washington, unos d\u00edas antes de desplazarse a la capital francesa.El A350 es el modelo de avi\u00f3n elegido por Iberia para la renovaci\u00f3n de su flota en 2018, aunque la primera compa\u00f1\u00eda en introducirlo en el mercado fue Qatar Airways, a principios de 2015. De hecho, esta aerol\u00ednea sigue siendo su principal cliente (80 aviones en su cartera de pedidos). A finales de 2015, el A350 XWB acumulaba 783 encargos de 41 compa\u00f1\u00edas.Airbus ha comenzado la feria de Farnborough con la firma por la aerol\u00ednea Virgin Atlantic de un contrato para a\u00f1adir a su flota ocho aeronaves del nuevo modelo A350-1000 (el mayor aparato de la familia A350), informa Efe.El Airbus A350 est\u00e1 pensado para vuelos de largo recorrido, en competencia directa con los Boeing 777 y 787. Una de sus grandes ventajas competitivas es el sustancial menor consumo de carburante que promete respecto a los modelos anteriores. Cada uno de estos aviones cuesta unos 280 millones de euros, aunque esa cifra depender\u00e1 de las modificaciones que solicita cada aerol\u00ednea.", "title": "El despegue de este Airbus 350 pone los pelos de punta", "url": "http://www.abc.es/viajar/noticias/abci-video-espectacular-despegue-casi-vertical-airbus-a350-201607122024_noticia.html", "keywords": "vertical,despegue,airbus", "date": "2016-07-12", "id": "47feee9a917e1b2765388f95b134a40d71f935a9", "summary": "El sal\u00f3n aeron\u00e1utico de Farnborough muestra las novedades del sector en Hampshire, Inglaterra"}, {"article": "Espa\u00f1a conoci\u00f3 por primera vez a Carlos Salem Sola (Buenos Aires, 1959) a sus 28 a\u00f1os, cuando abandon\u00f3 su tierra natal para mostrar al otro lado del charco su real forma de escribir. Director de medios como El Faro de Ceuta o El Telegrama ha publicado diversas obras en m\u00faltiples idiomas como son alem\u00e1n, franc\u00e9s, italiano o, por supuesto, espa\u00f1ol. Su \u00faltima obra 'Con un p\u00e1jaro de menos' ha salido a la luz este a\u00f1o y se presenta en Santander este viernes 15 de julio, a las 19.00 horas, en la librer\u00eda Gil, ubicada en la Plaza de Pombo. Con un ancla en el pecho y un pa\u00f1uelo en la cabeza, Salem present\u00f3 su primera obra 'Si Dios me pide un Bloody Mary' en 2008 y, a ra\u00edz de ese poemario, su aspecto de pirata no ha cambiado, pero s\u00ed su \u00e9xito, que ha ascendido hasta conseguir el Premio Internacional Sese\u00f1a de Novela con 'Cracovia sin ti' (2010) o Premio Paris Noir con 'Matar y guardar la ropa' (2008).Tras una larga trayectoria puede decir que ha tocado dos g\u00e9neros muy diferentes de escritura que son poes\u00eda y novela, \u00bfcon cu\u00e1l se quedar\u00eda de los dos?Son amores tan diferentes y tan parecidos que es imposible quedarse con uno. Cada cual me da algo que el otro solo me demuestra. Yo tengo una 'coplita' que hac\u00eda con el cantautor Diego Ojeda: \"Mi amante fue la poes\u00eda, me cas\u00e9 con la novela y tuve lo que quer\u00eda, que fue un tr\u00edo con gemelas\". Son dos amores tan diferentes que la \u00fanica diferencia es que la poes\u00eda podr\u00eda escribirla y no publicarla mientras que la novela lleva inherente que tiene que ser publicada.Uno de sus escritores favoritos es Mario Benedetti, \u00bfsu forma de escribir influye en sus obras?Todo lo que lees influye en tus obras, lo bueno, lo malo, lo que te gusta,... todo. A m\u00ed Benedetti me contagi\u00f3 poes\u00eda, como a mucha otra gente de distintas generaciones, y tengo alg\u00fan poema m\u00e1s 'Benedettiano'. Lo que trato de mantener en mis poemas es hablar con las palabras que la gente maneja, las palabras de comprar el pan, de ir a pillar el bus. No creo en una poes\u00eda en la que haya que estar tirando de diccionario porque hay otras maneras de provocar que la gente lea m\u00e1s. No hay una estratosfera flotando y abajo est\u00e1 el populacho, y yo no soy poeta, soy escritor de poemas, pero si fuera poeta ser\u00eda un poeta popular, de la gente. En este libro est\u00e1n muy repartidos tanto los poemas de rabia como los de amor... o de lo que sea, porque no tengo tapujos para hablar de lo que haga falta. Todos sus libros tienen ese 'no s\u00e9 qu\u00e9' que le define, \u00bfqu\u00e9 aporta 'Con un p\u00e1jaro de menos'?Yo creo, y mis antiguos editores se van a enfadar, que es mi mejor libro de poemas, porque define una gran parte de mi, la 'deser\u00f3tica', que se pregunta por cosas que mucha gente joven, durante los \u00faltimos a\u00f1os, han decidido adoptar, y yo encantado de formar parte de este movimiento. Es esa \"generaci\u00f3n encantada\", en la que dices lo que quieres, lo pones en las redes y la gente no solo busca lo que escribes, sino que adem\u00e1s compran el libro y lo leen. Este libro es como un c\u00edrculo que se cierra y me recuerda mucho a mi primer libro de poemas 'Si Dios me pide un Bloody Mary', porque est\u00e1n muy repartidos tanto los poemas de rabia como los de amor... o de lo que sea, porque no tengo tapujos para hablar de lo que haga falta.\u00bfHa sufrido alg\u00fan terrible desamor que le lleve a escribir alguna cosa con la que todos nos acabamos sintiendo identificados?No, la verdad es que no he sufrido por amor, pero igual me empieza a tocar ahora, no s\u00e9 (risas). Pero tampoco se ve reflejado en este libro, yo no creo que el sufrimiento sea el motor de la escritura. Quiz\u00e1 es m\u00e1s f\u00e1cil escribir con tristeza, porque est\u00e1s inspirado, con una especie de borrachera, con lo que yo llamo la 'antiendorfina', porque la endorfina es la felicidad, esa pena que te pone dram\u00e1tico, pero la poes\u00eda es vivismo, aunque puede haber pena, por supuesto. Aun as\u00ed igual me est\u00e1 empezando a tocar porque no s\u00e9 nada del coraz\u00f3n y estas mierdas, as\u00ed que igual ahora escribo cosas tristes... pero la poes\u00eda tiene que ser un canto a la vida, aunque a veces haya que nombrar a la muerte. Carlos Salem naci\u00f3 en Buenos Aires pero lleva 29 a\u00f1os en Espa\u00f1a En una de sus entrevistas deja claro que \u201cla novela te obliga a hablar con la voz de un personaje, es como un actor demasiado t\u00edmido para poderse poner enfrente de los focos, pero se pone el papel delante y act\u00faa\u201d. \u00bfAlguna vez ha sido t\u00edmido y ha preferido el papel a los escenarios por esa raz\u00f3n?Bueno, en realidad, yo en esa entrevista hablaba de m\u00ed, en la novela yo soy ese actor que es t\u00edmido. Si no fuera t\u00edmido estar\u00eda actuando, actuar\u00eda seg\u00fan lo que escribe otro, pero en lugar de eso escribo para que act\u00faen mis personajes. La timidez se cura ech\u00e1ndole cara, por ejemplo mi padre fue vendedor y era un tipo muy natural, como soy yo sin darme cuenta. Le voy a proponer dos palabras y tiene que elegir una de las dos, deme una explicaci\u00f3n sobre la elecci\u00f3n y tambi\u00e9n, si no puede elegir, el por qu\u00e9. \u00bfEspa\u00f1a o Argentina? (duda mucho) Soy 'argue\u00f1ol' (combinaci\u00f3n entre argentino y espa\u00f1ol). Podr\u00eda ser 'espantino' pero suena muy feo. Vivo en Espa\u00f1a y soy espa\u00f1ol porque participo en muchas cosas, me siento de aqu\u00ed, parte del problema y no de la soluci\u00f3n. Pero no dejo de tener una parte m\u00eda argentina, eso no me lo quita nadie. \u00bfVino o cerveza? Soy m\u00e1s de cerveza, pero si tengo que elegir prefiero Bourbon, un Whisky de Kentucky.\u00bfDelicado o salvaje? Salvaje. Si me das a elegir entre educado o salvaje es otra cosa, pero si estamos hablando de amor, de deseo, prefiero salvaje. Si no somos animales cuando estamos en la cama desnudos, \u00bfqu\u00e9 somos? \u00bfDirectores de protocolo? Creo que la vida es salvaje, en sentido positivo, no sabe hacia donde camina pero busca sobrevivir.No tiene pelos en la lengua y escribe una poes\u00eda, un poco bruta quiz\u00e1. \u00bfLa poes\u00eda debe ser as\u00ed? \u00bfDesvergonzada? \u00bfCon ese realismo sucio, diferente a lo que siempre nos han ense\u00f1ado sobre delicadeza y met\u00e1foras que cobijan la realidad?Cada uno que escriba la poes\u00eda que quiera. Yo no digo c\u00f3mo tiene que ser, digo c\u00f3mo quiero contarlo. Existe una influencia en poes\u00eda cotidiana de Benedetti o Bukowsky, si hay que decir un taco hay que decirlo porque yo no me imagino a nadie que se levante, vea un d\u00eda con sol y diga: \"\u00a1Hay brisa, ha venido el jerbo a visitarnos!\", ni siquiera un ac\u00e1demico, m\u00e1s bien dir\u00eda: \"Hace un d\u00eda de puta madre\". Creo que la poes\u00eda tiene que incorporar, al menos la que a m\u00ed me gusta, un poco de brutalidad. Yo tengo un poema que se llama 'Cuando te como el co\u00f1o' y es un poema de amor precioso, \u00bfc\u00f3mo quieres que se llame? \u00bfCu\u00e1ndo te lamo la vulva? Entiendo que nos han ense\u00f1ado que hay dos idiomas, pero la televisi\u00f3n est\u00e1 llena de tacos y no pasa nada. Te digo m\u00e1s, los tacos venden y yo no los escribo para vender, ese poema es mucho m\u00e1s rom\u00e1ntico que otros poemas que puedan parecer m\u00e1s eruditos, porque es un acto de amor, parece que nadie lo hiciera, y todo el mundo lo hace, o lo quiere hacer o quiere que se lo hagan, eso es lo que me molesta.Todo el mundo tiene una historia que contar, \u00bfcree que cualquiera, aunque no sea escritor, podr\u00eda escribir algo personal que interese al mundo?S\u00ed, todos sabemos leer y escribir y tenemos la ocasi\u00f3n de acercarnos a una biblioteca y escuchar, leer, leer y dejarnos llevar contando una historia con nuestra propia m\u00fasica. Incluso yo viv\u00ed en la Patagonia y escuch\u00e9 a gente analfabeta improvisando unos poemas con una belleza que te conmueve. La poes\u00eda es el arte de todo y yo siempre sostengo que la poes\u00eda naci\u00f3 para ordenar cosas y termin\u00f3 desorden\u00e1ndolas. La gente termin\u00f3 convirti\u00e9ndolo en un elemento para todo aquello que est\u00e1 prohibido, tambi\u00e9n era lo que hac\u00eda el buf\u00f3n para burlarse del rey. La poes\u00eda es un acto de rebeld\u00eda. Hay una cosa escrita por Bukowsky que es muy bonita, algo como que cuando desaparece la forma aparece el poema. Hay que darle m\u00e1s importancia al fondo que a la forma.", "title": "\"No creo en una poes\u00eda en la que haya que estar tirando de diccionario\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/ultima-hora/poesia-canto-veces-nombrar-muerte_0_536496538.html", "keywords": "veces,poesia,canto,muerte,nombrar", "date": "2016-07-12", "id": "4236c030d09d0e5e576230c4f835f38880e24e35", "summary": "\"La poes\u00eda tiene que ser un canto a la vida, aunque a veces haya que nombrar a la muerte\", explica Carlos Salem, quien no cree que\u00a0el sufrimiento sea \"el motor de la escritura\"El poeta y novelista argentino afincado en Espa\u00f1a presentar\u00e1 este viernes en la Librer\u00eda Gil su \u00faltimo libro 'Con un p\u00e1jaro de menos'\u00a0"}, {"article": "Actualizado:13/07/2016 07:47hYa son 12 personas detenidas en Pamplona en relaci\u00f3n a las agresiones sexuales que se suceden desde que el Chupinazo diera el inicio a las fiestas de San Ferm\u00edn y las reacciones no paran de caer. La \u00faltima en condenar los hechos ha sido Rosa Urb\u00f3n, directora general del Instituto de la Mujer, quien no ha dudado en mostrar \u00absu rechazo total y absoluto\u00bb ante estas agresiones.\u00abSon, sin duda, una manifestaci\u00f3n clara de que todav\u00eda tenemos que trabajar mucho en el \u00e1mbito de la igualdad entre hombres y mujeres, tambi\u00e9n en la sensibilizaci\u00f3n y sobre todo en la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero entre j\u00f3venes\u00bb, ha manifestado Urb\u00f3n ante los medios durante su visita a los cursos de verano que organiza la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo (UIMP) en Santander.La directora general del Instituto de la Mujer ha insistido en que cualquier manifestaci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero \u00abes una lacra\u00bb y ha calificado la respuesta social ante los hechos acaecidos en Pamplona como \u00abimportante\u00bb. \u00abHa habido manifestaciones multitudinarias ante esas actuaciones y la respuesta institucional tambi\u00e9n ha sido importante, al igual que la policial y la judicial\u00bb, despu\u00e9s de que varios agresores hayan ingresado en prisi\u00f3n y otros hayan sido condenados. \u00abSe han atajado estos hechos y tenemos que seguir insistiendo en la sensibilizaci\u00f3n, social y de nuestros j\u00f3venes\u00bb, ha remarcado Urb\u00f3n, preocupada por este \u00faltimo aspecto.J\u00f3venes machistas\u00abLos j\u00f3venes est\u00e1n reproduciendo conductas machistas, conductas discriminatorias que pens\u00e1bamos que estaban totalmente superadas pero vemos que no\u00bb, ha alertado la directora del Instituto de la Mujer, quien ha lamentado que haya encuestas que descubren que \u00abque el 33% los j\u00f3venes espa\u00f1oles considera tolerable la violencia de control\u00bb, es decir, que su pareja les controle el m\u00f3vil, el horario, las compa\u00f1\u00edas o lo que tiene que hacer. As\u00ed, Urb\u00f3n ha advertido que \u00abde estos comportamientos a la violencia de g\u00e9nero hay un paso, que a veces es muy peque\u00f1o\u00bb.Sin embargo, la m\u00e1xima responsable del Instituto de la Mujer ha reconocido que la sensibilizaci\u00f3n social ante la violencia de g\u00e9nero \u00abha crecido\u00bb en los \u00faltimos, igual que el n\u00famero de denuncias y el rechazo social. \u00abLos datos que manejamos nos dicen que el 97% de los espa\u00f1oles considera inaceptable la violencia de g\u00e9nero, pero hay muchas cosas en las que tenemos que avanzar\u00bb, ha concluido Urb\u00f3n.", "title": "El Instituto de la Mujer condena las agresiones en San Ferm\u00edn: \"A\u00fan tenemos que trabajar mucho\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-instituto-mujer-condena-agresiones-san-fermin-tenemos-trabajar-mucho-201607121820_noticia.html", "keywords": "sanfermines,instituto,mujer", "date": "2016-07-12", "id": "237838b892082e67952743fdac25e903c305c827", "summary": "Rosa Urb\u00f3n, directora del organismo, ha valorado la respuesta social pero ha confesado su preocupaci\u00f3n porque los j\u00f3venes est\u00e9n reproduciendo conductas machistas que estimaban \u00abya superadas\u00bb"}, {"article": "Nacieron en tiempo de crisis, en una \u00e9poca de creciente individualismo, falta de oportunidades, l\u00edmites y privatizaci\u00f3n. A pesar de tenerlo todo en contra, la Asociaci\u00f3n Cultural Octubre emergi\u00f3 en Torrelavega para cubrir todo aquello que no tiene espacio en la cultura oficial, de modo que ya llevan m\u00e1s de tres a\u00f1os realizando todo tipo de actividades culturales y art\u00edsticas.Aunque el n\u00famero de miembros oscila seg\u00fan el momento, actualmente se re\u00fanen 20 personas en la asamblea y cuentan con una masa social de unos 600 socios. \"Con los problemas que aquejan a nuestra sociedad creemos que es necesario, desde una perspectiva cultural y art\u00edstica, hacerle frente para transformar el estado de las cosas\", cuenta Aris Rosino, un pintor torrelaveguense que forma parte de la asociaci\u00f3n. Las actividades que realizan son variadas dentro del \u00e1mbito cultural, desde exposiciones de pintura, escultura y fotograf\u00eda, a conferencias de arte, presentaciones de v\u00eddeos, proyecciones, videoclips y discos. Tambi\u00e9n hay espacio para ciclos de cine, obras de teatro, comidas populares, viajes y actividades infantiles, sobre todo cuentacuentos de producci\u00f3n propia.Uno de los objetivos principales de la Asociaci\u00f3n Cultural Octubre es animar a la gente a participar, sobre todo a los j\u00f3venes. \"Nosotros estamos poniendo unos peque\u00f1os granitos de arena cada vez que hacemos este tipo de cosas, pero esto tiene que tener un relevo\", explica Rosino. A trav\u00e9s de la creatividad, el arte y la cultura quieren enganchar a la juventud a este tipo de movimientos.La organizaci\u00f3n cuenta con un espacio propio en la nave que tienen en Sierrapando, donde se re\u00fanen los lunes a las 20.30 horas, quiz\u00e1 una de sus pertenencias m\u00e1s dif\u00edciles de conservar ya que \u00fanicamente cuentan con la autogesti\u00f3n para mantenerlo. No tienen financiaci\u00f3n gubernamental. \"No es una cr\u00edtica, nosotros lo hacemos as\u00ed porque creemos que con el apoyo de la gente y sus donaciones a nuestras actividades culturales podemos autofinanciar los proyectos\", cuenta el pintor. \"As\u00ed seremos un poco m\u00e1s libres e independientes\", a\u00f1ade.Se alejan as\u00ed de la cultura oficial dando cabida a muchas cosas que se quedan fuera. Siguen adelante a pesar de que hoy en d\u00eda es dif\u00edcil formar un colectivo y mantenerlo en el tiempo sin ayudas.\"Concebimos la cultura y el arte como herramientas de transformaci\u00f3n social y con capacidad de transformar la realidad en la que vivimos\", afirma Rosino sentando las bases de los objetivos ideol\u00f3gicos de la asociaci\u00f3n. Quieren ayudar a que la ciudadan\u00eda adquiera mayor conciencia y el tipo de acciones que emprenden sirven para que se cuestionen las cosas.En esta idea se enmarca la espectacular perfomance que revolucion\u00f3 este s\u00e1bado las calles del centro de Torrelavega y que transport\u00f3 a los vecinos de la capital del Besaya hasta los campos de refugiados. Desde la organizaci\u00f3n se muestran satisfechos por haber conseguido poner \"en primer plano\" la dram\u00e1tica situaci\u00f3n que viven quienes han tenido que abandonar sus hogares en busca de una vida digna y han encontrado la \"intolerancia y el abuso\" de los dirigentes pol\u00edticos. Los proyectos de futuro son muchos, pero hasta septiembre se tomar\u00e1n las cosas con m\u00e1s calma. \"Lo m\u00e1s seguro es que en agosto hagamos una jornada popular, con una comida popular y musical para agradecerle a todo el mundo que ha colaborado con nosotros\", adelanta Rosino. Tras la temporada estival comenzar\u00e1 el movimiento y la organizaci\u00f3n de conciertos y obras de teatro, que ya est\u00e1n empezando a concretar, despu\u00e9s del \u00e9xito de la performance que revolucion\u00f3 este pasado fin de semana la capital del Besaya poniendo sobre la mesa la situaci\u00f3n de emergencia que viven los refugiados a las puertas de Europa. La sede de la Asociaci\u00f3n Cultural Octubre est\u00e1 en Sierrapando.", "title": "\"Concebimos la cultura y el arte como herramientas de transformaci\u00f3n social\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/cultura-apela-conciencia_0_536146867.html", "keywords": "apela,cultura,conciencia", "date": "2016-07-12", "id": "f51b5831e0193f8867b964d374c09c6975dcd9aa", "summary": "La Asociaci\u00f3n Cultural Octubre, que revolucion\u00f3 Torrelavega con una performance sobre los refugiados, cuenta con una masa social de 600 sociosEs un proyecto autogestionado\u00a0que pretende agitar conciencias y dar cabida a muchas cosas que se quedan fuera de la cultura oficial"}, {"article": "Actualizado:12/07/2016 15:53hLa primera diputada con una hermana gemela en el Parlamento brit\u00e1nico y la primera mujer abiertamente lesbiana, al asalto del trono laborista. Angela Eagle, de 55 a\u00f1os, desafi\u00f3 ayer al izquierdista l\u00edder de su partido, Jeremy Corbyn, y se defini\u00f3 como la candidata ideal para unir su partido. La segunda Angela europea en busca del poder fue una de las m\u00e1s jovenes en entrar a la C\u00e1mara de los Comunes pero, a pesar de sus casi 25 a\u00f1os en el Congreso y de haber sido ministra durante el Gobierno de Gordon Brown, no es muy conocida en el Reino Unido.Nacida en la peque\u00f1a ciudad costera de Birlington, cerca de Yorkshire, Eagle estudi\u00f3 el popular grado de Filosof\u00eda, Pol\u00edtica y Econom\u00eda (PPE, por sus siglas en ingl\u00e9s) en la prestigiosa Universidad de Oxford. Antes de entran en pol\u00edtica trabaj\u00f3 para la Confederaci\u00f3n de Industria Brit\u00e1nica, una organizaci\u00f3n que representa a 190,000 empresas del Reino Unido, y para un sindicato. Las gemelas Eagle, Mar\u00eda (izquierda) y Angela (derecha) posan en una sesi\u00f3n de fotos - Suki Dhanda, The ObserverDe olvidada a criticadaEagle lleg\u00f3 a la C\u00e1mara de los Comunes en 1992, elegida por la circunscripci\u00f3n de Wallasey. Desde su entrada Eagle ha estado relacionada con el negocio. En 2001, durante el mandato de Tony Blair, ocupo el cargo de segunda ministra en la cartera de Interior, un puesto del que fue cesada \u00abpor error\u00bb tras ser olvidada por Blair. \u00abToni se olvido que la segunda ministra de Interior Angela Eagle exist\u00eda, le dio el puesto a otra persona y la ech\u00f3 de su Gobierno por error y sin informarla\u00bb, cont\u00f3 el autor de las memorias de Blair.El sucesor de Blair, Gordon Brown, no se olvid\u00f3 de ella y la nombr\u00f3 primero Secretaria del Tesoro para luego ascenderla a Ministra de Pensiones, cargo que ocup\u00f3 menos de un a\u00f1o antes de la victoria de David Cameron y el Partido Conservador en 2010. A partir de entonces su carrera pol\u00edtica se ha desarrollado en la oposici\u00f3n, donde ha ocupando cargos como l\u00edder de la C\u00e1mara de los Comunes en la sombra y ministra de Negocio, Innovaci\u00f3n y Habilidades en la oposici\u00f3n. En abril de 2011 su insistencia sobre la necesidad de garantizar la salud p\u00fablica desquici\u00f3 a Cameron, quien le exclam\u00f3, \u00abc\u00e1lmese, querida\u00bb, una respuesta por la que el primer ministro fue muy criticado.Su \u00faltimo cargo fue el deSecretaria de Estado en la sombra, un cargo de mucha importancia al que la nombr\u00f3 Corbyn y del que dimiti\u00f3 en la revuelta interna del Partido Laborista tras el Brexit.Corbyn dijo sentirse \u00abdecepcionado\u00bb por el desaf\u00edo de Eagle y la diputada Diane Abott, aliada de Corbyn, fue m\u00e1s all\u00e1 al describirla como \u00abla candidata de El Imperio Contraataca\u00bb. Y es que Eagle ha sido acusada por los corbynistas de ser blairista y brownista, aunque ella se deslig\u00f3 de esas etiquetas al anunciar su candidatura y dijo que es simplemente una \u00abfuerte mujer independiente\u00bb. Considerada como parte del ala moderada laborista, Eagle se autoproclam\u00f3 la candidata perfecta para unir a su partido.Su historial y las cr\u00edticas recibidas hacen poner en jaque su capacidad de uni\u00f3n. Ha sido duramente criticada en su partido por votar a favor de la guerra de Irak cuando estaba en el Gobierno de Blair, por estar a favor del submarino brit\u00e1nico Trident, que almacena armas nucleares y siempre est\u00e1 en navegaci\u00f3n, y por haber votado recientemente a favor de los bombardeos en Siria. En 1997 salt\u00f3 a la palestra como la primera diputada en reconocer abiertamente que es lesbiana. 11 a\u00f1os m\u00e1s tarde se cas\u00f3 con su pareja, la activista Maria Exall en una ceremonia por lo civil.", "title": "Angela Eagle, la diputada que quiere asaltar el trono laborista", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-angela-eagle-diputada-quiere-asaltar-trono-laborista-201607121329_noticia.html", "keywords": "perfil,eagle", "date": "2016-07-12", "id": "ee2c14a3f12933dfc91061efb0b75fbf4e583817", "summary": "Eagle, autoproclamada \u00abmoderada\u00bb e \u00abindependiente\u00bb, es la primera diputada abiertamente lesbiana y con una hermana gemela en el Parlamento brit\u00e1nico"}, {"article": "Actualizado:13/07/2016 00:40hManuel Pech viste gorra negra Nike, polo Lacoste amarillo con rayas negras y un pantal\u00f3n negro metido dentro de unas botas de agua gris oscuro. Colgada del hombro izquierdo lleva una bolsa con una cuerda. En la cintura, una funda con dos machetes.Su padre le ense\u00f1\u00f3 a trabajar el chicle en 1985, a los 13 a\u00f1os, siguiendo una tradici\u00f3n familiar (sus dos hermanos tambi\u00e9n se dedican a esto) que se remonta a su bisabuelo y que podr\u00eda acabarse con \u00e9l, ya que sus dos hijos est\u00e1n estudiando.Manuel es uno de los cerca de 15 trabajadores del Consorcio Chiclero Tres Garant\u00edas, comunidad en la que la Ruta BBVA ( @RutaBBVA) ha instalado su campamento. Hoy, \u00e9l y varios de sus compa\u00f1eros muestran a los expedicionarios una de las tradiciones locales que Miguel de la Quadra-Salcedo ten\u00eda m\u00e1s empe\u00f1o en que conocieran: c\u00f3mo se obtiene la resina del chicozapote (un \u00e1rbol que puede llegar a medir m\u00e1s de 40 metros) con la se fabrica el chicle \u00abChicza\u00bb, de elaboraci\u00f3n org\u00e1nica y extra\u00eddo seg\u00fan la tradici\u00f3n maya.En la \u00e9poca prehisp\u00e1nica, este l\u00e1tex se usaba en ceremonias, para limpiar la dentadura, para producir saliva o mitigar la sed. Thomas Adams, un int\u00e9rprete del general Antonio L\u00f3pez de Santa Anna, lo introdujo en el mundo contempor\u00e1neo tras observar c\u00f3mo los soldados masticaban esa sustancia, el\u00e1stica e ins\u00edpida. Adams le puso az\u00facar y saborizantes artificiales y hacia 1860 fund\u00f3 la Casa Adams, con la que comenz\u00f3 su industrializaci\u00f3n. Durante la Primera Guerra Mundial, las tropas estadounidenses la usaban, entre otras cosas, para calmar los nervios y como sustituto del tabaco.Actualmente, la \u00fanica parte del mundo en la que se produce chicle natural, conocido antiguamente como el \u00aboro blanco\u00bb, se denomina Gran Pet\u00e9n y se corresponde con Guatemala, Belice y el sureste de M\u00e9xico. El consorcio de comercio justo al que pertenece Manuel cuenta con 30 trabajadores y 2.000 socios, que provienen de las 46 cooperativas de Quintana Roo y Campeche que lo componen. Unas 10.000 personas que dependen de su producci\u00f3n.Tras 31 a\u00f1os de profesi\u00f3n, a Manuel a\u00fan le parece bonito su trabajo. Se dedica a ello en la \u00e9poca de lluvias, de agosto a enero. Durante la temporada seca, \u00e9l y sus compa\u00f1eros se dedican a la madera y la agricultura.Cuando encuentra un chicozapote que le gusta, Manuel despeja la zona con el machete, quitando la vegetaci\u00f3n que le pueda molestar durante la media hora, aproximadamente, que estar\u00e1 all\u00ed. Puede \u00abpicar\u00bb (as\u00ed lo llama) unos siete u ocho al d\u00eda, de los que saca entre cinco y siete kilos, que vende a 70 pesos el kilo (poco m\u00e1s de tres euros).A continuaci\u00f3n, quita un trozo de corteza de la parte m\u00e1s baja del \u00e1rbol para dejar a la vista un interior de color rosado. Por encima de \u00e9ste hace dos cortes en diagonal, uno a cada lado, que convergen en el primero. Poco despu\u00e9s, un l\u00edquido de color blanquecino comienza a fluir por las hendiduras: la resina. Manuel coloca entonces una bolsa de tela en la parte baja del \u00e1rbol que puede almacenar hasta tres kilos. Ma\u00f1ana temprano, a las siete, cuando est\u00e9 llena, la recoger\u00e1 un compa\u00f1ero.Sigue haciendo cortes a uno y otro lado, creando m\u00e1s canales, hasta que el brazo ya no le alcanza m\u00e1s alto. Entonces, se mete unas almohadillas hechas de tela de saco dentro de las botas de agua a modo de espinilleras. Tambi\u00e9n se coloca en los pies una estructura de hierro en forma de \u00abu\u00bb con un pincho en el lateral. Saca la cuerda de su bolsa, la pasa por el tronco y por detr\u00e1s de su cintura y empieza a subir.Trabaja el \u00e1rbol hasta llegar a los seis o siete metros de altura. \u00c9sta es la parte m\u00e1s arriesgada. Un error, un corte accidental de la cuerda con el machete, puede tener consecuencias muy graves. \u00c9l ha tenido suerte hasta ahora. En una ocasi\u00f3n, se cay\u00f3 desde ocho metros y s\u00f3lo se rompi\u00f3 las costillas y una mano. Otros compa\u00f1eros no tuvieron tanta. Algunos murieron o se quedaron paral\u00edticos. Las picaduras de serpiente (barba amarilla, cascabel, etc.) y los cortes que se hacen ellos a veces tambi\u00e9n son problem\u00e1ticos.Manuel trabaja s\u00f3lo una cara del \u00e1rbol. Hasta que no se cierren las heridas, algo que puede tardar unos 10 a\u00f1os, no podr\u00e1 volver a \u00e9l, pero eso no supone un problema ya que en esta selva hay entre 30 y 40 chicozapotes por hect\u00e1rea. Cuando termina los cortes, devuelve el machete a su funda y desciende por el tronco con rapidez.Algunos chicos imitan a los chicleros y ascienden con mayor o menor destreza por el tronco. Sin machete, claro. De vuelta en el campamento, Manuel y sus compa\u00f1eros les muestran c\u00f3mo se trata la resina. Tras colarla bien para eliminar restos de corteza y dem\u00e1s impurezas, la ponen al fuego en una paila, una olla bien grande de la que, cuando est\u00e1 llena, se pueden sacar unos 40 kilos.Durante el cocinado, la savia va perdiendo humedad, hasta llegar al 23%, y adquiriendo color caf\u00e9. Cuando alcanza el punto de ebullici\u00f3n, Manuel la remueve con un palo. Si deja de hacerlo puede desbordarse, como la leche cuando hierve demasiado. Este proceso puede durar entre cuatro y cuatro horas y media, aunque hoy, con la paila sin mediar, tarda bastante menos. Manuel se turna con un compa\u00f1ero para revolver. Y con los ruteros, que ponen su grano de arena.Cuando parece que la resina est\u00e1 cocida, meten un poco en agua. Si el chicle mancha, es que a\u00fan no est\u00e1 bien hecho. Si lo est\u00e1, quitan la paila del fuego y levantan varias veces la masa para que se enfr\u00ede y coja textura. Despu\u00e9s, se enjabonan las manos, hacen una bola con el l\u00e1tex y la vuelcan en el marquetero, un molde con forma de ladrillo con tama\u00f1o para una pastilla de 10 kilos.Parte de esa resina se exporta a Jap\u00f3n, que la usa para producir sus propios chicles. Otra se traslada a la f\u00e1brica de Chetumal, donde se transforma en la pasta base de la goma de mascar. El 40% de ella se mezcla entonces con esencias de los distintos sabores que elaboran: menta, lim\u00f3n, canela, moras y hierbabuena. Una vez terminado el producto, el chicle \u201cChicza\u201d, se empaqueta en envases de 15 y 30 gramos y se exporta a 26 pa\u00edses, como Israel, Rusia, Canad\u00e1, Estados Unidos, Emiratos \u00c1rabes, adem\u00e1s de todos los europeos.Tras una ma\u00f1ana intensa trabajando el chicle, los expedicionarios aprovechan para probar el producto, as\u00ed como las galletas, las horchatas y los tes de ram\u00f3n, otro \u00e1rbol que se explota en la zona.", "title": "Tradici\u00f3n chiclera en Tres Garant\u00edas", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-tradicion-chiclera-tres-garantias-201607130029_noticia.html", "keywords": "13,quetzal,julio", "date": "2016-07-12", "id": "7440b5b216f08bb3cf76238089b042a2269ba946", "summary": "Los expedicionarios conocen de primera mano el proceso de extracci\u00f3n de la resina con la que se fabrica la goma de mascar"}, {"article": "PAMPLONAActualizado:12/07/2016 22:36hA veces, hace falta que algo se ponga muy mal para que pueda empezar a arreglarse. La exigencia de la madre de V\u00edctor Barrio, en la portada de ABC (\u00abM\u00e1ximo respeto para los toreros\u00bb), ha tenido amplia repercusi\u00f3n. Adem\u00e1s de merecerlo, los tres diestros se han ganado el respeto, esta tarde, cada uno con sus armas: cortan un trofeo Padilla y L\u00f3pez Sim\u00f3n; dos, con salida en hombros, El Juli. Los toros de Victoriano del R\u00edo, que han protagonizado un encierro r\u00e1pido y limpio, son manejables (exagerada la vuelta al ruedo al quinto).A pocos diestros se les tiene tanto cari\u00f1o en Pamplona como a Juan Jos\u00e9 Padilla. El primero, encastado, le permite lucirse en la larga de rodillas y ver\u00f3nicas, parear muy reunido. Brinda al cielo, trazando una cruz en la arena. Comienza de hinojos, logra buenos naturales pero le aplauden m\u00e1s los pases de pecho en cadena, menos valiosos. Al final, el toro le rompe el chaleco, en un derrote. Buena estocada, recibiendo un pitonazo en el pecho: aviso y oreja, que pasea con una bandera pirata. Repite las largas de rodillas y las banderillas vistosas en el cuarto, que flaquea. Brinda al actor brit\u00e1nico James Cosmo. Comienza de rodillas, con emoci\u00f3n, porque la res se resiste. Ya de pie, aprovecha, con oficio, la calidad de las embestidas. Suena el aviso toreando porque el toro tarde\u00f3 mucho. Esta vez, pincha.Vuelve El Juli a una Plaza cuya puerta grande ha abierto ya diez veces. Al segundo, complicado, lo lidia y acaba logrando buenos muletazos: una faena de mando, con m\u00e1s m\u00e9rito que brillo, pero el toro le tapa la salida y mata mal. El quinto, \u00abDesgarbado\u00bb, descabalga a Salvador N\u00fa\u00f1ez y apenas recibe castigo. \u00c9ste s\u00ed le deja al Juli estar plenamente a gusto, con naturales mandones y derechazos de mano muy baja, algo agachado, hasta que el toro se raja. Estocada trasera, con el habitual salto: dos orejas y exagerada vuelta al ruedo al toro.Dos d\u00edas seguidos act\u00faa Alberto L\u00f3pez Sim\u00f3n. Sigue triunfando sobre las bases de la quietud y el valor pero debe mejorar la calidad de su toreo. Inicia de hinojos la faena al tercero, manejable; sufre un pitonazo en la rodilla, que le abre la taleguilla; liga muletazos con decisi\u00f3n pero desiguales. Mata a la segunda, entrando muy de lejos, como ahora es habitual (le da tiempo al toro a levantar la cabeza y tapar la salida). El sexto es el burraco que encabez\u00f3 el encierro: apenas le pican. L\u00f3pez Sim\u00f3n aguanta con firmeza, en las cercan\u00edas, sin redondear faena, y sufre una voltereta. Mata en tablas, a la segunda: aviso y oreja. En mayo de 1925, tore\u00f3 Ignacio S\u00e1nchez Mej\u00edas en Melilla; acudi\u00f3 a la Plaza con el general Sanjurjo, su gran amigo. Luego, titul\u00f3 as\u00ed su cr\u00f3nica, en \u00abLa Uni\u00f3n\u00bb: \u00abEn Melilla, no se puede chaquetear\u00bb. Lo he recordado viendo al Juli: en San Ferm\u00edn, tampoco se puede chaquetear; menos que nunca, ahora, por la firme actitud que \u00e9l ha tenido en defensa de V\u00edctor Barrio y su familia. Esta tarde, El Juli ha demostrado la responsabilidad de una primera figura del toreo.Padilla sale de la capilla del coso - ReutersFICHAPLAZA DE TOROS DE PAMPLONA. Martes, 12 de julio de 2016. Octava corrida. Lleno de \u00abNo hay billetes\u00bb. Toros de Victoriano del R\u00edo, salvo el 2\u00ba, muy manejables, con exagerada vuelta al ruedo al 5\u00ba.JUAN JOS\u00c9 PADILLA, de gris plomo y oro. Estocada. Aviso (oreja). En el cuarto, dos pinchazos, estocada baja y descabello. Dos avisos (silencio). EL JULI, de rioja y oro. Dos pinchazos, estocada ca\u00edda y descabello. Aviso (silencio). En el quinto, estocada trasera y descabello (dos orejas). Sali\u00f3 a hombros. L\u00d3PEZ SIM\u00d3N, de grosella y oro. Dos pinchazos, estocada y descabello. Aviso (saludos). En el sexto, pinchazo y estocada. Aviso (oreja). PAMPLONAActualizado:12/07/2016 22:36hActualizarSEXTO TOROValiente L\u00f3pez Sim\u00f3n con un toro manejable. Pinchazo y estocada. Aviso. Oreja.QUINTO TOROBuen toro, con el que El Juli hace una estupenda faena, lo cuaja por los dos lados. Estocada y descabello. Dos orejas y vuelta al ruedo al toro Desgarbado. CUARTO TOROVoluntariosa faena de Padilla. Dos pinchazos, estocada baja y descabello. Dos avisos. Silencio.TERCER TOROToro manejable, al que L\u00f3pez Sim\u00f3n hace una faena desigual. Pinchazo, estocada y descabello. Aviso. Saludos. SEGUNDO TOROEl Juli hace una faena lidiadora de mucho m\u00e9rito a un toro complicado. Dos pinchazos, estocada ca\u00edda y descabello. Aviso. Silencio.PRIMER TOROBuen toro el primero, con el que Padilla se luce desde la larga cambiada, en banderillas y en los muletazos de rodillas. Le pega dos pitonazos. Estocada. Aviso. Oreja.Pase\u00edlloCon lleno de no hay billetes, hacen el pase\u00edllo desmonterados y con cresp\u00f3n negro, Juan Jos\u00e9 Padilla, de gris plomo y oro; El Juli, de rioja y oro; L\u00f3pez Sim\u00f3n, de grosella y oro.AmbienteLa fiesta sigue en Pamplona, aunque en el ambiente taurino se respira a\u00fan la tragedia del pasado s\u00e1bado en Teruel y se comentan los humillantes tuits que se est\u00e1n escribiendo. Precisamente hoy la Fundaci\u00f3n del Toro ha pedido justicia en honor a V\u00edctor Barrio. SorteoEsta ma\u00f1ana se sortearon los toros de Victoriano del R\u00edo que se lidian esta tarde tras protagonizar un veloz encierro. CartelBuenas tardes, bienvenidos a la octava corrida de la Feria de San Ferm\u00edn. Cartel de alto voltaje, con Juan Jos\u00e9 Padilla, \u00eddolo en Pamplona, El Juli y L\u00f3pez Sim\u00f3n.", "title": "San Ferm\u00edn: la responsabilidad de figura de El Juli", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-directo-padilla-juli-y-lopez-simon-toro-toro-san-fermin-201607121810_directo.html", "keywords": "juli,lopez,padilla,simon,directo", "date": "2016-07-12", "id": "7c6036151082aa05c2cf11a84240d63fc92d6f9e", "summary": "Dedica a V\u00edctor Barrio una faena de dos orejas con un toro de Victoriano del R\u00edo premiado con una exagerada vuelta al ruedo"}, {"article": "Actualizado:12/07/2016 08:15hLas artes marciales mixtas hace tiempo que dejaron de ser un deporte minoritario. De hecho, el Ultimate Fighting Championship (UFC), empresa deportiva con mayor crecimiento de los \u00faltimos a\u00f1os, ha sido vendido en una cifra de r\u00e9cord: 4.000 millones de d\u00f3lares, m\u00e1s dinero de lo que valen el Real Madrid o el Barcelona.Como se esperaba, los antiguos propietarios han esperado hasta despu\u00e9s del mayor evento jam\u00e1s realizado en la historia de las artes marciales mixtas, el UFC 200 \u2013donde debut\u00f3 por primera vez un espa\u00f1ol, Enrique Mar\u00edn \u00abWasabi\u00bb\u2013, para hacer p\u00fablico el traspaso de la organizaci\u00f3n. El anuncio oficial se prev\u00e9 que se har\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes y ser\u00e1 Lorenzo Fertitta (due\u00f1o de Zuffa LLC, matriz propietaria del UFC) el encargado de dar toda la informaci\u00f3n.La compa\u00f1\u00eda UFC fue adquirida en el a\u00f1o 2001 por los hermanos Fertitta (Lorenzo y Frank) y ahora han decidio sacar una suculenta cantidad de dinero por la empresa y as\u00ed centrarse en expander su imperio de casinos en Las Vegas. El traspaso se va a realizar al grupo inversor Endeavor IMG (WME/IMG) que est\u00e1 liderado por William Morris.Un punto importante del traspaso del UFC ser\u00eda mantener a Dana White como presidente de la compa\u00f1\u00eda. Este ejerce un papel muy decisivo en el desarrollo de los eventos, adem\u00e1s de poseer un gran paquete accionarial y si se desprendiese de estas se embolsar\u00eda cerca de 320 millones. No obstante continuar\u00eda en el papel ejecutivo como responsable y promotor de todos los grandes eventos.Otro de los motivos que se barajan en la venta es debido a que el \u00fanico gran mercado que queda por conquistar es el de China, por lo que con un nuevo propietario (en el grupo hay inversores chinos) de esta nacionalidad ser\u00eda mucho m\u00e1s factible desarrollar nuevos eventos en el continente asi\u00e1tico.", "title": "El UFC se ha vendido por 4.000 millones de d\u00f3lares", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-ufc-vendido-4-billones-dolares-dana-white-201607120815_noticia.html", "keywords": "millones,vendido,cuatro", "date": "2016-07-12", "id": "9f1adaa908295b61c6453274fc5454e2e6dbf7a8", "summary": "La empresa deportiva de mayor crecimiento seguir\u00e1 presidida por Dana White, pilar b\u00e1sico para la organizaci\u00f3n de los eventos"}]