[{"article": "MadridActualizado:09/07/2016 11:28hFuente del Berro es la nueva 'Finca' de Pozuelo, aunque con una ubicaci\u00f3n m\u00e1s c\u00e9ntrica en pleno centro de Madrid. Su ubicaci\u00f3n no puede ser m\u00e1s perfecta, se encuentra en plena Barrio de Salamanca, entre la m\u00edtica Calle Goya y la Calle de Doctor Ezquerdo y es la zona elegida como residencia de muchos pol\u00edticos, artistas y estrellas de nuestro cine.El metro cuadrado de Fuente del Beero puede alcanzar hasta los 6.000 euros. Es un barrio residencial, tranquilo y seguro, con zonas ajardinadas ideales para los ni\u00f1os peque\u00f1os. La colonia tiene fama de ser menos elitista que El Viso, donde poseen propiedades el empresario Florentino P\u00e9rez, el futbolista Xabi Alonso, o el yerno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, Alejandro Agag. Pero no por ello es no menos cotizada. En Fuente del Berro hay una nutrida comunidad de artistas. La actriz Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n, el m\u00fasico Luis Eduardo Aute, el actor y director de teatro Jos\u00e9 Luis G\u00f3mez y el escultor y pintor Santiago de Santiago figuran entre sus vecinos m\u00e1s conocidos.La n\u00f3mina de residentes VIP se completa con la vicepresidente del Gobierno en funciones, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, el expol\u00edtico Jorge Verstrynge y la Infanta Do\u00f1a Elena. Tras su divorcio de Jaime de Marichalar, la hermana de Felipe VI y sus hijos, Victoria Federica y Felipe, se instalaron en un d\u00faplex muy cercano a las instalaciones de Torre Espa\u00f1a. Aunque si por algo ha vuelto a ponerse de moda es por la inminente llegada de Alejandra Silva (33) y Richard Gere (66) al barrio ya es la comidilla entre muchos de estos renombrados vecinos. Seg\u00fan ha podido saber ABC, Silva vivir\u00e1 en su nuevo hogar con su hijo, fruto de su matrimonio con el magnate minero estadounidense Govind Friedland.", "title": "Fuente del Berro, el desconocido barrio de los famosos", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-fuente-berro-desconocido-barrio-famosos-201607081402_noticia.html", "keywords": "famosos,berro,fuente,barrio", "date": "2016-07-08", "id": "8934d88a883507e6f6564519a70f68165f1a73d3", "summary": "La novia de Richard Gere, Alejandra Silva, ha sido el \u00faltimo rostro conocido en comprar una casa en la madrile\u00f1a colonia situada en las inmediaciones del popular Barrio de Salamanca"}, {"article": "Actualizado:08/07/2016 18:02hSe subi\u00f3 el primer puerto del Tour sin due\u00f1o al mando. En el Aspin vol\u00f3 hacia la cima Stephen Cummings, escapado de una fuga de 29, y por detr\u00e1s Nibali, Dani Navarro, el l\u00edder Van Avermaet y un rosario de corredores desperdigados. Por la situaci\u00f3n de carrera, que entender\u00eda Froome que no le conven\u00eda, por la ausencia de ataques o por la tregua que se dieron los favoritos, de repente apareci\u00f3 la Fran\u00e7aise des Jeux (FDJ) en cabeza.Sorprendente deriva, ya que la FDJ no es un conjunto dominante, y menos en la primera etapa de monta\u00f1a del Tour. Tres corredores de la FDJ se pusieron en cabeza ante el asombro general.Su ritmo no recort\u00f3 muchas distancias con los escapados, tampoco descolg\u00f3 a mucha gente del pelot\u00f3n principal y en el colmo de lo asombroso el que se qued\u00f3 fue su capit\u00e1n, Thibaut Pinot.Apenas cinco kil\u00f3metros m\u00e1s all\u00e1 del arre\u00f3n inicial, Pinot -escalador fino que tiene miedo a los descensos- perdi\u00f3 paso con el grupo principal y empez\u00f3 a perder tiempo. Demasiado tiempo al final. M\u00e1s de siete minutos con el ganador Cummings, y casi tres con el grupo de los favoritos. Fue una extravagancia del franc\u00e9s que pag\u00f3 cara.", "title": "El esperpento de Pinot", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-esperpento-pinot-201607081802_noticia.html", "keywords": "ridiculo,pinot", "date": "2016-07-08", "id": "707b1be6a0a52d7720ceaf54c8b1ba50903e76d0", "summary": "El franc\u00e9s orden\u00f3 tirar a su equipo en el Aspin y \u00e9l mismo se qued\u00f3 descolgado por el impulso de sus compa\u00f1eros"}, {"article": "MadridActualizado:08/07/2016 11:53hLa Agrupaci\u00f3n Socialista de Entrev\u00edas-El Pozo ha solicitado a la alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena, que destituya al concejal presidente de la Junta Municipal de Puente de Vallecas , Francisco P\u00e9rez, al entender que \u00abdiscrimina\u00bb al barrio.As\u00ed lo ha manifestado el diputado regional y secretario general de la Agrupaci\u00f3n Socialista de Entrev\u00edas-El Pozo, Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez, quien asegura que el concejal presidente de la Junta Municipal de Puente de Vallecas, tras un a\u00f1o de gesti\u00f3n, act\u00faa con \u00abarbitrariedad\u00bb y discrimina al barrio.El diputado socialista y responsable de la agrupaci\u00f3n sostiene que el presidente de la Junta Municipal \u00abgobierna para unos pocos, los m\u00e1s pr\u00f3ximos a su formaci\u00f3n pol\u00edtica\u00bb.Considera que la gesti\u00f3n de P\u00e9rez es \u00abmala\u00bb y censura la actitud que ha tenido la Junta Municipal del distrito respecto a las fiestas del barrio.En este sentido, Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez afirma que la agrupaci\u00f3n someter\u00e1 en el Comit\u00e9 Ejecutivo Local la continuidad del apoyo que brinda a Ahora Madrid en este distrito.", "title": "El PSOE de Puente de Vallecas pide la destituci\u00f3n del concejal del distrito", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-psoe-puente-vallecas-pide-destitucion-concejal-distrito-201607081153_noticia_amp.html", "keywords": "destitucion,perez,socialistas", "date": "2016-07-08", "id": "9dad8c21d42a2aac48184b0bb972ae888ba0500d", "summary": "La agrupaci\u00f3n someter\u00e1 en el Comit\u00e9 Ejecutivo Local la continuidad del apoyo que brinda a Ahora Madrid en este distrito"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/07/2016 10:27hLlegan las vacaciones y... \u00bfqui\u00e9n dijo adi\u00f3s al gimnasio? Nunca fue m\u00e1s f\u00e1cil entrenar durante el verano. De la mano de ABC y Amaya Fitness, la entrenadora personal de famosos como Rosa L\u00f3pez o el torero Miguel Abell\u00e1n, no hay excusas para quemar grasas, fortalecer brazos, abdomen o zonas conflictivias durante estos meses. Tal y como ella misma dice en su \u00faltima gu\u00eda \u00abTu Plan en forma\u00bb, \u00ab solo hace falta meter en la maleta una comba de saltar, unas cuerdas, mallas, zapatillas y por supuesto... \u00a1Mi libro y muchas ganas de pasarlo bien!\u00bb, afirma esta gur\u00fa del fitness, con m\u00e1s de 181.000 seguidores en Instagram.Comenzamos esta serie de \u00abEl gym en tu maleta\u00bb con una primera rutina \u00abquema grasas\u00bb, ideal para un momento en el que son multitud las personas que quieren perder algo de peso. \u00abSon efectivas \u2014asegura Amaya\u2014 pero esto no es algo m\u00e1gico. No existe un ejercicio que a base de repetirlo eliminie por s\u00ed solo la grasa localizada. Para eso es absolutamente imprescindible cuidar la alimentaci\u00f3n. Entrenar al 200% sin llevar una buena alimentaci\u00f3n en ning\u00fan caso da buenos resultados\u00bb, advierte. Para Amaya Fitness, el salto a la comba es uno de los ejercicios \u00abquema grasas\u00bb estrella, y en el que basa la mitad de esta primera rutina. \u00bfPor qu\u00e9? Porque saltar a la cuerda, explica esta entrenadora personal, \u00abes una de las actividades que m\u00e1s gasto cal\u00f3rico requieren. Se implica el cuerpo entero \u2014piernas y brazos\u2014, a la vez que se juega con el peso corporal. La clave de su efectividad es que su f\u00e1cil manejo permite hacer cambios de ritmo e intensidad muy r\u00e1pidos\u00bb. Barato, ligero... No hay excusas\u00abCuerda, comba o saltador... es un material que no ocupa espacio, ligero y f\u00e1cil de transportar. Todo son ventajas: es econ\u00f3mico (no cuesta como una bici est\u00e1tica), y se puede practicar sin necesidad de pasar por un gimnasio. Es ideal para entrenar al aire libre o en las rutinas de vacaciones y no ocupa sitio en la maleta\u00bb. Adem\u00e1s, prosigue Amaya, \u00ab\u00bfqui\u00e9n no recuerda estar durante todo el recreo del colegio saltando a la comba?\u00bb. \u00abAhora las nuevas generaciones, nacidas en la era digital, probablemente pasen el recreo jugando con los m\u00f3viles o con las tablets. Desde aqu\u00ed aprovecho para animar a los padres a promover este tipo de juegos entre los m\u00e1s peque\u00f1os\u00bb. Fomentar el movimiento entre los m\u00e1s peque\u00f1os es, advierte, \u00abla mejor forma de luchar contra el sedentarismo\u00bb. El otro ejercicio clave en este v\u00eddeo \u00abquema-grasas\u00bb est\u00e1 dirigido al tren inferior. \u00abEs importante tener unas piernas fuertes. Debemos tener en cuenta que ocupan m\u00e1s de dos tercios de nuestar estructura y son la base que nos permite la movilidad. Hay que fortalecerlas porque no solo nos quedar\u00e1n mejor los vaqueros, que tambi\u00e9n, sino porque las tareas y actividades cotidianas nos resultar\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles as\u00ed que... \u00a1\u00e1nimo y a entrenar!\u00bb. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Entrenamiento quema grasas con la entrenadora personal de los famosos", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-ejercicios-fitness-entrenamiento-quema-grasas-entrenadora-personal-famosos-201607081615_noticia.html", "keywords": "amaya,fitness,grasas", "date": "2016-07-08", "id": "af4fbbd87eb4a400c06360aa88a836e163214a67", "summary": "El gym en tu maleta: todas las semanas trabaja desde casa una parte de tu cuerpo con un v\u00eddeo de Amaya Fitness y ABC"}, {"article": "Actualizado:11/07/2016 10:49hCuente usted con mi afecto y el de la gran mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. Aunque no lo crea, Espa\u00f1a es un pa\u00eds indudablemente proamericano. A esta Espa\u00f1a que ahora se apresta a visitar le pasa lo que a su vecina Italia: se hace pasar por cr\u00edtica con los Estados Unidos, se viste de antiamericana, pero luego sus habitantes son los que m\u00e1s adoptan sus costumbres y productos. Beben sus refrescos, comen sus hamburguesas, visten sus camisetas, siguen sus competiciones, se privan con su cine, bailan con su m\u00fasica y est\u00e1n locos por viajar a Nueva York. Cuando usted fue elegido hace unos ocho a\u00f1os, esta vetusta Europa celebr\u00f3 como si fuera suya la victoria de un pol\u00edtico brillante, negro, supuestamente socialdem\u00f3crata, buen orador y ejemplo vivo de eso que se ha llamado repetitivamente a lo largo de la historia \u00abnueva frontera\u00bb. Tuve el atrevimiento de calificarle en alguna columna que por ah\u00ed tengo guardada como el \u00abSanto Negro\u00bb, en alusi\u00f3n a una estatua que en mi pueblo y el de usted \u2013en el que se precipit\u00f3 la bomba de Palomares, de la que seguramente le habr\u00e1n hablado\u2013 se erigi\u00f3 en honor de un paisano que don\u00f3 su fortuna para restablecer la comarca despu\u00e9s de unas severas inundaciones. Era usted, se\u00f1or Presidente, el caso m\u00e1s asombroso de bien preventivo que se ha dado en pol\u00edtica: hasta el premio Nobel le fue concedido antes de que hubiera tenido tiempo de gestionar nada en favor de la paz mundial. Recuerdo aquella noche frente a la Casa Blanca: yo estuve all\u00ed, y eso les podr\u00e9 contar a mis nietos, cuando aquella masa se congreg\u00f3 clamando \u00abOur House, the White House\u00bb. Gran ilusi\u00f3n colectiva. Grandes esperanzas. Excesivas, probablemente: su gesti\u00f3n, que nadie podr\u00e1 calificar de lamentable, jam\u00e1s podr\u00eda ser lo que se supon\u00eda que iba a resultar mediante el m\u00e9todo milagroso de transformar en hechos las buenas intenciones bien expresadas en un discurso general impecable. Quiero decir: los progres de este pa\u00eds y los que no lo eran ve\u00edan con agrado su llegada, generalmente amable, al poder. Despu\u00e9s ha llegado la realidad, que ya sabemos que es terca y desmitificadora, y le ha hecho dif\u00edcil cumplir sus deseos; pero no va a pasar usted por ser precisamente un mal presidente de su pa\u00eds, cosa que celebro.Y ahora se decide a visitar este solejar tan entretenido en el que su pa\u00eds alberga tantos intereses de uso conjunto. Somos buenos socios comerciales, compartimos el modelo de respeto a las libertades de sus ciudadanos y somos aliados en la defensa militar de nuestra \u00f3rbita com\u00fan. Le alabo el gusto de comenzar visitando Sevilla, la ciudad desde la que se gest\u00f3 el comercio con la Am\u00e9rica de los siglos XV y XVI en la que los primeros colonos hispanos se instalaron en el suelo de lo que hoy es su pa\u00eds. Y las bases militares. Y Madrid, claro. Ah\u00ed precisamente se dar\u00e1 usted de bruces con alguna de las contradicciones que alberga esta apasionante Espa\u00f1a de las cosas. Unos cuantos nost\u00e1lgicos del Muro de Berl\u00edn protestan por su visita: son los miembros de IU, una antigualla de museo que se ha presentado a las elecciones en compa\u00f1\u00eda de la formaci\u00f3n Podemos, cuyo l\u00edder es muy posible que acuda a la recepci\u00f3n en Palacio vestido de camarero o de bailes de disfraces. Sepa que har\u00e1 lo posible por saludarle: le entregar\u00e1 algo que no le servir\u00e1 para nada y mantendr\u00e1 unos interesantes minutos de conversaci\u00f3n, ya que es un tipo agradable y brillante en el t\u00e9rmino corto de un intercambio de impresiones. Pero no se enga\u00f1e: es de los que tambi\u00e9n quieren eliminar las Bases de protecci\u00f3n conjunta, pulirse la OTAN y llegar en tren a la estaci\u00f3n de Finlandia. Es la Espa\u00f1a de la contradicci\u00f3n. Le deseo unos felices d\u00edas en nuestra casa.Carlos HerreraArticulista de Opini\u00f3n", "title": "Estimado se\u00f1or presidente", "url": "http://www.abc.es/opinion/abci-estimado-senor-presidente-201607090149_noticia.html", "keywords": "herrera,senor,presidente", "date": "2016-07-08", "id": "2c94bc25e3bdf303013246b27cb8c943b73ebe44", "summary": "Esta Espa\u00f1a que ahora se apresta a visitar se hace pasar por cr\u00edtica con EE.UU., pero luego es la que m\u00e1s adopta sus costumbres"}, {"article": "Actualizado:08/07/2016 14:08hEl entrenador alem\u00e1n J\u00fcrgen Klopp ha prolongado su contrato hasta 2022 con el Liverpool, seg\u00fan ha confirmado el club ingl\u00e9s en un comunicado en su p\u00e1gina web oficial.Klopp, que lleg\u00f3 en octubre del a\u00f1o pasado a los banquillos de Anfield, manifest\u00f3 que \u00abeste es el comienzo del viaje\u00bb pero con la ventaja de que hay \u00abuna conexi\u00f3n incre\u00edble\u00bb con el estadio de Liverpool. \u00abHay mucho que hacer y mucho que lograr, nosotros esperamos hacerlo siendo el grupo m\u00e1s unido del mundo\u00bb, declar\u00f3 el t\u00e9cnico.Adem\u00e1s, el exentrenador del Borussia de Dortmund reconoci\u00f3 que este acuerdo se trata de una \u00abgran responsabilidad\u00bb, pero confirm\u00f3 que su cuerpo t\u00e9cnico siempre trata de \u00abmejorar a los clubes que entrenan\u00bb y que entre sus objetivos tambi\u00e9n est\u00e1 \u00abhacer feliz a la afici\u00f3n y a los fans\u00bb.El club ingl\u00e9s con J\u00fcrgen Klopp en el banquillo consigui\u00f3 llegar a la final de la Capital One Cup, que perdi\u00f3 en los penaltis contra el Manchester City, y a la final de la Europa League, que tambi\u00e9n fue derrotado contra el Sevilla por 1-3. En la Premier, logr\u00f3 quedar en octavo puesto con 60 puntos.Por su parte, el propietario del club ingl\u00e9s, John Henry, tambi\u00e9n tuvo unas palabras donde explicaba el por qu\u00e9 de la renovaci\u00f3n del t\u00e9cnico alem\u00e1n. \u00abCuando t\u00fa tienes a un entrenador de la calidad de J\u00fcrgen en el club, t\u00fa movimiento perfecto es el de renovarlo por un per\u00edodo largo de tiempo. Ser\u00eda una irresponsabilidad no hacerlo\u00bb, explic\u00f3 el mandatario.\u00abLas ideas y los planes que Klopp tiene para el club nos excitan y por ello creemos que es un beneficio que la empresa tenga a este t\u00e9cnico por un per\u00edodo de tiempo sustancial\u00bb, a\u00f1adi\u00f3 Henry.", "title": "La asombrosa renovaci\u00f3n de Klopp", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-asombrosa-renovacion-klopp-201607081408_noticia.html", "keywords": "liverpool,renueva,klopp", "date": "2016-07-08", "id": "7ca2cc4aafbf2f44fe797e34ae82ad1a3880c28d", "summary": "El Liverpool prolonga el contrato del t\u00e9cnico alem\u00e1n, que fich\u00f3 hace menos de un a\u00f1o, hasta 2022"}, {"article": "Actualizado:08/07/2016 18:06hFue como aquella foto de un aficionado que tir\u00f3 a Guerini cuando iba a ganar en el Alpe d'Huez. O como la m\u00e1s costumbrista escena de un paso a nivel cortando a un pelot\u00f3n para dejar pasar el tren. El ciclismo siempre es el deporte m\u00e1s expuesto a las injerencias externas. En la primera etapa de monta\u00f1a del Tour 2016 se produjo una de esas situaciones c\u00f3micas. Se derrumb\u00f3 el arco hinchable del \u00faltimo kil\u00f3metro, la c\u00e9lebre \u00abflamme rouge\u00bb del triangulito rojo que decreta la meta a la vista, y atrap\u00f3 con \u00e9l a los principales favoritos del Tour, que persegu\u00edan al ganador de la etapa, el excelente brit\u00e1nico Stephen Cummings.Tregua en los Pirineos, en el primer puerto de primera de la ronda, el Aspin, y escapada con victoria del fabuloso Cummings, que gana en la Vuelta al Pa\u00eds Vasco, la Dauphin\u00e9 o el Tour. El m\u00e1s vivo y convencido de la fuga de 29 que emprendi\u00f3 la marcha camino del Aspin. Nibali, el vencedor del Tour 2014, dimiti\u00f3 ante la pujanza del ingl\u00e9s del Dimension Data. El equipo sudafricano es la referencia de la carrera: siete etapas y cuatro victorias para ellos (tres de Cavendish m\u00e1s su maillot amarillo y una de Cummings).Lo que no sucedi\u00f3 durante la ascensi\u00f3n al Aspin (el rid\u00edculo de Pinot, poniendo a trabajar a su equipo y qued\u00e1ndose luego en las rampas del coloso), sucedi\u00f3 en el \u00faltimo kil\u00f3metro.El arco hinchable con la publicidad de Vittel (el agua de los Alpes) se vino abajo. Los generadores, un revent\u00f3n o el aburrimiento ante la ausencia de batalla origin\u00f3 que el globo se desinflase y atrapase a todos los favoritos. Ya hab\u00edan transitado por all\u00ed Cummings, Navarro, Impey, Nibali y alguno m\u00e1s, y pasaba en esos momentos el pelot\u00f3n de los principales ciclistas. Y all\u00ed se tuvieron que detener Froome, Quintana, Contador, Valverde y dem\u00e1s estrellas. Unos intentaron superar el globo saltando por encima, otros bordeando por el lateral, alguno brincando como las cabras, y casi todos no pudieron avanzar. Al llegar todos en pelot\u00f3n, nadie perdi\u00f3 tiempo, pero la situaci\u00f3n no dej\u00f3 de ser c\u00f3mico y antinatural en una carrera tan bien organizada como el Tour de Francia. Los comisarios decidieron otorgar el mismo tiempo a todos los implicados en ese grupo desde tres kil\u00f3metros antes de la meta.", "title": "El hinchable ca\u00eddo que atrap\u00f3 a los favoritos del Tour", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-hinchable-caido-atrapo-favoritos-tour-201607081733_noticia.html", "keywords": "etapa,aspin,hinchable", "date": "2016-07-08", "id": "36c5653095f6ea28ea23cb1d40e0d3e427113444", "summary": "Cummings gan\u00f3 la primera etapa de monta\u00f1a sin batalla entre los grandes. El arco del \u00faltimo kil\u00f3metro se vino abajo"}, {"article": "MontaubanActualizado:08/07/2016 10:31hMontauban forma parte de la Francia mejor conservada, la rural, la callada. Ladrillos rojos en las fachadas y ovillos de paja en las cunetas. Y sol, como est\u00e1 mandado en julio. Un sol abrumador, de plomo. En este paisaje manso, de vacaciones, hubo fuga (Arashiro y Barta) y hubo sprint, el tercero en seis etapas que gana Mark Cavendish. Dice la clasificaci\u00f3n del d\u00eda que fue m\u00e1s veloz que Kittel, McLay y Kristoff. La historia dice m\u00e1s: con la de Montauban, Cavendish suma 29 victorias, una m\u00e1s que Bernard Hinault y s\u00f3lo cinco menos que el \u00fanico que a\u00fan se le resiste, Eddy Merckx. Treinta\u00f1ero con rostro de ni\u00f1o malo, Cavendish se ha entrelazado con las leyendas de este deporte. Es Usain Bolt sobre ruedas. El m\u00e1s r\u00e1pido de este deporte centenario. Ahora que llegan los Pirineos, no sabe si irse ya a casa con los suyos. Ha cumplido. Ha ganado una de cada dos etapas disputadas. Superar a Hinault le carga de flores. Ya es un monumento. Se vaya o no, su recuerdo se conservar\u00e1 siempre. Como la impecable Francia campestre.Es curioso el Tour: ni una nube y, sin embargo, todos temen que lluevan piedras. Nada m\u00e1s cruzar la meta, los favoritos preguntaron por el parte meteorol\u00f3gico para el d\u00eda siguiente, el que sube el Aspin y baja al Lac de Payole. La puerta que abre los Pirineos. No se fiaban del sol de Montauban. Tambi\u00e9n luc\u00eda hace justo un a\u00f1o en La Piedra de San Mart\u00edn. Y all\u00ed, Froome lapid\u00f3 a todos. A pedradas. Enterr\u00f3 en cemento a sus rivales en el primer puerto. K.O. en un pisp\u00e1s. \u00abVienen d\u00edas felices\u00bb, anuncia ahora el brit\u00e1nico, siempre disponible para las c\u00e1maras. \u00abSeguro que Froome hace como el a\u00f1o pasado y nos ataca a la primera\u00bb, sospecha el huidizo Quintana, al\u00e9rgico a los medios de comunicaci\u00f3n. El brit\u00e1nico de Kenia y el colombiano del Movistar llegan en tablas al Aspin.Exigente examenContador no. Sigue con la pierna zurda triturada por las ca\u00eddas. Abultada. Mala pinta. \u00abA ver hasta d\u00f3nde puedo llegar\u00bb, comenta, dolido por eso y por la traici\u00f3n de su mejor gregario, Kreuziger, en la llegada del mi\u00e9rcoles. El Aspin examina a Contador demasiado pronto, demasido alejado de los primeros y le pilla demasiado solo, abandonado a su suerte por su equipo. Mucho peso para una espalda tan resquebrajada. Tirar\u00e1 de su muleta: el car\u00e1cter. Indomable. Orgulloso. La etiqueta personal de un vencedor de esta carrera.La lluvia de piedras del Aspin le amenaza. Es una monta\u00f1a con buena memoria. En 1950 el duro italiano Gino Bartali se rindi\u00f3. No por falta de energ\u00eda, sino por miedo. Aquel p\u00fablico franc\u00e9s de posguerra le amenazaba. Un exaltado le tir\u00f3. Bartali reclam\u00f3 auxilio a un motorista de la organizaci\u00f3n. Le dej\u00f3 solo. Y en el descenso, un coche de la carrera le arrim\u00f3 al abismo de un barranco. \u00abAh\u00ed dije basta\u00bb. La selecci\u00f3n italiana se retir\u00f3. Cuidado con el mal genio del Aspin.", "title": "El Aspin y los Pirineos a la vista", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-aspin-y-pirineos-vista-201607080900_noticia.html", "keywords": "tour,etapa,aspin", "date": "2016-07-08", "id": "7d3b1e96a4ede309765a8d3d1812dbb4ee8c68b3", "summary": "Comienza el duelo entre los grandes. Valverde avisa sobre Contador: \u00abSabe reponerse y es candidato a todo\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/07/2016 08:21hLos pilotos de Air Europa iniciar\u00e1n los tr\u00e1mites para ir a la huelga, que se prev\u00e9 tenga lugar a finales de julio y principios de agosto, tras el respaldo de la consulta realizada por el Sepla entre sus afiliados, que con el 76% de los votos a favor secundan la protesta.El sindicato Sepla, que ha convocado una rueda de prensa para explicar los motivos de la huelga, se\u00f1ala en un comunicado que la huelga se convocar\u00e1 tras las \u00abreiteradas solicitudes\u00bb del colectivo de pilotos de Air Europa a la secci\u00f3n sindical por la que \u00e9sta decidi\u00f3 realizar una consulta.La consulta, que ha durado tres d\u00edas despu\u00e9s de la asamblea celebrada el lunes, ha dado como resultado 330 votos a favor de secundar la protesta, de un total de 436 pilotos afiliados al Sepla, frente a los 22 votos en contra y 28 en blanco.El Sepla hab\u00eda exigido un \u00abm\u00ednimo de dos tercios\u00bb del total de pilotos de Air Europa afiliados al sindicato para iniciar los tr\u00e1mites de la convocatoria que responde a la denuncia por parte de los pilotos de la Air Europa, propiedad de Globalia, de la cesi\u00f3n de producci\u00f3n y de aviones a la filial Air Europa Express. En su breve nota, el Sepla se\u00f1ala que los pilotos se comprometen a respetar los servicios m\u00ednimos que decrete al respecto el Ministerio de Fomento.Las relaciones entre los pilotos y la direcci\u00f3n de Air Europa se han tensando en los \u00faltimos meses, tras la creaci\u00f3n de la filial 'low cost' por la externalizaci\u00f3n de producci\u00f3n y flota que supone, seg\u00fan el colectivo, y que contraviene el convenio.Air Europa Express, la compa\u00f1\u00eda de bajo coste que el grupo tur\u00edstico cre\u00f3 a partir de la compra de Aeronova, comenz\u00f3 a operar en enero con los dos ATR de la aerol\u00ednea valenciana a los que se sumaron los once Embraer de Air Europa, que mantuvieron sus rutas.Para la puesta en marcha la filial, anunci\u00f3 que crear\u00eda entre 400 y 500 puestos de trabajo en Air Europa Express, personal que incorporar\u00eda progresivamente durante dos a\u00f1os.Air Europa aclar\u00f3 entonces que a la tripulaci\u00f3n de los Embraer se les pasar\u00eda a un avi\u00f3n superior gracias a la adquisici\u00f3n nuevo aviones de largo radio. Los pilotos denuncian que la externalizaci\u00f3n de la producci\u00f3n afecta a la progresi\u00f3n del colectivo de la aerol\u00ednea.", "title": "Los pilotos de Air Europa har\u00e1n huelga en julio y agosto", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-pilotos-europa-iran-huelaga-finales-julio-201607081300_noticia.html", "keywords": "europa,huelga,pilotos", "date": "2016-07-08", "id": "4b78cc632147d12139f95067671b86fc403fdb0f", "summary": "El sindicato Sepla convoca los paros por una presunta violaci\u00f3n del convenio tras la externalizaci\u00f3n de Air Europa Express, la filial 'low cost' de la compa\u00f1\u00eda"}, {"article": "MadridActualizado:08/07/2016 12:25hEl juez de la Audiencia Nacional Ismael Moreno ha imputado a Volkswagen AG, la casa matriz del constructor de coches con sede en Alemania, por el fraude de las emisiones. La Fiscal\u00eda solicit\u00f3 que la empresa fuera citada como investigada porque all\u00ed se fabrican los motores trucados, como ha reconocido la propia empresa. El juzgado ha cursado una comisi\u00f3n rogatoria a Alemania para informar a la empresa, que tendr\u00e1 que designar una persona que la represente, un abogado y un procurador. La filial espa\u00f1ola ya estaba imputada en la Audiencia Nacional por estos hechos. Los investigadores consideran que Volkswagen AG pudo cometer los delitos de estafa, fraude en las subvenciones y delitos contra el Medio Ambiente por haber trucado supuestamente algunos motores diesel de 4 cilindros. La compa\u00f1\u00eda instal\u00f3 un software para que el autom\u00f3vil detectara cuando estaba siendo examinado y bajara en ese momento su nivel de emisiones. La empresa vendi\u00f3 as\u00ed estos coches, que se colocaban por debajo de los niveles exigidos por la normativa medioambiental, como \u00abverdes\u00bb. Peticiones a IndustriaEl juez se apoya en su decisi\u00f3n en la petici\u00f3n de la Fiscal\u00eda. Seg\u00fan el Fiscal, debe ser la empresa radicada en Alemania la que responda por su posible responsabilidad penal como persona jur\u00eddica porque \u00abexisten elementos que permiten indicar que Volkswagen AG y Seat, S.A. no act\u00faan en el mercado cual compartimientos estancos, sino que aquella mantiene de hecho la direcci\u00f3n de sus actuaciones, cual correa de transmisi\u00f3n directa sobre \u00e9sta\u00bb.El pasado 28 de octubre, el juez Moreno se declar\u00f3 competente para investigar el caso, tras recibir querellas contra Volkswagen. En ese momento, solicit\u00f3 entonces recabar del Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo toda la informaci\u00f3n sobre los hechos investigados que exist\u00eda hasta el momento.Entre los documentos que pidi\u00f3 entonces el juez y han fundamentado su decisi\u00f3n de este viernes est\u00e1n tambi\u00e9n un dictamen de la Agencia de Protecci\u00f3n del Medio Ambiente de Estados Unidos (EPA), as\u00ed como un informe de dict\u00e1menes periciales que se hayan efectuado y los recibidos del grupo Volkswagen y de las entidades involucradas.", "title": "Un juez de la Audiencia Nacional imputa a Volkswagen Alemania por el fraude de las emisiones", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-juez-audiencia-nacional-imputa-volkswagen-alemania-fraude-emisiones-201607081203_noticia.html", "keywords": "pagara,california,volkswagen", "date": "2016-07-08", "id": "0cd97a11eeac6a1e49e3671bf2d52997d2d602c0", "summary": "La Fiscal\u00eda lo solicit\u00f3 al argumentar que los motores afectados se fabricaban all\u00ed"}, {"article": "Actualizado:08/07/2016 11:19hFalta solo un d\u00eda para que comience uno de los mejores eventos de artes marciales mixtas que se han hecho en la historia de este deporte. Muchos son los pron\u00f3sticos y los comentarios que surgen sobre los doce combates con los que contar\u00e1 el UFC 200, que se disputa en el T-Mobile Arena de Las Vegas. Este evento como sucede con tantos otros no est\u00e1 exento de contratiempos. Un jarro de agua fr\u00eda cay\u00f3 sobre los organizadores cuando se enteraron de que la pelea estelar, Daniel Cormier contra Jon Jones, ten\u00eda que abandonar el cartel debido al positivo que dio este \u00faltimo en un control antidopaje. No obstante, tras un duro trabajo Dana White \u2013presidente del UFC\u2013 ha encontrado un rival para Cormier: este ser\u00e1 Anderson Silva.[Para ver c\u00f3mo ser\u00e1 el UFC 200 pincha aqu\u00ed] Sin embargo, sigue habiendo muchos alicientes. En la velada se podr\u00e1n dos cinturones en juego y, sobre todo, el sevillano Enrique Mar\u00edn \u00abWasabi\u00bb debutar\u00e1 en UFC lo que supone una oportunidad \u00fanica de encumbrar las artes marciales mixtas espa\u00f1olas. Los combates, que se podr\u00e1n ver en pago por visi\u00f3n en la web oficial de la competici\u00f3n (ufc.tv), se divir\u00e1n en tres apartados: \u00abmain card\u00bb, es decir, el evento principal con las grandes peleas que incluyen tres cinturones en juego; \u00abunder card\u00bb, batallas de luchadores de renombre que sirven para ganar posiciones en el ranking y subir en el esfalaf\u00f3n que dicta qui\u00e9n puede retar al campe\u00f3n; y, por \u00faltimo, \u00abprelims\u00bb, combates que suelen abrir las veladas y que, aunque son de un nivel alto, los luchadores son de una entidad menor. ABC repasa todos los combates que van a llevar a cabo junto a Miguel \u00c1ngel Camacho \u00abMiggy C.\u00bb, un experto en esta disciplina, que muestra su visi\u00f3n acerca de las posibilidades de unos y otros. Solo falta que los luchadores salten al oct\u00e1gono a demostrar sus cualidades. La suerte est\u00e1 echada.Enrique Mar\u00edn \u00abWasabi\u00bb vs. Sage NorthcuttEste combate ser\u00e1 el cuarto del evento y estar\u00e1 enmarcado en la categor\u00eda de \u00abunder card\u00bb. \u00abEn este caso hablo como espa\u00f1ol y fan de las artes marciales mixtas espa\u00f1olas, yo deseo, espero y quiero con cada cent\u00edmetro de mi cuerpo y alma que gane Enrique Mar\u00edn \u00abWasabi\u00bb. Sobre el papel Sage Northcutt es el favorito. Es m\u00e1s t\u00e9cnico en su pelea de pie y m\u00e1s explosivo, adem\u00e1s tiene m\u00e1s herramientas a disposici\u00f3n el estadounidense. Aunque sea muy joven tiene m\u00e1s experiencia contra peleadores de \u00e9lite. La experiencia de Wasabi es contra luchadores que han intentado entrar al UFC. Pero tambi\u00e9n creo en el deseo y la experiencia de la edad de un luchador y su garra y coraz\u00f3n\u00bb. \u00abPara llevarse el combate Wasabi deber\u00e1 mantener la distancia muy larga y cerrar la distancia lo antes posible. Hacer un boxeo \"sucio\" a corta distancia. Utilizando los uppercuts (ganchos) y los codos muy cortos en esa distancia. Debe intentar llevar la pelea al suelo lo antes posible y asegurarse de quedarse \u00e9l encima en la posici\u00f3n e intentar golpear o finalizarle. Al ser Northcutt mejor \"wrestler\" (lucha ol\u00edmpica) creo que el estadounidense ganar\u00eda en \"ground and pound\" (golpeo en el suelo) si Northcutt cae por encima\u00bb.\u00abMain card\u00bb o tarjeta principal- Daniel Cormier vs. Anderson Silva\u00abEsta pelea surge porque Jon Jones da positivo en un control antidopaje y dos d\u00edas antes Dana White consigue que Anderson Silva pelee pese a la diferencia de peso. No hay cintur\u00f3n en juego por lo que es una pelea para que Cormier aproveche todo el esfuerzo que ha realizado y para que los aficionados disfruten\u00bb.\u00abDana White (presidente del UFC) explic\u00f3 el proceso de c\u00f3mo eligieron a Anderson Silva. Fueron tres peleadores los que llamaron a White: Silva, Dan Henderson y Gegard Mousasi. Mousasi ya tiene una pelea en el UFC 200 y el presidente no quer\u00eda dejar a su oponente sin pelear, Dan Henderson ya tiene planes para los siguientes eventos de UFC y qued\u00f3 un nombre que fue Silva y as\u00ed le adjudicaron la pelea\u00bb.\u00abHan acordado hace dos d\u00edas pelear en 205 libras (92 kilos). Anderson Silva ha pasado todos los controles, pero el problema que veo es la diferencia de peso. En el d\u00eda de la pelea Cormier pesar\u00e1 unos 10 o 12 kilos m\u00e1s que Silva. Lo \u00fanico malo que le puede tocar en esta pelea a Cormier es que siga psicol\u00f3gicamente tocado de lo ocurrido estos dos d\u00edas con Jon Jones y adem\u00e1s tiene que rebajar un poco de peso para llegar a lo que han establecido\u00bb.\u00abLas t\u00e1cticas de Cormier salir de la esquina, tener mucho cuidado con la distancia de Anderson Silva, cerrar esa distancia, levantarlo y proyectarlo al suelo y terminarlo con \"ground and pound\" (golpes en el suelo). Por su parte, Silva lleva meses sin pelear y no ha entrenado lo suficiente, pero tiene mucha ventaja de velocidad, explosividad y, sobre todo, mucha creatividad. Por su parte, Cormier tiene ventaja en fuerza, \"wrestling\" (lucha ol\u00edmpica) y mucha experiencia en combatir con luchadores m\u00e1s grandes, el mayor problema que puede tener Cormier es la parte psicol\u00f3gica\u00bb. \u00abCon todo, mi predicci\u00f3n de la pelea es que va a ganar Daniel Cormier por una proyecci\u00f3n al suelo y despu\u00e9s golpearlo. Pero debemos recordar que con un peleador tan creativo como Silva y las cuatro onzas que tienen las guantillas cualquier cosa puede pasar\u00bb.- Brock Lesnar vs. Mark Hunt\u00abAqu\u00ed tengo que dividir el resultado. Si tuviera que apostar meter\u00eda 50 euros a Hunt y 50 euros a Lesnar. El primero que consiga llevar su \u201cgame plan\u201d (estrategia) a cabo gana la pelea. Eso significa que la estrategia de Mark Hunt es normal, quiere ponerse de pie tirarle sus voleas demoledoras y dejarle noqueado e irse de paseo a sacarse las fotos antes de que caiga Lesnar a la lona. Lesnar al rev\u00e9s. \u00c9l no creo que quiera pegarse de pie con Hunt, tendr\u00e1 que cerrar la distancia e intentar proyectarle, creo que tiene opciones de sacar una victoria con los derribos. Es la \u00fanica pelea que no veo un favorito claro y depende completamente de la estrategia\u00bb.- Miesha Tate vs Amanda Nunes (combate por el t\u00edtulo)\u00abMiesha Tate es la campeona. Creo que la \u00fanica luchadora femenina en el mundo que sigue ganando a Tate es Ronda Rousey, no veo a ninguna otra mujer en el planeta que tenga el nivel de lucha en el suelo, de experiencia o nivel t\u00e9cnico que tiene Tate\u00bb.- Jos\u00e9 Aldo vs Frankie Edgar (combate para t\u00edtulo interino)\u00abYa han peleado ya anteriormente. Jos\u00e9 Aldo sigue siendo una leyenda y ha estado invicto durante una d\u00e9cada. Pero en mi opini\u00f3n el muay thai de Aldo no ha evolucionado tanto como la lucha en todos los aspectos de Frankie Edgar. Yo espero una proyecci\u00f3n una de Edgar y una finalizaci\u00f3n de \"ground and pound\" (golpeo en el suelo). Edgar es un \"wrestler\" mucho m\u00e1s explosivo que Aldo\u00bb.- Ca\u00edn Vel\u00e1squez vs Travis Browne\u00abLo bueno es que hemos llegado a la semana de la pelea y Ca\u00edn Vel\u00e1squez no se ha lesionado. Eso es una gran noticia. Sobre el papel Ca\u00edn Vel\u00e1squez gana esta pelea a trav\u00e9s de \"ground and pound\" (golpeo en el suelo). La posible sorpresa que puede haber igual llega de las manos de Travis Browne, el novio de Ronda Rousey, que tiene una potencia en sus pu\u00f1os incre\u00edble y noque\u00f3 a Alistair Overeem. Pero creo que por experiencia y por coraz\u00f3n de campe\u00f3n ganar\u00e1 Vel\u00e1squez\u00bb.\u00abUnder card\u00bb o grandes combates secundarios- Cat Zingano vs Julianna Pe\u00f1a\u00abZingano perdi\u00f3 su \u00faltima pelea contra Ronda Rousey y ha tenido un a\u00f1o de descanso y se ha estado preparando mucho en Tailandia y en los Estados Unidos con much\u00edsima hambre. Tiene mucha experiencia en grandes eventos y yo tengo que ir con la experiencia y con el \u201cwrestling\u201d (lucha ol\u00edmpica). Creo que ganar\u00e1 Zingano tiene mucha agresividad en combate pero a la vez tambi\u00e9n tranquilidad para controlar los momentos\u00bb.- Johny Hendricks vs Kelvin Gasteum\u00abMi coraz\u00f3n quiere que gane Kelvin que es amigo de Wasabi, pero la experiencia de Hendricks, el hambre Hendricks, su lucha de suelo y la competici\u00f3n al m\u00e1s alto nivel en estos eventos tan grandes medi\u00e1ticos sinceramente creo que ganar\u00e1 Hendricks\u00bb.- TJ Dillashaw vs Raphael Assuncao\u00abLa primera pelea en la que se enfrentaron la perdi\u00f3 Dillashaw, pero ahora nos encontramos 2.0 de Dillashaw. Ha mejorado mucho los \u00e1ngulos, las distancias y mucho mejor golpeo, unido a la enorme confianza que tiene ahora en s\u00ed mismo puede decantar el combate a su favor. Creo que ganar\u00e1 Dillashaw por la evoluci\u00f3n de sus artes marciales mixtas\u00bb.\u00abPrelims\u00bb o combates preliminares- Joe Lauzon vs Diego S\u00e1nchez\u00abNormalmente dir\u00eda que gana Diego S\u00e1nchez. Pero esto es un juego de mentalidad y de psicolog\u00eda, la \u00fanica guerra que veo de verdad s\u00faper psicol\u00f3gica en este cartel. Depende de c\u00f3mo salga cada uno psicol\u00f3gicamente. Es posible que gane Lauzon porque es mucho m\u00e1s tranquilo, m\u00e1s centrado y mucho menos emocional. No se emociona tanto como Diego S\u00e1nchez y creo que eso ir\u00e1 a su favor. La tranquilidad de Lauzon ganar\u00e1 a la agresividad y momentos de locura de S\u00e1nchez\u00bb.- Gegard Mousasi vs Thiago Santos\u00abMousasi es el ex esparring de Fedor Emelianenko, el mejor artista marcial mixto de toda la historia. Mousasi tiene un kickboxing estilo holand\u00e9s nivel \u201cGlory\u201d (\u00e9lite) lo mejor del kickboxing mundial. Un boxeo impresionante de nivel \u00e9lite, una lucha en suelo brutal\u2026 Creo que ganar\u00e1 Mousasi. La pelea de Santos se tiene que centrar en el jiu-jitsu (lucha en el suelo), pero creo que tiene pocas opciones\u00bb.- Jim Miller vs Takanori Gomi\u00abEl japon\u00e9s (Gomi)ya ha pasado sus mejores a\u00f1os, todav\u00eda tiene momentos brillantes pero son pocos. En Jim Miller veo un estadounidense que entrena con gente de mucho nivel, tiene mucha m\u00e1s experiencia de pelea en el UFC y de nuevo creo que ganar\u00e1 la tranquilidad y el potencial de Miller para ganar este combate frente a la agresividad de Gomi\u00bb.", "title": "El an\u00e1lisis y pron\u00f3stico de los combates del UFC 200", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-ufc-200-analisis-combates-artes-marciales-mixtas-miggy-201607081032_noticia.html", "keywords": "analisis,200", "date": "2016-07-08", "id": "27769622c52f8f48d8e2db479bf4b64de945fef3", "summary": "ABC repasa de la mano de \u00abMiggy C.\u00bb las posibilidades de ganar de los luchadores que van a participar en uno de los mejores eventos de la historia de este deporte"}, {"article": "GuatemalaActualizado:08/07/2016 11:32hLa visita a la zona arqueol\u00f3gica de Uxmal es impresionante. Esta ciudad, fundada en el siglo VII y declarada Patrimonio Cultural de la Humanidad por la UNESCO en 1996, es una de las capitales prehisp\u00e1nicas m\u00e1s importantes de la antigua cultura maya. Al contrario que otras, que surgieron a partir de la evoluci\u00f3n de peque\u00f1os asentamientos, \u00e9sta ya se concibi\u00f3 desde el principio como una gran urbe. Distribuida a lo largo de 10 kil\u00f3metros cuadrados, el estilo que predomina es el Puuc, aunque tambi\u00e9n se pueden observar influencias de otras culturas. En su conjunto, representa uno de los ejemplos m\u00e1s impresionantes de Yucat\u00e1n y del arte arquitect\u00f3nico maya.Aunque los ruteros s\u00f3lo pueden visitar una parte, es suficiente para maravillarse. Nada m\u00e1s comenzar el paseo aparece, majestuosa, la Pir\u00e1mide del Adivino o del Enano, \u00fanico templo conocido de la cultura maya con la planta ovalada, que tiene 35 metros de altura y unos 50 de ancho.Estos dos nombres provienen de la leyenda que le contaron al investigador estadounidense John Lloyd Stephens, seg\u00fan la cual fue levantada por un enano nacido de un huevo en tan solo una noche. En realidad se erigi\u00f3 en cinco etapas, cubriendo un templo con otro, aprovechando estructuras previas. Gracias a los trabajos de los arque\u00f3logos, se puede ver una muestra esas distintas fases en una de sus caras.Stephens viaj\u00f3 a esta zona acompa\u00f1ado por Frederick Catherwood y Samuel Cabot en 1841, atra\u00eddos los tres por lo escrito por el austriaco Jean Frederic Waldeck en su libro \u00abViaje pintoresco y arqueol\u00f3gico en la provincia de Yucat\u00e1n\u00bb, publicado en 1838. En \u00e9l, Waldeck recogi\u00f3 el resultado de sus estudios en Uxmal. Durante su visita a estos restos arqueol\u00f3gicos, Stephens tom\u00f3 apuntes sobre los edificios y la cultura, Cartherwood realiz\u00f3 ilustraciones y Cabot estudi\u00f3 la fauna de la zona.Los chicos pasan despu\u00e9s al Cuadr\u00e1ngulo de las Monjas, llamado as\u00ed porque a los espa\u00f1oles sus estancias les recordaban a las celdas de un convento. Esta zona albergaba edificios administrativos para las \u00e9lites, con habitaciones estrechas de paredes inclinadas, rematadas con b\u00f3vedas mayas. En esta zona, los ruteros pueden apreciar tambi\u00e9n la importancia que se da a la choza maya, representada en los frisos.En la escalinata de uno de los edificios del cuadr\u00e1ngulo, los miembros de la expedici\u00f3n se sacan una foto de grupo. Mientras las c\u00e1maras funcionan, la canci\u00f3n de la RutaBBVA (@RutaBBVA) suena en forma de silbido. Foto de grupo en el Cuadr\u00e1ngulo de las Monjas - \u00c1ngel ColinaLa visita contin\u00faa con el paso por el juego de pelota, que lleva al Palacio del Gobernador. Desde \u00e9l, las vistas son maravillosas: se ve todo lo visitado ya con la perspectiva de la altura. Pepa Iglesias, profesora honor\u00edfica de la Universidad Complutense de Madrid y especialista en Antropolog\u00eda de Am\u00e9rica, explica que la planificaci\u00f3n de las ciudades tiene mucha teatralidad, con ubicaciones elegidas con intenci\u00f3n y \u00abdibujadas\u00bb para ver y que te vean. Uxmal es un buen ejemplo de ello.El paisaje desde la Gran Pir\u00e1mide, ubicada al lado del Palacio del Gobernador, no se queda atr\u00e1s. Desde su cima, las c\u00e1maras siguen acumulando fotos, algunas de las cuales captan El Palomar, conjunto de edificios que forman una gran acr\u00f3polis y cuyo nombre le viene dado por el gran parecido que tienen los calados de las crester\u00edas del edificio norte con un palomar.Tres horas no son suficientes para apreciar Uxmal en todo su esplendor, pero los ruteros tendr\u00e1n que conformarse. Quiz\u00e1s algunos repitan en un futuro. Estos restos arquitect\u00f3nicos bien lo merecen.", "title": "Las maravillas mayas de Uxmal", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-maravillas-mayas-uxmal-201607080346_noticia.html", "keywords": "8,quetzal,julio", "date": "2016-07-08", "id": "81b3bb4e7c6fdba8ee4df62126b1200b5b614525", "summary": "Los ruteros visitan esta zona arqueol\u00f3gica, Patrimonio de la Humanidad"}, {"article": "MadridActualizado:08/07/2016 11:53hLa Agrupaci\u00f3n Socialista de Entrev\u00edas-El Pozo ha solicitado a la alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena, que destituya al concejal presidente de la Junta Municipal de Puente de Vallecas, Francisco P\u00e9rez, al entender que \u00abdiscrimina\u00bb al barrio.As\u00ed lo ha manifestado el diputado regional y secretario general de la Agrupaci\u00f3n Socialista de Entrev\u00edas-El Pozo, Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez, quien asegura que el concejal presidente de la Junta Municipal de Puente de Vallecas, tras un a\u00f1o de gesti\u00f3n, act\u00faa con \u00abarbitrariedad\u00bb y discrimina al barrio.El diputado socialista y responsable de la agrupaci\u00f3n sostiene que el presidente de la Junta Municipal \u00abgobierna para unos pocos, los m\u00e1s pr\u00f3ximos a su formaci\u00f3n pol\u00edtica\u00bb.Considera que la gesti\u00f3n de P\u00e9rez es \u00abmala\u00bb y censura la actitud que ha tenido la Junta Municipal del distrito respecto a las fiestas del barrio.En este sentido, Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez afirma que la agrupaci\u00f3n someter\u00e1 en el Comit\u00e9 Ejecutivo Local la continuidad del apoyo que brinda a Ahora Madrid en este distrito.", "title": "El PSOE de Puente de Vallecas pide la destituci\u00f3n del concejal del distrito", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-psoe-puente-vallecas-pide-destitucion-concejal-distrito-201607081153_noticia.html", "keywords": "destitucion,perez,socialistas", "date": "2016-07-08", "id": "dacfdeb9b96c4a7f4261f19454a7b8414b56de78", "summary": "La agrupaci\u00f3n someter\u00e1 en el Comit\u00e9 Ejecutivo Local la continuidad del apoyo que brinda a Ahora Madrid en este distrito"}, {"article": "Tan inconfesable era lo que tramaban el excomisario Villarejo y los periodistas Eduardo Inda y Esteban Urreiztieta, que el polic\u00eda contrat\u00f3 un m\u00f3vil con una identidad falsa para telefonear en decenas de ocasiones a sus confidentes y colaboradores. Despu\u00e9s, esos mismos reporteros publicaron tres informaciones 't\u00f3xicas' contra rivales pol\u00edticos y policiales del ministro del Interior, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, en los tres meses siguientes a sus reuniones conspirativas cuyos audios han sido difundidos por 'P\u00fablico'.Se trata de un tel\u00e9fono para comunicarse con gente de mucha confianza, como los tres ex periodistas de El Mundo: Inda, Manuel Cerd\u00e1n y Urreiztieta (el \u00fanico que ha regresado a dicho peri\u00f3dico). Es la l\u00ednea secundaria de otro n\u00famero que paga una de las empresas del entramado multimillonario del ya excomisario Jos\u00e9 Manuel Villarejo P\u00e9rez, y que utilizaron entre octubre de 2014 y enero de 2015 para concretar informaciones t\u00f3xicas acerca de la investigaci\u00f3n del caso del peque\u00f1o Nicol\u00e1s, entre otras. Est\u00e1 a nombre del ciudadano uruguayo Mart\u00edn Reyes Villa y, seg\u00fan los datos aportados por Telef\u00f3nica, tuvo ese tel\u00e9fono activo desde 2006 hasta enero de 2015, cuando Villarejo descubri\u00f3 que estaba siendo investigado por la grabaci\u00f3n ilegal a los investigadores de Asuntos Internos y del Centro Nacional de Inteligencia, que luego ser\u00eda entregada al peque\u00f1o Nicol\u00e1s. Llamadas a Inda en momentos clave de la trama policial En su declaraci\u00f3n de este pasado mi\u00e9rcoles, el ahora investigado (imputado) Villarejo asegur\u00f3 en sede judicial que \u201cconoce a Mart\u00edn Reyes Villa de finales de los a\u00f1os 80 sobre una investigaci\u00f3n sobre ETA en Uruguay\u201d. Resulta sorprendente, ya que la documentaci\u00f3n real aportada a la causa por las autoridades uruguayas acredita que es un joven nacido en 1986 y como mucho podr\u00eda tener tres a\u00f1os de edad en aquel momento de lucha antiterrorista. Adem\u00e1s, en el tiempo en que se producen las llamadas con estos periodistas, se acredita que Martin Reyes est\u00e1 en Uruguay y que nunca ha venido a Espa\u00f1a. En total se registran en los tres meses que dura la operaci\u00f3n contra el CNI y Asuntos Internos m\u00e1s de 50 contactos entre estos periodistas y el tel\u00e9fono a nombre de Mart\u00edn Reyes, siempre en momentos clave: despu\u00e9s de la grabaci\u00f3n ilegal, los d\u00edas en los que Inda y Urrieztieta se re\u00fanen con el peque\u00f1o Nicol\u00e1s, y antes de la publicaci\u00f3n de informaciones \u201ct\u00f3xicas\u201d sobre este y otros casos. Informe fabricado para desprestigiar al juez Baltasar Garz\u00f3n Desde los a\u00f1os 90, el comisario Villarejo ha alardeado de tener \u201cinfiltrados en los medios de comunicaci\u00f3n\" \u2013tal como se puede ver en la reproducci\u00f3n que aqu\u00ed abajo ofrecemos\u2013 seg\u00fan una carta de protesta \u2013porque le han comunicado su cese en la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n y su traslado a la Jefatura Superior de Madrid\u2013 entregada por \u00e9l mismo a la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda y fechada el 16 de enero de 1995, a la que ha tenido acceso P\u00fablico en exclusiva. En la misiva (v\u00e9ase su reproducci\u00f3n completa al final de la informaci\u00f3n), el comisario hace gala de aportar al diario El Mundo la documentaci\u00f3n relativa tanto a los GAL como a ETA, al traficante de armas Al-Kassar o al exjuez Baltasar Garz\u00f3n, sobre quien elabor\u00f3 el informe Veritas que relacionaba al magistrado con narcotraficantes y otras actividades nunca demostradas, pero que sirvieron para atacar ferozmente al entonces juez de la Audiencia Nacional y desprestigiarlo. \"...no informar de esta actividad ni siquiera a los compa\u00f1eros...\" En su exposici\u00f3n de las actividades que realizaba ya hace veinte a\u00f1os en colusi\u00f3n con periodistas que act\u00faan como confidentes y correas de transmisi\u00f3n de la Polic\u00eda, Villarejo subraya \"que siempre fue consigna fundamental la de no informar de esta situaci\u00f3n de actividad absolutamente a nadie, ni siquiera a los compa\u00f1eros con los que ocasionalmente hubo necesidad de contactar para los trabajos que se realizaban\".Pero el excomisario se queja de \"la escasa compensaci\u00f3n econ\u00f3mica recibida\", algo que considera \"compensada por la satisfacci\u00f3n detectada ante el volumen de informaci\u00f3n relevante aportada, sobre todo en lo referido a medios de comunicaci\u00f3n\". \"...filtraciones a medios de prensa... que iban a ocupar portadas\" La compenetraci\u00f3n entre Villarejo y su \"periodistas infiltrados\" era tan estrecha que se arroga conocer las exclusivas de las portadas mucho antes de sus aparici\u00f3n: \"...fu\u00ed (sic) informando, entre otros temas de datos importantes, relacionados con filtraciones realizadas a medios de prensa, noticias que iban a ocupar portadas con varios d\u00edas de antelaci\u00f3n...\" En esa \u00e9poca, Manuel Cerd\u00e1n era uno de los periodistas que firmaban las informaciones sobre los GAL y ETA en el diario que dirig\u00eda Pedro J. Ram\u00edrez. Y todav\u00eda mantiene contactos con el comisario Villarejo antes de publicar informaciones relacionadas con la unidad de inteligencia no oficializada de la Polic\u00eda, la supuesta guerra de comisarios o los ataques al jefe de la investigaci\u00f3n del peque\u00f1o Nicol\u00e1s, el comisario Marcelino Mart\u00edn Blas.A este \u00faltimo, exjefe de Asuntos Internos, ha llegado a acusarlo sin ninguna prueba \u2013y sin contrastar con los autores de la informaci\u00f3n\u2013 de ser quien filtr\u00f3 a P\u00fablico las grabaciones realizadas al ministro del Interior, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz. Una acusaci\u00f3n que se ha convertido en una campa\u00f1a contra Martin Blas desde todos los medios de la derecha para distraer la atenci\u00f3n del esc\u00e1ndalo de la unidad de inteligencia creada en la c\u00fapula policial y el entorno m\u00e1s cercano al ministro del Interior con la intenci\u00f3n de desprestigiar a pol\u00edticos rivales y fabricar informes falsos contra partidos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n.", "title": "Villarejo contrat\u00f3 un m\u00f3vil con identidad falsa para hablar con sus \"periodistas infiltrados\", como Inda", "url": "http://www.publico.es/politica/villarejo-contrato-movil-identidad-falsa.html", "keywords": "ministro,Interior,Villarejo,grabaciones,periodistas,infiltrados,Inda", "date": "2016-07-08", "id": "62afa77d5856fc22408f6fedc0ca63547da7af97", "summary": "El excomisario implicado en la trama del 'peque\u00f1o Nicol\u00e1s' utiliz\u00f3 ese tel\u00e9fono en medio centenar de ocasiones, tras las conversaciones del ministro del Interior reveladas por 'P\u00fablico' , para contactar con Inda y Urreiztieta. En 1995, Villarejo ya alardeaba de sus filtraciones y maniobras con periodistas de 'El Mundo' en una protesta por escrito a sus superiores, firmada de su pu\u00f1o y letra, cuya reproducci\u00f3n difundimos ahora en exclusiva"}, {"article": "MADRIDActualizado:09/07/2016 00:03hEl diestro Eduardo D\u00e1vila Miura, que el pr\u00f3ximo 14 de julio reaparecer\u00e1 en Pamplona por las bodas de oro de la ganader\u00eda de Miura en esta plaza, ha manifestado su intenci\u00f3n de \u00abhacer algo especial\u00bb con motivo de 175 aniversario de esta divisa en manos de su familia el pr\u00f3ximo a\u00f1o, en 2017.D\u00e1vila, quien volvi\u00f3 a enfundarse el traje de luces el a\u00f1o pasado para conmemorar los 75 a\u00f1os de Miura en Sevilla, ha expresado su intenci\u00f3n de celebrarlo tambi\u00e9n el que viene si se viera preparado y, aunque ha descartado hacer una temporada convencional, no ha desechado \u00abgestos puntuales\u00bb, siempre vinculados a su casa.En este sentido, ha se\u00f1alado que anunciarse en la Feria del Toro de Pamplona ha tenido un camino \u00abdistinto\u00bb a cuando lo hizo en La Maestranza sevillana, porque lo ha mantenido \u00aben secreto\u00bb hasta que pasaran la Feria de Abril y San Isidro, ya que, seg\u00fan ha considerado, \u00ablanzar esa noticia no era apropiado\u00bb.\u00abEn el fondo creo que todav\u00eda tengo cuerda para cuajar un toro a gusto y en Sevilla se me quedaron quince o veinte muletazos por pegar a un toro y creo que estoy capacitado para hacerlo\u00bb, se ha sincerado el matador, quien est\u00e1 anunciado junto a Rafael Rubio, Rafaelillo, y un sustituto de Manuel Escribano, convaleciente de una grav\u00edsima cornada en Alicante.Ha comentado que, tras su gesto de Sevilla -\u00abuna de las tardes m\u00e1s importantes de mi vida como torero\u00bb-, pod\u00eda haberse \u00abplantado\u00bb, pero se convenci\u00f3 de que podr\u00eda afrontar el reto de Pamplona, porque se siente \u00abcapacitado para ello\u00bb y se considera \u00abmejor torero que antes\u00bb y disfruta del toreo \u00abm\u00e1s que antes\u00bb.Ha destacado la satisfacci\u00f3n que le ha supuesto retomar la vida de torero para preparar este compromiso pamplonica, ya que \u00abel v\u00ednculo segu\u00eda siendo muy fuerte\u00bb, \u00ablas cosas se valoran cuando no se tienen\u00bb y para \u00e9l, \u00abla preparaci\u00f3n, el campo, el miedo\u00bb es lo que m\u00e1s le llena.\u00abEl trago es duro, la corrida ser\u00e1 seria, y los que me tengan que tocar que me toquen\u00bb, ha se\u00f1alado D\u00e1vila, quien ha agregado que \"la vida s\u00f3lo se vive una vez\".Eduardo D\u00e1vila ha recordado que fue el \u00faltimo matador \u00abque le ha cortado dos orejas a un cuarto toro en Pamplona, al de la merienda\u00bb, en 2004, algo que s\u00f3lo hab\u00eda hecho hace 25 a\u00f1os Santiago Mart\u00edn, el Viti, \u00aby hasta hoy no lo ha vuelto a hacer nadie\u00bb.", "title": "D\u00e1vila Miura: \"Soy el \u00faltimo matador que cort\u00f3 dos orejas al toro de la merienda en San Ferm\u00edn\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-davila-miura-ultimo-matador-corto-orejas-toro-merienda-san-fermin-201607090003_noticia.html", "keywords": "davila,matador,miura,corto,ultimo", "date": "2016-07-08", "id": "f026fd3c68737cf23322cf298dd3e7e0887859cf", "summary": "El sevillano reaparece el 14 de julio en Pamplona para lidiar la corrida de su familia"}, {"article": "MadridActualizado:09/07/2016 12:49hLa London Art Week, que ayer cerr\u00f3 sus puertas, es una de las m\u00e1s importantes citas del arte antiguo de Londres, que naci\u00f3 hace cuatro a\u00f1os en paralelo a la celebraci\u00f3n de las subastas de grandes maestros en las principales salas. Ha estado dominada por la incertidumbre del mercado (post Brexit): todo eran inc\u00f3gnitas sobre c\u00f3mo se comportar\u00eda el mercado del arte. Es a\u00fan pronto para hacer un balance de las ventas de este a\u00f1o, pero lo cierto es que tanto anticuarios como galeristas est\u00e1n m\u00e1s que contentos por los sorprendentes resultados de la semana, por lo que se ha movido, visitado y vendido tanto en pintura y escultura como en artes decorativas y arqueolog\u00eda. Una fusi\u00f3n hist\u00f3ricaEntre ellos se halla Colnaghi, una de las galer\u00edas m\u00e1s antiguas de Londres (data de 1760), que se fusion\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado con los espa\u00f1oles Jorge Coll y Nicol\u00e1s Cort\u00e9s (Coll & Cort\u00e9s). En la London Art Week expon\u00edan dos importantes obras de Ribera, junto a obras de Frans Francken el joven, Giulio Cesare Procaccini, Daniele Crespi o Luigi Miradori, entre otros artistas. Logr\u00f3 varias de las ventas m\u00e1s importantes, como la de \u00abFil\u00f3sofo con espejo\u00bb, de Ribera, cuyo precio fijado era 1.250.000 libras. Aunque su logro m\u00e1s importante, y del que m\u00e1s satisfechos est\u00e1n los galeristas espa\u00f1oles, es la venta en las \u00faltimas semanas, y fuera de dicha feria, de un lienzo perdido de Sebastiano del Piombo ( \u00abCristo con la Cruz a cuestas\u00bb, 1515-1517) al Art Institute de Chicago. Sal\u00eda a la venta por 3 millones de euros.El cuadro fue descubierto por la galer\u00eda y autentificado por varios expertos, que adjudicaron la autor\u00eda definitivamente al artista italiano. Sebastiano del Piombo (1485-1547) fue un pintor veneciano, contempor\u00e1neo y protegido de Miguel \u00c1ngel y uno de los m\u00e1s prol\u00edficos y admirados del Renacimiento, que actu\u00f3 por encargo de los m\u00e1s importantes hombres de la \u00e9poca en Venecia, Roma y Espa\u00f1a. As\u00ed, el Museo del Prado cuenta con otro \u00abCristo con la Cruz a cuestas\u00bb del mismo artista.Gran dramatismoLa obra es de un gran dramatismo por su composici\u00f3n, su luz y sus figuras monumentales y escult\u00f3ricas. La adquisici\u00f3n de este cuadro por parte del prestigioso museo americano es importante para su colecci\u00f3n de arte medieval y renacentista europeo, pues se trata de su primer Piombo, como ha declarado la conservadora de pintura europea de la pinacoteca norteamericana, Gloria Groom, que agradeci\u00f3 a los patronos su generosidad, \u00abpues hace que se pueda dar una visi\u00f3n m\u00e1s completa de esta \u00e9poca a nuestros visitantes\u00bb. Por su parte, tanto Jorge Coll como Nicol\u00e1s Cort\u00e9s se muestran muy satisfechos por haber podido, gracias a sus investigadores, dar con la correcta autor\u00eda de esta obra que se consideraba perdida y que ahora podr\u00e1 ser contemplada por los visitantes del Art Institute de Chicago. Con esto, contin\u00faan los galeristas, Colnaghi \u00abmantiene viva la tradici\u00f3n que le ha dado fama a lo largo de todos estos siglos\u00bb.", "title": "El Art Institute de Chicago compra un Piombo que se hallaba perdido", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/abci-institute-chicago-compra-piombo-hallaba-perdido-201607081941_noticia.html", "keywords": "chicago,institute,piombo,perdido", "date": "2016-07-08", "id": "8f02e2bb8acb9142bf03da15cdc3b403c46444af", "summary": "El \u00f3leo fue descubierto y vendido por Colnaghi, galer\u00eda con la que se fusion\u00f3 Coll &Cort\u00e9s"}, {"article": "Puerto RicoPuerto Rico, mundialmente conocido como la \u00abisla del encanto\u00bb constituye todo un crisol de alicientes que atraen cada a\u00f1o a cientos de visitantes. Playas de ensue\u00f1o, una variada gastronom\u00eda, un rico patrimonio hist\u00f3rico y cultural, una enorme reserva natural y facilidades para la pr\u00e1ctica de deportes, tanto acu\u00e1ticos como terrestres, hacen de este pa\u00eds caribe\u00f1o uno de los principales destinos tur\u00edsticos. Adem\u00e1s el visitante podr\u00e1 descubrir uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s curiosos y poco frecuentes de la naturaleza marina, la bioluminiscencia de sus aguas, en la isla de Vieques, bah\u00eda Mosquito, en La Parguera o en Fajardo.Puerto Rico. 9 d\u00edas / 7 noches desde 722 euros. Salida desde Madrid. Incluye: Vuelo + Hotel y Circuitos. Cuba. Cayo Santa Mar\u00edaCayo Santa Mar\u00eda - I. Merodio/ FlickrDesde las vivas calles de La Habana, con su siempre bullicioso malec\u00f3n, a la variada oferta de ocio nocturno de Varadero, Cuba es todo un para\u00edso en la tierra. El turista podr\u00e1 descansar sus c\u00e1lidas aguas, con playas de fin\u00edsima arena dorada o desconectar en zonas como Cayo Santa Mar\u00eda, una isla ubicada al norte del pa\u00eds en el archipi\u00e9lago Jardines del Rey. La isla est\u00e1 unida a la tierra, cerca de Caibari\u00e9n por una calzada 48 kil\u00f3metros.Una curiosidad, cuenta la leyenda que en una de sus extensas playas est\u00e1 enterrado el tesoro de Mazzarelli y Tambasco, legendarios piratas del siglo XVIII. Un aliciente m\u00e1s para viajar a Cuba. Cuba. Cayo Santa Mar\u00eda. 9 d\u00edas / 7 noches desde 788 euros. Salida desde Madrid. Incluye: Vuelos + Tasas + Traslados + Hotel en Todo Incluido + Seguro de viaje.Rep\u00fablica DominicanaPlaya B\u00e1varo en Punta CanaPensando en aquellos que quieren playas de arena fina y agua cristalina nada mejor que Punta Cana, en Rep\u00fablica Dominicana, con playas paradis\u00edacas de arena blanca, 50 kil\u00f3metros de costa y un mar de un azul verdoso y por supuesto un clima c\u00e1lido caribe\u00f1o.Punta Cana ofrece adem\u00e1s una gran posibilidad de excursiones para que el visitante conozca toda la belleza de la Rep\u00fablica Dominicana. Los complejos hoteleros ofertan rutas de un d\u00eda para descubrir la flora y fauna de la zona.Una de las excursiones m\u00e1s frecuentes es a Isla Saona, viaje que se suele hacer en catamar\u00e1n.Una vez alcanzada la costa se visita una bell\u00edsima localidad de pescadores llamada Mano Juan.Rep\u00fablica Dominicana. 9 d\u00edas / 7 noches desde 823 euros. Salida desde Madrid. Incluye: Vuelos + Tasas + Traslados + Hotel en todo incluido + Seguro de viaje.Riviera MayaLa Riviera Maya ofrece un refugio para aquellos que huyen de las primeras lluvias del final de verano en busca de temperaturas m\u00e1s c\u00e1lidas. Es una de las zonas tur\u00edsticas de M\u00e9xico m\u00e1s importantes y conocidas con m\u00e1s de 130 kil\u00f3metros de longitud de costa que dan para mucho m\u00e1s que playas paradisiacas. Tanto es as\u00ed que a las t\u00edpicas e impresionantes playas del Caribe mexicano, tambi\u00e9n hay que incluir la salvaje vegetaci\u00f3n de la regi\u00f3n y la tremenda historia llena de misterios, hitos arquitect\u00f3nicos y de inc\u00f3gnitas a\u00fan por resolver.El turista no solo disfrutar\u00e1 de sus playas de arena blanca y fina sino tambi\u00e9n de restaurantes, diversi\u00f3n, actividades acu\u00e1tico deportivas y como no una visita a las siempre enigm\u00e1ticas ciudades mayas como la de Tulum.Riviera Maya. 9 d\u00edas / 7 noches desde 858 euros. Salida desde Madrid. Incluye: Vuelos + Tasas + Traslados + Hotel en TODO INCLUIDO + Seguro de viajeCosta RicaParque Nacional CorcovadoCosta Rica, ba\u00f1ada al este por el mar Caribe y al oeste por el oc\u00e9ano Pac\u00edfico es un lugar perfecto para aquellos que buscan un destino donde la naturaleza es el centro. Exuberante selva, casi 1.200 kil\u00f3metros de playas o tesoros naturales como el volc\u00e1n Arenal con sus aguas termales, Monteverde con sus puentes colgantes o el bosque tropical con playas de arena blanca de Manuel Antonio.Adem\u00e1s, este pa\u00eds centroamericano es el hogar de una impresionante variedad de plantas y animales ex\u00f3ticos, no en vano cuenta con m\u00e1s de 60 parques nacionales, refugios de vida silvestre y zonas biol\u00f3gicas repartidos en 12 zonas ecol\u00f3gicas.Para aquellas parejas que prefieran los deportes acu\u00e1ticos Costa Rica es uno de los mejores destinos para practicar buceo o surf entre otrosCosta Rica. 9 d\u00edas / 7 noches desde 889 euros. Salida desde Madrid. Incluye: Vuelo + Hotel y Circuitos", "title": "Cinco planes irresistibles en el Caribe", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/caribe/abci-cinco-planes-irresistibles-caribe-201607081107_noticia.html", "keywords": "planes,viajes,caribe", "date": "2016-07-08", "id": "f0c7b494f1c28c08b5fb249959d993df77e0c382", "summary": "Viajes para disfrutar de un rico patrimonio hist\u00f3rico, cultural y natural o simplemente para tumbarse en la playa"}]