[{"article": "Mientras que el pop franc\u00e9s encend\u00eda el Mayo del 68 con canciones directas contra De Gaulle -Inventaire 66- y los cantantes de Woodstock se opon\u00edan de frente a la guerra de Vietnam en Estados Unidos, Espa\u00f1a viv\u00eda en el ostracismo musical. Mucho han hablado los artistas m\u00e1s castigados por la censura de Franco despu\u00e9s de su caza de brujas contra los cantautores protesta, como Lluis Lach o Joan Manuel Serrat. \u00bfPero qu\u00e9 pasaba con las discogr\u00e1ficas que editaban a los internacionales? Los Rolling Stones, Lou Reed, The Who o Eric Clapton vieron c\u00f3mo la tijera del r\u00e9gimen segaba su repertorio y las portadas eran decoradas con todo tipo de elementos puritanos.En total, m\u00e1s de 4.300 canciones se eliminaron del soporte musical de las radios y televisiones y una cantidad innumerable de discos se pusieron a la venta con una imagen falsa o retocada. \"Me di cuenta de que se hab\u00eda escrito mucho de la censura en el cine o la literatura, pero no en la m\u00fasica pop-rock\", dice Xavier Vali\u00f1o, autor del libro Veneno en dosis camufladas y comisario de la exposici\u00f3n Vibraciones prohibidas, que se ha inaugurado en el Centro Born de Barcelona. La muestra recibe su nombre en honor a la canci\u00f3n de los Beach Boys, Good Vibrations, que fue eliminada por su \"sentido totalmente er\u00f3tico, en el que se subliman las excitaciones sexuales\u201d. El parte del censor reconoce que \"esta letra pertenece a los ambientes de los grupo USA drogadictos del lumpen: los HIP,cuya filosof\u00eda est\u00e1 basada en el sexo\". Las vibraciones de los californianos fueron interpretadas como orgasmos en una lectura enroscada que muchas veces les conduc\u00eda a error.\"Por ejemplo, el disco de Bob Dylan Blonde on Blonde fue tildado de homosexual cuando no ten\u00eda nada que ver\", explica Vali\u00f1o, cuyos nueve a\u00f1os de investigaci\u00f3n le descubrieron toda una cantera de an\u00e9cdotas curiosas y gazapos entre el polvo de los archivos. De la misma forma que castigaban a artistas por malinterpretar el sentido de sus letras, indultaban a otras que ser\u00edan, a todas luces, censurables para el franquismo. Aunque I'm waiting for the man, de Lou Reed, habla del encuentro con su camello en los suburbios de Nueva York, el censor pens\u00f3 que se refer\u00eda a una mujer esperando a su amante y se libr\u00f3 de la quema.Pero el padre del rock alternativo no tuvo tanta suerte con las nalgas que decoraban 1969, de su grupo The Velvet Underground. El \u00f3rgano censor, a las \u00f3rdenes del ministro de Informaci\u00f3n y Turismo Fraga Iribarne, coloc\u00f3 una recatada cenefa azul para dejar al descubierto \u00fanicamente las botas negras de la modelo. As\u00ed ocurri\u00f3 tambi\u00e9n con el milim\u00e9trico recorte del \u00e1lbum de Roxy Music que encabeza el art\u00edculo y la irreverente portada del recopilatorio Mama Rock, que solucionaron con una est\u00e9tica casi freudiana. Mama Rock and the Sons of Rock 'n' Roll antes y despu\u00e9s En este an\u00e1lisis para comprobar que las carpetas que enviaban las discogr\u00e1ficas no atentaban contra la moral y las buenas costumbres, la religi\u00f3n o el r\u00e9gimen, cayeron tambi\u00e9n varias contraportadas y libretos interiores. The Who es la prueba viviente de que la lupa de los censores no se quedaba en los detalles superficiales, ya que los desnudos que aparec\u00edan en la edici\u00f3n especial de Quadrophenia fueron r\u00e1pidamente vestidos con corpi\u00f1os, bikinis y camisones.Y en otras ocasiones ni siquiera eran tan disimulados, como ocurri\u00f3 con el \u00e1lbum Sticky Fingers de los Rolling Stones. La versi\u00f3n original de sus Sat\u00e1nicas Majestades mostraba la entrepierna de Joe Dallesandro dise\u00f1ada por Andy Warhol y su t\u00edtulo hac\u00eda una clara referencia a la masturbaci\u00f3n. En Espa\u00f1a decidieron hacer una met\u00e1fora gore con unos dedos saliendo de una lata de melaza que, seg\u00fan el autor, atentaba contra todo lo que representa la banda. \"La portada censurada no tiene nada que ver con la original y se perdi\u00f3 gran parte del mensaje que los Rolling Stones intentaron transmitir en este disco\u201d, admite Vali\u00f1o. La censura elimin\u00f3 la connotaci\u00f3n sexual de 'Sticky fingers' de los Rolling Stones en la portada de su \u00e1lbum El departamento encargado de hacer manualidades con los \u00e1lbumes no era el mismo que calificaba los discos como radiables o no radiables. Aunque ambos depend\u00edan de la cartera de Iribarne, la Direcci\u00f3n General de Radiodifusi\u00f3n y Televisi\u00f3n ten\u00eda su propia vara de medir para los contenidos medi\u00e1ticos. \"Al menos dejaron por escrito sus razones, algo muy importante que no ha ocurrido en otras dictaduras\", reconoce Xavier. \u00bfPero qui\u00e9nes eran? \u00bfC\u00f3mo trabajaban? \u00bfCu\u00e1les eran sus criterios?Tras la pista del censorHab\u00eda cuatro nombres que se repet\u00edan con asiduidad en los registros, as\u00ed que Vali\u00f1o accedi\u00f3 a las p\u00e1ginas amarillas de Madrid e intent\u00f3 contactar con estos censores. \"Dos hab\u00edan muerto y uno ten\u00eda alzheimer y, obviamente, no le apetec\u00eda mucho volver al tema\". Pero el cuarto result\u00f3 ser la llave para entender el mecanismo de aquellas instituciones y la principal fuente de su tesis. \"Gracias a Eusebio Ceballos comprend\u00ed que no eran funcionarios, sino trabajadores contratados por su conocimiento en idiomas y muchos de ellos ni siquiera compart\u00edan la ideolog\u00eda\", cuenta el escritor.La mayor\u00eda proven\u00eda de la censura literaria y, cuando comprendieron que la m\u00fasica tambi\u00e9n era una ofensa para el r\u00e9gimen, les pusieron una jornada doble. \"Era gente entrenada en la censura y las segundas intenciones de una letra no se les sol\u00edan pasar de largo, pero desconoc\u00edan el mundo pop-rock\", resume Vali\u00f1o. La portada de David Bowie censurada por \"mostrar travestismo\" Ese desconocimiento era una constante que no se repet\u00eda solo en los bastidores del franquismo, tambi\u00e9n entre la gente com\u00fan. Era un ambiente que nada ten\u00eda que ver con el movimiento hippie o la revoluci\u00f3n que se viv\u00eda en otros pa\u00edses. En Espa\u00f1a, todo atisbo de drogadicci\u00f3n, lujuria y rebeld\u00eda era reprimido y duramente castigado. \"Una de las cosas que m\u00e1s me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es que los coleccionistas o amantes de la m\u00fasica con los que me reun\u00ed desconoc\u00edan que su edici\u00f3n estuviese manipulada\", revela.De la misma forma que quiz\u00e1 muchos sufridores del yugo cultural de Franco no sepan que la canciones de las que les privaron se cuentan por miles. Xavier Vali\u00f1o, a\u00fan as\u00ed, reconoce que la censura vivi\u00f3 varias etapas y que las 98 listas negras que emiti\u00f3 la censura se fueron liberando poco a poco con el paso de los a\u00f1os. \"A\u00fan estando en un r\u00e9gimen cerrado, la sociedad espa\u00f1ola no era la misma en el a\u00f1o 60 que en el 70\", explica. Al principio se vetaban las letras rom\u00e1nticas, despu\u00e9s las er\u00f3ticas y, por \u00faltimo, las pol\u00edticas. Gracias a esto se fueron anunciando canciones amnistiadas, entre las que Vali\u00f1o destaca con iron\u00eda el bolero B\u00e9same mucho, castigada en 1963. Cambiaron la imagen despu\u00e9s de orinar de The Who por uno de sus directos Artistas antifranquistasJohn Lenon fue censurado por partida doble. Primero con una balada junto a Yoko Ono porque se refer\u00eda a su boda en Gibraltar, tema delicado para el dictador, y luego por Imagine, que el censor consider\u00f3 \"una canci\u00f3n totalmente negativa que reprime cualquier sentimiento, incluido el religioso, que no coincida con su idea\". Sin embargo, los Beatles llegaron por primera vez a Espa\u00f1a en 1965. \"Los conciertos en directo de los extranjeros ten\u00edan esa dosis de inmediatez, no es como un disco, as\u00ed que fueron m\u00e1s benevolentes\", cuenta Vali\u00f1o, aunque a\u00f1ade que los promotores estaban obligados a entregar una lista previa de las canciones al r\u00e9gimen.Pero no todos los artistas se quedaban inm\u00f3viles ante este control exacerbado sobre el suelo espa\u00f1ol. El grupo alem\u00e1n Embryo, que hab\u00eda titulado una de sus canciones Espangna si, Franco no, intent\u00f3 hacer una gira por Espa\u00f1a en 1972. Aqu\u00ed el t\u00edtulo de esta canci\u00f3n qued\u00f3 reducido por la censura en la contraportada a Espangna si, . \"As\u00ed, con la coma, como dando a entender que al t\u00edtulo le faltaba algo\", destaca Vali\u00f1o.Al editarse de nuevo en Espa\u00f1a, ya muerto Franco, el grupo -que se lo hab\u00eda tomado con bastante humor- lo retitul\u00f3 Espangna si, Franco finished (\u201cEspa\u00f1a s\u00ed, Franco acabado\u201d). \"Y \u00e9sa es la frase que mejor puede concluir este repaso por la absurda censura en los vinilos de aquellos a\u00f1os\".", "title": "La m\u00fasica que nos perdimos: cuando Franco se meti\u00f3 a DJ", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/historia/Franco-Pop-musica-censurada-perdimos-dictadura_0_538946274.html", "keywords": "musica,censurada,Pop,Franco,perdimos,dictadura", "date": "2016-07-19", "id": "143b05b2532f4bba606a95e9620593208fdf81e9", "summary": "La censura elimin\u00f3 una portada\u00a0de los Rolling Stones, retoc\u00f3 otra de David Bowie y vet\u00f3 canciones de\u00a0los Beatles y Lou Reed en discos y radiosLa exposici\u00f3n Vibraciones prohibidas recupera las mutaciones\u00a0esperp\u00e9nticas que sufrieron los grandes del rock durante la dictadura en Espa\u00f1a"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/07/2016 18:55hEl c\u00e1ncer de pr\u00f3stata se corresponde con el tipo de tumor m\u00e1s prevalente en la poblaci\u00f3n masculina. De hecho, solo en nuestro pa\u00eds se diagnostican cada a\u00f1o m\u00e1s de 29.000 nuevos casos de este tumor, por lo que su prevalencia es superior a la que presentan conjuntamente los c\u00e1nceres de pulm\u00f3n y colorrectal, y se estima que hasta un 67% de los espa\u00f1oles lo acabar\u00e1n padeciendo en alg\u00fan momento de su vida. Un aspecto a tener muy en cuenta dado que, quiz\u00e1s y contrariamente a como se ven\u00eda pensando, el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata no es un tumor de lento crecimiento y con un bajo riesgo para la salud. No en vano, un nuevo estudio llevado a cabo por investigadores de la Facultad de Medicina Feinberg de la Universidad Northwestern en Chicago (EE.UU.) alerta que el n\u00famero de casos de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata metast\u00e1sico \u2013esto es, en el que el tumor ya se ha expandido a otros \u00f3rganos\u2013 se ha incrementado en hasta un 72% en solo una d\u00e9cada.Como explica Edward Schaeffer, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Prostate Cancer and Prostatic Diseases\u00bb, \u00abuna hip\u00f3tesis para esta situaci\u00f3n es que, con independencia de los cambios llevados a cabo en su cribado, la enfermedad sea m\u00e1s agresiva. Pero tambi\u00e9n puede ser dado que las recomendaciones para su cribado son m\u00e1s laxas, cuando se establece el diagn\u00f3stico el tumor se encuentre en una fase m\u00e1s avanzada. Probablemente, ambas hip\u00f3tesis sean ciertas. No lo sabemos con seguridad, por lo que se presenta como el objetivo principal de nuestro trabajo actual\u00bb.\u00bfTumores m\u00e1s agresivos?Para llevar a cabo el estudio, los autores analizaron los historiales m\u00e9dicos de 767.550 varones diagnosticados de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata entre los a\u00f1os 2004 y 2013 en 1.089 centros hospitalarios de Estados Unidos. \u00bfY por qu\u00e9 precisamente entre los a\u00f1os 2004 y 2013? Pues porque en esta d\u00e9cada se redujo notablemente la cifra de varones en los que se realiz\u00f3 el cribado de este tipo de tumor, lo que supuso que el n\u00famero total de diagn\u00f3sticos disminuyera ostensiblemente.Los resultados mostraron que la cifra de diagn\u00f3sticos de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata metast\u00e1sico creci\u00f3 un 72% a lo largo de este per\u00edodo \u2013de 1.685 casos en 2004 a 2.890 en 2013\u2013. Un aumento que result\u00f3, si cabe, m\u00e1s significativo \u2013de hasta un 92%\u2013 en el caso de los pacientes los pacientes con edades comprendidas entre los 55 y los 69 a\u00f1os \u2013de 702 casos en 2004 hasta los 1.345 en 2013\u2013. Un aspecto que, en opini\u00f3n de los autores, \u00absupone un problema en particular, dado que los varones de este grupo de edad son los que supuestamente m\u00e1s se benefician del cribado del c\u00e1ncer de pr\u00f3stata y del tratamiento precoz\u00bb. En la fase metast\u00e1sica solo contamos con tratamientos para frenar la progresi\u00f3n. Ya no es un tumor curable Edward SchaefferEs m\u00e1s; el nivel promedio de ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico \u2013o \u2018PSA\u2019, esto es, la prote\u00edna producida por las c\u00e9lulas de la gl\u00e1ndula prost\u00e1tica y cuyos niveles se encuentran elevados en caso de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata\u2013 en los varones diagnosticados del tumor se estableci\u00f3 en 49 en 2013 y, por tanto, pr\u00e1cticamente duplic\u00f3 el observado en 2004 \u201325\u2013. Un dato que indica la mayor extensi\u00f3n de la enfermedad en el momento del diagn\u00f3stico.Como indica Edward Schaeffer, \u00abel hecho de que los varones en 2013 con enfermedad metast\u00e1sica presenten un PSA mucho mayor que sus hom\u00f3nimos en 2004 sugiere que hay un incremento de una forma de la enfermedad m\u00e1s agresiva. Si yo fuera un paciente, querr\u00eda tener una actitud m\u00e1s vigilante. Creo firmemente que el cribado del PSA y los tactos rectales salvan vidas\u00bb.Diferencia capitalY este incremento de la incidencia de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata metast\u00e1sico en el momento del diagn\u00f3stico, \u00bffue uniforme a lo largo de todo el per\u00edodo de estudio? Pues no; se increment\u00f3 a partir del a\u00f1o 2008, antes de que la publicaci\u00f3n de las nuevas recomendaciones sobre el cribado del tumor, mucho m\u00e1s laxas. Tal es as\u00ed que, seg\u00fan afirman los investigadores, \u00abno se puede relacionar este incremento \u00fanicamente con la reducci\u00f3n de los programas de cribado\u00bb.Sea como fuere, hay que recordar que existen tratamientos curativos muy eficaces en los casos en los que el tumor, aun ya en una forma agresiva, es diagnosticado antes de que se extienda a otros \u00f3rganos. Por el contrario, si el c\u00e1ncer se detecta cuando ya se ha producido la met\u00e1stasis, no existe ninguna cura y los tratamientos tan solo pueden tratar de ralentizar la progresi\u00f3n de la enfermedad. De ah\u00ed la importancia, vital, de redefinir los actuales criterios de cribado para que el diagn\u00f3stico se lleve a cabo de una forma m\u00e1s precoz.Como concluye Edward Schaeffer, \u00absi se mantiene la tendencia de diagnosticar a m\u00e1s pacientes cuando la enfermedad ya se ha extendido a otros \u00f3rganos, entonces se producir\u00e1 un aumento significativo de la tasa de mortalidad asociada al c\u00e1ncer de pr\u00f3stata. Y es que en la fase metast\u00e1sica solo contamos con tratamientos para frenar la progresi\u00f3n. Ya no es un tumor curable\u00bb.", "title": "Los casos de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata metast\u00e1sico al diagn\u00f3stico crecen un 72% en una d\u00e9cada", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-casos-cancer-prostata-metastasico-diagnostico-crecen-72-por-ciento-decada-201607190243_noticia.html", "keywords": "prostata,cancer,metatasis", "date": "2016-07-19", "id": "e8ca6a7db9a8a563fbdcba21d8a1fd8e0928bcbd", "summary": "Una vez el tumor se ha extendido a otros \u00f3rganos, ya no existe cura y los tratamientos \u00fanicamente pueden ralentizar la progresi\u00f3n de la enfermedad"}, {"article": "No es lo mismo decir Eva y Juan que Amaral. Y es que el d\u00fao con nombre de apellido, pues Eva se apellida de ese modo, llevan, musicalmente hablando, 20 a\u00f1os juntos y cuentan con gran reputaci\u00f3n a nivel nacional e internacional. La banda tocar\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes 25 de julio a las 23.00 horas en la Campa de La Magdalena en Santander gracias a los conciertos del Festival M\u00fasica en Grande. All\u00ed presentar\u00e1n su \u00faltimo disco, 'Nocturnal', adem\u00e1s de tocar alguna de sus canciones m\u00e1s m\u00edticas.El grupo lleg\u00f3 ya hace muchos a\u00f1os a los o\u00eddos de los espa\u00f1oles y han ido gan\u00e1ndose al p\u00fablico con temas como 'Sin ti no soy nada', 'Toda la noche en la calle' o 'El universo sobre m\u00ed' que, con solo leer su nombre, generan en la mente un hilo musical propio. Eva Amaral ya hab\u00eda formado parte de grupos como Bandera Blanca, al mando de la bater\u00eda, y Lluvia \u00c1cida, donde ejerci\u00f3 como vocalista. Pero tambi\u00e9n Juan Aguirre hab\u00eda hecho sus pinitos musicales con el grupo D\u00edas de Vino y Rosas. En 1998 sali\u00f3 a la venta su primer \u00e1lbum, de nombre hom\u00f3nimo, pero no fue hasta 2004 cuando tuvieron su mayor \u00e9xito con 'Estrella de mar', que a d\u00eda de hoy no ha sido superado a pesar de los m\u00faltiples galardones que cosechan.\u00bfQu\u00e9 ha pasado en estos cuatro a\u00f1os de silencio sin disco en el mercado?Ha pasado m\u00e1s tiempo del que nosotros ten\u00edamos previsto para editar 'Nocturnal', pero fruto de una falta de organizaci\u00f3n nos embarcamos en un viaje sin fin, en lugares en los que nunca hab\u00edamos tocado como Alemania, Suiza, Pa\u00edses Bajos\u2026 Hicimos giras largas y cuando parec\u00eda que entrar\u00edamos al estudio con las canciones listas nos propusieron una gira de festivales y... la aceptamos. Estos a\u00f1os han sido fruto de la vida desordenada y ca\u00f3tica de la banda, pero tambi\u00e9n nos han dado curiosidad y ganas de explorar ritmos y sonidos.\u00bfQu\u00e9 trae este nuevo disco que quiz\u00e1 otros no aportan?Hay elementos comunes como la forma de tocar y la voz reconocible de Eva, pero tambi\u00e9n es un disco f\u00edsico, porque las bases r\u00edtmicas son potentes y eso se experimenta tocando en directo.'Ratonera' iba cargada de contenido pol\u00edtico y un ilustrador les ayud\u00f3 a crear im\u00e1genes que plasmaban la canci\u00f3n. Fue muy pol\u00e9mica, pero \u00bfc\u00f3mo se sintieron? \u00bfTuvo m\u00e1s apoyos o m\u00e1s cr\u00edticas?Gener\u00f3 un debate positivo porque en el fondo la canci\u00f3n nace para expresar un sentimiento personal, con relaciones entre personas. Por un lado estaba la canci\u00f3n, con su sentimiento, porque intentamos que las canciones sean reales, como peque\u00f1os cortometrajes. Y, por otro, estaba el v\u00eddeo, como una s\u00e1tira humor\u00edstica y la prueba de ello es que todo lo que origin\u00f3 enseguida se desinfl\u00f3. Lo que queda finalmente es el debate. A veces estamos acostumbrados a que las canciones hablen de cosas concretas pero, en realidad, cualquier sentimiento humano puede crear una canci\u00f3n. Si tenemos en cuenta todos los mensajes recibidos, fue muy positivo. Es imposible saber si una canci\u00f3n est\u00e1 bien o mal, porque somos malos analistas de nosotros mismos, pero s\u00ed sabemos cu\u00e1ndo una canci\u00f3n tiene vida propia. \u201cDonde no tenga miedo a decir lo que pienso\u201d es una de las frases de la canci\u00f3n 'Revoluci\u00f3n', y a la famosa Isabel la echaron del trabajo pero estaba sin contrato, as\u00ed que celebraron el despido... \u00bfCreen que se puede hacer justicia e intentar reivindicar derechos a trav\u00e9s de canciones?No tenemos una respuesta clara. Obviamente una canci\u00f3n habla de cualquier sentimiento, pero hablamos de Marta, Sebas, Guille\u2026 Hablamos de Zaragoza, hablamos de nuestro barrio. Todos los personajes existen y quer\u00edamos hacer una canci\u00f3n que no fuera po\u00e9tica sino lo m\u00e1s narrativa posible, casi un esc\u00e1ner de lo que rodeaba a la gente que estaba cercana a nosotros. En aquel momento les ten\u00edamos un poco idealizados, porque est\u00e1bamos empezando a llevar una vida de giras y de viajes fuera de Zaragoza. Es la distancia con nuestra ciudad la que nos lleva a hacer una foto de lo que nos cuentan, por eso sent\u00edamos que era una canci\u00f3n que estaba viva y, desde entonces, empezamos a pensar que era imposible saber si una canci\u00f3n estaba bien o mal, porque somos malos analistas de nosotros mismos, pero s\u00ed sabemos cu\u00e1ndo una canci\u00f3n tiene vida propia. A partir de ah\u00ed el p\u00fablico hace preguntas dif\u00edciles. Ojal\u00e1 se pudiera cambiar el mundo con una canci\u00f3n. Aunque no s\u00e9 si eso ser\u00eda bueno, porque todos har\u00edamos canciones... Una canci\u00f3n intenta expresar algo tan profundo que es dif\u00edcil verbalizarlo.\u00bfY 'Nocturnal' tiene algo de reivindicaci\u00f3n pol\u00edtica?'Nocturnal' habla de encuentros, premeditadamente no es social o pol\u00edtico, sino que habla de encuentros vitales para las personas, de las historias cotidianas de la gente. Pero en todas nuestras canciones, cuando fotograf\u00edas a un protagonista, se cuela el entorno. Viajamos mucho y, por eso, cuando nos paras un poco y desplegamos las antenas vemos un punto de incertidumbre. Tenemos muchos amigos fuera de Espa\u00f1a dedicados a la m\u00fasica y, en todas partes, te dir\u00e1n que estamos en un periodo cambiante, con ese punto de no saber hacia d\u00f3nde vamos.\u00bfCu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n a lo largo de sus discos? Y sobre todo, en su caso, desde que empezaron hasta c\u00f3mo son ahora...Hay cosas que permanecen y cosas que han cambiado. Lo que permanece es la filosof\u00eda de la banda. Si cuando Eva y yo toc\u00e1bamos en peque\u00f1os bares de Zaragoza alguien nos hubiese preguntado por qu\u00e9 lo hac\u00edamos no habr\u00edamos sabido bien por qu\u00e9... Quiz\u00e1 como una necesidad de expresi\u00f3n. La m\u00fasica ten\u00eda un gran poder de seducci\u00f3n para nosotros, sin saber por qu\u00e9, as\u00ed que empezamos a tocar en bares e ir a Madrid y, poco a poco, toc\u00e1bamos frente a m\u00e1s gente. Aun as\u00ed solo hemos publicado siete discos que, comparado con bandas de referencia, realmente muestra que estamos empezando en esto de la m\u00fasica.La diferencia es que hemos aprendido mucho a nivel r\u00edtmico, la tecnolog\u00eda al servicio de la m\u00fasica y la mayor amplitud de las audiencias frente a las que tocamos. Pero entender la m\u00fasica como lo m\u00e1s puro va a seguir as\u00ed hagamos lo que hagamos, eso se mantiene desde el principio.\u00bfHan contado con colaboraci\u00f3n en la composici\u00f3n de las canciones?Ha habido colaboraciones de amigos que se pasan por el estudio y aportan algo. En el equipo que hace el disco somos muchos amigos, pero es un disco hecho por gente que se conoce y comparte actitudes vitales respecto la m\u00fasica. Y de fuera, mencionamos a Abraham, cantante y compositor de Le\u00f3n Benavente, que ha aportado un \u00f3rgano a la canci\u00f3n 'La ciudad maldita', todo por casualidad.Hay gente que, tras casi 20 a\u00f1os, sigue sin saber por qu\u00e9 se llaman Amaral. \u00bfC\u00f3mo fue que se decidieron por el propio apellido de Eva?Fue una decisi\u00f3n tomada cinco minutos antes de apuntarnos a un ciclo de grupos nuevos que hab\u00eda en mi barrio. Hicimos una maqueta en un fin de semana y ten\u00edamos que elegir un nombre... Pensamos pero no ten\u00edamos y el apellido de Eva no era un apellido al uso. A m\u00ed (Juan) me sonaba a un lugar misterioso como una isla de Julio Verne. A ella le pareci\u00f3 extra\u00f1o porque le recordaba al colegio: \"Amaral, salga a la pizarra\". Pero no ten\u00edamos un nombre mejor as\u00ed que hasta hoy. El nombre, como todo lo que nos ha pasado, tiene mucho que ver con las casualidades y las decisiones r\u00e1pidas y poco meditadas.", "title": "\"Ojal\u00e1 se pudiera cambiar el mundo con una canci\u00f3n\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/ultima-hora/Solo-publicado-comparado-referencia-empezando_0_538946451.html", "keywords": "Solo,comparado,empezando,publicado,referencia", "date": "2016-07-19", "id": "694799f9267d0bc16004bdc222dfd993ffb386d5", "summary": "\"Nocturnal habla de encuentros vitales, premeditadamente no es un disco social o pol\u00edtico\", explican los integrantes de Amaral, que est\u00e1n en plena giraEl grupo ma\u00f1o sorprender\u00e1 en directo con su \u00faltimo trabajo el pr\u00f3ximo lunes 25 de julio a las 23.00 horas en el Festival M\u00fasica en Grande de Santander"}, {"article": "MadridActualizado:03/06/2017 12:16hEl primer d\u00eda de curso en el Congreso de los Diputados ha sido bastante m\u00e1s sosegado que en la Legislatura anterior. Las butacas no han estado repletas de abrigos (ya es verano), Bescansa ha dejado a su ni\u00f1o a buen recaudo y la tranquilidad ha sido la nota dominante. Una paz previa al debate de investidura ( si lo hay) en la que solo ha hablado Ana Pastor, elegida nueva presidenta de la c\u00e1mara.Al igual que en su estreno en el Congreso, el secretario general de Podemos, Pablo Iglesias, se ha saltado la f\u00f3rmula oficial del juramento al utilizar la siguiente \u00abPrometo acatar esta Constituci\u00f3n y trabajar para cambiarla. Nunca m\u00e1s un pa\u00eds sin su gente, nunca m\u00e1s un pa\u00eds sin sus pueblos\u00bb. Es el anunciado que han utilizado todos los diputados de Podemos acompa\u00f1ado, en algunos casos, por una frase personal, entre los abucheos de la bancada popular.As\u00ed, el portavoz parlamentario, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, incluy\u00f3 unas palabras en catal\u00e1n y a\u00f1adi\u00f3 adem\u00e1s la promesa de trabajar por \u00abla soberan\u00eda del pueblo, la justicia social y una Espa\u00f1a nueva, per la fraternitat entre els pobles. Porque fueron somos, porque somos ser\u00e1n\u00bb. Uno de los momentos de mayor jaleo ha sido cuando le ha tocado acatar la Constituci\u00f3n a la diputada Irene Montero, quien ha tenido que interrumpir unos segundos sus palabras cuando promet\u00eda trabajar por el cambio constitucional y \u00abno olvidar qui\u00e9nes somos\u00bb. La n\u00famero tres del partido, Carolina Bescansa, ha incorporado al juramento pactado en su partido unos versos de Miguel Hern\u00e1ndez: \u00abno soy de un pueblo de bueyes, que soy de un pueblo que embargan yacimientos de leones, desfiladeros de \u00e1guilas y cordilleras de toros con el ogullo en el asta. Nunca medraron los bueyes en los p\u00e1ramos de Espa\u00f1a\u00bb. El l\u00edder parlamentario de la confluencia catalana En Com\u00fa-Podem solo ha a\u00f1adido un \u00abPer la igualdad, la fraternidad y la libertad\u00bb. No obstante, la inmensa mayor\u00eda de sus se\u00f1or\u00edas se repartieron entre el \u00abs\u00ed, juro\u00bb y el \u00abs\u00ed, prometo\u00bb. Entre las novedades, hoy estaba el estreno del portavoz nacional del SAT, Diego Ca\u00f1amero, y del comunista Manuel Monereo como diputados de Unidos Podemos. El sindicalista, que ya ha anunciado que cobrar\u00e1 como diputado lo mismo que como jornalero y donar\u00e1 el resto de su sueldo, ha prometido porque \u00able obliga la ley\u00bb. \u00abPero mi compromiso es con los pueblos, con la gente y con Andaluc\u00eda\u00bb, ha se\u00f1alado. \u00abPer la igualdad, la fraternidad y la libertad\u00bb, ha sido la f\u00f3rmula elegida por el portavoz de En Com\u00fa Podem, Xavier Dom\u00e9nech. Por su parte, Alexandra Fern\u00e1ndez de En Marea ha acatado en gallego la Carta Magna: \u00abPrometo, por imperativo legal, sen renunciar aos principios republicanos, defender ao pobo galego e po\u00f1er as instituci\u00f3ns ao servizo das clases populares porque o pobo \u00e9 quen m\u00e1is ordena\u00bb.En clave anecd\u00f3tica, Patxi L\u00f3pez ha felicitado v\u00eda Twitter a su rival y nueva presidenta solo unos segundos despu\u00e9s de salir elegida. Otra de las damnificadas del primer d\u00eda ha sido Celia Villalobos, de quien Mariano Rajoy ha prescindido para la mesa del Congreso. Villalobos ha dicho, pese a todo, que no se siente \u00abdesplazada\u00bb.Declaraciones fuera de la C\u00e1maraFuera del Congreso, y en clave de investidura, Alberto Garz\u00f3n ha se\u00f1alado que el PP ha sido \u00abm\u00e1s listo que el PSOE\u00bb porque ha conseguido \u00ablevantar los vetos de los nacionalistas\u00bb. Una maniobra, ha dicho, que \u00abfacilita que haya un gobierno en los pr\u00f3ximos d\u00edas\u00bb.Albert Rivera, esta ma\u00f1ana- EfeAntes incluso de iniciar la sesi\u00f3n, pactado ya su voto favorable, Albert Rivera defini\u00f3 a la nueva presidente como \u00abuna persona de consenso, moderada y que tiene experiencia constitucional\u00bb. Rivera ha recordado que su voto con el Partido Popular impeten\u00eda como condici\u00f3n que Mar\u00eda Dolores de Cospedal o Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz no fueran los candidatos a la presidencia del Congreso. Tambi\u00e9n dijo que se ha evitado que \u00abXavier Dom\u00e8nech o cualquier otro invento de Podemos con los independentistas\u00bb pudiera presidir la c\u00e1mara.", "title": "Nuevo esperpento de los diputados de Podemos al prometer su cargo", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-frases-clave-primer-legislatura-201607191344_noticia.html", "keywords": "congreso,juramento,frases", "date": "2016-07-19", "id": "9db8cf31ad19f41180bf54cef96d4975cf6eb891", "summary": "Iglesias vuelve a romper con el juramento tradicional y promete acatar la Constituci\u00f3n pero \u00abtrabajar para cambiarla\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:20/07/2016 14:46hAunque la historia situar\u00eda a Albert Einstein como el padre de la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica, la f\u00edsica que explica el comportamiento de lo m\u00e1s peque\u00f1o, en realidad \u00e9l mismo se resist\u00eda a aceptarla y al final acab\u00f3 convirti\u00e9ndose en uno de sus m\u00e1s firmes cr\u00edticos. No se le puede culpar. Cuando cualquiera se acerca al mundo cu\u00e1ntico, se encuentra con una realidad difuminada, habitada por extra\u00f1as part\u00edculas que pueden estar en varios sitios a la vez o en varios estados al mismo tiempo. Adem\u00e1s, el estado de estas part\u00edculas solo se define cuando alguien se decide a mirarlas. \u00a1Es de locos! En este sentido, cuentan que una vez Einstein le pregunt\u00f3 a Niels B\u00f6hr: \u00ab\u00bfDe verdad crees que la Luna no est\u00e1 ah\u00ed cuando dejas de mirarla?\u00bb. La experiencia cotidiana y la de Einstein dicen que las cosas est\u00e1n ah\u00ed aunque nadie las mire, y que de alguna forma est\u00e1n definidas de modo objetivo: la Luna es la Luna haya o no hombres para mirarla.Pero la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica viene a decir que eso no pasa con las part\u00edculas. Durante decenas de a\u00f1os se ha concluido, al menos hasta que una nueva teor\u00eda lo contradiga, que en el mundo de los electrones o los fotones las propiedades no est\u00e1n definidas. Se dice que est\u00e1n superpuestas, lo que significa que ocurren al mismo tiempo y que es el observador es quien las define (la Luna est\u00e1 ah\u00ed y no est\u00e1 hasta que alguien la mira). Lo interesante es que este desaf\u00edo a la realidad cotidiana se ha observado cada vez que los f\u00edsicos se han atrevido a estudiar de cerca a la materia.Un estudio que se publicar\u00e1 este mes en \u00ab Physical Review Letters\u00bb por parte de investigadores del Instituto Tecnol\u00f3gico de Massachussets (MIT) se ha sumado a todas las investigaciones que desaf\u00edan al sentido com\u00fan y que se adentran en el mundo cu\u00e1ntico. Ha confirmado de nuevo que los extra\u00f1os fen\u00f3menos cu\u00e1nticos ocurren en unas part\u00edculas llamadas neutrinos y, por primera vez, ha concluido que este efecto ocurre incluso a distancias gigantescas de cientos de kil\u00f3metros. De hecho, este trabajo ha batido un r\u00e9cord, y se puede decir que ha logrado comprobar que la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica ocurre a la mayor distancia hasta el momento.Detector MINOS, usado en los experimentos y localizado en Minnesota - US Gov\u00abDurante alrededor de 100 a\u00f1os, los f\u00edsicos han usado la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica para darle sentido a la materia. Esta mec\u00e1nica cu\u00e1ntica parece aplicarse sin problemas a objetos a escalas muy peque\u00f1as (por ejemplo, los \u00e1tomos son t\u00edpicamente de uno a diez nan\u00f3metros de tama\u00f1o), y sabemos que esas ecuaciones de mec\u00e1nica cu\u00e1ntica pueden explicar el comportamieto de los \u00e1tomos\u00bb, ha explicado a ABC David Kaiser, el primer autor del estudio. \u00abPero en nuestro \u00faltimo trabajo, hemos descubierto que debemos seguir usando la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica incluso cuando analizamos el comportamiento de objetos a distancias enormes, dentro de la escala humana... \u00a1Hasta llegar a los 735 kil\u00f3metros!\u00bb.En opini\u00f3n de Germ\u00e1n Sierra, profesor de investigaci\u00f3n en el Instituto de F\u00edsica Te\u00f3rica UAM-CSIC, \u00abla importancia de este estudio nace de haber logrado validar la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica a una distancia de 700 kil\u00f3metros\u00bb. (Sierra es autor de la paradoja de los dos gatos vivos y muertos al mismo tiempo).Los l\u00edmites de la realidadPor muy extra\u00f1a que parezca, la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica parece ser la \u00fanica \u00abreceta\u00bb que funciona para hablar de la parte \u00edntima de la materia. Ahora solo falta averiguar hasta d\u00f3nde o cu\u00e1ndo: \u00abEntender d\u00f3nde o c\u00faando los efectos cu\u00e1nticos dejan de ser relevantes es un gran misterio\u00bb, ha reconocido el propio Kaiser. Para resolverlo, los investigadores trabajan con los efectos cu\u00e1nticos cada vez a mayores distancias o implicando a n\u00fameros de \u00e1tomos o mol\u00e9culas cada vez mayores.\u00abLa mec\u00e1nica cu\u00e1ntica choca contra el sentido com\u00fan. Y, como no nos habituamos a ello, siempre buscamos nuevas situaciones para buscar los l\u00edmites\u00bb, ha dicho Sierra. Neutrinos a casi la velocidad de la luzPor este motivo, los investigadores del MIT se centraron en investigar los neutrinos. Son unas part\u00edculas parecidas a los electrones pero sin carga el\u00e9ctrica, y tienen la capacidad de atravesar la materia sin interaccionar con ella. Por ejemplo, aunque cada segundo atraviesan nuestro cuerpo cientos de millones de neutrinos, nunca se ha observado ning\u00fan efecto.Interior del detector de neutrinos MiniBooNE - Fred UllrichLos neutrinos son inocuos, pero tambi\u00e9n son interesantes. Por ejemplo, dos investigadores recibieron en 2015 el premio Nobel por descubrir que los neutrinos oscilan entre varios estados o sabores y que viajan por el Universo a casi la velocidad de la luz.Sabiendo esto, se podr\u00eda pensar que los neutrinos no tienen un comportamiento cu\u00e1ntico y que se comportan de acuerdo a los principios de la realidad cl\u00e1sica que podemos ver con nuestros propios ojos. Esto significar\u00eda que podr\u00edan cambiar su sabor, pero que tendr\u00edan uno cada vez y no varios al mismo tiempo. Pero el equipo de David Kaiser, del MIT, ha descubierto que no es as\u00ed. Los estados de los neutrinos est\u00e1n superpuestos (varios ocurren al mismo tiempo) y adem\u00e1s entrelazados (a grandes distancias es imposible distinguirlos).\u00abSolemos pensar que la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica act\u00faa a peque\u00f1as escalas\u00bb, ha dicho Kaiser en un comunicado del MIT. \u00abPero resulta que no podemos escapar de la mec\u00e1ncia cu\u00e1ntica, ni siquiera cuando describimos procesos que ocurren a grandes distancias. No podemos detener nuestra descripci\u00f3n cu\u00e1ntica incluso cuando las cosas dejan un estado y entran en otro, viajando durante cientos de kil\u00f3metros. Creo que es asombroso\u00bb.El espacio no es lo que eraY a\u00fan resulta m\u00e1s asombroso si se piensa en las implicaciones de este tipo de investigaciones: \u00abSe trata de ver de nuevo la diferencia entre mundo cu\u00e1ntico y mundo cl\u00e1sico (el cotidiano e intuitivo en el que las propiedades est\u00e1n definidas)\u00bb, ha explicado Germ\u00e1n Sierra. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los l\u00edmites entre uno y otro? \u00bfPor qu\u00e9 a cientos de kil\u00f3metros las part\u00edculas est\u00e1n unidas?Para encontrar esta diferencia entre cu\u00e1ntico y cl\u00e1sico, se ha recurrido a una corriente de experimentos que comenz\u00f3 en los a\u00f1os setenta, y cuya base es verificar que ciertas relaciones matem\u00e1ticas del \u00abmundo real\u00bb se cumplen en el mundo cu\u00e1ntico. Cuando esto no ocurre, la conclusi\u00f3n es que el sistema observado es cu\u00e1ntico. \u00abEs como una industria. Siempre hay alguien que propone una nueva explicaci\u00f3n compatible con un mundo realista (y no cu\u00e1ntico). Entonces, se verifica experimentalmente y se acaba descartando\u00bb, ha explicado Germ\u00e1n Sierra.En esta ocasi\u00f3n, este lento y constante avance de la ciencia se ha conseguido a trav\u00e9s de un experimento realizado en el MINOS (Inyector Principal de Investigaci\u00f3n de Oscilaci\u00f3n de Neutrinos) del Fermilab (Chicago). En esta investigaci\u00f3n, se produjeron neutrinos en Chicago y se \u00abdispararon\u00bb hacia un detector de Minnesota, situado a una distancia de 735 kil\u00f3metros.A trav\u00e9s de los c\u00e1lculos matem\u00e1ticos, y despu\u00e9s de descartar que los resultados no hubieran sido producidos por errores (con una probabilidad de equivocarse de uno entre cien mil millones), el equipo de Kaiser concluy\u00f3 que las oscilaciones de los sabores de los neutrinos son m\u00e1s compatibles con la idea de que sigan un comportamiento cu\u00e1ntico. La implicaci\u00f3n directa es que todo apunta a que los neutrinos no tienen ninguna identidad concreta en todo ese viaje que hacen entre los dos detectores.Seg\u00fan ha dicho el investigador Andr\u00e9 de Gouv\u00eaa en una opin\u00f3n recogida por el MIT, el hecho de que los neutrinos vayan tan r\u00e1pido e interaccionen tan poco con la materia puede facilitar que los \u00abefectos relativistas sean enormes, y conspiren para hacer que grandes distancias parezcan peque\u00f1as\u00bb. \u00abEl resultado final (...) es que la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica parece ser la descripci\u00f3n correcta del mundo en todas las distancias\u00bb, ha a\u00f1adido. \u00bfPor qu\u00e9 lo grande no es cu\u00e1ntico?Pero entonces, \u00bfpor qu\u00e9 la Luna o los objetos cotidianos no est\u00e1n en dos sitios al mismo tiempo? Tal como explica Sierra, la explicaci\u00f3n est\u00e1 en la coherencia: \u00abLos objetos macrosc\u00f3picos sufren muchas interacciones con su entorno y de forma continua. No se puede observar sus propiedades de forma aislada, y se dice que pierden la coherencia. Es entonces cuando se considera que puede aplicarse la f\u00edsica del mundo cl\u00e1sico\u00bb.Pero de nuevo en el reino de lo peque\u00f1o, resulta que las part\u00edculas s\u00ed son coherentes, entre s\u00ed. Se comportan del mismo modo a la vez, incluso a grandes distancias, sufren fen\u00f3menos de superposici\u00f3n y entrelazamiento. Al final, no se pueden separar en dos partes, son como una especie de continuo.El problema sigue ah\u00ed delante. Mientras que el mundo cotidiano parece ser objetivo y tener unas propiedades determinadas con independencia del observador, el mundo cu\u00e1ntico parece tener unas reglas totalmente contrarias. O quiz\u00e1s no tener reglas. El problema es unir ambos mundos, o sea, unir la relatividad general y la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica. Lo peque\u00f1o y lo grande. Mientras que el espacio-tiempo se entiende con la f\u00edsica cl\u00e1sica, a\u00fan no se sabe explicar con la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica. Dicen que podr\u00eda ser granuloso, que en realidad podr\u00eda no existir y emerger de las part\u00edculas. Los f\u00edsicos te\u00f3ricos siguen devan\u00e1ndose los sesos y forzando los l\u00edmites de la realidad. \u00abA\u00fan est\u00e1 abierta la pregunta de cu\u00e1nta materia es necesaria o qu\u00e9 distancias hay que aplicar para que la descrici\u00f3n cl\u00e1sica de la realidad sea aceptable. \u00bfQu\u00e9 hace falta para que uno pueda usar las teor\u00edas m\u00e1s intuitivas y familiares de Newton?\u00bb, se ha preguntado Kaiser.\u00abEl propio Einstein confiaba en que los f\u00edsicos encontrar\u00edan alguna teor\u00eda de la mater\u00eda que no incluyera todas estas extra\u00f1as e incre\u00edbles propiedades. Esperaba que en esa teor\u00eda las part\u00edculas tuvieran valores definidos para sus propiedades, con independencia de que alguien las midiera o no. Pero hasta ahora, cada uno de los experimentos que se han hecho ha sido consistente con la teor\u00eda cu\u00e1ntica y ha hecho que sea muy, pero que muy dif\u00edcil reconciliar sus resultados con las intuiciones de Einstein\u00bb, ha concluido Kaiser. \u00bfQu\u00e9 opinar\u00eda de todo esto el genio alem\u00e1n?", "title": "Las part\u00edculas cu\u00e1nticas vuelven a derribar el \"mundo feliz\" de Einstein", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-particulas-cuanticas-vuelven-derribar-mundo-feliz-einstein-201607192118_noticia.html", "keywords": "neutrinos,cuantico", "date": "2016-07-19", "id": "ff9765ecf792d75e61368f98baff3a5f8cefb8ef", "summary": "El genio alem\u00e1n inaugur\u00f3 la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica pero nunca acept\u00f3 sus paradojas, como que las part\u00edculas pudieran estar en varios sitios al mismo tiempo. Este mes, un nuevo art\u00edculo confirma que esto ocurre hasta a una distancia de 735 kil\u00f3metros"}, {"article": "MadridActualizado:26/07/2016 12:01hPara situar r\u00e1pidamente este hermoso y l\u00facido libro de Gary Snyder, me remito a la idea de Claude L\u00e9vi-Strauss, citada por el propio poeta, de que las artes son el territorio salvaje que sobrevive en la imaginaci\u00f3n. Snyder es integrado siempre, y no sin raz\u00f3n, con los poetas, novelistas y personajes de la generaci\u00f3n \u00abbeat\u00bb. Naci\u00f3 en San Francisco en 1930, y creci\u00f3 en una \u00abpeque\u00f1a granja en el Noroeste del Pac\u00edfico norteamericano, en la Isla de la Tortuga\u00bb. Estudi\u00f3 antropolog\u00eda y lenguas asi\u00e1ticas, y en 1962 residi\u00f3 en la India. Adem\u00e1s de un estudioso del budismo y de la Naturaleza, fue de joven monta\u00f1ero y trabajador forestal. Ha sido y es un gran defensor de la Naturaleza salvaje y para ello, adem\u00e1s de escribir notables ensayos, ha desempe\u00f1ado tareas pr\u00e1cticas en las monta\u00f1as y bosques del Oeste americano, pero tambi\u00e9n en Jap\u00f3n, Taiw\u00e1n y Nepal.Toda su reflexi\u00f3n y actividad est\u00e1 asistida por \u00abuna suerte de budismo arcaico, que no ha perdido su v\u00ednculo con las ra\u00edces animistas y cham\u00e1nicas\u00bb. S\u00ed, es un ecologista, pero es algo m\u00e1s. Est\u00e1 lejos de creer que el mundo vegetal y animal es un instrumento, y profesa la creencia y el conocimiento de que formamos parte de un universo animal y vegetal que debemos cuidar, amar y respetar si queremos tener una vida digna y perdurable.Donde hay un linceEn \u00abLa pr\u00e1ctica de lo salvaje\u00bb no s\u00f3lo encontraremos datos y reflexiones que vale la pena tener en cuenta y pensar, sino una admirable actitud ante la vida, y, como escritor, pasajes memorables en los que vemos, literalmente, un mundo natural lleno de fuerza, y asistimos a ense\u00f1anzas exigentes y al tiempo razonables sobre un buen vivir, que siempre ha de suponer nuestra inserci\u00f3n en el conjunto de lo vivo.Para Snyder lo salvaje forma parte de la libertad, y esta se apoya en la aceptaci\u00f3n de las condiciones que le son inherentes: una realidad transitoria, abierta, imperfecta y no pocas veces dolorosa. La libertad existe porque no hay un universo preestablecido. Lo propio de lo salvaje, por otro lado, como proceso de lo natural, tambi\u00e9n es una ordenaci\u00f3n de lo transitorio. Para Snyder, como para algunos m\u00edsticos y cient\u00edficos modernos, todo es natural, incluidas nuestras ciudades, aunque para el poeta norteamericano Madrid y Nueva York ser\u00edan naturales sin ser salvajes (bueno, hay d\u00edas en que uno afirmar\u00eda lo contrario\u2026). Pasajes memorables en los que vemos, literalmente, un mundo natural lleno de fuerzaUn sistema salvaje lo es cuando un ecosistema funciona plenamente y, por lo tanto, todo lo que lo constituye est\u00e1 presente en su red de actividad. De ah\u00ed venimos. Por otro lado, en nosotros habita tambi\u00e9n esa realidad: \u00abLas profundidades de la mente, el inconsciente, son nuestras \u00e1reas salvajes interiores, y es ah\u00ed donde ahora hay un lince\u00bb, afirma Snyder. No se trata de un lince individual, sino del que va \u00abde sue\u00f1o en sue\u00f1o\u00bb. \u00abEl cuerpo se encuentra en la mente. Ambos son salvajes\u00bb.Cerebro en redAntonio Damasio dir\u00eda que el cerebro surgi\u00f3 para ayudar al cuerpo en la subsistencia. Pero el naturalista Mancuso ir\u00eda m\u00e1s lejos al afirmar que los \u00e1rboles tienen un cerebro en red. Snyder, siguiendo en esto a la tradici\u00f3n \u00absamkhya\u00bb, pero tambi\u00e9n a Charles Darwin, no duda en afirmar que en un sistema ecol\u00f3gico \u00abla informaci\u00f3n que recorre el sistema es inteligencia\u00bb. Es obvio que la noci\u00f3n de inteligencia trasciende lo que entendemos por pensamientos, opiniones, ideas y conceptos, porque para Snyder, citando a Dogen, el fundador de la escuela soto del zen japon\u00e9s, mente \u00absignifica \u00e1rboles, postes de una cerca, tejas y hierbas\u00bb.Como ecologista, Gary Snyder aboga por un \u00abcontrato natural\u00bb a escala planetaria, que impida los saqueos y destrucci\u00f3n llevados a cabo como bot\u00edn por empresas y Estados. Apela a una conciencia sobre los recursos de fuente com\u00fan. Un mundo en el que la cultura y la Naturaleza son sombras, y la pol\u00edtica y la econom\u00eda enrarecidas son lo real, significa para Snyder que vivimos en \u00abtiempos retr\u00f3grados\u00bb, aunque creamos que el sistema es firme y progresa.Cedros de inciensoPor otro lado, junto al \u00abcontrato natural\u00bb planetario, el antrop\u00f3logo y activista Snyder considera necesaria una \u00abconciencia biorregional\u00bb que nos hace prestar atenci\u00f3n a que nuestro v\u00ednculo con el mundo natural no transcurre en abstracto sino en un lugar, y \u00abdebe enraizarse en un sustrato de informaci\u00f3n y experiencia\u00bb. Tambi\u00e9n lo dice de manera algo hegeliana: \u00abEl biorregionalismo es el acceso del \u201clugar\u201d en la dial\u00e9ctica de la Historia\u00bb. No me resisto a citar la descripci\u00f3n de su propio lugar: \u00abLadera oeste de la Sierra Nevada, en la cuenca del r\u00edo Yuba, al norte del brazo sur del r\u00edo en la cota de los 900 metros, en una comunidad de roble negro, cedros de incienso, madro\u00f1os, abetos Douglas y pino ponderosa\u00bb. Exactitud de naturalista y de poeta que recela de las abstracciones.Debemos vigilar nuestra disposici\u00f3n cotidiana en relaci\u00f3n al mundo animal y vegetal: \u00abLa actitud hacia los animales y la forma de tratarlos que predomina hoy en la producci\u00f3n de carne en el mundo occidental son francamente enfermizas y anti\u00e9ticas, y una fuente ilimitada de mala suerte para esta sociedad\u00bb. Una vida \u00e9tica ha de tener buenas maneras, ser considerada. Pensamos que podemos hacer cualquier cosa. Es un error. Pero no podemos alcanzar la percepci\u00f3n correcta sin una pr\u00e1ctica adecuada, y por ello valora la noci\u00f3n de lo sagrado en cuanto que suponga la salida de nuestra individualidad, m\u00e1s all\u00e1 de nuestra especie, para participar de aquello que, por encima de ideas y conceptos, preceptos y opiniones, nos constituye.No se trata de una fusi\u00f3n m\u00edstica sino de percibir y mantener las diferencias y la igualdad. Los seres humanos y nuestras ciudades no podemos prescindir del resto de la Naturaleza, y para ello es necesario, seg\u00fan Snyder, una ecolog\u00eda compleja, que supone que la respuesta a las necesidades humanas est\u00e9 sumida en una conciencia integral. El autor vislumbra que \u00abnuestro pr\u00f3ximo di\u00e1logo ser\u00e1 entre todos los seres, hacia un discurso de relaciones ecol\u00f3gicas\u00bb. Esto no implica menospreciar lo humano: \u00abEl estudio correcto de la humanidad es qu\u00e9 significa ser humano\u00bb.\u00abLa pr\u00e1ctica de lo salvaje\u00bb. Gary SnyderTraducci\u00f3n de Nacho Fern\u00e1ndez y J. L. Regoyo. Vasarek, 2016. 261 p\u00e1ginas. 18 euros", "title": "Gary Snyder, la vida \u00edntegra", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-gary-snyder-vida-integra-201607190204_noticia.html", "keywords": "Juan Malpartida,generaci\u00f3n beat,Gary Snyder,La pr\u00e1ctica de lo salvaje", "date": "2016-07-19", "id": "643a302be474897ab634155324214cbc85af141d", "summary": "Hablar de Gary Snyder no es hablar s\u00f3lo de un poeta de la generaci\u00f3n \u00abbeat\u00bb. En tanto que estudioso de la Naturaleza, es tambi\u00e9n un ecologista, como se desprende de \u00abLa pr\u00e1ctica de lo salvaje\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:19/07/2016 02:04h\u00abA princes undone\u00bb (\u00abUna princesa deshecha\u00bb) es el t\u00edtulo de la obra de teatro inspirada en un escandaloso episodio de la vida de la Princesa Margarita de Inglaterra, que se estrenar\u00e1 en Cambridge (Gran Breta\u00f1a) en el mes de octubre. Escrita por Richard Stirling, est\u00e1 protagonizada por Stephanie Beacham, una de las estrellas de la serie \u00abDinast\u00eda\u00bb.La obra est\u00e1 basada en la supuesta relaci\u00f3n que mantuvo la hermana de la Reina Isabel II con John Bindon, un g\u00e1nster reconvertido en actor. Seg\u00fan desvel\u00f3 hace unos a\u00f1os un documental, la Princesa Margarita, refugiada tras su divorcio de Lord Snowdon en la isla caribe\u00f1a de Mustique, y all\u00ed habr\u00eda conocido a Bindon. \u00c9ste ten\u00eda fama de estar muy bien dotado, y de poder sostener cinco jarras de cerveza con su pene.La obra se sit\u00faa en 1993, el a\u00f1o en que muri\u00f3 Bindon. El g\u00e1nster se presenta en el Palacio de Kensignton, mientras la Princesa Margarita duda sobre qu\u00e9 hacer con unas cartas que la comprometen a ella; a su sobrino, el Pr\u00edncipe Carlos de Inglaterra, y a Diana de Gales. \u00abMargarita fue Diana antes de Diana -ha explicado Stephanie Beacham al peri\u00f3dico Daily Mail-, y debi\u00f3 ser muy dif\u00edcil. Siempre se sinti\u00f3 en un segundo plano. Adoraba a su hermana, pero se encontraba fuera de lugar. Fue presidenta de esto y de aquello, le gustaba la buena vida; le gustaba ser princesa. Pero era dif\u00edcil, y a veces triste\u00bb.La Princesa, que una vez le dijo a Jean Cocteau que \u00abla desobediencia es mi alegr\u00eda\u00bb, no asumi\u00f3 su papel a la sombra de su hermana la Reina. Ten\u00eda un car\u00e1cter dif\u00edcil, seg\u00fan se dec\u00eda: sus propios hijos deb\u00edan llamarse Princesa Margarita en p\u00fablico, y no le gustaba que los invitados abandonaran las fiestas antes que ella. John Lennon hablaba de ella como \u00abla Princesa Margarina\u00bb.Ya de joven tuvo que renunciar, por la presi\u00f3n social, a su amor por el capit\u00e1n Peter Townsend, antiguo escudero de su padre, el Rey Jorge VI. Seg\u00fan los rumores, tuvo una agitada vida amorosa; entre sus presuntos amantes figuraron al parecer Mick Jagger, Peter Sellers y David Niven.", "title": "La escandalosa vida de la Princesa Margarita sube a escena", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-escandalosa-vida-princesa-margarita-sube-escena-201607190203_noticia.html", "keywords": "teatro,princesa,margarita,obra", "date": "2016-07-19", "id": "12336ff0c4b60673bbc45d73cbf80e4b353dc976", "summary": "En octubre se estrenar\u00e1 en Londres una obra teatral que recuerda la relaci\u00f3n de la hermana de Isabel II con John Bindon"}]