[{"article": "Actualizado:15/07/2016 10:10hFinalmente ha sido en \u00abEl programa de Ana Rosa\u00bb donde Alessandro Lequio ha dado su versi\u00f3n sobre el esc\u00e1ndalo medi\u00e1tico que ha organizado Olvido Hormigos al desvelar en \u00abDeluxe\u00bb que tuvieron un id\u00edlio hace algo m\u00e1s de tres a\u00f1os, y que se ve\u00edan los mi\u00e9rcoles por la tarde en la casa del italiano y su mujer Mar\u00eda Palacios quien el pr\u00f3ximo mes de agosto dar\u00e1 a luz a su primera hija Ginevra. Seg\u00fan la ex concejal de Y\u00e9benes mantuvieron una relaci\u00f3n durante algo m\u00e1s de tres meses hasta que empezaron a surgir comentarios y se acab\u00f3. Desde que Olvido soltara por su boca, con todo lujo de detalles, su versi\u00f3n sobre d\u00f3nde y c\u00f3mo mantuvieron esos encuentros sexuales, la pol\u00e9mica ha salpicado de lleno, incluyendo a la propia Olvido que ahora se lamenta por las cr\u00edticas que est\u00e1 recibiendo al desvelar su secreto. Independientemente de que a Olvido nunca le ha temblado la voz a la hora de relatar sus infidelidades a su esposo (tras la \u00faltima entrevista se fueron juntos a celebrarlo a \u00abLa posada de las \u00e1nimas\u00bb) lo cierto es que el momento no ha podido ser menos oportuno dado que Mar\u00eda Palacios cuenta los d\u00edas para tener en brazos a su hija. Al matrimonio este esc\u00e1ndalo le ha cogido durante su mes de vacaciones en Galicia, y a pesar de que en un primer momento no quiso entrar en el debate, ayer finalmente habl\u00f3 para el programa donde trabaja y neg\u00f3 tajante la mayor: \u00abLa historia que cuenta esa se\u00f1ora es falsa\u00bb, afirm\u00f3. \u00ab No es una historia de pruebas sino de hechos y de lo que no ocurri\u00f3 no puede haber nada\u00bb, insist\u00eda. Lequio afirm\u00f3 que cuenta con el respaldo de su mujer y que ya est\u00e1n acostumbrados a que cada cierto tiempo salgan historias as\u00ed: \u00abMi mujer est\u00e1 conmigo y eso es lo \u00fanico que me importa\u00bb, a\u00f1adi\u00f3. En cuanto a c\u00f3mo piensa reaccionar avis\u00f3 que \u00abno soy persona de amenazar con denuncias pero s\u00ed de ponerlas\u00bb.Tambi\u00e9n Ana Obreg\u00f3n ha querido manifestarse p\u00fablicamente contra Olvido Hormigos al decir que \u00abhay formas m\u00e1s dignas de ganarse la vida\u00bb a la vez que mostraba su rechazo a que este esc\u00e1ndalo pueda afectarle al beb\u00e9 que espera Mar\u00eda Palacios: \u00abYa que Olvido presume de ser buena madre podr\u00eda tener en cuenta que hay un beb\u00e9 a punto de nacer y que este asunto a la madre le puede afectar\u00bb, dijo. \u00abYo mejor que nadie s\u00e9 de las infidelidades de Lequio pero ahora es diferente\u00bb. \u00abOlvido ha aprovechado un reportaje que sali\u00f3 de su casa en la revista \u00abHola\u00bb para decir que ha estado dentro. Coment\u00f3 que hab\u00eda cuadros de los familiares de Alessandro, y lo que no sabe es que despu\u00e9s de salir publicadas esas fotos le regal\u00f3 a nuestro hijo esos cuadros que ahora est\u00e1n en mi casa\u00bb, termin\u00f3 diciendo Ana Obreg\u00f3n. Sin dudar de su ex, la actriz tiene muy claro que todo es \u00abun asunto para ganar dinero f\u00e1cil\u00bb y de ah\u00ed su rechazo absoluto dado que su \u00fanica preocupaci\u00f3n es \u00abque la hermana de mi hijo nazca bien\u00bb.", "title": "Ana Obreg\u00f3n y Alessandro Lequio desmienten a Olvido Hormigos", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-obregon-y-alessandro-lequio-desmienten-olvido-hormigos-201607150525_noticia.html", "keywords": "olvido,lequio,primeras,declaraciones,alessandro", "date": "2016-07-15", "id": "06c333f6bd9f5a32b544dea20f80e93cc3f77dec", "summary": "El colaborador de Telecinco ha confirmado que la supuesta relaci\u00f3n que mantuvo con Olvido, hace tres a\u00f1os, es falsa"}, {"article": "Actualizado:15/07/2016 21:03hCon un lleno hasta la bandera y temperatura agradable, se celebr\u00f3 la tercera jornada de la temporada de verano en el Hip\u00f3dromo de la Zarzuela.Se inici\u00f3 la noche con el Premio Sur, sobre la distancia de 1.100 metros y reservada a los dos a\u00f1os. Jasmine controlando bien durante todo el recorrido, en la recta final se fue a ganar muy f\u00e1cil. Segunda lleg\u00f3 Stars Wars que defraud\u00f3 un poco y tercera qued\u00f3 AzkarraLa segunda carrera, Premio Pincoya, de 1.200 metros, la gan\u00f3 de forma brillante Stamp of Approval que despu\u00e9s de ir en los puestos punteros, remat\u00f3 muy fuerte no dando opci\u00f3n a sus rivales. Segundo en la meta fue Onix rematando con fuerza, pero viniendo desde muy atr\u00e1s y quiz\u00e1s un poco tarde. Tercero fue Bilbo.La tercera carrera Premio Ivanhoe, sobre la distancia de 1.900 metros, fue un bonito mano a mano entre Mungamis y Petrosian. Fueron en la cola del pelot\u00f3n hasta llegada la recta donde impusieron su superioridad para despegarse de los sus rivales por m\u00e1s de 11 cuerpos y llegar as\u00ed hasta la meta donde Mungamis gan\u00f3 tan solo por una cabeza. Tercero lejos, lleg\u00f3 Lord of Westbury.En la cuarta Premio Plaza Mayor, con una distancia de 1.900 metros, Fiona y Manolete salieron decididos a disputarse la carrera, en la recta de enfrente ya sacaban varios cuerpos a sus rivales y as\u00ed entraron en la recta final. Cuando parec\u00eda que ese iba a ser el orden de llegada, apareci\u00f3 Melibea rematando como un tiro ganando de forma excepcional.En la quinta y \u00faltima carrera Premio Victoriano Jimenez, tambi\u00e9n de 1.900 metros de recorrido, fue otro paseo de Mythical Clover, que gan\u00f3 en otra exhibici\u00f3n por 5 cuerpos. Segundo rematando con fuerza fue Buscavidas y tercero qued\u00f3 Vicarage.", "title": "Decepcion\u00f3 \"Star Wars\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-decepciono-star-wars-201607151324_noticia.html", "keywords": "hipodromo,cronica,noches,hipica", "date": "2016-07-15", "id": "2841a3eba16e2e75cb01e07e9f8c4514df01bba7", "summary": "Lleno hasta la bandera en el recinto de la Zarzuela para la tercera jornada de las 'Noches del hip\u00f3dromo'"}, {"article": "Actualizado:25/01/2018 11:18hSon muchas las \u00abcelebrities\u00bb que este a\u00f1o han optado por una prenda distinta. El ba\u00f1ador parece haber desbancado al bikini, o eso nos demuestran algunas de las chicas m\u00e1s \u00abtrend\u00bb del panorama de la moda.123456Beyonc\u00e9Beyonc\u00e9 - InstagramLa cantante es asidua a utilizar esta prenda de ropa en diferentes ocasiones -incluso en sus conciertos-, la hemos podido ver con un sinf\u00edn de modelos a trav\u00e9s de sus redes sociales y reportajes de fotos. El ba\u00f1ador potencia sus curvas y favorece su silueta. En esta ocasi\u00f3n luce un primer modelo con \u00abCut-out\u00bb bajo el pecho en color negro, y otro de estilo m\u00e1s sport, en tono blanco y una serigraf\u00eda de la palabra \u00abBeat\u00bb en rojo. Taylor SwiftTaylor Swift - InstagramTaylor es otra de las \u00abcelebrities\u00bb que se ha decantado por el ba\u00f1ador esta temporada. En la fiesta que celebr\u00f3 el pasado 4 de Julio, \u00abD\u00eda de la Independencia\u00bb en Estados Unidos, la cantante luci\u00f3 un ba\u00f1ador de corte cl\u00e1sico, con un pronunciado escote en la espalda y estampado de l\u00edneas verticales en tonos azules, blancos y rojos, gui\u00f1o a los colores de Am\u00e9rica.Kim KardashianKim Kardashiam - InstagramAunque no sabemos si la Kardashiam solo utiliza el ba\u00f1ador para hacerse fotos frente al espejo, o tambi\u00e9n para ir a la playa, la mujer de Kanye West se suma a esta moda. El corte de los ba\u00f1adores escogidos por Kim sigue siempre el mismo patr\u00f3n: un estilo ochentero, de tiro alto en la pierna y gran escote.Selena GomezSelena Gomez - InstagramLa estadounidense, a diferencia de las dem\u00e1s, no se decanta por completo al cl\u00e1sico traje de ba\u00f1o. Aun as\u00ed, hemos podido ver a la cantante con un modelo muy diferente: un ba\u00f1ador de tejido \u00abdenim\u00bb, con escote coraz\u00f3n. Malena CostaMalena Costa - InstagramLa modelo acaba de ser madre de su primera hija, Matilda, y se ha unido al club de los ba\u00f1adores, con un dise\u00f1o en color verde botella -muy favorecedor para las pieles morenas-, adem\u00e1s, lo m\u00e1s especial de este modelo es su espalda, con cuerdas enlazadas.Alessandra AmbrosioAlessandra Ambrosio - InstagramLa modelo brasile\u00f1a ha escogido un ba\u00f1ador muy similar al de Malena Costa -por no decir igual-, pero en un tono mostaza. Para otra ocasi\u00f3n, Alessandra se ha decantado por un precioso dise\u00f1o con m\u00faltiples \u00abcut-outs\u00bb en los laterales, otra de las tendencias m\u00e1s destacadas de esta temporada.", "title": "Las \"celebrities\" se decantan por el ba\u00f1ador \u00bfY t\u00fa?", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-celebrities-decantan-banador-y-201607151801_noticia.html", "keywords": "bikini,banador,celebrities", "date": "2016-07-15", "id": "abcb2f289d848ac80e01abf58da4ef72b945b440", "summary": "El ba\u00f1ador est\u00e1 sustituyendo a la prenda del verano por excelencia: el bikini. Las famosas se han unido a esta tendencia, ahora es tu turno"}, {"article": "MadridActualizado:15/07/2016 17:59hUn 68% de los portugueses est\u00e1 de acuerdo en que Espa\u00f1a y Portugal avancen hacia alguna forma de uni\u00f3n pol\u00edtica ib\u00e9rica. Este es uno de los resultados m\u00e1s llamativos que arroja el \u00faltimo Bar\u00f3metro sobre la imagen de Espa\u00f1a elaborado por el Real Instituto Elcano.Por contra, los portugueses creen que Espa\u00f1a no se interesa lo suficiente por Portugal: lo piensan seis de cada diez. La mayor\u00eda de ellos ven aspectos negativos en la fuerte presencia de empresas espa\u00f1olas en su pa\u00eds, \u00abrelacionados con un temor a ser colonizados\u00bb, explica el informe.El bar\u00f3metro, elaborado a partir de 4.015 entrevistas a nacionales de Alemania, Reino Unido, Francia, Portugal, EEUU, Colombia, Per\u00fa, Marruecos, China, e India, residentes en sus pa\u00edses entre el 26 de mayo y el 9 de junio, revela que el 74 por ciento de los portugueses elige a Espa\u00f1a como el socio europeo que deber\u00eda ser el mejor aliado de Portugal, muy por delante de los que apuestan por Francia (38%) y Alemania (24%).La encuesta tambi\u00e9n refleja que la palabra \u00abcrisis\u00bb ya apenas se asocia de manera espont\u00e1nea con Espa\u00f1a, como en ediciones pasadas del estudio. Los toros, el f\u00fatbol, y el turismo de sol y playa siguen siendo los estereotipos que m\u00e1s se asocian con Espa\u00f1a, mientras caen el flamenco y la siesta.El Real Instituto Elcano tambi\u00e9n ha preguntado por la posibilidad de que Catalu\u00f1a se independice, algo que la mayor parte de los europeos consideran que ser\u00eda malo para los catalanes y para Espa\u00f1a y negativo o neutro para la Uni\u00f3n Europea.Solo en el Reino Unido es mayor el porcentaje de los encuestados (31%) que ver\u00edan la independencia de Catalu\u00f1a como algo positivo para los catalanes, frente al 30% que lo consideran negativo, un 19 por ciento que no opina ni una cosa ni la otra y un 20 por ciento que no sabe o no contesta. Es en Francia donde el apoyo a la independencia de Catalu\u00f1a como un cambio positivo para los catalanes obtiene un porcentaje m\u00e1s bajo (13 por ciento).Preguntados si la independencia de Catalu\u00f1a ser\u00eda bueno para la UE, solo el 18% de los brit\u00e1nicos as\u00ed lo cree, seguidos de un 12 por ciento de los portugueses, un 8 por ciento de los franceses y un 7 por ciento de los alemanes.Mejora la imagen de Espa\u00f1aCon respecto a la imagen de Espa\u00f1a, en el conjunto de los diez pa\u00edses estudiados la valoraci\u00f3n de este pa\u00eds ocupa un lugar intermedio. Espa\u00f1a obtiene una nota de 7,2 por debajo de pa\u00edses como Alemania (7,9), Reino Unido (7,8), EEUU (7,7) y Francia (7,6), pero por encima de Portugal (6,7), China (6,2), Marruecos (5,8), Per\u00fa (5,8), India (5,4) y Colombia (5,3). Desde junio de 2012, cuando Espa\u00f1a era valorada con 6,5 puntos, su imagen en el exterior no ha dejado de mejorar.Los extranjeros valoran sobre todo Espa\u00f1a como destino tur\u00edstico y por la calidad de sus deportistas, ciudadanos e infraestructuras, mientras que los aspectos que logran valoraciones m\u00e1s bajas son la econom\u00eda y la vida pol\u00edtica. Casi dos tercios de las personas consultadas piensa que Espa\u00f1a es un pa\u00eds excelente \u2014ya sea visto como un pa\u00eds religioso (40%) o laico (22%)\u2014 y una quinta parte lo considera un buen pa\u00eds, pero pobre, rural y tradicional. Solo una de cada seis personas tiene una mala imagen general del pa\u00eds.En conjunto, todos los pa\u00edses de la muestra consideran muy o bastante importante mantener buenas relaciones con Espa\u00f1a, una opini\u00f3n en la que destaca especialmente Portugal, seguida por Colombia y Marruecos. Este \u00faltimo es tambi\u00e9n el \u00fanico pa\u00eds en que un porcentaje de m\u00e1s del 15 por ciento opina que mantener buenas relaciones con Espa\u00f1a es poco o nada importante.En el marco de la UE, tras los portugueses, los franceses son los m\u00e1s interesados en mantener buenas relaciones con Espa\u00f1a y los brit\u00e1nicos los que otorgan menos relevancia a esos lazos. Preguntados por el estado actual de las relaciones entre cada uno de los entrevistados y Espa\u00f1a, solo en Marruecos aparece un grupo relevante que las considera malas (15%).El pa\u00eds en el que se ha producido una mejor evoluci\u00f3n de la percepci\u00f3n sobre las relaciones bilaterales con Espa\u00f1a es en EEUU, donde ha pasado del 24% al 31% los encuestados que califican esos lazos de \u00abmuy buenos\u00bb.", "title": "El 68% de los portugueses aceptar\u00eda unirse a Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-68-por-ciento-portugueses-quiere-unirse-espana-201607151649_noticia.html", "keywords": "anexion,portugal,espana", "date": "2016-07-15", "id": "d44ae71a4d8190cd1cb1c8f2af7fd78659eaf107", "summary": "La encuesta tambi\u00e9n refleja que la palabra \u00abcrisis\u00bb ya apenas se asocia de manera espont\u00e1nea con nuestro pa\u00eds"}, {"article": "Tres bandas c\u00e1ntabras actuar\u00e1n este a\u00f1o en el Festival M\u00fasica en Grande, que se celebrar\u00e1 del 21 al 25 de julio en la campa de La Magdalena. Se trata de ADN, Poetas de Botella y Black Shine, que abrir\u00e1n dos de los conciertos de este evento musical.Tanto Poetas de Botella como ADN actuar\u00e1n la noche del 22 de julio, precediendo a Boni y Los Suaves, que dar\u00e1n su \u00faltimo concierto en Cantabria en esta gira de despedida. Las tres formaciones c\u00e1ntabras destacan el \"privilegio\" que supone actuar delante de miles de personas, aunque, en el caso de Poetas de Botella, saben que tienen \"la dif\u00edcil misi\u00f3n de abrir la noche con todo lo que ello conlleva\".Los de Astillero afirman haber pensado siempre \"que es importante estar en este tipo de eventos y tener la oportunidad de hacerlo junto a cl\u00e1sicos del rock como Los Suaves, Boni o los paisanos de ADN, lo hace mucho m\u00e1s atractivo\".En el mismo sentido se manifiestan los componentes de ADN, para los que estar en el cartel \"es algo que nunca hubi\u00e9ramos podido imaginar\". Definen el escenario como \"el m\u00e1s importante de la regi\u00f3n en este momento\" y donde ellos mismos han acudido a ver a otros artistas y se lo toman como \"un reto y una responsabilidad\".Black Shine abrir\u00e1 el concierto de Amaral el 25 de julio. El d\u00fao, que se mueve en registros electr\u00f3nicos, valora como \"un lujo y una ilusi\u00f3n\" abrir el concierto de los artistas ma\u00f1os que presentar\u00e1n en Santander los temas de 'Nocturnal' en un cuidado directo.La presencia de las tres bandas en el festival no es casual: son los ganadores de la \u00faltima edici\u00f3n de Jovenman\u00eda, un certamen planteado para dar visibilidad a la cantera de nuevos talentos c\u00e1ntabros, que tienen en el M\u00fasica en Grande su escaparate m\u00e1s destacado.", "title": "Las bandas c\u00e1ntabras ADN, Poetas de Botella y Black Shine actuar\u00e1n en M\u00fasica en Grande", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/ADN-Poetas-Botella-Musica-Grande_0_537547210.html", "keywords": "Botella,Musica,Grande,Poetas,ADN", "date": "2016-07-15", "id": "34d97a1f389f40dedab8d8a9f59a20aebbb1bf85", "summary": "Actuar\u00e1n como teloneros en los conciertos de Los Suaves, Boni y Amaral las noches del 22 y del 25 de julio como\u00a0ganadores de la \u00faltima edici\u00f3n de Jovenman\u00eda"}, {"article": "Actualizado:15/07/2016 09:03hLos expedicionarios dicen adi\u00f3s a M\u00e9xico. Tras 15 d\u00edas recorriendo la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, viajan a Espa\u00f1a para el tramo final de este viaje, quiz\u00e1s el \u00faltimo de la Ruta BBVA.Las \u00faltimas horas de la parte americana de la expedici\u00f3n est\u00e1n llenas de naturaleza. Como premio a tantos d\u00edas soportando el calor de manera estoica, los chicos visitan la laguna de Bacalar, conocida tambi\u00e9n como de los Siete Colores, ya que en ella se pueden distinguir esas tonalidades de azul debido a las diferentes profundidades del agua. Despu\u00e9s de un breve paseo en lancha, llega momento m\u00e1s esperado: el merecido ba\u00f1o, que disfrutan a m\u00e1s no poder. Ya son muchos d\u00edas sin poder ducharse en condiciones (o simplemente ducharse).La visita al fuerte de San Felipe de Bacalar, construido por Juan Podio en 1729 bajo el mandato del gobernador Antonio de Figueroa y Silva para proteger la ciudad, los retrotrae a la \u00e9poca de los corsarios; les habla de ataques a ciudades, de saqueos de barcos mercantes, de Francis Drake y John Hawkins, de Henry Morgan y Anne Bonny. Esta edificaci\u00f3n tambi\u00e9n tuvo un papel importante en la defensa de la regi\u00f3n durante la guerra de Castas, el enfrentamiento el gobierno y los campesinos mayas, aunque Bacalar termin\u00f3 cayendo en manos de los nativos en 1858.Tulum es la parada final antes de emprender rumbo a Canc\u00fan, donde un avi\u00f3n les espera. Gracias a su ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica sobre un acantilado que domina el mar Caribe y la muralla que la protege, esta ciudad se transform\u00f3 en uno de los puertos comerciales m\u00e1s importantes de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.Y de M\u00e9xico... a Espa\u00f1a, en donde la figura de Gonzalo de Guerrero, el padre del mestizaje, seguir\u00e1 presente, acompa\u00f1a por la del Inca Garcilaso de la Vega. La Ruta visitar\u00e1 el Museo del Prado, el Palacio Real y el monasterio de El Escorial en Madrid. Pasar\u00e1 por Madrigalejo, Posadas y C\u00f3rdoba, con parada imprescindible en la mezquita. De ah\u00ed viajar\u00e1n a Sevilla, Palos de la Frontera y Montilla. La \u00e9pica regresar\u00e1 con la ascensi\u00f3n al pico Mulhac\u00e9n, el m\u00e1s alto de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (3.478,6 metros) y el segundo m\u00e1s elevado de Espa\u00f1a, tras el Teide (3.718 metros). Capileira y Granada protagonizar\u00e1n la \u00faltima jornada antes del regreso a Madrid, donde termina esta edici\u00f3n.\u00bfY entonces? Los chicos se despedir\u00e1n de sus compa\u00f1eros de fatigas sin saber si otros j\u00f3venes podr\u00e1n tener una experiencia como la suya, si podr\u00e1n formar parte de esta familia de m\u00e1s de 10.000 miembros.La muerte de Miguel de la Quadra-Salcedo y la retirada del BBVA como patrocinador han dejado a la Ruta herida. Andr\u00e9s Ciudad, subdirector de la expedici\u00f3n, reconoce que ahora se abre un periodo de reflexi\u00f3n para valorar si es posible seguir sin Miguel, padre y alma de esta aventura; si pueden reinventarse, hacer un proyecto nuevo que siga atrayendo a j\u00f3venes espa\u00f1oles, portugueses, estadounidenses y latinoamericanos. Y, sobre todo, si son capaces de encontrar la financiaci\u00f3n necesaria sin una cara visible tan medi\u00e1tica como la del periodista y aventurero. A partir de septiembre se reunir\u00e1n y se despejar\u00e1n las dudas. \u00abNo tengo ninguna intenci\u00f3n de dejar que la obra que comenz\u00f3 mi padre en 1979 se acabe en 2016\u00bb, afirma contundente \u00cd\u00f1igo de la Quadra-Salcedo. \u00abYo me dejar\u00e9 la piel\u00bb.", "title": "La Ruta se despide de M\u00e9xico con incertidumbre sobre su futuro", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-ruta-despide-mexico-incertidumbre-sobre-futuro-201607150903_noticia.html", "keywords": "ruta,quetzal,mexico", "date": "2016-07-15", "id": "427697c8aafa4b78e473c4a9845b8c97fc8dd47a", "summary": "La cultura maya cede paso a la espa\u00f1ola en la segunda parte del viaje"}]