[{"article": "MadridActualizado:10/08/2016 18:05hApenas lleva unos d\u00edas en Madrid tras terminar su competici\u00f3n en Wimbledon y Feliciano L\u00f3pez ha tenido que hacer un par\u00e9ntesis en su idea de no pronunciarse en la pol\u00e9mica que salpica a su divorcio con la modelo Alba Carrillo. El tenista se sincera con ABC al reconocer que est\u00e1 intentando llevar todo este proceso \u00abde la manera m\u00e1s discreta y prudente que pueda\u00bb, pero despu\u00e9s de escuchar c\u00f3mo hasta le acusaban de amenazar a su mujer con llamar a la Polic\u00eda si se le ocurr\u00eda entrar en su casa una noche en la que supuestamente \u00e9l estaba dando una fiesta mientras su suegra se recuperaba de una delicada enfermedad, L\u00f3pez no ha tenido m\u00e1s remedio que salir al paso. Quiere puntualizar algo que considera totalmente falso y que no piensa dejar que corra como si tal cosa: \u00abCreo que hay que aclarar todo aquello que considero es muy fuerte. No voy a entrar en pol\u00e9micas porque no es mi manera de actuar, pero s\u00ed quiero que quede claro que jam\u00e1s he amenazado a nadie con llamar a la Polic\u00eda\u00bb.Concentrado en su carrera deportiva e intentado no estar pendiente de todo aquello que sale sobre su divorcio de la modelo, inevitablemente Feliciano no vive en una burbuja aislado y por eso se acaba enterando de las historias que cada d\u00eda surgen sobre este matrimonio que no ha cumplido ni un a\u00f1o y cuya ruptura adelant\u00f3 ABC. Reconoce que lo que m\u00e1s le duele del asunto es que al final sus padres se acaben viendo implicados cuando lo \u00fanico que han procurado es estar siempre a su lado, apoyando al matrimonio. \u00abComo todos los suegros, mis padres siempre han intentando ayudar a mi mujer\u00bb. Asume que cuando algo se filtra y pasa de boca en boca se distorsiona y llega a los medios en una versi\u00f3n que nada tiene que ver con su realidad. Conviene recordar que esta misma semana fue el padre del tenista quien tambi\u00e9n aclar\u00f3 en ABC que su mujer jam\u00e1s hab\u00eda llamado a Alba para que limpiara la casa, tras sacar sus pertenencias como se hab\u00eda comentado en alguna tertulia televisiva. \u00abMi esposa no la ha llamado desde que decidieron divorciarse. Nosotros somos gente discreta que no queremos estar en medio de todos estos titulares, pero he salido porque me parec\u00eda muy injusto que dijeran eso de mi mujer. Es absolutamente falso. Como todos los padres en una situaci\u00f3n tan delicada obviamente apoyamos a nuestro hijo pero no nos hemos entrometido en nada y mucho menos en hacer ese tipo de llamadas\u00bb, explicaba Feliciano L\u00f3pez padre, un hombre muy educado y militar de profesi\u00f3n, que a la hora de hablar de su hijo aseguraba que \u00absi es bueno en las canchas de tenis en la vida real a\u00fan es mucho mejor\u00bb.Feliciano procura mantenerse al margen, pero no se puede morder la lengua ante las mentiras: \u00abYo estoy concentrado en mi vida y en mi carrera, pero evidentemente si se dicen cosas falsas que son graves saldr\u00e9 a desmentirlas. Nada m\u00e1s\u00bb. Feliciano L\u00f3pez y Alba Carrillo- ABCConf\u00edo en que todo paseA diferencia de Alba, que ha aireado los detalles de su divorcio tanto en revistas como en redes sociales, Feliciano mantiene una actitud bien distinta. \u00abNo voy a hablar mal de mi exmujer p\u00fablicamente ni har\u00e9 ninguna historia rara. Prefiero quedarme con los buenos recuerdos de mi matrimonio. Evidentemente, lo que est\u00e1 ocurriendo no es del gusto de nadie pero conf\u00edo en que todo pase. Lo \u00fanico que me afecta es que mis padres sufran con todo porque no tienen culpa de nada. Eso es lo \u00fanico, ya que yo estoy tranquilo y sigo con mi vida\u00bb, a\u00f1ade Feliciano, quien conf\u00eda en que con el paso de los d\u00edas el temporal arrecie y vuelva la calma.Lo cierto es que el tenista evita dar ning\u00fan dato sobre los motivos de su divorcio y la imposibilidad de continuar con Alba. La modelo, por su parte, est\u00e1 entusiasmada con su debut en el programa de Telecinco \u00abHable con ellas\u00bb, donde se da por descontado que tambi\u00e9n tendr\u00e1 que hablar de estos titulares que riegan las cr\u00f3nicas del coraz\u00f3n a diario. Junto a Sandra Barneda, M\u00f3nica Mart\u00ednez y Roc\u00edo Carrasco, Alba luchar\u00e1 por ganarse a la audiencia y de ah\u00ed que estos d\u00edas haya estado prepar\u00e1ndose para aprender nuevas t\u00e9cnicas de locuci\u00f3n ante la c\u00e1mara. Sin duda el hecho de estar en el centro de una pol\u00e9mica avivada por las declaraciones de su madre en la misma revista donde ella dio una exclusiva -\u00abpero mi madre lo ha hecho gratis\u00bb- ha sido un buen argumento para que figure en ese formato que Telecinco recupera para las noches de los domingos.", "title": "Feliciano L\u00f3pez: \"Nunca hablar\u00e9 mal de mi exmujer\"", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-feliciano-lopez-nunca-hablare-exmujer-201607091155_noticia.html", "keywords": "lopez,matrimonio,recuerdo,feliciano", "date": "2016-07-09", "id": "8a31ec89603e3baa60056219d7a9964955a522a7", "summary": "Mientras todo el mundo habla de su divorcio de Alba Carrillo, el tenista se sincera en exclusiva con ABC: \u00abSi se dicen falsedades, saldr\u00e9 a desmentirlas\u00bb"}, {"article": "Cuando M\u00f3nica \u00c1lvarez se qued\u00f3 embarazada llevaba siete meses en su nuevo puesto de trabajo. En marzo de 2015 la contrataron como responsable de contenidos de un portal de salud y familia, una p\u00e1gina web que hablaba, entre otras cosas, de embarazos. El suyo se complic\u00f3 y tuvo que guardar reposo. \"Se lo dije a mis jefes y acordamos que trabajara desde casa. No les hac\u00eda mucha gracia, \u00e9ramos solo dos personas pero yo precisamente propuse eso en lugar de cogerme una baja. Hasta ese momento me hab\u00edan felicitado por mi trabajo, pero cuando comuniqu\u00e9 el embarazo todo cambi\u00f3\", cuenta la propia M\u00f3nica.A las pocas semanas, M\u00f3nica tuvo un aborto y as\u00ed lo hizo saber a su empresa. \"Enseguida me preguntaron muchas cosas y me presionaron para saber cu\u00e1ndo me iba a incorporar. Pero me tuve que dar de baja por las complicaciones, me tuvieron que hacer dos operaciones\". Despu\u00e9s de una de las intervenciones, a\u00fan en el hospital, los mensajes a su tel\u00e9fono no cesaban de llegar. \"Fue todo muy duro. Durante la baja me preguntaban cu\u00e1ndo iba a volver. Al final ped\u00ed yo el alta cuando dej\u00e9 de tener los problemas f\u00edsicos m\u00e1s importantes. Pero cuando me incorpor\u00e9 ya hab\u00eda cambiado todo, hab\u00eda cambios en la organizaci\u00f3n y el equipo y no me trataban como antes. Me preguntaron si ten\u00eda intenci\u00f3n de volver a quedarme embarazada. Yo estaba triste y eso me ol\u00eda mal, pero ese es mi deseo y as\u00ed se lo dije\", prosigue.Dos semanas despu\u00e9s, la empresa le entreg\u00f3 a M\u00f3nica una carta en la que le comunicaba una sanci\u00f3n muy grave y la despidi\u00f3. Su caso ha sido llevado a los tribunales por el sindicato CNT y est\u00e1 a la espera de juicio. Su defensa tiene pruebas que demuestran que hac\u00eda su trabajo con diligencia, que es el reproche que su empresa le hizo en aquella carta. El caso de M\u00f3nica no es, ni mucho menos, la excepci\u00f3n, sino m\u00e1s bien la norma en un mercado laboral en el que el embarazo penaliza a las mujeres. Aunque el despido de una mujer embarazada est\u00e1 claramente castigado por ley, las empresas buscan, y encuentran, otros trucos. \"Sigue habiendo una discriminaci\u00f3n habitual. Casi todos los casos de despido se ganan, la legislaci\u00f3n es clara y ha calado entre los empresarios, pero eso no evita que ocurran otras cosas. Las consultoras y asesor\u00edas buscan otras f\u00f3rmulas para el despido e intentan evitar que podamos decir que se debi\u00f3 al embarazo\", asegura la vicesecretaria general de UGT, Cristina Anto\u00f1anzas, responsable del \u00c1rea de Mujer.Anto\u00f1anzas recuerda un caso en el que un comercio sugiri\u00f3 a una trabajadora en estado que cogiera una excedencia porque las obras en la calle iban a perjudicar la marcha del negocio.Pocos casos llegan a los tribunales, porque el miedo hace su papel. S\u00ed lleg\u00f3 el de M., una mujer que gan\u00f3 el concurso para cubrir una vacante temporal en el Instituto Nacional de Estad\u00edstica. Unos d\u00edas antes de la resoluci\u00f3n, dio a luz pero comunic\u00f3 al organismo su intenci\u00f3n de incorporarse a la plaza en cuanto le fuera posible. El INE decidi\u00f3 contratar a la segunda persona de la lista y un juzgado de Valencia le acaba de condenar por discriminaci\u00f3n.\"Cuando tienes un contrato indefinido es m\u00e1s f\u00e1cil que se denuncie, aunque para cuando el asunto se resuelve la mujer ya ha dado a luz. Si eres temporal, es a\u00fan m\u00e1s dif\u00edcil, directamente sabes que si est\u00e1s embarazada no te van a renovar\", describe Anto\u00f1anzas.Es una sensaci\u00f3n parecida a la que tuvo Luc\u00eda (nombre ficticio), de 31 a\u00f1os, cuando se qued\u00f3 embarazada. Cuando lo supo, hac\u00eda solo unas semanas que se hab\u00eda quedado en paro. Entonces, tuvo otra certeza: \"Sab\u00eda que nadie me iba a contratar estando embarazada. He ido a alguna entrevista pero nada\", relata esta psic\u00f3loga. Para \u00c1ngeles Bri\u00f1\u00f3n, experta en empleo e igualdad de oportunidades, el embarazo es un contratiempo en un sistema de trabajo en el que el presentismo y la disponibilidad total siguen siendo los valores principales. \"La empresa sabe que no puede discriminar, pero hay muchas formas de hacerlo, algunas casi invisibles. Acabamos naturalizando ciertas situaciones que no lo son, como que se quite a una mujer embarazada o que ya ha sido madre de un puesto porque se considera que no va a tener tiempo suficiente para atenderlo\", afirma.Estos subterfugios van desde el cambio de jornada, horario, puesto de trabajo o incluso una rebaja de categor\u00eda. Sin contar con la trabajadora o present\u00e1ndolo como algo que ser\u00e1 bueno para ella. \"Muchas mujeres aceptan este tipo de medidas. Es la presi\u00f3n social para cumplir con un estereotipo, de repente te est\u00e1n presionando y prefieres integrar eso en tu propia decisi\u00f3n, pensar que es lo mejor para ti y no darle m\u00e1s vueltas. Cuando te quieres dar cuenta la maternidad te ha condicionado totalmente mientras que para los padres la paternidad no tiene repercusiones importantes en su trabajo\", dice Bri\u00f1\u00f3n.Cristina Anto\u00f1anzas, de UGT, lo confirma: \"Las empresas no te dicen nada malo directamente, pero empiezan a sugerirte un cambio de puesto porque no podr\u00e1s estar tan disponible, o empiezan a ponerte problemas para hacer tu trabajo actual\". En la banca, pone por caso, a una adjunta a la alta direcci\u00f3n la acaban enviando a otro centro de trabajo porque su actual posici\u00f3n requiere mucho tiempo disponible.\"Es probable que me acaben echando\"Laura (otro nombre ficticio) tiene 33 a\u00f1os y espera quedarse embarazada pronto. Lo hace a\u00fan sabiendo que tendr\u00e1 consecuencias en su empresa. Otras compa\u00f1eras ya las han sufrido. \"A una de ellas se not\u00f3 que le cogieron man\u00eda. Cuando se incorpor\u00f3 se acogi\u00f3 a una reducci\u00f3n de jornada y la acabaron incluyendo en un ERE\", recuerda. A otra de ellas, durante su baja por maternidad, la empresa la requiri\u00f3 con frecuencia por mensajes y llamadas. \"Los jefes, incluso gente de la plantilla, hacen muchos comentarios. El m\u00edo nos dice que s\u00ed, que est\u00e1 muy bien que tengamos hijos porque la natalidad tiene que subir pero que a ver qu\u00e9 hace \u00e9l si varias de nosotras nos quedamos embarazadas\", dice Laura.A pesar de que hay bonificaciones de cuotas a la Seguridad Social de los contratos de sustituci\u00f3n por maternidad est\u00e1n bonificadas, muchas empresas siguen vi\u00e9ndolo como un perjuicio. \"La mayor\u00eda de empresas son pymes. Es muy f\u00e1cil que si hay varias trabajadoras que se quedan embarazadas a la vez surjan los problemas. Tambi\u00e9n pasa en sectores muy feminizados. Y eso a pesar de las medidas que hay para que no suponga coste para las empresas\", se\u00f1ala Anto\u00f1anzas, de UGT.Los problemas tambi\u00e9n surgen cuando una trabajadora necesita un cambio de puesto porque supone alg\u00fan tipo de riesgo para su embarazo o cuando la empresa no cuenta con los espacios necesarios para el descanso que las trabajadoras que algunos sectores necesitan. Es lo que sucedi\u00f3 en las tiendas del grupo Inditex hace unos a\u00f1os. Bershka, Zara, Lefites o Pull and Bear no contaban con salas acondicionadas para que las empleadas embarazadas descansaran. Araceli L\u00f3pez, que forma parte del comit\u00e9 de empresa de Zara por parte de CCOO, fue una de las personas que lider\u00f3 el proceso para que aquello cambiara. \"No se cumpl\u00eda el protocolo de descanso. Acudimos a la inspecci\u00f3n de trabajo, que recorri\u00f3 todas las tiendas y levant\u00f3 acta de infracci\u00f3n grave\", explica. Desde entonces, todas las tiendas cuentan con una sala acondicionada, algunas incluso con camilla. \"El protocolo se incluy\u00f3 en el plan de igualdad y ya no volvi\u00f3 a suceder. Lo que tenemos ahora son problemas con la empresa por cambios de horario que piden las trabajadoras, porque hay tiendas en la que muchas dependientas son madres\".Laura tiene claro que quiere ser madre, pero sabe que su deseo quiz\u00e1 le cueste el puesto. \"Es algo que he hablado con mi pareja, sabemos que si me quedo embarazada y si luego pido reducci\u00f3n de jornada es probable que me acaben echando. Pero es algo que vamos a asumir\".", "title": "\"S\u00e9 que si me quedo embarazada es probable que me acaben echando\"", "url": "https://www.eldiario.es/economia/embarazo-maternidad-igualdad-despidos_0_535096600.html", "keywords": "embarazo,igualdad,maternidad,despidos", "date": "2016-07-09", "id": "457880d3b46a48d972b90c8b6f1aba7234dd92ba", "summary": "Las empresas siguen discriminando a las mujeres embarazadas: buscan subterfugios que penalizan a las empleadas con cambios de turno, jornada o incluso categor\u00edaM\u00f3nica \u00c1lvarez fue despedida por su\u00a0empresa despu\u00e9s de sufrir un aborto y tras recibir presiones\u00a0para que volviera a su puesto"}, {"article": "Actualizado:09/07/2016 11:34hEn el mundo del f\u00fatbol las extravancias est\u00e1n a la orden d\u00eda. Hay personas que se salen de lo com\u00fan, que rompen con los est\u00e1ndares de la normalidad y con una personalidad que ciertamente roza el l\u00edmite de lo surrealista. Este es el caso de Marcelo Bielsa, un entrenador argentino muy apasionado de este deporte y con un fuerte car\u00e1cter al que se le apoda el \u00abLoco\u00bb desde hace a\u00f1os y que, en numerosas ocasiones, ha hecho gala de su mote con unas actuaciones inimaginables. El pasado viernes salt\u00f3 a la palestra medi\u00e1tica que el t\u00e9cnico hab\u00eda presentado su dimisi\u00f3n con la Lazio \u2013equipo de la Serie A italiana\u2013 solo dos d\u00edas despu\u00e9s de haberse hecho oficial su fichaje por este conjunto. Al club italiano le cogi\u00f3 por \u00absorpresa\u00bb la noticia y le acusaron de \u00abuna violaci\u00f3n de los compromisos adquiridos con los contratos firmados\u00bb. Pero echando la barrera del tiempo hacia atr\u00e1s, con una mirada retrospectiva se observa que no es el primer disparate que ha hecho Bielsa. Y quiz\u00e1 tampoco sea el \u00faltimo.En 2015, el entrenador argentino dimiti\u00f3 con el Olympique de Marsella \u2013equipo al que dirig\u00eda sentado en la banda sobre una peque\u00f1a nevera refrigeradora\u2013 tras la primera jornada de liga en la que cay\u00f3 derrotado frente al Caen (1-0). M\u00e1s tarde explic\u00f3 que no abandonaba el club para fichar por otro pese a que ten\u00eda ofertas millonarias de otros p\u00e1ises, sino que mantuvo una discusi\u00f3n con el director general del Olympique de Marsella y con el abogado de la propietaria en la que no respetaron los t\u00e9rminos acordados con el Vicent Labrune, el presidente de la entidad, para prologar su contrato hasta 2017. Si bien es cierto que se despidi\u00f3 con buenos modales a trav\u00e9s de una misiva, abandonar un club despu\u00e9s de la jornada de apertura de una temporada no suele ser lo m\u00e1s plausible.Otras extravaganciasEn su etapa como seleccionador de Chile, Bielsa se encarg\u00f3 de proteger su trabajo hasta un l\u00edmite insospechado. Para esquivar las miradas de los curiosos periodistas, el t\u00e9cnico se puso manos a la obra. Durante la noche, fue incrustando grandes tablones de madera que hac\u00edan las veces de valla para evitar ser observado ni grabado durante sus entrenamientos. En este mismo periodo, durante el Mundial de Sud\u00e1frica en 2010, renunci\u00f3 a dar una rueda de prensa porque hab\u00eda un fot\u00f3grafo en un espacio que no era el que correspond\u00eda.El colmo de lo surrealista lleg\u00f3 cuando era el entrenador del Ahtletic de Bilbao. Corr\u00eda el a\u00f1o 2012 y el \u00abLoco\u00bb Bielsa se denunci\u00f3 a s\u00ed mismo. No es un chiste. Se autodenunci\u00f3 porque seg\u00fan sus palabras trat\u00f3 \u00abcomo un salvaje\u00bb al jefe de las obras que se estaban acometiendo en Lezama, la ciudad deportiva del club bilba\u00edno. Por aquel entonces el argentino acus\u00f3 de \u00abestafa, robo y enga\u00f1o\u00bb a la empresa que estaba llevando a cabo estas reformas. M\u00e1s tarde explic\u00f3 que las obras le dejaron \u00absin vacaciones\u00bb y haciendo llamadas de \u00abcuatros horas diarias\u00bb desde su pa\u00eds natal. En la rueda de prensa que convoc\u00f3 para dar las explicaciones los periodistas se quedaron anonadados. \u00abEl trabajo se hizo mal sabiendo que se hac\u00eda mal. Cuando vi como estaba, me indign\u00e9. Ofend\u00ed a la persona encargada y \u00e9l me contesto tambi\u00e9n mal\u00bb. Este cruce de palabras fue subiendo de tono y el t\u00e9cnico de Rosario explic\u00f3 como acab\u00f3. \u00abCon una denuncia autoinculp\u00e1ndome por el mal trato hacia el ingeniero encargado de las obras\u00bb. Y continu\u00f3 ante el asombro generalizado: \u00abDijo que yo le golpe\u00e9, pero no puso ninguna denuncia presionado por la empresa o el Athletic. Yo se lo facilito\u00bb.As\u00ed es Marcelo Bielsa, un entrenador con una enorme experiencia y amplio bagaje futbol\u00edstico. De car\u00e1cter marcado y personalidad estramb\u00f3tica que deja su huella all\u00e1 por donde camina. El \u00abLoco\u00bb, \u00fanico en su especie.", "title": "Los mayores disparates de Marcelo Bielsa", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-mayores-disparates-marcelo-bielsa-201607090833_noticia.html", "keywords": "bielsa,marcelo,locuras", "date": "2016-07-09", "id": "cd17ea93bb257d6bcef942e3f4f39d0b676c0d6c", "summary": "Que el entrenador argentino dimitiera con el Marsella tras la primera jornada de liga o que vallase con tablones de madera para proteger los entrenamientos de los periodistas est\u00e1n entre algunas de sus extravancias"}, {"article": "Actualizado:09/07/2016 19:46hNairo Quintana debi\u00f3 pensar que la secuencia hab\u00eda finalizado en la cima del Peyresourde. Contador descolgado, el Sky bloqueando la etapa con una jerarqu\u00eda absoluta, el Movistar en guardia pensando ya en la victoria que le esperaba a Valverde abajo, en la villa termal de Bagneres de Luchon... La carrera se hab\u00eda ordenado seg\u00fan las fuerzas, pero Nairo no percibi\u00f3 un detalle. Al Tour nunca se le puede perder de vista, nunca espera por nadie. Descuid\u00f3 un segundo la vigilancia de Froome y el Tour cambi\u00f3 de color. Fue el show de Chris Froome.En el descenso del Peyresourde qued\u00f3 etiquetado para siempre Perico Delgado en el Tour de 1983. \u00abEl loco de los Pirineos\u00bb le llamaron los franceses, ya que el segoviano se envolvi\u00f3 como una bola en la bicicleta, volcado sobre el manillar, el trasero arriba... Froome mejor\u00f3 aquella estampa de Perico en la misma bajada.Recogido como un queso de bola sobre la barra, la cabeza metida en el manillar y un furioso pedaleo en la bici, como si fuera una bailarina de ballet. Espectacular su imagen, rabiosa, acad\u00e9mica, brutal, excitante. As\u00ed se merend\u00f3 al Movistar en la reserva moral del d\u00eda.Valverde apur\u00f3 en cada curva. Quintana estir\u00f3 el cuello en cada recta. El BMC aport\u00f3 la colaboraci\u00f3n en los \u00faltimos kil\u00f3metros hasta Bagneres, pero nada suti\u00f3 efecto ante la posici\u00f3n aerodin\u00e1mica de Froome y su electrizante pedaleo.El ingl\u00e9s intepret\u00f3 as\u00ed una sinfon\u00eda en solitario, como en 2013 y 2015, cuando sali\u00f3 de amarillo de los Pirineos y no abandon\u00f3 el pedestal hasta los Campos El\u00edseos. La ventaja creci\u00f3, el Movistar lami\u00f3 la herida de una derrota parcial y Contador se encogi\u00f3 de hombros ante la evidencia. No pudo con el ritmo del Sky en el Peyresourde, sin que aquello pareciese asfixiante. M\u00e1s de treinta corredores aguantaron el tranco, entre ellos su compa\u00f1ero y se\u00f1alado Kreuziger. \u00abDesde ayer, est\u00e1 decidido que Kreuziger sea el l\u00edder del equipo\u00bb, admiti\u00f3 el espa\u00f1ol.La realidad es que Contador no puede. La ca\u00edda del primer d\u00eda lo ha destrozado f\u00edsica y mentalmente y su ritmo no es el de Quintana o Froome. En el Aspin, sin ataques, aguant\u00f3. Tambi\u00e9n en el Tourmalet, Val Louron y Ancizan, los puertos que transitaron Pinot y Majka en busca de una fuga que no cuaj\u00f3. Pero cuando lleg\u00f3 el \u00faltimo puerto del d\u00eda, el que separa la paja del grano, el campe\u00f3n espa\u00f1ol sucumbi\u00f3. Perdi\u00f3 1:41. A 3:12 de Froome en la general, su candidatura es ahora una quimera.", "title": "El show de Chris Froome", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-show-chris-froome-201607091802_noticia.html", "keywords": "tour,descenso,froome", "date": "2016-07-09", "id": "2d7623bc99288fd654103d2bd6d0824d3ae561c6", "summary": "Espectacular descenso en el Peyresourde del ingl\u00e9s, que logra la etapa y el maillot amarillo. Contador pierde m\u00e1s tiempo (1:42)"}, {"article": "Caminamos por Torrelavega y al doblar la calle Juli\u00e1n Ceballos, en el cruce con la Consolaci\u00f3n, seis militares cubiertos con pasamonta\u00f1as y armados con fusiles nos dan el alto. Es un control fronterizo. No nos permiten seguir adelante. No sabemos la causa; no hay explicaciones ni respuestas a nuestras preguntas. Simplemente, nos detienen. No tenemos derechos.Esta escena forma parte de la extraordinaria performance que la Asociaci\u00f3n Cultural Octubre ha llevado a cabo este s\u00e1bado en la capital del Besaya con el objetivo de hacer visible y concienciar a la sociedad sobre el drama humanitario que est\u00e1n viviendo las personas que huyen de las guerras y persecuciones pol\u00edticas y que proceden en su mayor\u00eda de Siria, aunque tambi\u00e9n de Irak, Afganist\u00e1n y Eritrea. Un coche destrozado por el impacto de una bombra frente al Ayuntamiento. Bajo el t\u00edtulo \"A la deriva. \u00bfY si te pasara a ti?\", esta asociaci\u00f3n ha representando en varias calles del centro de la ciudad distintas situaciones a las que tienen que enfrentarse diariamente los refugiados. Adem\u00e1s de ese control fronterizo, frente a la puerta de la parroquia de San Jos\u00e9 Obrero han encallado en la arena un bote cargado de salvavidas, con el que, con suerte, varias decenas de personas habr\u00e1n logrado atravesar el Mediterr\u00e1neo y pisar suelo europeo -casi 3.000 personas se han ahogado tan solo en los seis primeros meses del a\u00f1o, doscientos m\u00e1s de las que han encontrado asilo en la Uni\u00f3n Europea en este mismo tiempo-.En las calles Seraf\u00edn Escalante y Mart\u00edres descubrimos una hilera de zapatos y maletas perdidos en la huida \"hacia una vida digna\", y en la Plaza Mayor, junto al Ayuntamiento, encontramos un coche destrozado, sin puertas ni ruedas ni ventanas por la explosi\u00f3n de una bomba, que tambi\u00e9n ha dejado una monta\u00f1a de escombro, seguramente de parte de un edificio derruido. Simulaci\u00f3n de un campo de refugiados en una de las plazas de la ciudad. Y en este drama, no pod\u00eda faltar un campo de refugiados. Una docena de tiendas de campa\u00f1a se agolpan en una peque\u00f1a plaza, cuyos extremos sirven de improvisados tendales. Estos hab\u00edtaculos, expuestos a la intemperie y de apenas dos metros de largo por cuatro de ancho, son desde hace meses el hogar de miles de familias -el 56% de los refugiados son mujeres y ni\u00f1os-. En la actualidad, 52.000 personas se encuentran retenidas en Grecia tras el cierre de la ruta de los Balcanes.Las cajas negras\"Siempre es bueno ponerse en el lugar de los dem\u00e1s y sentir lo que otros sienten\", se\u00f1alan los integrantes de la Asociaci\u00f3n Cultural Octubre, que adem\u00e1s de estos montajes, basados en hechos reales, tambi\u00e9n han instalado un mural y unas cajas negas que cuentan \"lo que ocurre en el mundo\".Seg\u00fan explican, con esta iniciativa han tratado de sacar a la calle las im\u00e1genes que vemos a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y convetirlas en \"acontecimientos\". \"Nos invitan a explorar y a querer saber m\u00e1s. Im\u00e1genes para recordar. Im\u00e1genes para no olvidar\", subrayan. Hilera de zapatos \"en la huida hacia una vida digna\".", "title": "La Asociaci\u00f3n Cultural Octubre reproduce el drama de los refugiados en Torrelavega", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/ultima-hora/Asociacion-Cultural-Octubre-refugiados-Torrelavega_0_535446823.html", "keywords": "Cultural,Torrelavega,Octubre,Asociacion,refugiados", "date": "2016-07-09", "id": "f1867a132c7f1f700bd5a448dc04e6a03020e57c", "summary": "El colectivo lleva a cabo en las calles de la ciudad diferentes actuaciones para concienciar sobre la terrible situaci\u00f3n que viven las personas que huyen de la guerra y que no encuentran refugio en Europa"}, {"article": "Actualizado:10/07/2016 09:32hEl Tour de Francia ha llegado a la monta\u00f1a y con ella la emoci\u00f3n caracter\u00edstica de este tipo de etapas. Chris Froome ha sido el protagonista en todos los sentidos. Ha ganado en los Pirineos en la octava etapa entre Pau y Bagn\u00e8res de Luchon con toda una exhibici\u00f3n de gran ciclismo tras escaparse en la una bajada y entr\u00f3 en solitario a la l\u00ednea de meta. Sin embargo, tambi\u00e9n ha participado en la an\u00e9cdota de la jornada. Las c\u00e1maras de televisi\u00f3n han captado c\u00f3mo Froome le asestaba un pu\u00f1etazo a un aficionado colombiano que intercedi\u00f3 en su camino mientras trataba de alentar a Nairo Quintana, poniendo en peligro la integridad de ambos ciclistas.Con la carrera ya terminada y la tensi\u00f3n rebajada, Froome ha querido aclarar el incidente sucedido durante la carrera. \u00abEn primer lugar quiero decir que no tengo absolutamente nada contra de los aficionados colombianos. Ellos son entusiastas y crean un gran ambiente. Pero en el ascenso, uno de ellos iba muy cerca de mi manillar y por eso respond\u00ed. No quer\u00eda hacerle da\u00f1o. Es muy bueno ver todo este apoyo en las subidas, pero es importante decir que no hay que correr al lado de los corredores\u00bb, explic\u00f3 el corredor del Sky.", "title": "El pu\u00f1etazo de Froome a un aficionado colombiano", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-tour-francia-punetazo-froome-aficionado-colombiano-201607091842_noticia.html", "keywords": "golpea,froome,aficionado", "date": "2016-07-09", "id": "1a337914ec456134c45130715127023dd7726ca8", "summary": "Durante el ascenso en la etapa de los Pirineos el ciclista del Sky ha golpeado a un seguidor que corr\u00eda a su lado y animaba a Nairo Quintana"}, {"article": "Actualizado:09/07/2016 18:38hTras varios d\u00edas de especulaciones sobre qui\u00e9n era el supuesto desliz que hab\u00eda tenido, hace ya varios a\u00f1os, Olvido Hormigos, ya conocemos su nombre. D\u00edas atr\u00e1s, Olvido le confes\u00f3 a Kiko Hern\u00e1ndez en una entrevista para la revista \u00ab\u00a1Qu\u00e9 me dices!\u00bb que hab\u00eda tenido una \u00abhistoria \u00edntima\u00bb con un colaborador de Telecinco.Desde ese momento los rumores no han cesado, por lo que el programa \u00abS\u00e1lvame\u00bb invitaba a la ex concursante de \u00abGran Hermano\u00bb a hacer un pol\u00edgrafo, hablando de su supuesta aventura, y a contestar diferentes preguntas sobre la relaci\u00f3n. La exconcejala de Los Y\u00e9benes asegur\u00f3 que la historia hac\u00eda mucho tiempo que hab\u00eda salido a la luz, y que ella no confesar\u00eda el nombre del supuesto colaborador con el que hab\u00eda mantenido su aventura.Olvido fue cuestionada sobre todo lo que giraba entorno a la historia, pero el nombre no sali\u00f3 de su boca, sino de Mar\u00eda Pati\u00f1o. La colaboradora del \u00abDeluxe\u00bb, que durante un enfrentamiento con Kiko Hern\u00e1ndez, solt\u00f3 la bomba \u00abeso es lo dec\u00eds los que les dais ca\u00f1a a Lequio\u00bb. El nombre acababa de salir, los colaboradores no sab\u00edan que decir, y la \u00edntima amiga de Alessandro se qued\u00f3 desencajada tras pronunciar su nombre.Descompuesta y sin habla, Mar\u00eda, que acababa de confesar \u00abno soy objetiva con \u00e9l porque yo le tengo mucho cari\u00f1o\u00bb, hab\u00eda sacado a la luz la identidad del supuesto amante de Olvido y con l\u00e1grimas en los ojos tuvo que abandonar el plat\u00f3.Por ahora no hay ninguna respuesta del colaborador del programa de \u00abAna Rosa\u00bb. No sabemos como habr\u00e1 reaccionado a la confesi\u00f3n de su amiga, ni c\u00f3mo le habr\u00e1 sentado a su mujer, Mar\u00eda Palacios, conocer los detalles de la aventura de su marido con Olvido Hormigos.", "title": "Mar\u00eda Pati\u00f1o desvela que Lequio fue el amante de Olvido Hormigos", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-maria-patino-desvela-lequio-amante-olvido-hormigos-201607091259_noticia.html", "keywords": "maria,olvido,romance,hormigos,lequio", "date": "2016-07-09", "id": "e431bce54e46eaef6f15460214e7bad362f09494", "summary": "La exconcejala habr\u00eda tenido una aventura, hace tres a\u00f1os, con el colaborador de Telecinco"}]