[{"article": "MADRIDActualizado:06/07/2016 17:08hLas bebidas isot\u00f3nicas son un tipo de bebidas con un alto contenido en \u00e1cidos y az\u00facares y un bajo nivel de pH que tienen por objetivo facilitar la rehidrataci\u00f3n del organismo tras la realizaci\u00f3n de un ejercicio f\u00edsico intenso. Tal es as\u00ed que tambi\u00e9n son conocidas como bebidas \u2018deportivas\u2019 o \u2018rehidratantes\u2019. Sin embargo, y dado su sabor dulce, son muchas las personas que, cual refrescos, las consumen de forma habitual. Adem\u00e1s, este consumo \u2018recreativo\u2019, que nada tiene que ver con la pr\u00e1ctica de deporte ni con la necesidad de rehidratarse, es muy com\u00fan en los ni\u00f1os. As\u00ed lo muestra un estudio llevado a cabo por investigadores de la Facultad de Odontolog\u00eda de la Universidad de Cardiff (Reino Unido), en el que se alerta de que el uso de estas bebidas isot\u00f3nicas se asocia con un mayor riesgo de caries dentales y obesidad, sobre todo en los menores.Como explica Maria Z. Morgan, directora de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab British Dental Journal\u00bb, \u00abel prop\u00f3sito de las bebidas isot\u00f3nicas no ha sido bien comprendido y nuestro trabajo muestra claras evidencias de que los ni\u00f1os se encuentran fuertemente atra\u00eddos por estas bebidas con alto contenido en az\u00facar y bajos niveles de pH, increment\u00e1ndose as\u00ed su riesgo de caries dentales, erosi\u00f3n del esmalte y obesidad\u00bb.Dulces y peligrosasPara llevar a cabo el estudio, un total de 160 ni\u00f1os galeses con edades comprendidas entre los 12 y los 14 a\u00f1os respondieron a un cuestionario sobre sus h\u00e1bitos de consumo de bebidas isot\u00f3nicas. Y de acuerdo con los resultados, el 68% de los ni\u00f1os las tomaban de forma habitual \u2013entre 1 y 7 veces por semana\u2013 en sus reuniones sociales, principalmente \u2013en hasta un 90% de los casos\u2013 por su sabor dulce. Adem\u00e1s, hasta un 16% de los encuestados justific\u00f3 su consumo por el supuesto \u2018efecto vigorizante\u2019 asociado a este tipo de bebidas.Es m\u00e1s; las bebidas isot\u00f3nicas no solo son dulces; tambi\u00e9n son muy baratas y asequibles. De hecho, el precio fue una de las tres razones por las que los menores eligen estos productos en lugar de otros \u2018refrescos\u2019. Y a ello se a\u00fana que hasta un 80% las compra en las tiendas de su barrio sin intermediaci\u00f3n de sus padres. Y es que contrariamente a como sucede con otros productos \u2013caso sobre todo del tabaco y el alcohol\u2013, no se hay ning\u00fan requerimiento de edad para su adquisici\u00f3n.Y hablando de los padres, \u00bfqu\u00e9 opinan sobre que sus hijos consuman, a veces de forma abusiva, este tipo de productos? Pues simplemente, no dicen nada, dado que desconocen que las bebidas isot\u00f3nicas no est\u00e1n indicadas para su consumo en la infancia. Los ni\u00f1os se encuentran fuertemente atra\u00eddos por estas bebidas, lo que aumenta su riesgo de caries, erosi\u00f3n del esmalte y obesidad Maria MorganPero la toma de bebidas isot\u00f3nicas no est\u00e1 exenta de riesgo. Como indica Peter D. Jackson, presidente de la Facultad de Medicina del Deporte y el Ejercicio de Reino Unido (FSEM), \u00ablas bebidas deportivas est\u00e1n dirigidas a los atletas que toman parte en pruebas de resistencia o ejercicio intenso. Unas bebidas que, asimismo, se encuentran directamente relacionadas con las caries dentales de los atletas y deben ser empleadas bajo la supervisi\u00f3n de los equipos m\u00e9dicos que velan por estos atletas. Adem\u00e1s, el agua o la leche es suficiente para que los ni\u00f1os se hidraten tras el ejercicio, mientras que las bebidas deportivas con alto contenido en az\u00facares son totalmente innecesarias para los ni\u00f1os y la mayor\u00eda de los adultos\u00bb.Restringir su ventaPero como ya se ha referido, las bebidas isot\u00f3nicas no solo incrementan el riesgo de caries. Tambi\u00e9n suponen un mayor riesgo de obesidad. Tal es as\u00ed que la FSEM ha solicitado una mayor regulaci\u00f3n sobre el precio, disponibilidad y venta de las bebidas isot\u00f3nicas en el caso de los ni\u00f1os, sobre todo en los comercios cercanos a los centros educativos.Como apunta Peter Jackson, \u00ablas bebidas isot\u00f3nicas son raramente una opci\u00f3n saludable, y la publicidad dirigida al p\u00fablico en general y a los j\u00f3venes en particular es un acto de gran irresponsabilidad. Los atletas de \u00e9lite pueden tener una raz\u00f3n para utilizarlas, pero para casi todos los dem\u00e1s representan un riesgo real tanto para su salud general como para su salud bucodental\u00bb.Tal es as\u00ed que, como concluye Maria Morgan, \u00ablos profesionales que nos dedicamos a la salud dental debemos ser conscientes de la popularidad de las bebidas isot\u00f3nicas entre los ni\u00f1os en nuestros consejos e iniciativas para la promoci\u00f3n de la salud\u00bb.", "title": "Cuidado: las bebidas isot\u00f3nicas aumentan el riesgo de caries en ni\u00f1os y adultos", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-cuidado-bebidas-isotonicas-aumentan-riesgo-caries-ninos-y-adultos-201607050901_noticia.html", "keywords": "isotonica,bebida,caries", "date": "2016-07-05", "id": "21cdf625c36d911e459606e916b8fbe9b50e4ccf", "summary": "Dado su sabor dulce, un gran n\u00famero de ni\u00f1os consume bebidas isot\u00f3nicas como si fueran refrescos. Pero conllevan un mayor riesgo de caries y de obesidad"}, {"article": "Actualizado:06/07/2016 20:45hEn 2015, un total de 104.501 perros y 33.330 gatos fueron recogidos por las sociedades protectoras en nuestro pa\u00eds, seg\u00fan el \u00abEstudio Fundaci\u00f3n Affinity sobre el abandono y la adopci\u00f3n 2016\u00bb. A pesar de la tendencia a la baja de la cifra de animales de compa\u00f1\u00eda que llegan a entidades protectoras a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, el descenso es modesto y la cifra sigue siendo muy elevada. \u00abEs preocupante que sigan d\u00e1ndose tantos abandonos de animales. Es un problema estructural, que demanda una mayor intervenci\u00f3n y cooperaci\u00f3n de todos los agentes implicados en su prevenci\u00f3n, tanto p\u00fablicos como privados. Desde Fundaci\u00f3n Affinity promovemos la adopci\u00f3n responsable y creemos que la reflexi\u00f3n previa a la acogida de un animal de compa\u00f1\u00eda en casa es clavepara anclar un compromiso a largo plazo, y contribuir a reducir los casos de abandono\u00bb, se\u00f1ala Isabel Buil, directora de Fundaci\u00f3n Affinity.\u00bfCu\u00e1l es el destino de estos animales?Del total de animales de compa\u00f1\u00eda recogidos por las protectoras en 2015, menos de la mitad fueron adoptados (44%), un 19% se devolvieron a su propietario gracias a estar identificados con microchip, un 14% sigue viviendo en la protectora y un 10% fueron sacrificados.La tendencia en la tasa de adopci\u00f3n de perros se ha estabilizado durante los \u00faltimos tres a\u00f1os. En 2013 un 47% de los perros recogidos fueron adoptados, esta cifra baj\u00f3 hasta el 45% en 2014 y subi\u00f3 un punto el a\u00f1o pasado hasta el 46% de los perros.En lo que se refiere a gatos, si bien la cifra es menor, s\u00ed se aprecia un incremento de las adopciones en los \u00faltimos tres a\u00f1os. En 2013, el 37% de los gatos recogidos por las protectoras fueron adoptados. Esta cifra ha ido creciendo hasta alcanzar un 40% en 2014 y un 41% en 2015. Durante los \u00faltimos a\u00f1os tambi\u00e9n va en aumento el porcentaje de animales de compa\u00f1\u00eda recogidos que se han perdido y que llevan microchip y pueden ser identificados y devueltos a sus propietarios. Los datos de 2015 reflejan que el 31% de los perros recogidos estaban correctamente identificados; una cifra en claro contraste con el caso de los gatos, en el que solo alcanza el 3%.La diferencia entre el n\u00famero de perros y gatos que pudieron ser devueltos a sus propietarios refleja, por un lado, la menor proporci\u00f3n de gatos identificados por sus propietarios y, por el otro, la llegada a los refugios de gatos que han nacido y se han criado en la calle. En ambos casos siguen siendo cifras muy bajas.La correcta identificaci\u00f3n y registro de los perros y gatos es un factor clave para incrementar el porcentaje de devoluciones de aquellos animales que se han perdido.\u00abTodav\u00eda hay camino por recorrer, debemos potenciar el uso del microchip y el registro de los animales como un indicador de tenencia responsable para posibilitar que si se pierden puedan ser devueltos a sus propietarios\u00bb afirma Isabel Buil. \u00bfPor qu\u00e9 y cu\u00e1ndo se abandona?Aunque existe una creencia de que el mayor n\u00famero de abandonos se da en el periodo estival, el estudio de Fundaci\u00f3n Affinity refleja, un a\u00f1o m\u00e1s, que la recogida de perros se mantiene estable a lo largo del a\u00f1o en el caso de los perros (1r cuatrimestre 32%, 2o cuatrimestre 35%, 3r cuatrimestre 33%) y es en el caso de los gatos donde encontramos un pico de recogidas durante el segundo cuatrimestre (1r cuatrimestre 27%, 2o cuatrimestre 42%, 3r cuatrimestre 31%) que se debe al ciclo natural de reproducci\u00f3n de los felinos, muy estacional durante este periodo.En cuanto a las razones declaradas por los propietarios que entregan a su animal de compa\u00f1\u00eda a un refugio, seg\u00fan el estudio, el principal motivo es el comportamiento del animal (15%), seguido por las camadas no deseadas (14%) y los factores econ\u00f3micos (12%), que hab\u00eda sido la raz\u00f3n m\u00e1s importante en los \u00faltimos a\u00f1os.El fin de la temporada de caza (10%) y el cambio de domicilio (9%), completan el listado de los cinco motivos m\u00e1s declarados. En la actualidad \u00abla etolog\u00eda (Estudio cient\u00edfico del comportamiento humano y animal) es una especialidad veterinaria plenamente reconocida que puede ayudar mucho a prevenir, tratar y resolver eficazmente los problemas de adaptaci\u00f3n y comportamiento de perros y gatos\u00bb, apunta Isabel Buil, quien a\u00f1ade que \u00absi la esterilizaci\u00f3n de los animales de compa\u00f1\u00eda estuviera m\u00e1s extendida en Espa\u00f1a reducir\u00edamos la tasa de abandono notablemente puesto que las camadas no deseadas son la segunda causa de abandono\u00bb. \u00bfQu\u00e9 tipo de animal es abandonado?El 80% de los perros y el 89% de los gatos abandonados son mestizos y la mayor\u00eda de ellos llegan al refugio en la edad adulta, aunque tambi\u00e9n son recogidos animales s\u00e9nior de edad avanzada y cachorros, especialmente en el caso de los gatos como consecuencia de las camadas no deseadas. M\u00e1s del 66% de los animales que ingresan en un centro de acogida han sido encontrados en la calle. El 34% restante fueron llevados directamente a las entidades de acogida, y de estos tan solo un 30% son entregados por la persona que abandona.El tiempo de permanencia en el refugio de los cachorros es mucho menor, unos tres meses, que el de los perros y gatos de mayor edad, que pasan un tiempo medio de estancia de siete meses. El menor tiempo de permanencia de los cachorros en el refugio puede explicarse por el atractivo que posee un animal joven para muchos adoptantes.\u00abEs importante informar a los adoptantes sobre la conveniencia e incluso las ventajas en la convivencia que supone en muchas ocasiones la adopci\u00f3n de un perro o un gato ya adulto, puesto que son animales que ya tienen un car\u00e1cter formado y suelen ser m\u00e1s tranquilos\u00bb, afirma Isabel Buil.En cuanto al tama\u00f1o, la proporci\u00f3n de perros de tama\u00f1o medio y grande que llegan a los refugios es superior a su presencia en la poblaci\u00f3n general canina. Esto puede sugerir que los perros de tama\u00f1o peque\u00f1o sufren menos p\u00e9rdidas y abandonos que los de tama\u00f1o m\u00e1s grande.Para prevenir y minimizar el impacto del abandono de animales de compa\u00f1\u00eda, la directora de Fundaci\u00f3n Affinity, destaca que \u00abla esterilizaci\u00f3n, la identificaci\u00f3n y la adopci\u00f3n son las tres estrategias m\u00e1s importantes a seguir. La esterilizaci\u00f3n y la identificaci\u00f3n forman parte de las obligaciones y responsabilidades que todo propietario adquiere en relaci\u00f3n con su animal de compa\u00f1\u00eda\u00bb. .", "title": "M\u00e1s de 137.000 perros y gatos recogidos en Espa\u00f1a durante 2015", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-mas-137000-perros-y-gatos-recogidos-espana-durante-2015-201607052141_noticia.html", "keywords": "abandono,animales,adopcion", "date": "2016-07-05", "id": "be76997b1136545948f22f88f984bbf6f87f5ab7", "summary": "Coincidiendo con el arranque de las vacaciones estivales y como ya viene siendo habitual la Fundaci\u00f3n Affinity presenta el estudio anual sobre el Abandono y la Adopci\u00f3n de Animales de Compa\u00f1\u00eda en 2016"}, {"article": "MADRIDActualizado:05/07/2016 12:06hLa Fundaci\u00f3n del Espa\u00f1ol Urgente (Fund\u00e9u BBVA), en una nota difundida hoy con motivo del comienzo ma\u00f1ana de las fiestas de San Ferm\u00edn en Pamplona (Espa\u00f1a), aclara la manera correcta de escribir algunos t\u00e9rminos relacionados con este festejo.1. El nombre oficial de las fiestas es \u00abFiestas de San Ferm\u00edn\u00bb, todo con may\u00fasculas excepto la preposici\u00f3n.2. Popularmente tambi\u00e9n se las conoce como \u00absanfermines\u00bb \u00abSanfermines\u00bb, en una sola palabra y sin cursiva ni comillas, mejor que \u00abSan Fermines\u00bb. El Diccionario acad\u00e9mico recoge la forma en min\u00fascula, mientras que en la Gram\u00e1tica acad\u00e9mica aparece en may\u00fascula.3. El \u00abchupinazo\u00bb ('disparo hecho con un cohete que se\u00f1ala el comienzo de un festejo') se escribe con min\u00fascula por ser un nombre com\u00fan.4. Tanto \u00abpamplon\u00e9s\u00bb como \u00abpamplonica\u00bb son gentilicios adecuados para referirse al natural de Pamplona, tal como indica el Diccionario acad\u00e9mico; en el uso popular local, no obstante, la voz \u00abpamplonica\u00bb suele emplearse adem\u00e1s para aludir a la persona que viste de blanco y rojo.5. Los nombres de las canciones populares de estos festejos se escriben en cursiva (o entre comillas si no se dispone de este tipo de letra, y con may\u00fascula en la inicial de la primera palabra: \u00abPobre de m\u00ed\u00bb.La Fund\u00e9u BBVA (www.fundeu.es), que trabaja asesorada por la Real Academia Espa\u00f1ola y cuyo principal objetivo es el buen uso del espa\u00f1ol en los medios de comunicaci\u00f3n, cuenta con la colaboraci\u00f3n, adem\u00e1s, del Instituto Cervantes, la Fundaci\u00f3n San Mill\u00e1n, Accenture, G\u00f3mez-Acebo & Pombo, CELER Soluciones, Hermes Traducciones, Linguaserve y Abengoa.", "title": "No son los San Fermines: son los Sanfermines", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-no-san-fermines-sanfermines-201607051156_noticia.html", "keywords": "fermines,sanfermines", "date": "2016-07-05", "id": "69b555b22b38267a20f75adc7d93837163259ffd", "summary": "La Fundaci\u00f3n del Espa\u00f1ol Urgente aclara c\u00f3mo escribir correctamente los t\u00e9rminos relacionados con esta popular fiesta"}, {"article": "Bar GauchoLas tapas del Bar Gaucho - BAR GAUCHONo solo las fiestas de San Ferm\u00edn y sus encierros hacen famosa a Pamplona. Tambi\u00e9n sus tapas son reconocidas como unas de las mejores de Espa\u00f1a. Es uno de los centros de origen de la nueva alta cocina espa\u00f1ola y se mezcla de forma magistral la calidad con la innovaci\u00f3n y la tradici\u00f3n. Por 2-2,5 euros puedes acceder a productos de calidad, elaborados a partir de la huerta navarra, las ganader\u00edas locales y vinos y quesos de calidad. Con motivo de las fiestas que comienzan este 6 de julio, hemos preparado una selecci\u00f3n de los mejores bares de pinchos, que puedes degustar entre encierro y encierro. Bar GauchoEntrada al bar caucho - BAR GAUCHOEl bar Gaucho en Pamplona ya es sin\u00f3nimo de calidad y as\u00ed lo corroboran los diferentes premios que han ganado. Est\u00e1 en la calle Espoz y Mina, 4, pero apenas son unos metros desde la calle Estafeta, por lo que una ruta por esa calle tiene obligado desv\u00edo al este local. Se trata de \u00abalta cocina en miniatura\u00bb, y los nombres de sus pintxos invitan a probarlos, como el Volov\u00e1n relleno de revuelto de setas, jam\u00f3n, crema de hongos y sal de jam\u00f3n, la Terrina de patata confitada, micuit de pato con higo en alm\u00edbar o la Tartaleta de codorniz escabechada, crema de setas y reducci\u00f3n de Pedro Xim\u00e9nez. Bodeg\u00f3n Sarri\u00e1Bodeg\u00f3n Sarri\u00e1 barra - BODEG\u00d3N SARRI\u00c1Ya en la calle Estafeta, n\u00famero 50, se encuentra este bar con una amplia barra en la que los pinchos lucen a cada cual m\u00e1s apetitoso. Desde la tartaleta de setas de cardo en reducci\u00f3n de nata de soja e ib\u00e9ricos hasta milhojas de bacalao al txakoli. La carta no defrauda, con tapas para todos los gustos.La barra del Bodeg\u00f3n Sarri\u00e1 - BODEG\u00d3N SARRI\u00c1La cocina de \u00c1lex M\u00fagicaKokotxas de bacalao con pil pil de esparragos y verduritas de temporada - LA COCINA DE ALEX M\u00daGICASe trata de un gastrobar situado casi al final de la calle Estafeta, en el n\u00famero 24, donde se elaboran pinchos tradicionales y actuales. Se trata de un local moderno y elegante, cuyo nombre coincide con el del due\u00f1o y el chef, \u00c1lex M\u00fagica, maestro en la mezcla gastron\u00f3mica entre tradici\u00f3n y vanguardia. Este local, que a su vez es el restaurante del Gran Hotel La Perla, es el ganador del X Campeonato de Pintxos Amstel Oro 2015, por su pincho Markalao. Casa OtanoEntrada a casa Otano - CASA OTANOSituado en la calle de San Nicol\u00e1s, n\u00famero 5, Casa Otano es bar, restaurante y pensi\u00f3n. Dentro de su oferta de pinchos y raciones se pueden degustar pinchos especiales como el foie fresco a la plancha con pan de pasas y salsa de modena, el calabac\u00edn relleno de marisco con queso gratinado y salsa marinera o el brik crujiente de setas y gambas, con salsa de queso parmesano. Se caracteriza sobre todo por elaborar su oferta con productos de temporada de la regi\u00f3n. Tambi\u00e9n ofertan pinchos m\u00e1s tradicionales, como los de tortilla o los fritos de la casa.FiteroBar Fitero, en la calle Estafeta - BAR FITEROEste bar de tapas est\u00e1 en calle Estafeta, 58, y su especialidad son los pinchos fr\u00edos y calientes de autor, como los chopitos encebollados, las cr\u00eapes de at\u00fan con esp\u00e1rragos o el jam\u00f3n y queso brie con yemicas en tempura. Es un bar de referencia en la ciudad debido a su historia: abre desde 1956 en el coraz\u00f3n de Pamplona.El ambiente del bar es taurino y familiar, ideal para pasarse durante los Sanfermines, y poder degustar sus especialidades. Caf\u00e9 Iru\u00f1aUn cl\u00e1sico de Pamplona: Caf\u00e9 Iru\u00f1a - CAF\u00c9 IRU\u00d1AFundado en 1888, el caf\u00e9 Iru\u00f1a es un punto de referencia en la ciudad y lugar obligado para los visitantes. Conserva todo el encanto del siglo XIX, gracias a las l\u00e1mparas, grandes espejos y escudos. Dentro de la historia de este caf\u00e9 es imposible no incluir a Ernest Hemingway, que durante su estancia en Pamplona fue uno de sus clientes habituales. Adem\u00e1s del caf\u00e9 y chocolate con churros, este establecimiento tambi\u00e9n propone una amplia oferta de pinchos y raciones, destacando sobre todo las tostas. La OllaLa barra de La Olla - LA OLLASe encuentra pr\u00e1cticamente a los pies de la plaza de toros de Pamplona, en la calle peatonal de Roncesvalles, n\u00famero 2, donde el ambiente es tranquilo y sin sobresaltos. Aprovechando la circunstancia, la Olla tiene una amplia terraza que puede disfrutarse todo el a\u00f1o pues en invierno est\u00e1 climatizada con estufas. Tiene una oferta variada con productos de temporada, donde destacan las rabas de calamar o el foie a la plancha, as\u00ed como los ib\u00e9ricos.La Mandarra de la RamosAmbiente en La Mandarra - LA MANDARRAUno de los indispensables de Pamplona es la Mandarra de la Ramos, tanto en gastronom\u00eda como en cultura navarra. En sus paredes hay una gran cantidad de material fotogr\u00e1fico y obras de artistas locales, adem\u00e1s de ser representativa de los San Fermines por su decoraci\u00f3n taurina. Los pinchos son variados, pero en las especialidades destacan el jam\u00f3n ib\u00e9rico puro de bellota, tostadas y fritos caseros. Baserri BerriEntrada al Baserri Berri Restaurante - BASERRIEste local se encuentra en la calle San Nicol\u00e1s, 32, y aqu\u00ed el pincho ya es arte. Lo han integrado tambi\u00e9n en los men\u00fas. De esta manera, podemos degustar los men\u00fas de pinchos del domingo noche al jueves noche.El reto del chef en esta cocina es acercar a la ciudad sabores asi\u00e1ticos y americanos, fusionado productos innovadores con t\u00e9cnicas elaboradas. Tienen la premisa de preparar todo desde cero en el restaurante, incluso las salsas y los panes. Caf\u00e9 RochEntrada a Caf\u00e9 Roch - CAF\u00c9 ROCHLos mejores fritos de la ciudad est\u00e1n aqu\u00ed, seg\u00fan los pamploneses. Y si todos lo dicen, ser\u00e1 verdad. Este local se encuentra en la calle Comedias, 6, y lleva m\u00e1s de un siglo ofreciendo una amplia gama gastron\u00f3mica que se va renonvando y adaptando con el paso del tiempo.", "title": "Los mejores bares de tapas de Pamplona si vas a los Sanfermines", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/abci-mejores-bares-tapas-pamplona-si-sanfermines-201607051306_noticia.html", "keywords": "pamplona,femin,bares", "date": "2016-07-05", "id": "ecf609f96da63d94ea6bafb461dae98d1550afb9", "summary": "Estos d\u00edas Pamplona es la capital del mundo de la fiesta y el toro. Y tambi\u00e9n de la gastronom\u00eda"}, {"article": "MadridActualizado:05/07/2016 11:00hLa nueva huelga de servicios p\u00fablicos en Francia ha obligado a cancelar 47 vuelos entre los aeropuertos espa\u00f1oles y los del pa\u00eds vecino, del total de 314 programados para este martes entre Espa\u00f1a y Francia, operando 21 conexiones, seg\u00fan los datos disponibles hasta las 9.00 horas, facilitados por Aena a Europa Press.De las 3.135 conexiones a\u00e9reas previstas hoy entre Espa\u00f1a y el resto de Europa, sin incluir Francia, se han operado 251 vuelos hasta las 9.00 horas y han resultado cancelados 42, seg\u00fan indicaron las mismas fuentes.A la nueva protesta en Francia contra la reforma laboral se ha sumado el sindicato minoritario USAC-CGT de controladores a\u00e9reos galos, lo que afectar\u00e1 al servicio de control del tr\u00e1fico a\u00e9reo (ATC) en el pa\u00eds vecino.Vueling ha cancelado para este martes 18 vuelos en El Prat, nueve de salida y nueve de llegada, todos ellos enlaces con aeropuertos franceses que se comunicaron con un d\u00eda de antelaci\u00f3n, por lo que los pasajeros afectados ya no han acudido al aeropuerto.A lo largo de esta jornada, Vueling tiene programados 700 movimientos en toda su red mundial, 64 de los cuales se han cancelado debido a la huelga en Francia.Por su parte, Iberia ha cancelado un total de seis vuelos debido a la huelga en Francia y otros dos (ida y vuelta) por la protesta del personal de tierra en Italia.Concretamente, las conexiones afectadas de Iberia corresponde al vuelo directo a Par\u00eds (ida y vuelta) y a dos conexiones a Londres (ida y vuelta) al sobrevolar el cielo franc\u00e9s, al que se une una conexi\u00f3n a Venecia por la citada protesta del personal de tierra.Ryanair cancela m\u00e1s de 100 vuelos Ryanair cancel\u00f3 ayer de forma anticipada 102 vuelos sobre Francia para este martes, en la que ser\u00e1 la huelga n\u00famero 53 del servicio de control a\u00e9reo (ATC) en el pa\u00eds galo en los \u00faltimos siete a\u00f1os y la decimotercera en las \u00faltimas 14 semanas.En un comunicado, la compa\u00f1\u00eda de bajo coste irlandesa cifra en 18.000 los pasajeros afectados por las cancelaciones y en 100.000 viajeros los afectados por graves retrasos.La aerol\u00ednea aconseja a los pasajeros que vayan a viajar con Ryanair que comprueben el estado de su vuelo a trav\u00e9s de su web antes de dirigirse a los aeropuertos.De su lado, easyJet tambi\u00e9n aconseja a sus pasajeros en su web que revisen el estado de sus vuelos, ya que pueden verse afectados al operar el 65% de sus conexiones en Francia.Air France-KLM est\u00e1 sufriendo ligeros retrasos en sus vuelos desde o hacia Espa\u00f1a, como es el caso del vuelo a Bilbao que aterriz\u00f3 con una hora de retraso, mientras que Air Europa opera con normalidad.", "title": "Cancelados 47 vuelos entre Espa\u00f1a y Francia por la huelga de servicios p\u00fablicos galos", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-cancelados-47-vuelos-entre-espana-y-francia-huelga-servicios-publicos-galos-201607051058_noticia.html", "keywords": "franceses,controladores,huelga", "date": "2016-07-05", "id": "155fc40fb21bdc513ac587fedea541731811a82e", "summary": "De las 3.135 conexiones a\u00e9reas previstas hoy entre Espa\u00f1a y el resto de Europa, sin incluir Francia, se han operado 251 vuelos hasta las 9.00 horas"}, {"article": "MADRIDActualizado:05/07/2016 12:48hLa ministra de Fomento en funciones, Ana Pastor, ha recordado hoy que cuando una aerol\u00ednea incumple la ley las sanciones pueden llegar \"hasta la suspensi\u00f3n de la licencia definitiva\", al ser preguntada por la situaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea Vueling.\"Las sanciones son sanciones econ\u00f3micas, pero las sanciones, cuando hay incumplimiento de la ley, pueden llegar hasta la suspensi\u00f3n de la licencia definitiva e ir a una licencia temporal\", ha dicho Pastor en unas declaraciones en el Congreso tras entregar sus credenciales de diputada.Pastor ha rehusado precisar qu\u00e9 plazo se baraja para las sanciones y se ha limitado a se\u00f1alar que ser\u00e1 el que diga el instructor del proceso, \"como siempre ha sido\".\"El instructor del expediente nos dir\u00e1 cu\u00e1les son las sanciones que corresponden en derecho y con la ley de Seguridad A\u00e9rea en la mano para una compa\u00f1\u00eda que incumple, como se est\u00e1 investigando, los derechos de los viajeros\", ha precisado.Ha recordado que Vueling deber\u00e1 presentar desde hoy y durante los meses de julio, agosto y septiembre un plan diario de contingencia que tiene que ser, ha dicho, \"viable, cre\u00edble y aplicable\" y despu\u00e9s ver\u00e1n \"qu\u00e9 medidas\" tomar\u00e1n posteriormente.Ha destacado que puede ocurrir que la aerol\u00ednea \"tenga una oferta superior a lo que puede atender y por lo tanto, si eso es as\u00ed, tiene que comunicar de forma urgente a todos sus usuarios la situaci\u00f3n en la que est\u00e1\".Ha insistido, asimismo, en que Vueling \"tiene que hacer frente a todas las obligaciones que tiene que con respecto a los derechos de los usuarios, que significa no s\u00f3lo la devoluci\u00f3n del billete, sino indemnizarlos por todos los da\u00f1os sufridos por los viajeros\".Tambi\u00e9n ha explicado que en el aeropuerto de Barcelona hay inspectores de la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea (Aesa) para ver \"in situ\" que es lo que est\u00e1 pasando con la actuaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda.\"La compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea tiene que transmitir debidamente, cosa que no se ha producido, la informaci\u00f3n a los usuarios. Tiene que atenderlos (...) y tiene que informarlos previamente si tiene una cancelaci\u00f3n y tiene que indemnizar al respecto\", ha a\u00f1adido.Ha explicado que est\u00e1n advirtiendo a los viajeros de esa aerol\u00ednea de que, adem\u00e1s de reclamar si han resultado perjudicados, tienen que pedir una certificaci\u00f3n por parte de la compa\u00f1\u00eda por si quieren hacer alguna reclamaci\u00f3n judicial.Miles de personas se han visto afectadas por los retrasos y cancelaciones sufridos por la aerol\u00ednea desde el pasado jueves. EFE", "title": "Pastor advierte que las aerol\u00edneas sancionadas pueden perder la licencia", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-pastor-advierte-aerolines-sancionadas-pueden-perder-licencia-201607051243_noticia.html", "keywords": "aeroliineas,inhabilitacion,pastor", "date": "2016-07-05", "id": "0d7f9d17a153e5ee0b1394a2c615c2209ab31968", "summary": "La ministra de Fomento en funciones ha se\u00f1aldo que las multas a las aerol\u00edneas pueden suponer una p\u00e9rdida definitiva del permiso para operar en los aeropuertos espa\u00f1oles"}, {"article": "BarcelonaActualizado:05/07/2016 11:00hLos mostradores de Vueling en el Aeropuerto de El Prat registran a primeras horas de la ma\u00f1ana menos colas que durante el fin de semana, pese a que la jornada de hoy se prev\u00e9 complicada debido a la huelga general de Francia, que tambi\u00e9n afecta al control del espacio a\u00e9reo de ese pa\u00eds.De momento, los vuelos que constan en las pantallas de Vueling apenas registran retrasos, mientras que las colas se repiten tambi\u00e9n en otras aerol\u00edneas de El Prat debido a la huelga en Francia.En los vuelos de salida, los mayores retrasos los han protagonizado un vuelo a Basilea, que ha salido con dos horas y diez minutos de retraso, y otro a M\u00e1laga, con una hora y tres minutos de demora. En cuanto a las llegadas, el \u00fanico que no ha cumplido el horario ha sido un vuelo procedente de Bucarest que est\u00e1 previsto aterrice esta misma ma\u00f1ana.Sin embargo, la jornada se prev\u00e9 complicada, ya que a los problemas de los \u00faltimos d\u00edas se suman hoy la huelga en Francia, por la que Vueling ha previsto cancelar un total de 47 vuelos, de los que 18 ten\u00edan origen o destino Barcelona y 22 en otros aeropuertos espa\u00f1oles.Los vuelos afectados tienen como destino u origen Lyon, Niza, Burdeos, Nantes, Toulouse, Marsella, Par\u00eds-Orly y Par\u00eds-Charles de Gaulle.Adem\u00e1s del Aeropuerto de El Prat, los otros aeropuertos espa\u00f1oles afectados por estas cancelaciones ser\u00e1n los de Valencia, Alicante, Palma de Mallorca, M\u00e1laga, Ibiza y Sevilla.Vueling, expedientadoVueling, que hoy tiene previsto operar unos 700 vuelos, explic\u00f3 ayer que no hay m\u00e1s cancelaciones previstas por otros motivos, pero que la huelga gala, que afectar\u00e1 al control del espacio a\u00e9reo franc\u00e9s, puede incidir tambi\u00e9n en vuelos con destino a otros pa\u00edses que sobrevuelen Francia.Tras la multitud de cancelaciones y retrasos de los \u00faltimos d\u00edas y con el objetivo de recuperar la normalidad, la aerol\u00ednea ha contratado seis nuevos aviones, 32 pilotos y 130 personas para reforzar la atenci\u00f3n al cliente debido a la gran cantidad de quejas y denuncias de falta de informaci\u00f3n por parte de los afectados.La aerol\u00ednea debe presentar hoy un plan de contingencia al Ministerio de Fomento en el que se explicar\u00e1n los medios de los que la aerol\u00ednea dispondr\u00e1 para los pr\u00f3ximos meses de julio, agosto y septiembre.", "title": "Vueling apenas registra retrasos esta ma\u00f1ana", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-vueling-registra-solo-tres-retrasos-esta-manana-201607051057_noticia.html", "keywords": "vueling,retrasos,5julio", "date": "2016-07-05", "id": "63a61fd5d885cf44103631804ad3a5267ddaf151", "summary": "Las colas se han reducido este martes en El Prat aunque 47 vuelos han sido cancelados en Espa\u00f1a por la huelga en Francia"}, {"article": "M\u00e9xicoActualizado:15/07/2016 03:53hLa Ruta BBVA (@RutaBBVA) es mucho m\u00e1s que un viaje cultural y de aventura. La preocupaci\u00f3n por los temas sociales siempre ha formado parte de sus objetivos, llegando a realizar peque\u00f1os proyectos de cooperaci\u00f3n social. Junto con el Canal de Isabel II, se trabaj\u00f3 para llevar agua potable a las poblaciones desfavorecidas por las que pasaba la Ruta, como Michoac\u00e1n, en M\u00e9xico. En Guatemala, los chicos construyeron un edificio prefabricado para uso de la comunidad donado por la casa Arpa, de Zaragoza.Ese esp\u00edritu se mantiene actualmente con el Programa de Emprendimiento Social, que quiere fomentar entre los expedicionarios una visi\u00f3n diferente de la realidad que los rodea. Y lo hace desde el mismo proceso de selecci\u00f3n. Todos los aspirantes tuvieron que presentar una propuesta que resolviera un problema social relacionado con la educaci\u00f3n, la econom\u00eda colaborativa, la sostenibilidad medioambiental y la salud. A lo largo de la expedici\u00f3n, se desarrollar\u00e1n las mejores propuestas y en los d\u00edas finales del viaje se elegir\u00e1 el proyecto ganador. Adem\u00e1s, los ruteros conocer\u00e1n de primera mano algunas de las iniciativas implantadas en las comunidades por las que pasan. La localidad de Pixil\u00e1 es la primera parada de este programa. Habitada fundamentalmente por descendientes de mayas, es una de las m\u00e1s pobres del \u00e1rea de Izamal. En ella, la mujeres siguen desempe\u00f1ando un papel secundario, dedic\u00e1ndose al cuidado de los hijos. No pueden salir a buscar trabajo en otras poblaciones.Para mejorar su situaci\u00f3n, hace cuatro a\u00f1os se cre\u00f3 un parador tur\u00edstico en el que se desarrollan talleres de urdido de hamacas, tejidos, bordados, papel mach\u00e9, pintura, joyer\u00eda de cuerno de toro y tejido con estambre para hacer jerseys. La venta de las piezas que fabrican les permite mejorar su situaci\u00f3n econ\u00f3mica y prosperar.Seg\u00fan explica Ricardo Abigail Madera Tun, licenciado en Trabajo Social y responsable de uno de los grupos, las 17 mujeres que trabajan con \u00e9l se re\u00fanen todos los mi\u00e9rcoles para participar en talleres, charlas... De julio a diciembre, por ejemplo, fabricar\u00e1n pi\u00f1atas gracias a las cuales podr\u00e1n obtener unos 500 pesos por persona. Adem\u00e1s de los ingresos que obtienen por las ventas, el gobierno mexicano les proporciona 20 pollos o pavos por participar en el programa. Los expedicionarios recorren el parador, se paran en los diferentes puestos y charlan con las mujeres. Clara Niria Canuch\u00e1n les ense\u00f1a sus blusas, cada una de las cuales tarda dos d\u00edas en fabricar y que vende por 130 \u00f3 150 pesos. Yamile Tuneque les muestra sus \u00abmestizos de Yucat\u00e1n\u00bb, figuras de papel de peri\u00f3dico con forma de hombre y mujer, que le proporcionan 50 pesos por pieza. Algunos chicos adquieren algunos productos. Otros se quedan con las ganas, como Luc\u00eda Villafuente, de Per\u00fa, que renuncia a comprar una hamaca por lo que pesa. Cuando est\u00e1s en ruta, con la mochila a la espalda, cada gramo cuenta.", "title": "La lucha de las mujeres de Pixil\u00e1 por prosperar", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-lucha-mujeres-pixila-prosperar-201607050536_noticia.html", "keywords": "pixila,ruta,quetzal,mujeres", "date": "2016-07-05", "id": "de5e899da43ce0364139d6ed67730f3d188fabaa", "summary": "El Programa de Emprendimiento Social fomenta en los j\u00f3venes el compromiso social"}, {"article": "Actualizado:07/07/2016 09:30hAunque la escuder\u00eda de Mercedes est\u00e1 imponiendo un dominio apabullante en el campeonato del mundo de F\u00f3rmula 1, la rivalidad originada entre sus dos pilotos, Nico Rosberg y Lewis Hamilton, est\u00e1 trayendo m\u00e1s de un quebradero de cabeza para los mandatarios. Desde hace unas cuantas carreras no pueden dormir tranquilos ya que los enfrentamientos entre ambas estrellas han creado un clima de tensi\u00f3n que promete no rebajarse f\u00e1cilmente.El brit\u00e1nico part\u00eda como l\u00edder y, por tanto, favorito. Sin embargo, Rosberg se llev\u00f3 las cuatro primeras carreras de la temporada e hizo saltar las alarmas del \u00abbox\u00bb de Hamilton. Por si esto no fuera suficiente, en el Gran Premio de Espa\u00f1a la tensi\u00f3n dio una vuelta de tuerca m\u00e1s. Los dos coches de Mercedes abandonaban la carrera debido a un fallo del alem\u00e1n al cerrarle el paso, provocando un impacto que dej\u00f3 a ambos pilotos fuera de la pista.Niki Lauda desvela la furia del brit\u00e1nicoQue a Hamilton no le salieron las cosas en el Gran Premio de Europa (Bak\u00fa) parec\u00eda algo evidente. Lo que no se conoc\u00eda hasta ahora era el incidente que prepar\u00f3 tras la carrera de ese fin de semana. El s\u00e1bado, d\u00eda de los entrenamientos clasificatorios, se sali\u00f3 del trazado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n. En una de ellas, choc\u00f3 contra el muro protector durante la Q3 y este hecho le releg\u00f3 a la d\u00e9cima posici\u00f3n de la parrilla de salida.As\u00ed cuando acudi\u00f3 a su habitaci\u00f3n donde se hospedaba arremeti\u00f3 contra todo lo el equipamento que se cruz\u00f3 en su camino. El m\u00edtico Niki Lauda presenci\u00f3 todos los hechos seg\u00fan se desprende de sus declaraciones a Servus TV: \u00abYo estaba all\u00ed cuando rompi\u00f3 su habitaci\u00f3n de hotel en Bak\u00fa, despu\u00e9s de estrellarse contra el muro. Me dijo que no entrara porque lo iba a destrozar todo. Por supuesto, \u00e9l se hizo cargo de los da\u00f1os\u00bb.No solo se qued\u00f3 ah\u00ed en sus palabras. El presidente no ejecutivo de Mercedes a\u00f1adi\u00f3 en relaci\u00f3n a la supuesta paz que Hamilton hab\u00eda hecho creer a los medios que hab\u00edan firmado que \u00abminti\u00f3 sobre eso\u00bb. En este respecto asegur\u00f3 que \u00abla situaci\u00f3n empeora cada vez que Rosberg gana\u00bb. Por ello, continu\u00f3 diciendo que \u00abLewis se volver\u00e1 m\u00e1s salvaje cuanto m\u00e1s adelante est\u00e9 Rosberg\u00bb. La batalla no ha terminado. Y en un guerra no suele haber ganadores.", "title": "La salvaje actitud de Hamilton en su hotel de Bak\u00fa", "url": "http://www.abc.es/deportes/formula-1/abci-salvaje-actitud-hamilton-hotel-baku-201607051636_noticia.html", "keywords": "hamilton,habitacion,destroza", "date": "2016-07-05", "id": "7bc2c25660018a22b730fd506356434dfb68cac4", "summary": "Pag\u00f3 su ira con el mobiliario tras no conseguir de pasar de la Q3 y quedar relegado a la d\u00e9cima posici\u00f3n de la parrilla de salida"}, {"article": "MADRID.- El portal Wikileaks ha publicado este martes m\u00e1s de 1.250 correos electr\u00f3nicos privados de la exsecretaria de Estado de EEUU, Hillary Clinton, sobre la invasi\u00f3n de Irak iniciada en 2003. Los mensajes, que el portal obtuvo del Departamento de Estado de EEUU, fueron divulgados apenas un d\u00eda antes de la presentaci\u00f3n en el Reino Unido de un informe independiente sobre la guerra.La investigaci\u00f3n se puso en marcha en 2009, sin embargo, la publicaci\u00f3n del informe final ha sido postergada en repetidas ocasiones, dando origen a sospechas sobre el posible encubrimiento de las cuestiones m\u00e1s controvertidas y protecci\u00f3n de los cargos pol\u00edticos y militares del momento. El conocido como informe Chilcot ser\u00e1 divulgado finalmente este mi\u00e9rcoles.La filtraci\u00f3n de Wikileaks abarca desde 2009 a 2013, coincidiendo con el fin de la invasi\u00f3n y con los inicios de la nueva guerra iniciada en el pa\u00eds \u00e1rabe. EEUU y sus aliados invadieron Irak en marzo de 2003 en busca de armas de destrucci\u00f3n masiva que resultaron inexistentes. Oficialmente retiraron sus tropas en 2011. Cerca de 200.000 soldados y civiles fallecieron a causa de la guerra, que deriv\u00f3 en el derrocamiento del r\u00e9gimen de Sadam Husein. Clinton se encuentra en los \u00faltimos d\u00edas inmersa en la pol\u00e9mica por el uso de su correo privado para asuntos de inter\u00e9s nacional mientras era secretaria de Estado (2009-2013). La virtual candidata dem\u00f3crata a la Casa Blanca declar\u00f3 el pasado s\u00e1bado ante el FBI durante tres horas y media para responder a las preguntas de los agentes. La pol\u00e9mica en torno a este asunto se desat\u00f3 a comienzos de 2015, cuando los medios estadounidenses revelaron que, durante sus cuatro a\u00f1os en el Departamento de Estado, Clinton us\u00f3 en todo momento una cuenta personal para sus comunicaciones, con un servidor privado.Clinton reconoci\u00f3 entonces que habr\u00eda sido \"m\u00e1s inteligente\" usar una cuenta oficial y entreg\u00f3 55.000 p\u00e1ginas de correos electr\u00f3nicos de esa etapa al Departamento de Estado para su publicaci\u00f3n, pero el caso gener\u00f3 interrogantes sobre si trat\u00f3 indebidamente informaci\u00f3n clasificada del Gobierno al usar su cuenta personal. El Departamento de Estado identific\u00f3 alrededor de 2.100 correos electr\u00f3nicos del servidor de Clinton con informaci\u00f3n confidencial, aunque ha asegurado que muchos de ellos no se consideraron clasificados en el momento de su env\u00edo, sino que han sido etiquetados como tal durante la revisi\u00f3n actual de los mails.El tema de los correos acentu\u00f3 adem\u00e1s las acusaciones por parte de la bancada republicana en el Congreso sobre la mala praxis de la exsecretaria de Estado en el ataque contra el consulado estadounidense en Bengasi (Libia) en 2012, en el que muri\u00f3 el entonces embajador Chris Stevens y otros tres funcionarios del Gobierno. Clinton se someti\u00f3 hace unos meses a una comparecencia ante los legisladores para explicar lo ocurrido en aquel ataque que dur\u00f3 m\u00e1s de once horas y esta semana se hizo p\u00fablico el informe final de los congresistas sobre el atentado, en el que no se hallaron pruebas que inculpasen a la aspirante dem\u00f3crata.No obstante, el asunto de los correos agit\u00f3 de nuevo esta semana la campa\u00f1a electoral de EEUU despu\u00e9s de un controvertido encuentro entre el expresidente Bill Clinton y la fiscal general, Loretta Lynch. La procuradora asegur\u00f3 que la conversaci\u00f3n se centr\u00f3 en los nietos del matrimonio Clinton y que, en ning\u00fan momento, surgi\u00f3 el tema de los correos electr\u00f3nicos de la ex primera dama durante ese encuentro casual que ocurri\u00f3 el lunes por la noche en el aeropuerto de Phoenix, en el estado de Arizona.La fiscal general decidi\u00f3 explicar cu\u00e1l ser\u00e1 su papel en el caso e hizo hincapi\u00e9 en que se dedicar\u00e1 \u00fanicamente a revisar el informe final y no usar\u00e1 su poder para anular la investigaci\u00f3n o influir en la posibilidad de llevar a juicio a la pol\u00edtica dem\u00f3crata. La secretaria de Justicia asegur\u00f3 que esa decisi\u00f3n se tom\u00f3 hace meses para despejar cualquier duda sobre un posible conflicto de intereses, pues Lynch fue nombrada por el presidente de EEUU, Barack Obama, y anteriormente fue nominada por Bill Clinton para la Fiscal\u00eda del distrito Este de Nueva York.Con su declaraci\u00f3n ante el FBI, Clinton pretende acelerar el proceso de investigaci\u00f3n del FBI para solventar cuanto antes el asunto, que inevitablemente ha sobrevolado la campa\u00f1a electoral estadounidense. Su rival y virtual aspirante republicano a la Presidencia del pa\u00eds, Donald Trump, ha utilizado la pol\u00e9mica de los correos en numerosas ocasiones para arremeter contra la exprimera dama, acus\u00e1ndola de poner en peligro la seguridad nacional de Estados Unidos. En \u00faltima instancia, el peor de los escenarios para Clinton ser\u00eda que la investigaci\u00f3n encontrara pruebas suficientes en su contra como para que la exsecretaria de Estado fuera llevada a juicio, una situaci\u00f3n que podr\u00eda poner en serios problemas sus aspiraciones presidenciales.", "title": "Wikileaks filtra m\u00e1s de 1.250 correos de Clinton sobre la guerra de Irak", "url": "http://www.publico.es/internacional/wikileaks-filtra-mas-250-correos.html", "keywords": "filtra,Clinton,correos,Wikileaks,250", "date": "2016-07-05", "id": "a7dca5ce1693650c75592fbe2d7d6271393c4919", "summary": "Los e-mails abarcan desde 2009 a 2013. La virtual candidata dem\u00f3crata a la Casa Blanca est\u00e1 inmersa en otra pol\u00e9mica sobre el uso de su correo privado para asuntos de inter\u00e9s nacional mientras era secretaria de Estado."}, {"article": "MadridActualizado:05/07/2016 17:56hEl Ayuntamiento de Torrej\u00f3n de Ardoz (Madrid) ha negado su implicaci\u00f3n en ninguna trama corrupta y ha se\u00f1alado que fue el PSOE quien adjudic\u00f3 los contratos investigados en el marco de la Operaci\u00f3n Termyca.El Consistorio ha emitido un comunicado tras conocerse esta ma\u00f1ana que la Guardia Civil ha detenido a 11 personas y ha registrado numerosos ayuntamientos en toda Espa\u00f1a, algunos de ellos en la Comunidad de Madrid.En el caso de Torrej\u00f3n de Ardoz, la Guardia Civil ha acudido a las dependencias municipales para requerir informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n sobre las posibles relaciones contractuales con la empresa CGI y las que fueron absorbidas por \u00e9sta con id\u00e9ntico domicilio.Ante esta situaci\u00f3n, el Ayuntamiento de Torrej\u00f3n de Ardoz expone que es \u00abuna empresa contratada por la anterior coalici\u00f3n de gobierno de PSOE-IU en el a\u00f1o 2001 para gestionar la recaudaci\u00f3n ejecutiva del Ayuntamiento, adjudic\u00e1ndoles este contrato nuevamente en 2005 la misma coalici\u00f3n de gobierno\u00bb.Adem\u00e1s, indica que el actual Gobierno local rescindi\u00f3 dicho contrato en 2010 porque decidi\u00f3 municipalizarlo para dar el servicio directamente desde el Ayuntamiento.\u00abEsta instituci\u00f3n no est\u00e1 implicada en ninguna trama corrupta ya que la \u00fanica relaci\u00f3n contractual con estas empresas fue desarrollada desde el a\u00f1o 2001-2010 siguiendo los procedimientos legales establecidos\u00bb, asevera el Consistorio. En cuanto a la interventora general, asegura que ces\u00f3 sus funciones en este Ayuntamiento desde hace meses.El alcalde ha puesto a disposici\u00f3n de la Guardia Civil todos los medios humanos y toda la documentaci\u00f3n del Ayuntamiento para facilitar dicha investigaci\u00f3n.", "title": "El Ayuntamiento de Torrej\u00f3n culpa a PSOE e IU de la adjudicaci\u00f3n de los contratos de la Termyca", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-ayuntamiento-torrejon-culpa-psoe-adjudicacion-contratos-termyca-201607051735_noticia.html", "keywords": "contratos,torrejon,termyca", "date": "2016-07-05", "id": "e81cbd881fdc0b4b1645f9403e9ba23cd17a4344", "summary": "El PP de Torrej\u00f3n asegura que rescindi\u00f3 el contrato con la empresa CGI y que no tiene nada que ver con el caso"}]