[{"article": "MADRIDActualizado:03/06/2017 11:41hAntes de irse de vacaciones en verano es importante planificar el viaje con tiempo. La Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda de Atenci\u00f3n Primaria (AEPap) recomienda leer el \u00abDec\u00e1logo del Ni\u00f1o viajero\u00bb, un documento que recoge las diez normas b\u00e1sicas a tener en cuenta antes de viajar para disfrutar al m\u00e1ximo de la experiencia.Entre las recomendaciones m\u00e1s destacadas:\u2014 Resalta la importancia de informarse acerca de las vacunas necesarias. Ante un viaje internacional resulta fundamental asegurarse de que nuestros hijos tienen todas las dosis de vacunas correspondientes para su edad. Pero hay otras vacunas que pueden ser necesarias seg\u00fan el destino: fiebre amarilla, hepatitis A, fiebre tifoidea, c\u00f3lera\u2026 Se trata de completar el n\u00famero de dosis adecuadas en el m\u00ednimo tiempo posible antes del viaje.\u2014 Tambi\u00e9n es recomendable preparar y llevar un botiqu\u00edn en el que guardar cosas tan b\u00e1sicas como un term\u00f3metro, tiritas, suero oral o ibuprofeno.\u2014 La protecci\u00f3n frente al sol es imprescindible, sobre todo en los m\u00e1s peque\u00f1os. No se pueden olvidar de las cremas con protecci\u00f3n contra los rayos ultravioleta, cremas para despu\u00e9s de la exposici\u00f3n solar, gafas de sol y gorras o sombreros.\u2014 Adem\u00e1s, pueden necesitar la tarjeta sanitaria europea o un seguro de viaje si van a salir al extranjero.\u2014 Es esencial protegerse de los mosquitos que transmiten enfermedades como dengue, zika o malaria.La serie de dec\u00e1logos de la AEPap, que entre otros incluye el del ni\u00f1o viajero, consiste en un conjunto de documentos sobre temas relevantes y \u00fatiles para los padres en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, el manejo de la fiebre, la promoci\u00f3n de una alimentaci\u00f3n sana, las vacunas, accidentes en la infancia, uso de antibi\u00f3ticos, etc. Familia y SaludAp\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\u00bfQu\u00e9 deben llevar los ni\u00f1os al irse de viaje?", "url": "http://www.abc.es/familia/ocio/abci-deben-llevar-ninos-irse-viaje-201607061626_noticia.html", "keywords": "viaje,ninos,consejos", "date": "2016-07-06", "id": "6f0a192be8a98a9bc54cad7dbed17e7c5518a2af", "summary": "Si van al extranjero hay que asegurarse de que tienen sus vacunas en regla, la tarjeta comunitaria y un seguro de viaje"}, {"article": "Actualizado:15/07/2016 03:54hM\u00e1s de una veintena de lanchas se mueven por la R\u00eda Celest\u00fan como serpientes inquietas, desliz\u00e1ndose de un lado a otro, botando al cruzar la estela de una previa. En grupos de siete, los expedicionarios visitan esta Reserva de la Biosfera, ubicada en la desembocadura de la cuenca de agua subterr\u00e1nea m\u00e1s importante de Yucat\u00e1n.En este lugar se han contado 300 especies de aves, tanto de bosque (carpinteros o colibr\u00edes) como aves acu\u00e1ticas (fragatas, garzas, patos, etc.) que se han contado en este lugar, uno de los principales sitios para el descanso, la alimentaci\u00f3n y reproducci\u00f3n de muchas de especies migratorias.El ruido de los motores se mezcla con las canciones de las chicas que viajan en la lancha \u00abOdalis\u00bb. Pasan del \u00abHola, don Pepito. Hola, don Jos\u00e9\u00bb a los villancicos sin ning\u00fan problema. Poco despu\u00e9s, la expedici\u00f3n tiene la oportunidad de ver fragatas y flamencos y las c\u00e1maras se ponen a funcionar. Los flamencos son ejemplares j\u00f3venes, de unos cuatro o cinco a\u00f1os, con un color rosa m\u00e1s suave del que est\u00e1 en el imaginario colectivo, y hasta que tengan siete a\u00f1os permanecer\u00e1n en Celest\u00fan. Entonces, ya adultos, emigrar\u00e1n a R\u00edo Lagartos para anidar y regresar\u00e1n para alimentarse.La mejor \u00e9poca para verlos es entre noviembre y diciembre, \u00e9poca en la que pueden llegar a juntarse entre 20.000 y 25.000 ejemplares. \u00abTodo es rosa\u00bb, dice Rafael, patr\u00f3n de una de las lanchas.Esta r\u00eda, de 18 kil\u00f3metros de longitud, es una de las reservas con mayor riqueza de ecosistemas interdependientes, pues cuenta con manglares, dunas, petenes, selva baja y pastizales. Otro de los motivos que la convierten en una parada frecuente de turistas nacionales y extranjeros. Adem\u00e1s de las visitas de d\u00eda, como la que realizan los expedicionarios, la reserva tambi\u00e9n ofrece traves\u00edas nocturnas para observar cocodrilos.Un cormor\u00e1n permanece apoyado en un poste de madera, ajeno a la expectaci\u00f3n que suscita. Algunos ruteros pasan tan cerca de \u00e9l que casi, casi, casi parece que pueden tocarlo. Las lanchas contin\u00faan su viaje. En la proa de la \u00abKing Fisher\u00bb cuatro chicas se sientan con las piernas colgando sobre el agua y los brazos apuntando al cielo, disfrutando el trayecto. Cuatro chicos de la \u00abArili\u00bb viajan igual, pero se les ve un poco m\u00e1s comedidos.Con un giro r\u00e1pido a la izquierda, los expedicionarios se sumergen en un canal que transcurre entre manglares de seis metros de altura: mangle negro, a la izquierda, de tronco recto; mangle rojo, a la derecha, con ra\u00edces visibles. La traves\u00eda los lleva a un peque\u00f1o pantal\u00e1n, donde desembarcar para visitar el circuito \u00abOjo de agua baldiosera\u00bb. All\u00ed, en una peque\u00f1a poza, los chicos se dan un chapuz\u00f3n. Con tantos d\u00edas de calor, cada contacto con el agua es una fiesta. La canci\u00f3n de la Ruta BBVA tarda poco en sonar. Y los mosquitos tardan menos en aparecer. En masa. Nada m\u00e1s salir del agua, los chicos se lanzan a por el repelente. Poco a poco empiezan a aparecer las marcas del fest\u00edn en sus cuerpos. Mientras se secan y se visten, se oye un \u00abplas\u00bb despu\u00e9s de otro, en un intento de evitar alguna picadura. De regreso a las lanchas, van haciendo recuento de las que se llevan al campamento, instalado en la playa. \u00c9sta ser\u00e1, seguro, una de las an\u00e9cdotas del viaje.", "title": "Manglares, fragatas, flamencos... y mosquitos", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-manglares-fragatas-flamencos-y-mosquitos-201607060752_noticia.html", "keywords": "ruta,quetzal", "date": "2016-07-06", "id": "05c2843105699872e9f852f7531f16e4ce1e3a5b", "summary": "Los ruteros visitan la Reserva de la Biosfera de la R\u00eda Celest\u00fan"}, {"article": "Actualizado:25/04/2017 11:29hCientos de personas corren cada a\u00f1o delante de seis toros en un recorrido de apenas 850 metros en el casco viejo de Pamplona. Conoce los tramos m\u00e1s peligrosos, las escapatorias, los giros m\u00e1s complicados y todas las claves para seguir los encierros de San Ferm\u00edn. Para ver el gr\u00e1fico, pincha sobre la imagen que encabeza la noticia y desl\u00edzate por el recorrido bajando suavemente con la rueda del rat\u00f3n o con el dedo si est\u00e1s en un dispositivo port\u00e1til hasta el final. Puedes hacer el \u00abscroll\u00bb hacia arriba o hacia abajo cuando quieras y durante el tiempo que desees. T\u00fa diriges el encierro.Tramos:Santo Domingo. El tramo m\u00e1s peligroso, donde los toros, reci\u00e9n salidos, corren m\u00e1s r\u00e1pido. 280 metros.Plaza del Ayuntamiento. Tambi\u00e9n peligrosa. Antes de la entrada a la plaza no hay ning\u00fan refugio. Mercaderes. Menos peligroso, ancho y con refugios.Curva de Estafeta. El giro de 90 grados hace que los toros se agolpen contra el exterior. Los corredores deben tomar la curva por el interior.Estafeta con Bajada de Javier. Ligera pendiente, largo, estrecho y muy concurrido.Estafeta con Telef\u00f3nica. Los toros aminoran el ritmo. Posibilidad de que se disgreguen.Telef\u00f3nica. Manada m\u00e1s disgregada. Lugar preferido para el lucimiento de los expertos. 100 metros.Callej\u00f3n a la plaza de toros. Peligro por la formaci\u00f3n de montones.Plaza de toros. En la plaza, los corredores deben abrirse en abanico, hacia los lados, para dejar actuar a los dobladores que llevan los toros a los corrales.", "title": "Gu\u00eda para correr los encierros en San Ferm\u00edn", "url": "http://www.abc.es/san-fermin/abci-guia-para-correr-encierros-san-fermin-201607061619_noticia.html", "keywords": "recorrido,calles,peligro", "date": "2016-07-06", "id": "97f47594e13085d15c4e6a83e40773bd9eef3b0d", "summary": "Los tramos m\u00e1s peligrosos, los giros m\u00e1s complicados, las escapatorias y todas las claves en un recorrido interactivo"}, {"article": "Actualizado:06/07/2016 16:21hBartolom\u00e9 de Las Casas no es el malo de la pel\u00edcula, aunque tampoco es el bueno. Para defender una causa justa se vali\u00f3 de datos falsos o poco precisos, que m\u00e1s tarde emple\u00f3 la propaganda extranjera con el prop\u00f3sito de levantar la Leyenda Negra contra Espa\u00f1a. En verdad, algunos conquistadores aprovecharon las encomiendas para abusar de los ind\u00edgenas en contra de las recomendaciones de la Corona espa\u00f1ola, pero las cifras fueron exageradas adrede para que la voz de los cr\u00edticos fuera escuchada. \u00bf 20 millones de muertos causados por la violencia y abusos de los conquistadores? Los extranjeros dieron por buena esa cifra hasta que los propios enciclopedistas franceses cuestionaron su verosimilitud. El da\u00f1o, no obstante, ya estaba hecho. Nacido en Sevilla a finales del siglo XV, Fray Bartolom\u00e9 de Las Casas era hijo de uno de los hombres que acompa\u00f1\u00f3 a Crist\u00f3bal Col\u00f3n en uno de sus viajes y, \u00e9l mismo, viaj\u00f3 en 1502 al Nuevo Mundo. Durante esta primera estancia en Am\u00e9rica, el sevillano se convirti\u00f3 en encomendero, que era una forma de esclavitud encubierta. Encomiendas, una esclavitud silenciosa Esta instituci\u00f3n sirvi\u00f3 para canalizar la ambici\u00f3n de los conquistadores de un sistema feudal en Am\u00e9rica, ante la incapacidad de las fuerzas reales de hacer valer su autoridad. Como explica el libro \u00abLa empresa de Am\u00e9rica: los hombres que conquistaron imperios y gestaron naciones\u00bb (EDAF), el proceso consist\u00eda en \u00abencomendar\u00bb a un grupo de ind\u00edgenas a un conquistador, un encomendero, como si se tratara de un vasallaje pero sin cesi\u00f3n de tierras. Todo ind\u00edgena var\u00f3n entre los 18 y 50 a\u00f1os de edad era considerado tributario, lo que significaba que estaba obligado a pagar un tributo al Rey en su condici\u00f3n de \u00abvasallo libre\u00bb de la Corona castellana o, en su defecto, al encomendero que ejerc\u00eda este derecho en nombre del Monarca. Las encomiendas, no en vano, eran una cesi\u00f3n de los Reyes Cat\u00f3licos a cambio de que los conquistadores corrieran con los gastos de la evangelizaci\u00f3n, pues deb\u00edan pagar, entre otros costes, el hospedaje del cura doctrinero. En 1510, Bartomom\u00e9 de Las Casas se orden\u00f3 como sacerdote y en los a\u00f1os siguientes ejerci\u00f3 como capell\u00e1n castrense. \u00bfCu\u00e1ndo se encendi\u00f3 en su \u00e1nimo esa preocupaci\u00f3n por los ind\u00edgenas? Tradicionalmente se emplaza sus preocupaciones a la matanza de indios en Caonao y la tortura del cacique Hatuey, en Cuba. Sin embargo, no ser\u00eda hasta 1523 cuando ingres\u00f3 en la Orden Dominicana y empez\u00f3 su campa\u00f1a en defensa de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena y en contra de las encomiendas. Su texto clave fue \u00abLa Brev\u00edsima relaci\u00f3n\u00bb, dedicada al Pr\u00edncipe Felipe con la intenci\u00f3n de que el futuro Rey de Espa\u00f1a conociera las injusticias que comet\u00edan los espa\u00f1oles en Am\u00e9rica. Guillermo de Orange ataca a Espa\u00f1a El libro iba dedicado al Pr\u00edncipe Felipe, pero quien m\u00e1s r\u00e9dito le sac\u00f3 a largo plazo fue Guillermo de Orange, el hombre que encabezaba en los Pa\u00edses Bajos la rebeli\u00f3n contra el Imperio espa\u00f1ol. Orange buscaba la forma de debilitar a Espa\u00f1a a trav\u00e9s de la propaganda y se vali\u00f3 de las exageradas cifras del dominico para criticar la conquista de Am\u00e9rica y pintar a los espa\u00f1oles como esclavistas crueles. Coincidiendo con las negociaciones entre el nuevo gobernador de los Pa\u00edses Bajos, Alejandro Farnesio, y los l\u00edderes de las provincias de Flandes m\u00e1s cat\u00f3licas para volver a obedecer al Rey espa\u00f1ol, lo que vendr\u00eda a llamarse la Uni\u00f3n de Arras, apareci\u00f3 en Amberes la primera edici\u00f3n francesa de la Brev\u00edsima. El protestante flamenco que tradujo el texto le dio un t\u00edtulo largo pero muy intencionado: \u00abTyrannies et cruaut\u00e9s des Espagnols perp\u00e9tr\u00e9es \u00e8s Indes occidentales, qu'on dit le Nouveau Monde, bri\u00e8vement d\u00e9crites par l'\u00e9v\u00eaque don fr\u00e8re Barth\u00e9lemy de Las Casas ou Casaus, de l'ordre de saint Dominique, traduites par Jacques de Migrode pour servir d'exemple et d'avertissement XVII provinces du pays\u00bb. La estrategia de Orange pasaba por advertir a los cat\u00f3licos de que entenderse con los espa\u00f1oles era hacerlo con opresores de naciones, como as\u00ed lo hab\u00edan demostrado en las Indias, que no tardar\u00edan en hacer lo mismo en los Pa\u00edses Bajos. Las traducciones de la Brev\u00edsima se multiplicaron en Europa y alcanzaron un n\u00famero superior a las 62 ediciones. Y por si quedaba alguna duda en el t\u00edtulo sobre la maldad de los hisp\u00e1nicos, el traductor sustituy\u00f3 todas las menciones a los cristianos por la palabra espa\u00f1oles, lo cual tergiversa completamente el texto original del fraile. Como apunta el hispanista Josep P\u00e9rez en su libro \u00abLa leyenda negra\u00bb (Gadir), la intenci\u00f3n de Bartolom\u00e9 de Las Casas era \u00abmostrar la contradicci\u00f3n entre el fin, la evangelizaci\u00f3n de los indios, y los medios utilizados: la guerra, la esclavitud, el trabajo forzoso, los malos tratos; porque as\u00ed no se comportaban los cristianos sino los mahometanos. El que fueran espa\u00f1oles era secundario\u00bb. Es decir, que la cr\u00edtica no estaba enfocada contra los espa\u00f1oles, sino contra los malos cristianos. Pero m\u00e1s all\u00e1 de este uso propagand\u00edstico, el trabajo de Las Casas buscaba acabar con los abusos y se engloba dentro de la mala fama que arrastraban los conquistadores, incluso a ojos de la Corona. La orden de los dominicos, la mayor\u00eda de te\u00f3logos y los profesores m\u00e1s eminentes, entre ellos Francisco de Vitoria, cargaban sin descanso contra la actuaci\u00f3n de algunos conquistadores, a los que retrataban como gente violenta, grosera y carente de perspectiva. El fraile espa\u00f1ol fue muy influyente en la corte castellana y consigui\u00f3 materializar sus protestas en 1542, con las Nuevas Leyes para el Tratamiento y Preservaci\u00f3n de los Indios, que acabaron de golpe con la indefinici\u00f3n legal reinante en Am\u00e9rica. Estas leyes consideraban a los reinos de Indias en los mismos t\u00e9rminos que a otros tantos dentro del Imperio espa\u00f1ol \u2013 como pod\u00eda ser Arag\u00f3n, Navarra, Sicilia, etc\u2013 y clasificaba definitivamente a los indios como s\u00fabditos de pleno derecho de la Corona, lo que imped\u00eda que fueran esclavizados bajo ning\u00fan supuesto. Concretamente,el art\u00edculo 35 prohib\u00eda directamente las encomiendas y el art\u00edculo 31 ordenaba que los indios sometidos a encomiendas. Pero, ya se sabe, del trecho al hecho hay mucho trecho. Los franceses del siglo XVIII cuestionan las cifrasOtras muchas leyes para atajar los abusos se sucedieron desde Madrid \u2013al igual que las revueltas por parte de los encomendadores\u2013 y causaron la indignaci\u00f3n de un Rey, Felipe II, acostumbrado a que sus \u00f3rdenes se cumplieran al mil\u00edmetro, pero que ve\u00eda en la distancia con Am\u00e9rica una barrera insalvable: \u00abYo he sido informado que los delitos que los espa\u00f1oles cometen contra los indios no se castigan con el rigor que se hacen los de unos espa\u00f1oles contra otros (...) os mando por ello que de aqu\u00ed en adelante castigu\u00e9is con mayor rigor a los espa\u00f1oles que injuriaren, ofendieren o maltrataren a los indios, que si los mismos delitos se cometieses contra los espa\u00f1oles\u00bb.Las buenas intenciones de Las Casas y su \u00e9xito pol\u00edtico solaparon algo evidente: sus cifras no se sosten\u00edan, y as\u00ed lo denunciaron un pu\u00f1ado de autores espa\u00f1oles con escasa repercusi\u00f3n. En el extranjero la Leyenda Negra dio por ciertas las palabras del fraile y hasta el siglo XVIII no se empezaron a poner en cuesti\u00f3n. En \u00abEl Ensayo sobre las costumbres\u00bb (1756), Voltaire reconoci\u00f3 que Las Casas exager\u00f3 de forma premeditada el n\u00famero de muertos e idealiz\u00f3 a los indios para llamar la atenci\u00f3n sobre lo que consideraba una injusticia.\u00abSabido es que la voluntad de Isabel, de Fernando, del cardenal Cisneros, de Carlos V, fue constantemente la de tratar con consideraci\u00f3n a los indios\u00bb, expuso en 1777 el escritor franc\u00e9s Jean-Fran\u00e7ois Marmontel en una obra, \u00abLes Incas\u00bb, que por lo dem\u00e1s est\u00e1 llena de reproches hacia la actitud de los conquistadores. As\u00ed y todo, la Revoluci\u00f3n francesa y la emancipaci\u00f3n de las colonias en Am\u00e9rica elevaron a de Las Casas a la categor\u00eda de benefactor de la Humanidad e hicieron olvidar otra vez los trabajos de Voltaire. Asimismo, la emancipaci\u00f3n de las colonias dispar\u00f3 la publicaci\u00f3n de ejemplares de \u00abla Brev\u00edsima\u00bb.En su libro \u00abImperiofobia y Leyenda Negra\u00bb (Siruela), Elvira Roca Barea cuestiona directamente que de Las Casas conociera lo suficiente Am\u00e9rica para escribir algo as\u00ed, pues ni se preocup\u00f3 por conocer a los indios ni su idioma. \u00abSu estancia m\u00e1s duradera fue cuando le nombraron obispo de Chiapas (1544-1550), pero s\u00f3lo estuvo all\u00ed unos meses y en ese tiempo, como cuentan sus contempor\u00e1neos\u00bb. La mayor parte de su vida restante la pas\u00f3 en la Corte defendiendo sus textos.En este sentido, Mar\u00eda Elvira Roca Barea sostiene que \u00absu mera lectura es suficiente para desacreditar [la Brev\u00edsima relaci\u00f3n] como documento fidedigno y no hace falta desarrollar ning\u00fan tipo de razonamiento. Produce estupor y l\u00e1stima a partes iguales. Nadie con un poco de serenidad intelectual o sentido com\u00fan defiende una causa, por noble que sea, como lo hizo el dominico\u00bb.", "title": "El fraile espa\u00f1ol que prendi\u00f3 la leyenda negra por usar datos falsos sobre los conquistadores de Am\u00e9rica", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-bartolome-casas-fraile-espanol-cifras-falsas-para-denunciar-abusos-conquistadores-201607060439_noticia.html", "keywords": "negra,casas,bartolome,leyenda", "date": "2016-07-06", "id": "9a1e8582728a3e92ef0fa7fafa81a94e73a4efca", "summary": "El dominico Bartolom\u00e9 de Las Casas denunci\u00f3 como otros muchos espa\u00f1oles la violencia de algunos conquistadores, que se negaban a aceptar que, a ojos de la Corona, los ind\u00edgenas de Am\u00e9rica eran vasallos libres que no pod\u00edan ser esclavizados"}, {"article": "BARCELONAActualizado:06/07/2016 12:46hNueve de cada diez aviones de Vueling programados para las primeras horas del d\u00eda de hoy han despegado y aterrizado en el aeropuerto de El Prat a la hora prevista, en el primer d\u00eda de aplicaci\u00f3n del plan de contingencia que la aerol\u00ednea present\u00f3 al Gobierno despu\u00e9s de una semana de retrasos y cancelaciones.La compa\u00f1\u00eda no tiene previsi\u00f3n de cancelar ning\u00fan vuelo a lo largo de este mi\u00e9rcoles, a diferencia del martes cuando anul\u00f3 64 movimientos por las posibles restricciones en el espacio a\u00e9reo franc\u00e9s a causa de una convocatoria de huelga en Francia.Fuentes de la compa\u00f1\u00eda han asegurado a Efe que se trata de la din\u00e1mica de \u00abun d\u00eda normal\u00bb,algo que tambi\u00e9n se ha reflejado en los mostradores de Vueling del Aeropuerto de Barcelona-El Prat, donde ya no se ven colas kilom\u00e9tricas de pasajeros enfadados.En el aeropuerto de El Prat, la casi totalidad de los aviones de Vueling han operado hasta las 9.00 horas con puntualidad o con demoras inferiores a los 15 minutos.Tan s\u00f3lo ha habido un retraso importante, un avi\u00f3n con destino a Roma programado para las 7.20 horas que no ha podido despegar a causa de una incidencia t\u00e9cnica, seg\u00fan la web de la compa\u00f1\u00eda.El anuncio sobre las previsiones de Vueling para la jornada de hoy se encuadra dentro del plan de contingencia diario que debe ser presentado para evitar la incertidumbre de los viajeros. Con el objetivo de que los usuarios est\u00e9n informados de las posible cancelaciones con antelaci\u00f3n.Con este panorama, parece que por el momento la aerol\u00ednea ha puesto fin a los problemas que ha arrastrado durante la \u00faltima semana, que tuvieron su punto \u00e1lgido durante el fin de semana, coincidiendo con el inicio de las vacaciones de verano para muchos.", "title": "Vueling roza el 90% de puntualidad en las primeras horas de apliacaci\u00f3n del plan de contingencia", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-vueling-arranca-jornada-puntualidad-mas-85-por-ciento-vuelos-201607061022_noticia.html", "keywords": "vueling,puntualidad", "date": "2016-07-06", "id": "b96267fbf065d7550e59d1a926a35bf8b9f41158", "summary": "La compa\u00f1\u00eda asegura que la mayor\u00eda de sus aviones despegar\u00e1n a la hora prevista y descarta que se produzcan nuevas cancelaciones durante la joranda"}, {"article": "Actualizado:06/07/2016 17:42hEl Macizo Central hizo m\u00e1s da\u00f1o de lo previsto y cabe preguntarse qu\u00e9 ocurrir\u00e1 cuando los Pirineos impartan justicia en este Tour de Francia. En la meta gan\u00f3 el belga Greg Van Avermaet (BMC), que se fue deshaciendo de sus socios de fuga, y adem\u00e1s atrap\u00f3 el liderato de la general. Los dientes de sierra de los \u00faltimos kil\u00f3metros de la quinta etapa, entre Limoges y Le Lioran, castigaron a Alberto Contador, nuevamente abandonado por su gente, y al reciente campe\u00f3n del Giro, el italiano Vincenzo Nibali. Peter Sagan, el l\u00edder hasta hoy, se descolg\u00f3 en la antepen\u00faltima subida y aplic\u00f3 el molinillo para no gastar un gramo de fuerza. Cuando la c\u00e1mara se le acercaba, sonre\u00eda y se encog\u00eda de hombros. El ritmo dur\u00edsimo de Movistar, que valoraba la posibilidad del maillot amarillo (y de paso soltar a Contador), conden\u00f3 a Nibali y Tom Dumoulin. Thibaut Pinot sufr\u00eda a la cola del grupo de favoritos, lo mismo que Julian Alaphilippe.A Movistar lo relev\u00f3 el Sky. En el \u00faltimo puerto de tercera atac\u00f3 Bardet, al que siguieron los jefes de Movistar, Nairo Quintana y Valverde. Se estir\u00f3 el grupo y Contador desfalleci\u00f3; nadie de su equipo le esper\u00f3, ni siquiera Kreuziger, que iba unos metros por delante, y perdi\u00f3 33 segundos con sus rivales. Ahora est\u00e1 a 1' 21'' de Froome, Quintana y compa\u00f1\u00eda.La etapa presenci\u00f3 un rosario de escapadas. Van Avermaet, Grivko y De Gendt, por delante. Por detr\u00e1s, Rafal Majka, Cyril Gautier, Serge Pauwels, Bartosz Huzarski, Romain Sicard y Florian Vachon. El pelot\u00f3n dej\u00f3 hacer hasta el tramo final, cuando hubo arre\u00f3n. En la avanzadilla, Van Avermaet hizo un cambio de ritmo, abandon\u00f3 a De Gendt, su \u00faltimo acompa\u00f1ante, y enfil\u00f3 hacia la meta. Su renta en la general es de algo m\u00e1s de cinco minutos, que le dar\u00e1n para resistir algunas etapas.", "title": "Etapa y liderato para Van Avermaet y sufrimiento para Contador", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-etapa-y-liderato-para-avermaet-y-sufrimiento-para-contador-201607061726_noticia.html", "keywords": "cronica,etapa,2016,tour,5", "date": "2016-07-06", "id": "2b38b50198a6130d78bd1e203dd9a3cd4975a4aa", "summary": "La media monta\u00f1a castiga al espa\u00f1ol y al reciente campe\u00f3n del Giro, Vincenzo Nibali, que ceden tiempo con los favoritos"}, {"article": "Fuerte despliegue policial a las puertas de Illumbe. Con el regreso de los toros a la plaza donostiarra, vuelven tambi\u00e9n las posturas enfrentadas. Alegr\u00eda para algunos poder volver a pisar este ruedo. Un paso atr\u00e1s para los antitaurinos. Si a esto le sumamos la presencia del Rey, el ambiente se caldea. Apoyando desde la barrera, tan defensor de la lidia, que fue en Las Ventas donde reapareci\u00f3 por primera vez tras su abdicaci\u00f3n. Para Bildu, se trata de una \"foto cutre y esperp\u00e9ntica de la ciduad de Donostia\". Precisamente, fueron ellos, los que en 2012 decidieron prohibirlas. Discurso que, dentro del mismo partido, var\u00eda, seg\u00fan donde se plantee. En Zestona, por ejemplo, lo sometieron a refer\u00e9ndum y gan\u00f3 el s\u00ed a los toros, por cierto, ni tocarlos en Azpeitia, ni mucho menos en Pamplona, cuna de los Sanfermines y donde su nuevo alcalde es abonado a la fiesta. En San Sebasti\u00e1n, la nueva alcald\u00eda del PNV le ha echado un capote al toreo y ha vuelto a encender la pol\u00e9mica. -Redacci\u00f3n-", "title": "Noticias de San Ferm\u00edn 2018 - ABC.es P\u00e1gina 5", "url": "http://www.abc.es/san-fermin/sanfermines/pag-5.html", "keywords": "noticias de San Ferm\u00edn 2018,San Ferm\u00edn 2018", "date": "2016-07-06", "id": "60ef3161c95ecceb2164e5a93eaba4f50230479a", "summary": "Popularmente conocidas como Sanfermines, las Fiestas de San Ferm\u00edn son las fiestas m\u00e1s importantes de Navarra. Celebradas en honor de San Ferm\u00edn de Amiens,  P\u00e1gina 5"}, {"article": "El pleno del Parlamento de Andaluc\u00eda ha aprobado este mi\u00e9rcoles la Ley del Deporte, la segunda que en poco m\u00e1s de mes y medio sale adelante por unanimidad tras la ratificada el pasado mes de mayo para la protecci\u00f3n de los consumidores en la contrataci\u00f3n de productos hipotecarios, porque en las dos ocasiones son textos que no suponen grandes complicaciones para un consenso de los partidos como otros m\u00e1s determinantes para el devenir de los andaluces. En concreto, la c\u00e1mara ha aceptado 70 enmiendas sobre el proyecto de ley que aprob\u00f3 el Consejo de Gobierno hace dos a\u00f1os, de nuevo con una largu\u00edsima tramitaci\u00f3n para un ley en Andaluc\u00eda motivada la intensa agenda electoral. La enmienda m\u00e1s destacada es que \"por primera vez en la historia del deporte en este pa\u00eds\" se incorpora la limitaci\u00f3n de mandato -a un m\u00e1ximo de tres- en los \u00f3rganos de direcci\u00f3n de las federaciones, de manera que sus presidentes dejar\u00e1n de ser vitalicios, igual que tendr\u00e1n que tener un c\u00f3digo de buen gobierno. El portavoz de Podemos en la comisi\u00f3n parlamentaria de Turismo y Deporte, David Moscoso, ha celebrado estos logros: \"Es una ley que gracias a nosotros tiene m\u00e1s vocaci\u00f3n de servicio social. Y de hecho, es la primera vez que una ley de este tipo en todo el pa\u00eds reconoce la funci\u00f3n social del deporte\". La nueva ley sustituir\u00e1 a la vigente desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os para adaptarse a la nueva realidad del deporte en Andaluc\u00eda, cuya pr\u00e1ctica cada vez est\u00e1 m\u00e1s extendida y \"que pasa a estar reconocido como derecho\", tal y como ha expresado el consejero de Turismo y Deporte, Javier Fern\u00e1ndez. La norma engloba el deporte de \u00e9lite, pero tambi\u00e9n el de base y el popular. Varios responsables de clubes han seguido el debate este jueves en el hemiciclo, entre ellos los presidentes de los dos dos clubes de Primera Divisi\u00f3n de Sevilla, el Real Betis y el Sevilla FC.El consejero ha recordado varias de las novedades con respecto a la norma vigente desde 1998 que fueron anunciadas ya cuando el Consejo de Gobierno aprob\u00f3 el proyecto de ley: la obligatoriedad de que las juntas directivas de las federaciones cuenten con un n\u00famero de mujeres proporcional a las deportistas inscritas en las mismas; la regulaci\u00f3n de la cualificaci\u00f3n profesional del sector, por lo que se exigir\u00e1 t\u00edtulo para todo, incluidos monitores de gimnasio; tambi\u00e9n de las competiciones no oficiales, entre otras cosas por la proliferaci\u00f3n los \u00faltimos a\u00f1os de carreras populares; y la creaci\u00f3n de una tarjeta deportiva sanitaria, que ser\u00e1 gratuita para los federados y les garantizar\u00e1 un control m\u00e9dico y tambi\u00e9n antidopaje. Del total de enmiendas que han sido aceptadas tras nueve meses de tramitaci\u00f3n de esta ley en la presente legislatura, 32 son del PSOE-A, que ha recogido en buena parte las hechas por los servicios jur\u00eddicos de la Consejer\u00eda de Turismo y Deporte y son m\u00e1s bien matizaciones; 28 de Podemos, el grupo que m\u00e1s present\u00f3 con un total de 118; nueve de IU; una de C's; y ninguna del PP-A. De hecho, los populares han lamentado que no se haya sido con ellos \"igual de generosos\".La popular Rosario Alarc\u00f3n ha se\u00f1alado el voto a favor de su formaci\u00f3n pese a que desde el PSOE-A no hab\u00edan \"predicado consenso y di\u00e1logo\" con ellos: \"Es una pena que la Ley del Deporte se vaya a aprobar con un esp\u00edritu tan poco deportivo\". Es m\u00e1s, el PP-A ha mantenido vivas sus 48 enmiendas, pero han sido tumbadas por los votos en contra del PSOE-A, C's e IU, mientras que Podemos se ha abstenido. Marisa Bustinduy (PSOE-A) le ha replicado a la popular que \"con el PP-A no ha sido posible sentarse\" para poder aceptar sus 48 enmiendas.", "title": "La nueva Ley del Deporte de Andaluc\u00eda, aprobada por unanimidad, elimina los cargos vitalicios en las federaciones", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/Ley-Deporte-Andalucia-unanimidad-federaciones_0_534396758.html", "keywords": "unanimidad,federaciones,Ley,Deporte,Andalucia", "date": "2016-07-06", "id": "67856a43264bc444e4e9dabcb09c3f2a8dbf1e02", "summary": "Se trata de una enmienda que ha hecho Podemos y que ha sido incluida en el texto que aprob\u00f3 el Consejo de Gobierno hace dos a\u00f1os, junto a otras 69Es la segunda\u00a0ley en mes y medio, tras la de protecci\u00f3n de los derechos de consumidores de productos hipotecarios, que\u00a0respaldan todas las formaciones"}, {"article": "LimogesActualizado:06/07/2016 09:58hMarcel Kittel mide 1,88 metros, m\u00e1s el tup\u00e9 rubio alem\u00e1n. Bryan Coquard es una ardilla francesa de apenas 1,69. Distintos de talla y metidos en el mismo oficio: el esprint. Limoges, la ciudad de la cer\u00e1mica, ha puesto la meta en una leve cuesta a la que se entra por veinte curvas. Por rotondas y embudos. Un pasillo que da miedo. El esprint es siempre un jerogl\u00edfico a resolver. Nunca es el mismo. Kittel dispone del mejor equipo para la velocidad, el Etixx. El tren. Coquard va por libre. Kittel es la fuerza: llega a los dos mil vatios de potencia. Coquard es la habilidad, la escuela del vel\u00f3dromo. Los dos, a su manera, ven primero la pancarta final. Hombro con hombro. A Kittel se le est\u00e1 acabando la traca de p\u00f3lvora de sus m\u00fasculos de cemento. Coquard, que remonta, nota que se queda sin piernas. Entonces tira de brazos. Cuando se le gastan, recurre a la espalda, a la cabeza, a las u\u00f1as, al alma. Todo pedalea. Y tras 237 kil\u00f3metros entran en paralelo. Coquard se ha olvidado de la \u00faltima parte de su cuerpo: los ri\u00f1ones. En lugar de lanzar la bici con ellos, se ha sentado sobre la raya. Kittel, un palmo m\u00e1s alto, le quita Limoges por 2,8 cent\u00edmetros.Un esprint as\u00ed justific\u00f3 la etapa m\u00e1s larga de este Tour que vio c\u00f3mo, al fin, se despertaba el verano. \u00bfLarga? En la edici\u00f3n de 1919, los ciclistas, \u00ablos \u00faltimos esclavos del pa\u00eds\u00bb, como escribi\u00f3 Albert Londres, partieron desde Les Sables d\u2019Olonne a las diez de la noche. Jean Avaloine, el vencedor, apareci\u00f3 en la meta de Bayona por la tarde del d\u00eda siguiente tras 19 horas de tortura. Entonces ni hab\u00eda ni hac\u00eda falta foto-finish. Ahora s\u00ed. Se usa casi a diario. Al cruzar la l\u00ednea de Limoges, ni Kittel ni Coquard levantaron los brazos. Dudaban. Se quedaron clavados en un gesto de incertidumbre. As\u00ed les retrat\u00f3 la foto-finish: victoria por un soplido del alem\u00e1n.Una larga escapada Diga lo que diga la historia del Tour, a Contador s\u00ed le pareci\u00f3 \u00abmuy larga\u00bb la jornada. \u00abAl menos no me he ca\u00eddo\u00bb. Ni perdi\u00f3 tiempo en v\u00edsperas del primer examen en la monta\u00f1a, en el quebrado final en la estaci\u00f3n de esqu\u00ed de Le Lioran, la tierra de los volcanes. \u00abApenas duermo. No descanso en las mejores condiciones\u00bb. Duermevela por las heridas de sus dos ca\u00eddas. Una por costado. El dolor le impide desplegar su silueta. Rueda encogido, con las alas atadas. En Le Lioran tendr\u00e1 que volar a la altura de Froome y Quintana. No puede ceder m\u00e1s tiempo con los Pirineos asomando al fondo de esta semana.Pero eso se ver\u00e1 en la quinta etapa. La cuarta, la de Limoges, sali\u00f3 desde lejos: desde Saumur, a orillas del r\u00edo Loira, la espina dorsal de la gran Francia, la de los castillos y el lujo. Ese paisaje no calm\u00f3 la etapa. El guipuzcoano Markel Irizar se larg\u00f3 con Gougeard, Naesen y Schillinger con el perfil medieval de Saumur a\u00fan a la espalda. Irizar, unido a Armstrong por el c\u00e1ncer testicular, disfruta de su segunda vida. Ha montado en su pueblo, O\u00f1ati, la cafeter\u00eda \u00abBizipoz\u00bb, que es su mote: \u00abel que vive feliz\u00bb. El que disfruta en fuga hacia Limoges. Cuatro jinetes veloces. El pelot\u00f3n nunca les dio mucho terreno. Ni esperanza. Aun as\u00ed, se comieron la mayor parte de la etapa marat\u00f3n.", "title": "Kittel demuestra que el tama\u00f1o importa", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-kittel-demuestra-tamano-importa-201607060853_noticia.html", "keywords": "cronica,tour,etapa", "date": "2016-07-06", "id": "ab4d2bd2f4e4b26f4be7d3ff36039338736fb2ed", "summary": "El alem\u00e1n gan\u00f3 por un suspiro en v\u00edsperas de la monta\u00f1a que hoy examinar\u00e1 al dolorido Contador"}]