[{"article": "Actualizado:14/07/2016 08:48hEspa\u00f1a es un pa\u00eds con mucha costa y por ello con un buen n\u00famero de playas. Lo malo es que todav\u00eda en todas no est\u00e1 permitida la presencia de perros. Nuestros fieles amigos, si cuentan con la ayuda y la educaci\u00f3n de sus amos, pueden pasar un rato divertido y agradable.En la actualidad son muchas provincias costeras se han apuntado al turismo \u00abpetfriendly\u00bb y aceptan visitantes caninos en sus arenales a cualquier hora del d\u00eda, para regocijo de sus due\u00f1os.Mientras que se consiga algo positivo y que los propietarios de perros podamos disfrutar de un d\u00eda de playa con ellos -y no s\u00f3lo paseos a primeras horas de la ma\u00f1ana o de noche- si usted amigo lector es propietario de un perro, les aconsejamos que antes de elegir un destino de playa, le conviene informarse sobre la legislaci\u00f3n de la presencia de perros en las playas espa\u00f1olas. De no obrar de esta manera nos pueden sorprender con una multa que seg\u00fan el caso puede llegar hasta m\u00e1s de 500\u20ac.Seg\u00fan fuentes consultadas se puede dar el caso de encontrarse con playas en las que no est\u00e1 permitido el acceso de animales en todo el a\u00f1o, mientras que pueden haber otras a las que solamente se les proh\u00edba la entrada solo en \u00e9poca estival. Las costas de cada Comunidad Aut\u00f3noma est\u00e1n reguladas por su propia normativa y, adem\u00e1s, tambi\u00e9n deben acogerse a la Ley de Costas Nacional, aunque \u00e9sta no especifica nada sobre la prohibici\u00f3n o no de perros en las playas.Por eso, antes de ir a la playa con tu fiel amigo, le aconsejamos que se ponga en contacto con el ayuntamiento para conocer de primera mano si est\u00e1 permitida la entrada de perros en la playa o no.Para m\u00e1s informaci\u00f3n les recomendamos que consulte: http://www.redcanina.es/playas-para-perros-en-espana-2016/, una p\u00e1gina en la que le informa con todo detalle aquellas playas en las que en esta temporada 2016 permiten la presencia -y en qu\u00e9 condiciones- de nuestros fieles amigos.Algunos ejemplosEste a\u00f1o -seg\u00fan hemos podido saber- se presenta muy optimista en algunas provincias, como es el caso de Alicante, y otras no tanto, como es el caso de Andaluc\u00eda, que desde 2015 tiene prohibida la entrada de nuestros canes a lo largo de toda su costa en la temporada estival.Como decimos, hasta el a\u00f1o pasado, Andaluc\u00eda contaba con un gran n\u00famero de playas para ir con perro en verano, pero La Junta de Andaluc\u00eda prohibi\u00f3 el 17 de junio de 2015 la entrada de perros a todas sus playas en la temporada estival, dejando \u00fanicamente abiertas aquellas playas que carecen de bandera azul y sus aguas no son aptas para el ba\u00f1o. Un ejemplo de esto que decimos lo tenemos en la Playa de Arroyo Total\u00e1n en M\u00e1laga. Cuenta con todos los permisos de la junta puesto que sus aguas no son aptas para el ba\u00f1o o la Playa del Castillo en Fuengirola, inaugurada en 2014 por los ayuntamientos de Fuengirola y Mijas la parte que pertenece a Mijas ha sido cerrada, pero la playa canina de Fuengirola sigue abierta. Tambi\u00e9n hay que tener en cuenta que en algunas playas dejan a los perros, pero a determinadas horas, como es el caso de Catalu\u00f1a en las playas de Arenys de Mar (La Musclera, La Pic\u00f2rdia, Cavai\u00f3 y Playa de les Roques d\u2019en Lluc) est\u00e1 permitido ir con perros, pero desde el 1 de junio hasta el 16 de septiembre s\u00f3lo est\u00e1 permitida su entrada de 20h a 7 de la ma\u00f1ana.Sin embargo, en esta misma Comunidad se encuentra la conocida como Playa de La Rubina , (Empuria Brava). Se trata de la primera playa para perros en Espa\u00f1a. Se encuentra al norte de Empuriabrava, direcci\u00f3n a Roses. Se trata de una playa de arena fina, al igual que La Platera, donde usted y su mascota lo pasaran \u201c\u00a1Guau!\u201den cualquier \u00e9poca del a\u00f1o. La provincia de Alicante se ha puesto a la cabeza en cuanto a playas para perros se refiere en la Comunidad Valenciana. Adem\u00e1s de las playas de Campello y Villajoyosa, se espera que tres playas m\u00e1s est\u00e9n disponibles para este verano.En el municipio de Mazarr\u00f3n en Murcia encontramos las \u00fanicas tres playas para perros en Murcia para este verano 2016: Playa de Las Moreras, situada entre la playa del Castellar y la desembocadura de la Rambla de las Moreras.Playa del Gachero, situada entre la playa del Rihuete y la playa del Alamillo.Playa de Covaticas. Adem\u00e1s, el municipio de \u00c1guilas ha inaugurado recientemente una playa para perros; Playa de la Ca\u00f1ada del Negro.En Galicia, y m\u00e1s concretamente en Pontevedra, cuenta con tres bonitas playas rodeadas de naturaleza y abiertas todo el a\u00f1o: Playa de O Espi\u00f1o y Playa O Porti\u00f1o, las dos localizadas junto al puerto deportivo de San Vicente do Mar, O Grove. En La Coru\u00f1a est\u00e1n la playa del Arenal (Pobra do Carami\u00f1al) o Playa de Estacas, esta \u00faltima en el Concello de Ares, en Ferrolterra. Aqu\u00ed de costa a costa les hemos facilitado unos ejemplos, pero antes de ir consulten para no llevarse ninguna sorpresa desagradable que estropee ese verano que quer\u00eda compartir con su mascota.Consultar con el veterinarioUna vez informados de si puede y de qu\u00e9 manera ir con su perro a la playa, antes del viaje es recomendable acudir al veterinario para informarse de todo lo que respecta a sus cuidados y sobre todo para evitar los tan temidos como terribles \u201cgolpes de calor\u201d .Tambi\u00e9n debe asegurarse de que su perro tiene todas sus vacunas y su documentaci\u00f3n en regla para poder moverse con total tranquilidad y evitar imprevistos... \u00a1ah! y no olvide llevar sombrilla para evitar la terrible insolaci\u00f3n. Esto es especialmente importante si su perro es de pelaje claro o con su trufa (nariz) sonrosada, pues son los m\u00e1s susceptibles a los rayos del sol.Lleve siempre una botella de agua para que est\u00e9 en todo momento hidratado. Los veterinarios tambi\u00e9n recomiendan que se les de una buena ducha antes de volver a casa, la sal del mar les reseca mucho la piel.Adem\u00e1s, por el bien del animal no debe estar todo el d\u00eda en la playa, una experiencia agradable puede convertirse en algo desagradable si tenemos todo el d\u00eda a nuestra mascota \u201cdisfrutando\u201d de una jornada playera. Como dice el refranero popular \u201clo poco gusta, lo mucho aburre\u201d.Jugar sin molestarUna vez en la playa, ponga especial atenci\u00f3n a los carteles informativos que veamos en las zonas de acceso.Para evitar cualquier percance y para protegerse ante cualquier denuncia por incidentes causados por su perro -adem\u00e1s de tener al animal asegurado- es recomendable llevarlo siempre atado y si est\u00e1 suelto no perderle nunca de vista.En los momentos de juego busque un lugar tranquilo y no se crea que la playa es suya y act\u00fae con responsabilidad, piense que no a todo el mundo le gustan los perros y que lo que se promet\u00eda una jornada divertida puede no serlo.Con los perros en la playa sucede algo similar con los que se divierten con las palas junto a su sombrilla o tumbona: Hay que respetar; pero tambi\u00e9n ser respetados. De igual modo que cuando pasean por la calle es muy importante la recogida de sus excrementos y siempre hay que ir provistos de las pertinentes bolsas y tirarlas en la papelera.Seg\u00fan las normativas en el caso de los perros gu\u00eda o perros de asistencia pueden entrar en las playas sin ning\u00fan tipo de limitaci\u00f3n... La playa es uno de los lugares en los que m\u00e1s disfruta un perro: corriendo por la orilla, compartiendo juegos (tirarle la pelota, un palo o el frisbee para que lo recoja)... eso s\u00ed, sin molestar como decimos al pr\u00f3jimo.Tambi\u00e9n puede nadar junto a su mascota pero tenga en mente que no a todos los perros les gusta tanto el agua. Si prefiere quedarse jugando en la orilla, no le obligues a entrar. Tambi\u00e9n tiene que tener en cuenta que hay algunos perros a los que a imagen y semejanza de algunas personas no les gusta el mar... no les obligue.", "title": "Un d\u00eda de playa con las mascotas", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-playa-mascotas-201607112043_noticia.html", "keywords": "animales,playa,mascotas", "date": "2016-07-11", "id": "486f04a2773b7f2025d168e791be03cae3005157", "summary": "Informarse sobre las normativas vigentes este verano puede mejorar la experiencia de ir acompa\u00f1ados con los animales"}, {"article": "CORRESPONSAL EN LONDRESActualizado:12/07/2016 01:07hCerradas con May las intrigas que ven\u00edan electrocutando a la bancada conservadora \u2013al menos por ahora-, queda abierta la batalla campal de los laboristas. Es un culebr\u00f3n movido y ameno, pero secundario. La prueba se vio en lo que le ocurri\u00f3 ayer a Angela Eagle, de 55 a\u00f1os, la diputada que ha lanzado su candidatura formal para derribar al veterano Corbyn, de 67. Eagle hab\u00eda convocado a los medios para presentar su desaf\u00edo. \u00abEstoy aqu\u00ed para ganar\u00bb, arranc\u00f3 con fuerza la rubia aspirante, ex secretaria de Estado con Gordon Brown. Pero apenas hab\u00eda empezado cuando vio como la mitad de los periodistas abandonaban el sal\u00f3n. Y es que hab\u00eda surgido una atracci\u00f3n mayor: Leadsom acababa de dimitir y May ya era primera ministra. Eagle ya no interesaba.Pero al que s\u00ed le interesa su desaf\u00edo es a Corbyn, quien insiste en que se presentar\u00e1 como candidato a cualquier proceso para relevarlo. El l\u00edder perdi\u00f3 d\u00edas atr\u00e1s por goleada una moci\u00f3n de confianza entre sus diputados (172 en contra, 40 a favor). Pero alega \u2013probablemente con raz\u00f3n- que las bases que lo entronizaron el pasado septiembre con un abrumador apoyo siguen con \u00e9l.Seg\u00fan los estatutos laboristas, si un diputado quiere desafiar al l\u00edder y postularse como alternativa debe reunir antes el apoyo de al menos el 20% de los diputados del partido (ahora mismo ser\u00edan 51). Eagle cuenta con ellos y por eso ha lanzado su candidatura. La duda ahora es si tal norma obliga tambi\u00e9n al actual l\u00edder. Los corbynistas sostienen que no, que Jeremy tiene derecho autom\u00e1tico a competir por ser el actual m\u00e1ximo dirigente. Pero sus detractores replican que si quiere enfrentarse a Eagle, tambi\u00e9n \u00e9l deber\u00e1 recabar el apoyo de m\u00e1s de 50 diputados. Algo dif\u00edcil para Corbyn, dado que sufre una sublevaci\u00f3n en toda regla en el grupo parlamentario y los \u00f3rganos de direcci\u00f3n, tras una cascada de dimisiones en protesta por su gesti\u00f3n. En la votaci\u00f3n de confianza solo le votaron 40 diputados, le faltar\u00edan diez para poder competir.La discusi\u00f3n normativa, un tanto bizantina, ha llegado al extremo de que Corbyn ha mandado recado de que si le obligan a buscar los apoyos previos denunciar\u00e1 al partido en tribunales. El consejo laborista debe ahora tomar una decisi\u00f3n, que podr\u00eda llegar hoy mismo.La presentaci\u00f3n de candidatura de Eagle, al margen de que los tories le nublaron la fiesta, no fue muy ilusionante. Falt\u00f3 contenido concreto y se qued\u00f3 en proclamas igualitarias, llamadas a la necesidad de \u00abunir el partido\u00bb y cr\u00edticas a Corbyn: \u00abSe ha mostrado incapaz de ofrecer el liderazgo que necesitamos\u00bb. A la hora de definirse, Eagle, diputada desde 1992 (ten\u00eda 31 a\u00f1os) y la primera que se declar\u00f3 lesbiana, explic\u00f3 que \u00abno soy blairista, no soy brownista, no soy corbynista\u00bb. Su pegada electoral es dudosa. En las primarias del a\u00f1o pasado por el n\u00famero dos del partido se estrell\u00f3 en el cuarto puesto.", "title": "El desaf\u00edo contra Corbyn deriva en un \u00e1spero debate normativo", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-desafio-contra-corbyn-deriva-aspero-debate-normativo-201607120107_noticia.html", "keywords": "corbyn,desafio", "date": "2016-07-11", "id": "3c596f9e308203193aa67cab9a0717b58b679dc0", "summary": "El l\u00edder dice que denunciar\u00e1 al partido si le obliga a buscar avales para enfrentarse a Angela Eagle"}, {"article": "SintraVistas del Palacio de Regaleira, en el centro hist\u00f3rico de SintraPortugal es como ese vecino al que no conocemos lo suficiente. Pero lo cierto es que sumergirse en el territorio luso reporta un placer est\u00e9tico que arranca en la belleza de sus rincones, su gastronom\u00eda popular y su riqu\u00edsima cultura. Los paisajes espectaculares envuelven al visitante de norte a sur, con kil\u00f3metros y kil\u00f3metros de costa en la antesala de un recorrido que guarda un buen n\u00famero de tesoros.SintraSe rindi\u00f3 el mism\u00edsimo Lord Byron a la exquisitez subyugante de de este \u00abglorioso Ed\u00e9n\u00bb, de acuerdo con sus palabras. S\u00f3lo 33 kil\u00f3metros separan Sintra de Lisboa, con f\u00e1cil acceso desde la Estaci\u00f3n de Rossio. Y all\u00ed se alza, c\u00f3mo no, el legendario Palacio da Pena, que hizo llorar de emoci\u00f3n al poeta brit\u00e1nico del siglo XVIII. Cumbres rom\u00e1nticas son tambi\u00e9n la Quinta da Regaleira y el jard\u00edn de Monserrate, con el Castillo de los Moros y el Convento de los Capuchos como testigos. Los jardines, bosques y palacios se suceden sin descanso, antesala de una borrachera de los sentidos que, naturalmente, fue reconocida igualmente como Patrimonio de la Humanidad.Relacionado: las mejores playas de Portugal.\u00c9voraVistas de la ciudad medieval de \u00c9voraTambi\u00e9n lleva con orgullo ser Patrimonio de la Humanidad esta localidad del Alentejo. As\u00ed puede comprobarse en el Palacio del Arzobispado, la Catedral, el Monasterio de los Cartujos, el Palacio Don Manuel, la Iglesia de San Francisco, el Convento dos L\u00f3ios o la Torre de Sisebuto. Su atm\u00f3sfera envolvente se prolonga junto a sus ruinas romanas, el Templo de Diana y el acueducto.GuimaraesCasas de Largo de Oliveira en Guimaraes - PAULO PACHECOMuy cerca de Oporto, alberga el casco hist\u00f3rico mejor conservado de Portugal, que por algo es Patrimonio de la Humanidad. Suben y bajan las callecitas con aire medieval, donde perderse resulta un verdadero placer. Haber sido la cuna de Portugal en el siglo XII y primera capital del pa\u00eds le otorga un pedigr\u00ed especial. Todav\u00eda resuenan los ecos de la capitalidad cultural europea hace cuatro a\u00f1os.\u00d3bidosVista de \u00d3bidos - LacobrigoEncantador pueblo medieval 85 kil\u00f3metros al norte de Lisboa. Las flores jalonan los balcones y las ventanas de sus calles empedradas, con una muralla almenada bordeando su delicioso laberinto. El Festival del Chocolate suele atraer a cientos de golosos adeptos, siempre con el monumental castillo como referencia.CoimbraPanor\u00e1mica desde el r\u00edo Mondego de la ciudad de Coimbra - SERGIO GARC\u00cdAEl r\u00edo Mondego y la universidad m\u00e1s antigua de Portugal delimitan la maravillosa ciudad de Coimbra, feudo de la sabidur\u00eda que mira de reojo a la Catedral Nueva y, por supuesto, a la id\u00edlica Quinta das L\u00e1grimas. El fado local, interpretado s\u00f3lo por hombres y de marcado car\u00e1cter festivo, es la \u00fanica alternativa a la canci\u00f3n t\u00edpicamente lisboeta. La casa-museo Jos\u00e9 Afonso da fe de la importancia tot\u00e9mica de este a\u00f1orado cantautor portugu\u00e9s, art\u00edfice de la llama de la Revoluci\u00f3n de los Claveles con \u00abGr\u00e2ndola, vila morena\u00bb.MonsarazMonsaraz - TURISMO DE PORTUGALLa Ermita de Santa Catarina, el Conjunto Megal\u00edtico de Olival da Pega, las fortificaciones y los d\u00f3lmenes prehist\u00f3ricos convierten esta villa alentejana en un lugar m\u00e1gico, con el Pantano de Alqueva en los alrededores. A las afueras, el conjunto residencial Bio-Oasis arrasa con su propuesta de turismo ecol\u00f3gico y sostenible.CascaisVISIT CASCAISEs un municipio enorme, que incluye la coqueta Estoril y puede presumir de la renta per c\u00e1pita m\u00e1s alta de todo Portugal. El paseo mar\u00edtimo, lleno de caf\u00e9s y helader\u00edas, testimonia la calidad de vida que se percibe a las puertas de Lisboa. El paseo por las callecitas encaladas invita al goce permanente.Muy cerca, en Cruz Quebrada, se halla uno de los restaurantes portugueses de moda, Est\u00f3ria, ubicado en el antiguo Palacio de Marqu\u00e9s de Pombal y con una exquisita oferta basada en los productos frescos\u2026 a precios inusualmente razonables.AveiroEmbarcadero de las naves que recorren los canales en Aveiro - TURISMO DE PORTUGALCambiamos de registro en la denominada \u00abVenecia portuguesa\u00bb, con predominio de los canales y una especie de \u00abg\u00f3ndolas\u00bb aut\u00f3ctonas que hacen las delicias de los turistas. Curioso perfil el suyo, con la elegancia por bandera hasta en los cuidados centros comerciales y, c\u00f3mo no, en la zona de Costa Nova, donde los hogares se pintan de colores en sus fachadas mientras se huelen las playas.MarvaoCastillo de Marvao - ElemakiEn el Alto Alentejo se vislumbra la silueta elegante de Marvao, que destaca en medio de las colinas y esconde sosiego desde la figura del castillo, no lejos de la frontera extreme\u00f1a con Espa\u00f1a y en las proximidades de Valencia de Alc\u00e1ntara. Calles empedradas y casitas blancas. Bragan\u00e7aCastillo de Bragan\u00e7a - TURISMO DE PORTUGALAh\u00ed, en la regi\u00f3n de Tras-os-Montes, se alza esta preciosa poblaci\u00f3n enclavada entre Orense y Zamora. La lluvia nos acecha gran parte del a\u00f1o, como tambi\u00e9n sus cuestas y sus soportales bajo la mirada del castillo. Las murallas circundan un lugar donde el tiempo se detiene y merece la pena charlar con sus amables gentes.", "title": "Los diez pueblos m\u00e1s bonitos de Portugal", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/europa/abci-diez-pueblos-mas-bonitos-portugal-201607111649_noticia.html", "keywords": "pueblos,portugal,bonitos", "date": "2016-07-11", "id": "3cedf33a9c4041b50bd6960ba891bf3d88f9e43f", "summary": "Recorrido imprescindible por algunas de las zonas m\u00e1s bellas del pa\u00eds vecino"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/07/2016 18:31hPor lo que sabemos, solo hay vida en la Tierra. Aunque solo en la V\u00eda L\u00e1ctea hay cientos de miles de millones de estrellas con un n\u00famero incontable de planetas en sus \u00f3rbitas, hasta el momento la ciencia no ha podido descubrir ning\u00fan otro sitio donde haya ocurrido ese milagro. Hasta el momento, parece que es solo en nuestro peque\u00f1o planeta donde se dan las condiciones necesarias: La temperatura es relativamente templada y estable, el campo magn\u00e9tico act\u00faa como un escudo protector frente al sol y la atm\u00f3sfera permite que haya oc\u00e9anos de agua l\u00edquida en la superficie.Cuando se trata de encontrar otros planetas en los que pueda haber vida, lo m\u00e1s sencillo es buscar lugares que reunan unas condiciones similares. Pero en realidad no es la \u00fanica opci\u00f3n. Bien podr\u00eda ser que hubiera formas de vida totalmente extravagantes en comparaci\u00f3n con las terrestres que, por ejemplo, no necesitaran agua o que no estuvieran basadas en los mol\u00e9culas org\u00e1nicas (aquellas formadas por \u00e1tomos de carbono) sino en otras con unas propiedades diferentes. El l\u00edmite de lo que puede haber ah\u00ed fuera est\u00e1 en la imaginaci\u00f3n. Con esta idea en mente, cient\u00edficos de la Universidad de Cornell han recurrido a los datos obtenidos por las misiones Cassini y Huygens para explorar las posibilidades de que haya una vida realmente extra\u00f1a en Tit\u00e1n, la mayor luna de Saturno. Bajo la atm\u00f3sfera amarillenta y densa que hay all\u00ed, rica en nitr\u00f3geno como la terrestre, se considera que hay oc\u00e9anos y lagos de metano y etano. Ahora, seg\u00fan estos investigadores han concluido en un estudio publicado recientemente en PNAs, all\u00ed podr\u00eda haber mol\u00e9culas org\u00e1nicas fundamentales en el origen de una vida realmente extravagante.\u00abEste art\u00edculo es el punto de partida en la b\u00fasqueda de la qu\u00edmica del origen de una vida distinta a la que ocurri\u00f3 en la Tierra\u00bb, ha dicho en un comunicadoMartin Rahm, director del estudio e investigador en Cornell. Pero el camino ser\u00e1 arduo: \u00abEstamos acostumbrados nuestras condiciones y nuestra experiencia cient\u00edfica se limita a las condiciones de nuestro ambiente. Pero Tit\u00e1n es una bestia totalmente distinta\u00bb. Ligiea Mare, la segunda mayor masa de l\u00edquido sobre Tit\u00e1n - NASA/JPL-Caltech/ASI/CornellDe hecho, Tit\u00e1n es un lugar realmente misterioso: La que es la mayor luna de Saturno, es tambi\u00e9n el \u00fanico lugar del Sistema Solar, aparte de la Tierra, en el que hay una gruesa atm\u00f3sfera rica en nitr\u00f3geno (parte importante de las mol\u00e9culas de la vida) y abundantes reservas de l\u00edquido en superficie. Es una luna fr\u00eda (est\u00e1 por t\u00e9rmino medio cerca de los 180 grados cent\u00edgrados bajo cero) y est\u00e1 envuelta por una neblina amarillenta. Pero bajo la atm\u00f3sfera hay lagos y oc\u00e9anos de metano y en el aire se acumulan importantes cantidades de gas de metano: aunque el sol lo degrada r\u00e1pidamente, algo parece estar produci\u00e9ndolo en suficiente cantidad como para reemplazarlo: se baraja que haya criovolcanes o seres vivos capaces de producirlo.Los bi\u00f3logos lo tienen muy dif\u00edcil a la hora de imaginar c\u00f3mo podr\u00eda ser la vida all\u00ed, pero los qu\u00edmicos y los f\u00edsicos tienen algunas ventajas. De hecho, el equipo de Rahm ha recurrido a la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica y a la simulaciones por odenador para llegar a la conclusi\u00f3n de que en Tit\u00e1n podr\u00eda haber extra\u00f1as mol\u00e9culas precursoras de la vida.El secreto del cianuroCuando los rayos solares chocan con la atm\u00f3sfera de Tit\u00e1n, rica en metano y nitr\u00f3geno, producen una mol\u00e9cula llamada cianuro de hidr\u00f3geno. Esta sustancia tiene facilidad para reaccionar con otras mol\u00e9culas y para formar grupos con otras de su misma especie, formando cadenas y pol\u00edmeros (agregados de unidades m\u00e1s peque\u00f1as). Esto por s\u00ed solo ya es interesante para la qu\u00edmica del origen de la vida, pero, tal como ha concluido el equipo de Martin Rahm, la f\u00edsica permitir\u00eda que el cianuro de hidr\u00f3geno formara adem\u00e1s otros compuestos: las poliminas. Las poliminas son unas mol\u00e9culas que tienen unas propiedades que les permiten ser flexibles a pesar de las bajas temperaturas que hay en Tit\u00e1n y adem\u00e1s absorber la radiaci\u00f3n solar y convertirse en potenciales catalizadores, facilitadores de reacciones qu\u00edmicas, para la vida.\u00abLas poliminas pueden adoptar diferentes estructuras y pueden conseguir cosas interesantes a bajas temperaturas, sobre todo en las condiciones de Tit\u00e1n\u00bb, ha explicado Rahm. Pudiera ser que las poliminas formaran parte del esqueleto de ex\u00f3ticas formas de vida, o podr\u00eda ser que hubieran tenido un papel clave en el desarrollo de unos supuestos primeres seres vivos de Tit\u00e1n.\u00abNecesitamos seguir estudiando esto, para entender c\u00f3mo la qu\u00edmica evoluciona con el tiempo (...). Si futuras observaciones muestran que hay una qu\u00edmica prebi\u00f3tica en un lugar como Tit\u00e1n, creo que ser\u00e1 un descubrimiento revolucionario\u00bb, ha a\u00f1adido Rahm. Pero tambi\u00e9n ha resaltado la necesidad de ser prudente y reconocer que esto es solo un primer paso. Para empezar, las poliminas no se han detectado en Tit\u00e1n, en realidad tan solo se ha concluido que es posible que est\u00e9n presentes y que tendr\u00edan propiedades qu\u00edmicas muy interesantes para la vida.Tal como ha explicado David C. Duncan, otro de los investigadores del estudio, en \u00ab The Universe Today\u00bb, quiz\u00e1s futuras misiones a Tit\u00e1n podr\u00edan buscar la presencia de este pol\u00edmero. Para ello har\u00eda falta espectr\u00f3metros (detectan la presencia de mol\u00e9culas a trav\u00e9s de la luz) capaces de adentrarse en las capas profundas de la atm\u00f3sfera, de forma similar a como la misi\u00f3n Juno est\u00e1 explorando J\u00fapiter, el gigante gaseoso.", "title": "Una vida alien\u00edgena extravagante es posible en Tit\u00e1n", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-vida-alienigena-extravagante-posible-titan-201607111245_noticia.html", "keywords": "vida,titan", "date": "2016-07-11", "id": "3b29f0a2bc673e1853778597b34e5069eb8ff746", "summary": "La atm\u00f3sfera de la luna de Saturno podr\u00eda albergar una mol\u00e9cula precursora de una vida totalmente diferente a la terrestre"}, {"article": "MadridActualizado:11/07/2016 10:41hLa Guardia Civil ha procedido al arresto de un hombre de 29 a\u00f1os y de nacionalidad magreb\u00ed acusado de tr\u00e1fico de droga que utilizaba dos viviendas para distribuir estupefacientes en la localidad de Colmenar Viejo y su comarca, estableciendo una especie de \u00abservicio a domicilio\u00bb para sus clientes pues se desplazaba con un veh\u00edculo para hacer las entregas. Seg\u00fan informa el Instituto Armado en un comunicado, la investigaci\u00f3n se inici\u00f3 a ra\u00edz de las informaciones recogidas donde se pon\u00eda de manifiesto el incremento de consumo en determinadas zonas de la localidad.Ello propici\u00f3 que se realizaran controles y denuncias a personas que portaban o consum\u00edan sustancias estupefacientes en lugares p\u00fablicos, quienes aportaron datos sobre el suministrador que a la postre fueron determinantes para su identificaci\u00f3n. Tras lograr identificar al supuesto traficante se estableci\u00f3 un dispositivo que ha permitido demostrar que la persona detenida llevaba un alto nivel de vida, careciendo de trabajo y sin constarle ning\u00fan tipo de remuneraci\u00f3n, salvo la prestaci\u00f3n social.Con los datos obtenidos y tras obtener la autorizaci\u00f3n judicial para registro, los agentes encontraron en las viviendas una roca de coca\u00edna de gran pureza, hach\u00eds, marihuana, material para corte y 4.200 euros en moneda fraccionada.Este hallazgo motivo la detenci\u00f3n del joven de origen magreb\u00ed a qui\u00e9n se le imputa un delito de tr\u00e1fico de drogas. Le ha sido intervenido un veh\u00edculo con el que realizaba las entregas, varios relojes y tel\u00e9fonos empleados para esta actividad. El detenido fue puesto a disposici\u00f3n de la Autoridad Judicial competente, que decret\u00f3 su ingreso en prisi\u00f3n.", "title": "Desmantelado en Colmenar Viejo un punto de venta de droga con \"servicio a domicilio incluido\"", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-desmantelado-colmenar-viejo-punto-venta-droga-servicio-domicilio-incluido-201607111041_noticia.html", "keywords": "desmantelado,droga,venta,domicilio", "date": "2016-07-11", "id": "cca489cad3e2bf365b74330c05f415f808610951", "summary": "El detenido es un joven magreb\u00ed al que se le ha requisado un veh\u00edculo con el que realizaba las entregas, varios relojes y tel\u00e9fonos empleados para esta actividad"}, {"article": "MadridActualizado:12/07/2016 16:12hIgnacio Garc\u00eda-Belenguer es desde hace cuatro a\u00f1os director general del Teatro Real, sustituyendo a Miguel Mu\u00f1iz. En abril de 2012 se convirti\u00f3 en el director general m\u00e1s joven de la historia del coliseo madrile\u00f1o. Este licenciado en Derecho de 49 a\u00f1os, con un m\u00e1ster de Gesti\u00f3n en Pol\u00edticas P\u00fablicas y perteneciente al Cuerpo Superior de Administradores Civiles del Estado, recibi\u00f3 el cargo con fuerza a pesar de tener que enfrentarse a una de las \u00e9pocas m\u00e1s dif\u00edciles que ha pasado el teatro a causa de la crisis econ\u00f3mica. El zaragozano, que fue director de Coordinaci\u00f3n del Patrimonio Nacional y secretario general de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos antes de asumir el cargo de director general, decidi\u00f3 mantener tambi\u00e9n sus funciones de Administrador General, que cubr\u00eda desde febrero de 2012.\u00bfCu\u00e1l es exactamente la labor que desempe\u00f1a un director general en el Teatro Real?Tiene como misi\u00f3n coordinar la gesti\u00f3n econ\u00f3mica y administrativa con la art\u00edstica, para conseguir una gesti\u00f3n cultural de alta calidad con los medios que tenemos a nuestro alcance. Es una labor mucho m\u00e1s creativa de lo que parece.\u00bfQu\u00e9 nivel cree que tiene la \u00f3pera en Espa\u00f1a en comparaci\u00f3n con Europa?El Teatro Real es, en la actualidad, el m\u00e1s importante de Espa\u00f1a y eso nos sit\u00faa entre los primeros de Europa. Nuestro nivel t\u00e9cnico y la proyecci\u00f3n art\u00edstica nos lleva a colaborar y coproducir, en igualdad de condiciones, con los grandes centros europeos, como el Covent Garden o la \u00d3pera de Par\u00eds. Los grandes nombres de la l\u00edrica est\u00e1n presentes en la programaci\u00f3n de nuestras temporadas y se han realizado estrenos mundiales que ocupan ya un lugar en la historia de la \u00f3pera. El buen nivel del Teatro Real es tambi\u00e9n el buen nivel de la l\u00edrica en Espa\u00f1a.\u00bfCu\u00e1l ha sido el principal estreno esta pasada temporada?El estreno en Madrid de la versi\u00f3n escenificada de Mois\u00e9s y Aar\u00f3n, de Arnold Sch\u00f6nberg, sin duda una de las obras m\u00e1s importantes del siglo XX. Las pr\u00f3ximas temporadas, en especial el periodo que contempla las celebraciones del Bicentenario del Teatro Real y el XX Aniversario de su reapertura, nos va a permitir abrir aun m\u00e1s el repertorio y cubrir las lagunas que, por las vicisitudes hist\u00f3ricas, todav\u00eda no han subido al escenario, adem\u00e1s de dar la luz importantes estrenos mundiales de autores contempor\u00e1neos.\u00bfCu\u00e1les cree que ser\u00edan los tres pa\u00edses europeos que formar\u00edan el p\u00f3dium oper\u00edstico?Europa tiene un patrimonio musical y una tradici\u00f3n que no se puede reducir a s\u00f3lo tres pa\u00edses. Quiz\u00e1s hay nombres m\u00e1s populares, m\u00e1s reconocibles por el gran p\u00fablico, como la Royal Opera House de Londres, la Op\u00e8ra National de Paris o La Scala de Mil\u00e1n, pero como olvidar Viena, Berl\u00edn o Bruselas. Pienso que en Europa se encuentran los mejores teatros l\u00edricos del mundo y por ello debe ser entendida como un universo \u00fanico. \u00bf\u00d3pera para una \u00e9lite o para el p\u00fablico en general?La \u00f3pera es arte, el arte total, y es algo para todos los p\u00fablicos. Tenemos que intentar que todo el mundo sepa lo que est\u00e1 sucediendo en el Teatro para que puedan acercarse a disfrutarlo.\u00bfCree que la \u00f3pera puede hoy considerarse una de las actividades de \u00abconsumo cultural\u00bb en Madrid?Sin duda, y en ello ha tenido mucho que ver el esfuerzo realizado por el Teatro Real desde su reapertura. No s\u00f3lo ha recuperado el teatro de l\u00edrica de la ciudad, ha aumentado el n\u00famero de funciones cada a\u00f1o para dar oportunidad de acceso a m\u00e1s espectadores, hemos llevado a cabo acciones para que nuestros espect\u00e1culos se pudieran ver de forma gratuita en plazas, museos y centros culturales, las funciones familiares y pedag\u00f3gicas se agotan en cada edici\u00f3n. Todo esto nos ha convertido en la tercera instituci\u00f3n cultural de nuestro pa\u00eds, junto al Museo del Pardo y el Reina Sof\u00eda; eso nos convierte en el teatro de \u00f3pera de referencia en Espa\u00f1a.\u00bfCu\u00e1l fue la labor de Gerard Mortier en el Teatro Real? Gerard Mortier fue un gran director art\u00edstico para el Teatro Real. Su fuerte personalidad, su programaci\u00f3n y su proyecto aportaron, sobre todo, una enorme visibilidad internacional. Era un agitador inquieto que nos abri\u00f3 otras perspectivas.\u00bfCu\u00e1les fueron las cualidades que apreci\u00f3 en Matabosch para encargarle la direcci\u00f3n art\u00edstica?Joan Matabosch era el hombre que necesitaba el Teatro Real, el perfil que est\u00e1bamos buscando. Tiene un proyecto personal definido que sabe aunar vanguardia y tradici\u00f3n, atento a los gustos del p\u00fablico y a la exigencia del desarrollo cultural. A todo eso hay que unir su larga experiencia como director art\u00edstico de otro gran teatro, como es el Liceo, y su presencia activa en \u00d3pera Europa.\u00bfC\u00f3mo afronta el Teatro Real la actual crisis?El Teatro Real tuvo la intuici\u00f3n de adelantarse a esa situaci\u00f3n. As\u00ed, cuando se produjo la primera reducci\u00f3n de subvenciones p\u00fablicas, comenzamos un nuevo modelo de gesti\u00f3n e intensificamos los esfuerzos por consolidar y aumentar la participaci\u00f3n de la sociedad civil a trav\u00e9s del patrocinio. Hemos cambiado la din\u00e1mica de trabajo y todo ello nos ha llevado a conseguir el equilibrio presupuestario en la pasada temporada.\u00bfCu\u00e1les son las causas que provocan el cambio de nombre de la Fundaci\u00f3n?Cuando comenzamos el nuevo modelo de gesti\u00f3n realizamos tambi\u00e9n un cambio en los estatutos. Se trataba de una transformaci\u00f3n que otorgaba mayor independencia en la designaci\u00f3n del Presidente, lo que daba continuidad al proyecto sin someterlo a las posibles variaciones de los \u00f3rganos pol\u00edticos, y permit\u00eda la presencia de la sociedad civil en el patronato del teatro. El cambio de nombre es un mero cambio formal.\u00bfNos podr\u00eda detallar los principales retos y objetivos del Teatro Real?Queremos ser una parte esencial de la cultura espa\u00f1ola y europea, de los intereses de los ciudadanos. Otro reto que hemos asumido es de llegar cada vez a m\u00e1s p\u00fablico, con la programaci\u00f3n de \u00abotras m\u00fasicas\u00bb, como es el caso del Universal Music Festival, o apoy\u00e1ndonos en los avances tecnol\u00f3gicos, de los que hemos sido y somos pioneros, a trav\u00e9s de producciones de \u00f3pera que ser\u00e1n grabadas y retransmitidas en directo en la plataforma de \u00f3pera en streaming del Teatro Real, palco Digital, cines, DVD y televisi\u00f3n. Queremos seguir creciendo.", "title": "\"La \u00f3pera es arte para todos los p\u00fablicos\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/teatros/abci-opera-arte-para-todos-publicos-201607120040_noticia.html", "keywords": "todos,publicos,para,arte,opera", "date": "2016-07-11", "id": "a2c04d4fe30f1d525a118c9a5db8c5074a7e06a6", "summary": "Ignacio Garc\u00eda-Belenguer es el director general del Teatro Real, la tercera instituci\u00f3n cultural de Espa\u00f1a"}, {"article": "Actualizado:11/07/2016 10:50hVisitar Calakmul tiene algo de misterioso, de adentrarse en \u00e9pocas pasadas, en un mundo que parece secreto, casi perdido, escondido en medio de una vegetaci\u00f3n exuberante, que la convierte en el segundo pulm\u00f3n del mundo, tras el Amazonas.Las primeras noticias que se tienen sobre esta ciudad, ubicada en el interior de la Reserva de la Bi\u00f3sfera del mismo nombre, al sur del estado de Campeche, provienen del bi\u00f3logo Cyrus Lundell, quien la visit\u00f3 en 1931 acompa\u00f1ado por los chicleros que explotaban este recurso en la regi\u00f3n. Andr\u00e9s Ciudad, subdirector de la Ruta BBVA y catedr\u00e1tico de la Universidad Complutense de Madrid, explica que durante una buena parte del siglo VI y VII, Calakmul fue el poder predominante en la regi\u00f3n e innov\u00f3 desde un punto de vista cient\u00edfico y art\u00edstico. Una parte de la fisonom\u00eda y la cultura de la ciudad, que pudo llegar a tener casi 70 kil\u00f3metros de extensi\u00f3n, un tama\u00f1o nunca visto en las Tierras Bajas mayas, se debe, precisamente, a esta \u00e9poca de esplendor. En ella se levantaron edificios monumentales y se cree que la poblaci\u00f3n alcanz\u00f3 a los 85.000 habitantes, muchos de los cuales llegaron atra\u00eddos por la riqueza del lugar.Compiti\u00f3 Tikal, menor en extensi\u00f3n, por el poder regional en el centro y el sur de las Tierras Bajas durante m\u00e1s de doscientos a\u00f1os. Fueron dos urbes gemelas, que se vigilaron mutuamente a lo largo del tiempo, de manera que los cambios que tuvieron \u00e9xito en una fueron asimilados por la otra. Consciente de la amenaza que representaba Tikal, Calakmul estableci\u00f3 relaciones con todas las poblaciones de la regi\u00f3n para cercarla: sus gobernantes casaban a sus hijos con reinas de otros sitios o establec\u00edan relaciones comerciales o clientelares, por ejemplo. Pero a finales del siglo VI Tikal consigui\u00f3 revertir la situaci\u00f3n y Calakmul dej\u00f3 de tener importancia para siempre.Llegar al n\u00facleo urbano de esta maravilla maya lleva su tiempo. Al trayecto de una hora en furgoneta le sigue un paseo de unos 20 minutos que hace volar la imaginaci\u00f3n: los \u00e1rboles flanquean el paso de los expedicionarios, se hacen eco del sonido de los p\u00e1jaros y permiten intuir la presencia de una fauna muy rica. Hoy s\u00f3lo las mariposas y alg\u00fan que otro mono se dejan ver.La plaza central, punto de encuentro de las fuerzas pol\u00edticas, religiosas y sociales de la \u00e9poca, sorprende a los chicos con construcciones impresionantes, pir\u00e1mides de unos 45 metros de altura, que en el pasado tendr\u00edan unos 10 \u00f3 12 m\u00e1s ya que actualmente no conservan la techumbre ni la crester\u00eda.El ascenso al Edificio II, que forma parte de la gran acr\u00f3polis, requiere su esfuerzo, pero el paisaje desde arriba merece la pena. Sobre el manto formado por las copas de los \u00e1rboles s\u00f3lo sobresalen las cimas de las construcciones mayas. La ma\u00f1ana se colorea de gris y los primeros rayos aparecen sobre el Edificio I. El viento se levanta de forma inesperada. Adquiere fuerza r\u00e1pidamente y caen las primeras gotas. Chaak, el dios de la lluvia, invocado tantas veces por los expedicionarios durante estos d\u00edas, se hace presente. Al llegar a la base, la ropa de quienes no han tra\u00eddo su capa de agua est\u00e1 muy mojada. Un segundo grupo llega a la base. Los rayos son algo m\u00e1s frecuentes y con cada trueno parece que se rompe el cielo. La pir\u00e1mide se llena de telas amarillas que la escalan. Algunas expedicionarias prefieren no subir. Un nuevo trueno hace que todo el mundo se sobresalte. Se oyen risas flojas. El segundo grupo reaparece en breve, asustado. El rayo ha ca\u00eddo demasiado cerca mientras estaban en la cumbre. El gu\u00eda pregunta a los chicos c\u00f3mo se sienten, si quieren continuar la visita o si est\u00e1n asustados y prefieren dejarla. \u201cSi tengo que morir, que sea en una selva maya\u201d, dice Abigail F\u00e9lix, de M\u00e9xico. Contin\u00faan.El Edificio I uno es a\u00fan m\u00e1s vertical. Tanto \u00e9ste como el anterior eran de uso p\u00fablico, pero en Calakmul abundaban los de uso privado. Eran el lugar en el que una familia rend\u00eda culto a su linaje. Los chicos escuchan la explicaciones atentos, sin hacer caso a la lluvia, sin quejarse por estar mojados. Cerca de ellos pueden ver algunos ejemplos de las 120 estelas que hay en Calakmul, convirti\u00e9ndolo en el lugar de todo el \u00e1rea maya en el que se han encontrado m\u00e1s.Las estelas son un elemento fundamental para el centro y el sur de las Tierras Bajas. Son el mayor objeto de propaganda pol\u00edtica de los mayas. Las que ven los chicos est\u00e1n muy deterioradas porque la caliza de la que est\u00e1n hechas es de muy mala calidad, algo sorprendente, seg\u00fan apunta Andr\u00e9s Ciudad, ya que se construyeron para perdurar.Estas piedras narran una buena parte de la vida de la dinast\u00eda Garra de Jaguar. Sin embargo, al estar tan deterioradas, mucha de la historia de Calakmul se conoce por lo que se cita de ella en otras ciudades.La lluvia amaina y la expedici\u00f3n retoma el camino que la llevar\u00e1 de nuevo a las furgonetas. Son las cuatro de la tarde. A\u00fan queda una hora de trayecto para salir del recinto. Por el camino, los comentarios giran sobre cu\u00e1nto de cerca estaban unos y otros cuando cay\u00f3 el rayo m\u00e1s fuerte, la pena que les da no haberlo podido captar con la c\u00e1mara. A pesar de que la comida llega casi a la hora de la merienda, del chaparr\u00f3n, de los sobresaltos, el \u00e1nimo est\u00e1 por las nubes. Probablemente porque cuando pensaban en c\u00f3mo ser\u00eda la Ruta pensaban en esto.", "title": "Y el dios de la lluvia se hizo presente en Calakmul", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-y-dios-lluvia-hizo-presente-calakmul-201607110859_noticia.html", "keywords": "ruta,quetzal", "date": "2016-07-11", "id": "b8236539f894047fd79ff321bd74852174b63e0b", "summary": "Los expedicionarios, enfundados en sus capas de agua, visitan una de las ciudades m\u00e1s importantes de las Tierras Bajas mayas"}]