[{"article": "MADRIDActualizado:28/07/2016 16:57hLa bacteria \u2018Streptococcus mutans\u2019 es un microorganismo que vive en nuestra cavidad oral y que, una vez concluimos nuestras comidas, libera \u00e1cidos que erosionan el esmalte dental. Tal es as\u00ed que \u2018S. mutans\u2019 es una de las principales responsables de la aparici\u00f3n de las caries dentales. Adem\u00e1s, la presencia de esta bacteria es muy dif\u00edcil, cuando no imposible, de evitar, dado que ya es transmitida por nuestras propias madres en los primeros meses o a\u00f1os de nuestra vida. Sin embargo, no todas las cepas de \u2018S. mutans\u2019 que conviven en nuestra placa dental proceden de nuestras progenitoras. Entonces, \u00bfde d\u00f3nde vienen? Pues seg\u00fan muestra un nuevo estudio dirigido por investigadores del Departamento de Biolog\u00eda de la Universidad de Alabama en Birmingham (EE.UU.), son adquiridas por el mero contacto que mantienen los ni\u00f1os entre s\u00ed, caso del que tiene lugar entre los compa\u00f1eros de clase.Como explica Stephanie Momeni, directora de esta investigaci\u00f3n presentada en el marco de la Reuni\u00f3n \u2018MICROBE 2016\u2019 de la Sociedad Americana de Microbiolog\u00eda (ASM) celebrada recientemente en Boston (EE.UU.), \u00ablos estudios publicados nos dicen que por lo general cogemos estas bacterias de nuestras madres. Esto es porque cuando somos muy peque\u00f1os solemos interactuar en gran medida con nuestras progenitoras. Sin embargo, nuestros resultados muestran que los ni\u00f1os que interact\u00faan con otros ni\u00f1os en las guarder\u00edas y colegios, tal y como ocurre muy frecuentemente, contraen esta bacteria los unos de los otros\u00bb.Compartiendo microorganismoEl objetivo del nuevo estudio era identificar el origen de la transmisi\u00f3n de la bacteria \u2018S. mutans\u2019 en ni\u00f1os de corta edad. Y para ello, los autores contaron con la participaci\u00f3n de 119 ni\u00f1os con edades comprendidas entre los 12 meses y los 6 a\u00f1os que conviv\u00edan al menos con un miembro de su familia y a los que tomaron muestras de su microbioma oral durante un per\u00edodo de ocho a\u00f1os.Los resultados mostraron que hasta un 40% de los ni\u00f1os no compart\u00edan ninguna cepa de \u2018S. mutans\u2019 con sus madres, as\u00ed como que cerca de un 20% de los menores solo ten\u00edan cepas presentes en otro menor residente en su domicilio, caso de un hermano o un primo.Es m\u00e1s; hasta un 72% de los menores portaba al menos una cepa de la bacteria que no ten\u00eda ning\u00fan otro miembro del hogar. De hecho, el origen de esta \u2018adquisici\u00f3n\u2019 fue siempre un compa\u00f1ero de clase o de juegos.Como refiere Stephanie Momeni, \u00absi bien los datos publicados indican que \u2018S. mutans\u2019 se adquiere normalmente a trav\u00e9s de las interacciones entre las madres y sus hijos, nuestros resultados resaltan la importancia de la transmisi\u00f3n de cepas de la bacteria entre los ni\u00f1os y, por tanto, la necesidad de considerar estas rutas de transmisi\u00f3n a la hora de evaluar el riesgo, prevenir y tratar las caries dentales\u00bb.Y exactamente, \u00bfc\u00f3mo se transmite el microorganismo entre los ni\u00f1os? Pues como apunta la directora del estudio, \u00abbasta cualquier interacci\u00f3n en la que est\u00e9 implicada la saliva. Por ejemplo, compartir un helado o beber del mismo vaso es suficiente para que el microbio sea transmitido\u00bb.No deje de besar a sus hijosEn definitiva, los compa\u00f1eros de clase y de juegos pueden ser responsables de que cualquier ni\u00f1o adquiera una bacteria que puede comprometer su salud bucodental. Una realidad, sin embargo, que no debe ser fuente de preocupaci\u00f3n para sus padres. Es m\u00e1s; tampoco las madres tienen que temer la posibilidad de transmitirse sus cepas de \u2018S. mutans\u2019 a sus hijos.Como concluye Stephanie Momeni, \u00aben ning\u00fan momento estamos diciendo que las madres no besen a sus ni\u00f1os peque\u00f1os. El besar a los hijos tiene importantes efectos psicol\u00f3gicos positivos y, muy probablemente, efectos biol\u00f3gicos en el desarrollo infantil\u00bb.", "title": "\u00bfSon los compa\u00f1eros de colegio una fuente de caries dentales en los ni\u00f1os?", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-companeros-colegio-fuente-caries-dentales-ninos-201607282316_noticia.html", "keywords": "bacteria,colegio,caries", "date": "2016-07-28", "id": "324f345c9cfaf8dbe24d5e96906d26df3e64f689", "summary": "Adem\u00e1s de las madres, los compa\u00f1eros de guarder\u00eda o de colegio tambi\u00e9n transmiten a los ni\u00f1os la bacteria \u2018Streptococcus mutans\u2019, implicada en la aparici\u00f3n de caries"}, {"article": "Actualizado:30/07/2016 08:55hJ\u00fcrgen Klopp transmite una atractiva imagen de t\u00e9cnico abierto, que disfruta de su profesi\u00f3n y del f\u00fatbol. Pero el alem\u00e1n no se anda con medias tintas a la hora de manejar a un vestuario. Mamadou Sakho puede dar fe de ello despu\u00e9s de que el t\u00e9cnico le haya echado de la concentraci\u00f3n del Liverpool en Estados Unidos.Klopp reconoci\u00f3 que el problema hab\u00eda sido la mala actitud del futbolista durante la gira: \u00abCasi pierde el vuelo a Estados Unidos, se perdi\u00f3 un entrenamiento y lleg\u00f3 tarde a una comida. Le he mandado a casa porque se ha pasado de la raya\u00bb.\u00abTenemos una reglas y hay que respetarlas. Si alguien no las respeta, o me transmite la sensaci\u00f3n de que no las est\u00e1 respetando, entonces tengo que reaccionar, eso es todo\u00bb, ha explicado el preparador alem\u00e1n. \u00abEstoy construyendo un grupo nuevo, desde cero, as\u00ed que pens\u00e9 que ten\u00eda sentido que volviera a casa y dentro de ocho o diez d\u00edas, vamos a volver y veremos qu\u00e9 hacemos\u00bb, argument\u00f3. \u00abC\u00f3mo se lo tom\u00f3 es algo privado, pero no ten\u00eda argumentos porque solo habl\u00e9 yo\u00bb, reconoci\u00f3 Klopp. El alem\u00e1n explic\u00f3 que no es partidario de las multas, porque generalmente no sirven para corregir los errores. \u00abSiempre es lo mismo en todos los grupos. No me gusta multar. A veces es divertido cuando la multa es una tonter\u00eda. Venga, paga por ello... es agradable. Pero con los errores las multas nunca ayudan\u00bb.", "title": "Klopp se harta de Sakho y le manda a casa", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-klopp-harta-sakho-y-manda-casa-201607281322_noticia.html", "keywords": "sakho,harto,klopp,liverpool", "date": "2016-07-28", "id": "36eb4fb1c2a3ac11e43dd3488a3e0b701b26f425", "summary": "El t\u00e9cnico del Liverpool, molesto con el galo por su actitud, asegura que \u00ablas multas en estos casos no ayudan\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/01/2017 13:03hDormir es una parte esencial de nuestro ciclo vital. Y es que los seres humanos, tal y como ocurre con todos los seres vivos, necesitamos descansar. Sin embargo, no todos nuestros \u00f3rganos participan en la misma medida de este \u2018descanso\u2019. O no todos est\u00e1n \u2018dormidos\u2019. Y es que el cerebro aprovecha el sue\u00f1o para almacenar y consolidar lo aprendido durante el d\u00eda. O lo que es lo mismo, a fortalecer la memoria. Y en este contexto, un estudio llevado a cabo por investigadores de la Facultad de Medicina de la Universidad de Carolina del Norte en Chapel Hill (EE.UU.) muestra que la t\u00e9cnica denominada \u2018estimulaci\u00f3n transcraneal de corriente alterna\u2019 podr\u00eda ayudarnos a fortalecer a\u00fan m\u00e1s este proceso de memorizaci\u00f3n.Concretamente, el estudio, publicado en la revista \u00ab Current Biology\u00bb, muestra que la estimulaci\u00f3n transcraneal de corriente alterna mejora el almacenamiento y consolidaci\u00f3n de recuerdos durante el sue\u00f1o, lo que podr\u00eda utilizarse para ayudar a aquellas personas que, como consecuencia de una enfermedad neurol\u00f3gica \u2013caso, entre otras, del alzh\u00e9imer\u2013, sufren un deterioro en su capacidad de memorizaci\u00f3n.Recuerdos \u2018on\u00edricos\u2019En los \u00faltimos a\u00f1os, numerosos estudios han tenido por objetivo registrar la actividad cerebral durante el sue\u00f1o. Una actividad caracterizada por la presentaci\u00f3n en el electroencefalograma (EEG) de ondas sinusoidales denominadas \u2018husos del sue\u00f1o\u2019 o \u2018ritmos sigma\u2019 que, seg\u00fan muchos investigadores, est\u00e1n implicadas en el proceso de almacenamiento y consolidaci\u00f3n de la memoria mientras dormimos.Pero como refiere Flavio Frohlich, director de la investigaci\u00f3n, \u00abla verdad es que no sab\u00edamos si estos husos del sue\u00f1o posibilitan o, incluso, ocasionan que los recuerdos se almacenen y consoliden. Es posible que tan solo sea un subproducto de otros procesos cerebrales que permitan que lo aprendido se almacene en forma de recuerdos. Y en este contexto, nuestros resultados muestran que, efectivamente, estos husos son cruciales para la creaci\u00f3n de los recuerdos que necesitamos para la vida diaria. Y adem\u00e1s, podemos utilizarlos para fortalecer la memoria\u00bb. Tratar los husos del sue\u00f1o podr\u00eda ser muy \u00fatil en los pacientes con d\u00e9ficits cognitivos o deterioro de la memoria Caroline LustenbergerPara llevar a cabo el estudio, de tan solo dos d\u00edas de duraci\u00f3n, los autores contaron con la participaci\u00f3n de 16 varones adultos que tuvieron que realizar sendos ejercicios de memoria \u2013uno de memoria asociativa y otro de memoria motora\u2013 antes de irse a dormir. As\u00ed, y una vez alcanzaron el sue\u00f1o en la primera noche de estudio, los participantes fueron sometidos a estimulaci\u00f3n transcraneal de corriente alterna, esto es, a una corriente alterna de baja intensidad sincronizada con sus husos de sue\u00f1o y administrada a trav\u00e9s de electrodos situados en \u00e1reas espec\u00edficas de sus cueros cabelludos. Por el contrario, y ya en la segunda noche, los autores volvieron a colocar los electrodos en todos los participantes, pero no administraron ninguna corriente \u2013estimulaci\u00f3n \u2018placebo\u2019.Una vez concluido el per\u00edodo de sue\u00f1o, los participantes se sometieron a los mismos ejercicios de memoria. Y de acuerdo con los resultados, las puntuaciones obtenidas en los ejercicios de memoria motora fueron significativamente mejores tras la noche en la que recibieron la estimulaci\u00f3n transcraneal de corriente alterna. No as\u00ed en el caso de la memoria asociativa, en los que las puntuaciones resultaron muy similares con independencia de que hubieran recibido una estimulaci\u00f3n \u2018real\u2019 o \u2018ficticia\u2019 \u2013placebo.En consecuencia, indica Flavio Frohlich, \u00ablos resultados demuestran la existencia de una relaci\u00f3n causal entre los patrones de actividad el\u00e9ctrica de los husos del sue\u00f1o y el proceso de consolidaci\u00f3n de la memoria motora\u00bb.No solo en el alzh\u00e9imerEn definitiva, el estudio muestra por primera vez los efectos positivos que se derivan de la estimulaci\u00f3n espec\u00edfica de los husos del sue\u00f1o. Y todo ello sin alterar otras actividades el\u00e9ctricas cerebrales que tienen lugar durante el sue\u00f1o, lo que a\u00fan no se ha logrado con la estimulaci\u00f3n transcraneal de corriente continua \u2013mucho m\u00e1s com\u00fan y en la que la corriente no se sincroniza con las ondas cerebrales, sino que se emite de forma continua.Como destaca Caroline Lustenberger, co-autora de la investigaci\u00f3n, \u00abse trata de unos resultados muy emocionantes dado que ya sabemos que los husos del sue\u00f1o, tal y como sucede con la formaci\u00f3n de los recuerdos, se encuentran deteriorados en un gran n\u00famero de trastornos neurol\u00f3gicos. As\u00ed, creemos que el tratamiento de estos husos del sue\u00f1o podr\u00eda convertirse en una nueva terapia para los pacientes con d\u00e9ficits cognitivos o deterioro de la memoria\u00bb.De hecho, los autores ya est\u00e1n dise\u00f1ando un estudio para evaluar el efecto de la estimulaci\u00f3n transcraneal de corriente alterna en pacientes en los que estos husos del sue\u00f1o se encuentran alterados, caso de aquellos con alzh\u00e9imer, autismo, esquizofrenia o depresi\u00f3n mayor.", "title": "La estimulaci\u00f3n cerebral durante el sue\u00f1o podr\u00eda mejorar la memoria en el alzh\u00e9imer", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-estimulacion-cerebral-durante-sueno-podria-mejorar-memoria-alzheimer-201607281431_noticia.html", "keywords": "dormir,memoria,estimulacion", "date": "2016-07-28", "id": "f582554eb62ea0dc82a48dcb23bd879e37f45eaf", "summary": "La estimulaci\u00f3n transcraneal de corriente alterna mejora la consolidaci\u00f3n y almacenaje de la memoria motora en personas sanas"}, {"article": "MADRIDActualizado:28/07/2016 19:58hSi algo identifica a Joaqu\u00edn Sorolla son sus cuadros al aire libre y en plena naturaleza. Escenas de Levante, de sol y de playa, que son su trabajo m\u00e1s conocido. Pero el pintor valenciano supo plasmar tambi\u00e9n la luz \u00abTierra adentro\u00bb, con numerosos paisajes tan desconocidos como excepcionales. Estos paisajes interiores \u2013un genero considerado \u00abmenor\u00bb por los academicos del Arte hasta siglo XIX\u2013, son el objeto de una muestra \u00fanica que permanece abierta en Madrid durante este verano.La exposici\u00f3n, compuesta por 35 piezas, est\u00e1 dividida en cuatro \u00e1mbitos: Mitolog\u00eda regionalista y naturaleza. La Valencia de Sorolla; Sorolla en verde y gris; La invenci\u00f3n de Castilla como emblema nacional; La \u00abEspa\u00f1a blanca\u00bb de Joaqu\u00edn Sorolla, una versi\u00f3n moderna de la invenci\u00f3n rom\u00e1ntica. En ellos, los cuadros del genial pintor hacen un recorrido por sus viajes. Sorolla viaj\u00f3 durante muchos veranos al norte de Espa\u00f1a. En Muros de Pravia (Asturias) se uni\u00f3 a la colonia de paisajistas que hab\u00eda organizado el pintor asturiano Tom\u00e1s Garc\u00eda Sampedro siguiendo el modelo de la escuela francesa pintura al \u00abplein air\u00bb de Barbizon. Y con su familia pasar\u00eda muchos veranos en San Sebasti\u00e1n, Zarautz y Biarritz. En el norte, la luz m\u00e1s gris del Cant\u00e1brico y los verdes brillantes de los prados de Asturias dieron a su producci\u00f3n otras tonalidades. Un ejemplo de ello es la obra \u00abPaisaje de Guip\u00fazcoa\u00bb, pintada en 1911.En otro de los ejemplos que se pueden contemplar en la muestra \u2013\u00abEl arco iris, El Pardo\u00bb (1907)\u2013 Sorolla plasma su fascinaci\u00f3n por los paisajes de Castilla que comparti\u00f3 con la Generaci\u00f3n del 98. Un paisaje in\u00e9dito hasta entonces como tema en la pintura, pero que emocionar\u00eda a toda una generaci\u00f3n de escritores y artistas con el descubrimiento de su car\u00e1cter sublime y su po\u00e9tica del vac\u00edo.Durante un r\u00e1pido viaje en 1902 llega Sorolla por primera vez a Andaluc\u00eda, a la que habr\u00eda de volver muchas veces en los a\u00f1os sucesivos. En una de las ocasiones crea \u00abAlrededores de Sevilla\u00bb (1914), un paisaje ins\u00f3lito de sus zonas secas donde solo prosperan las chumberas. El sur se convirti\u00f3 pronto en un espacio recurrente para su obra. En Jerez, pint\u00f3 los inmensos vi\u00f1edos. Granada le impact\u00f3 profundamente y plasm\u00f3 sus barrios, su Sierra Nevada. Solo a la Alhambra le dedic\u00f3 hasta 47 paisajes en tres viajes en 1909, 1910 y 1917.", "title": "Paisajes \"tierra adentro\", en el Museo Sorolla", "url": "http://www.abc.es/plan-b/visitar/abci-paisajes-tierra-adentro-museo-sorolla-201607281958_noticia.html", "keywords": "sorolla,paisajes,museo,tierra,adentro", "date": "2016-07-28", "id": "23e994302f4b2797af3758980235636b9399f130", "summary": "La casa del pintor valenciano en Madrid expone 35 piezas sobre los paisajes que realiz\u00f3 en sus viajes por toda Espa\u00f1a"}, {"article": "Actualizado:28/07/2016 13:33hEl diamante es el mineral por antonomasia. El m\u00e1s preciado del mundo por sus caracter\u00edsticas f\u00edsicas y \u00f3pticas. Por eso, a Ramon Dekkers (1969-2013) se le conoc\u00eda como \u00abthe Diamond\u00bb (el Diamante). Porque era un luchador cercano a la perfecci\u00f3n. De golpes fotog\u00e9nicos. Un deportista que atrajo a las masas y fue capaz de coronarse en el muay thai siendo extranjero en Tailandia, la cuna de esta disciplina. Su leyenda se forj\u00f3 como esta piedra preciosa: con las m\u00e1s extremas condiciones de presi\u00f3n y temperatura. Sus dotes t\u00e9cnicas eran superlativas, am\u00e9n de los 95 nocauts que realiz\u00f3 a lo largo de su carrera. Su dureza en combate, envidiable. Y, adem\u00e1s, era la conductividad hecha humano, capaz de transmitir las energ\u00edas positivas de este deporte, ciertamente denostado en el continente europeo.El legendario luchador holand\u00e9s se consagr\u00f3 ocho veces campe\u00f3n mundial de muay thai, pero antes tuvo que recorrer un \u00e1spero camino repleto de peleas (221 combates, 186 victorias -95 KO's-). Ramon Dekkers (1969, Breda) se introdujo en el mundo de las artes marciales con apenas 12 a\u00f1os en la disciplina de judo. Aprend\u00eda muy r\u00e1pido. Poco tiempo despu\u00e9s ampli\u00f3 horizontes y comenz\u00f3 a practicar boxeo. Pero tambi\u00e9n se le quedaba corto. Meses m\u00e1s tarde ya estaba inmerso de pleno en el mundo del muay thai, dejando de un lado el oficio en el que se hab\u00eda educado: la panader\u00eda. Tuvo la suerte de que su manager fue Clovis Depretz, que tambi\u00e9n representaba a Rob Kaman, un gran campe\u00f3n. Entren\u00f3 mucho con \u00e9l y ampliaron su nivel extraordinariamente, hasta tal punto que, en Tailandia, los seguidores le conoc\u00edan como \u00abThe Double Dutch\u00bb (el d\u00fao de holandeses).Dekkers fue un chico prematuro para todo. Por desgracia hasta para morir. A los 16 a\u00f1os hizo su primer combate y gan\u00f3 con un espectacular nocaut contra un boxeador veterano. Solo pesaba por aquel entonces 55 kilos, pero su brutal golpeo ya hac\u00eda mella en sus rivales. Batalla tras batalla, se empez\u00f3 a ganar el prestigio de luchador noqueador. Su golpeo era seco, r\u00e1pido, fuerte, efectivo. A los 18 a\u00f1os sum\u00f3 a su vitrina el primer t\u00edtulo tras vencer el campeonato alem\u00e1n MTBN en 1987. High kick (patada alta). No necesitaba m\u00e1s. Un martillo en el empeine. Una ejecuci\u00f3n potente e inmejorable que desfiguraba el rostro de sus contendientes. El impulso que necesitaba le lleg\u00f3 en 1988 cuando se proclam\u00f3 campe\u00f3n europeo de peso pluma NKBB contra Keven Morris, al que derrot\u00f3 en una decisi\u00f3n un\u00e1nime. En el combate de aguante mostraba una dureza excelente. Combate tras combate su r\u00e9cord estaba en un ascenso vertiginoso. Pero no todo es alegr\u00eda y color. Como los grandes campeones, tuvo que conocer el amargo sabor de la derrota. Con 19 a\u00f1os se bati\u00f3 en duelo con Gilbert Ballatine, que entrenaba en el prestigoso gimnasio Chakuriki de \u00c1msterdam. Dekkers perdi\u00f3 por decisi\u00f3n. Aqu\u00ed naci\u00f3 una rivalidad de esas que hacen mejorar a quien participa de ella. El luchador holand\u00e9s subi\u00f3 varios pelda\u00f1os de golpe hacia el estrellato en 1990 en Par\u00eds. All\u00ed le quit\u00f3 el t\u00edtulo mundial del peso w\u00e9lter IMF a Nongkee Pahuyuh, un nombre tan d\u00edficil de pronunciar como complicado de ganar. S\u00ed, era tailand\u00e9s. Un europeo dando lecciones de muay thai a los inventores de este deporte. Es cierto que m\u00e1s tarde pele\u00f3 en Bangkok y perdi\u00f3. Y que se sucedieron muchas batallas en el pa\u00eds asi\u00e1tico en las que obtuvo todo tipo de resultados. Pero solo el coraje de enfrentarse contra todo rival que se le pon\u00eda delante en aquellas tierras, con la extrema presi\u00f3n que eso supon\u00eda, arrastr\u00f3 la admiraci\u00f3n de todo el mundo.Dekkers asombr\u00f3 en Tailandia. De hecho, una de las mejores rivalidades de la historia del muay thai es la que le enfrent\u00f3 en numerosas ocasiones contra Coban. En el primer encuentro fue noqueado con un gancho. En la revancha el holand\u00e9s le noque\u00f3 de una forma brutal. En el tercero perdi\u00f3 por una controvertida decisi\u00f3n. Pero las cosas no pod\u00edan quedar as\u00ed. No si Dekkers no se lo quer\u00eda permitir. Y gan\u00f3 el cuarto combate para dejar en tablas el asunto. Durante esta \u00e9poca, fueron muchas las peleas que realiz\u00f3, campeonatos del mundo en los que sali\u00f3 victorioso incluidos.Ya corr\u00eda el a\u00f1o 1996 cuando Dekkers se impuso a Hassan Kassrioui por decisi\u00f3n un\u00e1nime en \u00c1msterdam, tras ganar el WPKL, campeonato mundial de kickboxing en el peso w\u00e9lter. La energ\u00eda y potencia que el holand\u00e9s ten\u00eda en sus golpes pese a medir 172 cent\u00edmetros y pesar 72 kilos no ten\u00eda parang\u00f3n. Pero la extensa carrera llena de crueles batallas empezaba a pasarle factura. Las lesiones no perdonan. Con todo, nunca rehuy\u00f3 ninguna pelea y luch\u00f3 con los mejores peleadores que compet\u00edan en Tailandia. Con sus reglas, donde la forma de puntuaci\u00f3n variaba con respecto a Europa. \u00abEs muy dif\u00edcil ganar en Tailandia a no ser que noquees a tu oponente. Perder a los puntos es muy normal all\u00ed y puede ser frustrante\u00bb, explic\u00f3 hace a\u00f1os. Ramon Dekkers recibi\u00f3 un premio de la Familia Real de Tailandia por su \u00abcontribuci\u00f3n al crecimiento del muay thai\u00bbSu \u00faltimo combate en muay thai lo realiz\u00f3 frente a Marino Deflorin en 2001. Rotterdam fue el escenario inmejorable para despedir a una leyenda de este deporte. La pelea termin\u00f3 en el cuarto asalto con un nocaut de Dekkers sobre su oponente. Rob Kaman (que siempre estuvo en su esquina) y el resto de su equipo, el Golden Glory, bajaron a hacerle los honores. Aunque realmente los honores fueron otros, y mucho m\u00e1s trascendentes. Con motivo del 85 aniversario del Rey de Tailandia, \u00abel Diamante\u00bb recibi\u00f3 un premio de la Familia Real del pa\u00eds asi\u00e1tico por su contribuci\u00f3n al crecimiento del muay thai. \u00abEs el mayor reconocimiento que puedo conseguir de lo que he logrado en este deporte\u00bb, dijo entonces. Adem\u00e1s, fue nombrado embajador de todos los luchadores extranjeros en Tailandia.Realmente no necesitaba m\u00e1s tiempo para demostrar nada. Ya lo hab\u00eda hecho. Abri\u00f3 la puerta de los europeos en el camino a la cuna del muay thai. Pero ya se sabe lo injusta que es en ciertas ocasiones la vida. Ramon Dekkers se dedicaba a promover los deportes de contacto desde su retiro. En especial el muay thai y el kickboxing. Y estaba muy emocionado en su nueva etapa profesional. Desde la cercan\u00eda segu\u00eda involucrado en sus gimnasios y en la b\u00fasqueda de nuevos talentos del deporte. Incansable. El 27 de febrero 2013 se recordar\u00e1 como un d\u00eda negro en la historia del muay thai. Dekkers sali\u00f3 a dar una vuelta en bicicleta por su Breda natal. Y se desplom\u00f3. Un repentino ataque al coraz\u00f3n se lo llev\u00f3 a los 43 a\u00f1os. \u00abQue emocionante se ve el futuro para el kickboxing... Glory Londres, Glory Estambul, Glory Mil\u00e1n\u00bb, fue el tuit que escribi\u00f3 horas antes de que se fundiera \u00abel Diamante\u00bb para siempre.", "title": "Ramon Dekkers, \"el Diamante\" que se fundi\u00f3 antes de tiempo", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-ramon-dekkers-diamante-fundio-antes-tiempo-201607280815_noticia.html", "keywords": "dekkers,luchador,leyenda,ramon", "date": "2016-07-28", "id": "e7dc58c092e40aa55a293d856f4123e9ff35a04e", "summary": "El m\u00edtico luchador holand\u00e9s, fallecido a los 43 a\u00f1os, fue ocho veces campe\u00f3n mundial de muay thai y el primer extranjero en ser nombrado el mejor de Tailandia"}, {"article": "Tras el lanzamiento de 'Summer Rain' en 2014, esta banda madrile\u00f1a de soul, gospel y rhythm and blues liderada por la compositora y pianista Elena Iturrieta, ha conquistado el coraz\u00f3n del p\u00fablico y de la cr\u00edtica especializada. Todos dicen que su directo es una experiencia \"\u00fanica e inigualable\". ELE son adictivos y, a buen seguro y en un futuro no muy lejano, ser\u00e1n cita ineludible en los mejores festivales nacionales y europeos. Por el momento, los c\u00e1ntabros podr\u00e1n disfrutar de ellos este jueves 28 de julio en El Almac\u00e9n de Little Bobby de Santander, dentro de la tercera edici\u00f3n de 'Nights with Soul'. \u00bfQu\u00e9 ha cambiado en ELE desde su irrupci\u00f3n en el panorama nacional con Summer Rain en 2014? Ha habido una evoluci\u00f3n del disco, cambios en los temas en cada concierto, ampliaci\u00f3n de la decoraci\u00f3n y el espect\u00e1culo en general. Mejoramos como banda en cada ciudad a la que vamos, con el feedback del p\u00fablico, cada vez mayor, que nos apoya y va viendo tambi\u00e9n esa evoluci\u00f3n.La gira finalizar\u00e1 este mes de julio con los conciertos de Santiago y Santander. \u00bfTienen previsto comenzar a grabar un nuevo trabajo antes de terminar el a\u00f1o?Este verano ya estoy preparando los temas para el siguiente disco. Ten\u00eda muchas ganas de ponerme con ello y tener algo de tiempo para estructurarlo y ense\u00f1\u00e1rselos a Pablo, productor de Summer Rain y del siguiente disco, \u00a1por supuesto! Nos despedimos en Madrid con nuestro concierto de fin de gira en el Teatro Sanpol, pero hemos tenido la suerte de entrar en la red de teatro madrile\u00f1a, as\u00ed que todav\u00eda quedan algunos conciertos hasta finales de a\u00f1o.Summer Rain es un disco muy personal, tanto por el mimo con el que se ha tratado cada uno de los diferentes temas como por las letras y el trabajo de producci\u00f3n en el estudio. En un hipot\u00e9tico segundo disco de ELE, \u00bfla l\u00ednea de trabajo seguir\u00eda siendo la misma?As\u00ed es, seguir\u00e1n siendo canciones y letras contando historias que me han ido pasando en este tiempo, durante la gira, mi d\u00eda a d\u00eda y el de la gente que me rodea. Se cuidar\u00e1n igual que con el primer \u00e1lbum, \u00a1ser\u00e1 mi segundo hijo!\u00bfQu\u00e9 diferencias hay entre escuchar un disco de ELE y asistir a un directo?Los directos son siempre especiales y \u00fanicos, se desprende mucha magia de la banda, del p\u00fablico que es diferente en cada ciudad; los temas, durante este tiempo de gira, han tomado otro rumbo, con otros finales, otra intenci\u00f3n, disfrutamos much\u00edsimo, no nos cansamos.Es un hecho que cuidan mucho su imagen, tanto las fotos promocionales como las de directo, sin olvidar la maquetaci\u00f3n del disco. \u00bfQui\u00e9n se encarga de este aspecto y qu\u00e9 importancia tiene dentro del proyecto?Es cierto, hemos querido seguir una imagen desde el principio y para ello hemos tenido la suerte de contar con gente muy buena. Antonio Tom\u00e1s Sep\u00falveda nos hizo las fotograf\u00edas de Summer Rain, de los d\u00edas de grabaciones; Carlos Arocha hizo el dise\u00f1o del disco, de las bolsas de promoci\u00f3n que llevamos para el verano; Mani Castro dise\u00f1\u00f3 la web de ELE, y Gus Alves nos acompa\u00f1a en cada destino plasmando con sus grandes fotos cada concierto. Otros fot\u00f3grafos, como Cris Andina, tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an en algunos conciertos. Tengo la suerte de tener en el equipo a gente con mucho talento y que disfruta del proyecto. Para m\u00ed es esencial tenerlo ah\u00ed, gente cercana, gente amiga. ELE presentar\u00e1 en Santander los temas de su primer disco, bautizado como 'Summer Rain'. | GUS ALVES Los v\u00eddeos, 'Calling You', 'Am I Wasting my time' y el reciente 'A Thousand Miles Away from You' captan la esencia de cada uno de los temas. \u00bfC\u00f3mo es el proceso de selecci\u00f3n a la hora de escoger la canci\u00f3n que se convertir\u00e1 en v\u00eddeo y de qu\u00e9 manera se implican en \u00e9l?Los dos primeros son obra de Vermut, que me ayudaron al comienzo de esta aventura a plasmar una grabaci\u00f3n \u00edntima de dichos temas, una imagen muy buscada, ese blanco y negro que nos ha acompa\u00f1ado a lo largo de todo este proceso. \u00a1Son un equipo incre\u00edble! Y 'A Thousand Miles Away From You' lo llev\u00f3 a cabo el equipo de CraneoMedia, antes llamados Slowvisuals. En este caso quer\u00eda que estuvieran Violeta Orgaz y David Shulthess, los actores en este videoclip pero tambi\u00e9n parte importante en mi vida, ya que Violeta es mi prima y David el teclista de la banda. Una historia de Craneomedia con un toque americano que envuelve a la canci\u00f3n, muy bien contada a trav\u00e9s de esas im\u00e1genes.Desde que empez\u00f3 la gira hasta ahora que finaliza, \u00bfha cambiado de alguna manera el set-list de directo?Claro, hemos a\u00f1adido temas, nuevas composiciones, alg\u00fan tema en castellano que hemos tocado sobre todo en el sur y algo nuevo tendremos para nuestros pr\u00f3ximos bolos en Cantabria y Galicia.\u00bfQu\u00e9 temas de Summer Rain disfruta m\u00e1s a la hora de llevar al directo? \u00bfAlguna versi\u00f3n que no falte nunca en uno de sus directos?Disfruto con 'Am I wasting my time', con 'Shadows', 'Positivity', 'Another Colour' tiene otro final tambi\u00e9n\u2026 y ya no falta la versi\u00f3n que hacemos de 'Wish You Were Here' de Pink Floyd.\u00bfQu\u00e9 m\u00fasica es la que m\u00e1s le ha influenciado a la hora de componer?Norah Jones, Leonard Cohen, Bruce Springsteen, Amos Lee, Brandi Carlile... \u00bfAlg\u00fan artista al que tengamos que seguir la pista?Me gusta mucho The National, escucho George Ezra, lo nuevo de Tom Odell y Harry Bloom, que ha sacado disco hace nada y tengo la suerte de que forme parte de la banda. VIDEO", "title": "\"Los directos son siempre especiales y \u00fanicos\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Entrevista-Elena-Iturrieta-ELE_0_541745896.html", "keywords": "Iturrieta,Elena,Entrevista,ELE", "date": "2016-07-28", "id": "f8df65e07b5b4bf9a91b9edf16284cd074385b22", "summary": "Elena Iturrieta, cantante, pianista y compositora madrile\u00f1a, ofrecer\u00e1 un concierto este jueves 28 de julio en El Almac\u00e9n del Little Bobby de Santander"}]