[{"article": "Actualizado:14/07/2016 07:37hAgua cristalina en playas desiertas de arena blanca y fina, ese es el ideal de un viaje a la playa. Sin embargo la realidad es bien distinta. Pasar un agradable d\u00eda en un arenal puede resultar una aut\u00e9ntica pesadilla sino se planifica con algo de tiempo y se escoge el mejor momento del d\u00eda para descargar el \u00abequipaje playero\u00bb. Silla, sombrilla o nevera ser\u00e1n innecesarias sino se consigue el primer objetivo: aparcar el coche. Seg\u00fan un estudio realizado por Wazypark, la aplicaci\u00f3n de crowdparking que avisa de sitios libres para aparcar en la calle gracias a la colaboraci\u00f3n entre conductores, las tres playas en las que est\u00e1 siendo m\u00e1s complicado encontrar aparcamiento nada m\u00e1s comenzar el verano son la playa de la Malvarrosa en Valencia, La Caleta en C\u00e1diz y la Caleta en C\u00e1diz .Playa de la Barceloneta este mes de julio- EfeA esta lista se unen otras playas como la Cala Romana y La M\u00f3ra-Tamarit en Tarragona. La lejan\u00eda con la ciudad y las pocas combinaciones del transporte p\u00fablico, hacen que la \u00fanica alternativa de acceder a estas playas sea el coche. En Mallorca, la playa del Arenal, el escaso n\u00famero de aparcamientos, tambi\u00e9n dificulta en extremo encontrar un hueco libre en la zona. Mientras que en Tenerife, la zona costera del Puerto de la Cruz se consolida como la localidad m\u00e1s problem\u00e1tica para aparcar en la isla.De la ciudad a la playaPara llegar a esta conclusi\u00f3n, Wazypark ha analizado la actividad producida en la app con conductores buscando aparcamiento durante la primera semana de julio respecto a una semana normal de mayo. As\u00ed, se ha comprobado que en grandes ciudades como Madrid, la demanda de aparcamiento ha descendido. En cambio, los desplazamientos hacia la costa han hecho que la actividad se haya incrementado hasta un 30% en los alrededores de las principales playas espa\u00f1olas, liderando el ranking la conocida playa valenciana, la gaditana y la barcelonesa. Desde la compa\u00f1\u00eda prev\u00e9n que en lo que resta de verano esas cifras se dupliquen.Los mayores problemas para encontrar d\u00f3nde aparcar se concentran a lo largo de toda la semana, aunque con un gran incremento los s\u00e1bados y domingos, principalmente en las horas centrales del d\u00eda, momento en el cual aparcar es tarea pr\u00e1cticamente imposible.", "title": "Las playas espa\u00f1olas donde es m\u00e1s dif\u00edcil aparcar", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/abci-playas-espanolas-donde-mas-dificil-aparcar-201607131615_noticia.html", "keywords": "espanolas,aparcar,playas", "date": "2016-07-13", "id": "d86a1f6f98c3e65af5582865475203416523b0f3", "summary": "La tecnolog\u00eda se al\u00eda con el turista para conseguir dejar el coche en las zonas costeras"}, {"article": "VALENCIAActualizado:13/07/2016 19:02hEl PP presentar\u00e1 un recurso v\u00eda contencioso-administrativo contra las Cortes Valencianas por vulneraci\u00f3n de derechos fundamentales ante las \u00abactitudes poco democr\u00e1ticas\u00bb en la actividad paralmentatia por parte del tripartito conformado por PSPV, Comprom\u00eds y Podemos. El desencadenante, seg\u00fan ha explicado la portavoz popular, Isabel Bonig, ha sido la negativa de los grupos de izquierda a aceptarles una interpelaci\u00f3n de urgencia en materia de festivales registrada dentro del tiempo establecido. Como se\u00f1al de protesta, todos los diputados de la bancada popular tambi\u00e9n han abandonado esta tarde el pleno. El objetivo del PP era que el Gobierno valenciano diera explicaciones, en sede parlamentaria, sobre la pol\u00e9mica generada por la cancelaci\u00f3n del Marenostrum a \u00faltima hora debido a los informes desfavorables. \u00abNo sabemos por qu\u00e9 no quieren hablar sobre este tema, as\u00ed que usaremos todos los instrumentos legales a nuestro alcance ante este atropello\u00bb, ha se\u00f1alado Bonig. En el recurso tambi\u00e9n se incluir\u00e1 la no comparecencia de miembros del Consell tanto en comisiones como en los plenos. El caso m\u00e1s destacado es el de la responsable de Agricultura, Elena Cebri\u00e1n, la cual no ha asistido a ninguna comisi\u00f3n todav\u00eda desde que asumi\u00f3 su cargo hace m\u00e1s de un a\u00f1o. Ante estas cr\u00edticas, el secretario auton\u00f3mico Francisco Rodr\u00edguez Mulero lleg\u00f3 a decir que \u00absi quieren que la consellera venga m\u00e1s a Las Cortes, p\u00f3nganle un piso cerca\u00bb. Este martes tampoco acudi\u00f3 la responsable de Sanidad, Carmen Mont\u00f3n, tras la dimisi\u00f3n de su n\u00famero 2 por enchufar a su hija en la Fundaci\u00f3n Fisabio. Desde Comprom\u00eds han acusado al PP de querer \u00abprovocar conscientemente\u00bb estas situaciones y han asegurado que \u00abno comunicaron que quer\u00edan cambiar la interpelaci\u00f3n ordinaria por una de urgencia\u00bb.", "title": "El PP presentar\u00e1 un recurso contencioso contra las Cortes por el \"atropello\" parlamentario", "url": "http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-pp-presentara-recurso-contencioso-contra-cortes-atropello-parlamentario-201607131429_noticia.html", "keywords": "presentara,cortes,contra,contencioso,recurso", "date": "2016-07-13", "id": "cddc433b6de03918248de7857a5b047b83d2c4f8", "summary": "Los populares abandonan el pleno en se\u00f1al de protesta por la negativa del tripartito a aceptarles una interpelaci\u00f3n sobre festivales"}, {"article": "LONDRESActualizado:13/07/2016 10:21hEl diputado laborista brit\u00e1nico Owen Smith dar\u00e1 a conocer este mi\u00e9rcoles su candidatura al liderazgo de su formaci\u00f3n para forzar la salida de Jeremy Corbyn, quien se niega a dimitir a pesar de las presiones de sus diputados, informan los medios.La crisis por la que atraviesa el primer partido de la oposici\u00f3n brit\u00e1nica se ha profundizado despu\u00e9s de que Corbyn, elegido l\u00edder el pasado septiembre, consiguiera ser aceptado este martes autom\u00e1ticamente como candidato en una elecci\u00f3n interna para el liderazgo.Estos comicios internos deber\u00e1n celebrarse en las pr\u00f3ximas semanas despu\u00e9s de que la diputada laborista Angela Eagle presentase el lunes su candidatura para desafiar a Corbyn al contar con los 51 parlamentarios necesarios para dar pistoletazo a este proceso, que ha sumido al partido al borde de un cisma.La Ejecutiva laborista decidi\u00f3 anoche, despu\u00e9s de una jornada de intensas negociaciones, que Corbyn no necesitaba los 51 diputados laboristas para ser candidato a esta elecci\u00f3n, sino que pod\u00eda figurar autom\u00e1ticamente al ser actualmente el l\u00edder.De haber requerido esos 51 diputados, Corbyn hubiera tenido problemas para ser candidato al no contar con apoyos parlamentarios.Seg\u00fan adelantan hoy los medios, Smith, diputado por la circunscripci\u00f3n galesa de Pontypridd, har\u00e1 lo mismo que Eagle y dar\u00e1 a conocer su candidatura, una vez que haya celebrado una reuni\u00f3n con los miembros del Partido Laborista en su distrito electoral.Smith, que el mes pasado present\u00f3 su dimisi\u00f3n como portavoz de Trabajo y Pensiones en el \u00abgabinete en la sombra\u00bb de Corbyn, ya hab\u00eda indicado el pasado fin de semana su intenci\u00f3n de presentarse para evitar la divisi\u00f3n del partido.El 81 % de los diputados laboristas han retirado ya su confianza a Corbyn en una moci\u00f3n por considerar que es un l\u00edder d\u00e9bil y al que critican por haber tenido una tibia participaci\u00f3n en la campa\u00f1a para el refer\u00e9ndum europeo del 23 de junio.Si bien Corbyn dijo que respaldaba la permanencia en la UE, los diputados consideran que no se le vio lo suficiente.Adem\u00e1s, m\u00e1s de 30 miembros de su \u00abgabinete en la sombra\u00bb ya han presentado su dimisi\u00f3n en descontento con el l\u00edder.Corbyn afirma que cuenta con el respaldo de los miembros de la formaci\u00f3n, que le eligieron por mayor\u00eda en septiembre del a\u00f1o pasado tras la dimisi\u00f3n de Ed Miliband por el fracaso electoral de los laboristas en las elecciones generales de mayo de 2015.", "title": "Owen Smith, otro diputado laborista que desaf\u00eda el liderazgo de Corbyn", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-owen-smith-otro-diputado-laborista-desafia-liderazgo-corbyn-201607131014_noticia.html", "keywords": "candidato,laborista,owen,smith", "date": "2016-07-13", "id": "08ee62a29d9d9cfef853eea44fd433a7c0de3535", "summary": "El pol\u00edtico brit\u00e1nico dar\u00e1 a conocer este mi\u00e9rcoles su candidatura para capitanear su formaci\u00f3n y forzar la salida de Jeremy Corbyn"}, {"article": "PamplonaActualizado:14/07/2016 08:55hNo son pocos, por no decir la mayor\u00eda, los ciudadanos que consideran que durante Sanfermines Pamplona es una ciudad sin ley, que el caos inunda todos los rincones de la capital navarra y que han adquirido la fama que tienen porque cada uno puede hacer lo que le venga en gana. Sin embargo, el Ayuntamiento de Pamplona, la Universidad P\u00fablica de Navarra y Thomson Reuters Aranzadi han coeditado un libro que demuestra que las fiestas de San Ferm\u00edn son posiblemente una de las celebraciones m\u00e1s reguladas de cuantas se dan en Espa\u00f1a. \u00abLos Sanfermines son un desorden muy ordenado\u00bb, afirmaba en la presentaci\u00f3n del libro la directora de contenidos de Thomson Reuters Aranzadi, Amalia Iraburu.Incluso, la que para muchos es la carrera m\u00e1s salvaje y ca\u00f3tica, el encierro encuentra regulaci\u00f3n por todas partes. El director del libro y decano de la facultad de Derecho de la UPNA, Jos\u00e9 Francisco Alenza, recuerda en sus p\u00e1ginas que \u00abel acto m\u00e1s representativo de los Sanfermines, el encierro, surge de la costumbre \u2018costumbre contra legem\u2019 por la que se incumpl\u00eda uno y otro a\u00f1o la expresa prohibici\u00f3n de correr delante de los toros. Finalmente la prohibici\u00f3n se suprimi\u00f3 en el siglo XVII y dos siglos m\u00e1s tarde se aprob\u00f3 la primera regulaci\u00f3n del encierro en un Bando municipal de 1 de julio de 1867\u00bb.Solo bandos municipalesPero la supresi\u00f3n de tal prohibici\u00f3n es relativa. Simplemente el encierro pas\u00f3 a considerarse como una parte de la corrida de toros, la conducci\u00f3n de las reses a los corrales de la plaza. El doctor en Derecho Miguel Izu, explica que los bandos y disposiciones posteriores a 1867 \u00abconviven con la prohibici\u00f3n de correr toros por las calles. El encierro de Pamplona se sigue celebrando pese a tal prohibici\u00f3n porque siempre se consider\u00f3 oficialmente que se trataba de conducir a las reses hasta la plaza de toros, pese a que a lo largo del siglo XX se va incrementando su car\u00e1cter de espect\u00e1culo en s\u00ed mismo y participan cada vez m\u00e1s corredores, con el tiempo la mayor\u00eda for\u00e1neos\u00bb. \u00abEl reglamento de 1962 por primera vez renuncia a esa tan antigua como in\u00fatil prohibici\u00f3n y permite expresamente la celebraci\u00f3n del encierro de Pamplona\u00bb, afirma Izu.De hecho, aunque pueda resultar sorprendente, no es hasta hace dos a\u00f1os cuando se aprob\u00f3 la primer ordenanza municipal del encierro, seg\u00fan explica el letrado del Ayuntamiento de Pamplona, V\u00edctor Sarasa. Seg\u00fan este autor, esta ordenanza surge \u00abpor la preocupaci\u00f3n manifestada por multitud de personas y colectivos por el desarrollo que van teniendo los encierros en los \u00faltimos a\u00f1os, con notabil\u00edsima importancia del mont\u00f3n ocurrido a la entrada de la plaza de toros el 13 de julio de 2013\u00bb.", "title": "Los encierros de San Ferm\u00edn estuvieron prohibidos, en teor\u00eda, hasta el a\u00f1o 1962", "url": "http://www.abc.es/san-fermin/abci-encierros-san-fermin-estuvieron-prohibidos-teoria-hasta-1962-201607130529_noticia.html", "keywords": "prohibidos,sanfermines", "date": "2016-07-13", "id": "42f80e31d53065f10aace33915e0d01a2d71d14a", "summary": "Mil argucias \u00abcostumbre contra legem\u00bb permitieron su celebraci\u00f3n desde la Edad Media"}, {"article": "MADRID.- La Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola (CEE), gracias a la asignaci\u00f3n tributaria, recibi\u00f3 del Estado nada menos que 992,4 millones de euros entre 2011 y 2014. Sin embargo, a C\u00e1ritas s\u00f3lo le llegaron 21 millones (un 2,12%) durante ese periodo, el m\u00e1s duro de la crisis, con el desempleo y los niveles desigualdad social disparados.El resto del dinero obtenido gracias a quienes marcaron la casilla correspondiente de la declaraci\u00f3n del Impuesto sobre la Renta (IRPF) fue para sufragar los gastos de funcionamiento de las di\u00f3cesis, la Seguridad Social del clero, el sueldo de los propios obispos y la actividad pastoral desarrollada en Espa\u00f1a y en el extranjero.C\u00e1ritas es una organizaci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica dedicada a luchar contra las situaciones de pobreza y exclusi\u00f3n, que se han incrementado sustancialmente en Espa\u00f1a a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os. Como consecuencia de ello, ha tenido que movilizar m\u00e1s recursos, procedentes tanto del sector p\u00fablico como del privado. Crecimiento de C\u00e1ritas debido a la crisis De un gasto de 259,7 millones de euros en 2011, pas\u00f3 a 305,6 millones en 2014, con un incremento de casi el 22%. La aportaci\u00f3n de la CEE al presupuesto de C\u00e1ritas tambi\u00e9n creci\u00f3 (de cuatro a seis millones de euros), pero sigui\u00f3 siendo residual y al cierre de 2014 no llegaba ni siquiera al 2% del total. La escasa aportaci\u00f3n no ha privado a los obispos de sacar pecho cuando llega la hora de justificar el destino de los fondos de la asignaci\u00f3n tributaria Eso no ha privado a los obispos de sacar pecho con su labor cuando llega la hora de justificar el destino de los fondos obtenidos de la asignaci\u00f3n tributaria. El \u00faltimo informe de actividades de la CEE, correspondiente a 2014, alardea de haber beneficiado, a trav\u00e9s de C\u00e1ritas, a casi 4,4 millones de personas necesitadas.Muy superior a la contribuci\u00f3n del \u00f3rgano representativo de los obispos es la que C\u00e1ritas obtiene mediante la casilla de Fines sociales. M\u00e1s de veinte millones de euros anuales le llegan por ese procedimiento.No obstante, el principal financiador de C\u00e1ritas, con diferencia, es el sector privado (personas f\u00edsicas, empresas y otras entidades). Ah\u00ed cosecha la organizaci\u00f3n dos tercios del dinero que luego emplea en el desarrollo de su funci\u00f3n caritativa y asistencial. El resto son subvenciones auton\u00f3micas, estatales e internacionales.La actividad de C\u00e1ritas, desplegada a trav\u00e9s de 6.000 delegaciones parroquiales y 70 diocesanas, la desarrollan unas 85.000 personas, que en su inmensa mayor\u00eda son voluntarios laicos. Trabajadores remunerados tiene algo m\u00e1s de 4.500.", "title": "Los obispos han cedido a C\u00e1ritas s\u00f3lo 21 de los 992 millones sacados del IRPF en los peores a\u00f1os de la crisis", "url": "http://www.publico.es/politica/obispos-han-cedido-caritas-21.html", "keywords": "Caritas,han,obispos,cedido,21", "date": "2016-07-13", "id": "c24dc2690431c4ace2cf79eacc33d5957aac803d", "summary": "La aportaci\u00f3n de la Conferencia Episcopal no llega al 2% del total del presupuesto de la organizaci\u00f3n dedicada a luchar contra la pobreza."}, {"article": "Actualizado:04/09/2018 02:12hTodos los grandes eventos del UFC comienzan con un grito de guerra que eriza la piel de los espectadores: \u00abIt's time!\u00bb (\u00a1Es la hora!). Una frase que se ha hecho mundialmente famosa no tanto por el significado sino por la capacidad en el tono de voz de quien la pronuncia. \u00c9l es Bruce Buffer (Oklahoma, 1957). El estadounidense se ha convertido en un hombre fundamental en la presentaci\u00f3n de los luchadores durante las veladas de esta compa\u00f1\u00eda. Su afici\u00f3n por los deportes de combate le viene en los genes, pues su abuelo John fue campe\u00f3n mundial de boxeo. Pero no solo eso, tiene un hermano mayor que es una eminencia a la hora de anunciar las peleas: Michael Buffer, una s\u00faper estrella en este \u00e1mbito, trece a\u00f1os mayor que \u00e9l, y que forj\u00f3 su carrera en la presentaci\u00f3n de veladas de boxeo y lucha libre con otro espectacular alarido: \u00abLet's get ready to rumble!\u00bb (\u00a1Estemos listos para la pelea!).Bruce, que comenz\u00f3 como su hermano en eventos de boxeo, es conocido como \u00abLa Voz del Oct\u00e1gono\u00bb y se ha convertido en un icono imprescindible para el UFC. Hizo su debut en esta organizaci\u00f3n en 1996 en el UFC 8, pero no fue hasta el UFC 13 cuando pas\u00f3 a formar parte de la plantilla. Antes hab\u00edan presentado los combates tanto Rich Goins como su hermano Michael, que actu\u00f3 en los eventos 6 y 7 de esta compa\u00f1\u00eda.Durante los 20 a\u00f1os que lleva al frente, ha anunciado m\u00e1s de 200 veladas y 3000 combates y muchos de los luchadores le tienen un cari\u00f1o especial por su tarea. \u00abBaso todo lo que hago en mi pasi\u00f3n. Cuando subo al escenario y siento la energ\u00eda de la multitud me alimento de ella toda la noche\u00bb, explic\u00f3 en una ocasi\u00f3n. Tanto es as\u00ed que suele hacer su \u00abBruce 180\u00bb (un salto girando sobre su propio eje) en muchos de los eventos. Pero su pasi\u00f3n por las artes marciales en particular y los deportes de lucha en general viene de hace muchos a\u00f1os.Bruce es cintur\u00f3n negro en Tang Soo Do, afici\u00f3n que le ense\u00f1aron dos estudiantes de Chuck Norris. Pero antes, con trece a\u00f1os, se introdujo en el mundo del judo hasta alcanzar la cinta verde cuando viv\u00eda en Filadelfia. Adem\u00e1s, reci\u00e9n cumplida la veintena se apunt\u00f3 a practicar kickboxing hasta el punto de llegar a competir. No obstante, con 32 a\u00f1os tuvo que retirarse de los rings despu\u00e9s de sufrir una fuerte conmoci\u00f3n cerebral.Bruce ha aprovechado el carro del \u00e9xito para crear su propia marca con su original grito de guerra y, adem\u00e1s, dirige un programa radiof\u00f3nico del mismo nombre especializado en artes marciales mixtas. Lo cierto es que el d\u00eda que Bruce deje de presentar los combates del UFC, una sensaci\u00f3n extra\u00f1a les recorrer\u00e1 a los espectadores el cuerpo. Es \u00fanico. Un hombre que se ha ganado el derecho a ser diferente, y que seguir\u00e1 animando todas las veladas al grito de \u00abIt's time!\u00bb.", "title": "Bruce Buffer, la voz del UFC", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-bruce-buffer-201607130822_noticia.html", "keywords": "buffer,bruce", "date": "2016-07-13", "id": "786227da16da4b85e01404026b436399f48097c2", "summary": "El estadounidense, que tiene un tono privilegiado, se ha convertido en un icono dentro de la compa\u00f1\u00eda y presenta a los luchadores antes de los combates"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 11:42hMariah Carey a\u00f1ora los a\u00f1os en los que fue una diva en todos los sentidos, y para intentar recuperar un poco de lo que un d\u00eda tuvo, no duda en dar alg\u00fan que otro \u00abpeque\u00f1o retoque\u00bb a las fotos que sube a sus redes sociales.Ya se sabe eso de que \u00abla que tuvo, retuvo\u00bb, y ella se lo toma muy enserio, aunque la realidad sea que ya no tiene ni la misma voz ni el mismo f\u00edsico que hace 26 a\u00f1os, cuando lanz\u00f3 su \u00e1lbum debut.Los a\u00f1os pasan y no es nada extra\u00f1o que la artista quiera verse eternamente joven. Todo ser\u00eda \u00abnormal\u00bb de no ser porque la imagen que luce \u00faltimamente en las fotos que sube a su cuenta de Instagram dista mucho de la que se encuentran sus fans cuando asisten a sus conciertos.Mariah Carey durante un concierto en abril- GTRESEsta vez ha sorprendido (y no precisamente para bien) tras colgar en la red una instant\u00e1nea en la que aparece m\u00e1s delgada de lo habitual. Eso s\u00ed, teniendo en cuenta sus subidas y bajadas de peso, la actual no es aquella figura que la catapult\u00f3 a la fama, pero tampoco est\u00e1 mal. La duda est\u00e1 en si esta nueva imagen es fruto del gimnsio y la dieta, de una faja o del Photoshop, del que parece haber abusado, pues resulta incre\u00edble que en menos de un mes logre un cambio tan espectacular. Eso por no hablar de la car\u00e1tula de su m\u00e1s reciente \u00e1lbum recopilatorio \u00ab#1 to Infinity\u00bb, que tambi\u00e9n recibi\u00f3 cr\u00edticas y burlas al mostrar a una Mariah Carey que no parece tener 46 a\u00f1os, ni tan siquiera un kilo de m\u00e1s. \u00bfSer\u00e1 que esta vez est\u00e1 preparando algo espectacular o ser\u00e1 que una vez m\u00e1s se ha pasado con el retoque?", "title": "Mariah Carey o c\u00f3mo adelgazar en cuesti\u00f3n de d\u00edas", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-mariah-carey-o-como-adelgazar-cuestion-dias-201607131818_noticia.html", "keywords": "carey,instagram,mariah,photoshop", "date": "2016-07-13", "id": "c92cc16d48b212162242a50905fed353c33dea4e", "summary": "La cantante ha subido a sus redes sociales una fotograf\u00eda en la que misteriosamente aparece m\u00e1s delgada de lo habitual"}, {"article": "MadridActualizado:29/08/2017 09:14hLos precios registraron un t\u00edmido avance el mes pasado. El \u00cdndice de Precios de Consumo (IPC) subi\u00f3 un 0,5% en junio con respecto a al mayo y limit\u00f3 dos d\u00e9cimas su ca\u00edda interanual, pasando del -1% al 0,8%, seg\u00fan los datos publicados este mi\u00e9rcoles por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica. De esta forma, los precios ampl\u00edan la mejora registrada hace dos meses.Lo hicieron gracias a varios factores. Por un lado, los viajes organizaron subieron su precio debido al periodo estival, mientras que la vivienda elev\u00f3 su tasa un punto respecto a mayo, hasta el -5,5%. Adem\u00e1s, la gasolina y la electricidad mostraron nuevos repuntes el sexto mes del a\u00f1o. Estas subidas, unidas a que los precios del gas no cayeron tanto como en junio de 2015, provocaron que la diferencia entre el IPC general y el subyacente (que no recoge l a variaci\u00f3n de los productos energ\u00e9ticos y los alimentos sin elaborar) fuera de casi 1,5 puntos. Estos movimientos provocaron que la cultura tambi\u00e9n aumentara su tasa tres d\u00e9cimas (hasta el -1,6%), mientras que el transporte mejor\u00f3 nueve d\u00e9cimas (hasta el -4%) debido al encarecimiento de carburantes y lubricantes. De esta forma, el \u00edndice ha registrado su mayor subida en junio (0.5%) de los \u00faltimos ocho a\u00f1os. La otra cara de la moneda es que el IPC se mantiene en junio en tasas interanuales negativas (-0.8%), una tendencia que mantiene desde el comienzo de 2016, cuando cay\u00f3 en enero un 0,3%. El \u00cdndice de Precios de Consumo (IPC) baj\u00f3 el pasado mes de junio en todas las comunidades aut\u00f3nomas en comparaci\u00f3n con el mismo mes del a\u00f1o anterior, especialmente en Cantabria, Castilla y Le\u00f3n y Castilla-La Mancha, un 1,1 por ciento en las tres.Ca\u00edda en todas las comunidades Tras Cantabria, Castilla y Le\u00f3n y Castilla-La Mancha, los precios descendieron m\u00e1s en Arag\u00f3n, Comunidad Valenciana y La Rioja, un 1 por ciento en todas ellas, y Galicia, un 0,9 por ciento.En Andaluc\u00eda, Baleares, Extremadura, Madrid y Murcia, el IPC baj\u00f3 igual que la media nacional del 0,8 por ciento, mientras que cay\u00f3 por debajo de la media en Canarias y Navarra (0,7 % en ambas), Asturias (0,6%), Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco y la ciudad aut\u00f3noma de Ceuta (0,5% en las tres) y Melilla (0,3%).En lo que va de a\u00f1o, los precios han bajando en siete comunidades, m\u00e1s en Cantabria y Castilla y Le\u00f3n (0,3%), se han mantenido estables en la Comunidad Valenciana y la ciudad aut\u00f3noma de Ceuta (0,0%) y han subido en el resto, sobre todo en Baleares y Catalu\u00f1a (0,3%). El siguiente cuadro refleja por comunidades aut\u00f3nomas, las variaciones del \u00cdndice de Precios de Consumo (IPC) en el mes de junio, la inflaci\u00f3n acumulada en lo que va de a\u00f1o y la interanual (los \u00faltimos doce meses), seg\u00fan los datos del INE:", "title": "El IPC cae hasta el 0,8% en junio, dos d\u00e9cimas menos", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-sube--08-por-ciento-junio-encarecimiento-electricidad-gasolina-y-viajes-organizados-201607130912_noticia.html", "keywords": "bajada,interanual", "date": "2016-07-13", "id": "b5d5c20997ff69fe74f35a13faadd4621b68383c", "summary": "El \u00cdndice de Precios de Consumo interanual suma dos meses consecutivos de aumentos, despu\u00e9s de haberse incrementado una d\u00e9cima en mayo, hasta el -1%"}, {"article": "MadridActualizado:10/08/2016 17:43hEste mi\u00e9rcoles se re\u00fanen Pedro S\u00e1nchez y Mariano Rajoy en el Congreso en un encuentro en el que el dirigente socialista trasladar\u00e1 a su hom\u00f3logo del PP un \u00abno\u00bb a su investidura. Esta decisi\u00f3n fue tomada el pasado s\u00e1bado por el Comit\u00e9 Federal del PSOE, pero representa una postura que cuenta con pocos apoyos.S\u00e1nchez, empecinado en su posici\u00f3n de que siga todo como est\u00e1, cada vez est\u00e1 m\u00e1s aislado entre los que le piden la abstenci\u00f3n para facilitar un Gobierno en minor\u00eda de Rajoy y los que le animan a tratar de liderar la formaci\u00f3n de uno progresista y de izquierdas. \u00abNo estoy seguro de que el PSOE tenga claro lo que quiere\u00bb Felipe Gonz\u00e1lezEn su propio partido, tal y como desvelaba este martes ABC, son muchos los cr\u00edticos que le imploran evitar a toda costa unas terceras elecciones. Susana D\u00edaz (Andaluc\u00eda), Javier Lamb\u00e1n (Arag\u00f3n), Javier Fern\u00e1ndez (Asturias), Guillermo Fern\u00e1ndez Vara (Extremadura) y Emiliano Garc\u00eda-Page (Castilla-La Mancha) son los principales presidentes auton\u00f3micos que se han pronunciado en este sentido.S\u00e1nchez, por su parte, obcecado en no facilitar la investidura de Rajoy ni con la abstenci\u00f3n, coquete\u00f3 por primera vez con la idea de ir a terceras elecciones afirmando que \u00abno es seguro\u00bb que le fuese mal a los suyos en otra convocatoria electoral. Algo que horroriza a muchos tras encadenar el PSOE los tres peores resultados de su historia desde el 20-N de 2011 \u2014las dos \u00faltimas veces, con S\u00e1nchez como Secretario General\u2014.Susana D\u00edaz ha sido tajante al declarar que \u00abir a terceras elecciones ser\u00eda una cat\u00e1strofe\u00bb. Pensamiento que comparten Vara, quien considera que la repetici\u00f3n de elecciones \u00abes lo \u00fanico descartable\u00bb, y Fern\u00e1ndez, que alude a no construir \u00abuna ratonera\u00bb que condene al pa\u00eds a un nuevo paso por las urnas.Felipe Gonz\u00e1lez, expresidente del Gobierno, fue el primer socialista en proponer una abstenci\u00f3n por parte del que fuera su partido en una entrevista en la revista Jot Down. \u00abNo estoy seguro de que el PSOE tenga claro lo que quiere\u00bb, contest\u00f3 al ser preguntado por la estrategia marcada por S\u00e1nchez. Adem\u00e1s, pidi\u00f3 que no se obstaculizase la formaci\u00f3n de un Gobierno del PP en minor\u00eda e inst\u00f3 a los suyos a \u00abocupar su sitio en una oposici\u00f3n responsable\u00bb.PP y Ciudadanos, contra el bloqueoCiudadanos, tras el encuentro entre Rivera y Rajoy, ha dejado entrever que facilitar\u00e1 el Gobierno del PP con su abstenci\u00f3n y que se ir\u00e1 a la oposici\u00f3n. Albert Rivera sentenci\u00f3 en una rueda de prensa posterior que \u00abtodos tenemos algo que ceder\u00bb y que estar\u00eda bien que \u00abasumi\u00e9ramos que nadie va a ganar\u00bb.Rivera mantuvo que su grupo parlamentario no apoyar\u00eda ni entrar\u00eda en el Gobierno \u2014aunque sin personificar en la figura de Rajoy, habl\u00f3 de \u00abausencia de renovaci\u00f3n\u00bb\u2014 y aplaz\u00f3 la decisi\u00f3n final sobre la posible abstenci\u00f3n de su partido a este mi\u00e9rcoles. \u00abLa \u00fanica posibilidad matem\u00e1tica para terminar con el bloqueo es alg\u00fan tipo de gesto por parte del PSOE\u00bb, opinaba Jos\u00e9 Manuel Villegas, n\u00famero dos de Ciudadanos, en el programa Hoy por Hoy. In\u00e9s Arrimadas tambi\u00e9n ha tratado de desplazar la presi\u00f3n a los socialistas afirmando que son ellos quienes tienen que determinar si \u00abtodo sigue igual\u00bb.Desde el Partido Popular, llevan d\u00edas apelando a la responsabilidad del Partido Socialista y a la formaci\u00f3n de un Gobierno en un pa\u00eds que no puede permitirse convocar elecciones de manera indefinida. Javier Maroto, vicesecratario de los populares en el Pa\u00eds Vasco, argument\u00f3 que \u00ab no cabe en el mismo cesto decir no al PP y decir que no habr\u00e1 elecciones\u00bb.Tambi\u00e9n desde la izquierdaAunque con otras intenciones, Podemos e Izquierda Unida tambi\u00e9n han intentado influir en los pasos del PSOE y han animado a S\u00e1nchez a capitanear la composici\u00f3n de un Gobierno de izquierdas.Pablo Iglesias, la semana pasada tras una entrevista en el diario.es, manifest\u00f3 que el PSOE tendr\u00eda que \u00abponerse de acuerdo con nosotros o con el PP\u00bb y dese\u00f3 \u00abque el PSOE fuera m\u00e1s proactivo y viera los mismos n\u00fameros que nosotros\u00bb para emprender las negociaciones necesarias para formar un Gobierno en el que no estuviese Rajoy.Irene Montero, jefa del gabinete de Iglesias, va m\u00e1s all\u00e1 y ve en la falta de inciativa socialista un \u00abconsenso para que gobierne el PP\u00bb.El \u00faltimo en manifestarse contra la ausencia de emprendimiento de S\u00e1nchez ha sido Alberto Garz\u00f3n, dirigente de Izquierda Unida. Seg\u00fan \u00e9l, \u00abel PSOE quiere que gobierne el PP pero sin asumir el coste de ser el que se abstiene\u00bb, algo que no dud\u00f3 en calificar como una \u00abincoherencia y/o cobard\u00eda\u00bb para finalizar alentando a S\u00e1nchez a intentar la investidura.El rechazo del PSOE a esta propuesta no hace sino evidenciar el escepticismo existente en torno a las posibilidades de S\u00e1nchez de encabezar un Gobierno progresista. El PSOE y Unidos Podemos necesitar\u00edan los apoyos de ERC y de Partit Dem\u00f2crata Catal\u00e0 y la abstenci\u00f3n del PNV para lograr una mayor\u00eda simple. Posibilidad que no ve factible el Partido Socialista.", "title": "S\u00e1nchez, aislado y presionado desde todos los flancos", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-sanchez-aislado-presionado-desde-todos-flancos-201607130247_noticia.html", "keywords": "investidura,sanchez,abstencion,presion", "date": "2016-07-13", "id": "a007f158d5f489445f611ab2542bf9d6d08abc86", "summary": "Todos los partidos pol\u00edticos coinciden en se\u00f1alar al PSOE como la clave para deshacer el actual bloqueo y evitar las terceras elecciones, mientras el l\u00edder socialista mantiene su \u00abno\u00bb incondicional al PP"}, {"article": "SantanderActualizado:13/07/2016 17:30hEl ministro de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, Alfonso Alonso, ha lamentado hoy, la jornada en la que Rajoy ha recabado el apoyo en forma de abstenci\u00f3n en la segunda votaci\u00f3n de Ciudadanos, que PSOE y PNV no faciliten la investidura del l\u00edder popular como jefe del Ejecutivo.Como antiguo alcalde de Vitoria, Alonso conoce bien la situaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y precisamente a ello ha hecho alusi\u00f3n para explicar la negativa de los nacionalistas vascos, al menos en la primera votaci\u00f3n. \u00abEl PNV est\u00e1 de campa\u00f1a electoral porque tiene elecciones a la vuelta del verano y no ven m\u00e1s all\u00e1\u00bb, ha suscrito el ministro.\u00abEn este sentido creo que es un momento muy dif\u00edcil para ellos y todas las declaraciones que hacen est\u00e1n muy influidas por estas circunstancias\u00bb, ha insistido Alonso, despu\u00e9s de que esta ma\u00f1ana el presidente de EBB del PNV, Andoni Ortuzar, haya se\u00f1alado que por el momento el apoyo a Rajoy \u00abes imposible\u00bb.Aviso al PSOEPese a que los cinco diputados del PNV juegue un papel importante en las cuentas de Rajoy para renovar su mandato, la pieza clave del tablero electoral es el PSOE, para quien Alonso tambi\u00e9n ha tenido unas palabras durante su visita a los cursos de verano que organiza la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo en Santander.\u00abHay que apelar a la responsabilidad, tampoco se puede jugar a dilatar las cosas porque no tenemos mucho tiempo en Espa\u00f1a\u00bb, ha se\u00f1alado el ministro, quien ha advertido que el \u00abjuego\u00bb actual \u00abtiene que terminar cuanto antes\u00bb. \u00abCada uno tiene que asumir la responsabilidad que le han dado los electores y a Pedro S\u00e1nchez, los electores le han dicho que es el segundo partido en Espa\u00f1a\u00bb, ha recordado el dirigente popular.De igual modo, ha repetido que Rajoy \u00abest\u00e1 dispuesto\u00bb a acudir a la investidura, pese a que Rajoy se lo ha cuestionado esta ma\u00f1ana, pero Alonso ha dicho que ahora es Pedro S\u00e1nchez quien \u00abtiene que estar a la altura\u00bb. \u00abNo podemos pasar todo el verano en estos juegos, ese tiempo ya termin\u00f3 con las primeras elecciones\u00bb, ha concluido.", "title": "Alonso critica el \"no\" del PNV a Rajoy: \"Est\u00e1n de campa\u00f1a\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-alonso-critica-no-rajoy-estan-campana-201607131718_noticia.html", "keywords": "critica,rajoy,alonso,alfonso", "date": "2016-07-13", "id": "b38bb2f1ccfb5302e8a79e45a0f0f7e5b563012e", "summary": "El ministro de Sanidad en funciones ha lamentado tambi\u00e9n la negativa del PSOE y ha indicado que Rajoy \u00abest\u00e1 dispuesto\u00bb a acudir al debate de investidura"}, {"article": "MadridActualizado:14/07/2016 01:58hEl derecho a una vida digna debe incluir una muerte digna. Desde esta premisa general, la Comunidad de Madrid se dispone a elaborar una Ley de derechos y garant\u00edas de las personas en el proceso final de la vida, que \u00abexplicite y proteja\u00bb el derecho de los pacientes terminales a recibir \u00abuna buena atenci\u00f3n sanitaria\u00bb, sobre la base del principio de \u00abdignidad\u00bby de \u00abautonom\u00eda\u00bb del enfermo en la toma de decisiones. Pero que tambi\u00e9n regule los deberes de los profesionales sanitarios, dot\u00e1ndoles de \u00abgu\u00eda y seguridad jur\u00eddica\u00bb, eximi\u00e9ndoles de cualquier posible responsabilidad derivada de asumir los deseos del paciente, que est\u00e9n al amparo de la ley. La Asamblea regional dar\u00e1 hoy el primer paso aprobando la toma en consideraci\u00f3n del proyecto legislativo del PSOE, que deber\u00e1 ahora someterse a la tramitaci\u00f3n parlamentaria para su aprobaci\u00f3n. Los grupos han renunciado a incluir en el debate la eutanasia, que en todo caso es competencia de las Cortes Generales. El \u00absuicidio asistido\u00bb est\u00e1 recogido por el C\u00f3digo Penal, castigado con hasta diez a\u00f1os. Podemos registr\u00f3 en enero una resoluci\u00f3n para despenalizar la eutanasia, pero la retir\u00f3 en aras del consenso. Todos los partidos est\u00e1n de acuerdo en regular una norma clara sobre la Muerte Digna que ya tienen ocho comunidades: Andaluc\u00eda, Navarra, Galicia, Canarias, Arag\u00f3n, Baleares y, desde hace una semana, el Pa\u00eds Vasco. Y que otras como la Comunidad Valenciana est\u00e1n elaborando. Derecho a elegir morir en casa La futura ley se fundamentar\u00e1 en algunos principios ya consensuados y recogidos por la legislaci\u00f3n b\u00e1sica espa\u00f1ola, explica el portavoz socialista de Sanidad, Jos\u00e9 Manuel Freire, autor de la propuesta de origen. Tal es el reconocimiento del derecho de todas las personas en fase terminal o avanzada de una enfermedad a recibir cuidados paliativos integrales. Hayan elegido morir en su casa o en el hospital. En este \u00faltimo caso, los socialistas quieren consagrar el derecho a pasar el \u00faltimo trance en una habitaci\u00f3n individual. Tambi\u00e9n que se facilite el acompa\u00f1amiento familiar y el \u00abauxilio espiritual\u00bb siempre que sea compatible con las medidas sanitarias. \u00abLos hijos menores del paciente ingresado \u2013a\u00f1ade el texto socialista\u2013 tienen pleno derecho de visita sin que pueda ser limitada, salvo circunstancia extraordinaria que lo desaconseje\u00bb. Adem\u00e1s, se quiere reforzar la garant\u00eda del derecho del paciente a rechazar tratamientos y limitar el esfuerzo terap\u00e9utico \u2013\u00abobstinaci\u00f3n\u2013, retirando los soportes vitales en situaciones irreversibles cuando \u00abno tienen otro efecto que mantener artificialmente una vida biol\u00f3gica, sin posibilidades reales de recuperaci\u00f3n\u00bb. Sedaci\u00f3n terminalTambi\u00e9n se pretende regular la sedaci\u00f3n paliativa, definida como la administraci\u00f3n de f\u00e1rmacos \u00aben dosis requeridas para reducir la conciencia de un paciente incurable con enfermedad avanzada o terminal\u00bb. El objetivo: aliviar el dolor o la agon\u00eda de estos enfermos que dan su consentimiento expreso, aunque suponga un acortamiento de la vida. La diferencia radical entre la sedaci\u00f3n terminal y la activa (eutanasia) es, seg\u00fan se recoge en el texto socialista, que la primera \u00abno busca intencionadamente la muerte, sino aliviar o evitar el sufrimiento\u00bb. Estas actuaciones m\u00e9dicas ya est\u00e1n previstas en la Sanidad madrile\u00f1a y recogidas en la Ley estatal de Autonom\u00eda del Paciente, de 2002, que reconoce como un principio b\u00e1sico la \u00abdignidad de la persona y el respeto a la autonom\u00eda de su voluntad\u00bb. Y una de las las claves es el derecho a formular instrucciones previas por escrito, que recojan sus deseos y preferencias en el manejo terap\u00e9utico. Unos 20.000 madrile\u00f1os han registrado este documento desde 2005, cuando se regul\u00f3. Pero la Asamblea quiere otorgarle la m\u00e1xima difusi\u00f3n entre la poblaci\u00f3n y en diciembre aprob\u00f3 que pudiera el escrito pudiera firmarse en todos los centros sanitarios de la regi\u00f3n. Se incorporar\u00e1 al historial cl\u00ednico del paciente, de manera que pueda consultarse por el m\u00e9dico si \u00e9ste no pudiera expresar sus voluntades por deterioro f\u00edsico ps\u00edquico. \u00abLa presente Ley quiere contribuir decisivamente a proporcinar seguridad jur\u00eddica, tanto a la ciudadan\u00eda como a los profesionales sanitarios en las actuaciones contempladas en ella\u00bb, se\u00f1ala el texto del PSOE, que hace hincapi\u00e9 en la necesidad de formaci\u00f3n espec\u00edfica continua de los profesionales sanitarios sobre el proceso del final de la vida, la enfermedad terminal y los cuidados paliativos. \u00abDebiendo abstenerse de imponer criterios de actuaci\u00f3n basados en sus propias creencias y convicciones personales, morales, religiosas o filos\u00f3ficas\u00bb. Los socialistas quieren que la Consejer\u00eda de Sanidad elabore un informe anual sobre la implementaci\u00f3n de la futura Ley de Muerte Digna.", "title": "La Asamblea regular\u00e1 que se respete el deseo de morir, pero sin incluir la eutanasia", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-asamblea-regulara-respete-deseo-morir-pero-sin-incluir-eutanasia-201607140158_noticia.html", "keywords": "digna,asamblea,regulara,muerte", "date": "2016-07-13", "id": "ce7d6ce9558da147988875202a31c9dca9c78482", "summary": "Se garantizan los cuidados paliativos para evitar la agon\u00eda, aunque acorten la vida. El PSM pide consagrar el derecho a fallecer en una habitaci\u00f3n individual del hospital"}]