[{"article": "Tres a\u00f1os despu\u00e9s del accidente, la investigaci\u00f3n del descarrilamiento del tren Alvia que el 24 de julio de 2013 dej\u00f3 80 muertos y 144 heridos en las afueras de Santiago vuelve al punto en que estaba hace casi a\u00f1o y medio y pone en evidencia la lentitud y la rigidez de la Justicia. La Audiencia Provincial de A Coru\u00f1a oblig\u00f3 en mayo al segundo juez instructor que tiene el caso, Andr\u00e9s Lago Louro, a que vuelva a evaluar todos los peritajes del siniestro que recibi\u00f3 en febrero de 2015 y no tenga s\u00f3lo en cuenta los elaborados con plagios e incoherencias por dos funcionarios de la Xunta en los que se bas\u00f3 para culpar s\u00f3lo al maquinista del tren. A pesar de los defectos de esos dos informes y a que beben a su vez de la investigaci\u00f3n oficial realizada por la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n de Accidentes Ferroviarios (CIAF) de Fomento, que tanto la Audiencia como la UE acaban de definir como no independiente, la Justicia sigue considerando v\u00e1lidos esos peritajes que est\u00e1n en el origen de su demora. Y a pesar de que el auto de la Audiencia que reabri\u00f3 el caso es del 26 de mayo, casi dos meses despu\u00e9s las partes implicadas siguen sin saber nada del juez instructor que debe hacerlo. Tres a\u00f1os despu\u00e9s del siniestro, su investigaci\u00f3n avanza lentamente.Tanto el segundo juez instructor que tiene la causa como los tres magistrados de la Audiencia Provincial de A Coru\u00f1a que acaban de obligarlo a seguir investigando obviaron diversos errores cometidos a lo largo de la instrucci\u00f3n, entre ellos los de los dos peritajes con plagios e incoherencias en que el primero bas\u00f3 su propuesta de cerrar la investigaci\u00f3n culpando s\u00f3lo al maquinista, que no fren\u00f3 a tiempo antes de la curva de Angrois, despistado tras recibir una llamada del interventor del tren. Los responsables de esos peritajes con defectos son dos funcionarios sin experiencia previa en materia ferroviaria que la Xunta le impuso al juzgado. Ambos secundan la investigaci\u00f3n oficial de Fomento que culp\u00f3 del accidente exclusivamente al despiste del maquinista y que consider\u00f3 que la normativa permit\u00eda a Adif suprimir como hizo el sistema de control constante de la velocidad propio del AVE (el ERTMS) tanto en las v\u00edas (en 2010) como en el tren (en 2012) sin implantar ninguna medida adicional de seguridad a pesar del mayor riesgo que se generaba. El primer juez instructor del siniestro, Luis Al\u00e1ez, nombr\u00f3 inicialmente para analizar el accidente tres peritos independientes, ingenieros respectivamente de Telecomunicaciones, Caminos e Industriales. Los eligi\u00f3 por sorteo de entre varias propuestas de los respectivos colegios profesionales. Pero el gobierno gallego argument\u00f3 que una norma auton\u00f3mica obliga a buscar primero los posibles peritos entre funcionarios p\u00fablicos, y lo hizo renunciar a los profesionales de Caminos e Industriales y nombrar a cambio a dos t\u00e9cnicos de la Xunta sin experiencia previa en materia ferroviaria, Juan Carlos Carballeira y Jos\u00e9 Manuel Lamela, respectivamente. Se mantuvo al ingeniero de Telecomunicaciones elegido por sorteo por el juez, C\u00e9sar Mari\u00f1as, ya que la Xunta no encontr\u00f3 ning\u00fan funcionario de esa especialidad. Junto a ellos, en la causa participaron otros peritos: un catedr\u00e1tico al que el funcionario Carballeira encarg\u00f3 un estudio sobre el riesgo de accidentes, un centro de estudios ferroviarios al que el funcionario Lamela encarg\u00f3 recrear el descarrilamiento, un experto holand\u00e9s designado por la aseguradora de Renfe, un t\u00e9cnico de Adif, y un maquinista y una psic\u00f3loga nombrados por el abogado del conductor del tren. La Audiencia dice ahora que los errores de Adif en su an\u00e1lisis de los riesgos de Angrois que detectaron el ingeniero de Telecomunicaciones independiente, el catedr\u00e1tico y el experto holand\u00e9s deben ser analizados mejor. Sin embargo, en su d\u00eda el segundo juez instructor los obvi\u00f3 y se bas\u00f3 exclusivamente en los peritajes de los dos funcionarios auton\u00f3micos, restando validez incluso al del tercero perito judicial.Todos los peritajes fueron entregados en el juzgado a comienzos de febrero de 2015, pero el juez esper\u00f3 a junio, m\u00e1s de cuatro meses despu\u00e9s, para citar s\u00f3lo a los tres peritos judiciales (los dos funcionarios y el ingeniero de Telecomunicaciones) para que ratificaran sus estudios y se sometieran a preguntas de las partes. A pesar de que estas as\u00ed se lo pidieron, los otros peritos no fueron citados. El magistrado a\u00fan tardar\u00eda otros cuatro meses en proponer, en octubre, juzgar s\u00f3lo al maquinista bas\u00e1ndose s\u00f3lo en los estudios de los dos peritos funcionarios auton\u00f3micos, obviando por completo sus defectos.En su peritaje definitivo sobre el accidente, el funcionario Carballeira incluy\u00f3, sin comillas y sin identificar la fuente, diversos p\u00e1rrafos copiados de la investigaci\u00f3n oficial previa realizada por la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n de Accidentes Ferroviarios (CIAF) del Ministerio de Fomento, que culp\u00f3 del siniestro \u00fanicamente al despiste del maquinista. \u201cClaro que hay plagio\u201d, admiti\u00f3 el propio Carballeira a preguntas de periodistas, argumentando que \u201chay que coger lo m\u00e1s fiable de cada experto, lo asumo como propio, no hay ning\u00fan error\u201d. El funcionario auton\u00f3mico justifica que al inicio de su informe indica, de manera gen\u00e9rica, que \u201ccoge\u201d informaci\u00f3n de la CIAF y de otras fuentes, lo que seg\u00fan dice no altera su conclusi\u00f3n de que la \u00fanica causa del accidente fue el exceso de velocidad del maquinista. La Audiencia de A Coru\u00f1a y la Agencia Ferroviaria Europea acaban de ratificar que la investigaci\u00f3n de la CIAF que copi\u00f3, \u201cdado el origen de sus componentes, no puede ser tenida como una evaluaci\u00f3n de agentes independientes\u201d. Peritaje judicial de un ingeniero de la Xunta plagiado de la investigaci\u00f3n de Fomento criticada por la UE Praza P\u00fablica Carballeira tambi\u00e9n copi\u00f3 al perito judicial independiente, el ingeniero de Telecomunicaciones elegido por sorteo que considera que Adif incumpli\u00f3 normas de seguridad en Angrois. Aunque sus conclusi\u00f3n son opuestas, Carballeira copia y pega de un informe previo elaborado por Mari\u00f1as hasta el punto de que incurre en sus mismas erratas. Si Mari\u00f1as hab\u00eda puesto una letra may\u00fascula tras un punto y coma, ese error se repite en el texto de Carballeira. Los p\u00e1rrafos son tan iguales que Carballeira, que emplea de manera habitual el top\u00f3nimo Ourense, cambia a Orense all\u00ed donde lo hab\u00eda hecho Mari\u00f1as. Y si este alternaba entre las formas \u201cRENFE\u201d y \u201cRenfe\u201d, Carballeira lo hace exactamente en los mismos puntos. A pesar de que el abogado del maquinista denunci\u00f3 formalmente estos plagios, tanto el segundo juez instructor de la causa como la Audiencia de A Coru\u00f1a obviaron en todo momento ese hecho hasta el punto de que ni lo mencionan para responder al recurso del letrado. El informe plagiado, por lo tanto, sigue siendo v\u00e1lido.Por su parte, el ingeniero industrial, el funcionario Jos\u00e9 Manuel Lamela, evit\u00f3 analizar los sistemas de seguridad y los riesgos de la l\u00ednea y se limit\u00f3 a estudiar el tren y su comportamiento en el accidente. Seg\u00fan sus conclusiones, el dise\u00f1o del Alvia S-730, un h\u00edbrido el\u00e9ctrico-di\u00e9sel derivado del S-130 el\u00e9ctrico, no influy\u00f3 en el accidente, que se debi\u00f3 exclusivamente a un exceso de velocidad. Sin embargo, seg\u00fan pusieron de manifiesto las v\u00edctimas, su informe \u201ccarece de rigor\u201d. En \u00e9l Lamela dice que el peso del tren es de 364,3 toneladas, pero la locomotora descarrilada y almacenada a\u00fan a unos kil\u00f3metros de Santiago tiene rotulado un peso de 391 toneladas y el manual de conducci\u00f3n aportado por Renfe al juzgado se\u00f1ala 384 toneladas. Lamela obvia en su informe ese baile de cifras, como tambi\u00e9n hizo el juez instructor, y la Audiencia de A Coru\u00f1a le resta importancia argumentando que los estudios sobre el comportamiento del tren en el descarrilamiento se realizaron con \u201cplena carga\u201d, sin aclarar con respecto a qu\u00e9 peso en vac\u00edo se obtiene esa segunda magnitud.Errores y ocultacionesJunto con los peritajes, la instrucci\u00f3n del accidente presenta otras deficiencias obviadas tanto por el segundo juez instructor que dio por cerrada la investigaci\u00f3n como por la Audiencia que lo oblig\u00f3 a reabrirla. En el auto con el que en octubre de 2013, tres meses despu\u00e9s del accidente, se levantaron las primeras imputaciones realizadas por el primer instructor sobre cargos de Adif, la Audiencia Provincial de A Coru\u00f1a se equivoc\u00f3 al citar un art\u00edculo concreto del Reglamento General de Circulaci\u00f3n ferroviaria (RGC). Al argumentar que no era relevante penalmente la situaci\u00f3n justo antes de la curva de Angrois del cartel que establece d\u00f3nde finaliza la l\u00ednea de alta velocidad Ourense-Santiago y comienza la convencional, la Audiencia se refiri\u00f3 al \u201cart\u00edculo 230 del RGC que regula tales se\u00f1ales\u201d. No obstante, ese art\u00edculo del RGC se refiere a un hito sobre los railes que nada tiene que ver con esa cuesti\u00f3n. A pesar de que el error permiti\u00f3 a la Audiencia menospreciar la relevancia de la se\u00f1alizaci\u00f3n incoherente que exist\u00eda en Angrois, los magistrados no lo admitieron formalmente hasta meses despu\u00e9s, cuando levantaron por segunda vez las imputaciones dictadas por el juez instructor, admitiendo la equivocaci\u00f3n previa pero despachando ahora como una cuesti\u00f3n menor que Adif se\u00f1alizara la curva como una l\u00ednea convencional cuando en realidad formaba parte de una l\u00ednea de AVE.En enero de 2014 el departamento de infograf\u00eda forense de la Polic\u00eda Cient\u00edfica present\u00f3 en el juzgado una reconstrucci\u00f3n de los dos \u00faltimo minutos del viaje del tren y del comportamiento del maquinista en la cabina. En ella, algunas im\u00e1genes est\u00e1n ralentizadas y otras no coinciden temporalmente con los sonidos y actividades registrados realmente por la caja negra del tren. La reconstrucci\u00f3n policial tambi\u00e9n monta im\u00e1genes de una misma escena captadas por varias c\u00e1maras de manera simult\u00e1nea como si se sucedieran unas a las otras. La recreaci\u00f3n policial, m\u00e1s art\u00edstica que cient\u00edfica, deber\u00eda tener, seg\u00fan varias fuentes judiciales, un nulo valor legal.Ese mismo mes de enero de 2014 Adif le entreg\u00f3 al primer juez instructor de la causa un listado con los supuestos 324 viajes realizados en la l\u00ednea antes de su puesta en servicio comercial en diciembre de 2011, pero en \u00e9l no aparec\u00edan dos viajes, en ambos sentidos, realizados ocho d\u00edas antes de la inauguraci\u00f3n para mostrar la l\u00ednea a los periodistas. En uno de ellos, la inercia generada por el tren en los pasajeros al pasar por la curva de Angrois hizo surgir murmullos de sorpresa en un vag\u00f3n de periodistas y t\u00e9cnicos. Los jueces nada saben de esos viajes.Un mes m\u00e1s tarde, en febrero de 2014, Adif informaba al juez de que no conserva en sus archivos un documento de 1991 que el instructor le reclamaba. Pretend\u00eda conocer con \u00e9l la argumentaci\u00f3n t\u00e9cnica que est\u00e1 detr\u00e1s de la normativa que obliga a se\u00f1alizar en las v\u00edas los frenazos bruscos motivados por cuestiones temporales como obras pero no las derivadas de situaciones permanentes como la cerrada curva de Angrois.Ahora, al pedir al juez instructor que investigue mejor el an\u00e1lisis de riesgos realizado por Adif, la Audiencia tambi\u00e9n dice que \u201cno toda la documentaci\u00f3n relativa a la gesti\u00f3n de riesgos ha sido aportada\u201d a la causa por parte de la empresa p\u00fablica. Y le pide al juez que consiga esa documentaci\u00f3n. Dos meses despu\u00e9s de esa resoluci\u00f3n de la Audiencia, el instructor a\u00fan no ha hecho nada.", "title": "Un peritaje plagiado y otro con poco rigor retrasaron un a\u00f1o la instrucci\u00f3n del accidente del Alvia", "url": "http://www.eldiario.es/galicia/peritaje-retrasaron-instruccion-accidente-Alvia_0_539646130.html", "keywords": "accidente,instruccion,Alvia,peritaje,retrasaron", "date": "2016-07-21", "id": "2d7bcbaa52416b2d60504cce13b368c4202e4007", "summary": "Los nueve estudios t\u00e9cnicos sobre el accidente de Angrois, del que se cumplen ahora tres a\u00f1os, se presentaron en el juzgado en febrero de 2015, pero el instructor s\u00f3lo tuvo en cuenta dos, hechos con defectos por funcionarios de la Xunta, para culpar s\u00f3lo al maquinista. Ahora la Audiencia de A Coru\u00f1a le obliga a analizar tambi\u00e9n los peritajes que ven responsabilidad en Adif"}, {"article": "MadridActualizado:21/07/2016 06:22hMarcelino Camacho, Fortunata y Jacinta, Max Aub, Arturo Barea... Estos son los nuevos nombres de calles que tendr\u00e1 la capital en un futuro pr\u00f3ximo y que sustituir\u00e1n a aquellas placas que recuerdan o homenajean a personajes o haza\u00f1as de la Guerra Civil. El comisionado de la Memoria Hist\u00f3rica present\u00f3 ayer a los grupos el cambio de denominaci\u00f3n de calles, que el pleno del Ayuntamiento tendr\u00e1 que respaldar, pero que no ser\u00e1 efectivo hasta dentro de unos seis meses. Tal y como adelant\u00f3 ayer ABC, el equipo de trabajo que dirige Paca Sauquillo ha propuesta la retirada de 27 calles \u00abfranquistas\u00bb, pero ha mantenido algunas otras que el Ayuntamiento quiso eliminar, como Francisco Iglesias o Estanislao G\u00f3mez.El comisionado, como apunt\u00f3 este peri\u00f3dico, tambi\u00e9n ha decidido mantener la calle que homenajea al comandante Zorita, aunque en este caso, proponen \u00abrebautizarla\u00bb como del Aviador Zorita.En el informe propone cambiar el nombre como Ca\u00eddos de la Divisi\u00f3n Azul, General Orgaz o Hermanos Garc\u00eda Noblejas. As\u00ed, la Plaza de los Hermanos Falc\u00f3 y \u00c1lvarez de Toledo pasar\u00eda a llamarse Plaza Mayor de Barajas; el paseo del general Mu\u00f1oz Grandes se cambiar\u00eda a Marcelino Camacho; la plaza Arriba Espa\u00f1a por Plaza de la Charca Verde o Ca\u00eddos de la Divisi\u00f3n Azul por Mercedes F\u00f3rmica, novelista, falangista y abogada, que denunci\u00f3 la vida de las mujeres casadas v\u00edctimas de violencia.\u00ab\u00a1Viva la inteligencia!\u00bbLa Plaza del Caudillo se convertir\u00eda en la Plaza Mayor de El Pardo o la calle General Mill\u00e1n Astray pasar\u00eda a Avenida de la Inteligencia dado que el militar irrumpi\u00f3 en 1936 con un \u00ab\u00a1Viva la muerte! \u00a1Muera la inteligencia!\u00bb en el discurso de Miguel de Unamuno en el Paraninfo de la Universidad de Salamanca. El rector Unamuno le respondi\u00f3 con un \u00ab\u00a1Viva la inteligencia\u00bb. Los cambios tambi\u00e9n incluyen pasar de la Avenida del Arco de la Victoria a Avenida de la Memoria.El Ayuntamiento record\u00f3 ayer que el documento tiene una funci\u00f3n \u00abmeramente informativa\u00bb de la actividad del comisionado en este primer trimestre de vida del \u00f3rgano. Entre esta actividad se encuentra un informe que aborda la primera fase del Plan de Modificaci\u00f3n del Callejero; la segunda tendr\u00e1 comenzar\u00e1 a la vuelta del verano y se podr\u00e1n conocer los resultados a finales de este a\u00f1o.Ante la propuesta de retirada de calles franquistas, el grupo municipal popular record\u00f3 ayer que \u00abhemos mostrado siempre nuestra oposici\u00f3n a la llamada Ley de Memoria Hist\u00f3rica, aunque hemos apoyado la creaci\u00f3n del Comisionado para que el cambio del callejero se realice con la misma actitud sensata con la que en 1980, bajo un gobierno de mayor\u00eda socialista y comunista, el Ayuntamiento realiz\u00f3 el primer cambio de las calles franquistas\u00bb, apunt\u00f3 el concejal Pedro Corral.El edil, que record\u00f3 que las 27 calles cuya retirada se propone ahora sobrevivieron a aquella primera modificaci\u00f3n en tiempos de Tierno Galv\u00e1n, asegura que a los populares \u00absiempre nos ha parecido bien que se elimine todo aquello que se considere que pueda enaltecer el odio y el enfrentamiento entre espa\u00f1oles, pero entendemos que el Comisionado debe velar para que no se cambien unas calles de protagonistas de un bando por las de otro\u00bb. El PP ha se\u00f1alado tambi\u00e9n que \u00abla reconciliaci\u00f3n entre los espa\u00f1oles es una realidad desde hace mucho tiempo, y todo intento de promover la divisi\u00f3n y confrontaci\u00f3n a cuento de la Guerra Civil, ochenta a\u00f1os despu\u00e9s, est\u00e1 condenado al fracaso\u00bb. \u00abLa Ley de Amnist\u00eda dio por definitivamente enterradas las dos Espa\u00f1as. Hasta el partido comunista lanz\u00f3 en 1956 un manifiesto por la reconciliaci\u00f3n nacional dando por superadas las heridas de la contienda\u00bb, explic\u00f3 Corral.Calle de la Batalla de Belchite (recibir\u00e1 el nombre de CALLE DE BELCHITE); Plaza de los Hermanos Falc\u00f3 y \u00c1lvarez de Toledo. Barajas (PLAZA MAYOR DE BARAJAS); P\u00ba del general Mu\u00f1oz Grandes (PASEO DE MARCELINO CAMACHO); C. del General Garc\u00eda de la Herr\u00e1n (CALLE DE LA COOPERACI\u00d3N), Plaza de Juan Pujol (CALLE DE CORPUS BARGA), Plaza de Arriba Espa\u00f1a (PLAZA DE LA CHARCA VERDE); Calle de los Ca\u00eddos de la Divisi\u00f3n Azul (CALLE DE MERCEDES F\u00d3RMICA); Calle del General Asensio Cabanillas (CALLE DE ARTURO BAREA); Calle del General D\u00e1vila (CALLE DE MAX AUB); Plaza del Caudillo (PLAZA MAYOR DE EL PARDO); Calle del Primero de Octubre (CALLE DE JULI\u00c1N BESTEIRO); Calle del Capit\u00e1n Cort\u00e9s (CALLE DE MANUEL CHAVES NOGALES); Avenida del General Fanjul (AVENIDA DE LAS \u00c1GUILAS); Calle del General Mill\u00e1n Astray (AVENIDA DE LA INTELIGENCIA); Avenida del Arco de la Victoria (AVENIDA DE LA MEMORIA); P. del General Sagard\u00eda Ramos (P. DE MELCHOR RODR\u00cdGUEZ); Calle del Comandante Zorita (CALLE DE AVIADOR ZORITA); Calle del General Orgaz (C. DE FORTUNATA Y JACINTA); C. de los Hermanos Garc\u00eda Noblejas (CALLE DE LA INSTITUCI\u00d3N LIBRE DE ENSE\u00d1ANZA); Calle de Eduardo Aun\u00f3s (CALLE DEL TENIENTE CASTILLO); Plaza de Aun\u00f3s (PLAZA DE JOS\u00c9 CASTILLEJO); Pasaje del General Mola (PASAJE DEL GENERAL BALDOMERO ESPARTERO); Calle del General Varela (C. DE CARLOS MORLA LYNCH); Calle del General Yag\u00fce (CALLE DE SAN GERM\u00c1N); Plaza de Fern\u00e1ndez Ladreda (PLAZA EL\u00cdPTICA); Calle del General Moscard\u00f3 (CALLE DE EDGAR NEVILLE); Calle del General Saliquet (CALLE DE SOLEDAD CAZORLA).", "title": "Carmena pondr\u00e1 calle a Marcelino Camacho y el Teniente Castillo para borrar la huella franquista", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-carmena-pondra-calle-marcelino-camacho-y-teniente-castillo-para-borrar-huella-franquista-201607212254_noticia.html", "keywords": "carmena,calle,camacho", "date": "2016-07-21", "id": "41c8dc54301ad4f69d35f8f6773e50b2d798807e", "summary": "El Pleno no aprobar\u00e1 hasta dentro de unos seis meses el cambio de la nomenclatura"}, {"article": "TegucigalpaActualizado:21/07/2016 21:42hTres ni\u00f1os hondure\u00f1os murieron ahogados en un r\u00edo cuando intentaban cruzar con su madre, en una balsa, la frontera entre Guatemala y M\u00e9xico, tratando de alcanzar la meta de Estados Unidos, ha informado este jueves una fuente cercana a la familia de los menores y otra municipal.Los menores, acompa\u00f1ados de su madre, Olga Marina L\u00f3pez, salieron el pasado domingo desde la comunidad de San Carlos de Omoa, departamento hondure\u00f1o de Cort\u00e9s, fronterizo con Guatemala, dijo a periodistas una t\u00eda de los ni\u00f1os que se identific\u00f3 como Cristina Gavarrete.Uno de los ni\u00f1os fallecidos fue identificado como Jennifer Gavarrete L\u00f3pez, quien ma\u00f1ana hubiera cumplido once a\u00f1os, a\u00f1adi\u00f3 la misma fuente, sin precisar los nombres de los otros dos, que ten\u00edan cinco y siete a\u00f1os.Gavarrete dijo que la madre de los ni\u00f1os la \u00abllam\u00f3 llorando y dijo que (ella) se logr\u00f3 salvar de milagro\u00bb. Seg\u00fan el relato de L\u00f3pez a Gavarrete, la lancha volc\u00f3 y la ni\u00f1a \u00able tiraba los brazos para que la agarrara y ella \u2013la madre\u2013 no pod\u00eda hacer nada para salvarla\u00bb.El alcalde de Omoa, Ricardo Alvarado, dijo que los integrantes de su comunidad est\u00e1n \u00abde luto, realmente consternados\u00bb por lo ocurrido, y que L\u00f3pez y sus tres hijos hab\u00edan salido del pa\u00eds con el objetivo de llegar a Estados Unidos \u00aben busca de una vida mejor\u00bb.Al parecer, la madre de los ni\u00f1os, quien habr\u00eda sido acompa\u00f1ada por una mujer traficante de personas, pudo llegar hasta Chiapas, M\u00e9xico, en busca de ayuda.Organismos de derechos humanos calculan que a diario de 100 a 150 hondure\u00f1os, algunos de ellos ni\u00f1os y adolescentes, abandonan el pa\u00eds con la intenci\u00f3n de llegar de manera ilegal a Estados Unidos.Algunos de los inmigrantes se van en busca de trabajo, otros con la idea de reencontrarse con familiares o huyendo de la violencia criminal en Honduras. La violencia en el pa\u00eds centroamericano deja un promedio de trece muertes diarias, seg\u00fan fuentes oficiales", "title": "Tres ni\u00f1os hondure\u00f1os se ahogan durante el viaje intentando llegar a EE.UU.", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-tres-ninos-hondurenos-ahogan-durante-viaje-intentando-llegar-eeuu-201607212137_noticia.html", "keywords": "frontera,mueren,ninos,honduras", "date": "2016-07-21", "id": "3108eb9a2692e19e8b49491e60c96b5354d1a86d", "summary": "Los peque\u00f1os, que viajaban con su madre, muerieron en la frontera entre Guatemala y M\u00e9xico"}, {"article": "TegucigalpaActualizado:21/07/2016 21:42hTres ni\u00f1os hondure\u00f1os murieron ahogados en un r\u00edo cuando intentaban cruzar con su madre, en una balsa, la frontera entre Guatemala y M\u00e9xico, tratando de alcanzar la meta de Estados Unidos , ha informado este jueves una fuente cercana a la familia de los menores y otra municipal.Los menores, acompa\u00f1ados de su madre, Olga Marina L\u00f3pez, salieron el pasado domingo desde la comunidad de San Carlos de Omoa, departamento hondure\u00f1o de Cort\u00e9s, fronterizo con Guatemala, dijo a periodistas una t\u00eda de los ni\u00f1os que se identific\u00f3 como Cristina Gavarrete.Uno de los ni\u00f1os fallecidos fue identificado como Jennifer Gavarrete L\u00f3pez, quien ma\u00f1ana hubiera cumplido once a\u00f1os, a\u00f1adi\u00f3 la misma fuente, sin precisar los nombres de los otros dos, que ten\u00edan cinco y siete a\u00f1os.Gavarrete dijo que la madre de los ni\u00f1os la \u00abllam\u00f3 llorando y dijo que (ella) se logr\u00f3 salvar de milagro\u00bb. Seg\u00fan el relato de L\u00f3pez a Gavarrete, la lancha volc\u00f3 y la ni\u00f1a \u00able tiraba los brazos para que la agarrara y ella \u2013la madre\u2013 no pod\u00eda hacer nada para salvarla\u00bb.El alcalde de Omoa, Ricardo Alvarado, dijo que los integrantes de su comunidad est\u00e1n \u00abde luto, realmente consternados\u00bb por lo ocurrido, y que L\u00f3pez y sus tres hijos hab\u00edan salido del pa\u00eds con el objetivo de llegar a Estados Unidos \u00aben busca de una vida mejor\u00bb.Al parecer, la madre de los ni\u00f1os, quien habr\u00eda sido acompa\u00f1ada por una mujer traficante de personas, pudo llegar hasta Chiapas, M\u00e9xico, en busca de ayuda.Organismos de derechos humanos calculan que a diario de 100 a 150 hondure\u00f1os, algunos de ellos ni\u00f1os y adolescentes, abandonan el pa\u00eds con la intenci\u00f3n de llegar de manera ilegal a Estados Unidos.Algunos de los inmigrantes se van en busca de trabajo , otros con la idea de reencontrarse con familiares o huyendo de la violencia criminal en Honduras. La violencia en el pa\u00eds centroamericano deja un promedio de trece muertes diarias, seg\u00fan fuentes oficiales", "title": "Tres ni\u00f1os hondure\u00f1os se ahogan durante el viaje intentando llegar a EE.UU.", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-tres-ninos-hondurenos-ahogan-durante-viaje-intentando-llegar-eeuu-201607212137_noticia_amp.html", "keywords": "frontera,mueren,ninos,honduras", "date": "2016-07-21", "id": "80d3ebbe03af560cfe23d25374aadb3fdefa0375", "summary": "Los peque\u00f1os, que viajaban con su madre, muerieron en la frontera entre Guatemala y M\u00e9xico"}, {"article": "Actualizado:22/07/2016 15:34hHay luchadores cuya vida est\u00e1 destinada a acabar en una gran pantalla de un modo u otro. Andreas \u00abAndy\u00bb Hug escal\u00f3 hasta la cumbre de su vida para convertirse en uno de ellos. Pero con un final triste. Muy tr\u00e1gico. Un deportista con un halo m\u00edstico. Amante de la espiritualidad, consigui\u00f3 ganarse el respeto y admiraci\u00f3n de todo el mundo, por su car\u00e1cter y su forma de ser, tambi\u00e9n por su espectacular modo de pelear. Especialmente de Jap\u00f3n, donde era considerado un \u00abser superior\u00bb por su trayectoria en el karate y el kickboxing. Tal fue su importancia en este pa\u00eds que el fundador del K-1 (una modalidad de kickboxing que incluye el golpeo de rodilla), Kazuyoshi Ishii, le concendi\u00f3 el t\u00edtulo de \u00abSamur\u00e1i Honorario\u00bb. En 1996 fue campe\u00f3n del K-1 World Grand Prix (WGP), un torneo eliminatorio de origen nip\u00f3n donde compet\u00edan los mejores peleadores de kickboxing del mundo. Los dos a\u00f1os siguientes consigui\u00f3 llegar a la final. Con su vistoso estilo proveniente del karate se hizo famoso a nivel mundial. Dos golpes sobresal\u00edan de los dem\u00e1s: el \u00abkakato\u00bb o patada hacha (levantar la pierna por encima del oponente y golpear de manera descendiente con el tal\u00f3n) y la patada en giro tambi\u00e9n con el tal\u00f3n sobre el muslo del oponente. Durante su trayectoria deportiva derrot\u00f3 a luchadores de la talla de Jerome LeBanner, Ernesto Hoost, Peter Aerts o Mirko Cro Cop. Sin embargo, su recorrido hasta el estrellato no estuvo exento de contratiempos.Andy Hug golpea a un rival- YOUTUBEAndy Hug (Suiza, 7-9-1964) nunca lleg\u00f3 a conocer a su padre Arthur, un soldado perteneciente a la legi\u00f3n extranjera que falleci\u00f3 en Tailandia en extra\u00f1as circunstancias. A su madre, Madelaine Hug-Baumann, rara era la ocasi\u00f3n que pudo verla. Por ello, creci\u00f3 con sus dos hermanos junto a sus abuelos en la ciudad de Wohlen (Suiza). A los once a\u00f1os se inici\u00f3 en el karate, estilo \u00abkyokushinkai\u00bb, una de las modalidades m\u00e1s practicadas. El joven Andy Hug ya persegu\u00eda una filosof\u00eda basada en la evoluci\u00f3n personal mediante el control de la mente y el cuerpo. Gracias a sus intensos reg\u00edmenes de entrenamientos y su disciplina, con 13 a\u00f1os ya gozaba de un talento superlativo y somet\u00eda a todos sus rivales en las competiciones amateurs. Cumplida la quincena gan\u00f3 el torneo mundial \u00abOyama Cup\u00bb. Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde ayud\u00f3 a fundar una escuela de karate en Suiza. Ya era miembro de \u00e9lite del equipo nacional de karate. Con 20 a\u00f1os ya era un luchador \u00fanico en su especie, un referente en las habilidades t\u00e9cnicas y mentales.Su carrera en el karate ya hab\u00eda despegado y no iba a haber manera de pararla. Sus ataques en la peleas eran impredecibles. Giros imposibles y flexibilidad de goma ganada a base esfuerzo. De entrenamiento. Conquist\u00f3 los campeonatos neerlandeses. Luego la Copa de Europa en Hungr\u00eda. En 1983, compiti\u00f3 en el campeonato mundial de karate \u00abkyokushinkai\u00bb donde comenzaron 80 luchadores sin l\u00edmite de peso. Victoria a victoria se col\u00f3 entre los 16 mejores. A\u00f1os m\u00e1s tarde, lleg\u00f3 a la final de su segundo campeonato mundial, hito que lograba por primera vez un luchador nacido fuera de las fronteras de Jap\u00f3n. Un a\u00f1o m\u00e1s tarde se hizo cargo de la selecci\u00f3n nacional suiza para compartir su experiencia y conocimientos con otros deportistas. Y realiz\u00f3 un trasvase hasta el estilo de karate \u00abseidokan\u00bb. Ya era todo un aut\u00e9ntico profesional. As\u00ed lleg\u00f3 el a\u00f1o 1993, que se fund\u00f3 el K-1 WGP. Comenzaba su salto de los tatamis a los rings. Como siempre hizo: con m\u00e1ximo respeto y concentraci\u00f3n de samur\u00e1i. Exprimiendo hasta l\u00edmites insospechados su capacidad incorp\u00f3rea.Andy Hug, concentrado en Jap\u00f3n- YoutubeAndy Hug nunca rehuy\u00f3 ning\u00fan combate. Un luchador hecho a s\u00ed mismo aficionado a las costumbres niponas. Siempre en busca de la paz y la tranquilidad. Menos en el ring, donde daba hasta el \u00faltimo \u00e1pice de su esfuerzo. Estuvo tres a\u00f1os compitiendo en K-1. Ganando, pero tambi\u00e9n conociendo la derrota, como le sucedi\u00f3 frente a Ernesto Hoost o Mike Bernardo, dos grandes de este deporte. Pero la persistencia y resiliencia de Hug era de otro planeta. De ese planeta abstracto en el que siempre intent\u00f3 vivir. En 1996, lleg\u00f3 su coronaci\u00f3n como deportista. Su mayor logro. El suizo, conocido como el \u00absamur\u00e1i de los ojos azules\u00bb (aunque realmente los ten\u00eda marrones) puso sobre sus pies a todo el pa\u00eds nip\u00f3n. Conquist\u00f3 el K-1 WGP \u2013la mejor competici\u00f3n del mundo en lucha de pie\u2013, tras derrotar en el mismo d\u00eda a Van Der Merwe, Ernesto Hoost y Mike Bernardo en la final. Una doble revancha sin rencor. Los dos a\u00f1os siguientes qued\u00f3 subcampe\u00f3n del K-1 WGP. En el de 1997 derrot\u00f3 a Satake y al campeon\u00edsimo Peter Aerts, pero perdi\u00f3 la final frente Ernesto Hoost. Al siguiente, en este toma y daca particular, Aerts se llev\u00f3 el t\u00edtulo de campe\u00f3n en la final frente al suizo. En esta \u00e9poca Andy Hug era el luchador que llenaba las gradas. El que aseguraba las taquillas. El joven chico menudo criado por sus abuelos ya era una superestrella. Se hab\u00eda convertido en el que mejor cobraba en la historia de las artes marciales, pero es que generaba mucho m\u00e1s. Lejos de ser un \u00abshowman\u00bb, su trabajo y humildad atrajo a miles de aficionados al K-1. Ya en junio del a\u00f1o 2000 tuvo un combate en casa (Z\u00farich) frente al m\u00edtico Mirko Cro Cop. Una aut\u00e9ntica batalla de espartanos que se llev\u00f3 el suizo a la decisi\u00f3n. Un mes m\u00e1s tarde realiz\u00f3 la que, sin saberlo, iba a ser tr\u00e1gicamente su \u00faltima pelea. Nobu Hayashi contar\u00e1 siempre con el honor de haber sido la \u00faltima v\u00edctima del noble Andy Hug.Peter Aers, amigo y rival, visita la tumba de Andy Hug en Jap\u00f3n- livekickboxingYa corr\u00edan malos tiempos pues se hab\u00eda separado recientemente de su esposa. \u00c9l estaba convencido en que, pese a su edad, iba a continuar en busca de otra pelea. De otro reto. Pero la batalla m\u00e1s dura y, contra la que nunca consigui\u00f3 imponerse, estaba por llegar. A principios de agosto del 2000 Andy Hug fue diagnosticado de leucemia aguda, que llevaba un tiempo destrozando su cuerpo. El suizo hab\u00eda estado peleando enfermo. Y segu\u00eda tumbando a los rivales. Con garra y coraje. Con la fuerza que le daba su hijo que llevaba pocos a\u00f1os en el mundo. \u00abQuiero informarles sobre mi estado de salud para que pueda luchar junto a vosotros contra esta enfermedad. Ella es el mayor oponente de todas mis peleas. Pero voy a ganar\u00bb, escribi\u00f3 a sus seguidores. Ya no iba a ser posible frenar a este maligno contendiente. El 23 de agosto entr\u00f3 en coma irreversible y fue conectado a una m\u00e1quina. Pero su coraz\u00f3n no aguant\u00f3 m\u00e1s. Solo 22 horas despu\u00e9s fallec\u00eda sin llegar a cumplir los 36 a\u00f1os en el hospital de Tokio por un fallo org\u00e1nico m\u00faltiple. Cuenta Michael Schiavello que Peter Aerts, uno de los amigos m\u00e1s cercanos de Andy Hug y de los rivales m\u00e1s duros del circuito de K-1, se dirigi\u00f3 al hospital de Tokio al enterarse de la enfermedad, pero ya era demasiado tarde. En el momento en que lleg\u00f3 Hug estaba muerto. Aerts, tres veces ganador del K-1 World Grand Prix, y que, anta\u00f1o fue considerado como el luchador m\u00e1s temido del planeta, no pudo contener la tristeza. Se derrumb\u00f3. Y llor\u00f3. L\u00e1grimas de sinceridad. De respeto. De admiraci\u00f3n. Su cuerpo fue incinerado y sus cenizas depositadas en un templo de Jap\u00f3n, como \u00e9l hab\u00eda pedido. El pa\u00eds nip\u00f3n tambi\u00e9n lloraba. Se lamentaba. Aunque su leyenda seguir\u00e1 sempiternamente viva. Porque Andy Hug fue m\u00e1s que un guerrero. Fue el \u00absamur\u00e1i de los ojos azules\u00bb.", "title": "Andy Hug, la tr\u00e1gica leyenda del samur\u00e1i de los ojos azules", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-andy-hug-leyenda-samurai-ojos-azules-kickboxing-karate-201607210829_noticia.html", "keywords": "samurai,ultimo,andy", "date": "2016-07-21", "id": "084275490ccc0d80a66574232fffd8fa6e12ea17", "summary": "El control del cuerpo y de la mente; el respeto, sacrificio y la disicplina eran los valores que encarnaba el luchador que falleci\u00f3 a los 35 a\u00f1os cuando preparaba su siguiente pelea"}, {"article": "La ira de los diosesCr\u00e1ter de Kaali (Estonia). Se cree que el impacto fue presenciado por humanos - Bernt Rostad (FLICKR)La NASA y el resto de agencias espaciales considera que es cuesti\u00f3n de tiempo que un NEO (Nearth Earth Object), un asteroide que pasa por las proximidades de la Tierra, choque contra el planeta. En 2008 as\u00ed ocurri\u00f3 al noreste de Sud\u00e1n, cuando un asteroide estall\u00f3 en la atm\u00f3sfera y se parti\u00f3 en fragmentos que chocaron contra la Tierra: los llamados meteoritos. Al margen de lo que est\u00e1 por venir, el museo Smithsonian ha considerado que era un buen momento para recordarle a la humanidad que la Tierra puede ser el blanco de los meteoritos. Para ello ha publicado una lista de los que pueden ser los cr\u00e1teres de impacto de meteoritos m\u00e1s espectaculares. El que esto se convierta en la elecci\u00f3n de un destino veraniego o en un sombr\u00edo recordatorio del peligro que se cierne sobre la Tierra, es cosa del lector.Kaali, cuando el cielo se parti\u00f3\u00bfQu\u00e9 habr\u00eda pasado si los ancestros prehist\u00f3ricos del ser humano hubieran visto la explosi\u00f3n de una bomba at\u00f3mica? Seguramente algo parecido a lo que ocurri\u00f3 en la isla Saaremaa, en la actual Estonia, hace unos 750.000 a\u00f1os. De repente, la tranquilidad de la naturaleza fue interrumpida por unas fuerzas colosales. Primero comenz\u00f3 con un potente destello de luz y con un trueno ensordecedor que desgarr\u00f3 el cielo. Un asteroide de entre 20 y 80 toneladas acababa de estallar en la atm\u00f3sfera a causa de la fricci\u00f3n y las altas temperaturas. Como si los dioses hubieran decidido castigar la vanidad de los hombres, el cielo lanzaba contra el suelo al menos nueve grandes rocas incandescentes.Las nueve dejaron cr\u00e1teres visibles hoy en d\u00eda. Varios son peque\u00f1os, uno mide apenas 11 metros de di\u00e1metro y apenas tiene un metro de profundidad, pero el mayor de ellos llega a los 110 metros, y hoy en d\u00eda est\u00e1 relleno de agua. El poder desatado en aquella zona y lo peculiar de los cr\u00e1teres llev\u00f3 a que el lugar se conviertiera en lugar de antiguos cultos, que incluyeron sacrificios de animales. \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si un evento as\u00ed ocurriera hoy en d\u00eda en una zona poblada?Cr\u00e1ter Barringer, ArizonaEl impacto liber\u00f3 energ\u00eda equivalente a la de diez millones de toneladas de dinamita - WIKIPEDIA COMMONSHace unos 50.00 a\u00f1os, una bola de fuego impact\u00f3 contra la Tierra, al norte del estado de Arizona, Estados Unidos. La explosi\u00f3n tuvo una potencia de cerca de 10 megatones, tan solo 10 veces menos potente que la bomba at\u00f3mica m\u00e1s destructiva, y caus\u00f3 la vaporizaci\u00f3n del enorme cuerpo.El cr\u00e1ter, llamado con anterioridad el Cr\u00e1ter del Ca\u00f1\u00f3n del Diablo, fue reabautizado en honor a Daniel Barringer, quien sugiri\u00f3 que la riquea de mineral de hierro en la zona y la posici\u00f3n de los estratos se deb\u00eda al impacto de un meteorito. Actualmente, la familia Barringer ha levantado un museo y una tienda de regalos, y se encarga de preservar el lugar del impacto.El cr\u00e1ter del fin del mundoUn meteorito de 9 kil\u00f3metros de largo choc\u00f3 contra el planeta en el actual cr\u00e1ter Vredefort, Sud\u00e1frica - WIKIPEDIA COMMONSPara ver el cr\u00e1ter de Vredefort, en Sud\u00e1frica, lo mejor es usar una imagen por sat\u00e9lite. Fue causado por un coloso del tama\u00f1o de una ciudad, con m\u00e1s de nueve kil\u00f3metros de largo, que se estaba moviendo por el espacio a una velocidad de 20,11 kil\u00f3metros por segundo.El encuentro no fue amigable. Se cree que el impacto fue dos veces superior al que caus\u00f3 la extinci\u00f3n de los dinosaurios. Por suerte para la vida, cuando esto ocurri\u00f3, hace 2.000 millones de a\u00f1os, los seres vivos eran tan solo microbios. A\u00fan as\u00ed, el cataclismo revolucion\u00f3 la geolog\u00eda y la vida de la Tierra, y se convirti\u00f3 en la explosi\u00f3n m\u00e1s gigantesca sufrida en el planeta, de la que queden pruebas hoy en d\u00eda. Y lo hace en forma de un cr\u00e1ter de 300 kil\u00f3metros de di\u00e1metro.Un pueblo dentro de un cr\u00e1terEl pueblo de Middleboro, Kentucky, est\u00e1 construido sobre un cr\u00e1ter de seis kil\u00f3metros de largo - K smith8907Cuando el hombre urbaniza, urbaniza a lo grande. Tanto que puede construir una buena colecci\u00f3n de adosados incluso en la cicatriz dejada en la Tierra por un meteorito de medio kil\u00f3metro de di\u00e1metro.Esto ocurri\u00f3 hace 200 millones de a\u00f1os, en un lugar donde hoy se levanta un pueblo, Middleboro, Kentucky, con su ayuntamiento y tiendas incluidos.En origen, el cr\u00e1ter alcanz\u00f3 una longitud de seis kil\u00f3metros, pero la vegetaci\u00f3n y la erosi\u00f3n lo ocultaron, hasta que los ge\u00f3logos se dieron cuenta de que aquel amigable y circular valle era en realidad resultado de un cataclismo.Kandimalal, 50.000 toneladas de rocaSeg\u00fan los Djaru, una serpiente gigante del color del arcoiris form\u00f3 este cr\u00e1ter - WIKIPEDIA COMMONS\u00abKandimalal\u00bb es un lugar tan opresivo como cualquier otro en Australia Occidental cuando llega el verano. Pero es tambi\u00e9n un lugar, donde la desolaci\u00f3n oculta un desastre pasado: el del impacto de un meteorito hace 300.000 a\u00f1os que fue capaz de crear un cr\u00e1ter de unos 800 metros de di\u00e1metro.Los Djaru le dieron su nombre, en honor a una historia relacionada con una serpientes del color del arcoiris que sali\u00f3 de la Tierra. Pero seg\u00fan los cient\u00edficos, fue formado por algo mucho m\u00e1s prosaico: por un pedazo de Sistema Solar de 50.000 toneladas de peso.", "title": "Los cr\u00e1teres de meteorito m\u00e1s incre\u00edbles de la Tierra", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-crateres-meteoritos-mas-increibles-tierra-201607212305_noticia.html", "keywords": "crateres,meteoritos", "date": "2016-07-21", "id": "fab7b91130b14b9216785a9aa68d32359ac3813f", "summary": "Hace 2.000 millones de a\u00f1os una roca de nueve kil\u00f3metros choc\u00f3 contra la Tierra y form\u00f3 un cr\u00e1ter de 300 kil\u00f3metros de ancho. Hoy en d\u00eda, otras cicatrices recuerdan el peligroso pasado del planeta"}, {"article": "Mar Gij\u00f3n Mendigut\u00eda se licenci\u00f3 en Filolog\u00eda \u00c1rabe en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Vivi\u00f3 en Damasco desde 2005 hasta 2010 y sus investigaciones se centran en los mitos fundacionales de Israel, la Nakba y el origen de la \"cuesti\u00f3n palestina\", as\u00ed como en la poblaci\u00f3n refugiada palestina. Desde el a\u00f1o 2012 forma parte del equipo de la Asociaci\u00f3n Palestina Biladi.En 'Historia del movimiento de mujeres en Palestina', libro del que hablar\u00e1 en la librer\u00eda La Vor\u00e1gine este jueves 21 de julio a las 20.00 horas, la autora vasca pretende acercar una trayectoria que ha permanecido doblemente oculta. La historia de pueblos peque\u00f1os de Palestina cuya opresi\u00f3n ha sido ocultada alcanza un nuevo nivel al acercarse a la situaci\u00f3n de las mujeres del pa\u00eds. \"Tanto ellas como el movimiento feminista han sido doblemente invisibilizados\", asegura. \u00bfSobre qu\u00e9 habla en su libro 'Historia del movimiento de mujeres en Palestina'?El libro es una evoluci\u00f3n del movimiento de mujeres de Palestina, pero enlazado con la historia del pa\u00eds porque no puede ser de otra forma, ya que forma parte del movimiento nacional y de la historia de Palestina. Es una evoluci\u00f3n desde los inicios del movimiento hasta la actualidad. He querido hacer hincapi\u00e9 en esa parte hist\u00f3rica para acabar con los estereotipos y ver c\u00f3mo eran esas mujeres. Se trataba de un movimiento nacional, anticolonial y por los derechos de las mujeres. Esa historia tan rica del pueblo palestino ha sido ocultada como parte de la estrategia del Estado de Israel.\u00bfCu\u00e1ndo y por qu\u00e9 comenzaron estos movimientos?He elegido el inicio en 1884 en una acci\u00f3n que hubo de mujeres campesinas contra una colonia sionista que se llamaba The Afula. A\u00fan no hab\u00eda un movimiento establecido, fue una acci\u00f3n que me pareci\u00f3 muy representativa porque el movimiento de las mujeres estaba dentro de esa lucha contra la colonizaci\u00f3n sionista que amenazaba su existencia.En 1948 hubo una limpieza \u00e9tnica en la que expulsaron a m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n, m\u00e1s de 750.000 palestinos y palestinas de toda clase y situaci\u00f3n econ\u00f3mica fueron expulsados de Palestina por el movimiento sionista. Creo que esto dio pie a la creaci\u00f3n del Estado de Israel. Sit\u00fao ah\u00ed ese comienzo contra esa colonia sionista, aunque el movimiento oficialmente se estableci\u00f3 en 1929.\u00bfQu\u00e9 tipo de movimiento defend\u00edan las mujeres palestinas?Era un movimiento de mujeres muy heterog\u00e9neo, muy rico, como la propia sociedad en ese momento, hab\u00eda cristianas, musulmanas, mujeres pudientes, campesinas\u2026 Aunque en un principio las asociaciones fueron caritativas, cada una luego fue centr\u00e1ndose en lo pol\u00edtico, en lo cultural, en lo social. Se entremezclaban, entonces era muy dif\u00edcil diferenciar sus objetivos. Lo veo como un movimiento solo pero muy variado.A partir de 1948 que se destruye la Palestina hist\u00f3rica como se conoc\u00eda, ah\u00ed s\u00ed que hay tres grupos de movimientos de mujeres que se dividen. Las que quedaron dentro de la Palestina hist\u00f3rica, lo que hoy en d\u00eda es Gaza y Cisjordania, otro grupo en la zona del Estado de Israel, formado por la poblaci\u00f3n a la que no pudieron expulsar, unos 150.000 palestinos, y por \u00faltimo las mujeres que fueron expulsadas con el resto de la poblaci\u00f3n a los pa\u00edses \u00e1rabes colindantes.\u00bfConsidera que est\u00e1n teniendo \u00e9xito en sus estrategias?Cada \u00e9poca requiere unas estrategias. Ahora, por ejemplo, tanto el movimiento de mujeres en el exilio y en el interior de Palestina est\u00e1n muy centradas junto con el pueblo palestino en la campa\u00f1a de 'Boicot, Desinversiones y Sanciones al Estado de Israel', como hicieron en Sud\u00e1frica en su momento contra el apartheid. Esa es ahora mismo la estrategia que tiene mayor eco aunque se hayan utilizado otras. Va creciendo. Se hizo un llamamiento oficialmente en el 2005 por la sociedad civil palestina.Hasta ahora era muy dif\u00edcil hacerlo dentro de los territorios ocupados porque Israel controla toda la econom\u00eda palestina. Hacer un boicot a Israel ir\u00eda en detrimento de la maltrecha econom\u00eda palestina. Pero cada vez en los territorios ocupados est\u00e1 teniendo m\u00e1s \u00e9xito la campa\u00f1a y va ganando mayor peso internacionalmente. Se puede decir que s\u00ed se est\u00e1 teniendo \u00e9xito aunque la situaci\u00f3n cada vez vaya a peor. La colonizaci\u00f3n contin\u00faa y las pol\u00edticas israel\u00edes hacia los palestinos cada vez son m\u00e1s horribles. \u00bfQu\u00e9 papel tienen estos movimientos en el contexto del movimiento social general en Palestina?El movimiento feminista se entremezcla con el movimiento palestino que est\u00e1 muy centrado en los derechos de las mujeres. Seg\u00fan las entrevistas que hemos hecho y lo que conocemos, quieren cambiar determinadas leyes que benefician a las mujeres por ejemplo en el divorcio y las condiciones de trabajo, pero no hay una constituci\u00f3n palestina que las ampare. Son leyes que se van haciendo al paso, entonces cualquier pol\u00edtica israel\u00ed las puede anular.Estas mujeres pueden luchar para que esa ley salga adelante y m\u00e1s adelante pasa algo como en verano de 2014 en Gaza, arrasan Gaza y no pueden estar reivindicando esa ley porque hay un par\u00f3n total en la sociedad para manifestarse y mostrar su rechazo a esas pol\u00edticas y terminen esos bombardeos.Todos los pasos que dan las mujeres palestinas en ese sentido est\u00e1n siempre condicionados por la situaci\u00f3n externa que es la ocupaci\u00f3n israel\u00ed. Las leyes no pueden salir adelante sin un Parlamento y en el palestino la mayor parte de sus miembros est\u00e1n en la c\u00e1rcel, entonces dif\u00edcilmente puede salir una ley que luego se aplique.Rawda Bashir, una mujer a la que entrevistamos en nuestra visita a Palestina y nos ayud\u00f3 a conseguir informaci\u00f3n para el libro nos dec\u00eda que en su centro hab\u00eda una mujer que se hab\u00eda quedado totalmente atrapada por el apartheid que construyeron los israel\u00edes y por unas colonias. Le hacen la vida imposible para que se vaya. Desde el centro en el que trabaja Rawda van a apoyarla. El trabajo que realizan estas asociaciones es muy variado en cada organizaci\u00f3n. El problema entre Palestina e Israel no es religioso, es pol\u00edtico y requiere una respuesta pol\u00edtica contundente hacia Israel. \u00bfC\u00f3mo es la situaci\u00f3n de estas mujeres hoy en d\u00eda?Hoy en d\u00eda, como el resto del pueblo palestino, est\u00e1n en una situaci\u00f3n cada vez peor. Nunca hubi\u00e9ramos pensado que se iba a construir un muro que separase a poblaciones, que personas no pudiesen asistir a su lugar de trabajo o al hospital, que dividieran a familias enteras, a campesinos de sus tierras, que expropiasen las tierras y los acu\u00edferos con total impunidad y que la comunidad internacional no haya conseguido que ese muro se quite. El objetivo es que el muro alcance los 800 kil\u00f3metros, que a\u00edsle m\u00e1s a la poblaci\u00f3n y hacerles la vida imposible a los palestinos para que se vayan. El objetivo del sionismo es encerrar en la menor cantidad de territorio posible a la mayor cantidad de poblaci\u00f3n posible.Est\u00e1n encarcelando a miles de personas, asesinando impunemente y hay pruebas de ello, cientos de testimonios de lo que han hecho soldados israel\u00edes en Gaza, de lo que hacen en Cisjordania y no ocurre nada. La comunidad internacional no est\u00e1 respondiendo con una pol\u00edtica contundente hacia Israel y la poblaci\u00f3n palestina es la que est\u00e1 sufriendo estas pol\u00edticas.\u00bfQu\u00e9 soluciones le ve a la situaci\u00f3n de estas mujeres?Esto requiere una soluci\u00f3n pol\u00edtica por parte de la comunidad internacional que haga que Israel respete los Derechos Humanos y que acate las cientos resoluciones de Naciones Unidas. El problema entre Palestina e Israel no es religioso, es pol\u00edtico y requiere una respuesta pol\u00edtica contundente hacia Israel, que es la fuerza ocupante.No se puede sentar a la v\u00edctima y el verdugo y que sea Israel la que tenga la sart\u00e9n por el mango, ya que es el verdugo. O Estados Unidos, que est\u00e1 claramente a favor de Israel, tiene que ser algo de la comunidad internacional al completo que haga que Israel se retire de los territorios palestinos.", "title": "\"Las pol\u00edticas israel\u00edes hacia los palestinos cada vez son m\u00e1s horribles\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Entrevista-Mar-Gijon-Palestina_0_539296254.html", "keywords": "Palestina,Mar,Entrevista,Gijon", "date": "2016-07-21", "id": "0e39ab2933843c93a91d9295bcff9929ce6f555d", "summary": "Mar Gij\u00f3n, licenciada en Filolog\u00eda \u00c1rabe en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, hablar\u00e1 este jueves de su libro 'Historia del movimiento de mujeres en Palestina'\u00a0en La Vor\u00e1gine\"Est\u00e1n encarcelando a miles de personas, asesinando impunemente, hay pruebas de ello y no ocurre nada\", explica\u00a0la\u00a0escritora"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 08:39hPimientos verdes, un teclado port\u00e1til y un pa\u00f1o de cocina. Fue la primera entrega que realiz\u00f3 \u00abAmazon Prime Now\u00bb, el servicio especializado en la entrega a domicilio en menos de una hora puesto en marcha este mi\u00e9rcoles por el gigante de internet. El particular pedido se realiz\u00f3 a las 8:03h., tan solo tres minutos despu\u00e9s del lanzamiento de la herramienta. Fue solo un anticipo del aluvi\u00f3n de peticiones que llegar\u00edan durante las siguientes horas. \u00abLa respuesta del p\u00fablico ha sido increible\u00bb, se\u00f1ala Adam Sed\u00f3, portavoz de Amazon en Espa\u00f1a. \u00abAmazon Prime Now\u00bb est\u00e1 por ahora disponible solo en Madrid y 21 municipios de la comunidad, pero Sed\u00f3 sostiene que cuantos m\u00e1s clientes utilicen la aplicaci\u00f3n, m\u00e1s probabilidades habr\u00e1 de implantarla en otras ciudades. Por el momento, unas 4 millones de personas tienen ya la posibilidad de recibir los pedidos de Amazon en una hora. Incluidos los que contengan alimentos frescos. Este hecho ha supuesto un verdadero hito para el comercio electr\u00f3nico, que hasta el momento no ten\u00eda la opci\u00f3n de realizar env\u00edos a domicilio de productos perecederos, una desventaja respecto al comercio tradicional. Adem\u00e1s de los frescos, estas son otras caracter\u00edsticas del nuevo servicio de Amazon. Servicio \u00abpremium\u00bb\u00abAmazon Prime Now\u00bb es una aplicaci\u00f3n disponible de forma totalmente gratuita en Google Play o App Store. Eso s\u00ed, para acceder a la entrega a domicilio \u00abultra-r\u00e1pida\u00bb de Amazon los usuarios deben ser clientes \u00abpremium\u00bb del gigante de internet. Hacerse cliente \u00abpremium\u00bb, a su vez, es una opci\u00f3n gratuita durante el primer mes y permite otras ventajas (acceso a ofertas, descuentos...) en Amazon. Transcurridos los primeros 30 d\u00edas, el usuario deber\u00e1 pagar 19,95 euros para mantener esta denominaci\u00f3n. Una vez el cliente \u00abpremium\u00bb est\u00e9 dado de alta, puede realizar su pedido. Este deber\u00e1 tener un importe m\u00ednimo de 19 euros y tendr\u00e1 un coste de env\u00edo de 5,90 euros si el cliente desea que llegue a su domicilio en menos de una hora. Si el usuario no tiene prisa y opta por un servicio a domicilio de dos horas, el coste de env\u00edo ser\u00e1 gratuito. D\u00f3nde y cu\u00e1ndoEl radio de actuaci\u00f3n de \u00abAmazon Prime Now\u00bb es Madrid capital y municipios de la comunidad. En funci\u00f3n de la regi\u00f3n, el servicio est\u00e1 disponible para env\u00edos de una hora o \u00fanicamente de dos. En la siguiente imagen se puede comprobar cu\u00e1nto tardar\u00e1 Amazon en funci\u00f3n del c\u00f3digo postal. ABCPor otra parte, este tipo de env\u00edos estar\u00e1n disponible entre las ocho de la ma\u00f1ana y las doce de la noche, los siete d\u00edas de la semana. El cat\u00e1logo La aplicaci\u00f3n cuenta con una selecci\u00f3n de 18.000 productos. Entre ellos, adem\u00e1s de los alimentos frescos, hay juguetes, droguer\u00eda, libros o art\u00edculos de cuidado personal (puedes usar este c\u00f3digo promocional en Amazon). Adam Sed\u00f3 se\u00f1ala que esta selecci\u00f3n se ha elaborado en funci\u00f3n de los productosm\u00e1s demandados por el p\u00fablico espa\u00f1ol y que se ir\u00e1 aumentando con el paso del tiempo. Por el momento, los productos m\u00e1s populares en \u00abAmazon Prime Now\u00bb son las bebidas: Coca-Colas, leche y cervezas. \u00bfHay alg\u00fan servicio parecido? Este servicio de Amazon ya est\u00e1 disponible en otras ciudades como Mil\u00e1n, Par\u00eds y Berl\u00edn. En Espa\u00f1a, por otra parte, la entrega a domicilio ultra-r\u00e1pida ya era llevada a cabo por empresas como El Corte Ingl\u00e9s, Mercadona o Carrefour, cada una con un precio (desde los 7 hasta los 15 euros en gastos de env\u00edo) y un pedido m\u00ednimo distinto. Con esta nueva prestaci\u00f3n, el gigante del comercio electr\u00f3nico ampl\u00eda su competencia con las compa\u00f1\u00edas de distribuci\u00f3n.", "title": "Gu\u00eda para aprovechar la entrega a domicilio en 1 hora de Amazon", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-guia-para-aprovechar-entrega-domicilio-1-hora-amazon-201607220156_noticia.html", "keywords": "amazon,domicilio,venta", "date": "2016-07-21", "id": "74443c763c896d66fc10a621e471e8a5a78eec58", "summary": "El servicio del gigante electr\u00f3nico est\u00e1 disponible en Madrid desde el pasado mi\u00e9rcoles"}]