[{"article": "PONTEVEDRA.- El Juzgado de lo Contencioso Administrativo n\u00famero 2 de Pontevedra ha ordenado repetir las oposiciones que arrebataron la plaza de Jefe de Servicio de Psiquiatr\u00eda en el Complejo Hospitalario Universitario de esa ciudad (CHOP) a V\u00edctor Pedreira Crespo, el m\u00e9dico que la ostentaba desde 1982 y que fue destituido tras haber ocupado un cargo institucional en la Xunta bipartita del PSOE y el BNG. Pedreira hab\u00eda sido comisionado del Plan Galicia contra la Droga y subdirector xeral de Drogodependencias de la Conseller\u00eda de Sanidade en ese Gobierno. Cuando el PP gan\u00f3 las elecciones y Pedreira fue destituido de ese puesto, quiso volver al ejercicio de la medicina, pero fue rebajado a adjunto el mismo d\u00eda en que regres\u00f3 al hospital.No es la primera ocasi\u00f3n en la que los jueces dan la raz\u00f3n a m\u00e9dicos del Servicio Galego de Sa\u00fade (Sergas) purgados y apartados de sus puestos de manera irregular por el Gobierno de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. En el caso de Pedreira, la jueza considera que el concurso-oposici\u00f3n que convoc\u00f3 la gerencia del hospital para cubrir su puesto, y al que \u00e9l se present\u00f3 sin \u00e9xito, fue ama\u00f1ado para conceder la plaza a un m\u00e9dico \u201cm\u00e1s af\u00edn\u201d , el doctor Isauro G\u00f3mez Tato. Pedreira fue informado de su cese pocas semanas despu\u00e9s de la victoria del PP en las auton\u00f3micas del 2009 por el gerente del CHOP, Manuel G\u00f3mez, quien le inform\u00f3 de que s\u00f3lo permanecer\u00eda en su puesto en funciones hasta que pudiera confirmar la plaza por concurso oposici\u00f3n. \u00c9ste se convoc\u00f3 en el 2011, pero hubo que nombrar hasta tres tribunales distintos porque la composici\u00f3n de los mismos fue sucesivamente anulada por las evidencias de que favorec\u00edan a G\u00f3mez Tato, el otro candidato.De hecho, se llegaron a realizar dos pruebas. La primera, que fue anulada porque uno de los jurados no cumpl\u00eda los requisitos, result\u00f3 \u201cescandalosa\u201d, seg\u00fan figura en la demanda y se recoge en la sentencia. Tambi\u00e9n hubo numerosas irregularidades en la segunda y definitiva, celebrada en el 2013.Entre otras, el fallo cambi\u00f3 el baremo de puntuaci\u00f3n, con hasta siete diferencias con respecto a los utilizados en procedimientos anteriores por la misma gerencia y que beneficiaban \u201cde manera manifiesta\u201d a G\u00f3mez Tato; la inclusi\u00f3n de \u201cambig\u00fcedades interesadas\u201d en dicho baremo o la existencia de \u201cfalsedades documentales\u201d en el curr\u00edculo del citado candidato, como la de haber trabajado como psiquiatra antes de disponer del t\u00edtulo de especialista.La defensa del jefe de Servicio destituido present\u00f3 como prueba el informe de un perito, el psiquiatra y catedr\u00e1tico granadino Enrique Baca Baldomero, en el que se destacaba lo \u201cirracional\u201d de esos cambios, que el experto consideraba como un indicio de que, al convocar la plaza, la gerencia ten\u00eda \u201cla voluntad de favorecer ilegalmente a uno de los aspirantes\u201d. Es decir, al \u201caf\u00edn\u201d G\u00f3mez Tato.Baca testific\u00f3 en la vista oral para ratificarse en su peritaje, y para advertir tambi\u00e9n de que el sistema de puntuaciones avalaba la misma tesis de que la oposici\u00f3n estaba ama\u00f1ada. En el juicio, la juez tambi\u00e9n tom\u00f3 testimonio a otras dos personas. En primer lugar, al jefe de Secci\u00f3n del Servicio de Psiquiatr\u00eda, quien asegur\u00f3 que el proyecto presentado por G\u00f3mez Tato era demasiado \u201csimple\u201d como para merecer la plaza, frente al de Pedreira, \u201cde m\u00e1s calado\u201d y en el que se advert\u00eda de que ten\u00eda \u201cm\u00e1s experiencia en el tema\u201d. Adem\u00e1s, ese galeno record\u00f3 que en el turno de preguntas que realiz\u00f3 el jurado \u201cparec\u00eda que s\u00f3lo examinaban a Pedreira\u201d, y que adem\u00e1s lo hac\u00edan \u201ccon hostilidad y agresividad\u201d, con \u201ccomentarios de car\u00e1cter despectivo\u201d hacia su persona, y tambi\u00e9n \u201cdescalificaciones sobre su trayectoria profesional \u201c y su trabajo. Otra mujer, trabajadora social que tambi\u00e9n estuvo presente en la defensa de los proyectos presentados por los dos candidatos, testific\u00f3 a petici\u00f3n de la defensa de Pedreira y manifest\u00f3 que las preguntas que le hicieron los miembros del tribunal no parec\u00edan dirigidas a aclarar o matizar cuestiones relativas a su proyecto, sino que se trataba de \u201cdescalificaciones de su trayectoria profesional y alabanzas del otro candidato\u201d. Tambi\u00e9n record\u00f3 que el p\u00fablico que asisti\u00f3 a la parte p\u00fablica del concurso observ\u00f3 los hechos \u201ccon indignaci\u00f3n\u201d, y que sali\u00f3 de all\u00ed con la sensaci\u00f3n de que se hab\u00eda producido \u201cun atropello\u201d contra Pedreira.Por todo ello, la jueza, que ha dado validez a esos testimonios en detrimento de la versi\u00f3n del Sergas, considera que no se han respetado los principios de igualdad, m\u00e9rito y capacidad y ha decidido anular la oposici\u00f3n, que el Sergas deber\u00e1 convocar de nuevo. El fallo no es firme, pero la Xunta no confirm\u00f3 ayer que fuera a recurrirlo.Por su parte, Pedreira se mostr\u00f3 satisfecho con la sentencia, pero record\u00f3 que todo el proceso \u201cfue horrible\u201d, que supuso un serio quebranto de su honor y que no podr\u00e1 recuperar la plaza que le arrebataron porque lo obligaron a jubilarse con 65 a\u00f1os. \u201cFui jefe de Servicio desde los 29, pero mis \u00faltimos treinta meses de carrera los pas\u00e9 como m\u00e9dico adjunto\u201d, se\u00f1ala. Tambi\u00e9n asegur\u00f3 que har\u00e1 todo lo posible para lograr que se ejecute la sentencia y que la provisi\u00f3n de la plaza se ajuste a la legalidad, y pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n inmediata de su oponente.No es la primera sentencia judicial que anula actuaciones similares del Sergas. La misma situaci\u00f3n que Pedreira la padeci\u00f3 Evaristo Varo, jefe del Servicio de Cirug\u00eda General y Digestiva del Complejo Hospitalario Universitario de Santiago, destituido de una plaza que fue otorgada en otra oposici\u00f3n a Manuel Bustamante, marido de la exconselleira de Sanidade del PP Roc\u00edo Mosquera. Enrique Temes, compa\u00f1ero de Pedreira en el CHOP, tuvo que ser restituido en su puesto de jefe de Neumolog\u00eda hace tres a\u00f1os por otro juzgado, al igual que Enrique V\u00e1zquez Astray, jefe del Servicio de Digestivo del mismo hospital. En A Coru\u00f1a, tambi\u00e9n fue destituido en su d\u00eda Jos\u00e9 Mar\u00eda Borro, jefe del Servicio de Cirug\u00eda Tor\u00e1cica, quien gan\u00f3 otro pleito al Sergas cuando ya se hab\u00eda jubilado en el Complejo Hospitalario Universitario de A Coru\u00f1a.", "title": "La Justicia anula una oposici\u00f3n ama\u00f1ada que dej\u00f3 sin plaza a otro de los m\u00e9dicos purgados por la Xunta de Feij\u00f3o", "url": "http://www.publico.es/sociedad/justicia-anula-oposicion-amanada-dejo.html", "keywords": "amanada,Justicia,anula,Xunta,Feijoo,oposicion,Galicia", "date": "2016-12-20", "id": "704d05200d53c2f449e3adf7ed0578c09990d409", "summary": "V\u00edctor Pedreira hab\u00eda sido destituido de la jefatura de Servicio de Psiquiatr\u00eda del Hospital de Pontevedra tras haber ocupado un cargo institucional en el Gobierno del PSOE y el BNG"}, {"article": "MadridActualizado:20/12/2016 16:16hEnhorabuena si es usted uno de los premiados en el Sorteo de Navidad. Tanto si ha pillado un premio importante como si le ha tocado un pellizquito en la pedrea, hay una serie de normas a la hora de cobrar ese dinero. Est\u00e1s son las preguntas m\u00e1s recurrentes:\u00bfD\u00f3nde lo cobro?Depender\u00e1 de la cuant\u00eda del premio. Si es inferior a 3.000 euros se puede cobrar en cualquier administraci\u00f3n de loter\u00edas. No hace falta que sea en la misma en la que adquiri\u00f3 el boleto. \u00abY si es superior \u2013se\u00f1ala la web del sorteo\u2013 se deber\u00e1 acudir a entidades financieras concertadas (BBVA, Santander, CaixaBank, CECA) o delegaciones comerciales de Loter\u00edas para realizar su cobro\u00bb.\u00bfC\u00f3mo lo cobro?Aunque no sea cliente del banco asociado al sorteo, este tienen la obligaci\u00f3n de extenderle un cheque por la cantidad que le haya tocado Presentando el d\u00e9cimo en el local correspondiente. Es decir, administraciones si es un premio inferior a 3.000 euros y bancos asociados si es un premio mayor. En este caso, aunque usted no sea cliente del banco asociado al sorteo, este tienen la obligaci\u00f3n de extenderle un cheque por la cantidad que le haya correspondido. Luego podr\u00e1 cobrarlo en su banco habitual o en la entidad emisora del cheque. Otra opci\u00f3n es acercarse a la delegaci\u00f3n territorial de Loter\u00edas y Apuestas del Estado. De la delegaci\u00f3n comercial territorial saldr\u00e1 usted con un cheque que, al igual que en el anterior ejemplo, puede ingresar en su cuenta o hacerlo efectivo en el banco emisor. Aunque este ni te este no tiene obligaci\u00f3n de disponer en el d\u00eda de la cantidad si es muy elevada.\u00bfCu\u00e1ndo lo cobro?Pues desde las 18.00 horas del d\u00eda 22 de diciembre. Es decir, desde la tarde misma del sorteo. Pero no se conf\u00ede: tiene un plazo de tres meses para cobrarlo. Todo el dinero no reclamado hasta esa fecha (22 de marzo) se lo embolsar\u00e1 Hacienda, que es siempre la gran beneficiada del sorteo.\u00bfY si tengo una participaci\u00f3n?En caso, se\u00f1alan desde Legalitas, \u00abno podemos ir con nuestra participaci\u00f3n a cobrarla a la administraci\u00f3n de Loter\u00eda ni a la Entidad financiera colaboradora, tendremos que llev\u00e1rselo al emisor de la participaci\u00f3n para pedirle la cantidad que nos haya tocado\u00bb. Ser\u00e1 el emisor de la participaci\u00f3n quien deba cobrar el d\u00e9cimo y repartir las cantidades correspondientes.\u00bfCu\u00e1nto me quita Hacienda?Desde 2013, las ganancias obtenidas por sorteos est\u00e1n gravadas con un 20%. Sin embargo, no le corresponde al premiado pagar el impuesto. En el premio vendr\u00e1 ya descontado \u00abel consabido 20% sobre la cuant\u00eda del premio que exceda de los primeros 2.500 euros\u00bb, se\u00f1ala la p\u00e1gina del sorteo. Tampoco ser\u00e1 necesario incluirlo en la declaraci\u00f3n de la renta. Ni el premio ni la retenci\u00f3n. S\u00ed habr\u00e1 que declarar, como es l\u00f3gico, el rendimiento o los intereses del dinero as\u00ed como la inversiones que realicemos gracias a \u00e9l. L\u00e9ase: casas, parcelas, etc.", "title": "\u00bfC\u00f3mo, d\u00f3nde y cu\u00e1ndo cobrar mis premios?", "url": "http://www.abc.es/loteria-de-navidad/abci-como-donde-y-cuando-cobrar-premios-201612201616_noticia.html", "keywords": "loteria,cobrar,premio", "date": "2016-12-20", "id": "b1e118255379aef7a1d0227db8307cda2919d739", "summary": "Gu\u00eda para saber c\u00f3mo cobrar el premio, cu\u00e1nto se queda Hacienda, o d\u00f3nde recoger el dinero de forma segura"}, {"article": "Bert\u00edn Osborne abre su casa por Navidad al cantante Raphael y a un grupo de c\u00f3micos formado por Ar\u00e9valo, Carlos Latre, Mill\u00e1n Salcedo, Fernando Esteso, Manolo Sarri\u00e1 y Mari Carmen con Do\u00f1a Rogelia. \u00abMi casa es la tuya\u00bb aprovechar\u00e1 estas fiestas para quedarse en la parrilla de Telecinco y buscar una nueva casa para la familia Osborne. \u00abLa nuestra es alquilada. Quieren que la compre, pero no puedo hacer un ascensor, algo c\u00f3modo para mi hijo Kike\u00bb, explica el cantante, que grabar\u00e1 varios programas en casas que visit\u00f3 en busca de su hogar definitivo. David Bisbal, Xavier Sard\u00e1 y Boris Izaguirre, Rappel, los actores de \u00abLa que se avecina\u00bb, los protagonistas de \u00abEs por tu bien\u00bb y los madridistas Michel Gonz\u00e1lez, Emilio Burtrague\u00f1o, Manolo Sanch\u00eds y Rafael Mart\u00edn V\u00e1zquez ser\u00e1n algunos de sus entrevistados. Tambi\u00e9n han invitado a jugadores del Barcelona como Iniesta y Piqu\u00e9, pero a\u00fan no han obtenido respuesta. Incluso habr\u00e1 un reencuentro con invitados de anteriores temporadas como Alejandro Sanz, Antonio Banderas, Iker Casillas y Jos\u00e9 Andr\u00e9s. De todos ellos, Rappel es quiz\u00e1s el que m\u00e1s le ha sorprendido. \u00abTiene una vida muy interesante, y solo por conocer su casa merece la pena. Hasta me prest\u00f3 una t\u00fanica de mi talla\u00bb, recuerda Bert\u00edn. \u00abAhora nos cuesta menos, pero al principio era dif\u00edcil convencer a los invitados para que tuviera con nosotros una charla de cinco horas\u00bb, apunta Osborne. En la lista de artistas anhelados por el programa est\u00e1 tambi\u00e9n Isabel Pantoja. \u00abNo hemos hablado con ella, pero hoy es la m\u00e1s deseada por los que hacen televisi\u00f3n\u00bb, reconoce Pablo Carrasco, productor del programa y m\u00e1ximo responsable de Proamagna. Otro futurible invitado es Felipe Gonz\u00e1lez. \u00abLos pol\u00edticos son complicados, porque durante el periodo electoral se fija el tiempo para entrevistas. Adem\u00e1s, este espacio tarda tres semanas en editarse, hay que hacerlas cuando ya hemos arrancado la temporada, con poca distancia entre grabaci\u00f3n y emisi\u00f3n\u00bb, cuentan.Quien ya les ha respondido con un rotundo \u00abno\u00bb es Paolo Vasile, consejero delegado de Mediaset. \u00abNo le conoc\u00eda y es absolutamente incre\u00edble. Es el hombre con m\u00e1s nivel de la televisi\u00f3n. Estando de buenas es irrepetible\u00bb, apunta Bert\u00edn, que no descarta invitar a presentadores del grupo como Jorge Javier V\u00e1zquez o Jes\u00fas V\u00e1zquez.Aunque cree que el \u00abpeaje\u00bb de la publicidad de la privada le ha restado un par de puntos de audiencia (cerr\u00f3 el a\u00f1o con un 17,7%), Osborne est\u00e1 encantado con que Telecinco tambi\u00e9n sea su casa. Rechaza las acusaciones de machismo \u2013 \u00abel que diga eso es gilipollas\u00bb, zanja- y se desespera con los l\u00edmites de lo correcto: \u00abHemos perdido el sentido del humor por culpa de los pol\u00edticos, que han crispado a la sociedad\u00bb, concluye.", "title": "Bert\u00edn Osborne: \"Hemos perdido el sentido del humor por culpa de los pol\u00edticos\"", "url": "http://www.abc.es/play/television/noticias/abci-bertin-osborne-hemos-perdido-sentido-humor-culpa-politicos-201612202241_noticia.html", "keywords": "tuya,humor,perdida,casa,bertin", "date": "2016-12-20", "id": "6acd268d703464de7f2ba43ec34c60dd5ff935bd", "summary": "El presentador present\u00f3 ayer los neuvos cap\u00edtulos de \u00abMi casa es la tuya\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:20/12/2016 20:30hLa portavoz del PSOE en el Ayuntamiento de Madrid, Purificaci\u00f3n Causapi\u00e9, ha reiterado esta tarde su negativa a apoyar las cuentas del Gobierno local para 2017, despu\u00e9s de una reuni\u00f3n con la alcaldesa, Manuela Carmena. \u00abNo ser\u00eda una tragedia prorrogar los presupuestos, es peor unos malos presupuestos\u00bb, ha asegurado.Dada la situaci\u00f3n, esta semana no se celebrar\u00e1 el pleno de presupuestos previsto, sin lninguna certeza de que vaya a desarrollarse antes de que acabe el a\u00f1o. Para que esto ocurra y se debatan las cuentas, deber\u00e1 programarse la comisi\u00f3n preceptiva antes del mi\u00e9rcoles, 48 horas antes de la sesi\u00f3n plenaria, como marca la ley. \u00abNo descarto nada\u00bb, ha dicho la socialista ante la posibilidad de que se programe o se demore a\u00fan m\u00e1s.Causapi\u00e9, una semana despu\u00e9s de su primer rechazo, ha insistido que \u00absiguen en el no\u00bb, con el matiz de que su grupo y el Gobierno negocian para \u00abavanzar hacia un s\u00ed\u00bb. En ese sentido, ha detallado que ya h an alcanzado un acuerdo en 86 de los 161 millones de euros en las enmiendas presentadas. Respecto a las Inversiones Financieramente Sostenibles (IFS), la portavoz socialista ha a\u00f1adido que \u00abhan empezado a hablar de un acuerdo\u00bb para establecer compromisos pol\u00edticos de ejecuci\u00f3n.Pese al inter\u00e9s de llegar a un acuerdo \u00ablo antes posible\u00bb, desde el grupo socialista no consideran que trabajen contrarreloj: \u00abQueremos tener un buen acuerdo, una pr\u00f3rroga no ser\u00eda una tragedia, es peor unos malos presupuestos\u00bb.Respecto a los temas que a\u00fan no han encajado, destaca un plan para el empleo y un programa de Formaci\u00f3n Profesional, la oficina de los delitos de odio, el impulso de la nave Boetticher o la inversi\u00f3n en pol\u00edgonos industriales. Seg\u00fan ha explicado Purificaci\u00f3n Causapi\u00e9, ma\u00f1ana se reunir\u00e1 su grupo y esperar\u00e1n a despu\u00e9s del Pleno de esta semana para profundizar en las negociaciones con el Gobierno de Manuela Carmena.", "title": "El PSOE mantiene el \"no\" a los presupuestos de Carmena: \"Una pr\u00f3rroga no ser\u00eda una tragedia\"", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-psoe-mantiene-no-presupuestos-carmena-prorroga-no-seria-tragedia-201612201805_noticia.html", "keywords": "psoe,ahora,presupuesto,madrid", "date": "2016-12-20", "id": "a017b3c923608d4d22181e743a705e09c190b1d2", "summary": "Esta semana no se celebrar\u00e1 el pleno de presupuestos, sin la certeza de que se desarrolle antes de que acabe el a\u00f1o"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/01/2017 13:06hEn el calendario laboral de 2017 se incluyen un m\u00e1ximo de 12 festivos a nivel nacional que no se celebrar\u00e1n a la vez en todas las regiones. De estos, un total de nueve son obligatorios. A estas fiestas nacionales se a\u00f1aden una propia de cada comunidad y dos municipales. [Consulta en el gr\u00e1fico interactivo los festivos de cada comunidad]Ocho de estos 12 d\u00edas ser\u00e1n festivos nacionales \u00abno sustituibles\u00bb: 14 de abril (viernes), 1 de mayo (lunes), 15 de agosto (martes), 12 de octubre (jueves), 1 de noviembre (mi\u00e9rcoles), 6 de diciembre (mi\u00e9rcoles), 8 de diciembre (viernes) y 25 de diciembre (lunes).Los cuatro festivos que las comunidades s\u00ed pueden sustituir y trasladar a otras fechas son el 2 de enero -ser\u00e1 festivo \u00fanicamente en Andaluc\u00eda, Arag\u00f3n, Asturias, Castilla y Le\u00f3n, Murcia y Melilla-, y el 13 de abril (Jueves Santo) -que ser\u00e1 fiesta en todas las comunidades aut\u00f3nomas menos en Catalu\u00f1a-. A estos festivos se suma otro m\u00e1s, el 6 de enero D\u00eda de Reyes (viernes), que ser\u00e1 fiesta en todas las comunidades aut\u00f3nomas porque ninguna regi\u00f3n ha decidido cambiar este festivo a otro d\u00eda. Adem\u00e1s, el 20 de marzo ser\u00e1 festivo en Extremadura y Madrid por el traslado del d\u00eda de San Jos\u00e9. Aqu\u00ed se incluye tambi\u00e9n el 25 de julio (Santiago Ap\u00f3stol), que se festejar\u00e1 \u00fanicamente en Galicia y Navarra.D\u00edas de fiesta nacional-2 de enero: Lunes siguiente a A\u00f1o Nuevo (solo en Andaluc\u00eda, Arag\u00f3n, Asturias, Castilla y Le\u00f3n, Murcia y Melilla)-6 de enero: Epifan\u00eda del Se\u00f1or (festivo en toda Espa\u00f1a)-13 de abril: Jueves Santo (en toda Espa\u00f1a excepto en Catalu\u00f1a)-14 de abril: Viernes Santo (en toda Espa\u00f1a)-1 de mayo: Fiesta del Trabajo (en toda Espa\u00f1a)-25 de julio: Santiago Ap\u00f3stol (Galicia y Navarra)-15 de agosto: Asunci\u00f3n de la Virgen (en toda Espa\u00f1a)-12 de octubre: Fiesta Nacional de Espa\u00f1a (en todas las comunidades)-1 de noviembre: D\u00eda de todos Los Santos (en toda Espa\u00f1a)-6 de diciembre: D\u00eda de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola (en toda Espa\u00f1a)-8 de diciembre: Inmaculada Concepci\u00f3n (en toda Espa\u00f1a)-25 de diciembre: Natividad del Se\u00f1or (en toda Espa\u00f1a)Fiestas propias de las CC.AA.-28 de febrero: D\u00eda de Andaluc\u00eda.-1 de marzo: D\u00eda de las Islas Baleares-24 de abril: D\u00eda de Arag\u00f3n y D\u00eda de Castilla y Le\u00f3n-2 de mayo: D\u00eda de la Comunidad de Madrid-30 de mayo: D\u00eda de Canarias-31 de mayo: D\u00eda de Castilla-La Mancha-9 de junio: D\u00eda de la Regi\u00f3n de Murcia y de la Rioja-25 de julio: D\u00eda Nacional de Galicia-28 de julio: D\u00eda de las Instituciones de Cantabria-2 de septiembre: D\u00eda de Ceuta-8 de septiembre: D\u00eda de Asturias y de Extremadura-11 de septiembre: Fiesta Nacional de Catalu\u00f1a-9 de octubre: D\u00eda de la Comunidad Valenciana", "title": "\u00bfQu\u00e9 d\u00edas son festivos en 2017?", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-dias-festivos-2017-201612202132_noticia.html", "keywords": "calendario,festivos17", "date": "2016-12-20", "id": "938c4001a3126a9ca6c0f4eae6669c7411989f4f", "summary": "A las 12 fiestas nacionales se a\u00f1aden una propia de cada comunidad y dos municipales"}, {"article": "BARCELONAActualizado:20/12/2016 17:24hLos Mossos d'Esquadra investigan la muerte de un hombre en Badalona (Barcelona), cuyo cad\u00e1ver ha sido localizado a primera hora de esta ma\u00f1ana tumbado en plena calle, tapado por una s\u00e1bana, junto a un coche estacionado.Seg\u00fan ha informado la polic\u00eda catalana en un comunicado, un vecino ha alertado a las 07.00 horas de la ma\u00f1ana de que hab\u00eda visto el cuerpo de un hombre tumbado en el suelo en la calle y que estaba cubierto con unas s\u00e1banas.Los agentes se han personado en el lugar, en la calle Orient de Badalona, y han localizado el cad\u00e1ver, que presenta signos de violencia.Seg\u00fan han precisado a Efe fuentes cercanas a la investigaci\u00f3n, la autopsia del cad\u00e1ver tendr\u00e1 que determinar las causas exactas de la muerte del hombre, cuya identidad todav\u00eda se investiga.Los Mossos d'Esquadra est\u00e1n localizando las c\u00e1maras de seguridad de la zona para analizar si han podido grabar, entre otros aspectos, qui\u00e9n ha dejado el cad\u00e1ver en la calle o si el supuesto crimen ha ocurrido en el mismo sitio en el que ha aparecido el cuerpo de la v\u00edctima.", "title": "Hallan el cad\u00e1ver de un hombre tapado con s\u00e1banas en plena calle en Badalona", "url": "http://www.abc.es/espana/catalunya/abci-hallan-cadaver-hombre-tapado-sabanas-plena-calle-badalona-201612201724_noticia.html", "keywords": "hallan,sabanas,hombre,cadaver,tapado", "date": "2016-12-20", "id": "1de1105da9997f4491957c4add625bbce4b2ba87", "summary": "El cuerpo presentaba signos de violencia y los Mossos rastrean las c\u00e1maras de la zona"}, {"article": "\u00abEl faro de las orcas\u00bb tiene algo de \u00abEl hombre que susurraba a los caballos\u00bb. Si en la pel\u00edcula de Roberd Redford el don de su personaje permite curar a Pilgrim, el caballo de una jovenc\u00edsima Scarlett Johansson que se vuelve indomable tras un accidente, en la de Gerardo Olivares es precisamente la naturaleza salvaje, pura, la que sirve como terapia para sus protagonistas. La soledad ind\u00f3mita de la Patagonia permite a Maribel Verd\u00fa y a Joaqu\u00edn Rapalini encontrar un equilibrio interno que en Espa\u00f1a se les resist\u00eda. Todo gracias al esp\u00e9ctaculo de un hombre solitario que, equipado con una arm\u00f3nica, le susurra a las orcas.Despu\u00e9s de trabajar con Francis Ford Coppola, Guillermo del Toro o Pablo Berger, y con m\u00e1s de 50 pel\u00edculas en su filmograf\u00eda, poco le queda por hacer a Maribel Verd\u00fa, que ya solo busca papeles que le supongan un desaf\u00edo. \u00abMe gusta demostrar la versatilidad y que un papel no tenga nada que ver con el otro\u00bb, cuenta a ABC. Como Lola, la madre coraje a la que interpreta en la pel\u00edcula \u00abEl faro de las orcas\u00bb, una mujer obstinada que atraviesa 14.000 kil\u00f3metros para ayudar a su hijo autista.\u00abLola es una mujer maravillosa, dura pero tambi\u00e9n muy vulnerable y sensible. Me gusta c\u00f3mo maneja a su hijo, con esa naturalidad desbordante, porque cuando llevas nueve a\u00f1os viviendo con un ni\u00f1o autista ya has llorado todo lo que ten\u00edas que llorar, te has desesperado y has perdido la paciencia\u00bb, explica en un v\u00eddeo. \u00abMi personaje es una madre que quiere ayudar como sea a su hijo con un autismo severo. De repente esta mujer est\u00e1 viendo un documental de orcas sobre Beto Bubas y el ni\u00f1o se acerca a la tele y empieza a tocar a las orcas y sonr\u00ede y esta madre dice: \"\u00bfPerdona? All\u00e1 me voy con mi hijo a buscar a este se\u00f1or\". Y esto sucedi\u00f3 en la vida real, este ni\u00f1o mejor\u00f3, este ni\u00f1o tiene 23 a\u00f1os ahora, tiene novia, juega al f\u00fatbol, el autismo sigue ah\u00ed, porque no se cura, y todo gracias a una madre que se fue al fin del mundo a encontrarse con el personaje que hace Joaqu\u00edn. La actitud lo es todo en esta vida. Todo, lo es todo\u00bb, cuenta la actriz.\u00abBeto Bubas es un guardafaunas que vive solo en la Patagonia, en Pen\u00ednsula Vald\u00e9s. De repente llega una espa\u00f1ola, con un ni\u00f1o con autismo, y siente una invasi\u00f3n. Pero \u00e9l, que siempre ha aprendido de la naturaleza, empieza a aprender de esta madre y de este ni\u00f1o. Un poco por el amor y la ternura podemos conseguir cosas que son maravillosas\u00bb, aclara Joaqu\u00edn Furriel, que interpreta a Bebo Bubas, la persona por la que se gest\u00f3 esta historia.\u00abEs una historia conmovedora y maravillosa. Yo adoro a Lola, mi personaje. Adoro a esa mujer. Ha sido un rodaje de esos inolvidables, que te cambian la vida. Me pareci\u00f3 conmovedora, diferente y cuando conoc\u00ed a Gerardo Olivares... le dije que s\u00ed a todo\u00bb, cuenta Maribel Verd\u00fa. Sobre el director, cuya fe en el proyecto permiti\u00f3 sacarlo adelante como una coproducci\u00f3n entre Espa\u00f1a y Argentina, Joaqu\u00edn Furriel ha reconocido que \u00abes un motivador nato, una persona que siempre tiene buen clima. Tiene humor, tiene lo que uno desea que tenga un director\u00bb. Tan violento como los vientos de la Patagonia a los que se enfrentaron durante el rodaje son la fuerza del amor y el sacrificio. La de una naturaleza retratada con virtuosismo y sensibilidad y la de esos animales salvajes que cazan en un espect\u00e1culo fascinante. \u00abEl tri\u00e1ngulo de este se\u00f1or que le susurra a las orcas, esta madre desesperada y este ni\u00f1o que encuentra en las orcas un est\u00edmulo me pareci\u00f3 una buena historia para llevar a la gran pantalla\u00bb, concluye Olivares.", "title": "\"El faro de las orcas\", la conmovedora historia que ayud\u00f3 a un ni\u00f1o autista", "url": "http://www.abc.es/play/cine/noticias/abci-faro-orcas-conmovedora-historia-ayudo-nino-autista-201612201420_noticia.html", "keywords": "orcas,faro,verdu", "date": "2016-12-20", "id": "f3991888d25ee527ff8a1d438ba1a53a01e91247", "summary": "Maribel Verd\u00fa y Joaqu\u00edn Furriel protagonizan \u00abEl faro de las orcas\u00bb, de Gerardo Olivares"}]