[{"article": "Corresponsal en el VaticanoActualizado:12/12/2016 17:40hAnte una plaza de San Pedro repleta de familias con ni\u00f1os peque\u00f1os, el Papa Francisco ha invitado este domingo a \u00abredescubrir el sabor de una alegr\u00eda m\u00e1s aut\u00e9ntica, que toca lo m\u00e1s \u00edntimo de nuestro ser mientras esperamos a quien ha venido a traer la salvaci\u00f3n al mundo\u00bb.En un clima de ilusi\u00f3n por la cercan\u00eda de las fiestas, Francisco ha dicho que \u00abestamos llamados a alegrarnos por la llegada inminente de nuestro Redentor, y a compartir esta alegr\u00eda con los dem\u00e1s, dando serenidad y esperanza a los pobres y a los enfermos, a las personas solas e infelices\u00bb.Refiri\u00e9ndose al hermoso Nacimiento regalado por la isla de Malta y al abeto enviado por la provincia aut\u00f3noma de Trento, el Papa ha hecho notar que \u00abtambi\u00e9n en la Plaza de San Pedro se ha puesto un Nacimiento junto al \u00e1rbol. Estos signos externos nos invitan a acoger al Se\u00f1or, que siempre llama a nuestra puerta, y a reconocer sus pasos en los hermanos que pasan a nuestro lado, especialmente los m\u00e1s d\u00e9biles y necesitados\u00bb.Por desgracia, millones de personas no pueden disfrutar esta alegr\u00eda por estar viviendo en zonas de guerras por intereses rastreros, y Francisco pidi\u00f3 rezar por \u00abla gente de Alepo. No olvidemos que es una ciudad en que hay familias, ni\u00f1os, ancianos, enfermos\u2026 Por desgracia nos habituamos a la guerra, a la destrucci\u00f3n, pero no podemos olvidar que Siria es un pa\u00eds lleno de historia, de cultura y de fe\u00bb.Aunque su voz quede oculta bajo el estrepito medi\u00e1tico de los intereses que promueven las guerras, el Santo Padre ha insistido en que \u00abla guerra es un mont\u00f3n de abusos y de falsedades. Hago un llamamiento al esfuerzo de todos para que se opte por la civilizaci\u00f3n y no la destrucci\u00f3n. \u00a1S\u00ed a la paz!\u00a1S\u00ed a la gente de Alepo y de Siria!\u00bb.Francisco ha lamentado tambi\u00e9n los atentados mortales en varios pa\u00edses, y ha manifestado su solidaridad de hermano \u00abal Papa Tawadros II\u00bb, de la Iglesia copta de Egipto, que hab\u00eda sufrido horas antes un atentado con m\u00e1s de veinte victimas mortales en la catedral de El Cairo.Al final del encuentro, el Papa ha bendecido las peque\u00f1as im\u00e1genes del Ni\u00f1o Jes\u00fas que los chiquillos y chiquillas de Roma traen el tercer domingo de Adviento, llamado tambi\u00e9n \u00abAlegraos\u00bb porque la misa da comienzo con esa invitaci\u00f3n de San Pablo.Siguiendo la tradici\u00f3n romana, los chiquillos guardan cuidadosamente esos \u00abBambinelli\u00bb, que pondr\u00e1n en el pesebre la noche de Navidad. Hasta entonces la cuna permanece vac\u00eda, simbolizando la espera y la esperanza.El Papa har\u00e1 publico este lunes su mensaje para la Jornada Mundial de la Paz, que se celebra el pr\u00f3ximo uno de enero.", "title": "El Papa invita a \"redescubrir el sabor de la alegr\u00eda m\u00e1s aut\u00e9ntica e \u00edntima\": prepararse al nacimiento de Jes\u00fas", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-papa-invita-redescubrir-sabor-alegria-mas-autentica-intima-prepararse-nacimiento-jesus-201612111331_noticia.html", "keywords": "nacimiento,jesus,papa", "date": "2016-12-11", "id": "e8a0e1657648a61db18406cc65834fc3a5517a73", "summary": "Denuncia la crueldad de la guerra en Siria, \u00abun pa\u00eds lleno de historia y cultura y de fe\u00bb"}, {"article": "@esperanzaecBARCELONA.- Un pis de 15 m2 per 1.000 euros al mes, sense despeses incloses. No \u00e9s Manhattan, \u00e9s Sant Antoni, un dels -fins fa poc- barris populars de Barcelona. L'apartament, un estudi loft sense divisions en qu\u00e8 el llit est\u00e0 a menys d'un metre de la cuina, ha passat de l'excepci\u00f3 a ser la norma. Jordi, el comercial d'una de les immobili\u00e0ries del barri que ensenya el pis, creu que est\u00e0 bastant b\u00e9 \"perqu\u00e8 tots els electrodom\u00e8stics estan nous\" i que si el preu \u00e9s una mica alt es deu \"al fet que el barri est\u00e0 una altra vegada de moda\".M\u00e9s enll\u00e0 de les tend\u00e8ncies i la llei de l'oferta i la demanda, els experts assenyalen un altre proc\u00e9s: el que li passa a Sant Antoni o el Poble-sec, amb les seves particularitats, li va passar al Raval, al G\u00f2tic, a la Barceloneta, li comen\u00e7a a passar al Poblenou i m\u00e9s enll\u00e0 de Barcelona, a altres barris com Malasa\u00f1a o Lavapi\u00e9s a Madrid. Es diu gentrificaci\u00f3. El fenomen es defineix com \"la substituci\u00f3 de la classe popular d'un barri per una de poder adquisitiu m\u00e9s gran\", resumeix Jos\u00e9 Mansilla, antrop\u00f2leg urb\u00e0 i membre de l'Observatori d'Antropologia del Conflicte Urb\u00e0 (OACU). En resum, la gent que sempre va viure al barri es veu obligada a anar-se'n perqu\u00e8 ja no pot pagar lloguers en ascens i en el seu lloc s'hi van van instal\u00b7lant els que s\u00ed que poden fer-los front.\u200b A cada barri succeeix d'una manera. Al Poble-sec, per exemple, amb la peatonalitzaci\u00f3 del carrer Blai, la via principal del barri es va omplir de bars que atreuen amb els seus pinxos a un euro. Avui s'hi acumulen 42 bars amb 37 terrasses, el que es tradueix en fins a gaireb\u00e9 600 persones una nit qualsevol, sigui hivern o estiu. I aix\u00f2 que l'Ordenan\u00e7a Singular de Terrasses d'aquest carrer, aprovada el passat gener, \u00e9s la primera que estableix una reducci\u00f3 de l'horari general de terrasses, que entre setmana tanquen a les 23h i els caps de setmana a mitjanit. A m\u00e9s, en aquest cas el proc\u00e9s es va accelerar amb els plans de l'anterior alcalde, Xavier Trias, de convertir l'avinguda Paral\u00b7lel en una altra via d'entrada dels creueristes per portar-los fins als museus de Montju\u00efc i alleugerir la saturaci\u00f3 de les Rambles, recorda Mansilla. Al Poblenou els factors s\u00f3n uns altres: l'any 2000 es van instaurar al barri nous ve\u00efns com Diagonal Mar, el districte 22 @ que busca agrupar empreses de noves tecnologies i es va obrir la veda per a la construcci\u00f3 d'hotels, amb la proximitat de la platja com a principal pamflet de venda. La ciutat com a negoci El problema \u00e9s, segons l'antrop\u00f2leg, \"la conseq\u00fc\u00e8ncia de convertir la ciutat en una \u00e0rea de negoci\". L'habitatge, si alguna vegada es va considerar un dret, ha passat a ser ara un actiu financer m\u00e9s, dins el parc tem\u00e0tic en qu\u00e8 s'han convertit ciutats com Barcelona. La clau est\u00e0 en analitzar com s'entenen les ciutats, \"perqu\u00e8 la gentrificaci\u00f3 pot ser industrial, comercial o tur\u00edstica, encara que aquesta \u00faltima sigui la que predomina en el nostre temps i avan\u00e7a gaireb\u00e9 sense l\u00edmits, fruit del propi capitalisme que en el seu proc\u00e9s d'acumulaci\u00f3 necessita expandir-se\", jutja.El turisme ha arribat a ser el malson de molts barcelonins. Segons un estudi de l'Ajuntament del passat mes de setembre, a Barcelona hi ha 15.881 apartaments tur\u00edstics, dels quals 6.275 no tenen llic\u00e8ncia, gaireb\u00e9 el 40% de l'oferta. El 7,7% del parc de lloguer s\u00f3n apartaments per a turistes i dedicar-los a aix\u00f2 suposa per als propietaris uns beneficis d'entre el 7 i el 13%, mentre que dedicar-los al lloguer convencional d\u00f3na \"nom\u00e9s\" el 3 o el 4%, admet el mateix informe. Idealista, el portal web l\u00edder en lloguers, sost\u00e9 que els lloguers en alguns barris superen en un 15% els pics de 2007, en plena bombolla immobili\u00e0ria. Barcelona \u00e9s la capital espanyola amb els lloguers m\u00e9s cars de l'Estat (17,4 euros / m2), assenyala el web, i les fonts apunten que la tend\u00e8ncia en barris com el Poble-sec continua sent a l'al\u00e7a. Segons un estudi de l'Ajuntament, a Barcelona hi ha 15.881 apartaments tur\u00edstics, dels quals 6.275 no tenen llic\u00e8ncia No nom\u00e9s se'n van pels preus, tamb\u00e9 pel soroll. Molts ve\u00efns porten temps organitzant-se per recolzar-se entre ells i frenar la sagnia de l'abandonament habitacional, que es veu substitu\u00eft per allotjaments tur\u00edstics, no sempre legals. Fa gaireb\u00e9 un any es va donar a con\u00e8ixer el Sindicat del barri, una plataforma que defensa als ve\u00efns. A ella va acudir L\u00eddia Canadell, que viu a prop del carrer Blai. A sota de la casa d'aquesta ve\u00efna hi ha dos apartaments tur\u00edstics, antics locals reconvertits en habitatge, que no els deixen dormir: \"estem envoltats, al meu pati de ve\u00efns hem identificat cinc pisos tur\u00edstics\". Els identifiquen perqu\u00e8 de molts d'ells surten turistes que a les 5 del mat\u00ed tornen de festa i amb la calor de l'estiu es treuen les cadires al carrer i segueixen amb la revetlla fins que surt el sol. El paper dels fons d'inversi\u00f3 Tot i que el turisme mereix tota una enciclop\u00e8dia i \u00e9s el principal factor que explica la bombolla del lloguer que viu la ciutat, conseq\u00fc\u00e8ncia de la gentrificaci\u00f3, no \u00e9s l'\u00fanic. Nati Mareque, assessora immobili\u00e0ria de IMMOMAX, creu que la pujada de preus tamb\u00e9 es deu a les poques opcions de compra que hi ha ara mateix. I apunta a un perfil de client que no era habitual fa tres anys: \"estrangers amb alt poder adquisitiu, que o b\u00e9 treballen per a multinacionals o s\u00f3n freelance i poden treballar per a Londres des d'aqu\u00ed i per als quals un lloguer de 1.800 euros no suposa un esfor\u00e7 extra\".Despr\u00e9s de la morat\u00f2ria hotelera, cada vegada m\u00e9s fons d'inversi\u00f3 decideixen comprar edificis sencers a Barcelona per reconvertir-los en pisos de luxe que es lloguen de forma temporal. \"\u00c9s el negoci ara\", admet Mareque, que estima que \"Airbnb ha fet molt de mal amb els apartaments tur\u00edstics, per\u00f2 reorientar-se al luxe perqu\u00e8 els de fora s'ho poden permetre, tamb\u00e9\". No nom\u00e9s s\u00f3n fons, l'assessora apunta tamb\u00e9 a petits propietaris.La normativa municipal permet els lloguers sense necessitat de llic\u00e8ncia sempre que se superin 30 dies. Aquest fet ha provocat la reinvenci\u00f3 del negoci i l'aparici\u00f3 d'immobili\u00e0ria de lloguer estacional, que ha portat a les de llarg termini a la recerca incessant de propietaris que vulguin llogar pisos per a estades prolongades. Aix\u00ed, s'han tornat habituals els cartells a la recerca de pisos, com trobar a la b\u00fastia diverses ofertes d'immobili\u00e0ries o fons que s'ofereixen a comprar l'habitatge. Eliana Guerrero, que a finals de setembre va obrir una immobili\u00e0ria al Poble-sec, va decidir a finals d'octubre \"aparcar indefinidament\" el negoci del lloguer. \"Els preus s\u00f3n elevats si es tenen en compte les caracter\u00edstiques dels immobles. Aix\u00ed no es pot\", es lamentava. \"La gentrificaci\u00f3 pot tenir forma de museu, d'apartament tur\u00edstic o de carrer atape\u00eft de bars que desplacen a la ferreteria o la merceria de tota la vida\" En el proc\u00e9s de gentrificaci\u00f3, Poble-sec \u00e9s un cap\u00edtol m\u00e9s en la saga de barris que pateixen els atacs d'una manera de pensar que oblida la ciutat com a dret dels seus habitants. Els motius s\u00f3n diferents, per\u00f2 les conseq\u00fc\u00e8ncies s\u00f3n les mateixes. El barri G\u00f2tic, on m\u00e9s de la meitat dels habitatges disponibles s\u00f3n pisos tur\u00edstics, o el Raval van ser l'inici. Al documental MACBA, l'esquerra, la dreta i els rics, de Societat U de Barcelona, Miquel Molins, director del museu d'art contemporani, al centre del Raval, entre 1995 i 1998, deia: \"si imposes un edifici com el MACBA enmig d'un barri amb la idea que el transformar\u00e0, desallotjar\u00e0 la gent que viu i d'alguna manera far\u00e0 efecte crida per a una renovaci\u00f3 urban\u00edstica, est\u00e0s fent una agressi\u00f3, il\u00b7lustrada per\u00f2 agressi\u00f3. I tots sabem que aquestes coses no acaben de sortir b\u00e9. Estava admetent un proc\u00e9s que va comen\u00e7ar amb el projecte de la Barcelona ol\u00edmpica i que avui t\u00e9 nom. La gentrificaci\u00f3 pot tenir forma de museu, d'apartament tur\u00edstic o de carrer atape\u00eft de bars i terrasses que desplacen a la ferreteria o la merceria de tota la vida. Per\u00f2 Barcelona, al costat de Madrid, \u00e9s una de les poques ciutats on els centres hist\u00f2rics encara hi pot viure for\u00e7a gent, en comparaci\u00f3 amb altres capitals europees com Roma o Par\u00eds\".Les solucions, apunta l'antrop\u00f2leg Jos\u00e9 Mansilla, podrien passar per regulacions com la que ha posat en marxa a Par\u00eds l'alcaldia d'Anne Hidalgo. Ha delimitat les zones de la ciutat on hi ha perill que es desplaci la poblaci\u00f3 i en les que l'Ajuntament t\u00e9 el dret de tempteig i retracte, \u00e9s a dir, de ser el primer a optar a la compra de qualsevol habitatge que surti a la venda pactant el preu amb el propietari. La intenci\u00f3 de la capital francesa \u00e9s posar de nou a disposici\u00f3 dels inquilins la casa a un preu assequible.A Barcelona, l'executiu d'Ada Colau est\u00e0 aplicant diverses mesures per intentar frenar la pujada dels preus del lloguer. Una d'elles \u00e9s ampliar el parc p\u00fablic d'habitatge, amb la construcci\u00f3 de nou habitatge i \"reclamant a les entitats financeres i grans propietaris que cedeixin habitatge o la venguin a l'Ajuntament per poder destinar-los a lloguer social\", assenyalen fonts de l'alcaldia. Els desnonaments ja s\u00f3n majorit\u00e0riament provocats per impagaments de lloguer, de manera que el consistori est\u00e0 \"instant les administracions competents a plantejar mesures de limitaci\u00f3 del preu del lloguer al mercat lliure\". S'han ampliat els ajuts p\u00fablics al pagament del lloguer, per\u00f2 per accedir-hi els ingressos nets d'una persona han de ser inferiors als 16.000 euros i el lloguer del pis no pot superar els 800 euros.", "title": "La gentrificaci\u00f3 arrasa els barris de Barcelona, on viure-hi \u00e9s cada vegada m\u00e9s car", "url": "http://www.publico.es/public/gentrificacio-arrasa-els-barris-barcelona.html", "keywords": "barris,els,Barcelona,gentrificacio,arrasa", "date": "2016-12-11", "id": "32925ffcf733e1b38d792f9dcb9e75a3b6ce1dde", "summary": "Sant Antoni o el Poble-sec ja pateixen les conseq\u00fc\u00e8ncies d'un fenomen que va colpejar abans el Raval o el G\u00f2tic. El preu del lloguer a la ciutat s'ha disparat"}, {"article": "MADRID.- El frau de les emissions de Volkswagen ha estat durament criticat per totes les institucions europees des que es va destapar l'esc\u00e0ndol, al setembre de 2015. No obstant aix\u00f2, mentre als EUA el gegant automobil\u00edstic alemany ha estat condemnat a pagar una multa de 13.500 milions d'euros, a l'altre costat de l'Atl\u00e0ntic el Banc Central Europeu (BCE) sembla entestat a donar-li un tracte preferent.Entre juny i desembre d'aquest any, i a trav\u00e9s del Deustche Bundesbank, el BCE va adquirir deute del grup alemany en fins a set ocasions, tot i que la instituci\u00f3 que dirigeix Mario Draghi no aclareix l'import destinat a comprar bons de Volskwagen, i ni tan sols s'identifica pel seu nom a la seva web oficial a cap de les empreses agraciades amb aquestes injeccions econ\u00f2miques, a les quals nom\u00e9s es refereix per un codi ISIN (International Securities Identification Numbering system). La llista inclou empreses que van des de l'armament\u00edstica Thales fins a Louis Vuitton, passant per diverses petrolieres i energ\u00e8tiques P\u00fablico ha accedit en exclusiva a un informe elaborat per l'Observatori Corporatiu Europeu (CEO) que associa aquests codis a les empreses que s'han beneficiat d'aquestes compres de deute a trav\u00e9s de sis bancs centrals nacionals a la UE, entre ells el Banc d'Espanya.Segons el document La flexibilitzaci\u00f3 quantitativa del BCE finan\u00e7a les multinacionals i el canvi clim\u00e0tic, signat per l'investigador en mat\u00e8ria de pol\u00edtica econ\u00f2mica del CEO, Kenneth Haar, a les set compres de bons de Volkswagen se sumen les 15 adquisicions de deute de BMW i les 14 de Daimler AG (Mercedes Benz), el que segons el parer de Haar mostra \"la forta predilecci\u00f3 del BCE pel sector de l'autom\u00f2bil\". CEO: \"La pres\u00e8ncia del h\u00f2lding d'inversions Exor a la llista pret\u00e9n assegurar que els cotxes italians Fiat i Ferrari tamb\u00e9 podran sentir l'esperit nadalenc\" A aquests n\u00fameros caldria sumar-hi les tres operacions de compra de deute realitzades per Banque de France a Renault. \"Finalment, hem d'assumir que la pres\u00e8ncia del h\u00f2lding d'inversions Exor, de la fam\u00edlia Agnelli, pret\u00e9n assegurar que els cotxes italians Fiat i Ferrari tamb\u00e9 podran sentir l'esperit nadalenc\", postil\u00b7la el text.El cas de Volkswagen \u00e9s especialment cridaner, tenint en compte la magnitud del frau del fabricant alemany, i l'anunci aquesta mateixa setmana de la decisi\u00f3 de Brussel\u00b7les d'obrir un procediment d'infracci\u00f3 a set estats membre de la UE, entre ells Espanya, per negar-se a imposar multes als fabricants d'autom\u00f2bils que no respecten les normatives sobre emissions.La compra d'aquests bons s'enquadra en el marc del programa posat en marxa pel BCE al juny d'aquest any -Corporate Securities Purchasing Programme (CSPP)-, amb el qual ja ha invertit 48.000 milions en diferents empreses europees a trav\u00e9s de sis bancs centrals nacionals, i que previsiblement es prolongar\u00e0 fins al mar\u00e7 de 2017. De moment, ni el BCE facilita informaci\u00f3 ni les dades del CEO permeten aclarir la quantitat injectada a cada empresa. Les altres \"inversions estranyes\" del BCE A m\u00e9s del cas de Volkswagen, l'an\u00e0lisi del CEO posa el focus sobre altres \"inversions estranyes i esc\u00e0ndols\", entre ells la pres\u00e8ncia en aquesta llista de l'aerol\u00ednia Ryanair - \"tristament coneguda pel seu menyspreu als drets laborals\" - o la de Gas natural, en el focus de totes les mirades despr\u00e9s de la mort de la dona de Reus que s'escalfava amb espelmes despr\u00e9s que la companyia li tall\u00e9s la llum per impagament. Haar: \"Est\u00e0 clar que les enormes sumes gastades suposen de facto un subsidi p\u00fablic a les corporacions que estan empitjorant el canvi clim\u00e0tic\" Cal destacar especialment Thales, empresa productora de \"m\u00edssils, rifles, blindats i drons militars\", \"que s'ha vist vinculada a molts esc\u00e0ndols de corrupci\u00f3 en els \u00faltims anys\", postil\u00b7la el CEO. L'ONG tamb\u00e9 critica les injeccions de capital del BCE a empreses com Louis Vuitton. \"Per qu\u00e8 haurien d'anar a parar fons p\u00fablics a les arques de productors de b\u00e9ns de luxe, com les elegants bosses de dona Louis Vuitton, algunes dels quals es venen per milers d'euros?\", q\u00fcestiona el CEO al text.\"El que est\u00e0 clar \u00e9s que les enormes sumes gastades suposen de facto un subsidi p\u00fablic a les corporacions que estan empitjorant el canvi clim\u00e0tic\", en comptes d'ajudar \"la gent corrent a recuperar-se de la crisi econ\u00f2mica que afecta Europa\", apunta Haar. \"Tindria molt m\u00e9s sentit usar aquests milers de milions d'euros per crear ocupaci\u00f3 en sectors ambientalment sostenibles, per\u00f2 l'statu quo en les pol\u00edtiques europees \u00e9s encara el d'avantposar els beneficis corporatius a l'inter\u00e8s p\u00fablic\", afegeix.Per la seva banda, Stanislas Jourdan, membre de Quantitative Easing for People initiative, -una iniciativa integrada per 20 organitzacions de la societat civil que defensen una pol\u00edtica econ\u00f2mica alternativa-, assegura que el programa del BCE \u00e9s \"econ\u00f2micament innecessari i \u00e8ticament q\u00fcestionable\". \"No beneficia les petites i mitjanes empreses ni l'economia real, sin\u00f3 que afavoreix les grans corporacions, que clarament no necessiten finan\u00e7ar-se a preus m\u00e9s econ\u00f2mics\", sentencia. De la traducci\u00f3 de codis als bons a 30 anys i 364 dies Haar explica a aquest diari que la tasca de vincular els codis ISIN amb els noms d'empreses no va ser dif\u00edcil -s\u00ed labori\u00f3s-, ja que n'hi va haver prou de buscar un per un a Internet els noms associats a aquests codis -les combinacions de n\u00fameros i lletres que identifiquen als bons figuren al web del BCE-.De fet, la llista elaborada pel CEO pel que fa a Espanya es va actualitzar el 28 de novembre d'aquest any, encara que el BCE va actualitzar per \u00faltima vegada les dades d'aquest programa de compra de bons el 2 de desembre -la xifra de 48.000 milions correspon a aquesta \u00faltima-. Haar: \"El BCE es nega a publicar els noms d'aquestes empreses emparant-se en qu\u00e8 no vol causar distorsi\u00f3 als mercats\" No obstant aix\u00f2, l'investigador del CEO assegura que el BCE no ha respost a les seves peticions d'informaci\u00f3 relacionades, entre altres assumptes, amb els criteris perqu\u00e8 una empresa pugui postular-se com a candidata a beneficiar-se d'aquest tipus de programes. \"Aparentment hi ha pocs criteris, i cap d'ells \u00e9s qualitatiu en realitat\", apunta Haar, que critica que la instituci\u00f3 rebutja fer p\u00fablics els noms d'aquestes empreses \"emparant-se en qu\u00e8 no vol causar cap distorsi\u00f3 en els mercats\".En la seva resposta a la petici\u00f3 d'informaci\u00f3 d'aquest diari el BCE es limita a facilitar enlla\u00e7os a la seva web, on estan recollits aquests requisits. S'hi especifica que les companyies han d'operar en el marc de l'Eurozona i en euros; que no poden dedicar-se priorit\u00e0riament a les activitats d'inversi\u00f3, o que han de tenir una qualificaci\u00f3 de r\u00e0ting equivalent a BBB- o superior.La p\u00e0gina web tamb\u00e9 detalla que la instituci\u00f3 que dirigeix Mario Draghi \u00e9s responsable de coordinar les compres que duen a terme els sis bancs centrals nacionals, que les emissions de deute s'han d'acotar entre els sis mesos i els 30 anys i 364 dies, o que les empreses no poden revelar als seus clients la quantitat invertida pel BCE en els seus bons.", "title": "El BCE segueix invertint diners a Volkswagen malgrat l'esc\u00e0ndol del frau de les emissions", "url": "http://www.publico.es/public/bce-segueix-invertint-diners-volkswagen.html", "keywords": "BCE,Volkswagen,Gas Natural,emissions,Ind\u00fastria autom\u00f2bil,ind\u00fastria autom\u00f2bil", "date": "2016-12-11", "id": "1e4deb427eba9183362dff15b12d89c970fc79e3", "summary": "Segons un informe de l'Observatori Corporatiu Europeu (CEO), al que 'P\u00fablico' ha accedit en exclusiva, part dels 48.000 milions d'euros que el BCE ha dedicat a comprar deute d'empreses ha anat a parar a les arques de BMW, Daimler o Renault, per\u00f2 tamb\u00e9 a les de l'armament\u00edstica Thales i a les de diverses energ\u00e8tiques."}, {"article": "MadridActualizado:12/12/2016 16:32hEl Ayuntamiento de Alcal\u00e1 de Henares, gobernado en coalici\u00f3n por el PSOE y Somos Alcal\u00e1 (Podemos), concedi\u00f3 dos subvenciones a asociaciones constituidas por miembros de Somos Alcal\u00e1. Las ayudas p\u00fablicas, de 9.250 y 3.500 euros y destinada a financiar proyectos de participaci\u00f3n ciudadana, fueron adjudicadas por una comisi\u00f3n formada \u00edntegramente por ediles de la formaci\u00f3n morada en el municipio. La Intervenci\u00f3n General del Consistorio detect\u00f3 algunas irregularidades en el proceso, como la ausencia de los criterios de puntuaci\u00f3n en la elecci\u00f3n o sufragar bienes exentos por ley.El dinero entregado en estas y otras tres subvenciones, que alcanzan los 40.000 euros, proviene, tal y como presumen en Somos Alcal\u00e1, de la cuant\u00eda que el Consistorio se ahorra tras la bajada de sueldos de sus seis concejales. No obstante, esta cantidad no procede de la n\u00f3mina de los ediles, como ocurre en las donaciones personales que se hacen en otras corporaciones, sino de las arcas municipales.El consistorio alcala\u00edno sac\u00f3 a concurso el pasado mes de julio una convocatoria de subvenciones a \u00abasociaciones y entidades sin \u00e1nimo de lucro que desarrollen proyectos de impacto social\u00bb para el a\u00f1o 2016. Su presupuesto preve\u00eda 20.000 euros del total para inversiones y otros 20.000 para gasto corriente. El \u00e1rea de Participaci\u00f3n, Ciudadan\u00eda y Distritos, dirigida por la edil de Somos Alcal\u00e1 Laura Mart\u00edn, valor\u00f3 la documentaci\u00f3n presentada y las entidades ganadoras. La comisi\u00f3n, en un caso inusual, estaba compuesta por cuatro concejales de Somos Alcal\u00e1: Mart\u00edn; Jes\u00fas Abad, portavoz del grupo y responsable de Acci\u00f3n Social; Brianda Y\u00e1\u00f1ez, encargada de Transparencia e Innovaci\u00f3n Social; y Alberto Egido, edil de Medio Ambiente. Adem\u00e1s, para prestar asesoramiento, hasta cinco t\u00e9cnicos formaban parte de la mesa; cuatro de ellos, de las concejal\u00edas representadas.Una de las adjudicatarias fue la Asociaci\u00f3n Simbiosis, dotada con 9.250 euros para el proyecto \u00abAlcal\u00e1 con Iniciativas, mapeo de iniciativas\u00bb. Sorprende que entre los integrantes de la entidad figuren dos de los candidatos de la marca municipal de Podemos a las elecciones del 24 de mayo de 2015: Ignacio G\u00f3mez Guerrero, que concurri\u00f3 en el n\u00famero 11 de la lista, y Mar\u00eda Rodr\u00edguez Mazzei, en el puesto 24. Esta asociaci\u00f3n particip\u00f3 en la creaci\u00f3n de una moneda social en la localidad, bautizada como \u00abChusky\u00bb, que tambi\u00e9n fue apoyada por el Ayuntamiento de Alcal\u00e1.V\u00eddeos de PodemosLa segunda ayuda bajo sospecha es la recibida por la Asociaci\u00f3n Ciudades Kyosei, de Kyopol, para el proyecto \u00abFortalecimiento de las capacidades comunicativas de los colectivos ciudadanos de Alcal\u00e1 de Henares\u00bb. La entidad, asociada al 15-M, recibi\u00f3 un total de 3.500 euros; 1.750 para gasto corriente y 1.750 para inversi\u00f3n. Cuenta con once socios y est\u00e1 representada por Pedro Prieto Mart\u00edn, que si bien no se present\u00f3 a los comicios de 2015 s\u00ed particip\u00f3 en las primarias y forma parte de Somos Alcal\u00e1. La subvenci\u00f3n financia el desarrollo de dos p\u00e1ginas web y un curso de v\u00eddeo activismo que, no obstante, estaban creadas mucho tiempo antes de esta convocatoria. En algunos de los v\u00eddeos de Kyopol, incluso, se utiliza a Podemos en Alcal\u00e1 de Henares como ejemplo. La relaci\u00f3n entre la asociaci\u00f3n y el Ayuntamiento es m\u00e1s que evidente, habida cuenta de que el portavoz, Jes\u00fas Abad, tambi\u00e9n secretario general del partido en Alcal\u00e1 de Henares. En el grupo municipal planean una nueva subvenci\u00f3n con el mismo prop\u00f3sito, de 150.000 euros, para el inicio de 2017.Posibles irregularidadesFuentes municipales explicaron a este peri\u00f3dico que la adjudicaci\u00f3n se hizo en \u00abtiempo r\u00e9cord\u00bb. Aunque la media para cobrar las ayudas p\u00fablicas est\u00e1 en torno a un a\u00f1o, ahora se entreg\u00f3 en apenas un mes. Pero m\u00e1s all\u00e1 de los plazos, la sombra de las irregularidades trufa todo el proceso de adjudicaci\u00f3n. En primer lugar, porque la ley establece un deber de abstenci\u00f3n cuando haya relaci\u00f3n con los adjudicatarios y, en segundo t\u00e9rmino, por los informes de la Intervenci\u00f3n General, a los que ha tenido acceso ABC.En su fiscalizaci\u00f3n del concurso, se comprob\u00f3 que no hab\u00eda alusi\u00f3n a los criterios que determinaron la puntuaci\u00f3n otorgada a las proyectos, por lo que \u00abno es posible determinar\u00bb si la ponderaci\u00f3n se ajusta a lo marcado en las bases de la convocatoria. No solo eso, tambi\u00e9n recuerda que solo podr\u00e1n entrar en la subvenci\u00f3n aquellos bienes que \u00abno sean fungibles, que tengan una duraci\u00f3n superior al ejercicio presupuestario y que sean susceptibles de inclusi\u00f3n en el inventario\u00bb.Seg\u00fan ha podido saber ABC, a pesar de estas indicaciones, ambas asociaciones han invertido m\u00e1s de 4.000 euros en ordenadores port\u00e1tiles, \u00abpen drives\u00bb, smartphone, un disco duro externo, tr\u00edpodes, c\u00e1maras, luces para un estudio de grabaci\u00f3n, un esc\u00e1ner y hasta una licencia de software.", "title": "Ediles de Podemos adjudicaron ayudas p\u00fablicas a compa\u00f1eros de su partido en Alcal\u00e1", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-ediles-podemos-adjudicaron-ayudas-publicas-companeros-partido-alcala-201612120056_noticia.html", "keywords": "podemos,ediles,publicas,ayudas,alcala", "date": "2016-12-11", "id": "540c5a3f6fea9e3a7834798370d8c310c041b796", "summary": "Intervenci\u00f3n general detect\u00f3 que no se facilitaron los criterios de puntuaci\u00f3n de 40.000 euros concedidos"}, {"article": "El tiempo est\u00e1 en el cerebroLa dopamina influye en c\u00f3mo vivimos el paso del tiempo - ArchivoEl tiempo es relativo. Cuando nos aburrimos, pasa muy lentamente. Cuando somos felices, es un suspiro. Una investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00abScience\u00bb, culpa a la dopamina, el neurotransmisor implicado en el amor, la recompensa, la motivaci\u00f3n y el movimiento, de esta sensaci\u00f3n. M\u00e1s informaci\u00f3n: Averiguan por qu\u00e9 el tiempo pasa tan lento cuando estamos aburridosAdi\u00f3s al h\u00e9roe John GlennEl astronauta John Glenn, en una imagen en su perfil en la web de la NASA - NASAEl astronauta John Glenn muri\u00f3 el jueves en un hospital de Columbus, Ohio, el mismo estado donde naci\u00f3 95 a\u00f1os atr\u00e1s. Uno de los pioneros de la era espacial estadounidense, firm\u00f3 su gran gesta en 1962, al convertirse en el primer estadounidense en orbitar la Tierra. A los 77 a\u00f1os, se convirti\u00f3 en el hombre con m\u00e1s edad en viajar al espacio, en una misi\u00f3n del transbordador Discovery.M\u00e1s informaci\u00f3n: Muere John Glenn, el \u00faltimo gran h\u00e9roe americanoLos or\u00edgenes de la agriculturaUn hombre cosecha un cultivo al sur de Siria - Juan Jos\u00e9 Iba\u00f1ezUn art\u00edculo publicado este lunes en la revista Proceedings of the National Academy of Sciences (PNAS), realizado por cient\u00edficos del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) y la Universidad de Copenhague, revela que la agricultura se origin\u00f3 en Siria, en un poblado cercano a la actual ciudad de Sweida, hace 10.500 a\u00f1os. Entonces el hombre logr\u00f3 la \u00abdomesticaci\u00f3n\u00bb de las plantas.M\u00e1s informaci\u00f3n: Cient\u00edficos espa\u00f1oles sit\u00faan el origen de la agricultura en Siria, hace 10.500 a\u00f1osEl agua del boniato adelgazaPatatas dulces o boniatos - WikipediaSus efectos se han comprobado, por el momento, solo en ratones, pero resultan muy prometedores. \u00bfSer\u00e1 el boniato el alimento que revolucione las dietas adelgazantes? Una nueva investigaci\u00f3n, realizada por cient\u00edficos japoneses, prueba que el agua sobrante de la cocci\u00f3n de la patata dulce reduce los niveles de grasa y el peso en ratones.M\u00e1s informaci\u00f3n: El secreto adelgazante del boniatoLo que t\u00fa no ves, pero tu cerebro s\u00edEl cerebro \u00abve\u00bb cosas que nos pasan desapercibidas - ArchivoUn equipo de cient\u00edficos ha averiguado la forma en que nuestro cerebro procesa informaci\u00f3n visual que no somos conscientes de haber visto, lo que indica que la influencia de las im\u00e1genes subliminales podr\u00eda ser m\u00e1s importante lo que se pensaba, seg\u00fan un estudio que publica el \u00faltimo n\u00famero de la revista Neuron.M\u00e1s informaci\u00f3n: El cerebro puede ver lo que es \u00abinvisible\u00bb a los ojosUna cola de dinosaurio de 99 millones de a\u00f1osLa cola emplumada de dinosaurio conservada en \u00e1mbar - RSM / RC McKellarInvestigadores han descubierto una cola de cr\u00eda de dinosaurio ter\u00f3podo, completa y cubierta de plumas, de hace 99 millones de a\u00f1os. El hallazgo se ha dado a conocer en la revista Current Biology.M\u00e1s informaci\u00f3n: Hallan una cola de dinosaurio conservada en \u00e1mbar", "title": "Las seis noticias cient\u00edficas m\u00e1s interesantes de la semana", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-seis-noticias-cientificas-mas-interesantes-semana-201612110158_noticia.html", "keywords": "interesantes,seis,semana,noticias,cientificas", "date": "2016-12-11", "id": "3d2024a5372be94ab7b9d20e39052c004c973e99", "summary": "C\u00f3mo el cerebro siente el paso del tiempo, la muerte del astronauta John Glenn o el origen de la agricultura"}, {"article": "BARCELONA.- El president de Colonial, Juan Jos\u00e9 Brugera, relleva aquest dilluns el catedr\u00e0tic Ant\u00f3n Costas a la presid\u00e8ncia del Cercle d'Economia, ja que lidera l'\u00fanica candidatura presentada. Brugera ja era membre de la junta i del comit\u00e8 executiu de l'entitat, i la seva proposta ser\u00e0 votada pels socis en assemblea extraordin\u00e0ria.Entre els integrants de la llista, la meitat dels quals seran nous membres de la direcci\u00f3, destaquen l'exministra socialista Cristina Garmendia; el president de CaixaBank, Jordi Gual; el conseller delegat de Banc Sabadell, Jaume Guardiola, i el president de la firma de perfumeria i moda Puig, Marc Puig. Tamb\u00e9 formen part de la junta Ramon Asensio, N\u00faria Basi, Jaime Carvajal, Joan B.Culla, Eusebio D\u00edaz, Javier Faus, Teresa Garcia-Mil\u00e0, Juan Jos\u00e9 L\u00f3pez Burniol i Amancio L\u00f3pez. Programa continuista El pr\u00f2xim president ha fixat cinc prioritats d'actuaci\u00f3 pels pr\u00f2xims tres anys -el temps que durar\u00e0 el mandat-, de l\u00ednia continuista amb la posici\u00f3 de l'entitat: avan\u00e7ar cap a una economia m\u00e9s competitiva, reparar les fractures socials, reformular la vida pol\u00edtica i institucional, abordar el malestar territorial a Espanya i recuperar la veu a Europa. Pel que fa a la primera q\u00fcesti\u00f3, ha apostat pel turisme i la construcci\u00f3, per\u00f2 tamb\u00e9 i especialment per la ind\u00fastria de valor afegit fent front a la revoluci\u00f3 tecnol\u00f2gic-digital.Per combatre les seq\u00fceles socials que ha deixat la crisi, com l'atur i la feina prec\u00e0ria, ha erigit l'educaci\u00f3 com a arma i ha defensat el sistema de pensions: \"Precisament per garantir-lo a futures generacions, hem d'iniciar ara un debat ampli i obert sobre la seva sostenibilitat\".Despr\u00e9s de 40 anys de democr\u00e0cia, ha considerat inajornables una reforma de la vida pol\u00edtica i modernitzar el marc institucional: \"Institucions i pr\u00e0ctiques que resultaven apropiades per a una democr\u00e0cia nova i temorosa queden ja clarament inadequades per als nostres temps\". \"Perqu\u00e8 la resposta als moviments populistes de divers signe, i al creixent euroescepticisme quan no antieuropeisme, no pot ser altra que m\u00e9s i millor democr\u00e0cia\", ha afegit. Relacions Catalunya-Espanya Sobre l'encaix de Catalunya a l'Estat espanyol, ha sostingut que el malestar en la comunitat catalana ha adquirit una extraordin\u00e0ria dimensi\u00f3, alimentant l'auge de l'independentisme, per\u00f2 ha defensat que \"aquesta incomoditat que una part majorit\u00e0ria de la societat catalana, independentista o no, mostra amb l'actual disseny auton\u00f2mic no constitueix una raresa\", ja que s\u00f3n diverses les autonomies que reclamen una revisi\u00f3 del model auton\u00f2mic.\"Per aquesta ra\u00f3, els anys vinents, el Parlament i el govern d'Espanya, reconeixent aquest malestar, han d'obrir el debat i la recerca d'alternatives que puguin satisfer una part majorit\u00e0ria de la societat\", ha asseverat, i ha demanat incorporar veus de la societat civil a aquest debat, com la del Cercle d'Economia.Respecte a Europa i despr\u00e9s del Brexit i la crisi dels refugiats, ha apostat perqu\u00e8 Espanya recuperi una veu forta a la UE, i ha erigit el Cercle com a l'\"interlocutor natural\" de les institucions europees, establint vincles de col\u00b7laboraci\u00f3 amb entitats similars d'altres pa\u00efsos de la Uni\u00f3. L'opini\u00f3 de Costas D'altra banda, el fins ara president del Cercle d'Economia, el catedr\u00e0tic de Pol\u00edtica Econ\u00f2mica Ant\u00f3n Costas, ha manifestat en una entrevista publicada diumenge per El Peri\u00f3dico que per resoldre el conflicte territorial cal que a Catalunya \"hi hagi un debat ampli al Parlament sobre qu\u00e8 entenem pel concepte de major sobirania i independ\u00e8ncia\". Segons Costas, \"mentre no vegi un acord pol\u00edtic i social que arribi al 70% de la societat catalana, em sembla dif\u00edcil arribar a una segona etapa de pactar amb les Corts [espanyoles] un nou estatut per a Catalunya. Si aquest pol\u00edtic es produ\u00eds, la consulta o refer\u00e8ndum cauria com un fruita madura de manera natural. El que no veig possible \u00e9s una consulta unilateral\".", "title": "Relleu continuista al Cercle d'Economia", "url": "http://www.publico.es/public/relleu-continuista-al-cercle-d.html", "keywords": "cercle d'economia,Juan Jos\u00e9 Bruguera,Ant\u00f3n Costas,Cercle d'Economia,Catalunya-Espanya,Anton Costas", "date": "2016-12-11", "id": "9bb68fce55fbc27b580e5651bd625f81ba012916", "summary": "El president de Colonial, Juan Jos\u00e9 Bruguera, substitueix Anton Costas, que continuar\u00e0 a la junta de l'entitat. Entre d'altres q\u00fcestions, el nou mandatari advoca perqu\u00e8 el Parlament de Catalunya i el govern espanyol obrin el debat per resoldre la q\u00fcesti\u00f3 territorial"}]