[{"article": "Actualizado:25/09/2017 10:12hDe no poner remedio, en Espa\u00f1a faltar\u00e1n cient\u00edficos, inform\u00e1ticos, ingenieros y matem\u00e1ticos en muy pocos a\u00f1os. Ya se est\u00e1 notando: cada vez son menos los alumnos matriculados en estos saberes. Son los conocidos perfiles STEM (el acr\u00f3nimo en ingl\u00e9s de Science, Technology, Engineering y Mathematic), los m\u00e1s demandados ya por las empresas y que, adem\u00e1s, cuentan con un futuro m\u00e1s que prometedor.Es decir, las organizaciones se rifar\u00e1n a los que estudien estas carreras, porque ser\u00e1n un grupo de profesionales deficitario con respecto a las necesidades del mercado laboral, ya que se prev\u00e9 que la generaci\u00f3n de STEM disminuya en Espa\u00f1a en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os a un ritmo anual superior al 3%. Ellos son la fuerza motriz de esta revoluci\u00f3n digital, rob\u00f3tica y tecnol\u00f3gica a la que asistimos.Esta es alguna de las advertencias que contiene un informe elaborado por la consultora Randstad Research (\u00abLa digitalizaci\u00f3n: \u00bfcrea o destruye empleo\u00bb) y que ha sido presentado esta semana en Madrid. Recoge este documento que en los \u00faltimos a\u00f1os el n\u00famero de estudiantes matriculados en estas carreras ha descendido en m\u00e1s de 65.000 alumnos, pasando de representar el 30% del total de universitarios al 26% este a\u00f1o. Pero es que el panorama pinta peor: hoy son 69.113 y en 2021 ser\u00e1n 57.663.Hay un factor demogr\u00e1fico que explica esta disminuci\u00f3n: la reducci\u00f3n del n\u00famero de efectivo en las generaciones actuales y en las venideras. Pero tambi\u00e9n existe un factor personal: el poco atractivo que tienen estas carreras para los estudiantes. Son saberes que, adem\u00e1s, tampoco se fomentan ni estimulan desde la escuela ni desde los institutos.Empleo tecnol\u00f3gicoEste fen\u00f3meno convierte a Espa\u00f1a en uno de los pa\u00edses m\u00e1s amenazados por d\u00e9ficit de talento. Incluso nos encontramos por detr\u00e1s de otros pa\u00edses de nuestro entorno en porcentaje de empleos tecnol\u00f3gicos. Eso sin contar que \u00abentre 2020 y 2030 la demanda de talento va a ser mayor y nuestro pa\u00eds tendr\u00e1 que competir con el mundo desarrollado por cubrir esa brecha, tendr\u00e1 que hacer lo posible por atraer ese talento\u00bb, afirma Valent\u00edn Bote, director de Randstad Research. Hay pa\u00edses generadores netos de talento como India, China, Sud\u00e1frica y Brasil. Pero Europa (excepto Suecia, Gran Breta\u00f1a y Francia), Jap\u00f3n, Corea del Sur, Canad\u00e1 y Estados Unidos son demandantes. Las diferencias se aprecian incluso dentro de un mismo pa\u00eds. Por ejemplo, en Espa\u00f1a, Madrid y Pa\u00eds Vasco son las regiones con una proporci\u00f3n de empleo de alta tecnolog\u00eda mucho mayor al resto. \u00abLa demanda de perfiles STEM aumentar\u00e1 un 14% anual hasta 2020\u00bbNo hay marcha atr\u00e1s. \u00abLa demanda de perfiles STEM aumentar\u00e1 un 14% anual hasta 2020\u00bb, asegura Bote. \u00abEstos profesionales entrar\u00e1n a formar parte de sectores productivos que no parecen los suyos\u00bb. Es decir, especializarse en conocimientos de ciencia, tecnolog\u00eda, ingenier\u00eda y matem\u00e1ticas tendr\u00e1 aplicaci\u00f3n en cientos de procesos y sectores econ\u00f3micos. Como ejemplo, Bote explica: \u00abUn robot ser\u00e1 dise\u00f1ado por profesionales puramente STEM, pero de su construcci\u00f3n, mantenimiento... se encargar\u00e1n otros. Y aqu\u00ed se abre la puerta a los estudiantes de Formaci\u00f3n Profesional. Los perfiles STEM permitir\u00e1n, adem\u00e1s, adaptarse a profesiones y empleos que ni siquiera ahora conocemos\u00bb. De hecho, ya existen evidencias de que el futuro es para este tipo de profesionales: hoy d\u00eda especialistas en Big Data, seguridad inform\u00e1tica, dise\u00f1o de aplicaciones, mantenimiento de redes, cloud computing, rob\u00f3tica, mecatr\u00f3nica e ingenier\u00eda industrial tienen paro cero. Las previsiones de Randstad anuncian que en los pr\u00f3ximo cinco a\u00f1os se crear\u00e1n 1.250.000 de empleos netos en Espa\u00f1a vinculados a actividades STEM. Pero no todos ser\u00e1n puramente STEM. Es decir, 390.000 s\u00ed; 689.000 ser\u00e1n empleos inducidos que dar\u00e1n soporte a los STEM y 168.000 ser\u00e1n empleos indirectos (relacionados con el crecimiento de la demanda interna de consumo,ocio, sanidad...). Muchas cosas tienen que cambiar para adaptarse a la vertiginosa digitalizaci\u00f3n y robotizaci\u00f3n que se est\u00e1 produciendo. Uno de los cambios debe ser incluso en la mentalidad. El informe de Randstad dice que ya no sirve pensar en sectores industriales, no industriales, de servicios... A partir de ahora hay que hablar de tareas rutinarias o no. Las primeras podr\u00e1n ser automatizadas o llevadas a pa\u00edses con salarios m\u00e1s bajos. Sin embargo, resultar\u00e1 muy dif\u00edcil que los robots realicen tareas no rutinarias. Ah\u00ed es donde est\u00e1 el fil\u00f3n para el empleo. Competencias solicitadasA partir de ahora tambi\u00e9n se funcionar\u00e1 por competencias y habilidades. Las que se supone ser\u00e1n m\u00e1s demandadas en 2020: resoluci\u00f3n de problemas complejos, pensamiento cr\u00edtico, creatividad, inteligencia emocional, toma de decisiones, flexibilidad cognitiva, capacidad de negociaci\u00f3n...Con todos estas conclusiones, Randstad Research da las pistas de c\u00f3mo ser\u00e1n los perfiles demandados en el futuro. Y establece seis categor\u00edas: el 38% ser\u00e1n los \u00abknowledge workers\u00bb, profesionales altamente cualificados, dif\u00edcilmente sustituibles por una m\u00e1quina; el 35% l\u00edderes con m\u00faltiples habilidades para dirigir cambios en las organizaciones e innovar; el 18% trabajadores t\u00e9cnicos con formaci\u00f3n especializada para desarrollar funciones espec\u00edficas; el 5% operarios que no requieren habilidades ni conocimientos muy espec\u00edficos y desempe\u00f1ar\u00e1n actividades poco cualificadas; el 3% especialistas en oficios, con conocimientos espec\u00edficos para realizar ciertos oficios o profesiones, y el 2% especialistas en tareas repetitivas, usar\u00e1n la informaci\u00f3n pero no generan ideas o conocimiento.Las carreras con futuroEstudiar ciertas carreras significa tener trabajo garantizado. Por ejemplo, la demanda de profesionales con carreras de F\u00edsica y Matem\u00e1ticas supera a la oferta que hoy existe en el mercado laboral espa\u00f1ol. Las empresas se los rifan. Tambi\u00e9n tienen gran empleabilidad las ingenier\u00edas. La automatizaci\u00f3n de los procesos en la industria est\u00e1 generando nuevas oportunidades para ingenieros industriales y especialidades en Ingenier\u00eda en Automatizaci\u00f3n, Electr\u00f3nica, Rob\u00f3tica y Mecatr\u00f3nica. La Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica y en Telecomunicaciones tambi\u00e9n tiene grandes posibilidades. Desarrolladores de software y de apliaciones para dispositivos port\u00e1tiles, especialistas en Big Data, programaci\u00f3n... Un sector que tambi\u00e9n absorbe carreras como Matem\u00e1ticas, F\u00edsica y Estad\u00edstica. Medicina, Farmacia, Biotecnolog\u00eda cuentan tambi\u00e9n con demanda al igual que Biolog\u00eda y \u00d3ptica y Optometr\u00eda. Fuera de los perfiles STEM, la banca busca profesionales relacionados con fiscalidad. Y est\u00e1 altamente valorado la doble licenciatura en ADEy Derecho.", "title": "Estas son las profesiones del futuro", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-estas-profesiones-futuro-201612040209_noticia.html", "keywords": "deficit,talento", "date": "2016-12-04", "id": "10b6ff45645f8e5374165008670efc6fea0e4d6d", "summary": "En cinco a\u00f1os se crear\u00e1n 1.250.000 millones de empleos netos relacionados con la digitalizaci\u00f3n"}, {"article": "CORRESPONSALEActualizado:05/12/2016 16:20hLa Oyster Bilingual School presume de ser el primer colegio de Washington DC que incluy\u00f3 el espa\u00f1ol como ense\u00f1anza obligatoria biling\u00fce, al mismo nivel que el ingl\u00e9s, en 1976. Ante la puerta de acceso, surge un leve sentimiento de orgullo patrio al leer en la fachada Escuela Biling\u00fce Oyster, tan destacado como su equivalente en el idioma de Shakespeare. Cuando la responsable de la Secretar\u00eda se dirige a nosotros en un espa\u00f1ol m\u00e1s que aceptable, que no oculta su evidente aspecto anglosaj\u00f3n, la credibilidad de la experiencia empieza a adquirir firmeza. Es Rosa Berrocal, la subdirectora del centro, quien nos convence de que no venimos a o\u00edr c\u00f3mo se chapurrea nuestra lengua. Ni siquiera su origen peruano predetermina su acento, capaz de combinar perfectamente el castellano y el espa\u00f1ol tal y como se habla en su pa\u00eds.Estamos en el aula 313, en el tercer piso de la escuela, situada en un barrio acomodado de Washington DC. Mar\u00eda Pilar Mart\u00ednez, madrile\u00f1a, de 41 a\u00f1os, nos recibe en plena faena, con las manos en la masa, inmaterial pero decisiva, que moldea cada d\u00eda con su mejor voluntad. La de formar y hacer mejores a los 18 ni\u00f1os de seis y siete a\u00f1os, a los que intenta inculcar un buen espa\u00f1ol. A la profesora visitante, que se desenvuelve con naturalidad en su tarea, la hemos sorprendido ense\u00f1ando matem\u00e1ticas a un animado grupo de peque\u00f1os que asegura disfrutar con su clase. Mar\u00eda Pilar es uno de los 8.000 de profesores espa\u00f1oles que participan o han participado de la doble experiencia que persigue la iniciativa: personal, para el educador que viene a Estados Unidos, y colectiva, para el sistema espa\u00f1ol, que se beneficiar\u00e1 de su enriquecimiento y lo podr\u00e1 transmitir cuando regrese a nuestro pa\u00eds para seguir dando clase.Exigir e incentivar a los educadoresMar\u00eda Pilar Mart\u00ednez anima con convicci\u00f3n a otros paisanos a que sigan su experiencia, que ya va por el cuarto a\u00f1o en Estados Unidos. Pero tambi\u00e9n sugiere \u00abmente abierta y flexible\u00bb para los que decidan seguir su camino. Asegura que es \u00abuna gran experiencia personal\u00bb, incluida la de adaptarse a un sistema totalmente diferente. Y no tiene reparos en asegurar que \u00abno hay color\u00bb entre ambos modelos, en beneficio del estadounidense: \u00abAqu\u00ed te exigen, trabajas mucho, te hacen un seguimiento exhaustivo\u2026 Pero tambi\u00e9n te incentivan y creces cada d\u00eda\u00bb.La conversaci\u00f3n se anima cuando se nos acercan Lucas (de 6 a\u00f1os), Sophie (6) y Sonia (7), representaci\u00f3n de los or\u00edgenes hispano y anglosaj\u00f3n, entre otros, de esta Am\u00e9rica diversa. Los tres nos demuestran un espa\u00f1ol notable, que ir\u00e1n reforzando hasta que abandonen el colegio y pasen al instituto. Sobre el momento de su salida del centro, la subdirectora Berrocal asegura que los alumnos que salen del Oyster \u00abest\u00e1n preparados para el espa\u00f1ol de cualquier pa\u00eds\u00bb. Y subraya su convicci\u00f3n con la experiencia que ha acumulado los \u00faltimos a\u00f1os: \u00abYo he acompa\u00f1ado a muchos de ellos a Madrid, en viaje de intercambio, y no tienen ning\u00fan problema en adaptarse al castellano\u00bb.Con timidez infantil pero con aparente frescura en el uso del espa\u00f1ol, Lucas, Sophie y Sonia ofrecen distintas respuestas cuando se les pregunta si en casa tambi\u00e9n utilizan el espa\u00f1ol. S\u00f3lo Sophie, de padres estadounidenses con origen anglosaj\u00f3n, reconoce que con ellos habla s\u00f3lo en ingl\u00e9s y que tampoco suele ver la televisi\u00f3n en espa\u00f1ol. Lucas y Sonia, de origen hispano, combinan el uso de ambos idiomas en su hogar.Examen continuoMar\u00eda Pilar sigue describiendo su experiencia laboral y relata c\u00f3mo el profesor en Estados Unidos est\u00e1 sometido a un examen continuo, al final del cual es puntuado, igual que cualquier alumno. Sobre una nota de 4, un 3,5% o m\u00e1s equivalen a \u00abhighly effective\u00bb (muy eficaz). Entonces, el educador recibe una cuantiosa gratificaci\u00f3n. Con un 3, el educador se mantiene con su puesto de trabajo, pero se queda sin bonus. Con menos del 3, la decisi\u00f3n del colegio suele ser la de sustituir al profesor. Mar\u00eda Pilar remata la explicaci\u00f3n con una frase lapidaria:\u00abEn Espa\u00f1a, da igual lo que hagas, porque vas a seguir cobrando lo mismo\u00bb.Cientos de plazas cada a\u00f1oDesde que en 1986 Espa\u00f1a y Estados Unidos firmaran el convenio para el programa de cooperaci\u00f3n internacional y de movilidad del profesorado, nuestro pa\u00eds facilita cada a\u00f1o cientos de educadores, que son contratados por los centros estadounidenses, dependientes del departamento educativo de cada distrito, pero que son seleccionados con la ayuda del Ministerio espa\u00f1ol. La representaci\u00f3n diplom\u00e1tica de nuestro pa\u00eds, a trav\u00e9s de sus representaciones de zona, que coordina la consejera, Mar\u00eda Jos\u00e9 Fabre, desde la Embajada de Espa\u00f1a en Washington DC, hace de imprescindible enlace. Cuando pregunto a la subdirectora washingtoniana por la calidad del profesorado espa\u00f1ol que recibe su escuela, fundamental para que el proceso siga funcionando, me responde tajante. \u00abLos profesores espa\u00f1oles que recibimos son serios, responsables y de nivel\u00bb.El rostro de Mar\u00eda Pilar refleja la satisfacci\u00f3n de la educadora \u00abpor vocaci\u00f3n\u00bb que dice ser. Asegura que si pudiera elegir, \u00aby si las cuestiones familiares encajaran\u00bb, se quedar\u00eda m\u00e1s de los cinco a\u00f1os que permite el Gobierno estadounidense. Pero el tipo de visado y las estrictas normas del pa\u00eds lo hacen inviable. Aunque no toda su experiencia personal ha sido de color de rosa en los centros en los que ha estado. Mar\u00eda Pilar trabaj\u00f3 los tres primeros a\u00f1os en una escuela de Chicago, \u00abmuy diferente en todo\u00bb. Adem\u00e1s de que el barrio y el colegio eran \u00abmucho m\u00e1s humildes y conflictivos\u00bb que donde trabaja ahora, recuerda una dura experiencia personal con la que se encontr\u00f3, cuando uno de los ni\u00f1os de su escuela fue recogido por una persona que acab\u00f3 abusando de \u00e9l. A pesar de que ella hab\u00eda cumplido con los requisitos previos de entrega del menor, el trauma le llev\u00f3 a dejar la escuela antes de terminar el curso.Entrevistas v\u00eda SkypeEn su caso, fueron los responsables del centro educativo los que se trasladaron a Madrid a realizar la selecci\u00f3n en persona, algo que ocurre con frecuencia pero no siempre. Otras veces, las obligadas entrevistas por parte de los centros se llevan a cabo v\u00eda Skype. Como se encargan de repetir las autoridades educativas y confirman estas entrevistas, el dominio del ingl\u00e9s de los aspirantes resulta fundamental para la adaptaci\u00f3n a la nueva experiencia. El proceso comienza cuando se cierra el plazo de solicitudes a la convocatoria de plazas que realiza el Ministerio de Educaci\u00f3n, que en este caso ser\u00e1 el 13 de septiembre. En el presente curso, hay alrededor de 2.000 profesores visitantes espa\u00f1oles en Estados Unidos, repartidos por 35 estados, y Canad\u00e1. De ellos, 630 se han incorporado tras la convocatoria del a\u00f1o pasado.El primer programa de profesores visitantes espa\u00f1oles en centros de Estados Unidos se puso en marcha hace treinta a\u00f1os en el estado de California, el de mayor poblaci\u00f3n hispana de Estados Unidos. Hoy se extiende por m\u00e1s de la mitad del pa\u00eds. Texas, con 240, es el estado con m\u00e1s plazas ofertadas en el curso actual.900 plazas para profesores espa\u00f1olesRequisitos: Adem\u00e1s del correspondiente t\u00edtulo de maestro, licenciado o graduado, es necesario tener la nacionalidad espa\u00f1ola y un eficaz dominio del ingl\u00e9s. En funci\u00f3n de cada pa\u00eds y los perfiles exigidos, el m\u00ednimo de experiencia docente puede ser de dos o tres a\u00f1os.Documentaci\u00f3n: El plazo de presentaci\u00f3n de las solicitudes finaliza este pr\u00f3ximo 13 de diciembre. Toda la informaci\u00f3n se encuentra disponible en la p\u00e1gina web del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte (https://educacion.gob.ec).Cu\u00e1ntas plazas: Para responder a la demanda de ense\u00f1anza de espa\u00f1ol en el exterior, el Ministerio de Educaci\u00f3n ofrece este a\u00f1o 878 plazas en Estados Unidos, Canad\u00e1 y el Reino Unido.D\u00f3nde se puede ir: En Estados Unidos, el n\u00famero de plazas ofertado es de 660, con destinos que abarcan a 29 estados. En Canad\u00e1 est\u00e1n concentradas en la provincia de Alberta y son 118 los puestos a los que acceder. Por su parte, Reino Unido convoca 200 plazas, todas ellas para Educaci\u00f3n Secundaria.", "title": "\"Para dar clase en Estados Unidos hay que venir con la mente abierta\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-para-clase-estados-unidos-venir-mente-abierta-201612042023_noticia.html", "keywords": "unidos,profesores,estados,espanoles", "date": "2016-12-04", "id": "13730215fc105ea2ff6da76856d50dc8ab3d1a85", "summary": "Profesores espa\u00f1oles cuentan su experiencia como educadores visitantes en colegios norteamericanos"}, {"article": "MADRIDActualizado:05/04/2017 19:32hEl futuro Jard\u00edn de los Combatientes de La Nueve, en Ciudad Lineal, es un punto de encuentro imprevisto entre el mundo del c\u00f3mic y la Historia. El homenaje que este espacio brindar\u00e1 a los espa\u00f1oles que liberaron Par\u00eds del nazismo coincide con la narraci\u00f3n de la novela gr\u00e1fica \u00abLos surcos del azar\u00bb, del ilustrador Paco Roca, que esta semana visitar\u00e1 la capital por la celebraci\u00f3n en Ifema (3 y 4 de diciembre) de Expoc\u00f3mic. \u00abFue un hecho heroico y merece todo nuestro reconocimiento\u00bb, reflexiona el dibujante para ABC, ante la relaci\u00f3n de su obra con la pr\u00f3xima nomenclatura del callejero.Si bien la primera edici\u00f3n del c\u00f3mic fue en 2013, mucho antes de que el Ayuntamiento de Madrid decidiera recordar a la 9\u00aa Compa\u00f1\u00eda de la Divisi\u00f3n Leclerc \u2013su nombre oficial\u2013, ambos obedecen a la misma tendencia: rescatar del olvido este episodio de la Historia y desnudarlo de prejuicios ideol\u00f3gicos. La capital, todav\u00eda sin una fecha concreta, har\u00e1 lo que ya hizo Par\u00eds en junio de 2015 con estos soldados republicanos. Entonces, con la presencia de los Reyes, Don Felipe y Do\u00f1a Letizia, se inaugur\u00f3 el tambi\u00e9n llamado Jard\u00edn de los Combatientes de la Nueve. El acto se ajust\u00f3 a la perfecci\u00f3n al esp\u00edritu de la novela de Roca: \u00abRecuperar la memoria, reivindicar a quienes pelearon por la democracia\u00bb.La cr\u00f3nica sobre estos hombres se hizo casi por casualidad. Paco Roca, que se encontraba de viaje en la ciudad francesa, recuerda que qued\u00f3 atrapado casi al instante. \u00abCoincid\u00ed con dos supervivientes en el Instituto Cervantes y me embarqu\u00e9 en esta historia incre\u00edble; no solo por la liberaci\u00f3n en s\u00ed, sino por todo lo que significa\u00bb. Manuel Fern\u00e1ndez y Luis Royo, dos de los rostros de aquella punta de lanza que penetr\u00f3 en Par\u00eds, inspiraron al artista en un relato que, m\u00e1s all\u00e1 del rigor hist\u00f3rico que lo define, es la reivindicaci\u00f3n de un \u00abs\u00edmbolo\u00bb.La singular novela, que ha vendido m\u00e1s de 30.000 ejemplares en todo el mundo, no ser\u00e1 el atractivo principal del autor en Expoc\u00f3mic, pero sin duda contar\u00e1 con un lugar preferencial en esta edici\u00f3n, el mismo a\u00f1o en el que se ultima su conversi\u00f3n en una serie televisiva y se comienza a editar en Estados Unidos, despu\u00e9s de hacerlo en Alemania, Reino Unido o Francia, donde el pr\u00f3logo est\u00e1 firmado por la alcaldesa de Par\u00eds, Anne Hidalgo. Paco Roca recibe con agrado la decisi\u00f3n del Consistorio de sumarse a los reconocimientos a La Nueve. \u00abMe gustar\u00eda pensar que la historia de este batall\u00f3n por fin tendr\u00e1 el impulso definitivo para ocupar el espacio que merece; en otros pa\u00edses ya se habr\u00eda hecho de todo\u00bb. El jard\u00edn madrile\u00f1o, ubicado en la calle de los Hermanos Garc\u00eda Noblejas y sin nombre hasta la fecha, ser\u00e1 inaugurado a lo largo de 2017 y, si se cumplen los deseos del Gobierno de Manuela Carmena, contar\u00e1 con la presencia de Hidalgo. La alcaldesa parisina, as\u00ed como la escritora Evelyn Mesquida, autora de \u00abLa Nueve\u00bb, y el historiador franc\u00e9s Robert Coale, son parte importante de la obra de Roca. De hecho, \u00e9l mismo reconoce que lo que hizo fue sumarse a su trabajo. \u00abLa ayuda de Coale fue incre\u00edble, \u00e9l empez\u00f3 a investigar a La Nueve en 1996 y su participaci\u00f3n me permiti\u00f3 que el c\u00f3mic fuera mucho m\u00e1s documentado\u00bb, destaca.\u00abLos surcos del azar\u00bb gira en torno a varios elementos, que tienen que ver tanto con el valor hist\u00f3rico como con el sentimental. Una de las premisas de Roca era desligar la historia de La Nueve del mito. \u00abQuise colocarlo en su justa medida, en muchos casos se pasa directamente de la ignorancia a la leyenda y no es necesario\u00bb. La labor de Coale, explica, impregn\u00f3 el c\u00f3mic de un rigor hist\u00f3rico m\u00e1s propio de otros registros, acaso m\u00e1s acad\u00e9micos. No obstante, la obra posee toques ficticios que la acercan al plano emocional. Se puede decir que los apuntes documentales trazaron la hoja de ruta principal; mientras que el l\u00e1piz y la imaginaci\u00f3n hicieron el resto.La figura de MachadoEl personaje de Miguel Campos, por ejemplo, es inventado, pero est\u00e1 basado en Rafael G\u00f3mez, otro de los supervivientes que nunca quiso hablar de lo vivido. \u00abUtilizo esta reserva para recordar a todos aquellos que no han querido resucitar esa angustia, ya sea en este caso como en otros\u00bb, relata el dibujante. Roca pone nombre y apellidos a una realidad que se oculta tras los literarios nombres de los carros de combate \u2013\u00abBelchite\u00bb, \u00abDon Quijote\u00bb, \u00abMadrid\u00bb\u2013 y los halagos de quienes combatieron junto a los espa\u00f1oles; \u00aberan los primeros, los m\u00e1s valientes\u00bb.Campos, sin embargo, no es el recurso principal. Lo es Antonio Machado, como indica el propio nombre de la novela. \u00ab\u00bfPara qu\u00e9 llamar caminos a los surcos del azar?\u00bb, dej\u00f3 escrito el autor sevillano. Paco Roca entendi\u00f3 que esos surcos llevaron a muchos republicanos a un exilio \u00abcasi perpetuo\u00bb. \u00abEra dif\u00edcil meter la figura de Machado, pero a la vez muy necesaria\u00bb. El escritor representa el \u00abdesarraigo\u00bb de aquellos espa\u00f1oles que liberaron Par\u00eds. \u00abMachado representa la tristeza del exilio, es un s\u00edmbolo de lo que sintieron aquellos espa\u00f1oles\u00bb.", "title": "El batall\u00f3n de \"La Nueve\", entre la vi\u00f1eta y el callejero", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-batallon-nueve-entre-vineta-y-callejero-201612040144_noticia.html", "keywords": "callejero,vineta,batallon,entre,nueve", "date": "2016-12-04", "id": "a3e2ef2e80fdfafa078188d4be62b0a3bdc2fabd", "summary": "Los espa\u00f1oles que liberaron Par\u00eds del nazismo, retradados en el c\u00f3mic de Paco Roca, tendr\u00e1n un jard\u00edn en Ciudad Lineal"}, {"article": "Actualizado:04/12/2016 16:04hResulta extra\u00f1o que, a estas alturas, pueda revelarse un episodio desconocido de uno de los reyes mejor estudiados de nuestra historia. Pero un joven investigador ha logrado documentar una de las etapas menos conocidas de la vida de Carlos V. El a\u00f1o y medio previos a su visita a Espa\u00f1a, del que quedan muy pocos testimonios escritos, y sobre todo del viaje que emprendi\u00f3 para reclamar su herencia, los tronos de Castilla y Arag\u00f3n, legados por su abuelo el Rey Cat\u00f3lico. Hasta ahora el viaje eran tres o cuatro l\u00edneas en las monograf\u00edas. Javier L\u00f3pez revelar\u00e1 los detalles de su investigaci\u00f3n en la Casa del Lector el d\u00eda 13, en la inauguraci\u00f3n de las jornadas \u00abEl auge naval y el desarrollo de las naciones\u00bb, que patrocina ABC.Puerto de Flesinga, de donde parti\u00f3 Carlos hacia Laredo, pintado por Petrus SegaersTodo comenz\u00f3 delante de un ca\u00f1\u00f3n de bronce depositado en el Museo de San Telmo de San Sebasti\u00e1n, en 2006. All\u00ed fue donde misterio que rodeaba el viaje a Espa\u00f1a de Carlos V comenz\u00f3 a disiparse. El investigador Javier L\u00f3pez Mart\u00edn, experto en artiller\u00eda naval de \u00e9poca moderna, ha sido capaz de tirar del hilo de ese misterio hasta documentar, a trav\u00e9s de la historia del barco en el que estaba esa pieza -una lombarda-, uno de los episodios fundamentales de nuestra historia. La verdad oculta, totalmente desconocida hasta hoy, del Engelen, el barco dan\u00e9s que trajo a Espa\u00f1a a Carlos de Habsburgo.Un buque tan importante y que, parad\u00f3jicamente, no hab\u00eda dejado huellas en la historiograf\u00eda sobre el emperador. Y ese ca\u00f1\u00f3n, que se cre\u00eda de origen alem\u00e1n, ten\u00eda la primera clave. Se trata de una lombarda de principios del XVI, que presenta una inscripci\u00f3n en bajo alem\u00e1n a mitad de la ca\u00f1a: \u00abMe llamo Rosita traigo muerte y / para\u0301lisis en el an\u0303o 1509 me ha fundido / Hans Vastenone esto es verdad\u00bb. Un misterio llevaba a otro misterio, pero la investigaci\u00f3n ha durado casi diez a\u00f1os. Javier L\u00f3pez tir\u00f3 del primer hilo y lleg\u00f3 a un inventario de artiller\u00eda publicado en el XIX. Y ah\u00ed comenz\u00f3 un camino que le ha conducido a archivos brit\u00e1nicos y espa\u00f1oles (ultima ahora su trabajo en centros documentales alemanes y belgas). Es el primer detalle que aporta la dimensi\u00f3n europea de esta investigaci\u00f3n, que es la dimensi\u00f3n que con Carlos de Habsburgo adquirir\u00e1 la Corona. En esos archivos estaban los documentos que han ayudado a desvelar toda la historia del barco. Como veremos, el Engelen era dan\u00e9s, no de Flandes, ni alem\u00e1n. Lo mismo que el ca\u00f1\u00f3n, fundido en el condado de Oldenburgo, por entonces parte del reino de Dinamarca. Tormentas para el reyCuando muere Fernando el Cat\u00f3lico en 1516, Carlos de Habsburgo, duque de Borgo\u00f1a y Archiduque de Austria, emprende una carrera para lograr coronarse Rey de Castilla y Arag\u00f3n. Pero su reinado comienza entre tormentas. No tiene fondos, el ducado de G\u00fceldres est\u00e1 en guerra y las preferencias de los nobles castellanos se concretan alrededor de su hermano, Fernando, educado en Espa\u00f1a. Por todo ello no tiene medios ni tiempo para viajar a Castilla en una escuadra digna de la herencia que va a recibir, la m\u00e1s grande desde la Antig\u00fcedad.Pero le asiste el Rey Christian II de Dinamarca, casado con su hermana, la infanta Isabel de Austria. As\u00ed que el barco, el Engelen, se lo prestar\u00e1 Christian II, un monarca que ha logrado reunir en los a\u00f1os previos una flota imponente, capaz de dominar el estrecho del S\u00f8und, incluso de bloquearlo para mantener la hegemon\u00eda en el B\u00e1ltico. De su flota en esos a\u00f1os destaca sobre todo la construcci\u00f3n de dos enormes barcos gemelos: el Mar\u00eda y el Engelen. Son id\u00e9nticos y de una dimensi\u00f3n hasta entonces desconocida en el Norte de Europa: 1.500 toneladas, 35 metros de eslora y 13 de manga, tres puentes y cuatro palos. Guerra en el norte de EuropaTras la guerra que enfrent\u00f3 a la Liga Hanse\u00e1tica y Suecia contra Dinamarca y Flandes en 1510 en la que particip\u00f3 el Engelen, se firma la paz en 1512. Y muy poco despu\u00e9s, en 1515 el Rey Christian II se casa con Isabel de Austria, que tiene 14 a\u00f1os, tratando de asentar su posici\u00f3n con esa alianza matrimonial. \u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 el barco a Flandes, a los pocos a\u00f1os? Javier L\u00f3pez ha tenido la suerte de encontrar una verdadera mina de documentos en los archivos que guardan la correspondencia de los embajadores ingleses de la \u00e9poca, que informaban a Enrique VIII de cada paso que daba el Archiduque -ya que Carlos le estaba pidiendo pr\u00e9stamos- en el a\u00f1o y medio que precede a su viaje a Espa\u00f1a de 1517. Con ello, ha arrojado luz sobre una \u00e9poca oscurecida por la falta de datos sobre Carlos V, cuando debe apaciguar la guerra en G\u00fcelbres, realizar un cambio copernicano a su diplomacia para lograr el favor de Francia de cara a alcanzar sus objetivos y ganar tiempo ante las demandas de Cisneros para que acudiera con premura a Castilla donde se formaba un partido en derredor de su hermano Fernando.Un barco-tronoTambi\u00e9n ha logrado Javier L\u00f3pez grandes aportaciones con su investigaci\u00f3n para entender las relaciones complejas entre Espa\u00f1a y sus dominios en Flandes con el norte de Europa en ese momento decisivo en el que Espa\u00f1a se convirti\u00f3 en un imperio europeo. Todo ello gracias a que el investigador pudo rastrear los datos de fabricaci\u00f3n y del naufragio del Engelen.Como se sabe, Carlos parti\u00f3 por fin del puerto de Vlissingen, o Flesinga, el 7 de septiembre de 1517, rumbo a Laredo. En 2017 har\u00e1 500 a\u00f1os exactos. Pero una fuerte tormenta dispers\u00f3 a la flota que acompa\u00f1aba al Engelen y a los cuarenta barcos de su escolta terminaron en Tazones, Asturias, donde desembarc\u00f3 el Rey. A la luz de los nuevos datos sobre el barco, su origen dan\u00e9s y otros detalles del s\u00e9quito cobran nuevo valor los relatos conocidos, como la cr\u00f3nica de Laurent Vital. Lo cierto es que en este barco en el que viajaba Carlos de Habsburgo, llegaba a Espa\u00f1a la esencia de lo que ya desde entonces ser\u00eda Europa. Una idea unitaria, de inspiraci\u00f3n cristiana y con una enorme sed de horizonte. Los datos recabados por Javier L\u00f3pez muestran c\u00f3mo el Engelen iba fuertemente artillado y decorado como lo que era: un barco-trono en una misi\u00f3n \u00fanica en la historia. Hasta las velas mostraban la gran dignidad que viajaba en \u00e9l, porque luc\u00edan pinturas y s\u00edmbolos augurales para el reinado que ven\u00eda a cambiar la historia de Espa\u00f1a. Un Cristo en la vela mayor, santos y las divisas del plus ultra en las Columnas de H\u00e9rcules. Emblemas de una voluntad espiritual que marc\u00f3 los siguientes siglos de nuestra historia. Estos datos, tan relevantes, han sido recuperados en esta investigaci\u00f3n.Una vez puesto pie en tierra, Carlos ordena al Engelen refugiarse en Pasajes durante el invierno y el a\u00f1o siguiente. Elige ese barco, entonces, para que se lleve a su hermano a Flandes, expulsado para no permitir a los nobles que le apoyaban rebelarse. Pero all\u00ed, en el puerto de Pasajes se incendia y se hunde mientras lo calafateaban el 4 de mayo de 1518. \u00bfFue intencionado el incendio, obra de aquellos nobles que se resist\u00edan ante la \u00abinvasi\u00f3n\u00bb del gusto y el protocolo borgo\u00f1\u00f3n en Castilla? Es bastante probable.Uno de los documentos del pleito de Fuenterrab\u00eda contra Carlos VLas ciudades contra el reySea como fuere, Javier L\u00f3pez ha encontrado tambi\u00e9n documentos sobre lo que ocurri\u00f3 despu\u00e9s del naufragio: un enfrentamiento entre el Rey y las ciudades: Fuenterrab\u00eda, Renter\u00eda y Oyarzun, que no quer\u00edan sufragar el rescate de la artiller\u00eda y el casco del barco, tal y como exig\u00eda el Carlos V. No quer\u00eda que se perdiera un buque tan significativo, el regalo del rey de Dinamarca. Tal vez su empe\u00f1o revele sus sospechas de lo ocurrido. Pero m\u00e1s alla de especulaciones, los documentos de ese pleito nos hablan de la compleja sociedad que se encuentra el futuro emperador, una nobleza que quiere ponerle l\u00edmites y desconf\u00eda de su llegada casi como un rey extranjero.Al final la artiller\u00eda se rescat\u00f3 (119 piezas, no todas) con grandes trabajos sufragados por la Corona. Javier L\u00f3pez nos relata que \u00abel ca\u00f1\u00f3n me llev\u00f3 al barco y el barco me llev\u00f3 de nuevo al ca\u00f1\u00f3n\u00bb, porque: \u00bfQu\u00e9 hac\u00eda entonces en San Sebasti\u00e1n un ca\u00f1\u00f3n dan\u00e9s tan antiguo? La lombarda apareci\u00f3 en 1937 durante la recuperaci\u00f3n de un vapor hundido en el puerto de Pasajes en 1936 para bloquearlo ante la llegada del ej\u00e9rcito franquista.\u00bfQuedar\u00e1 alg\u00fan resto del barco bajo el limo de la R\u00eda de Pasajes? Es probable que, si sali\u00f3 un ca\u00f1\u00f3n, queden m\u00e1s restos. Es una zona de frecuentes dragas por el sedimento que arrastra el r\u00edo Oyarzun. Adem\u00e1s, esta historia recuperada merece tener protagonismo en las rutas tur\u00edsticas carolinas. Por si fuera poco, el quinto centenario del viaje de Carlos es el a\u00f1o que viene. \u00bfHar\u00e1 algo Espa\u00f1a para conmemorarlo?Dibujo del Mar\u00eda, barco gemelo del Engelen. Realizado por Niels ProbstAs\u00ed era el EngelenBotadura: fin de 1510 o principios de 1511, en el astillero de Bremerholm (Copenhague).Medidas aproximadas: 35 metros de eslora, casi 13 de manga, tres puentes y cuatro palos \u2014el mayor de 37 metros de alto\u2014, un desplazamiento de alrededor de 1.500 toneladasArmamento: poderosa artiller\u00eda fundida en Dinamarca. El primer barco dan\u00e9s con ca\u00f1ones de los dos tipos: bronce y de hierro.Tras el naufragio en Pasajes se recuperan 119 piezas de artiller\u00eda, muchas port\u00e1tiles. Quedaron algunos ca\u00f1ones sumergidos. Uno se rescata en 1937.Ten\u00eda una tripulaci\u00f3n de 136 marineros, 12 artilleros. Las velas iban pintadas. En la vela del palo mayor la figura de Jesucristo en la cruz entre la Virgen Mar\u00eda y San Juan Evangelista, entre las columnas de H\u00e9rcules y la divisa Plus Ultra en filacterias abrazando las columnas. En otras velas, hab\u00eda santos y otros s\u00edmbolos de la Europa Cristiana", "title": "El extra\u00f1o naufragio del Engelen, el barco que trajo a Espa\u00f1a a Carlos V, en Pasajes", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-extrano-naufragio-engelen-barco-trajo-espana-carlos-pasajes-201612040155_noticia.html", "keywords": "engelen,carlosv", "date": "2016-12-04", "id": "1f6a0579b04cfec9428121af6f9ebd08ccc7c65a", "summary": "Un investigador documenta en archivos de media Europa la historia del buque dan\u00e9s en el que el Rey quiso que su hermano abandonase Castilla"}]