[{"article": "Actualizado:19/12/2016 12:55hComo las grandes historias de galeones todo empez\u00f3 con un ca\u00f1\u00f3n. Un ca\u00f1\u00f3n hu\u00e9rfano. En 2006, Javier L\u00f3pez Mart\u00edn se encontr\u00f3 con una lombarda de bronce depositada en el Museo de San Telmo de San Sebasti\u00e1n mientras realizaba su tesis doctoral. Experto en esta materia, el historiador interrog\u00f3 a la fr\u00eda y silenciosa pieza de metal: \u00abMe llamo Rosita, traigo muerte y par\u00e1lisis, en el a\u00f1o 1509 me ha fundido Hans Vastenone\u00bb, respondi\u00f3 a trav\u00e9s de una inscripci\u00f3n. Aquella respuesta t\u00e9trica sumi\u00f3 a Javier L\u00f3pez en una investigaci\u00f3n que ya dura diez a\u00f1os y de la que solo le resta un \u00faltimo empuj\u00f3n econ\u00f3mico. El autor del trabajo revel\u00f3 la pasada semana los detalles de su trabajo en la Casa del Lector, en la inauguraci\u00f3n de las jornadas \u00ab El auge naval y el desarrollo de las naciones\u00bb patrocinadas por ABC. Descubri\u00f3 que el ca\u00f1\u00f3n perteneci\u00f3 al Engelen, un barco prestado por el Rey de Dinamarca para traer a Espa\u00f1a a Carlos I durante su primer viaje. Tras depositar al nuevo Rey de Espa\u00f1a en Tazones (Asturias), el barco de 35 metros de eslora se fue a invernar a Pasajes a la espera de nuevas \u00f3rdenes. Es entonces cuando el futuro Emperador del Sacro Imperio Germ\u00e1nico decidi\u00f3 que su hermano peque\u00f1o, el Infante Fernando, fuera trasladado a Flandes precisamente en el Engelen. Tem\u00eda que la camarilla de nobles que rodeaban a su hermano, criado en Castilla, le prefiriera a \u00e9l como monarca. No obstante, un accidente con la brea empleada para unir las juntas de la embarcaci\u00f3n prendi\u00f3 fuego a las llamas y hundi\u00f3 el barco en la r\u00eda de Pasajes. \u00bfCasualidad? \u00bfSabotaje? \u2013\u00bfEn qu\u00e9 fase est\u00e1 el proyecto y qu\u00e9 necesitas para terminarlo?\u2013Lo inicie a partir de mi tesis doctoral hace diez a\u00f1os. Empec\u00e9 a tirar del hilo que me ofreci\u00f3 un ca\u00f1\u00f3n en San Sebasti\u00e1n, lo que me llev\u00f3 al barco; y el barco de nuevo me llev\u00f3 al ca\u00f1\u00f3n. Tengo el 60% del proyecto y me falta un 40% a la espera de financiaci\u00f3n para volver a Dinamarca, B\u00e9lgica y Holanda a consultar archivos.\u2013\u00bfQu\u00e9 preguntas te faltan por responder?\u2013Una muy importante ser\u00eda saber d\u00f3nde se hall\u00f3 exactamente el ca\u00f1\u00f3n en la r\u00eda de Pasajes. Una fuente lo sit\u00faa tras reflotar un barco de la Rep\u00fablica y otra la emplaza en tierra en Pasajes de San Juan, una de las orillas de la r\u00eda. Cuando se determine d\u00f3nde y cu\u00e1ndo apareci\u00f3 el ca\u00f1\u00f3n se sabr\u00e1 d\u00f3nde naufrag\u00f3 el barco.\u2013No hay rastro del pecio, \u00bfest\u00e1s cerca de dar con \u00e9l?\u2013Nunca se ha intentado excavar, \u00fanicamente se han realizado prospecciones en la r\u00eda. No obstante, esta es la primera vez que se sabe exactamente lo que se busca.\u2013\u00bfPor qu\u00e9 cay\u00f3 en el olvido la historia del barco naufragado?\u2013En su momento se concluy\u00f3 que el coste de sacarlo a flote era muy alto. Se quem\u00f3, se hundi\u00f3 y se olvid\u00f3 su historia. Al ser un barco prestado que deb\u00eda regresar a los Pa\u00edses Bajos confluyeron muchas cuestiones de pol\u00edtica internacional para entender su olvido. Ahora han pasado 500 a\u00f1os.\u2013\u00bfDinamarca ha mostrado inter\u00e9s alguna vez por el barco?\u2013Tienen inter\u00e9s por su barco, porque es uno de los m\u00e1s grandes del periodo. Sin embargo, a nivel historiogr\u00e1fico se quedan en el dato de que se perdi\u00f3 en Espa\u00f1a, sin entrar en m\u00e1s detalle. Realmente ellos nunca supieron qu\u00e9 le pas\u00f3. Saben que se quem\u00f3 pero no d\u00f3nde ni en qu\u00e9 circunstancias. Ahora que estoy contactando con investigadores e instituciones danesas est\u00e1n muy entusiasmados por saber qu\u00e9 es lo que le ocurri\u00f3. Esperan resultados.\u2013El futuro Carlos V se embarc\u00f3 en un gale\u00f3n dan\u00e9s de un lujo y tama\u00f1o grandioso pero luego tuvo una llegada a Espa\u00f1a un tanto triste.\u2013La llegada de Carlos a Espa\u00f1a fue bastante fr\u00eda. Le trajeron unos pilotos flamencos que se desviaron de su rumbo a causa de una tormenta en el golfo de Vizcaya. Como no ten\u00edan instrumentos de navegaci\u00f3n modernos cambiaron su rumbo y desembarcaron en un lugar donde nadie les esperaba. En Tazones nadie sabe qui\u00e9n es el joven, siendo el recibimiento algo fr\u00edo.\u2013Tras su mal desembarco el siguiente choque fue descubrir que su hermano Fernando, criado en Castilla por los Reyes Cat\u00f3licos, era una amenaza.\u2013Una vez en tierra fue a jurar ante las Cortes en Valladolid y all\u00ed se dio cuenta de que hab\u00eda una liga pol\u00edtica organizada en torno a su hermano, el Infante Fernando. Es por ello que plane\u00f3 la forma de que abandonase el pa\u00eds cuanto antes. El Engelen es el barco elegido para esta tarea, si bien lo sorprendente es que se quem\u00f3 en Pasajes, el puerto donde se le hab\u00eda ordenado invernar. Por supuesto, mis sospechas son que los nobles espa\u00f1oles contrarios a que Fernando abandonara el pa\u00eds estuvieron detr\u00e1s del incendio.\u2013\u00bfHas podido confirmar estas sospechas durante tu investigaci\u00f3n?\u2013El historiador Manuel Fern\u00e1ndez \u00c1lvarez ya lo apunt\u00f3 al se\u00f1alar lo sospechoso de que se quemara y se hundiese de forma s\u00fabita. La cosa es que un plan de estas caracter\u00edsticas nunca se pondr\u00eda por escrito, por lo que es muy dif\u00edcil demostrar que el incendio fue provocado. Desde luego hab\u00eda un partido de nobles interesados en que se entorpeciera la salida de Fernando.\u2013\u00bfEn qu\u00e9 circunstancias se quem\u00f3 el barco?\u2013Estaban calafateando el barco, es decir, recomponi\u00e9ndolo tras el viaje. Mientras calentaban la brea para unir las juntas del barco se cay\u00f3 el caldero y se incendi\u00f3 el barco como un polvor\u00edn. \u00bfEsto es compatible con la teor\u00eda de que el incendio fue provocado? S\u00ed, por supuesto. Tan f\u00e1cil como que alguien le diera una patada al caldero con la brea.\u2013Los ca\u00f1ones son el hilo conductor de tu investigaci\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9?\u2013Los ca\u00f1ones y las monedas son una fuente muy buena para datar un pecio. Te da una fecha concreta de cu\u00e1ndo fue fundido, e incluso a veces incluye un escudo con informaci\u00f3n. Haciendo la tesis doctoral me encontr\u00e9 este ca\u00f1\u00f3n dan\u00e9s de 1509 en un lugar insospechable. \u00bfQu\u00e9 hac\u00eda en este museo una pieza as\u00ed? El inventario de la recuperaci\u00f3n de este gale\u00f3n me llev\u00f3 al barco, y el barco me devolvi\u00f3 al ca\u00f1\u00f3n.\u2013Espa\u00f1a y Dinamarca son dos pa\u00edses con escasa vinculaci\u00f3n hist\u00f3rica, pero a principios del siglo XVI no fue as\u00ed.\u2013Empiezan fuertes estas relaciones al principio del reinado de Carlos, porque las tensiones comerciales de la zona de los Pa\u00edses Bajos dejaban a Dinamarca en medio, jugando la baza de \u00e1rbitro y cerrajero entre los pa\u00edses n\u00f3rdicos. Cristian II se cas\u00f3 con la hermana de Carlos I, pero pronto se ech\u00f3 una amante, lo que enfureci\u00f3 a los Habsburgo. En cualquier caso, Cristian II ser\u00eda expulsado del pa\u00eds m\u00e1s adelante y se vio exiliado en los Pa\u00edses Bajos. Carlos I nunca le apoy\u00f3 en sus intentos de recuperar la Corona de su pa\u00eds.", "title": "\"El barco que trajo a Carlos I a Espa\u00f1a se quem\u00f3, se hundi\u00f3 y se olvid\u00f3 su historia\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-javier-lopez-martin-barco-trajo-carlos-espana-quemo-hundio-y-olvido-historia-201612191009_noticia.html", "keywords": "naufragio,entrevista,carlos", "date": "2016-12-19", "id": "c1ff1b6dced288151ddb600e8d5cd7548a38cb1b", "summary": "El investigador espa\u00f1ol explic\u00f3 en qu\u00e9 punto est\u00e1 su investigaci\u00f3n sobre el extra\u00f1o final de este emblem\u00e1tico barco, en la inauguraci\u00f3n de las jornadas \u00abEl auge naval y el desarrollo de las naciones\u00bb patrocinadas por ABC"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 11:50hSimples, r\u00e1pidos de conectar, c\u00f3modos y sin cables. As\u00ed son Los auriculares inal\u00e1mbricos de Apple que, tras varios retrasos e incertidumbre, llegan a nuestro pa\u00eds. Estos aparatitos suponen un paso adelante en ese so\u00f1ado futuro de prescindir totalmente de los cables para todo, sobre todo para el consumo de contenidos audiovisuales. Los sistemas inal\u00e1mbricos de audio presentes en el mercado tienen, sin embargo, son demasiado grandes en muchos casos (los de diadema). En este caso, las peque\u00f1as dimensiones de los AirPods suplen con creces ese problema: son ergon\u00f3micos, no se caen, tienen una sujeci\u00f3n asombrosa y son muy f\u00e1cil de transportar.Esa transportabilidad se consigue mediante una funda-cargador en donde, mediante un sistema de imanes, se enganchan (y se protegen) perfectamente ambos auriculares. Es muy peque\u00f1a, m\u00e1s de lo que uno se cree y f\u00e1cil meterla en el bolsillo de una camisa o pantal\u00f3n. Ese estuche tiene capacidad para varias cargas y el tiempo total de escucha alcanza las 24 horas. Una vez guardados, se apagan y comienzan a cargarse en su interior. Esta caja, por as\u00ed decirlo, ejerce de sistema de carga de la bater\u00eda de los auriculares e incorpora un puerto propietario de la compa\u00f1\u00eda americana, Lightning. La operaci\u00f3n es sencilla, al igual que su emparejamiento con el dispositivo matriz con el que escuchar los contenidos. Su ejecuci\u00f3n es incre\u00edble. Es verdaderamente asombrosa la facilidad con la que, una vez activada la conexi\u00f3n Bluetooth, el dispositivo detecta los auriculares, gracias a su chip integrado, W1, que lo hace veloz en los emparejamientos. Un aspecto a tener en cuenta es que no son solo funcionan con los terminales iPhone 7, sino que los aparatos de la firma como Apple Watch, la gama Mac o los iPads se pueden beneficiar de esta vida sin cables.Bien dise\u00f1ados tanto en est\u00e9tica como en comportamiento, el sonido estereof\u00f3nico que producen es aceptable. La calidad es bastante buena -para ser del tipo que son-, aunque es dif\u00edcil distinguir cu\u00e1nto de mejores son en comparaci\u00f3n con los auriculares normales, es decir, los que vienen de serie con el iPhone (los EarPods), pero ofrecen un sonido claro, n\u00edtido y depurado con matices muy logrados. Claro, no estamos hablando de unos auriculares, por ejemplo, de diadema con cancelaci\u00f3n de ruido que a\u00edslan completamente al usuario y que suelen ser por supuesto m\u00e1s caros, pero rinden perfectamente. Eso s\u00ed, con la salvedad que en el espectro de audio m\u00e1s bajo y grave le falta un mayor \u00abpunch\u00bb y una mejor calidad para disfrutar de verdad de contenidos musicales, de forma que los o\u00eddos m\u00e1s exigentes sentir\u00e1n que no son los mejores en este aspecto.Uno de sus mayores logros es que ofrecen una gran libertad de movimientos. Los auriculares se encajan perfectamente a las orejas. Al no tener un cable que tire o se enrede uno puede dar saltos por ejemplo y no caerse, aunque puede darse el caso, y m\u00e1s si uno est\u00e1 realizando ejercicio f\u00edsico. De hecho, si se realizan giros bruscos puede escaparse alguno fortuitamente. Eso entra\u00f1a un riesgo, porque aunque se adaptan perfectamente la sensaci\u00f3n mientras uno se ejercita o entrena es diferente. Gran logro ha sido el incorporar una serie de funciones t\u00e1ctiles con lo cual uno puede contestar, por ejemplo, a una llamada entrante gracias a los micr\u00f3fonos incorporados en cada uno de los auriculares. Por medio de dos leves toques con el dedo, se puede pedir \u00absube el vol\u00famen\u00bb, \u00abc\u00f3mo se va al parque del Retiro\u00bb o \u00abs\u00e1ltate esta canci\u00f3n\u00bb, pero todas estas operaciones -inclu\u00eddas las de reproductor musical- las realiza a trav\u00e9s del asistente virtual Siri, lo que por un lado est\u00e1 bien pero, por otro, hay acciones que se realizan de manera lenta y espaciada en el tiempo. Se puede configurar, sin embargo, para que ese doble toque del dedo sirva para pausar o reproducci\u00f3n una canci\u00f3n.La duraci\u00f3n de la bater\u00eda no supera, sin embargo, las cinco horas cuando se utiliza de manera prolongada, aunque es m\u00e1s que suficiente para disfrutar de la m\u00fasica ya que podr\u00edamos poner en duda que una persona est\u00e9 tanto tiempo escuchando audio. Eso s\u00ed, gana autonom\u00eda al utilizar el estuche para recargarla en tiempos de espera. Otra de sus aportaciones es que incorporan una serie de sensores que permiten distinguir el momento en el que uno se quita uno de los auriculares. En ese momento la m\u00fasica o el archivo que se est\u00e9 en esos momentos reproduciendo se pausa y, cuando se vuelve a poner en la oreja, vuelve a sonar. Esta es otra funci\u00f3n opcional, ya que se puede desactivar en cualquier momento en las opciones del dispositivo. Lo \u00fanico a tener en cuenta: solo funciona con Apple Music como reproductor de audio por defecto. El precio vuelve a ser un obst\u00e1culo: 179 euros.", "title": "AirPods: c\u00f3modos y pr\u00e1cticos aunque con alg\u00fan \"pero\"", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/sonido/abci-airpods-comodos-practicos-y-algun-pero-201612192151_noticia.html", "keywords": "inalambricos,apple,auriculares,airpods", "date": "2016-12-19", "id": "ae71d9be5bc973a81a4c14720ff87e0c25c7e60b", "summary": "Los auriculares inal\u00e1mbricos de Apple se adaptan bien a la oreja, no se caen salvo con alg\u00fan movimiento demasiado brusco, su calidad de audio es aceptable pero se echa en falta un sonido m\u00e1s avanzado y m\u00e1s opciones t\u00e1ctiles"}, {"article": "ARLESActualizado:06/01/2017 09:49hLa Feria de Pascua de Arles (Francia) ya ha contratado las ganader\u00edas que se lidiar\u00e1n en el pr\u00f3ximo ciclo franc\u00e9s, que se desarrollar\u00e1 del 14 al 17 de abril. El serial estar\u00e1 compuesto por una corrida camarguesa (viernes por la tarde), tres corridas de toros (s\u00e1bado, domingo y lunes por la tarde), una novillada con caballos (domingo por la ma\u00f1ana) y una corrida de rejones (lunes por la ma\u00f1ana). Tambi\u00e9n cuenta ya con los encierros de la llamada Feria del Arroz, que se celebrar\u00e1 los d\u00edas 9 y 10 de septiembre: la Goyesca de Arles (s\u00e1bado por la tarde) y una corrida (domingo por la tarde).Estas son las ganader\u00edas elegidas para las corridas de toros. Pedraza de Yeltes, Hermanos Garc\u00eda Jim\u00e9nez, Juan Pedro Domecq, Miura, Domingo Hern\u00e1ndez y Ferm\u00edn Boh\u00f3rquez (para rejones).Para la novillada se lidiar\u00e1n reses de Dos Hermanas, Gallon, San Sebasti\u00e1n, Los Galos, Cuill\u00e9 y Fernay.La novillada sin caballos de la Escuela Taurina de Arles lucir\u00e1 el hierro de Alain y Fr\u00e9d\u00e9rique Tardieu y C. Yonnet.", "title": "Ganader\u00edas para todos los gustos en la feria francesa de Arles", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-ganaderias-para-todos-gustos-feria-francesa-arles-201612191703_noticia.html", "keywords": "todos,feria,ganaderias,para,gustos", "date": "2016-12-19", "id": "da5992baa550fe37d48ffaf0d44ac4667178da9c", "summary": "El colo galo ya ha cerrados las corridas que se lidiar\u00e1n durante la temporada 2017"}, {"article": "MadridActualizado:20/12/2016 02:29hHace exactamente un a\u00f1o, los ciudadanos espa\u00f1oles fueron llamados a las urnas para elegir qu\u00e9 partido pol\u00edtico deb\u00eda representarles en las instituciones. Esas elecciones del 20 de diciembre eran las primeras generales a las que Ciudadanos y Podemos se presentaban, por lo que los resultados que estas formaciones obtuvieran eran claves para conocer la evoluci\u00f3n del panorama pol\u00edtico. Finalmente, los comicios los gan\u00f3 el Partido Popular, que obtuvo 123 esca\u00f1os y un 28,72% de los votos. El segundo partido continu\u00f3 siendo el PSOE, que alcanz\u00f3 los 90 esca\u00f1os con un 22,02% de los votos. De los nuevos partidos, la formaci\u00f3n de Pablo Iglesias se adelant\u00f3 \u2014con 69 esca\u00f1os y un 20,66% de votos\u2014 a la de Albert Rivera \u2014que logr\u00f3 40 esca\u00f1os (13,93% de votos)\u2014.Sin embargo, tras los comicios se complic\u00f3 la situaci\u00f3n pol\u00edtica de Espa\u00f1a. Los populares quer\u00edan gobernar, tal como los espa\u00f1oles hab\u00edan votado en las urnas, pero necesitaban apoyos que, en un primer momento, no encontraron. Tres d\u00edas despu\u00e9s del paso por las urnas, Mariano Rajoy se reuni\u00f3 con Pedro S\u00e1nchez, que manifest\u00f3 su \u00abno\u00bb a un gobierno del PP, algo que dur\u00f3 hasta el momento de su dimisi\u00f3n. Al d\u00eda siguiente lleg\u00f3 el mensaje de Navidad que cada a\u00f1o ofrece el Rey. Don Felipe solicit\u00f3 en esa ocasi\u00f3n \u00abvoluntad de entendimiento\u00bb para no repetir los errores del pasado, algo que PP, PSOE y Ciudadanos apoyaron, aunque luego la realidad no se correspondiera con estas intenciones.Precisamente tras los resultados obtenidos el 20-D, se comenz\u00f3 a visibilizar la crisis interna del PSOE, que situaba a Susana D\u00edaz como posible rival de Pedro S\u00e1nchez para disputarse la secretar\u00eda general del partido. Sin embargo, el por entonces l\u00edder de los socialistas continu\u00f3 llevando el mando para decidir la postura de su partido en esa nueva legislatura. Esta XI Legislatura comenz\u00f3 el 13 de enero de 2016, y situ\u00f3 a Patxi L\u00f3pez al frente de la presidencia del Congreso de los Diputados. La inauguraci\u00f3n de esta trajo momentos curiosos, con la incorporaci\u00f3n de los parlamentarios de las formaciones que se estrenaban en el Hemiciclo, como la presencia del beb\u00e9 de la diputada de Podemos Carolina Bescansa.Carolina Bescansa llev\u00f3 a su beb\u00e9 al Congreso - EFEApoyos insuficientesAs\u00ed, el d\u00eda 18 de enero comenz\u00f3 la primera ronda de consultas con el Rey \u2014finalmente fueron cinco hasta la formaci\u00f3n de gobierno\u2014 en la que Don Felipe ya asumi\u00f3 que ser\u00eda complicado que se formara un ejecutivo. En esta primera ronda, Mariano Rajoy traslad\u00f3 al Rey que no iba a presentarse al debate de investidura, puesto que por el momento no contaba con los apoyos suficientes para hacerlo. A partir de ese momento, el presidente del PP y el secretario general del PSOE volvieron a reunirse, aunque las presiones de algunos barones socialistas no fueron suficientes para que Pedro S\u00e1nchez abogara por la abstenci\u00f3n de su partido para formar gobierno. As\u00ed, el 27 de enero se llev\u00f3 a cabo la segunda ronda de consultas, en la que Don Felipe propuso la candidatura del secretario general del PSOE para someterse a la investidura.S\u00e1nchez comenz\u00f3 a mover hilos para tratar de ser investido como presidente del Gobierno. El d\u00eda 23 de febrero, PSOE y Ciudadanos alcanzaron un acuerdo con la intenci\u00f3n de lograr que el socialista alcanzara la presidencia, lo que provoc\u00f3 que las negociaciones entre socialistas y Podemos finalizaran. El 1 de marzo comenz\u00f3 el debate de investidura al que se someti\u00f3 el secretario general del PSOE. En ninguna de las votaciones logr\u00f3 los respaldos necesarios, por lo que su esperanza de una gran coalici\u00f3n \u00abprogresista\u00bb qued\u00f3 truncada por el voto del Congreso. La investidura fallida de S\u00e1nchez supuso la primera vez en la historia de la democracia espa\u00f1ola en que el candidato propuesto por el Rey no alcanzaba los apoyos necesarios para formar un ejecutivo.Tras una tercera ronda de consultas y la incapacidad para lograr acuerdos que demostraron los l\u00edderes pol\u00edticos, el Rey concluy\u00f3 que ninguno de los candidatos ten\u00eda los apoyos suficientes para la formaci\u00f3n de un gobierno, por lo que Don Felipe puso fin a la legislatura m\u00e1s corta de la historia de Espa\u00f1a firmando el Real Decreto de la disoluci\u00f3n de las Cortes. Del mismo modo, se convocaron unos nuevos comicios para el domingo 26 de junio. Mientras, el Gobierno de Espa\u00f1a continuaba en funciones.El Rey firma el Real Decreto de disoluci\u00f3n de las Cortes - EFEEn el mes de mayo, Pablo Iglesias y Alberto Garz\u00f3n alcanzaron un preacuerdo para que Podemos e Izquierda Unida concurrieran juntos a las elecciones del 26-J, algo que consigui\u00f3 materializarse. Unidos Podemos fue el nombre con el que las formaciones se presentaron y con el que, actualmente, tienen grupo parlamentario en el Congreso.El 26 de junio los espa\u00f1oles volvieron a elegir a Rajoy como presidente del Gobierno. El PP obtuvo en las urnas 137 esca\u00f1os; el PSOE, 85; Unidos Podemos, 71; y Ciudadanos, 32. El presidente del PP abog\u00f3 en ese momento por formar un gobierno de coalici\u00f3n, aunque sus intenciones no eran las mismas que las del PSOE y Ciudadanos. Precisamente en uno de los encuentros que el popular mantuvo con Pedro S\u00e1nchez, el secretario general de los socialistas dej\u00f3 abierta la posibilidad de facilitar un gobierno del PP m\u00e1s adelante, ya que en rueda de prensa afirm\u00f3 que no iba a apoyar a Rajoy \u00aba d\u00eda de hoy\u00bb. Para esta XII Legislatura, se eligi\u00f3 a Ana Pastor \u2014hasta ese momento ministra de Fomento\u2014 como presidenta del Congreso de los Diputados. Advertencias de los baronesEl 28 de julio, un mes despu\u00e9s de la celebraci\u00f3n de los comicios y tras celebrarse la cuarta ronda de consultas consicutivas de Don Felipe, Mariano Rajoy anunci\u00f3 que aceptaba el encargo del Rey de someterse al debate de investidura. Sin embargo, al tiempo que las posturas de PP y Ciudadanos se acercaban, S\u00e1nchez se alejaba de toda posibilidad de facilitar un gobierno popular, pese a las advertencias de sus barones y pesos pesados del partido, como Felipe Gonz\u00e1lez.Un mes despu\u00e9s, el 28 de agosto, tras un intenso trabajo de los equipos negociadores de ambos partidos, PP y Ciudadanos sellaron el pacto por el que la formaci\u00f3n de Albert Rivera votar\u00eda \u00abs\u00ed\u00bb a la investidura de Mariano Rajoy. De esta manera, el candidato popular contaba ya con 170 apoyos en el Congreso, por lo que todav\u00eda necesitaba la abstenci\u00f3n de los socialistas para alcanzar la presidencia del Gobierno. Pero Pedro S\u00e1nchez continu\u00f3 con su postura del \u00abno\u00bb, lo que cada vez situaba m\u00e1s pr\u00f3ximo el riesgo de acudir por tercera vez a las urnas.Reuni\u00f3n que mantuvieron el pasado mes de agosto Rajoy y S\u00e1nchez - JOS\u00c9 RAM\u00d3N LADRAEl 2 de septiembre Mariano Rajoy perdi\u00f3 la votaci\u00f3n del debate de investidura, al no facilitar los socialistas la formaci\u00f3n de gobierno. Aun m\u00e1s, comenz\u00f3 a sonar el rumor de unas terceras elecciones. El secretario general del PSOE volvi\u00f3 a hacer hincapi\u00e9 en su idea de un gobierno \u00abde cambio\u00bb, aunque de nuevo, no logr\u00f3 sus objetivos.Todav\u00eda con el gobierno en funciones, lleg\u00f3 el momento de las elecciones auton\u00f3micas en Galicia y Pa\u00eds Vasco, punto fundamental para el avance pol\u00edtico en Espa\u00f1a. En ambas comunidades, el PSOE cosech\u00f3 los peores resultados de su historia, lo que agrav\u00f3 la crisis interna que el partido viv\u00eda por la negativa de S\u00e1nchez. Los barones comenzaron a pedir m\u00e1s fuerte al secretario general que facilitara un gobierno, pero este desoy\u00f3 todas esas voces.La dimisi\u00f3n a finales de septiembre de 17 miembros de la Ejecutiva del PSOE provoc\u00f3 el momento m\u00e1s complicado del partido, aunque S\u00e1nchez continu\u00f3 atrincher\u00e1ndose en \u00e9l hasta el \u00faltimo momento. Finalmente, el 1 de octubre, tras un tenso Comit\u00e9 Federal, el hasta entonces secretario general del partido perdi\u00f3 la votaci\u00f3n sobre la celebraci\u00f3n de un Congreso Extraordinario del partido, por lo que se vio obligado a dimitir. Desde entonces, el PSOE est\u00e1 dirigido por una gestora presidida por el presidente de Asturias, Javier Fern\u00e1ndez, hasta que se celebre el citado Congreso y se elija al nuevo secretario general, cargo por el que, parece, luchar\u00e1 la presidenta andaluza, Susana D\u00edaz.Abstenci\u00f3n en bloqueEl 23 de octubre se celebr\u00f3 otro Comit\u00e9 Federal del PSOE, en el que se votaba sobre abstenerse o no ante la investidura de Mariano Rajoy. Finalmente, la opci\u00f3n de facilitar un gobierno gan\u00f3 a los partidarios del \u00abno\u00bb por 139 votos frente a 96. As\u00ed, el 29 de octubre, tras haberse celebrado otra ronda de consultas con el Rey, el presidente del PP alcanz\u00f3 la presidencia del Gobierno con los votos a favor de su partido, Ciudadanos, y Coalici\u00f3n Canaria, y la abstenci\u00f3n de pr\u00e1cticamente todos los diputados del PSOE, excepto los que se conocen como \u00abd\u00edscolos\u00bb, entre los que se situaban los del PSC. Esta falta de disciplina ha abierto tambi\u00e9n la crisis entre los socialistas y su federaci\u00f3n catalana.Tras meses de gobierno en funciones, Espa\u00f1a cuenta ya con un Ejecutivo presidido por Mariano Rajoy. El 17 de noviembre, Don Felipe presidi\u00f3 \u2014en compa\u00f1\u00eda de la Reina Letizia, la Princesa Leonor y la Infanta Sof\u00eda\u2014 la Apertura Solemne de XII Legislatura en el Congreso de los Diputados, acto que puso de manifiesto la estabilidad del sistema tras meses de bloqueo pol\u00edtico.Hasta el momento, el PP est\u00e1 gobernando en minor\u00eda, por lo que las medidas que pretende adoptar necesitan del apoyo de Ciudadanos y PSOE. El rumbo que tomen los socialistas tras su Congreso ser\u00e1 fundamental, puesto que su decisi\u00f3n puede no solo afectar a su partido, sino tambi\u00e9n a la gobernabilidad.", "title": "Un a\u00f1o desde el 20-D: el per\u00edodo m\u00e1s agitado de la pol\u00edtica espa\u00f1ola", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-desde-20-d-periodo-mas-agitado-politica-espanola-201612191503_noticia.html", "keywords": "elecciones,diciembre,gobierno", "date": "2016-12-19", "id": "a8bfab9b889cdb3f02943579c33e3e57f6669ca2", "summary": "Cinco rondas de consultas, muchos desencuentros y una dimisi\u00f3n en el a\u00f1o m\u00e1s complicado para la gobernabilidad de Espa\u00f1a"}, {"article": "@marcfontribasBARCELONA.- Per 1.300 euros pots obrir una societat an\u00f2nima a Panam\u00e0, amb serveis com notaria, taxa anual, impost de registre o taxa sobre el capital inclosos. Pel mateix preu pots decantar-te per les illes Seychelles. Per 50 euros menys, pots establir-la a Belice. I si vols que s'ubiqui als Estats Units pots optar per Delaware per 1.480 euros o per Wyoming per 1.680. Trobar ofertes com aquesta, i n'hi ha per preus m\u00e9s baixos, no \u00e9s gens dif\u00edcil. Nom\u00e9s cal fer una consulta r\u00e0pida a la xarxa. Les tarifes citades, per exemple, corresponen a Paraisosfiscales.org, un portal que dep\u00e8n de la societat panamenya OPM Corporation i el bufet jur\u00eddic Caporaso & Partners. El seu nom \u00e9s prou expl\u00edcit i no amaga el tipus de servei que ofereix: \"operant des d'un parad\u00eds fiscal, amb els bancs offshore i comptes bancaris offshore, \u00e9s possible administrar activitats mitjan\u00e7ant una societat offshore per pagar menys impostos i en la majoria de casos zero impostos\". La companyia t\u00e9 un tel\u00e8fon barcelon\u00ed, b\u00e0sicament per atendre els clients de l'Estat espanyol, per\u00f2 el seu m\u00e0xim responsable, l'advocat Giovanni Caporasso, aclareix a P\u00fablic que no compten amb cap despatx f\u00edsic a la capital catalana i que operen des de Panam\u00e0. L'anomenada planificaci\u00f3 fiscal agressiva, una activitat en la que participen bancs, bufets d'advocats, assessories fiscals i grans consultories, acostuma a ser legal, sempre i quan es declarin els fons. B\u00e0sicament del que es tracta \u00e9s d'espr\u00e9mer la legalitat per trobar-hi les escletxes que permetin reduir la factura fiscal. Qui hi guanya? \u00d2bviament les empreses -o els particulars- que hi recorren. Qui hi perd? Les administracions p\u00fabliques, que veuen caure la seva recaptaci\u00f3 tribut\u00e0ria. Els darrers anys el reguitzell d'esc\u00e0ndols vinculats a l'enginyeria fiscal agressiva protagonitzats fonamentalment per grans multinacionals ha estat constant. Els d'Inditex -la matriu de Zara, entre d'altres-, que va estalviar-se el pagament de gaireb\u00e9 600 milions d'euros en impostos entre 2011 i 2014-; i el de l'estrella del Reial Madrid Cristiano Ronaldo, s\u00f3n els m\u00e9s recents. La llista \u00e9s molt llarga i s'hi han d'incloure casos com els anomenats Papers de Panam\u00e0 o el Luxleaks. Tot plegat s'ha tradu\u00eft en una major consci\u00e8ncia ciutadana sobre els perjudicis que causen aquestes pr\u00e0ctiques i en una major demanda per impedir-les, o almenys limitar-les, per part de plataformes, organitzacions o partits pol\u00edtics Com funciona el sistema? Darrere de les grans empreses o milionaris que opten per destinar part dels seus guanys a paradisos fiscals per pagar menys a Hisenda hi ha els anomenats \"facilitadors\", \u00e9s a dir els bancs, bufets i assessors especialitzats encarregats de dissenyar l'estructura societ\u00e0ria que ho fa possible. \u00c9s el que fa, per exemple, Paraisosfiscales.org i el c\u00e8lebre bufet d'advocats Mossack Fonseca, epicentre dels Papers de Panam\u00e0. Per\u00f2 com funciona aquest sistema? Ho resumeix Susana Ruiz, responsable de Just\u00edcia Fiscal a Oxfam Interm\u00f3n: \"Normalment el proc\u00e9s arrenca amb un banc, que al cap i a la fi ser\u00e0 l'encarregat de fer les transfer\u00e8ncies. Posa el client en contacte amb un bufet d'advocats o un assessor fiscal que crea tot l'entramat. En alguns casos no nom\u00e9s crea la societat per exemple a les Bahames, sin\u00f3 que tamb\u00e9 et pot facilitar el nom de testaferros que apareixen a la societat pantalla. Al cap i a la fi, els facilitadors el que fan \u00e9s explorar els buits i buscar els forats a les diverses legislacions per trobar el tractament fiscal m\u00e9s favorable\". Sobre la intenci\u00f3 final, Ruiz ho t\u00e9 clar: \"quan crees una companyies amb un munt d'empreses pantalla, l\u00f2gicament l'objectiu \u00e9s ocultar els beneficis a Hisenda\". \"Els facilitadors el que fan \u00e9s explorar els buits i buscar els forats a les diverses legislacions per trobar el tractament fiscal m\u00e9s favorable\" C\u00e9cile Barbeito, activista de la Plataforma per una Fiscalista Justa, hi afegeix que els \"bancs s\u00f3n el bra\u00e7 executor\" d'un proc\u00e9s en qu\u00e8 les assessories i els bufets especialitzats \"dominen la informaci\u00f3 de cada context, coneixen els avantatges [fiscals] de cada pa\u00eds i ajuden les empreses a eludir\". Montse Seg\u00fa, analista financera i membre de la mateixa plataforma, ho remata explicant que \"els bancs i les assessories i bufets especialitzats col\u00b7laboren molt estretament, perqu\u00e8 al cap i a la fi el client necessita un servei integral. El valor afegit que ofereixen \u00e9s, evidentment, estalviar impostos i tot i que crear estructures fiscals [en paradisos] \u00e9s car, perqu\u00e8 normalment implica constituir diverses societats, als clients els compensa amb escreix amb el que deixen de pagar a Hisenda\". Giovanni Caporasso, en resposta per correu electr\u00f2nic a un q\u00fcestionari de P\u00fablic, detalla que els clients estatals de Paraisosfiscales.org contracten \"resid\u00e8ncies en pa\u00efsos de baixa imposici\u00f3 fiscal, societats offshore [literalment \"fora de la costa\", per\u00f2 tamb\u00e9 anomenades societats deslocalitzades, perqu\u00e8 s\u00f3n empreses creades en centres financers poc transparents i de baixa imposici\u00f3] i comptes bancaris a l'exterior. Molts ens contracten perqu\u00e8 els dissenyem un esquema de protecci\u00f3 pels seus estalvis o per transferir diners a l'exterior\". Els seus clients, per\u00f2, no acostumen a ser grans transacionals, que ja tenen personal intern especialitzat en enginyeria fiscal, sin\u00f3 \"pimes i particulars que no aguanten la pressi\u00f3 fiscal. Ens sol\u00b7liciten consultoria per transferir-se a l'exterior i crear noves empreses amb una taxaci\u00f3 baixa. Altres ens demanen estructures per protegir els seus estalvis i poder viure amb ells\". Nummaria o Pretus -implicat en els Papers de Panam\u00e0- o l'assessor fiscal Andr\u00e9s Guillamot, condemnat a dos anys de pres\u00f3 per ajudar el seu client a amagar els beneficis als Pa\u00efsos Baixos, s\u00f3n exemples de facilitadors que han dissenyat estructures per defraudar. Una pr\u00e0ctica molt comuna L'impacte dels paradisos fiscals no \u00e9s ni molt menys anecd\u00f2tic i tot i que, \u00f2bviament, no hi ha dades oficials sobre el volum de diners que s'hi amaguen, l'economista franc\u00e8s Gabriel Zucman -autor de La riqueza oculta de las naciones, una de les obres de refer\u00e8ncia sobre el tema- estima que contenen almenys 5,8 bilions d'euros en capitals ocults. La plataforma Tax Justice Networks, en canvi, parla de 30 bilions de d\u00f2lars acumulats en jurisdiccions offshore [\u00f2bviament no tots els fons dipositats en paradisos fiscals han de ser opacs i poden estar declarats]. A l'Estat espanyol, totes les empreses de l'Ibex 35 compten amb filials a paradisos fiscals, segons l'informe d'Oxfam Interm\u00f3n Beneficis per a qui? Els paradisos fiscals com a principal amena\u00e7a per a una fiscalitat justa. En concret, a finals de 2014 les 35 companyies del selectiu sumaven 891 subsidi\u00e0ries en territoris de baixa tributaci\u00f3 -un 10% m\u00e9s que l'any anterior-, amb el Banc Santander (235) i la constructora ACS (113) com a m\u00e0xims exponents. L'ONG, que anualment publica diversos informes sobre la q\u00fcesti\u00f3, denuncia que el \"creixement d'aquesta economia offshore [en els \u00faltims 15 anys la inversi\u00f3 cap a paradisos fiscals s'ha multiplicat per quatre], fonamentada en un entramat de paradisos fiscals que acaben distorsionant i alterant el funcionament de l'economia global, suposa un desviament de recursos imprescindible per garantir l'estat del benestar\". La seq\u00fc\u00e8ncia, detalla Oxfam Interm\u00f3n, \u00e9s la seg\u00fcent: \"una empresa espanyol envia de viatge els seus dividends i plusv\u00e0lues a un parad\u00eds fiscal camuflant-los com a inversi\u00f3. All\u00e0 aquestes quantitats es declaren, per\u00f2 no es paga impostos per elles. Finalment, retornen a Espanya, on gr\u00e0cies a una nova exempci\u00f3 no cal que hagin de tributar\". \"\u00c9s important tenir clar que els paradisos fiscals els tenim ben a prop i estan a l'abast d'una empresa mitjana\", recalca C\u00e9cile Barbeito, de Fiscalitat Justa. Andorra \u00e9s el cas m\u00e9s evident amb relaci\u00f3 a Catalunya, per\u00f2 sense sortir de la UE hi ha altres territoris amb caracter\u00edstiques equiparables als paradisos fiscals com Gibraltar, per\u00f2 tamb\u00e9 estats com els Pa\u00efsos Baixos, Irlanda o Luxemburg. Pel que fa a Andorra, arran de la signatura del conveni de no doble imposici\u00f3 (CDI) entre l'Estat espanyol i el Principat -que evita que les empreses espanyoles que prestin serveis a Andorra hagin de pagar impostos al pa\u00eds pirinenc i alhora tamb\u00e9 a l'Estat espanyol i exactament mateix amb les companyies andorranes que operin a Espanya-, durant els anys 2014 i 2015 van proliferar les presentacions per vendre els avantatges d'operar des d'Andorra. P\u00fablic ha tingut acc\u00e9s al material elaborat per grans bufets en algunes d'aquestes presentacions. El denominador com\u00fa de totes \u00e9s recalcar la \"competitivitat\" fiscal d'establir-se a Andorra i els beneficis de crear-hi estructures per engegar la \"planificaci\u00f3 fiscal corporativa\", que b\u00e0sicament permet \"minimitzar la tributaci\u00f3 al pa\u00eds estranger i minimitzar la tributaci\u00f3 a Espanya\". Garrigues, Ur\u00eda Men\u00e9ndez, Dur\u00e1n Sindreu o Cuatrecasas, Gon\u00e7alves Pereira s\u00f3n quatre exemples de grans despatxos que han portat a terme presentacions d'aquest tipus, sovint en col\u00b7laboraci\u00f3 amb alguna entitat financera o amb el mateix govern andorr\u00e0. Per exemple, Garrigues va assessorar l'executiu del Principat pirinenc en les negociacions pel conveni de no doble imposici\u00f3 i va ser un dels ponents a la jornada Inversi\u00f3n y negocios en Andorra, que el setembre de 2015 va fer-se al Casino de Madrid i en qu\u00e8 hi van participar els executius dels dos estats. Cuatrecasas va fer una presentaci\u00f3 al maig de 2015, que va ser patrocinada per la Banca Mora, una de les entitats financeres andorranes. El vincle, per tant, \u00e9s molt estret. Alternatives per plantar-hi cara \"La planificaci\u00f3 fiscal agressiva \u00e9s legal, per\u00f2 ni justa ni \u00e8tica\", subratlla Montse Seg\u00fa, de la Plataforma per a una Fiscalitat Justa. Per\u00f2 qu\u00e8 s'est\u00e0 fent per combatre-la m\u00e9s enll\u00e0 de les grans declaracions? El comissari europeu de Fiscalitat, Pierre Moscovici, ha manifestat recentment la voluntat d'incrementar la regulaci\u00f3 dels assessors fiscals, per evitar que fomentin l'evasi\u00f3 o elusi\u00f3 fiscal entre els seus clients. La Comissi\u00f3 Europea va iniciar el passat novembre una consulta p\u00fablica per recollir opinions sobre si, precisament, cal una acci\u00f3 a nivell comunit\u00e0ria \"per introduir mesures m\u00e9s efectives per desincentivar els intermediaris involucrats en operacions que facilitin l'evasi\u00f3 o l'elusi\u00f3 fiscal\". La consulta estar\u00e0 oberta fins el 16 de febrer i servir\u00e0 per decidir si s'estableixen normes vinculants. La iniciativa segueix el cam\u00ed de les recomanacions del Pla d'acci\u00f3 contra l'erosi\u00f3 de la base imponible i el trasllat de beneficis (BEPS, per les sigles en angl\u00e8s) i de l'Organitzaci\u00f3 per la Cooperaci\u00f3 i el Desenvolupament Econ\u00f2mic (OCDE), que planteja que els assessors delatin els clients que vulguin posar en marxa operacions que facilitin el frau i l'evasi\u00f3 fiscal. Un dels grans problemes, per\u00f2, \u00e9s la definici\u00f3 de paradisos fiscals. No hi ha una llista \u00fanica i, per exemple, l'OCDE actualment nom\u00e9s d\u00f3na aquesta consideraci\u00f3 a dos territoris: els microestats oce\u00e0nics de Nauru i Niue. L'Estat espanyol amplia la llista a 33, entre els que hi ha Macau, Gibraltar, les illes Cook, les Bermudes o M\u00f2naco. Les organitzacions que treballen m\u00e9s activament per denunciar els perjudicis que provoquen aquests territoris tenen criteris molt m\u00e9s restrictius i, per exemple, per Oxfam Interm\u00f3n un parad\u00eds fiscal \u00e9s un territori amb \"baixa o nul\u00b7la tributaci\u00f3\", amb \"avantatges fiscals pels no residents, sense necessitat de justificar una activitat econ\u00f2mica substancial i real\", que manifesta una \"falta de cooperaci\u00f3 amb altres administracions tribut\u00e0ries\" i amb un marc legal que \"permet la no identificaci\u00f3 de les entitats registrades ni dels seus titulars o propietaris dels actius\". Sense anar m\u00e9s lluny, la setmana passada l'ONG va presentar un informe en qu\u00e8 assenyalava els 15 paradisos fiscals m\u00e9s \"agressius\" del m\u00f3n. Quatre formen part de la UE: els Pa\u00efsos Baixos, Irlanda, Luxemburg i Xipre. Tamb\u00e9 hi ha altres territoris europeus, com Su\u00efssa. A partir d'aqu\u00ed, sembla complicat que aquests estats acceptin canvis substancials en la legislaci\u00f3 comunit\u00e0ria que ataqui d'arrel el problema. \"Es creen llistes de paradisos fiscals amb criteris tan insuficients que no serveixen per fer un control efectiu\" Per a Susana Ruiz, responsable de Fiscalitat d'Oxfam Interm\u00f3n, directament \"la UE no posa les mesures suficients per frenar-ho\". L'experta aposta per \"revisar la definici\u00f3 del que \u00e9s un parad\u00eds fiscal\" i destaca que l'Estat espanyol nom\u00e9s t\u00e9 en compte \"el criteri de transpar\u00e8ncia, \u00e9s a dir, que es compromet a intercanviar informaci\u00f3, per\u00f2 no se'n tenen a compte d'altres, com que si un pa\u00eds t\u00e9 un impost de societats molt baix o, directament, del 0% autom\u00e0ticament se l'ha de considerar un parad\u00eds fiscal\". \"Es creen llistes de paradisos fiscals amb criteris tan insuficients que no serveixen per fer un control efectiu\", denuncia. Ruiz tamb\u00e9 aposta per revisar el model de la fiscalitat empresarial, per tal que hi hagi m\u00e9s transpar\u00e8ncia, i que es garanteixi saber quant paguen les empreses en impostos i, sobretot, saber on paguen, a banda de con\u00e8ixer amb exactitud qui en s\u00f3n realment els amos. L'ONG reclama al govern espanyol una \"llei contra l'evasi\u00f3 i l'elusi\u00f3 fiscal que contribueixi a tancar totes les escletxes de l'elusi\u00f3 fiscal i combati el secretisme financer\", a banda d'exigir-li \"donar suport a la creaci\u00f3 d'un organisme fiscal mundial que representi a tots els pa\u00efsos i que controli que les grans corporacions paguen el que els correspon i on els correspon\". A m\u00e9s a m\u00e9s, en col\u00b7laboraci\u00f3 amb la Plataforma per a una Fiscalitat Justa, tamb\u00e9 s'ha posat en marxa la campanya \"zones lliures de paradisos fiscals\", per tal que les institucions p\u00fabliques incorporin en les seves pol\u00edtiques p\u00fabliques de contractaci\u00f3 criteris que incentivin un \"comportament fiscal responsable\". De moment, s'hi han sumat 21 municipis, 19 de Catalunya -el m\u00e9s important, Barcelona-, a banda de Palma i Castell\u00f3. A la llei d'acompanyament dels pressupostos, la Generalitat tamb\u00e9 pret\u00e9n introduir el mateix criteri, i que s'eviti la contractaci\u00f3 de societats amb filials en paradisos. Problema? En tots els casos la clau \u00e9s que s'ent\u00e9n per parad\u00eds fiscal i en principi es tindr\u00e0 en compte la llista que elabori la UE, en la que evidentment no apareixen territoris com Luxemburg, Pa\u00efsos Baixos o Irlanda. Batalla desigual Els esc\u00e0ndols dels darrers temps augmenten la demanda de mesures realment eficaces per combatre els paradisos fiscals, per\u00f2 de moment les inversions que van a parar a aquests territoris lluny d'aturar-se, s'incrementen. Giovanni Caporasso arriba a afirmar que \u00abels esc\u00e0ndols com els Papers de Panam\u00e0 tenen l'efecte contrari, perqu\u00e8 fan con\u00e8ixer els paradisos fiscals a qui no els coneix i augmenten la demanda de serveis\u00bb. Segons la seva visi\u00f3, evidentment favorable a la seva exist\u00e8ncia, \"si no existissin inferns fiscals no existirien paradisos. Molts pa\u00efsos europeus ho han ent\u00e8s i apliquen impostos raonables, mentre que altres semblen no entendre que els impostos alts nom\u00e9s provoquen la fuga de capitals\". En qualsevol cas la batalla per eradicar-los, ara mateix clarament desigual en detriment dels partidaris d'acabar amb els paradisos fiscals, es preveu llarga.", "title": "Els 'facilitadors', els intermediaris imprescindibles per fer funcionar la ind\u00fastria de l'elusi\u00f3 i el frau fiscal", "url": "http://www.publico.es/public/els-facilitadors-els-intermediaris-imprescindibles.html", "keywords": "elusi\u00f3 fiscal,paradisos fiscals,Oxfam Interm\u00f3n,fiscalitat justa,frau fiscal", "date": "2016-12-19", "id": "00c2c7d94df4476cc983769316ad874ef7db716e", "summary": "Tot i les grans declaracions que apareixen despr\u00e9s de cada esc\u00e0ndol, la inversi\u00f3 mundial que va a parar als paradisos fiscals no deixa de cr\u00e9ixer. Bancs, grans consultories, bufets d'advocats i assessors fiscals juguen un paper clau en el disseny de les estructures per esquivar el pagament d'impostos."}, {"article": "El deporte es una maravillosa manera de fomentar h\u00e1bitos de vida saludables, puede generar beneficios para el medio ambiente, mejora nuestras habilidades sociales, en ocasiones crea impactos econ\u00f3micos positivos y puede impulsar muchas veces el esp\u00edritu de sacrifico, la superaci\u00f3n, etc\u00e9tera.En nuestra tierra hemos tenido buenos exponentes dentro del mundo del deporte, verdaderos iconos a los cuales admiramos y que han alcanzado las m\u00e1s altas cotas en cada una de las disciplinas en las que han participado. Sin duda, la participaci\u00f3n en unos Juegos Ol\u00edmpicos pasa por ser el punto cumbre en sus carreras. Pues bien, a estas horas se est\u00e1n forjando muchos de esos campeones, esos atletas que participar\u00e1n en los Juegos Ol\u00edmpicos dentro de 10 o 20 a\u00f1os.Pero como vivimos en un mundo en el que los avances m\u00e9dicos y las mejoras en las condiciones de vida hacen que nuestro estado f\u00edsico sea envidiable a medida que pasan los a\u00f1os, llegar\u00e1 el d\u00eda que nos sintamos orgullosos de esos ol\u00edmpicos que alcancen la gloria con 40 o 50 a\u00f1os.Sin duda, alguno de esos ol\u00edmpicos ser\u00e1n los que est\u00e1n labr\u00e1ndose la gloria y poniendo sus cuerpos al l\u00edmite por los carriles en los que flotan con sus balas con ruedas a escasos cent\u00edmetros del suelo.Caminos como la senda ciclable entre Barros y Suances, el carril bici que recorre la bah\u00eda de Santander, la v\u00eda verde del Pas, las aceras de nuestras ciudades\u2026 todos ellos se han convertido en escenarios de las haza\u00f1as de estos futuros ol\u00edmpicos.Adem\u00e1s, nuestros deportistas han sabido tener ese gesto que les honra a la hora de homenajear al padre de los Juegos Ol\u00edmpicos modernos, el bar\u00f3n Pierre de Coubertin, un insigne franc\u00e9s al que ahora todos nuestros futuros ol\u00edmpicos homenajean visti\u00e9ndose con la marca gala por excelencia en nuestro pa\u00eds: Quechua.Habr\u00eda que recordar que seg\u00fan la Ley de Seguridad Vial una senda ciclable es una v\u00eda para peatones y ciclos, segregada del tr\u00e1fico motorizado, y que discurre por espacios abiertos, parques, jardines o bosques.En la senda ciclable que discurre paralela a la r\u00eda San Mart\u00edn hasta Suances son muchas las familias que pasean con sus ni\u00f1os, circulan con ellos y sus bicis a\u00fan con ruedines o dan sus primeros pasos con los patines en l\u00ednea. Todos ellos comparten un mismo espacio y se encuentran con globeros como yo, que van dando un paseo tranquilamente y tambi\u00e9n con las nuevas promesas del ciclismo ol\u00edmpico dom\u00e9stico.He sido testigo como en muchas ocasiones esas familias o la gente que por all\u00ed transita tranquilamente tiene 'encuentros' fugaces con estas locomotoras a las que dedican algunas palabras despu\u00e9s del consiguiente susto que les provoca tener a estos \u00eddolos deportivos tan cerca. Es entendible por tanto que se den esos gritos de \u00e1nimo, alabanza e incluso a veces se acompa\u00f1en con gestos indescriptibles.Pero d\u00e9jenme que les de un consejo a estos velociraptores de las sendas ciclables: existen vel\u00f3dromos o calzadas que podr\u00edan ser mucho m\u00e1s c\u00f3modas para sus haza\u00f1as; para poner sus platos y pi\u00f1ones m\u00e1s calientes que el palo de un churrero.De lo contrario, ser\u00eda conveniente que de cara a que pudi\u00e9semos contemplar con mayor devoci\u00f3n su paso por estas sendas ciclables, lo hicieran a una menor velocidad, respetando la preferencia de paso de los peatones y mostrando educaci\u00f3n hac\u00eda los dem\u00e1s usuarios de la v\u00eda.No es cosa de poner m\u00e1s se\u00f1ales, avisos o advertencias en estas v\u00edas en las que somos muchos los usuarios que confluimos. Es un tema de educaci\u00f3n y de saber disfrutar de estos espacios mientras todo fluye correctamente.", "title": "Carta a ese futuro ol\u00edmpico del carril bici", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/primerapagina/Carta-futuro-olimpico-carril-bici_6_592200791.html", "keywords": "futuro,olimpico,carril,Carta,bici", "date": "2016-12-19", "id": "057d1a93b997315ec057c578e8535ee95e37dcd5", "summary": "No es cosa de poner m\u00e1s se\u00f1ales, avisos o advertencias en estas v\u00edas en las que somos muchos los usuarios que confluimos. Es un tema de educaci\u00f3n y de saber disfrutar de estos espacios mientras todo fluye correctamente.\u00a0"}, {"article": "BILBAOActualizado:19/12/2016 15:37hEl presidente del PP vasco, Alfonso Alonso, ha afirmado que el alcalde de Vitoria, Gorka Urtaran (PNV), \u00abes un mandado de Bildu\u00bb y, si la coalici\u00f3n soberanista pide que no haya toros en las fiestas de la capital alavesa, \u00ablos quita\u00bb.El l\u00edder de los populares se ha referido, de esta forma, al hecho de que el Ayuntamiento de Vitoria haya confirmado que no habr\u00e1 toros en La Blanca 2017, tras quedar desierto el concurso p\u00fablico para la gesti\u00f3n de plaza de toros de la capital vasca. El Consistorio, gobernado por PNV y PSE-EE, que rechaza destinar recursos p\u00fablicos a este tipo de eventos, renunci\u00f3 a dar una segunda oportunidad a los empresarios taurinos para gestionar el Iradier Arena.En una entrevista concedida a Max Cope, recogida por Europa Press, Alonso ha afirmado que \u00abalguien quer\u00eda terminar con los toros y hay algunos grupos pol\u00edticos que hab\u00edan hecho una causa cerrada\u00bb para que no los hubiera en Vitoria.\u00abHan tratado de convertir esta fiesta en algo pol\u00edtico, que no es, y la conclusi\u00f3n es que va a ser una feria pobre, sin una de sus se\u00f1as principales de identidad\u00bb, ha a\u00f1adido.En este sentido, ha considerado que Urtaran ha demostrado \u00abuna extraordinaria debilidad\u00bb ante \u00abel empe\u00f1o especial\u00edsimo de EH Bildu y de otros grupos\u00bb para que desaparecieran las corridas en la capital alavesa.\u00abPor lo tanto, si Bildu no quiere toros, el PNV quita los toros y esto es lo que ha habido. Se saca un pliego con el que no puede llegar a ninguna parte, al que ninguna empresa puede hacer frente, y as\u00ed se van borrando las cosas. Pero es que el alcalde es un mandado de Bildu y har\u00e1 lo que le digan\u00bb, ha concluido.", "title": "Alfonso Alonso: \"El alcalde de Vitoria es un mandado de Bildu, y si no quiere toros, los quita\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-alfonso-alonso-alcalde-vitoria-mandado-bildu-y-si-no-quiere-toros-quita-201612191533_noticia.html", "keywords": "vitoria,mandado,alfonso,alonso,alcalde", "date": "2016-12-19", "id": "9c852c8841beeaed4c25840dc1daa49b1e1af630", "summary": "El presidente del PP vasco dice que el pliego del concurso por la plaza se hizo para llegar \u00aba ninguna parte\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:20/12/2016 02:29hLa reforma de la Ley de Enjuiciamiento Criminal puede llevar a PP y PSOE de la mano. La portavoz del PP en materia de Justicia en el Congreso, Mar\u00eda Jes\u00fas Moro, y su hom\u00f3logo socialista, Juan Carlos Campo, explicaron ayer a ABC que sus respectivos grupos est\u00e1n de acuerdo en entregar la investigaci\u00f3n judicial a los fiscales \u2013actualmente est\u00e1 en manos de los jueces\u2013 dentro de una gran reforma del modelo judicial que tendr\u00eda que acometerse sin m\u00e1s dilaci\u00f3n en esta legislatura. Esta es la posici\u00f3n que mantiene el ministro de Justicia, Rafael Catal\u00e1, y que adelant\u00f3 este lunes ABC, por lo que parece que el camino est\u00e1 allanado para que este plan pueda convertirse en realidad. No obstante, los socialistas recuerdan que la idea original de entregar la investigaci\u00f3n judicial a los fiscales parti\u00f3 del exministro socialista de Justicia, Francisco Caama\u00f1o, y advierten que si la propuesta de Catal\u00e0 respeta la iniciativa original contar\u00e1n con su apoyo, pero que si la desnaturaliza \u00abnos tendr\u00e1n enfrente\u00bb, seg\u00fan Juan Carlos Campo. No parece que vaya a ser as\u00ed ya que Mar\u00eda Jesus Moro cita precisamente como base de trabajo los textos ya avanzados en anteriores legislaturas tanto por el propio Caama\u00f1o como por la comisi\u00f3n de Justicia del Congreso. Este \u00f3rgano aprueba ma\u00f1ana la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n que abordar\u00e1 una Estrategia Nacional de Justicia de la que la reforma de la Ley de Enjuiciamiento Criminal ser\u00e1 una prioridad. No en vano, entregar a los fiscales la investigaci\u00f3n judicial conlleva modificaciones profundas en el modelo judicial que deben acometerse dentro de una reforma m\u00e1s amplia. PP y PSOE coinciden en la necesidad de reforzar la autonom\u00eda y la independencia de los fiscales mejorando su Estatuto, adaptar el papel del juez para salvaguardar todas las garant\u00edas durante el proceso de investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n las funciones de la Polic\u00eda Fiscal. El aumento de la dotaci\u00f3n presupuestaria es otro de los puntos en que coinciden ambos grupos. Pero a nadie se le escapa que una cosa es el consenso que pueda establecerse de partida y otra muy distinta la traducci\u00f3n al papel de una reforma con un calado tan grande.", "title": "PP y PSOE coinciden en entregar la investigaci\u00f3n judicial al fiscal", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-pp-y-psoe-coinciden-entregar-investigacion-judicial-fiscal-201612192103_noticia.html", "keywords": "entregar,judicial,investigacion,psoe,coinciden", "date": "2016-12-19", "id": "8639de8c6596d1aaaa230aabb896322f671a8a08", "summary": "Los socialistas dicen que la iniciativa fue de Caama\u00f1o y la apoyar\u00e1n si respeta su esp\u00edritu"}, {"article": "Actualizado:19/12/2016 20:56hActualizar99' Final del partido 97' Cambio en el Liverpool. Sale del campo Man\u00e9 y entra Lucas Leiva 96' Ocasi\u00f3n de Roberto Firmino [Liverpool], con el pie derecho, de rebote. El bal\u00f3n es salvado bajo palos por Coleman 95' Un espectador salta al campo 95' Un espectador salta al campo 93' GOL de Man\u00e9 [Liverpool], con el pie izquierdo, de rebote 93' Ocasi\u00f3n de Sturridge [Liverpool], con el pie izquierdo, tras una jugada colectiva. El pase fue de Clyne. El bal\u00f3n se estrella en el poste de la porter\u00eda 91' Centro al \u00e1rea de Barkley [Everton] y pierde el bal\u00f3n 90' Falta sobre Barry [Everton] por empuj\u00f3n de Roberto Firmino 89' Falta sobre Lennon [Everton] por zancadilla de Roberto Firmino 89' Saque de esquina de Milner [Liverpool] y despeja la defensa 88' Centro al \u00e1rea de Milner [Liverpool] y despeja la defensa 88' Falta sobre Man\u00e9 [Liverpool] por zancadilla de Idrissa Gueye 86' Ocasi\u00f3n de Roberto Firmino [Liverpool], con el pie izquierdo, tras una jugada colectiva. El pase fue de Emre Can. El bal\u00f3n acaba rebotando en un contrario 84' Tarjeta Amarilla para Idrissa Gueye [Everton] 84' Falta sobre Man\u00e9 [Liverpool] por zancadilla de Idrissa Gueye 83' Falta sobre Man\u00e9 [Liverpool] por zancadilla de Idrissa Gueye 83' Falta sobre Lovren [Liverpool] por zancadilla de Romelu Lukaku 81' Cambio en el Liverpool. Sale del campo Lallana y entra Emre Can 81' Cambio en el Liverpool. Sale del campo Origi y entra Sturridge 81' Falta favorable a Everton por mano de Origi 81' Centro al \u00e1rea de Origi [Liverpool] y despeja la defensa 80' Centro al \u00e1rea de Origi [Liverpool] y despeja la defensa 79' Ocasi\u00f3n de Roberto Firmino [Liverpool], con el pie derecho, tras un saque de esquina. El pase fue de Milner. La jugada acaba con la parada del portero 79' Saque de esquina de Milner [Liverpool] y remata a puerta 78' Centro al \u00e1rea de Origi [Liverpool] y despeja la defensa 76' Ocasi\u00f3n de Roberto Firmino [Liverpool], con el pie derecho, tras una jugada colectiva. El pase fue de Clyne. El bal\u00f3n sale fuera lejos del larguero 76' Centro al \u00e1rea de Clyne [Liverpool] y remata a puerta 75' Centro al \u00e1rea de Milner [Liverpool] y despeja la defensa 75' Saque de esquina de Milner [Liverpool] y despeja la defensa 74' Ocasi\u00f3n de Ashley Williams [Everton], con la cabeza, de remate de una falta. El pase fue de Barkley. La jugada acaba con la parada del portero 73' Falta sobre Barkley [Everton] por empuj\u00f3n de Lovren 73' Centro al \u00e1rea de Henderson [Liverpool] 73' Centro al \u00e1rea de Origi [Liverpool] 72' Cambio en el Everton. Sale del campo Enner Valencia y entra Dominic Calvert-Lewin 71' Falta sobre Man\u00e9 [Liverpool] 69' Centro al \u00e1rea de Milner [Liverpool] 68' Tarjeta Amarilla para Coleman [Everton] por protestar 67' Juego parado para atender a Henderson [Liverpool] por lesi\u00f3n 67' Tarjeta Amarilla para Barkley [Everton] 66' Falta sobre Henderson [Liverpool] por zancadilla de Barkley 64' Falta sobre Roberto Firmino [Liverpool] por zancadilla de Barry 63' Cambio en el Everton. Sale del campo Stekelenburg y entra Joel Robles 62' Juego parado para atender a Stekelenburg [Everton] por lesi\u00f3n 57' Juego parado para atender a Stekelenburg [Everton] por lesi\u00f3n 55' Tarjeta Amarilla para Lovren [Liverpool] 54' Falta sobre Romelu Lukaku [Everton] 53' Ocasi\u00f3n de Romelu Lukaku [Everton], con la cabeza, tras una jugada colectiva. El pase fue de Barry. El bal\u00f3n sale fuera cerca del larguero 52' Falta sobre Barkley [Everton] por zancadilla de Roberto Firmino 51' Centro al \u00e1rea de Clyne [Liverpool] 50' Saque de esquina de Milner [Liverpool] y despeja la defensa 50' Centro al \u00e1rea de Milner [Liverpool] y despeja la defensa 49' Centro al \u00e1rea de Henderson [Liverpool] y despeja la defensa 49' Ocasi\u00f3n de Clyne [Liverpool], con el pie derecho, tras una jugada colectiva. El pase fue de Man\u00e9. El bal\u00f3n acaba rebotando en un contrario 49' Ocasi\u00f3n de Roberto Firmino [Liverpool], con el pie izquierdo, tras una jugada colectiva. El pase fue de Milner. La jugada acaba con la parada del portero 48' Saque de esquina de Henderson [Liverpool] y despeja la defensa 47' Centro al \u00e1rea de Milner [Liverpool] y despeja la defensa 45' Inicio de la 2\u00aa parte 45' Cambio en el Everton. Sale del campo McCarthy y entra Barry 46' Final de la 1\u00aa parte 45' Saque de falta de Milner [Liverpool] y atrapa el portero 44' Falta sobre Origi [Liverpool] 43' Ocasi\u00f3n de Funes Mori [Everton], con la cabeza, tras un saque de esquina. El pase fue de Barkley. El bal\u00f3n sale fuera lejos del poste 42' Saque de esquina de Barkley [Everton] y remata a puerta 42' Centro al \u00e1rea de Enner Valencia [Everton] y despeja la defensa 38' Juego parado para atender a McCarthy [Everton] por lesi\u00f3n 38' Centro al \u00e1rea de Coleman [Everton] y despeja el portero 37' Fuera de juego de Lallana [Liverpool] 36' Ocasi\u00f3n de Origi [Liverpool], con el pie derecho, tras una jugada colectiva. El pase fue de Clyne. El bal\u00f3n sale fuera lejos del poste 35' Centro al \u00e1rea de Coleman [Everton] y despeja la defensa 34' Falta sobre Henderson [Liverpool] por zancadilla de Barkley 32' Falta sobre Wijnaldum [Liverpool] 30' Ocasi\u00f3n de Wijnaldum [Liverpool], con el pie derecho, tras una jugada colectiva. El pase fue de Clyne. El bal\u00f3n sale fuera cerca del poste 29' Falta sobre Origi [Liverpool] 28' Falta sobre Coleman [Everton] 28' Saque de falta de Milner [Liverpool] 27' Falta sobre Origi [Liverpool] por zancadilla de Baines 26' Ocasi\u00f3n de Wijnaldum [Liverpool], con el pie derecho, tras una jugada colectiva. El pase fue de Roberto Firmino. El bal\u00f3n sale fuera lejos del larguero 22' Ocasi\u00f3n de Barkley [Everton], con el pie derecho, tras una jugada colectiva. El pase fue de Funes Mori. El bal\u00f3n sale fuera cerca del poste 22' Centro al \u00e1rea de Lennon [Everton] y despeja la defensa 20' Centro al \u00e1rea de Coleman [Everton] y despeja la defensa 19' Centro al \u00e1rea de Coleman [Everton] 18' Centro al \u00e1rea de Baines [Everton] y despeja la defensa 17' Centro al \u00e1rea de Coleman [Everton] 13' Falta sobre Henderson [Liverpool] por empuj\u00f3n de Barkley 12' Fuera de juego de Barkley [Everton] 12' Ocasi\u00f3n de Enner Valencia [Everton], con el pie derecho, en el lanzamiento de una falta directa. El bal\u00f3n acaba rebotando en un contrario 11' Falta sobre Enner Valencia [Everton] 10' Centro al \u00e1rea de Barkley [Everton] y despeja la defensa 10' Ocasi\u00f3n de Lennon [Everton], con el pie derecho, tras una jugada personal. El bal\u00f3n acaba rebotando en un contrario 8' Centro al \u00e1rea de Lovren [Liverpool] y despeja la defensa 6' Falta favorable a Everton por mano de Man\u00e9 5' Centro al \u00e1rea de Romelu Lukaku [Everton] y pierde el bal\u00f3n 3' Centro al \u00e1rea de Coleman [Everton] y despeja la defensa 3' Centro al \u00e1rea de Coleman [Everton] y despeja la defensa 0' Inicio de la 1\u00aa parte", "title": "Everton-Liverpool en directo", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-everton-liverpool-201612192056_directo.html", "keywords": "liverpool,everton", "date": "2016-12-19", "id": "a8484f184f093be76efe1ddfb3cd8af2d2b59afa", "summary": "Duelo de alto voltaje en el derbi de Merseyside, en el que los de Klopp se juegan la segunda plaza"}]