[{"article": "Habr\u00e1 escalofr\u00edos. As\u00ed lo aseguran diferentes testimonios de otros encierros en Barcelona, preguntados por las experiencias de lucha migrante que revolvieron la ciudad hace unos a\u00f1os. El recuerdo de las reivindicaciones de 2001, 2005 y 2013 pesar\u00e1 en la cabeza de muchos cuando, este viernes a las 18h, despu\u00e9s de una concentraci\u00f3n en la rambla del Raval, vuelva a producirse un encierro. Esta vez exigiendo una respuesta a la crisis de los refugiados, pero tambi\u00e9n con el foco puesto en la migraci\u00f3n que ya est\u00e1 en el territorio. Pese a que es imposible no trazar paralelismos entra las protestas de a\u00f1os anteriores y la que empezar\u00e1 este viernes, las diferencias pesan. El \"papeles para todos, trabajo y un techo bajo el que vivir\", llev\u00f3 en 2001 a 350 personas a ocupar la iglesia del Pi, y otras tantas en todo el territorio catal\u00e1n. En enero del 2001, la inminente aprobaci\u00f3n de la ley de extranjer\u00eda del PP provoc\u00f3 que hasta un millar de inmigrantes \u2013pakistan\u00edes, bengal\u00eds, subsaharianos o marroqu\u00edes\u2013 se encerrara en una docena de parroquias de la ciudad y de algunos municipios vecinos para exigir la regularizaci\u00f3n de su situaci\u00f3n en Espa\u00f1a. Fue probablemente el primer acto de autoafirmaci\u00f3n y reconocimiento del colectivo inmigrante no solo en Catalunya, sino en el resto del estado, como recordaba Norma Falconi a Catalunya Plural, activista y entonces portavoz de los encerrados. La acci\u00f3n dur\u00f3 47 d\u00edas. Eli vivi\u00f3 la mayor\u00eda de ellos. Fue una de las muchas personas no migrantes que se sumaron en solidaridad a la lucha de los migrantes. Eli era una vecina del casco antiguo de Barcelona, y particip\u00f3 en el encierro de la iglesia de la Medalla Milagrosa, en la calle Rocafort. En aquel momento formaba parte de la Casa de la Solidaridad, y estaba implicada en la lucha de los brigadistas de Nicaragua. \"Aquello era un movimiento muy potente. Aquello fue un golpe sobre la mesa muy grande\". El hecho de que hubiese una huelga de hambre la motiv\u00f3 a ayudar.Si bien tras los encierros de 2001 muchos de los participantes obtuvieron sus tan reclamados papeles, gracias a un acuerdo con la Delegaci\u00f3n del Gobierno, no todas las situaciones se solventaron. De hecho, los olvidados de 2001 fueron los responsables de volver a encender la llama de la protesta unos a\u00f1os despu\u00e9s.Aziz lleg\u00f3 en 2004 de Marruecos. No tenia papeles y llam\u00f3 a la puerta de diferentes asociaciones en busca de apoyo, hasta que dio con Cornell\u00e0 Sense Fronteres (Cornell\u00e0 sin fronteras). All\u00ed comparti\u00f3 espacio con compa\u00f1eros que estuvieron en los encierros del 2001. Los testimonios de las asambleas que la entidad celebraba asiduamente demostraron que, pese a las protestas unos a\u00f1os antes, mucha gente segu\u00eda en la misma situaci\u00f3n, precaria. Sin papeles.Con el objetivo de revertir la situaci\u00f3n empezaron varias manifestaciones, de nuevo. Colaboraban con entidades religiosas o movimientos estudiantiles. Se encerraron tres d\u00edas, en 2004, en la Universidad Pompeu Fabra. \"Las manifestaciones no eran suficiente\", comenta a este medio Aziz.Finalmente se fij\u00f3 una lucha abierta y permanente, y las personas implicadas en la movilizaci\u00f3n se pusieron de acuerdo tras la salida de la universidad para acabar todo aquello en un encierro: entraron en la parroquia del carrer del Carme, en 2005 ya. Tambi\u00e9n se encerraron en la iglesia del Pi, m\u00e1s de 200 personas magreb\u00edes y pakistan\u00edes. Despu\u00e9s seguir\u00edan el encierro en Can Vies, durante dos meses. De all\u00ed se marcharon a Sant Boi, otro mes.\"Para mi es otro contexto, pero dar\u00e9 apoyo\", dice Aziz, que todav\u00eda no tiene la nacionalidad. Tiene permiso de trabajo, eso s\u00ed, y se emplea en un centro social. Fuera como fuere, Aziz, cerca de los 40 a\u00f1os, entiende aquellos encierros como parte clave de su adaptaci\u00f3n y crecimiento. \"Fue clave el encierro, \u00a1tuvieron que modificar los tiempos de permiso para el padr\u00f3n! Eso fue lo que conseguimos. Aunque, si te digo la verdad, m\u00e1s all\u00e1 de eso, los encierros fueron una escuela. En lo personal. El catal\u00e1n lo aprend\u00ed en las luchas, en Can Vies\".Si bien el esp\u00edritu de 2001 y 2005 latir\u00e1 con fuerza en el encierro de este viernes, la reivindicaci\u00f3n m\u00e1s cercana ser\u00e1 la que se produjo en 2013, y que tuvo como protagonista al colectivo chatarrero. Un centenar de personas, procedentes de las naves desalojadas en el barrio del Poblenou, optaron por encerrarse en la iglesia Bernat Calb\u00f3 como medida de presi\u00f3n para que el Ayuntamiento de Barcelona les proporcionara un techo bajo el que vivir. La acci\u00f3n cont\u00f3 con el apoyo de los vecinos y del propio p\u00e1rroco. \"Queremos que el alcalde cumpla su promesa\", expresaba, sentado en un banco de la iglesia, el veterano activista Manel Andreu en aquel momento.M\u00e1s organizados, igual de discriminados\"Es similar porque empezar\u00e1 por algo de s\u00f3lo algunos sectores. No se ha hecho una gran publicidad y esperamos adhesiones poco a poco\", comenta Esteban, de Tras la Manta, uno de los responsables de organizar el encierro. Esteban espera que, aproximadamente, unas 300 personas, entre migrantes y activistas, apoyen los encierros. No todo el mundo es tan optimista: \"Tengo mis dudas de hasta qu\u00e9 punto podr\u00eda haber un movimiento tan grande como el de 2001; en aquel momento la sociedad civil se lanz\u00f3 a ayudar, gente de la calle, vecinos. Una barra de pan la pon\u00eda todo el mundo; cuando ya se pod\u00eda comer, claro\", explica Eli.Esteban asegura que, respecto a otras ocupaciones, ahora a los migrantes se les suman la crisis y la desocupaci\u00f3n. No es la \u00fanica particularidad del nuevo cap\u00edtulo de encierros que vivir\u00e1 la ciudad. Ahora la protesta se ampl\u00eda a refugiados. Pero tambi\u00e9n a los trabajadores de la limpieza en las casas, por ejemplo. \"Las promesas han sido incumplidas, incluso la ley de asilo: estamos a la cola de recibir gente. Pero, m\u00e1s all\u00e1 de eso, pondremos el foco en igualar a los refugiados con los inmigrados internos, que tambi\u00e9n les queda un largo camino para adquirir derechos. \u00bfC\u00f3mo trataremos a los que vengan? Esa es la gran pregunta\", analiza Esteban, veterano activista.El movimiento, que contar\u00e1 con el apoyo de colectivos como el Sindicato Popular de Vendedores Ambulantes, Tras la Manta o Papeles para todos, tiene ahora \u2013respecto a las protestas de 2001, 2005 o 2013\u2013 una mayor organizaci\u00f3n en temas laborales: manteros, lateros, personas que trabajan en casas, andan m\u00e1s organizados que a\u00f1os atr\u00e1s. \"Antes era m\u00e1s una organizaci\u00f3n por comunidades\", recuerda Esteban, que espera que dicha organizaci\u00f3n sirva para ampliar el radio de acci\u00f3n del encierro.Papeles sin necesidad de contrato; nacionalidad sin examen ni tasas; cierre de los Centro de Internamientos para Extranjeros; libertad para los inmigrantes detenidos; derechos para las personas que se dedican a la venta ambulante; o igualdad de las trabajadoras del hogar y del cuidado con el resto de trabajadores. Estas son algunas de las medidas concretas por las que lucharan los organizadores de la protesta, que decidir\u00e1n tras el encierro \u2013en una asamblea abierta\u2013 si la ocupaci\u00f3n se prolongar\u00e1 en el tiempo, y por cuantos d\u00edas. Para algunos de los participantes en movilizaciones anteriores, est\u00e1 claro: la fuerza del encierro pasar\u00e1 porque sea indefinido. \"Hay que ir a medidas extremas, y nosotros las apoyaremos\", zanja Eli.", "title": "Vuelven a Barcelona los encierros de migrantes para reclamar derechos", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/barcelona/Vuelven-Barcelona-encierros-migrantes-derechos_0_590741873.html", "keywords": "Barcelona,migrantes,derechos,Vuelven,encierros", "date": "2016-12-16", "id": "795ff58ef24713ed778730f7d84f167f4e938eee", "summary": "Este viernes se producir\u00e1 un nuevo encierro de migrantes en alg\u00fan espacio del Raval despu\u00e9s de una manifestaci\u00f3n: no es el primero en la ciudadEn 2001, 2005 y 2013 ya hubo episodios de encierro de migrantes, con las iglesias como protagonistas; cada uno de ellos tuvo diferentes resultadosEn esta ocasi\u00f3n, el encierro protesta en solidaridad con los refugiados y por la mejora de condiciones de los migrantes que ya est\u00e1n en el territorio"}, {"article": "MadridActualizado:16/12/2016 16:57hA Bel\u00e9n Esteban le espera un fin de semana movidito, una vez se siente hoy por la ma\u00f1ana ante el televisor para seguir la entrevista que Ana Rosa Quintana le va a hacer a su exrepresentante To\u00f1o Sanch\u00eds, en la que ser\u00e1 su primera comparecencia medi\u00e1tica desde que hace m\u00e1s de un a\u00f1o se enfrentaron en un proceso judicial por asuntos econ\u00f3micos. Desde hace muchos meses, Bel\u00e9n lleva reclamando cada tarde que To\u00f1o le devuelva el dinero que seg\u00fan ella se ha quedado y que rondar\u00eda ya los 600.000 euros, seg\u00fan las \u00faltimas cuentas. Un proceso largo y complicado que tiene dos juicios paralelos: el que se dirime en los juzgados y el que se ofrece cada tarde en televisi\u00f3n con declaraciones de todo calibre y con muchos terceros afectados en esta disputa.Durante este tiempo, Sanch\u00eds ha ido cambiando de postura. Del silencio inicial ha pasado a la seguridad de quien ya est\u00e1 curado de espanto y ahora quiere su revancha. De ah\u00ed que acuda hoy al plat\u00f3 de Ana Rosa dado que considera que hacerlo en el de \u00ab S\u00e1lvame\u00bb ser\u00eda pisar territorio hostil y cree que no estar\u00eda en posici\u00f3n de poder expresarse o defenderse frente a los que ve como aliados innegociables de Bel\u00e9n. Esta entrevista no deja de ser el principio de un nuevo combate que tendr\u00e1 m\u00e1s entregas y que culminar\u00e1 con la presencia de Sanch\u00eds en el casting de \u00ab GH Vip\u00bb donde se da por seguro que estar\u00e1.Donde m\u00e1s dueleReci\u00e9n salida del hospital, donde ha estado ingresada por unos problemas por su diabetes, hay quien opina que la r\u00e9plica de To\u00f1o le coge a Bel\u00e9n baja de defensas y que sabe que le van a atacar donde m\u00e1s le duele, en los asuntos personales, que de los judiciales Sanch\u00eds se proteger\u00e1 argumentado que no puede dar detalles por consejo de sus abogados.Pero mientras Bel\u00e9n se prepara para escuchar y responder esa misma noche, la \u00fanica alegr\u00eda que de momento tiene ha llegado de boca de su ex Fran Alvarez, que ha confirmado que no piensa poner ning\u00fan problema al proceso de nulidad matrimonial que ha comenzado su ex mujer y del que no ha recibido ninguna notificaci\u00f3n. En la misma l\u00ednea de Cayetano Alba, el ex de Bel\u00e9n no se opondr\u00e1 al proceso, aunque ser\u00e1 finalmente el Tribunal Eclesi\u00e1stico quien decida si el matrimonio es nulo o no. Una vez conozca el resultado, Bel\u00e9n sue\u00f1a con poder contraer de nuevo matrimonio con su actual pareja, el hombre que le abri\u00f3 los ojos frente a su representante.", "title": "Los nuevos frentes de Bel\u00e9n Esteban tras el alta m\u00e9dica", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-nuevos-frentes-belen-esteban-tras-alta-medica-201612160146_noticia.html", "keywords": "esteban,belen,sanchis", "date": "2016-12-16", "id": "8b88a9dacf6a536ce438fe09e7639637e786b377", "summary": "To\u00f1o Sanch\u00eds acudir\u00e1 este viernes a \u00abEl programa de Ana Rosa\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:17/12/2016 16:54hEl d\u00eda del refer\u00e9ndum ning\u00fan espa\u00f1ol sab\u00eda lo que vendr\u00eda despu\u00e9s. El mi\u00e9rcoles 15 de diciembre de 1976, Madrid amaneci\u00f3 nublado pero sin lluvia. Pintadas de \u00abvota no\u00bb o \u00ababstenci\u00f3n\u00bb salpicaban fachadas aleatorias. Algunas eran el tel\u00f3n de fondo de las largas filas que, ante los colegios electorales, se formaron para votar la ley para la Reforma Pol\u00edtica. En el ambiente: emoci\u00f3n, expectativa, incertidumbre. Era la primera vez en 40 a\u00f1os que los ciudadanos sal\u00edan a votar democr\u00e1ticamente para decidir un futuro que a\u00fan no ve\u00edan claro.\u2014\u00bfPero esto va a servir para legalizar el Partido Comunista?\u2014Pues no s\u00e9.\u2014\u00bfY entonces para qu\u00e9 sirve?Eran los debates que manten\u00edan los j\u00f3venes en los bares, recuerda Jos\u00e9 Mar\u00eda Bl\u00e1zquez, entonces con 19 a\u00f1os. Tambi\u00e9n sobre si la ley traer\u00eda una apertura pol\u00edtica o si aquello era solo posible mediante una ruptura completa con el sistema anterior. En las casas se hablaba menos. En general, la sensaci\u00f3n era la misma: el desconocimiento de lo que supondr\u00eda la ley que estableci\u00f3 la base de nuestro sistema democr\u00e1tico. Polarizaci\u00f3n\u00abEra complicado creer que de las Cortes franquistas saliera un verdadero cambio\u00bb, dice Antonio Fuster. \u00abSab\u00edamos lo que se acababa con esa ley, pero no sab\u00edamos a d\u00f3nde nos iba a llevar\u00bb, reconoce Jos\u00e9 Manuel Mart\u00edn Medem, que ten\u00eda 24 a\u00f1os. Hab\u00eda sido una campa\u00f1a polarizada, en la que los partidos de la izquierda clamaban por la abstenci\u00f3n y \u00abel b\u00fanker\u00bb ped\u00eda el \u00abno\u00bb, mientras el Gobierno de Adolfo Su\u00e1rez se esforzaba por pedir la participaci\u00f3n. No solo necesitaban una amplia victoria matem\u00e1tica, sino una gran participaci\u00f3n para legitimar la reforma.Desde el 26 de noviembre se hab\u00eda iniciado una campa\u00f1a de propaganda sobre el refer\u00e9ndum. Primero fueron los folletos informativos: \u00abEmpieza por informarte bien. Para que tu participaci\u00f3n pol\u00edtica sea aut\u00e9ntica. Porque a partir de esta reforma, nada se debe hacer ya sin contar con la participaci\u00f3n de todos\u00bb. Esa semana tuvo m\u00e1s \u00e9xito la canci\u00f3n compuesta por Vino Tinto y cantada por Jarcha: \u00abHabla pueblo habla/ Habla sin temor/ No dejes que nadie/ Apague tu voz\u00bb. Una melod\u00eda que \u00abrepet\u00edan hasta en la sopa\u00bb, cuenta Fuster, que ten\u00eda 25 a\u00f1os. La izquierda, que ped\u00eda no votar, tambi\u00e9n cre\u00f3 su propia canci\u00f3n. \u00abAbstenci\u00f3n, abstenci\u00f3n, es el voto de la oposici\u00f3n\u00bb. Entre estos reinaba la desconfianza. \u00abCre\u00edamos que la ley de reforma pol\u00edtica era un parip\u00e9, que no iba a servir para nada. Luego nos dimos cuenta de que s\u00ed era en serio\u00bb, cuenta Mario, que ejerci\u00f3 su reci\u00e9n estrenada mayor\u00eda de edad precisamente con la abstenci\u00f3n. \u00abLa gente de izquierdas no estuvo a favor, lo que quer\u00edamos era la ruptura con el r\u00e9gimen anterior\u00bb.Lo explic\u00f3 tiempo despu\u00e9s Felipe Gonz\u00e1lez en el documental \u00abLa Transici\u00f3n\u00bb de TVE. El PSOE llamaba a la abstenci\u00f3n como \u00abuna cr\u00edtica, ma non troppo, porque aunque aquello ten\u00eda muchas incertidumbres dentro y no dejaba de ser una reforma pol\u00edtica de las propias Cortes franquistas, una cosa muy rara, pens\u00e1bamos que de todas maneras el \u00e9xito del refer\u00e9ndum iba a ser un paso en la buena direcci\u00f3n\u00bb. El d\u00eda de la votaci\u00f3n rein\u00f3 la normalidad y la \u00abrelajaci\u00f3n emocional\u00bb, en palabras del director general de Pol\u00edtica Interior. \u00abNadie asisti\u00f3 en Valencia a una manifestaci\u00f3n contra el refer\u00e9ndum\u00bb, titulaba ABC una noticia. Apenas hubo algunas peque\u00f1as concentraci\u00f3n en Madrid o en municipios como Sestao y Algorta, donde cuatro guardias civiles resultaron heridos en enfrentamientos con manifestantes. La vi\u00f1eta que public\u00f3 Mingote el d\u00eda de la votaci\u00f3n: \u00ab\u00bfQu\u00e9 ten\u00eda yo que hacer esta ma\u00f1ana?\u00bb\u00abFue muy emocionante. Era la primera vez que sal\u00edamos a votar democr\u00e1ticamente. Solo hab\u00edamos vivido los refer\u00e9ndums franquistas que sal\u00edan con el noventa y pico por ciento de apoyo\u00bb, explica Fuster, que a\u00fan recuerda las enormes filas para votar -algunas formadas incluso antes de que abrieran los colegios electorales-. \u00abFue un d\u00eda tranquilo, emocionante. Ten\u00edamos era la esperanza de que la cosa fuera bien, que se abriera m\u00e1s de lo que la ley ofrec\u00eda, como as\u00ed ocurri\u00f3 despu\u00e9s\u00bb, dice Mart\u00edn M\u00e9dem, que se abstuvo. Jos\u00e9 Mar\u00eda Escobar recuerda con cari\u00f1o la votaci\u00f3n. \u00abVot\u00e9 por correo, aunque ahora estoy convencido de que no lo hice bien y el voto fue al limbo, pero vot\u00e9 tan contento\u00bb. Estaba en La Coru\u00f1a, haciendo la mili y all\u00ed, en el cuartel, \u00abno se hablaba nada de pol\u00edtica y adem\u00e1s uno no se pod\u00eda emocionar demasiado\u00bb. Cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s, la memoria ha desdibujado la jornada en muchos. \u00abNo lo viv\u00ed como algo hist\u00f3rico, no ten\u00eda una gran ansiedad pol\u00edtica\u00bb, reconoce Juan Jos\u00e9 Dur\u00e1n. Al preguntar a Fernando M. Fern\u00e1ndez-Santos, tambi\u00e9n recuerda m\u00e1s los d\u00edas anteriores que el de la jornada en s\u00ed. \u00abLujo tecnol\u00f3gico\u00bbMart\u00edn Medem, entonces periodista en RNE, vivi\u00f3 el recuento desde el centro de prensa, situado en el Palacio de Congresos y Exposiciones del Ministerio de Informaci\u00f3n y Turismo. Hab\u00eda acreditados m\u00e1s de 850 periodistas y las instalaciones hab\u00edan sido calificadas de \u00ablujo tecnol\u00f3gico\u00bb: hab\u00eda un centenar de m\u00e1quinas de escribir y 25 grupos de cuatro monitores de televisi\u00f3n en los que se actualizaba el escrutinio cada 30 minutos. Fue avanzada la madrugada del d\u00eda 16 cuando el ministro de la Gobernaci\u00f3n, Rodolfo Mart\u00edn Villa, compareci\u00f3 para dar cuenta de los resultados. La abstenci\u00f3n hab\u00eda sido del 22,28 por ciento y, de los m\u00e1s de 17 millones de personas que s\u00ed acudieron a las urnas, el 94,4 hab\u00eda apostado por el \u00abs\u00ed\u00bb. La valoraci\u00f3n de Mart\u00edn Villa fue optimista: \u00abLa masiva participaci\u00f3n permite abrigar la esperanza de que la nueva etapa hist\u00f3rica que se abre para Espa\u00f1a nace firmemente asentada sobre la madurez pol\u00edtica de su pueblo\u00bb.Panel informativo colocado en el Palacio de Correos y Telecomunicaciones de Madrid, en la Plaza de Cibeles, con un avance de las 23:55 horas - JOS\u00c9 GARC\u00cdA", "title": "El d\u00eda en que los espa\u00f1oles volvieron a votar en libertad", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-espanoles-volvieron-votar-libertad-201612161318_noticia.html", "keywords": "votacion,referendum,1976,aniversario", "date": "2016-12-16", "id": "92e1f29b21b741573834c5a4d48be6aed4e1a108", "summary": "El 15 de diciembre de 1976, los ciudadanos dijeron \u00abs\u00ed\u00bb a la Reforma Pol\u00edtica"}, {"article": "Carme Forcadell ha sortit del Parlament a quarts de nou del mat\u00ed acompanyada pel govern, alcaldes, diputats de Junts pel S\u00ed, la CUP i Catalunya S\u00ed Que Es Pot. Ha estat rebuda per centenars d\u2019independentistes que, amb pancartes i estelades, l'han aplaudit quan creuava el Passeig Llu\u00eds Companys. La multitud s\u2019ha concentrat a les portes del Tribunal Superior de Just\u00edcia de Catalunya (TSJC), on juntament amb els representants p\u00fablics, ha cantat Els Segadors poc abans que la presidenta de la cambra catalana entr\u00e9s a declarar. Tamb\u00e9 s'han cridat consignes com \u201cNi un pas enrere\u201d o \u201cFora la just\u00edcia espanyola\u201d. \u201cAix\u00f2 va de democr\u00e0cia\u201d, ha recalcat Maria Teresa Caparr\u00f3s, una de les persones reunides davant el Tribunal, \u201cles institucions que tan temps ens ha costat reivindicar no poden quedar malmeses per un estat maldestre on no hi ha separaci\u00f3 entre la just\u00edcia i el govern\u201d. La declaraci\u00f3 s\u2019ha allargat poc menys de mitja hora perqu\u00e8 Carme Forcadell nom\u00e9s ha volgut respondre les preguntes del seu advocat. Ara, podria enfrontar-se a la inhabilitaci\u00f3. L'acusen d'un possible delicte de desobedi\u00e8ncia i prevaricaci\u00f3 per haver perm\u00e8s la votaci\u00f3 de les conclusions de la comissi\u00f3 d'estudi del Parlament sobre el proc\u00e9s constituent. En seu judicial, Forcadell ha defensat que la votaci\u00f3 va ser un \"acte pol\u00edtic\" i ha afirmat que no es pot limitar el debat parlamentari. \"Si al carrer es parla d'independ\u00e8ncia, perqu\u00e8 no ho pot fer el Parlament?\", s'ha preguntat. Unitat sobiranista A la sortida del Palau de Just\u00edcia tamb\u00e9 hi eren els portaveus de les entitats sobiranistes, com el President de l\u2019ANC, Jordi S\u00e1nchez, d\u2019\u00d2mnium Cultural, Jordi Cuixart, i el president de l'Associaci\u00f3 Catalana de Municipis (ACM), Miquel Buch. \u201cAvui hem viscut una nova jornada hist\u00f2rica i una imatge d\u2019unitat davant d\u2019un afer absolutament injustificat\u201d, ha apuntat S\u00e1nchez, que tamb\u00e9 ha denunciat la \u201cdoble vara de medir\u201d de la just\u00edcia espanyola, en refer\u00e8ncia a l\u2019arxiu del cas de les escoltes de Fern\u00e1ndez D\u00edaz i l\u2019exdirector de l\u2019Oficina Antifrau de Catalunya, Daniel de Alfonso. \u201cQuan es persegueix una Presidenta del Parlament , que \u00e9s l\u2019expressi\u00f3 democr\u00e1tica m\u00e9s gran d\u2019un pa\u00eds, es persegueix als 7,5 milions de catalans\u201d, ha afegit Buch, \u201cavui estem defensant la democr\u00e0cia\u201d.Tamb\u00e9 hi ha hagut mostres de suport i unitat entre els partits sobiranistes. Han fet costat a Forcadell el president catal\u00e0, Carles Puigdemont, l\u2019expresident Artur Mas, el vicepresident Oriol Junqueras, la majoria dels consellers del Govern i tamb\u00e9 diputats dels partits independentistes o favorables al dret a decidir, com Llu\u00eds Rabell (CSQEP) i Mireia Boya, de la CUP. \u201cAvui \u00e9s evident que el proc\u00e9s constituent ha comen\u00e7at, que farem el refer\u00e8ndum, que la Constituci\u00f3 espanyola est\u00e0 morta i enterrada\u201d, ha sentenciat Boya. Per la seva banda, el president de la conflu\u00e8ncia d\u2019esquerres ha reclamat que el govern espanyol aturi \u201cl\u2019escomesa judicial contra el moviment democr\u00e0tic de la ciutadania de Catalunya i les seves institucions\u201d, i ha tornat a reiterar que un conflicte \u201cque \u00e9s estrictament pol\u00edtic\u201d es remeti a la pol\u00edtica i no a la just\u00edcia. Forcadell, despr\u00e9s de declarar. LAURA AZNAR Amb la mateixa contund\u00e8ncia que els altres membres de l\u2019executiu s\u2019ha expressat el conseller d\u2019Afers Exteriors, Ra\u00fcl Romeva, que ha explicat que la qualitat democr\u00e0tica de l\u2019estat espanyol \u201cest\u00e0 en risc i avui \u00e9s un exemple m\u00e9s\u201d, perqu\u00e8 el fet que \u201cuna Presidenta del Parlament leg\u00edtimament escollida entri a declarar explica molt b\u00e9 la dimensi\u00f3 i la gravetat del problema\u201d.Quan ha sortit del Palau de Just\u00edcia, la multitud ha volgut acompanyar-la de nou al Parlament corejant consignes com \u201cTots som Forcadell\u201d. Posteriorment, ha comparegut davant la premsa a la cambra legislativa on ha agra\u00eft el suport rebut de \"tanta gent\". Segons ella, el que ha passat avui \"\u00e9s inconcebible en un Estat realment democr\u00e0tic\" i ha reiterat que tornaria a actuar de la mateixa manera i tornaria a autoritzar el debat que l'ha portat davant els TSJC. Forcadell ha criticat la judicialitzaci\u00f3 del proc\u00e9s i ha denunciat la \"vulneraci\u00f3 de la divisi\u00f3 de poders\" que, segons ella, hi ha a l'Estat espanyol. Forcadell amb membres del govern, com Ra\u00fcl Romeva, un cop ha declarat. LAURA AZNAR", "title": "\"Aix\u00f2 va de democr\u00e0cia\"", "url": "http://www.publico.es/public/aixo-democracia.html", "keywords": "Junts pel S\u00ed,Parlament,independencia,TSJC,independ\u00e8ncia,Carme Forcadell", "date": "2016-12-16", "id": "ec1e80600bc997c07b4669964ce83581bff02b4e", "summary": "Centenars d'independentistes es mobilitzen en suport a la presidenta del Parlament, Carme Forcadell, que avui ha declarat el TSJC com a investigada pels possibles delictes de desobedi\u00e8ncia prevaricaci\u00f3."}, {"article": "Actualizado:16/12/2016 03:58hLa desolaci\u00f3n es bella. El laboratorio geol\u00f3gico que inspir\u00f3 a Julio Verne para su \u00abViaje al centro de la Tierra\u00bb (los protagonistas bajan por una chimenea del volc\u00e1n Sn\u00e6fells, en el oeste de Islandia) nos remite a las mocedades de la Tierra. No hay m\u00e1s que ver este v\u00eddeo firmado por Henry Jun Wah Lee y grabado con un dron para estremecerse con los primigenios, solitarios y sobrecogedores paisajes del pa\u00eds n\u00f3rdico. Aqu\u00ed grab\u00f3 Ridley Scott el arranque de su pel\u00edcula \u00abPrometheus\u00bb, concretamente en Dettifoss, la cascada m\u00e1s caudalosa de Europa, un torrente desmadrado y ensordecedor: esas im\u00e1genes suger\u00edan el origen de la vida en el planeta. Los islandeses eligieron vivir sobre una criatura viva y cambiante donde el fuego se asoma por una treintena de volcanes activos y centenares de fumarolas. Casi un millar de manantiales de aguas calientes proporcionan una calefacci\u00f3n no contaminante al 90 por 100 de los hogares.En el siglo XIV hubo varias erupciones muy destructivas del volc\u00e1n Hekla, el m\u00e1s activo de Islandia, \u00abla puerta de los infiernos\u00bb para los europeos de la Edad Media. En 1783, la erupci\u00f3n del Laki provoc\u00f3 que se abriera una grieta de treinta kil\u00f3metros que vomit\u00f3 un oc\u00e9ano de lava, seg\u00fan cuentan las cr\u00f3nicas. La nube de cenizas oscureci\u00f3 el sol, impidiendo a los hombres hacerse a la mar, y los gases envenenaron los pastos sellando el destino de ovejas, vacas y caballos. Sin pesca ni ganado ni posibilidad de escapar al continente, 10.521 personas murieron de hambre, el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n.Esta actividad destructiva y transformadora es m\u00e1s evidente en el entorno del lago Myvatn, en el noreste de la isla. Krafla es una zona salpicada de cr\u00e1teres, campos de lava y solfataras burbujeantes. En el Parque Nacional J\u00f6kuls\u00e1rglj\u00fafur se encuentra el ca\u00f1\u00f3n de \u00c1sbyrgi que, seg\u00fan la tradici\u00f3n, es la huella dejada por la pezu\u00f1a de Sleipnir, el caballo volador de Od\u00edn. Una explicaci\u00f3n m\u00e1s plausible propone que la rasgadura fue obra de una avenida de agua de proporciones inimaginables producida tras una erupci\u00f3n bajo el glaciar Vatnaj\u00f6kull.Con 8.100 kil\u00f3metros cuadrados (casi una d\u00e9cima parte de la superficie de Islandia), el Vatnaj\u00f6kull es el mayor glaciar europeo en volumen y compite en \u00e1rea con el Austfonna, situado en la isla de Nordaustlandet, en las Svalbard (Noruega). Mide 150 kil\u00f3metros de este a oeste y 100 de norte a sur, y tiene un espesor medio de unos 400 metros (llegando a un m\u00e1ximo de 1.000). Existen varios accesos. Por ejemplo, en el Parque Nacional Skaftafell, donde es posible poner el pie sobre el Skaftafellj\u00f6kull, un espectacular glaciar que desciende del mar de hielo. O en la laguna de J\u00f6kuls\u00e1rl\u00f3n, donde flotan enormes t\u00e9mpanos.El estado l\u00edquido del agua se manifiesta en numerosas cascadas. A la excesiva Dettifoss hay que a\u00f1adir la fotog\u00e9nica Sk\u00f3gafoss, como pintada por un ni\u00f1o, y Go\u00f0afoss, la \u00abcascada de los dioses\u00bb, donde se arrojaron las estatuas de las deidades paganas cuando en 999 la Asamblea Nacional decret\u00f3 que Islandia ser\u00eda cristiana. Pero el salto que el visitante no olvidar\u00e1 mientras viva es Gullfoss, que junto a \u00deingvellir y los g\u00e9isers de Haukadalur forma parte de una popular ruta tur\u00edstica conocida como el C\u00edrculo Dorado.As\u00ed se grab\u00f3Ethereal es la primera pel\u00edcula a\u00e9rea de Henry Jun Wah Lee / Evosia Studios. Se fragu\u00f3 durante dos a\u00f1os. Su autor la define como una pel\u00edcula experimental, que combina las t\u00e9cnicas cinematogr\u00e1fias a\u00e9reas con el timelapse. Cada fotograma es una foto en bruto rodada con el dron DJI Inspire 1. Las fotos individuales se procesaron usando LRTimelapse, Lightroom y After Effects. La pel\u00edcula fue editada en 4K60 en Premiere Pro.", "title": "Los apabullantes paisajes de Islandia grabados con drones", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/europa/abci-apabullantes-paisajes-islandia-grabados-drones-201612161944_noticia.html", "keywords": "vista,islandia,drones", "date": "2016-12-16", "id": "464dedc412ccd2d9f8a979825d6572ba0764ef67", "summary": "Una pel\u00edcula grabada durante dos a\u00f1os que combina la fotograf\u00eda a\u00e9rea con el timelapse y el hyperlapse"}, {"article": "MadridActualizado:16/12/2016 15:35hEsta ma\u00f1ana se ha sentado el exrepresentante de Bel\u00e9n Esteban, To\u00f1o Sanch\u00eds para defenderse de las acusaciones que la artista lanza contra \u00e9l y que le han llevado a juicio.Desde hace muchos meses, Bel\u00e9n asegura que To\u00f1o se hab\u00eda quedado con m\u00e1s de 600.000 euros que le pertenec\u00eda, algo que el representante niega rotundamente. To\u00f1o que inici\u00f3 este proceso manteni\u00e9ndose al margen de los medios y sin ofrecer declaraciones ha decidido terminar con su silencio y responder a la que fuese su representada de todas las acusaciones. Mientras Bel\u00e9n Esteban se recupera de un problema de diabetes que provoc\u00f3 que la estrella estuviese ingresada en el hospital, se prepara para responder a To\u00f1o esta noche en el plat\u00f3 de televisi\u00f3n en el que trabaja y rodeada de sus compa\u00f1eros.Durante el programa de Ana Rosa, el exrepresentante ha lanzado flechas envenenadas contra la princesa del pueblo como: \u00abA esa persona le da igual llevarse por delante a quien sea\u00bb, \u00abDesde el primer momento en el que pone un pie en el plat\u00f3 de tv se ha victimizado y ella no es una v\u00edctima\u00bb, o \u00abLa recog\u00ed en un punto en el que su carrera profesional estaba de capa ca\u00edda\u00bb, entre otras muchas declaraciones que seguramente habr\u00e1n enervado a la colaboradora de televisi\u00f3n. \u00abUn mont\u00f3n de mentiras\u00bbSeg\u00fan ha explicado To\u00f1o durante el programa, \u00ab Bel\u00e9n no ha dejado de mentir en los 9 a\u00f1os que he trabajado con ella\u00bb, y ha recordado su primer trabajo con ella. \u00abFuimos a Turqu\u00eda para hacer un reportaje, yo le dije que antes ten\u00eda que hablar con Amador Mohedano para finalizar su relaci\u00f3n con \u00e9l, ella me asegur\u00f3 que estaba todo cerrado\u00bb, y a\u00f1adi\u00f3, \u00abcuando el reportaje sali\u00f3 publicado me llam\u00f3 Amador diciendo que no entend\u00eda nada. Esa fue su primera mentira\u00bb, ha asegurado.Haber trabajado juntos durante nueve a\u00f1os ha hecho que la relaci\u00f3n entre ambos trascendiese de lo profesional a lo personal. \u00abYo he estado cientos de veces en su casa, con su familia\u2026 pensaba que \u00e9ramos un equipo indestructible. Hasta el punto en el que ella me dijo que ser\u00eda su albacea\u00bb, ha explicado Sanch\u00eds. En ese momento, la presentadora le recuerda que la estrella de la televisi\u00f3n aseguraba que To\u00f1o ten\u00eda preparado una exclusiva para su entierro en el caso de que a ella le pasase algo, algo que \u00e9l niega rotundamente. La copresentadora acus\u00f3 tambi\u00e9n a su exrepresentante de querer meter a su hija Andrea en un S\u00e1lvame Deluxe en cuanto cumpliese 18 a\u00f1os, algo que el representante describe como \u00abuna mentira y una tremenda barbaridad\u00bb.Preparado para el juicioTo\u00f1o Sanch\u00eds va con fuerza y seguro de s\u00ed mismo al juicio contra bel\u00e9n Esteban. \u00abVoy a llevar las pruebas que han cre\u00eddo considerables mis abogados y las aportar\u00e9 en el juzgado de Torrej\u00f3n el d\u00eda del juicio\u00bb, ha asegurado. Tras lo cual el representante ha arremetido contra la colaboradora con respecto a las declaraciones que hizo sobre \u00e9l y su familia. Cerca de finalizar la entrevista con Ana Rosa, Sanch\u00eds confes\u00f3 que Bel\u00e9n es una persona muy generosa, demasiado incluso puesto que \u00abtiene la mano muy suelta para ayudar a la gente cuando no ve que ella tiene que resolver sus propios problemas de hacienda, ella deber\u00eda ser su propia ONG\u00bb, y afirma que habl\u00f3 con su entonces representada para que no donase el premio de Gran Hermano Vip y lo invirtiese en resolver sus deudas.Seg\u00fan To\u00f1o, el detonante entre \u00e9l y Bel\u00e9n se produjo tras el paso de la colaboradora por Gran Hermano Vip, \u00abera un momento muy cr\u00edtico para ella, un momento en el que se le iban todos los apoyos tanto de su propio programa como de la calle\u00bb, ha explicado. La semana que viene el exrepresentante se sentar\u00e1 de nuevo en el programa matutino, pero esta vez los colaboradores de Ana Rosa tendr\u00e1n la oportunidad de preguntarle personalmente. Esta noche le toca a Bel\u00e9n responder, algo que seguramente est\u00e9 deseando puesto que las declaraciones de To\u00f1o Sanch\u00eds han sido sumamente conflictivas, una prueba m\u00e1s de que ambos se niegan a enterrar el hacha de guerra.", "title": "To\u00f1o Sanch\u00eds responde a Bel\u00e9n Esteban: \"Ha utilizado su enfermedad muchas veces para no ir a trabajar\"", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-tono-sanchis-responde-belen-esteban-utilizado-enfermedad-muchas-veces-para-no-trabajar-201612161305_noticia.html", "keywords": "sanchis,tono", "date": "2016-12-16", "id": "574b10cc6f74147f606a26d5a3d0d637002b27ca", "summary": "\u00abA esa persona le da igual llevarse por delante a quien sea\u00bb, son algunas de las duras declaraciones que el representante le ha dedicado a la colaboradora"}, {"article": "El Consejo de Ministros ha acordado este viernes el nombramiento de Mercedes Rold\u00f3s como nueva delegada del Gobierno en Canarias en sustituci\u00f3n de Enrique Hern\u00e1ndez Bento, seg\u00fan ha avanzado en rueda de prensa el portavoz del Gobierno, \u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo.Rold\u00f3s, licenciada en Medicina y Cirug\u00eda, era hasta ahora senadora por designaci\u00f3n del Parlamento de Canarias y, entre otros cargos, fue exconsejera de Sanidad del Gobierno de Canarias. Ser\u00e1 la cuarta mujer en ocupar este cargo en el Archipi\u00e9lago tras Carolina Darias y Dominica Fern\u00e1ndez, por el PSOE, y Mar\u00eda del Carmen Hern\u00e1ndez Bento (PP). Fuentes parlamentarias han confirmado a Europa Press que su puesto en la C\u00e1mara Alta ser\u00e1 ocupado por el portavoz econ\u00f3mico en el Parlamento de Canarias, Jorge Rodr\u00edguez, mientras que a la C\u00e1mara regional llegar\u00e1 Jos\u00e9 Estalella, gerente del partido en el archipi\u00e9lago.La siguiente en la lista auton\u00f3mica es Mar\u00eda Auxiliadora P\u00e9rez, pero en principio seguir\u00e1 con sus funciones como senadora en la C\u00e1mara Alta por la circunscripci\u00f3n de Gran Canaria.Rold\u00f3s ha afirmado que afronta \"con ilusi\u00f3n y responsabilidad\" su cargo y ha agradecido al presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, y a la vicepresidenta, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, por \"su confianza\" en un trabajo donde buscar\u00e1 \"el apoyo de todos\".As\u00ed lo ha manifestado este viernes Mercedes Rold\u00f3s en una entrevista a Europa Press para a\u00f1adir que su trabajo en las islas seguir\u00e1 enfocado a continuar la senda marcada por el Gobierno central en las pol\u00edticas econ\u00f3micas, inmigraci\u00f3n, empleo y educaci\u00f3n.Rold\u00f3s ha mostrado su satisfacci\u00f3n por la sinton\u00eda con el Gobierno regional para reformar el Estatuto de Autonom\u00eda en Canarias como uno de los \"retos muy importantes\" y anunci\u00f3 que \"vamos a trabajar para tener un mejor Estatuto, y eso requiere el consenso\", apunt\u00f3.Asimismo, cit\u00f3 que Canarias afrontar\u00e1 la elaboraci\u00f3n de un nuevo sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica que perfila el ministro de Hacienda, Crist\u00f3bal Montoro, donde las islas \"podr\u00e1n disponer de 400 millones de euros m\u00e1s\", dijo, as\u00ed como la reforma del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal (REF).Tambi\u00e9n habl\u00f3 de un nuevo tratamiento a la inmigraci\u00f3n y en la necesidad de un \"pacto por las pensiones\" debido al \"cambio demogr\u00e1fico que ha experimentado este pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os\".Igualmente cit\u00f3 la importancia de un \"pacto por la educaci\u00f3n\" y de \"asegurar el empleo\" en Canarias. Todos \"retos que afronto con ilusi\u00f3n\", incidi\u00f3.", "title": "El Consejo de Ministros nombra a Mercedes Rold\u00f3s delegada del Gobierno en Canarias", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/politica/Consejo-Ministros-Mercedes_Roldos-Gobierno-Canarias_0_591441411.html", "keywords": "Gobierno,Ministros,Canarias,Consejo,Mercedes Rold\u00f3s", "date": "2016-12-16", "id": "8f723ae39e318f81aaa93c78a67aa15a368ad9ef", "summary": "La hasta ahora senadora sustituye en el cargo a Enrique Hern\u00e1ndez BentoSu puesto en la C\u00e1mara Alta ser\u00e1 ocupado por el portavoz econ\u00f3mico en el Parlamento de Canarias, Jorge Rodr\u00edguez"}]