[{"article": "PALMA DE MALLORCAActualizado:23/12/2016 16:23hLos tres ni\u00f1os que convivieron dos d\u00edas con el cad\u00e1ver de su madre en su piso de Palma ser\u00e1n acogidos de forma conjunta, seg\u00fan han confirmado este viernes fuentes del Instituto Mallorqu\u00edn de Asuntos Sociales (IMAS). Esta soluci\u00f3n ha sido acordada por el IMAS para que los peque\u00f1os no sufrieran ahora adem\u00e1s por el hecho de una posible separaci\u00f3n. Por respeto a la privacidad de los menores, dicho organismo dependiente del Consell de Mallorca no ha especificado si los tres vivir\u00e1n con una familia de adopci\u00f3n o si residir\u00e1n por ahora en un centro de la instituci\u00f3n insular.Cabe recordar que el cad\u00e1ver de la mujer, Chinyere Umenweke, de nacionalidad nigeriana y unos 40 a\u00f1os de edad, fue descubierto el martes al mediod\u00eda, despu\u00e9s de que sus hijos \u2014dos ni\u00f1os de cinco y once a\u00f1os, y una ni\u00f1a de diez\u2014 hubieran bajado al parque ubicado frente a su finca y hubieran pedido ayuda a dos jardineros que trabajaban en el lugar. Los peque\u00f1os les explicaron a los operarios que hac\u00eda d\u00edas que no com\u00edan y que su madre hab\u00eda muerto, si bien no pudieron precisar con exactitud cu\u00e1ndo habr\u00eda sido. La autopsia realizada posteriormente determin\u00f3 que la v\u00edctima hab\u00eda fallecido el lunes y que hab\u00eda muerto por causas naturales. Los dos empleados municipales avisaron de inmediato a la Polic\u00eda Local, que se desplaz\u00f3 hasta la vivienda y descubri\u00f3 el cad\u00e1ver. La mujer viv\u00eda \u00fanicamente con los tres menores en dicho piso, ubicado en el n\u00famero 9 del pasaje Cala Figuera. Al parecer, el padre, de origen hind\u00fa, abandon\u00f3 a la familia har\u00e1 unos dos a\u00f1os.Los tres ni\u00f1os fueron trasladados ese mismo martes al Hospital de Son Espases, al presentar evidentes signos de desnutrici\u00f3n. Tras la realizaci\u00f3n de un reconocimiento m\u00e9dico, los facultativos decidieron que los menores permanecieran ingresados hasta recuperarse por completo.A ra\u00edz del suceso, la consejera de Servicios Sociales del Gobierno balear, la econacionalista de M\u00c9S Fina Santiago, desvel\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles que hac\u00eda meses que \u00abse hab\u00edan activado ya todos los sistemas de protecci\u00f3n\u00bb por parte de las distintas instituciones en favor de dicha familia. Sin embargo, al parecer la mujer recelaba de la ayuda que se le intentaba ofrecer desde la Administraci\u00f3n. Uno de los motivos de ese recelo podr\u00eda haber sido el temor de llegar a perder la tutela de sus hijos por las condiciones de penuria en las que viv\u00edan.Santiago explic\u00f3, asimismo, que los distintos protocolos de protecci\u00f3n se hab\u00edan puesto en marcha entre septiembre y octubre, tras haberse detectado el absentismo escolar de los tres ni\u00f1os, que no hab\u00edan acudido al colegio desde el principio de curso. \u00abEstamos ante una familia sin ning\u00fan tipo de red familiar ni social, con un progenitor ausente y con una progenitora que ten\u00eda una conducta de evitaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos\u00bb, recalc\u00f3 Santiago.", "title": "Los tres ni\u00f1os que convivieron dos d\u00edas con el cad\u00e1ver de su madre ser\u00e1n acogidos de forma conjunta", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-tres-ninos-convivieron-dias-cadaver-madre-seran-acogidos-forma-conjunta-201612231622_noticia.html", "keywords": "muerta,nigeriana,ninos,mujer", "date": "2016-12-23", "id": "f547fb8e444cb4037e2f763d6cb16b4a69bb0e5a", "summary": "El Instituto Mallorqu\u00edn de Asuntos Sociales ha adoptado esta soluci\u00f3n para que los menores no sufran adem\u00e1s por una posible separaci\u00f3n"}, {"article": "Dos altos cargos de la Xunta ser\u00e1n investigados por un supuesto delito de homicidio por el no suministro de los tratamientos contra la hepatitis C a seis pacientes que fallecieron. As\u00ed lo acaba de acordar la Audiencia Provincial de A Coru\u00f1a, que estima parcialmente el recurso de la Fiscal\u00eda, al que se adhiri\u00f3 la plataforma de afectados. Los dos responsables del Sergas (Servizo Galego de Sa\u00fade) pasan a ser imputados (ahora llamados investigados) no solo por prevaricaci\u00f3n sino por este otro delito m\u00e1s grave. Se trata del director general de Asistencia Sanitaria del Sergas \u2013y actual gerente del \u00e1rea sanitaria de Vigo\u2013, F\u00e9lix Rubial, y a Carolina G\u00f3mez-Criado, subdirectora general de FarmaciaLa Audiencia revoca el pronunciamento del juez del pasado septiembre y \"acuerda que se tenga por dirigido el procedimiento frente a los denunciados por un delito de homicidio imprudente\" y que \"se les tome declaraci\u00f3n como investigados en relaci\u00f3n con los fallecimientos\". El juez titular del juzgado de instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Santiago, Andr\u00e9s Lago Louro, investiga a ambos altos cargos por un supuesto delito de prevaricaci\u00f3n, pero la Fiscal\u00eda les hab\u00eda atribuido tambi\u00e9n el de \"homicidio por imprudencia profesional grave\" al retrasar la administraci\u00f3n de los f\u00e1rmacos \"por razones presupuestarias\", tal y como hab\u00eda adelantado eldiario.es. Desde la Xunta, tanto el presidente N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o como Sanidad defendieron que \"siempre\" se usaron criterios cl\u00ednicos para la atenci\u00f3n de pacientes y minusvaloraron el proceso apuntando a intereses ocultos. Los dos investigados comparecieron a prestar declaraci\u00f3n a finales de abril, momento en el que descargaron toda la responsabilidad en los m\u00e9dicos. El magistrado hab\u00eda impedido entonces que tanto la Fiscal\u00eda como la representaci\u00f3n legal de la Plataforma Gallega de Afectados por la Hepatitis C los cuestionasen sobre aspectos directamente relacionados con la posible comisi\u00f3n de delitos de homicidio imprudente.Con este nuevo auto, la Audiencia ordena al juez instructor que dirija el procedimiento contra los dos denunciados por posibles delitos de homicidio imprudente en seis de los siete pacientes (concretamente los identificados del 1 al 5 en la demanda as\u00ed como el n\u00famero 7), por lo que se les volver\u00e1 a tomar declaraci\u00f3n como investigados por dichos delitos.La plataforma ha manifestado ya su \"deseo\" de que \"la citaci\u00f3n para esta nueva declaraci\u00f3n se produzca lo antes posible y que se imprima a la causa un ritmo razonable en la pr\u00e1ctica de las diligencias que permitan aclarar los hechos denunciados\". \"Llevamos un a\u00f1o pr\u00e1cticamente perdido, lo que provoca angustia y descontento tanto en las familias directamente afectadas por los fallecimientos como en el conjunto del colectivo de personas afectadas\", dicen en un comunicado.La aceptaci\u00f3n de este recurso de la Fiscal\u00eda llega despu\u00e9s de que la Audiencia Provincial desestimase el presentado anteriormente por los abogados del Sergas, en el que solicitaban el archivo de las diligencias y la exoneraci\u00f3n de los dos encausados.Este nuevo delito por el que ser\u00e1n investigados los dos altos cargos del Sergas acaba con el argumento empleado por el presidente de la Xunta, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, para evitar su destituci\u00f3n, ya que siempre se encarg\u00f3 de aclarar que s\u00f3lo estaban imputados por un delito de prevaricaci\u00f3n administrativa. Incluso hab\u00eda llegado a calificar de \"indigna\" la demanda y de \"indignos\" a los m\u00e9dicos que la formularon. Adem\u00e1s, atribu\u00eda las demandas a \"l\u00edos que hay en los hospitales entre servicios y en los mismos servicios\" y hab\u00eda ido m\u00e1s all\u00e1 atribuy\u00e9ndole a la oposici\u00f3n las acusaciones de la Fiscal\u00eda, que cre\u00eda un \"disparate\", \"insulto\" o \"juicio sumar\u00edsimo a la sanidad p\u00fablica gallega\". Para la plataforma, esta nueva situaci\u00f3n \"exige\" que \"dos personas a las que se atribuye judicialmente la comisi\u00f3n de delitos graves sean inmediatamente apartadas de sus cargos, toda vez que el argumento a lo que el presidente de la Xunta se aferraba ha sido, tambi\u00e9n, rebatido.Quique Costas, portavoz del colectivo, considera \"muy importante\" el auto y cree que confirma la \"evidencia de que las muertes causadas por un comportamiento delictivo suponen un homicidio\". Adem\u00e1s, advierte que la nueva imputaci\u00f3n \"ratifica\" el que siempre denunci\u00f3 el colectivo: \"que los recortes matan y que estas muertes fueron inducidas por la Administraci\u00f3n\".Advierte que el presidente de la Xunta tendr\u00e1 que \"cambiar de argumentos\" y le pide que \"cese inmediatamente\" a dos altos cargos de la Administraci\u00f3n \"imputados nada m\u00e1s y nada menos que por homicidio\".", "title": "La justicia investigar\u00e1 por homicidio a dos altos cargos de Feij\u00f3o por retrasar f\u00e1rmacos contra la hepatitis C", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/movimientos_sociales/investigara-homicidio-Xunta-retrasar-hepatitis_0_593891112.html", "keywords": "homicidio,investigara,hepatitis,Xunta,retrasar", "date": "2016-12-23", "id": "964b2766a484dc7fe2106783f0d38c0cba968170", "summary": "La Audiencia Provincial de A Coru\u00f1a ordena que los\u00a0dos imputados por prevaricaci\u00f3n sean investigados tambi\u00e9n por posible homicidio de seis personasFeij\u00f3o hab\u00eda calificado de \"indigna\" la denuncia y de \"indignos\" a los m\u00e9dicos que la formularon y siempre ha desde\u00f1ado el proceso judicial abierto\u00a0As\u00ed desvel\u00f3 el caso en exclusiva eldiario.es: La Fiscal\u00eda acusa al Gobierno de Feij\u00f3o de homicidio por retrasar f\u00e1rmacos para la hepatitis C por \u201crazones presupuestarias\u201d "}, {"article": "Que la totalidad de los grupos pol\u00edticos de un Parlamento sumen fuerzas en un mismo proyecto es extra\u00f1o. Una rareza. Que a ellos se unan todos los centros e institutos de investigaci\u00f3n, los tecnol\u00f3gicos, las organizaciones empresariales y las universidades es casi una utop\u00eda. En Arag\u00f3n sucedi\u00f3. La ins\u00f3lita cohesi\u00f3n advino para rubricar un Pacto por la Ciencia; y convirti\u00f3 a la Comunidad en la primera en firmar una entente de esta \u00edndole, con el soporte de todos los implicados.El documento, elaborado gracias a las aportaciones de los part\u00edcipes, \u201cpretende blindar la ciencia y la I+D+I de vaivenes pol\u00edticos y otorgar estabilidad al sector\u201d. Supone, por a\u00f1adidura, la antesala de la Ley de la Ciencia de Arag\u00f3n, que se llevar\u00e1 a las Cortes de la Comunidad en los primeros meses de 2017. El objetivo principal, explicaron desde el Ejecutivo, es la mejora de la financiaci\u00f3n: en el corto plazo alcanzar la media nacional del 1,3 %, para despu\u00e9s llegar a la europea, en torno al 1,8 % del PIB. El documento se articula en cuatro grandes compromisos: con la sociedad y la comunidad cient\u00edfica aragonesas, de estabilidad financiera, de planificaci\u00f3n y gobernanza, y convergencia con Europa.\u201cCiencia, educaci\u00f3n y administraci\u00f3n\u201dEl presidente de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, apunt\u00f3 en el acto de la r\u00fabrica que el futuro de Arag\u00f3n debe pivotar sobre tres grandes pactos: \u201cel de la ciencia, el de la educaci\u00f3n -como embri\u00f3n de cualquier modelo de pa\u00eds- y el de la Administraci\u00f3n aragonesa, para hacer que los recursos e iniciativas se traduzcan en resultados tangibles y con efectos equilibrados sobre todo el territorio\u201d.Destac\u00f3, del mismo modo, la importancia de lograr un acuerdo tan un\u00e1nime: \u201cEl camino del \u00e9xito es el del acuerdo y no hacerlo es quedarse rezagado y no recuperar el tiempo perdido. El conocimiento y la apuesta por la I+D es una obligaci\u00f3n y una oportunidad y hay que aplicar talento para organizar el gran talento existente en Arag\u00f3n\u201d.Para la consejera de Innovaci\u00f3n, Investigaci\u00f3n y Universidad, Pilar Alegr\u00eda, con este pacto \u201cse pone una pica fundamental para aunar esfuerzos y hacer un Arag\u00f3n cada vez m\u00e1s inteligente, competitivo y con m\u00e1s oportunidades para los ciudadanos\u201d. El prop\u00f3sito, dijo, es \u201cponer el conocimiento como elemento estrat\u00e9gico de nuestro modelo productivo\u201d. Invertir en desarrolloEntre otros aspectos, el documento destaca que invertir en ciencia es invertir en desarrollo y hace referencia a la estabilidad presupuestaria, al retorno y la incorporaci\u00f3n de talento, a la difusi\u00f3n del conocimiento, a la planificaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n y la trasferencia de resultados. Establece el impulso de pol\u00edticas de internacionalizaci\u00f3n, fomento de asociaciones p\u00fablico-privadas, configurar un marco institucional normativo y financiero estable con nuevos instrumentos financieros para pymes, creaci\u00f3n de un marco regulatorio para impulsar la econom\u00eda digital, o incrementar la alfabetizaci\u00f3n digital de todos los grupos de poblaci\u00f3n.En Arag\u00f3n, hay 3.000 investigadores en el sector p\u00fablico y unos 1.000 en el privado, y existen alrededor de 300 grupos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. En cuanto a institutos, hay cinco universitarios, cuatro mixtos, un centro de investigaci\u00f3n en log\u00edstica adscrito a la Universidad de Zaragoza, tres centros propios del CSIC, seis cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos, y cinco grandes infraestructuras cient\u00edficas.", "title": "Partidos, empresarios y cient\u00edficos de Arag\u00f3n se unen para firmar un gran Pacto por la Ciencia", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/sociedad/Partidos-empresarios-Aragon-Pacto-Ciencia_0_593541111.html", "keywords": "Aragon,Ciencia,Partidos,empresarios,Pacto", "date": "2016-12-23", "id": "129e8e43315c95d144f1f9aadffabac8622ffa69", "summary": "Todos los grupos de las Cortes, investigadores, empresarios y universidades rubricaron un pacto que \u201cblindar\u00e1 la ciencia y la I+D+I de vaivenes pol\u00edticos y otorgar\u00e1 estabilidad al sector\u201dEs la primera Comunidad en tener un acuerdo de este tipo con el apoyo de todos los agentes implicadosEn Arag\u00f3n hay m\u00e1s de 3.000 investigadores en el sector p\u00fablico y unos 1.000 en el privado, adem\u00e1s, existen aproximadamente 300 grupos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n"}]