[{"article": "Casa El PistoTaberna San Miguel - VALERIO MERINOHasta hace pocos a\u00f1os la oferta gastron\u00f3mica de C\u00f3rdoba no estaba a la altura de su riqueza monumental. Una ciudad Patrimonio de la Humanidad en la que, sin embargo, los visitantes ten\u00edan muy pocas alternativas para comer bien. Siempre quedaba el refugio de las tabernas, perfectas para el tapeo. Barras con un ampl\u00edsimo surtido de tapas y raciones, entre las que destacan las m\u00e1s tradicionales de la ciudad como los flamenquines, el rabo de toro, el salmorejo, o las berenjenas fritas. Pero junto a ellas, en los \u00faltimos tiempos, los restaurantes han elevado considerablemente su nivel. Poni\u00e9ndose al d\u00eda algunos tradicionales y apareciendo otros nuevos que hacen que ahora la capital cordobesa sea un lugar atractivo a la hora de disfrutar tambi\u00e9n de la gastronom\u00eda.Casa El PistoEntre los m\u00e1s cl\u00e1sicos encontramos la Taberna San Miguel, situada en la c\u00e9ntrica plaza del mismo nombre y conocida tambi\u00e9n como Casa El Pisto. Es una de las tabernas m\u00e1s antiguas de la ciudad, con m\u00e1s de 130 a\u00f1os. Adem\u00e1s de su barra, siempre abarrotada, cuenta con algunos espacios interiores con mesitas de madera donde sentarse a comer de manera m\u00e1s tranquila. Tapas y raciones muy cl\u00e1sicas, entre las que hay que destacar el salmorejo y el rabo de toro, que est\u00e1n entre los mejores de C\u00f3rdoba.Taberna San Miguel El Pisto. Plaza de San Miguel, 1.Mes\u00f3n Juan Pe\u00f1aMes\u00f3n Juan Pe\u00f1a - VALERIO MERINOOtro establecimiento muy popular en la ciudad es el Mes\u00f3n Juan Pe\u00f1a, taberna muy tradicional en su ambiente en la que sobresale el salmorejo de tomate. Adem\u00e1s, berenjenas fritas, flamenquines, sangre encebollada con tomate o rabo de toro.Mes\u00f3n Juan Pe\u00f1a. Avenida Doctor Fleming, 1. Los BerenguelesLos Berengueles - VALERIO MERINOTambi\u00e9n es una taberna, pero m\u00e1s moderna, Los Berengueles. Preciosos sus z\u00f3calos de azulejos que sirven de escenario para un buen tapeo tradicional o para comer en el restaurante de la planta superior. Adem\u00e1s de los platos populares cordobeses tienen una oferta de pescados poco habitual en la ciudad.Los Berengueles. Conde de Torres Cabrera, 7.Bodegas CamposBodegas Campos - VALERIO MERINOUno de los restaurantes de referencia en la ciudad es Bodegas Campos, un enorme local con barra de tapeo en la entrada y diversos comedores decorados al estilo andaluz. Para empezar, buen salmorejo, pat\u00e9 de perdiz, la ensalada molinera de bacalao y naranja, o berenjenas fritas. Y luego, carnes de la sierra cordobesa y rabo de toro, este tambi\u00e9n en un arroz con verduritas. Bodegas Campos. Lineros, 32.El ChurrascoRafael Carrillo hijo, en El Churrasco - ROLD\u00c1N SERRANOOtro establecimiento bien conocido, con una larga trayectoria, es El Churrasco, en plena Juder\u00eda. La familia Carrillo ofrece uno de los mejores salmorejos de la ciudad, que conviene tomar junto a las berenjenas bien fritas y crujientes que son otra de las especialidades de la casa. En temporada, el gazpacho rojo, de tomate, y el blanco, de pi\u00f1ones. Y si los tienen, hay que pedir los ri\u00f1ones de cordero a la plancha.El churrasco. Romero, 16.Pic NicPic Nic, en C\u00f3rdobaMucho menos tur\u00edstico, frecuentado sobre todo por p\u00fablico local, Pic-Nic es un buen restaurante de cocina de mercado abierto hace ya treinta a\u00f1os. Muy centrado en el producto de calidad, en elaboraciones sencillas y siempre ce\u00f1ido a la temporada. Desde unas setas o unas habitas hasta distintos cortes de carne y buenos pescados.Picnic. Avenida Ronda de los Tejares, 16.ChocoRestaurante Choco, de Kisko Garc\u00edaEn una l\u00ednea m\u00e1s moderna, Choco, establecimiento con estrella Michelin. Situado en un barrio alejado del centro, el cocinero Kisko Garc\u00eda realiza una cocina muy t\u00e9cnica y refinada, con platos que se basan en un buen producto, bien tratado, con una marcada ra\u00edz cordobesa. Choco. Compositor Serrano Lucena, 14.NoorPaco Morales, en Noor - VALERIO MERINOLo \u00faltimo, abierto este mismo a\u00f1o, es Noor. La apuesta del chef cordob\u00e9s Paco Morales, que tras un largo periplo por restaurantes con estrellas regresa a su ciudad natal con un ambicioso proyecto que recupera la cocina andalus\u00ed, la que practicaban los \u00e1rabes en el reino de Al Andalus entre los siglos VIII y XIV. Tras meses de intenso trabajo buceando en libros y manuscritos de la \u00e9poca, recuperando productos y recetas, ofrece platos muy delicados, llenos de aromas y sabores especiados. Morales ha reinterpretado esa cocina y la adapta a los tiempos actuales sin prostituirla, con la dificultad a\u00f1adida de no emplear m\u00e1s que productos que se conoc\u00edan en la \u00e9poca.Noor. Pablo Ruiz Picasso, 6.", "title": "Ocho restaurantes donde comer muy bien en C\u00f3rdoba", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/abci-ocho-restaurantes-donde-comer-bien-codoba-201612011143_noticia.html", "keywords": "comer,granada,donde", "date": "2016-12-01", "id": "ec828202e37fc9f92af279dc1166452e1220d39f", "summary": "El cr\u00edtico de ABC selecciona sus direcciones favoritas para elegir con garant\u00edas en una de las capitales de las escapadas de fin de semana"}, {"article": "MADRID.- Telepizza desvel\u00f3 el mi\u00e9rcoles los planes para su pr\u00f3ximo aterrizaje en Ir\u00e1n, convirti\u00e9ndose en la primera cadena de comida r\u00e1pida europea en poner los pies en la rep\u00fablica isl\u00e1mica, continuando as\u00ed su proceso de internacionalizaci\u00f3n mientras en Espa\u00f1a sus resultados siguen siendo pobres.Tras varias operaciones en Reino Unido, Malta y Arabia Saud\u00ed, la multinacional con sede en Madrid abrir\u00e1 200 tiendas en territorio iran\u00ed en un plazo de 10 a\u00f1os, la primera de ellas en Teher\u00e1n en marzo de 2017, en una alianza estrat\u00e9gica con el iran\u00ed Momenin Investment Group Ltd (MIG). El responsable internacional de Telepizza, Giorgio Minardi, destac\u00f3 en una reuni\u00f3n con periodistas que el grupo saldr\u00e1 de su zona de confort europea y latinoamericana, adaptando su estrategia al mercado iran\u00ed, lo cual implicar\u00e1 cambios en men\u00fas, procedimientos y hasta en el modelo de negocio.Tanto Minardi como el representante de MIG, Hadi Momenin, se mostraron convencidos de las posibilidades de \u00e9xito del servicio y los productos de Telepizza entre los consumidores iran\u00edes pese a las diferencias culturales.Telepizza, presente en 15 pa\u00edses de Europa, Asia, \u00c1frica y Latinoam\u00e9rica, est\u00e1 apostando firmemente por los mercados internacionales, que suponen cerca de la mitad de sus ventas.La cadena de comida r\u00e1pida public\u00f3 a principios de noviembre unos resultados del tercer trimestre lastrados por el aumento de la competencia en Espa\u00f1a, que sigue uno de sus mayores mercados, compensados solo en parte por su dimensi\u00f3n exterior.Desde que regres\u00f3 a la bolsa espa\u00f1ola a finales de abril, Telepizza acumula un descenso de cerca del 44% frente al 10% que baja el \u00edndice general de Madrid.", "title": "Telepizza, primera cadena de comida r\u00e1pida europea en pisar Ir\u00e1n", "url": "http://www.publico.es/economia/telepizza-primera-cadena-comida-rapida.html", "keywords": "primera,cadena,comida r\u00e1pida,rapida,Telepizza,comida", "date": "2016-12-01", "id": "7d1738520e0227581d58ba7707880838e322a8d3", "summary": "Los mercados internacionales suponen cerca de la mitad de las ventas de la cadena de comida r\u00e1pida"}, {"article": "\u00bfQu\u00e9 es eldiario.es responde?Un nuevo blog donde contesto a nuestros lectores y socios sobre cualquier duda que tengan sobre eldiario.es. \u00bfQui\u00e9n responde?Lo hago yo personalmente como director de eldiario.es, en nombre de toda la redacci\u00f3n. Cuando sea necesario requerir\u00e9 informaci\u00f3n a otras personas del equipo y sumar\u00e9 sus aportaciones a la respuesta.\u00bfC\u00f3mo mando una pregunta?A trav\u00e9s de este formulario.Tendr\u00e1s que identificarte con tu nombre y tu correo electr\u00f3nico. Agradezco que seas lo m\u00e1s concreto posible: tu mensaje tendr\u00e1 que tener, como m\u00e1ximo, 900 caracteres. Me ayudar\u00e1 tambi\u00e9n que indiques sobre qu\u00e9 art\u00edculo publicado quieres preguntar, si es que hay alguno en concreto.Tu pregunta llegar\u00e1 a nuestros compa\u00f1eros del departamento de socios, que seleccionar\u00e1n las que tengan m\u00e1s inter\u00e9s, las que preocupen a un mayor n\u00famero de lectores y socios o las que no hayan sido contestadas anteriormente. Ellos me las mandar\u00e1n cada dos semanas para que las responda. Este formulario no es la mejor v\u00eda para filtrarnos una informaci\u00f3n. Si tienes una pista, utiliza mejor este otro buz\u00f3n. Y si quieres ponerte en contacto con nosotros para cualquier otro tema, mejor desde esta otra direcci\u00f3n.\u00bfQu\u00e9 tipo de preguntas contestar\u00e1s?Las que mand\u00e9is, aunque tendr\u00e1n prioridad aquellas cuestiones que afecten a c\u00f3mo hacemos nuestro trabajo, a los errores que hayamos podido cometer, a c\u00f3mo nos financiamos, a nuestra l\u00ednea editorial... Este blog est\u00e1 pensado para que eldiario.es pueda rendir cuentas quincenalmente ante su comunidad.Si no sigues habitualmente esta secci\u00f3n, te recomiendo tambi\u00e9n que uses el buscador de este blog (en la columna de la derecha) antes de enviarme tu pregunta. Tal vez ya est\u00e1 contestada.\u00bfSolo acept\u00e1is preguntas?No. Tambi\u00e9n sugerencias y por supuesto quejas. Es m\u00e1s: te invito a que me se\u00f1ales aquellas cosas que te preocupan o que hacemos mal. En eldiario.es valoramos enormemente la cr\u00edtica de nuestros lectores y socios como una de las principales herramientas que nos ayudan a mejorar.\u00bfCu\u00e1ndo se publicar\u00e1n las respuestas?Ser\u00e1 cada domingo en eldiario.es, en este blog.\u00bfPor qu\u00e9 hac\u00e9is esto?Porque en eldiario.es pedimos vuestro apoyo y vuestra confianza, y la confianza no se construye con silencios ni con opacidad. Porque no creemos en las t\u00edpicas \"cartas al director\" que el director apenas lee ni se molesta en contestar. Porque apostamos por la transparencia. Porque no tenemos nada que ocultar.ENV\u00cdA TU PREGUNTA A TRAV\u00c9S DE ESTE FORMULARIO", "title": "\u00bfAlguna pregunta? eldiario.es responde", "url": "http://www.eldiario.es/responde/Alguna-pregunta-eldiarioes-responde_6_586251400.html", "keywords": "eldiarioes,pregunta,responde,Alguna", "date": "2016-12-01", "id": "8c5232ae792d12b1ecb43157f3176bbe064ee9fa", "summary": "Cada quince d\u00edas el director de eldiario.es, Ignacio Escolar, responde a las preguntas de los lectores y socios sobre el funcionamiento de este medioPuedes mandar tu pregunta, sugerencia o queja a trav\u00e9s de este formulario"}, {"article": "Actualizado:02/12/2016 21:30hCuando apenas quedan unos d\u00edas para el esperado puente de diciembre a\u00fan son muchos los que no tienen planificada una escapada previa a los d\u00edas navide\u00f1os. Uno de los factores que m\u00e1s influye para la decisi\u00f3n final es sin duda el precio. Seg\u00fan el ranking publicado por Wimdu, Santa Cruz de Tenerife, Nerja y Benidorm tienen los alojamientos privados m\u00e1s econ\u00f3micos en Espa\u00f1a con precios por noche inferiores a 16 euros. A tenor del informe de la plataforma online europea de alquiler de apartamentos privados, la ciudad canaria ofrece una media de 11,69 euros por persona y noche en las ofertas de alojamiento vacacional. En la lista de los destinos m\u00e1s econ\u00f3micos le siguen Nerja, con una tarifa de 12,71 euros, y Benidorm, con un promedio de 12,94 euros. En cuarto y quinto lugar se encuentran dos destinos jienenses, Sierra de Cazorla y Baeza, cuya media asciende a los 15,53 euros y 15,55 euros, respectivamente.La lista de sitios con los precios m\u00e1s elevados para viajar desde el 2 hasta el 11 de diciembre la encabeza Cuenca, donde alojarse una noche cuesta una media de 45,56 euros. En el ranking le siguen San Sebasti\u00e1n con un precio medio por noche de 36,64 euros, Gerona 36,52 euros y Las Palmas de Gran Canaria con un coste de 33,96 euros. En quinto lugar se sit\u00faa el municipio granadino de Monachil, donde la tarifa en este tipo de alojamientos privados es de 32,67 euros por persona. Las ciudades con m\u00e1s reservasEn lo que a las ciudades con m\u00e1s reservas se refiere, diciembre siempre ha sido un buen mes para la llegada de visitantes a Madrid. La capital es la ciudad con m\u00e1s reservas de apartamentos para el D\u00eda de la Constituci\u00f3n y el D\u00eda de la Inmaculada. El alumbrado navide\u00f1o y el turismo de compras suponen un atractivo para los turistas que visitan la ciudad estos d\u00edas. Adem\u00e1s de Madrid, el listado de las cinco ciudades con m\u00e1s reservas lo completan Barcelona, Sevilla, Granada y M\u00e1laga. Sin embargo, menos de la mitad de los usuarios de Wimdu ha preferido viajar a destinos nacionales, ya que Espa\u00f1a acumula un 44% de las reservas de la plataforma. Otro 20 por ciento se ha decantado por una escapada al Reino Unido y un 8 por ciento ha optado por visitar Francia.Del total de las reservas en Espa\u00f1a, un 74 por ciento procede de usuarios espa\u00f1oles y un 26 por ciento se deriva de viajeros extranjeros. La mayor\u00eda de estos vienen de Italia, -donde tambi\u00e9n se celebra el D\u00eda de la Inmaculada-, Alemania y Holanda.", "title": "D\u00f3nde dormir en el puente de diciembre por menos de 16 euros", "url": "http://www.abc.es/viajar/noticias/abci-donde-dormir-puente-diciembre-menos-16-euros-201612011132_noticia.html", "keywords": "apartamentos,palma,puente", "date": "2016-12-01", "id": "693765909a25e536889f812020e13eb7c1a72714", "summary": "Un informe sit\u00faa a Santa Cruz de Tenerife como el lugar m\u00e1s barato para dormir en un alojamiento privado del 2 al 11 de diciembre"}, {"article": "VALENCIAActualizado:01/12/2016 21:25hLa Conselleria de Sanidad ha nombrado a una candidata de Comprom\u00eds como directora de Gesti\u00f3n Sanitaria. Se trata de Antonia Chornet, quien a comienzos de a\u00f1o fue designada para el cargo de subdirectora m\u00e9dica del Hospital de Ll\u00edria. Es especialista en Neurofisiolog\u00eda Cl\u00ednica, a diferencia del \u00faltimo nombramiento del periodista y escritor Germ\u00e1n Temprano en una plaza similar. Tambi\u00e9n figur\u00f3 como candidata en la lista de Comprom\u00eds por Picanya durante las pasadas elecciones municipales.El diputado del PP en Las Cortes Jos\u00e9 Juan Zaplana ha denunciado que es \u00abun nuevo enchufe\u00bb de la consellera de Sanidad, Carmen Mont\u00f3n, que se suma a los de Antonia Garc\u00eda Valls, exdiputada nacional del PSPV, y el periodista Germ\u00e1n Temprano, ambos en direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n Sanitaria. De los cuatro puestos que han de cubrirse, todav\u00eda queda uno por designar. Mientras, desde la Conselleria de Sanidad insisten en que se trata de puestos de libre designaci\u00f3n que cumplen con la legalidad.El parlamentario popular ha criticado igualmente que el Gobierno mantiene a investigados en este departamento. As\u00ed, se ha referido a casos como el procesamiento del comisionado para el hospital de Torrevieja, Jos\u00e9 Antonio Garc\u00eda G\u00f3mez, al que se ha abierto juicio oral por un delito electoral; o al de la exconcejala socialista de Gand\u00eda Ana Garc\u00eda, que tiene funciones adscritas en el Hospital de Gand\u00eda y que est\u00e1 investigada por su gesti\u00f3n econ\u00f3mica cuando era edil con Jos\u00e9 Manuel Orengo y por otra causa pendiente.", "title": "Mont\u00f3n \"asciende\" a una candidata de Comprom\u00eds a directora de Gesti\u00f3n Sanitaria", "url": "http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-monton-asciende-candidata-compromis-directora-gestion-sanitaria-201612012124_noticia.html", "keywords": "monton,compromis,directora,candidata,asciende", "date": "2016-12-01", "id": "a4ba24f5da41537d2a912540679e924ced0dd7d6", "summary": "Antonia Chornet pasa a cubrir este puesto tras ser designada subdirectora m\u00e9dica del Hospital de Ll\u00edria"}, {"article": "Esta semana \u00abPesadilla en la cocina\u00bb se desplaz\u00f3 al centro de Madrid. Situado en un entorno con gran competencia pero con una gran afluencia de turistas, el restaurante \u00abMar\u00eda la portuguesa\u00bb, regentado por una mujer del pa\u00eds luso, no consigue mantenerse a flote. Propietaria de una pasteler\u00eda de \u00e9xito, su due\u00f1a decidi\u00f3 embarcarse en la aventura de la hosteler\u00eda con un local a escasos metros de la Puerta del Sol.La oferta gastron\u00f3mica, basada principalmente en alimentos de baja calidad, ha generado que el negocio vaya hundi\u00e9ndose y carezca de identidad. Con dos filipinos al mando de la cocina con aut\u00e9ntico desconocimiento sobre c\u00f3mo cocinar, los pocos clientes que se atreven a entrar se marchan molestos y sin ganas de repetir.Alberto Chicote lleg\u00f3 al madrile\u00f1o local para identificar sus fallos y elaborar un plan de ruta que ayudara a su due\u00f1a a salir del hoyo. R\u00e1pidamente detect\u00f3 que uno de los principales problemas era la comida, pero lo que nunca habr\u00eda imaginado es que los cocineros escond\u00edan un tuper con sardinas que no se encontraban en buen estado: \u00ab\u00a1Huele a mierda! No lo pongas en el plato\u00bb, dijo Chicote entre arcadas.Al servicio ca\u00f3tico y la inexperiencia de los cocineros se une la dejadez de uno de los socios, que se paseaba por el restaurante con las manos en los bolsillos y sin saber qu\u00e9 hacer. En este \u00faltimo aspecto, Chicote quiso tomar cartes en el asunto y por eso llev\u00f3 a Mar\u00eda, la due\u00f1a del restaurante, a su local Yakitoro para presentarle a su mujer, uno de los pilares m\u00e1s importantes en el \u00e9xito del restaurante de Alberto Chicote.La charla de Chicote sirvi\u00f3 para que la due\u00f1a abriera los ojos y decidiera situar a su marido al mando de la sala de su restaurante de cara a la reapertura del local. Impresionados por la reforma del equipo del programa y con una oferta gastron\u00f3mica m\u00e1s especializada, el nuevo 'Cheesespain' tiene las herramientas para construir un futuro m\u00e1s exitoso. \u00bfLo conseguir\u00e1?", "title": "Chicote encuentra unas sardinas en descomposici\u00f3n: \"Huele a mierda\"", "url": "http://www.abc.es/play/television/noticias/abci-maria-portuguesa-chicote-desquiciado-intentara-salvar-restaurante-portugues-pesadilla-cocina-201612011753_noticia.html", "keywords": "chicote,pesadilla,maria,portuguesa,cocina", "date": "2016-12-01", "id": "c01823e2c0d11cc597e9884d4ca057bf4ce77b56", "summary": "Situado en pleno centro de Madrid, el restaurante \u00abMar\u00eda la portuguesa\u00bb precis\u00f3 la ayuda del chef madrile\u00f1o"}, {"article": "Actualizado:02/12/2016 11:11hEn su \u00abHistoria del relato policial\u00bb (1972), Julian Symons se refer\u00eda a John Franklin Bardin (1916-1981) como \u00abun escritor americano tan desconocido en su pa\u00eds que en toda mi vida no he encontrado a ning\u00fan paisano suyo que hubiera le\u00eddo sus libros\u00bb. Desde entonces, creo que no han cambiado excesivamente las cosas, aunque en Espa\u00f1a tuvimos la oportunidad de conocer a Bardin cuando la extinta editorial Versal tradujo sus tres novelas m\u00e1s memorables, \u00abEl percher\u00f3n mortal\u00bb, \u00abEl final de Philip Banter\u00bb y \u00abAl salir del infierno\u00bb, que no dudan en zambullirse en los abismos de las psicopatolog\u00edas. Son tres novelas ins\u00f3litas en su g\u00e9nero, plet\u00f3ricas de una desazonante magia que, como afirmaba Symons, desconcertar\u00e1 a los aficionados a la novela negra m\u00e1s convencional, pero que sin duda har\u00e1 las delicias de quienes hayan disfrutado leyendo a Poe. Porque, como el maestro de Baltimore, Bardin es uno de esos escasos autores que, aceptando las convenciones de la literatura de g\u00e9nero, logra trascenderlas mediante la imposici\u00f3n de un clima esquizofr\u00e9nico y opresivo.Nacido en Cincinatti, la existencia de Bardin estuvo signada por la muerte de su madre, tras una penosa enfermedad mental. Gran parte de su juventud la dedic\u00f3 Bardin a cuidar de la madre esquizofr\u00e9nica; y sus novelas pueden interpretarse como exorcismos o purgas del coraz\u00f3n en las que trata de espantar el fantasma de la locura. Como tantos escritores anticipados a su \u00e9poca, Bardin tuvo que ganarse la vida con diversos oficios alimenticios: trabaj\u00f3 como dependiente de librer\u00eda, tambi\u00e9n como agente publicitario, para acabar dando clases de escritura creativa y editando revistas m\u00e9dicas. S\u00f3lo durante una d\u00e9cada \u2013desde mediados de los cuarenta a mediados de los cincuenta\u2013 pudo consagrarse con cierta continuidad a la escritura, entregando a las imprentas hasta una docena de novelas de tem\u00e1tica criminal; pero ninguna de ellas alcanz\u00f3 el \u00e9xito ni obtuvo entonces la recompensa de una adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica (tal vez porque evocaban un universo ps\u00edquico demasiado alambicado). Adem\u00e1s de la magistral trilog\u00eda que mencion\u00e1bamos m\u00e1s arriba, Bardin prob\u00f3 suerte con los seud\u00f3nimos de Gregory Tree o Douglas Ashe, en varias novelas que se conformaban con ser \u2013en palabras de Symons\u2013 \u00abh\u00e1biles y amenas\u00bb. Pero ni por esas. Y harto de la indiferencia de sus contempor\u00e1neos, enmudeci\u00f3 hasta que le sobrevino la muerte.La fina l\u00ednea de la locuraPero su trilog\u00eda maestra nos sigue revelando al heredero m\u00e1s cabal de Poe, enfrentado a un c\u00famulo de obsesiones y paranoias que tiene algo de laberinto y algo de tumba prematura. Bardin es un escritor rugoso y ambivalente, desasosegante y mal\u00e9volo, retorcido y \u00abbizarre\u00bb, cuyas p\u00e1ginas, pobladas por personajes asediados por los m\u00e1s variopintos trastornos mentales \u2013de la neurosis a la amnesia\u2013, exploran la neblinosa l\u00ednea que separa cordura y locura, fantas\u00eda y realidad, con unas tramas envolventes y angustiosas que nos sumergen en un clima espectral, como de cloaca on\u00edrica.\u00abEl percher\u00f3n mortal\u00bb (1946) parte de una premisa que podr\u00eda servir como argumento para una pel\u00edcula de David Lynch: Jacob Blunt, su protagonista, es visitado por enanos que le encomiendan extra\u00f1os recados: repartir dinero entre desconocidos, adornarse el pelo con flores, entregar a domicilio caballos percherones. Blunt acude entonces al psiquiatra Matthews, que as\u00ed se ver\u00e1 involucrado en una pesadilla atroz, en cuyos recovecos extraviar\u00e1 su identidad. Se trata de una novela delirante y macabra, plagada de personales marginales, que podr\u00edamos emparentar sin empacho con el cine de Tod Browning; y por momentos est\u00e1 perfumada por la brisa del azar, como los mejores t\u00edtulos de Auster. Bardin es uno de esos escasos autores que, aceptando las convenciones de la literatura de g\u00e9nero, logra trascenderlasAmen\u00edsima y sobresaltada por giros inesperados, \u00abEl percher\u00f3n mortal\u00bb no se arredra en explorar los retretes m\u00e1s pavorosos del alma humana; y de vez en cuando incorpora reflexiones dignas de Thomas de Quincey: \u00abEn \u00faltimo extremo, la psicolog\u00eda del asesino y la del bromista difieren s\u00f3lo en grado. Ambos son s\u00e1dicos; ambos disfrutan con lo grotesco y con el placer de infligir dolor a otros. Podr\u00eda considerarse el crimen como la broma definitiva y, a la inversa, a la broma como la forma social del asesinato\u00bb.El personaje del doctor Matthews, y tambi\u00e9n esas atm\u00f3sferas tan distintivas de Bardin, entre fantasmag\u00f3ricas y gui\u00f1olescas, se repiten en \u00ab El final de Philip Banter\u00bb (1947), una novela envuelta en una atm\u00f3sfera mental desquiciante: el protagonista, mujeriego y agente publicitario, se tropieza en su oficina con una confesi\u00f3n, al parecer escrita por \u00e9l mismo, en la que se detallan una serie de acontecimientos que, incre\u00edblemente, empezar\u00e1n a cumplirse, punto por punto, a la noche siguiente.M\u00e1s osado se muestra a\u00fan Bardin en \u00abAl salir del infierno\u00bb (1948), una novela que nos sumerge en las percepciones averiadas de Ellen, una pianista que ha permanecido durante a\u00f1os internada en un manicomio: las disociaciones de personalidad, las pulsiones homicidas de Ellen son abordadas por Bardin con una escritura perfectamente l\u00facida, lo que centuplica la fuerza estremecedora de la novela, narrada desde el punto de vista de su protagonista esquizofr\u00e9nica, como hac\u00eda Poe en sus \u00ab Narraciones extraordinarias\u00bb. John Franklin Bardin fue un maestro del \u00abthriller\u00bb psicol\u00f3gico, o m\u00e1s exactamente psiqui\u00e1trico, que supo adentrarse como nadie en un continente de zozobras y perplejidades nunca explorado. Quien lo prob\u00f3 lo sabe.Juan Manuel de PradaEscritor", "title": "Al salir del infierno", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-salir-inferno-201612012110_noticia.html", "keywords": "john franklin bardin,juan manuel de prada,raros como yo,abc cultural", "date": "2016-12-01", "id": "5388111a9ae782a76694359b7cb91175f5d66797", "summary": "John Franklin Bardin fue el heredero desconocido de Poe. En sus novelas negras explor\u00f3 la locura como pocos"}, {"article": "MadridActualizado:01/12/2016 03:06hNochevieja no solo supone una fecha se\u00f1alada para celebrar la Navidad con amigos y familiares, sino que tambi\u00e9n puede representar el momento perfecto para realizar una escapada. Eso s\u00ed, hay que tener en cuenta que este periodo vacacional es distinto a verano o Semana Santa, por lo que las f\u00f3rmulas para encontrar un viaje barato en fin de a\u00f1o tambi\u00e9n son distintas. Seg\u00fan Secretescapes, club de viajes online especializado en ventas flash de hoteles de lujo rebajados, existen una serie de recomendaciones que se deben tener en cuenta a la hora de viajar en este periodo. Mejor el calor Seg\u00fan la plataforma, Madrid suele ser uno de los destinos m\u00e1s buscados para estas fechas, adem\u00e1s de las Islas Canarias y otros sitios de playa, como las Islas Baleares, la Costa del Sol malague\u00f1a o la Costa Tropical de Granada. El objetivo del sector tur\u00edstico es eliminar la casi permanente estacionalidad, por lo que suelen ofrecer descuentos importantes en estas ciudades durante los \u00faltimos d\u00edas del a\u00f1o. Rebajas europeas Evidentemente, ciudades europeas como Londres, Par\u00eds o Berl\u00edn suelen ser las m\u00e1s demandadas para estas fechas. Y tambi\u00e9n las m\u00e1s caras. Sin embargo, otros destinos menos \u00abconocidos\u00bb a priori como Copenhague, Budapest o Estocolmo pueden ofrecer importantes rebajas y paquetes especiales. Atenci\u00f3n a las ofertas \u00abflash\u00bbEsta situaci\u00f3n tambi\u00e9n se repite en otros periodos del a\u00f1o. Muchos hoteles y plataformas utilizan la f\u00f3rmula de las ofertas \u00abflash\u00bb para ofrecer descuentos de \u00faltima hora que tienen una duraci\u00f3n determinada en el tiempo. Son ofertas competitivas y \u00fanicas que buscan completar habitaciones que se iban a quedar vac\u00edas sin aplicar ning\u00fan descuento. Seg\u00fan Secretescapes, estas ofertas pueden situarse incluso entre los 100 y 200 euros. Planificar s\u00ed, pero no demasiado Relacionado con lo anterior, quiz\u00e1s en este periodo la previsi\u00f3n no sea tan necesaria como en temporada alta. Es evidente que para los destinos m\u00e1s solicitados ser\u00e1 importante contar con cierto margen, pero para otros se pueden encontrar rebajas muy importantes a \u00faltima hora. El \u00abrastreo\u00bb de internet, sin embargo, es indispensable para encontrar alguna de estas \u00abgangas\u00bb.", "title": "C\u00f3mo y d\u00f3nde encontrar un viaje barato para celebrar la Nochevieja", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-como-y-donde-encontrar-viaje-barato-para-celebrar-nochevieja-201612010305_noticia.html", "keywords": "mitos,pensiones,planes", "date": "2016-12-01", "id": "25e2c849528fdee3593437d9e2feca8321ae76eb", "summary": "Muchos hoteles ofrecen rebajas en destinos \u00abc\u00e1lidos\u00bb para compensar la estacionalidad"}, {"article": "ADIS ABEBAActualizado:01/12/2016 13:27hLa Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para la Educaci\u00f3n, la Ciencia y la Cultura (Unesco) ha declarado este jueves el yoga de la India Patrimonio Inmaterial de la Humanidad, han informado a Efe fuentes de esta instituci\u00f3n.La decisi\u00f3n ha sido adoptada por el Comit\u00e9 intergubernamental durante su reuni\u00f3n anual, celebrada en Adis Abeba, donde ha considerado que la filosof\u00eda subyacente a esta pr\u00e1ctica \u00abha influido en numerosos aspectos de la sociedad de este pa\u00eds, que van desde la salud y la medicina hasta la educaci\u00f3n y las artes\u00bb.La Unesco ha destacado la \u00abunificaci\u00f3n de la mente, el cuerpo y el alma para mejorar el bienestar mental, f\u00edsico y espiritual de las personas\u00bb que lo ejercitan. Esta pr\u00e1ctica cultural se transmit\u00eda con arreglo al modelo de ense\u00f1anza maestro-alumno, pero actualmente hay monasterios (\u00e1shrams en hindi), instituciones educativas y centros comunitarios que tambi\u00e9n contribuyen a su transmisi\u00f3n.El Comit\u00e9 intergubernamental de la Unesco se re\u00fane una vez al a\u00f1o para examinar el funcionamiento de la Convenci\u00f3n y examinar las candidaturas de inscripci\u00f3n en sus Listas. La und\u00e9cima reuni\u00f3n del Comit\u00e9, que se celebra en Etiop\u00eda, es la cuarta organizada en el continente africano, tras las de Argel (2006), Nairobi (2010) y Windhoek (2015).", "title": "La Unesco declara el yoga de la India Patrimonio Inmaterial de la Humanidad", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-unesco-declara-yoga-india-patrimonio-inmaterial-humanidad-201612011327_noticia.html", "keywords": "yoga,inmaterial,humanidad,patrimonio,unesco", "date": "2016-12-01", "id": "cd2f093233eb9ee33904d2f6e062dc4c99d6422a", "summary": "La decisi\u00f3n ha sido adoptada por el Comit\u00e9 intergubernamental durante su reuni\u00f3n anual, celebrada en Adis Abeba"}, {"article": "Actualizado:01/12/2016 15:45hLa Fundaci\u00f3n SGAE ha organizado una nueva edici\u00f3n del ciclo Flamencos y mestizos del 9 al 11 de diciembre, a partir de las 21:00 horas en la Sala Berlanga (C/ Andr\u00e9s Mellado, 53. Precio: 5,50 euros. Venta anticipada en taquilla y en ticketea.com). La muestra musical contar\u00e1 con las actuaciones de Manzanita, Lin Cort\u00e9s, La Negra, el bailaor Jos\u00e9 Carmona \u2018Rapico\u2019, Diego Villegas y Mar\u00eda Mezcle. El ciclo arrancar\u00e1 el viernes 9 de diciembre con el estreno de Manzanita, que presenta bajo el t\u00edtulo de Sombras y Sue\u00f1os su primer trabajo discogr\u00e1fico con temas propios. Lin Cort\u00e9s, el \u2018Prince Cordob\u00e9s\u2019 tal y como lo califican algunos, mostrar\u00e1 esa misma noche la revoluci\u00f3n del nuevo flamenco con su proyecto Gipsy Revolution. Al d\u00eda siguiente, el s\u00e1bado 10 de diciembre, se podr\u00e1 escuchar la voz rota y desgarrada de La Negra, que se presenta en la Sala Berlanga con su tercer \u00e1lbum de estudio, Colores, y el baile de Jos\u00e9 Carmona \u2018Rapico\u2019, que ofrecer\u00e1 su espect\u00e1culo Errante. Dos artistas de San L\u00facar de Barrameda, el multi-instrumentista Diego Villegas y la cantante Mar\u00eda Mezcle, que presentar\u00e1 en Madrid Desnuda, su \u00faltimo proyecto, cerrar\u00e1n la muestra el domingo 11 de diciembre. Flamencos y mestizos es una muestra creada para ofrecer una ventana a artistas emergentes que indagan en la frontera entre el flamenco profundo y el flamenco mestizo a trav\u00e9s de las composiciones, el baile y el cante. Esta es la cuarta entrega de este ciclo (se ha desarrollado tambi\u00e9n en diciembre de 2015, marzo y junio de 2016), dirigido por el productor, compositor y cantante Paco Ortega. Los artistasManzanita. Creci\u00f3 rodeado de los nombres m\u00e1s destacados del flamenco como Jos\u00e9 Merc\u00e9, Camar\u00f3n o Chiquetete, que compart\u00edan amistad con su padre, Jos\u00e9 Ortega Manzanita, de quien ha heredado nombre y talento. Debut\u00f3 con su padre en 1998, colaborando en el disco Por tu ausencia y desde entonces no se ha bajado del escenario. Ahora presenta su tercer disco, el primero con temas propios, Sombras y Sue\u00f1os, con el que pretende desprenderse de la sombra de su padre y alcanzar sus propios sue\u00f1os. Maestro de la fusi\u00f3n de estilos y punta de lanza del nuevo flamenco, Lin Cort\u00e9s es uno de los artistas m\u00e1s respetados del panorama nacional. Su estilo descarado, que asoma entre el pop de vanguardia y el flamenco le han permitido colaborar con artistas como Enrique Morente, Vicente Amigo, Raimundo Amador, Rosario Flores o Antonio Carmona y estrellas internacionales como Howe Gelb o Buddy Miles. En la actualidad se encuentra inmerso en la gira de presentaci\u00f3n de su \u00faltimo disco, Gipsy Evolution.Amparo Velasco se esconde tras La Negra, artista surgida en 2006, dentro del selectivo concepto art\u00edstico que signific\u00f3 Casa Lim\u00f3n. Su voz rota y oscura, que combina con ritmos africanos y sonidos del jazz son sus principales atributos dentro del flamenco contempor\u00e1neo. Con dos trabajos de estudio, 2016 se presenta como el a\u00f1o de su consagraci\u00f3n definitiva gracias a Colores, un espect\u00e1culo lleno de emociones y con una intensa puesta en escena. Apodado art\u00edsticamente como \u2018Rapico\u2019, Jos\u00e9 Carmona es un joven bailaor con una gran proyecci\u00f3n. Proveniente de una familia de artistas, se ha formado en ballet cl\u00e1sico y flamenco de la mano de maestros como Farruquito, Jos\u00e9 Maya o Manuela Carrasco. En los \u00faltimos a\u00f1os ha colaborado con guitarristas flamencos como Tomatito o Pepe Habichuela y ha emprendido una gira mundial como artista solista con la compa\u00f1\u00eda de Tito Losada. En la actualidad, est\u00e1 inmerso en su nuevo espect\u00e1culo Errante.Diego Villegas, nacido en Sanl\u00facar de Barrameda, ha crecido en un entorno flamenco y apasionado por la m\u00fasica. Desde peque\u00f1o se inici\u00f3 en los estudios musicales, conocimientos que le ha permitido revolucionar el flamenco a trav\u00e9s del empleo de instrumentos de viento, \u201cajenos\u201d a este g\u00e9nero, como el saxof\u00f3n, la flauta, la arm\u00f3nica o el clarinete. Bajo de Gu\u00eda, el barrio m\u00e1s conocido de su tierra natal, titula su primer trabajo discogr\u00e1fico, en el que Villegas coquetea con el jazz, la bosa o los ritmos latinos.Descendiente de Mar\u00eda Vargas, Mar\u00eda Mezcle se inici\u00f3 en el flamenco de ni\u00f1a. Con 11 a\u00f1os gan\u00f3 sus primeros concursos de cante y comenz\u00f3 a recorrer las pe\u00f1as flamencas. En 2010 public\u00f3 su primer disco: Mar\u00eda Mezcle, producido por Gerardo N\u00fa\u00f1ez. A partir de entonces, ha colaborado con grandes artistas como Miguel Poveda o Jos\u00e9 Merc\u00e9 y se ha subido a escenarios de todo el mundo, habiendo acompa\u00f1ado al Ballet Nacional de Espa\u00f1a como cantaora. En la actualidad, se encuentra presentando su segundo \u00e1lbum de estudio: Desnuda. PROGRAMACI\u00d3NDel viernes 9 al domingo 11 de diciembre Horario 21:00 horas.Entrada: 5,50 euros \u20acVIERNES, 9 DE DICIEMBREManzanitaLin Cort\u00e9s S\u00c1BADO, 10 DE DICIEMBRELa NegraJos\u00e9 Carmona 'Rapico' (Baile) DOMINGO, 11 DE DICIEMBREDiego VillegasMar\u00eda MezcleSala BerlangaCalle de Andres Mellado, 53", "title": "La Fundaci\u00f3n SGAE organiza la cuarta edici\u00f3n de \"Flamencos y mestizos\"", "url": "http://www.abc.es/plan-b/aplaudir/abci-fundacion-sgae-organiza-cuarta-edicion-flamencos-y-mestizos-201612011545_noticia.html", "keywords": "mestizos,flamencos", "date": "2016-12-01", "id": "bc7b026ad51b0c613109dbad4459b735aefdfa13", "summary": "Con las actuaciones de Manzanita, Lin Cort\u00e9s, La Negra, Jos\u00e9 Carmona \u00abRapico\u00bb, Diego Villegas y Mar\u00eda Mezcle"}, {"article": "MadridActualizado:05/12/2016 19:06hEl pr\u00edncipe Enrique de Inglaterra y la artista estadounidense Rihanna coincidieron el pasado mi\u00e9rcoles en Barbados. El pr\u00edncipe realizaba una parada en la isla durante su gira de dos semanas por el Caribe, ambos asist\u00edan a un evento que celebraba los 50 a\u00f1os de independencia de la isla. El pr\u00edncipe Enrique fue el que se acerc\u00f3 a la artista para presentarse oficialmente. La pregunta que ahora se hace el mundo entero es qui\u00e9n de los dos se puso m\u00e1s nervioso. Puede que el pr\u00edncipe se quedase de piedra al ver a una de las cantantes m\u00e1s famosas de momento, o puede que a Rihanna le temblara la voz al hablar con uno de los miembros de la realeza m\u00e1s conocidosa nivel mundial. Sea lo que sea, seguro que ambos pensaron que era todo un honor haberse conocido. Ambos se ofrecieron como voluntarios para realizarse la prueba del VIH, y de esta forma animar a la gente a que se acerque a su centro de salud m\u00e1s cercano, aprovechando que hoy se celebra el D\u00eda Mundial del Sida. Esta es la segunda vez que el pr\u00edncipe se hace la prueba en p\u00fablico en cinco meses, en un intento por reducir el estigma que rodea al virus. Enrique de Inglaterra convenci\u00f3 a la estrella para que se hiciese la prueba en p\u00fablico a su lado y se ofreci\u00f3 a someterse a la prueba primero. El pr\u00edncipe le dijo a la cantante que la prueba era bastante dolorosa e hizo una mueca cuando introdujeron la aguja en su dedo. Segundos despu\u00e9s siguieron el mismo procedimiento con Rihanna, tras lo cual la celebrity dijo: \u00abUsted ha hecho que pareciese que dol\u00eda y no es para tanto\u00bb. Tras 20 minutos de espera, los resultados del pr\u00edncipe y de la cantante dieron negativo. Durante la celebraci\u00f3n del 50 aniversario de Barbados, el pr\u00edncipe pronunci\u00f3 unas palabras en nombre de su abuela, la reina Isabel II. \u00abEl pr\u00edncipe Harry y yo les enviamos nuestros mejores deseos al gobierno y al pueblo de Barbados. Nuestros pa\u00edses tienen una historia com\u00fan, valores compartidos y un profundo afecto\u00bb.", "title": "El pr\u00edncipe Enrique de Inglaterra y Rihanna se someten a la prueba del VIH juntos", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-principe-enrique-inglaterra-y-rihanna-someten-prueba-juntos-201612011913_noticia.html", "keywords": "harry,principe,rihana", "date": "2016-12-01", "id": "9f887c134468dc2f6e93db0a35b3ccdf83e02c11", "summary": "Esta es la segunda vez que el pr\u00edncipe se hace la prueba en p\u00fablico en cinco meses, en un intento por reducir el estigma que rodea el virus"}, {"article": "Actualizado:01/12/2016 22:08hQuieren poner freno al virus del SIDA y aseguran que ahora hay remedio. Una pastilla preventiva impide su transmisi\u00f3n y su efectividad es del 99%. La Agencia Europea del Medicamento ya la ha aprobado, pero no la espa\u00f1ola. Falta que se autorice en Espa\u00f1a y falta negociar el precio con la farmac\u00e9utica. Cada pastilla cuesta 12 euros, la caja mensual casi 400, mientras el gen\u00e9rico sale s\u00f3lo por 1 euro y medio. Espa\u00f1a tiene de tiempo hasta febrero para negociar, pero todav\u00eda no ha dado ning\u00fan paso. Y mientras, cada d\u00eda diez personas se contagian en nuestro pa\u00eds. En Gran Breta\u00f1a, Francia, B\u00e9lgica o Noruega ya la prescribe la sanidad p\u00fablica para personas que no quieren o no pueden usar preservativo. En Espa\u00f1a, como no est\u00e1 autorizada, algunas personas la traen de forma irregular y sin supervisi\u00f3n m\u00e9dica. El medicamento no es conveniente para pacientes hep\u00e1ticos ni tampoco es efectiva para los que ya est\u00e1n infectados del VIH. Seg\u00fan los responsables de salud, antes de comercializarse en Espa\u00f1a, varias comunidades aut\u00f3nomas realizar\u00e1n su propio un estudio para estar seguros de su efectividad.-Redacci\u00f3n-", "title": "Truvada, un f\u00e1rmaco que reduce al m\u00ednimo las posibilidades de contagio del VIH", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-truvada-farmaco-reduce-minimo-5231206928001-20161201010012_video.html", "keywords": "farmaco,posibilidades,contagio,truvada,reduce,minimo", "date": "2016-12-01", "id": "71069d92ee0db8db1634d9b596b63b5187893c71", "summary": "Quieren poner freno al virus del SIDA y aseguran que ahora hay remedio. Una pastilla preventiva..."}]