[{"article": "MadridActualizado:14/12/2016 13:04hLa vicepresidenta del Gobierno, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda ha sido sorprendida esta ma\u00f1ana con su coche oficial aparcado en el carril bus de Gran V\u00eda. Al parecer, S\u00e1enz de Santamar\u00eda habr\u00eda estacionado ah\u00ed el veh\u00edculo para acercarse a la popular tienda Primark.En total, S\u00e1enz de Santamar\u00eda habr\u00eda permanecido unos 15 minutos en el establecimiento, seg\u00fan eldiario.es, mientras su coche estaba estacionado en la Gran V\u00eda. Al contrario de lo que le ocurri\u00f3 a Esperanza Aguirre, la vicepresidenta no ha sufrido la \u00abvisita\u00bb de los agentes de Movilidad de la capital. Respuesta de PodemosEl portavoz parlamentario de Podemos, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, ha criticado que la vicepresidenta haya ca\u00eddo en el mismo \u00aberror\u00bb de la expresidenta de la Comunidad de Madrid Esperanza Aguirre al aparcar su coche oficial en un carril bus en el centro de la capital.El dirigente de la formaci\u00f3n morada ha comentado que \u00abpudiera ser\u00bb que a \u00abalgunos\u00bb de tanto acostumbrarse a que las instituciones son \u00abpatrimonio privado\u00bb, consideren que las calles tambi\u00e9n lo son: \u00abPero no, no lo son\u00bb, ha concluido.", "title": "S\u00e1enz de Santamar\u00eda aparca su coche oficial en el carril bus de Gran V\u00eda para comprar en Primark", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-saenz-santamaria-aparca-coche-oficial-carril-gran-para-comprar-primark-201612121341_noticia.html", "keywords": "oficial,soraya,aparca,coche,primark", "date": "2016-12-12", "id": "414a51089ca0a1bf51d4b51c88c68c3f750d7c85", "summary": "Al parecer, el veh\u00edculo de la vicepresidenta habr\u00eda estacionado unos 15 minutos y, al contrario que le pas\u00f3 a Aguirre, no habr\u00eda recibido la \u00abvisita\u00bb de los agentes de Movilidad"}, {"article": "@mdelasm / @marcfontribas\u200bSANTA COLOMA DE GRAMENET.- Fa dos mesos va perdre les prim\u00e0ries contra Miquel Iceta, que continua com a primer secretari del partit, per\u00f2 N\u00faria Parlon es mant\u00e9 com una de les principals referents d'un PSC que acumula anys d'un fort declivi electoral. Alcaldessa d'un dels bastions socialistes de l'antic cintur\u00f3 roig, va ser una de les exponents del rebuig de la formaci\u00f3 a la investidura de Mariano Rajoy. Parlon no se surt del discurs oficial dels socialistes catalans enfront el sobiranisme i opina que ara mateix al \"m\u00e0xim al que podr\u00edem aspirar \u00e9s a l'obertura d'un proc\u00e9s de reforma constitucional\". \"Quin ser\u00e0 el partit dirigent dels canvis a Catalunya?\" \"Qui far\u00e0 de director d\u2019orquestra?\" S\u2019ho pregunta la dirigent socialista, que aposta per una entesa amb una nova formaci\u00f3 pol\u00edtica, el \"nou subjecte\" que promou Podem, Iniciativa per Catalunya (ICV), Esquerra Unida (EUiA) i En Com\u00fa, l\u2019espai que lidera Ada Colau; per\u00f2 al mateix temps pensa que uns i altres competeixen per \"dirigir l\u2019alternativa del canvi\", \"per ocupar aquest espai, encara orfe, que \u00e9s l\u2019espai del socialisme\". \"Crec que ens hem d\u2019entendre, perqu\u00e8 no hi ha tantes difer\u00e8ncies. Hi ha tradicions pol\u00edtiques diferenciades. Hi ha una agenda compartida que \u00e9s important que siguem capa\u00e7os de socialitzar-la, a m\u00e9s de poder-la materialitzar\", explica en una entrevista concedida a P\u00fablic.\u200b \"A mi m\u2019agradaria que el PSC no renunci\u00ef a ocupar aquest espai, treballant les aliances evidentment amb En Com\u00fa i amb les forces que es defineixen com d\u2019esquerres, com a progressistes. A veure com evoluciona tot plegat, per\u00f2 de fet a Barcelona ja ens estem entenent, ja estem compartint\". Com ha quedat el PSC despr\u00e9s del proc\u00e9s de prim\u00e0ries?\"Al principi les prim\u00e0ries generaven molta desconfian\u00e7a perqu\u00e8 hi havia gent que tenia por que ens pogu\u00e9ssim partir. Aix\u00f2 no nom\u00e9s no ha succe\u00eft, sin\u00f3 que la difer\u00e8ncia ha estat petita i ara el que cal \u00e9s que el partit pugui superar la crisi de representativitat tan greu que t\u00e9 a Catalunya. Som un partit que ens vota molt poca gent i especialment la gent jove no veu el PSC com un partit capa\u00e7 de liderar o crear les condicions del canvi. I aix\u00f2 ens porta a haver de prendre decisions des del punt de vista org\u00e0nic que ens han de permetre participar dels debats ciutadans d'una manera diferent. Dins de l'equip [l'executiva] a \u00faltima hora i despr\u00e9s de negociar una bona estona es va aconseguir un bon equilibri de renovaci\u00f3 i d'experi\u00e8ncia. Nosaltres reclam\u00e0vem que necessit\u00e0vem renovar les estructures del partit per tornar a ser competitius des d'un punt de vista ideol\u00f2gic, no tant per tenir m\u00e9s afiliats o amb campanyes de marqu\u00e8ting potents. Per\u00f2 hi ha un aspecte relacionat amb l'apoderament ideol\u00f2gic del partit que no podem trigar massa temps a fer\".\u200b N\u00faria Parlon va afirmar durant el proc\u00e9s de prim\u00e0ries que Miquel Iceta \u00e9s el \"garant d\u2019un r\u00e8gim que toca canviar\", l\u2019anomenat \"r\u00e8gim del 78\". Ho segueix pensant i creu que aquest \u00e9s el motiu pel qual va guanyar:\"Els nostres militants han ent\u00e8s que, en moments de crisi i inestabilitat, Miquel Iceta era una opci\u00f3 m\u00e9s fiable, perqu\u00e8 \u2018ja sabem el que far\u00e0\u2019. En el meu cas potser arriscava m\u00e9s del compte i ara mateix l'estructura pol\u00edtica i territorial del partit no est\u00e0 enfocada en aquesta l\u00ednia. Doncs molt b\u00e9, fem-ho pas a pas. Jo intentar\u00e9 des de l'\u00e0mbit on tinc responsabilitat fer-ho de la millor manera possible i aconseguir que el nostre partit s'enforteixi territorialment, que torni a ser un referent dels grans debats, com l'ecologisme, el feminisme, la nova economia o la pol\u00edtica fiscal, que s\u00f3n elements que s'han de poder treballar des de la proximitat, i d'altra banda en els aspectes de formaci\u00f3. A vegades des dels mitjans es juga a la confusi\u00f3 i es deia que N\u00faria Parlon aportava joventut i renovaci\u00f3 i potser aix\u00f2 contrastat amb una experi\u00e8ncia de molts anys \u00e9s un element que et juga en contra. I no es va tenir massa en compte ni es va saber projectar des del meu equip tot el bagatge que tenim en gestionar situacions cr\u00edtiques, com va ser aquest ajuntament i la realitat vinculada a la ciutat de Santa Coloma\". Per a Parlon, un dels problemes del PSC \u00e9s que est\u00e0 m\u00e9s pendent del que fa Podem que del que ha de fer el propi partit L'alcaldessa d\u2019aquesta ciutat va passar una complicada prova de foc fa set anys, quan va haver de demanar la dimissi\u00f3 de qui es trobava aleshores al capdavant del consistori, Bartomeu Mu\u00f1oz, per la seva presumpta implicaci\u00f3 en un esc\u00e0ndol de corrupci\u00f3. Ara sovint li pengen l\u2019etiqueta de la \u201cpodemita del PSC\u201d. Ella pensa que amb aquest tema tenen un problema: \"Estem m\u00e9s pendents del que fa Podem que del que hem de fer nosaltres. Si ho f\u00e9ssim seria m\u00e9s f\u00e0cil treballar en les aliances de l\u2019esquerra, sempre que Podem faci tamb\u00e9 el seu proc\u00e9s d\u2019autocr\u00edtica. En un futur hem de treballar conjuntament per combatre un neoliberalisme que l'\u00fanic objectiu que t\u00e9 \u00e9s afeblir la democr\u00e0cia i ridiculitzar-la per fer-se m\u00e9s fort\". Susana D\u00edaz, Felipe y Pedro S\u00e1nchez Els socialistes catalans poden tenir entre si m\u00e9s o menys discrep\u00e0ncies, per\u00f2 per tothom \u00e9s evident que ara el principal problema el tenen en les relacions amb el PSOE, despr\u00e9s que els seus diputats trenquessin la disciplina i es neguessin a abstenir-se en la investidura de Mariano Rajoy.El PSC donava suport a Pedro S\u00e1nchez, que es va veure obligat a dimitir com a secretari general del PSOE, com a conseq\u00fc\u00e8ncia d\u2019una ofensiva en la que Susana D\u00edaz i Felipe Gonz\u00e1lez van tenir especial protagonisme.Ara N\u00faria Parlon evita pronunciar-se sobre la presidenta andalusa i es limita a demanar-li que \"com a persona que evidentment en el partit t\u00e9 un pes, i aix\u00f2 \u00e9s innegable, possibiliti que el m\u00e9s aviat possible es faci aquest congr\u00e9s [del PSOE], que es facin prim\u00e0ries, que es presenti qui vulgui i que la milit\u00e0ncia pugui escollir\". \"Quan s\u2019obri aquest proc\u00e9s, el PSC ser\u00e0 neutral, per\u00f2 jo no ser\u00e9 neutral\", anuncia. Parlon s\u00ed que subratlla que per a la democr\u00e0cia interna del PSOE, no \u00e9s bo que la gestora continu\u00ef massa temps.\u200b \"De Felipe Gonz\u00e1lez prefereixo quedar-me amb la imatge gaireb\u00e9 rom\u00e0ntica que tenia d\u2019ell la meva \u00e0via, la Sole, quan portava la jaqueta de pana i defensava alguna de les q\u00fcestions que ara defensa Pablo Iglesias, tant que se\u2019l critica. Hi ha m\u00e9s similituds entre Pablo Iglesias i el Felipe Gonz\u00e1lez dels 80 que no pas amb el Felipe Gonz\u00e1lez d\u2019ara. Qu\u00e8 vull dir amb aix\u00f2? Que prefereixo quedar-me amb la seva etapa pol\u00edtica, que va ser decisiva i transformadora pel nostre pa\u00eds, que no pas amb l\u2019etapa d\u2019ara, que \u00e9s una mena d\u2019OPNI, objecte pol\u00edtic no identificat, que evidentment incideix molt en la pol\u00edtica. No s\u00e9, jo... No comparteixo gaire el seu paper. No m\u2019agrada\".\"Pedro (S\u00e1nchez) ja va dir que aniria per tot el territori amunt i avall i que aniria parlant amb la milit\u00e0ncia. Tampoc no s\u00e9 si vol presentar-se a secretari general o vol crear condicions amb un altre candidat o candidata perqu\u00e8 pugui liderar el canvi. No ho s\u00e9. Per\u00f2 em sembla b\u00e9 que ho faci. Si ell creu que representa una opci\u00f3 pol\u00edtica de futur, doncs endavant. Jo vull saber quins seran els candidats. No m\u2019agrada signar xecs en blanc. Ara hi ha molta gestualitat, molta portada, molt s\u00ed per\u00f2 no, molt no per\u00f2 s\u00ed\". El PSOE, el PSC i la naci\u00f3 catalana \"Jo em conformaria amb qu\u00e8 el PSOE tingui la mateixa visi\u00f3 de Catalunya que la que t\u00e9 del Pa\u00eds Basc. Fins i tot de cara a plantejar un proc\u00e9s de debat constitucional, que ens porti a millorar una de les potes b\u00e0siques d'aquest sentiment de singularitat, com \u00e9s el model de finan\u00e7ament. Tant de bo que a Catalunya se la reconegu\u00e9s al nivell de singularitat financera que t\u00e9 el Pa\u00eds Basc. I el sentiment de naci\u00f3 est\u00e0 vinculat a una singularitat cultural ling\u00fc\u00edstica i hist\u00f2rica. M\u00e9s enll\u00e0 de la sent\u00e8ncia de l\u2019Estatut i del proc\u00e9s que va haver-hi darrere, \u00e9s inq\u00fcestionable que Catalunya \u00e9s una naci\u00f3. Espanya seria molt millor com a Estat si reconegu\u00e9s aquesta plurinacionalitat. Ja \u00e9s un Estat plurinacional, per\u00f2 el trist \u00e9s que no s\u2019hi reconegui\".\u200b N\u00faria Parlon afirma que el PSC \"ha actuat sempre amb lleialtat al PSOE\" amb relaci\u00f3 a la q\u00fcesti\u00f3 territorial, malgrat que aix\u00f2 els \"ha fet perdre un espai de centralitat molt important a Catalunya\". No obstant aix\u00f2, assegura que les decisions que es prenguin amb relaci\u00f3 a quin \u00e9s el posicionament del PSC sobre el model d\u2019Estat \"han de ser pr\u00f2pies del PSC, i compartides amb el PSOE, que ha de ser un aliat en aquest proc\u00e9s, per\u00f2 evidentment no supeditades\". Pot tornar el PSC a reivindicar el dret a decidir? \"Crec que a dia d\u2019avui, tal com estan configurades les forces pol\u00edtiques a l\u2019\u00c9stat, \u00e9s del tot inviable que es pugui fer una consulta a Catalunya que no estigui pactada, i per tant, si volem una consulta pactada a Catalunya no pot ser sobre la independ\u00e8ncia. Podem enredar la gent fins les \u00faltimes conseq\u00fc\u00e8ncies, podem tornar a fer una consulta com la del 9N, s\u00ed, i a m\u00e9s el govern del PP podr\u00e0 ordenar a l\u2019Estat que actu\u00ef, respectant la divisi\u00f3 entre poders, judicialitzant l\u2019acci\u00f3 pol\u00edtica... tot aix\u00f2 es podr\u00e0 fer, i estar\u00e0 molt b\u00e9\", ironitza, \"perqu\u00e8 donar\u00e0 r\u00e8dit al PP i a les forces independentistes a Catalunya, per\u00f2 no avan\u00e7arem. Qu\u00e8 podem fer amb l\u2019actual configuraci\u00f3 de forces per resoldre el nostre problema?\".\u200b \"Crec que al m\u00e0xim al que podr\u00edem aspirar, i potser alg\u00fa dir\u00e0 que em quedo curta i que aix\u00f2 \u00e9s conformisme, per\u00f2 ja seria un avan\u00e7 molt important, \u00e9s a for\u00e7ar l\u2019opertura d\u2019un proc\u00e9s de reforma constitucional, o obrir com a m\u00ednim el debat. Ara, si volem continuar amb la trag\u00e8dia grega, podem fer-ho fins les darreres conseq\u00fc\u00e8ncies\".\"No hi ha demanda popular darrere de fer la reforma de la Constituci\u00f3\", admet la dirigent socialista, que al mateix temps argumenta que el debat sobre aquest tema \"no es pot demorar\" i \"s\u2019ha de poder fer amb certa tranquil\u00b7litat\u201d, per tal que es pugui abordar tamb\u00e9 \"la redefinici\u00f3 de les pol\u00edtiques i les compet\u00e8ncies que s\u2019han de desenvolupar dins d\u2019un nou marc, que a nosaltres ens agradaria federal\". \"M\u00e9s enll\u00e0 del tema territorial, hi ha tota una base que hauria d\u2019estar impl\u00edcita en el proc\u00e9s de reforma constitucional, com la millora de l\u2019educaci\u00f3 i la sanitat p\u00fabliques\", el finan\u00e7ament dels ajuntaments, el reequilibri entre camp i ciutat... La reforma constitucional com a punt de trobada \"Amb un proc\u00e9s de reforma constitucional podr\u00edem reconduir les nostres relacions i desbloquejar una situaci\u00f3 de crisi institucional\" N\u00faria Parlon reconeix que molta gent veu inviable la reforma constitucional que defensa perqu\u00e8 \"amb les majories que t\u00e9 el PP i fins i tot el PSOE, mai podr\u00e0 arribar al nivell d\u2019aspiracions nacionals que tenen una part molt important dels independentistes\", per\u00f2 adverteix sobre les conseq\u00fc\u00e8ncies que segons ella pot tenir l\u2019actual bloqueig: \"Nosaltres haur\u00edem de poder contribuir, sense massa garantia d\u2019\u00e8xit, sense aconseguir ni un tuit favorable, per dir-ho [d\u2019alguna manera], a trencar el joc de sumar zero. Cadasc\u00fa est\u00e0 pensant la seva estrat\u00e8gia com si fos el p\u00f2quer, per tenir la millor basa per guanyar-ho tot i que l\u2019altre perdi, i aix\u00f2 no succeir\u00e0. Aix\u00f2 en pol\u00edtica no succeeix mai, perqu\u00e8 l\u2019atzar no acostuma a condicionar les grans decisions pol\u00edtiques, i quan les condiciona, doncs malament rai, perqu\u00e8 es paga molt car... Aqu\u00ed l\u2019ideal seria, si som capa\u00e7os de trencar aquest joc de suma zero, que vol dir sortir de les nostres posicions de m\u00e0xims, que s'obr\u00eds un proc\u00e9s de reforma de la Constituci\u00f3, que hauria de superar la l\u00f2gica territorial identit\u00e0ria i ens hauria d\u2019ajudar a enfortir el nostre sistema democr\u00e0tic, el que surt del 78, que est\u00e0 a punt de caducar, si som optimistes. A partir d\u2019aquest proc\u00e9s podr\u00edem reconduir les nostres relacions sense que ning\u00fa perdi la seva autenticitat o els seus plantejaments de m\u00e0xims, acordant unes posicions de m\u00ednims que ens permetin desbloquejar una situaci\u00f3 de crisi institucional que si no es resol a mig termini pot tenir unes conseq\u00fc\u00e8ncies, i ara s\u00ed que vaig amb la q\u00fcesti\u00f3 m\u00e9s sociol\u00f2gica, irreparables, de frustraci\u00f3, d'enfrontament, de malent\u00e8s. Hi ha una retroalimentaci\u00f3 t\u00f2xica podr\u00edem dir, derivada de la manca d\u2019acord, o de la manca de voluntat de di\u00e0leg, que crec que est\u00e0 condicionant molt tot aquest proc\u00e9s i arribar\u00e0 un moment en el que per la pr\u00f2pia escalada del conflicte caldr\u00e0 trobar un punt de trobada\".\u200b La crisi de la socialdemocr\u00e0cia L'alcaldessa de Santa Coloma de Gramenet aposta perqu\u00e8 el partit retorni a posicions clarament de centreesquerra, perqu\u00e8 aix\u00ed es va decidir en el recent proc\u00e9s congressual. \"Avui ja no som un partit de govern i, per tant, hem de fer una oposici\u00f3 responsable i no demanar coses que s\u00f3n impossibles, per\u00f2 s\u00ed aquelles coses que s\u00f3n possibles, amb una oposici\u00f3 que sigui combativa amb elements vinculats a una nova pol\u00edtica fiscal, per aconseguir m\u00e9s recursos, i per garantir la continu\u00eftat de l'estat del benestar. \u00c9s molt important la coher\u00e8ncia i all\u00f2 que diem en una campanya electoral hem de ser capa\u00e7os de materialitzar-ho en la nostra acci\u00f3 pol\u00edtica i no entrar en contradiccions que ens portin a estar q\u00fcestionats\", apunta.Parlon tamb\u00e9 reflexiona sobre la necessitat d'actualitzar la socialdemocr\u00e0cia per combatre el neoliberalisme: \"No ens podem plantejar els reptes de la socialdemocr\u00e0cia del segle XXI com en els plantej\u00e0vem el segle XX, quan combat\u00edem les pol\u00edtiques neoliberals de la Margaret Thatcher. Les combat\u00edem amb projecte i ara les hem de combatre tamb\u00e9 amb acci\u00f3 pol\u00edtica, perqu\u00e8 estan en plena expansi\u00f3 i es consolidaran les desigualtats vinculades al proc\u00e9s de globalitzaci\u00f3. Des de la tradici\u00f3 de l'esquerra socialdem\u00f2crata s'ha de ser capa\u00e7 de plantejar una agenda de resposta i ara mateix no s'est\u00e0 fent\". \"Des de la tradici\u00f3 de l'esquerra socialdem\u00f2crata s'ha de ser capa\u00e7 de plantejar respostes al neoliberalisme i ara mateix no s'est\u00e0 fent\" Sobre aquesta q\u00fcesti\u00f3, considera que al PSOE li cal \"reinventar-se\" per continuar representant \"l'espai del centreesquerra\" i aix\u00f2 passa tamb\u00e9 per \"entendre les relacions de poder d'aquells que estan condicionant la pol\u00edtica d'una manera diferent perqu\u00e8 funcioni en una direcci\u00f3 determinada, a favor dels interessos dels m\u00e9s poderosos, dels interessos financers, de la no regulaci\u00f3\". I \u00e9s que si no s'ent\u00e9n aix\u00f2 i no es desmarca d'aquests interessos opina que la formaci\u00f3 estar\u00e0 \"competint per un espai en qu\u00e8 l'\u00fanic lloc que ens quedi ser\u00e0 fer de crossa d'altres opcions de centredreta\". Per tot plegat, Parlon insisteix en la necessitat de fer una oposici\u00f3 clara al PP i subratlla que \"no trobo les raons suficients per entendre l'abstenci\u00f3\" que va permetre la investidura de Rajoy. \"Les pol\u00edtiques que ha aplicat el PP els \u00faltims anys van radicalment en contra del que nosaltres hem defensat en la campanya, de les raons per les que ens present\u00e0vem per guanyar unes eleccions. I que de cop i volta es digui que \u00e9s un mal menor per evitar unes terceres eleccions, doncs ho pots acceptar des d'un punt de vista tacticista a curt termini, per\u00f2 tard o d'hora es faran eleccions perqu\u00e8 nosaltres no podrem subscriure de manera sistem\u00e0tica les pol\u00edtiques del PP. A no ser que tinguem una estrat\u00e8gia des de l'oposici\u00f3 molt ben definida, que no s\u00e9 si s'est\u00e0 treballant, que ens permeti tombar-li al PP totes aquelles mesures legislatives que despr\u00e9s es tradueixen en acci\u00f3 executiva que vagin en contra del model social, econ\u00f2mic o ecol\u00f2gic que defensem. Per\u00f2 tot plegat sembla una mica ci\u00e8ncia ficci\u00f3\". El seu futur pol\u00edtic Tot i que ja acumula gaireb\u00e9 una d\u00e8cada com a c\u00e0rrec institucional, Parlon afirma que no se sent una \"professional de la pol\u00edtica\". Alcaldessa des del 2009, com a molt aspirar\u00e0 a una legislatura m\u00e9s al capdavant del consistori. I m\u00e9s enll\u00e0 de Santa Coloma? \"No s\u00e9 si en el futur tindr\u00e9 un altre tipus de c\u00e0rrec [institucional]. Ara no m'ho plantejo. No vol dir que despr\u00e9s no ho faci, per\u00f2 m'agrada concentrar-me en els projectes amb molta dedicaci\u00f3. No vaig guanyar les prim\u00e0ries del PSC, tinc la responsabilitat de pol\u00edtica municipal i \u00e9s en el que em vull concentrar\".", "title": "N\u00faria Parlon: \"Est\u00e0 en joc qui dirigeix l'alternativa del canvi a Catalunya\"", "url": "http://www.publico.es/public/nuria-parlon-joc-qui-dirigeix.html", "keywords": "Nuria,qui,dirigeix,joc,Parlon", "date": "2016-12-12", "id": "95369023dd243f9aea83c357d3cba6c11a133cb5", "summary": "L'alcaldessa de Santa Coloma de Gramenet opina en una entrevista en profunditat que ara mateix al m\u00e0xim al que podrien aspirar els catalans \"\u00e9s a l'obertura d'un proc\u00e9s de reforma constitucional\"."}, {"article": "Actualizado:12/12/2016 23:24hVivir intensamente la tercera edad es posible si, adem\u00e1s de tener salud, los mayores se marcan una meta cada d\u00eda que les haga sentir \u00fatilesLa vejez es una etapa de la vida que se puede vivir con gran intensidad y felicidad. Si las condiciones f\u00edsicas y mentales acompa\u00f1an, las personas mayores tienen todo un mundo de posibilidades para disfrutar. Los expertos aseguran que a esta edad la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola cuenta con una mayor calidad de vida y que celebrar un centenario, que hace a\u00f1os era una noticia anecd\u00f3tica, hoy es cada vez m\u00e1s habitual. Las cifras lo avalan: hay 14.487 personas centenarias en nuestro pa\u00eds, m\u00e1s del doble que hace 15 a\u00f1os. \u00bfPero qu\u00e9 hay que hacer para sentirse feliz?Mar\u00eda \u00c1ngeles Garc\u00eda Ant\u00f3n, trabajadora social, psic\u00f3loga y coordinadora del grupo de trabajo de dependencia de la Sociedad Espa\u00f1ola de Geriatr\u00eda y Gerontolog\u00eda (SEGG), prefiere empezar por se\u00f1alar lo que no hay que hacer. Apunta que lo que no puede ser es que haya personas que cuando van a jubilarse piensen que es una gran alegr\u00eda porque as\u00ed podr\u00e1n estar todo el d\u00eda tumbados en el sof\u00e1, descansando y viendo como pasan las horas sin preocuparse de nada. \u00abEso no puede ser. Cuando un individuo se hace mayor, lo m\u00e1s importante para sentirse bien y feliz es mantenerse activo. Ahora es cuando tiene la oportunidad de realizar aquellas actividades que anteriormente, por falta de tiempo por las obligaciones laborales, no pod\u00eda hacer. En la vejez uno no se puede quedar en su domicilio vestido de negro. \u00a1Eso ya es historia! \u2013puntualiza esta psic\u00f3loga\u2013. Era la actitud de generaciones pasadas, cuando se encerraban en casa esperando a envejecer hasta morir porque culturalmente estaba mal visto que salieran a divertirse, m\u00e1s a\u00fan las mujeres\u00bb.Explica que el envejecimiento activo es una realidad cada vez m\u00e1s latente y permite concienciar a la sociedad de que se puede ser feliz, disfrutar y continuar con la sensaci\u00f3n de sentirse \u00faltil. \u00abEs fundamental que, cada d\u00eda, las personas mayores se planteen una meta. La que sea. Pueden ser grandes metas, como estudiar una nueva carrera o aprender a jugar al golf, o menos ambiciosas como arreglar un armario. Lo esencial es que diariamente haya un motivo por el que sentirse animado y v\u00e1lido\u00bb. La soledad, el gran enemigoLos expertos en la materia coinciden al afirmar que la soledad es uno de los grandes enemigos de la vejez. En concreto m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas mayores \u2013el 22% del total\u2013 viven solas en nuestro pa\u00eds. \u00abA veces esa soledad viene impuesta y es dolorosa porque se ha perdido a un ser querido, normalmente el c\u00f3nyuge. Pero, a\u00fan en estos casos, estas personas tienen actualmente la suerte de poder dirigirse a diferentes asociaciones de mayores, casas culturales u otras organizaciones donde ofrecen desde talleres de memoria a cursos para aprender a manejar las nuevas tecnolog\u00edas, clases de ejercicio f\u00edsico adaptadas a su edad y condiciones, actividades de pintura, costura, m\u00fasica... que les ser\u00e1n atractivas y que les sirvir\u00edan de est\u00edmulo para conocer a otras personas con los mismos intereses o situaci\u00f3n. Mantener relaciones sociales ayuda mucho a sentirse activo y a cuidarse\u00bb, explica Garc\u00eda Ant\u00f3n.Los expertos aseguran que la vejez es una etapa que la vida regala y, como tal, hay que aprovecharla. Seg\u00fan el estudio \u00abActitudes hacia el envejecimiento\u00bb, realizado por Sanitas y Bupa, el 86% de los espa\u00f1oles espera mantenerse activo en la vejez. Tener buena salud es, con diferencia, el aspecto que m\u00e1s se\u00f1alan los espa\u00f1oles para ser felices a pesar de los a\u00f1os. En este sentido, un 85% de los encuestados relaciona una vida feliz con una vida sana.Adaptaci\u00f3n paulatinaSeg\u00fan el doctor David Curto, jefe de Gesti\u00f3n Asistencial de Sanitas Mayores, \u00abla toma de conciencia del envejecimiento es progresiva y requiere una adaptaci\u00f3n paulatina. El llevar este proceso vital de la manera m\u00e1s saludable y en el mejor estado de forma posibles son variables sobre las que se puede influir si se adopta un estilo de vida saludable desde una edad temprana. Ser\u00eda deseable que pudi\u00e9ramos pensar en la vejez con esta perspectiva temporal ya que, dentro de los achaques propios de la edad, un estado f\u00edsico razonable es fuente de calidad de vida y bienestar\u00bb.Tambi\u00e9n se\u00f1ala el informe \u00abActitudes\u00bb que otros aspectos vinculados a la felicidad son una buena forma f\u00edsica, en el 69% de los casos; tener una posici\u00f3n econ\u00f3mica desahogada, en el 68%, y estar cerca de los seres queridos, en el 66% de los casos.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Lo que necesitas saber para ser feliz en la tercera edad", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-necesitas-saber-para-feliz-tercera-edad-201612120144_noticia.html", "keywords": "juventud,secreto,eterna", "date": "2016-12-12", "id": "dc97c3f8287668b32b118b8b64b316c12e7eccc0", "summary": "Vivir intensamente en la madurez de la vida es posible si, adem\u00e1s de tener salud, se marcan metas diarias"}, {"article": "MadridActualizado:12/12/2016 19:37hLa aerol\u00ednea Qantas quiere poner en servicio un vuelo directo entre Londres y Australia sin paradas en marzo de 2018. La compa\u00f1\u00eda de bandera australiana quiere conectar la ciudad de Perth, en el oeste del pa\u00eds, con la capital brit\u00e1nica a trav\u00e9s de un Boeing 787-9 Dreamliners. Un modelo que podr\u00eda transportar hasta 236 pasajeros, informan medios como BBC.com o \u00abThe Guardian\u00bb.Se tratar\u00eda de unir una distancia de 14.498 km en 17 horas de vuelo sin escalas. Lo que para el ministro de Turismo australiano, Steven Ciobo, \u00abconvertir\u00e1 a Perth en un n\u00facleo o hub para aquellos que quieran ir al Reino Unido desde el este de Australia\u00bb. En este sentido, Ciobo ha destacado que este nuevo servicio har\u00e1 incrementar el empleo y el turismo en el pa\u00eds, un sector que est\u00e1 creciendo tres veces m\u00e1s r\u00e1pido que el resto de las actividades econ\u00f3micas en el pa\u00eds y del que ya viven hasta 580.000 personas.El ministro ha recordado tambi\u00e9n que Reino Unido es el tercer mayor mercado tur\u00edstico para los australianos, ya que aport\u00f3 660.000 visitantes en 2015.El CEO de Qantas, Alan Joyce, ha recordado que \u00abcuando Qantas cre\u00f3 \u00abThe Kangaroo Route\u00bb a Londres en 1947, supon\u00eda 4 d\u00edas y nueve escalas: Ahora se tardar\u00e1 17 horas desde Perth y sin escalas\u00bb. Este alto ejecutivo ha puesto en valor las oportunidades que se abren con este proyecto: \u00abEs una gran noticia para los viajeros, ya que ser\u00e1 m\u00e1s sencillo viajar a Reino Unido. Una gran noticia para la Australia Occidental ya que traer\u00e1 trabajo y turismo. Adem\u00e1s ser\u00e1 muy importante para la naci\u00f3n porque nos acercar\u00e1 m\u00e1s, a uno de nuestros grandes mercados\u00bb.Si se cumplen las previsiones de la aerol\u00ednea australiana, estos vuelos se convertir\u00e1n en los m\u00e1s prolongados sin pasajeros en el mundo superando al de Emirates Airlines que vuelo sin escalas entre Dubai y Auckland (Nueva Zelanda), en 16 horas y 35 minutos en un Airbus A380.", "title": "La aerol\u00ednea Qantas volar\u00e1 entre Londres y Australia en 17 horas y sin escalas en 2018", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aerolinea-qantas-volara-entre-londres-y-australia-17-horas-y-sin-escalas-2018-201612121912_noticia.html", "keywords": "paradas,australia,londres", "date": "2016-12-12", "id": "2d9c58c1de3c29e63782d412dedb275558800124", "summary": "La compa\u00f1\u00eda australiana quiere poner en servicio el vuelo sin escalas m\u00e1s largo del mundo, que recorrer\u00e1 los 14.498 km que separan la capital brit\u00e1nica de la ciudad de Perth, en el oeste del pa\u00eds"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/12/2016 19:26hEl cosmonauta Oleg Kotov ha informado que una futura estaci\u00f3n espacial internacional puesta en \u00f3rbita en la Luna ser\u00e1 cuatro o cinco veces m\u00e1s peque\u00f1a que la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS), seg\u00fan TASS, la agencia rusa de noticias.\u00abLa discusi\u00f3n sobre los planes para crear una estaci\u00f3n espacial internacional en la Luna est\u00e1n en su fase inicial. Las conversaciones previas al proyecto est\u00e1n siendo llevadas a cabo por equipos de trabajo de los pa\u00edses socios de la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS)\u00bb, ha dicho Kotov, el jefe del Centro de Programas tripulados de Roscosmos.Logotipo de la agencia espacial de Rusia- ROSCOSMOS\u00abEl prop\u00f3sito de la estaci\u00f3n ser\u00e1 crear una infraestructura pr\u00f3xima a la Luna para la posterior exploraci\u00f3n y desarrollo del sat\u00e9lite. Actualmente, se ve a esta estaci\u00f3n como un peque\u00f1o orbitador consistente en tres o cuatro m\u00f3dulos en una \u00f3rbita polar muy el\u00edptica\u00bb, ha detallado.En comparaci\u00f3n, la ISS tiene 15 m\u00f3dulos, (y a causa de sus grandes paneles solares llega a los 73 metros de envergadura). Est\u00e1 previsto que la estaci\u00f3n est\u00e9 habitada por cuatro tripulantes y que sus misiones duren entre 30 a 360 d\u00edas. En principio, habr\u00eda una misi\u00f3n cada a\u00f1o.Seg\u00fan ha dicho Kotov, esta futura estaci\u00f3n ser\u00e1 crucial para pulir la tecnolog\u00eda clave en la exploraci\u00f3n de planetas y otras regiones del espacio profundo.Para lograrlo, al igual que ha pasado con el colosal proyecto de la ISS, ser\u00e1 crucial la cooperaci\u00f3n internacional: \u00abLa estaci\u00f3n lunar es reconocida como un proyecto internacional, y esto es muy importante, porque ser\u00eda un error echar por tierra la experiencia acumulada durante el dise\u00f1o y los a\u00f1os de operaci\u00f3n de la ISS\u00bb.Dise\u00f1o preliminar en marchaEn la primavera de 2016 se anunci\u00f3 que las compa\u00f1\u00edas Energia (de Rusia) y Boeing (de Estados Unidos) estaban trabajando en dos conceptos para la estaci\u00f3n lunar, uno basado en varios m\u00f3dulos peque\u00f1os y otro en un gran m\u00f3dulo. Energia propuso crear una plataforma lunar para finales de 2022 y enviar la primera tripulaci\u00f3n en 2025. Rusia ya anunci\u00f3 sus planes para enviar un cosmonauta a la Luna en 2031.Por su parte, la Agencia Espacial Europea (ESA) propuso en febrero de este a\u00f1o su idea de establecer una base permanente en la superficie de la Luna, como fruto de la cooperaci\u00f3n internacional.Concepto de estaci\u00f3n espacial lunar de la Agencia Espacial Europea - ESA\u00abS\u00fapercohetes\u00bbAntes de construir una estaci\u00f3n espacial en la Luna, se cree que es necesario construir cohetes m\u00e1s potentes que los actuales para poder lanzar cargas m\u00e1s pesadas. Recientemente, las autoridades rusas informaron de que hab\u00edan comenzado la fase de dise\u00f1o para crear cohetes espaciales s\u00faperpesados. Sin embargo, el proyecto fue pospuesto el a\u00f1o pasado y su aplicaci\u00f3n no se incluy\u00f3 en el programa espacial ruso del per\u00edodo 2016-2025, por lo que no est\u00e1 claro si estos cohetes se materializar\u00e1n o no. Imagen art\u00edstica del nuevo Sistema de Lanzamiento Espacial (SLS) de la NASA - NASAPor su parte, la NASA est\u00e1 desarrollando el nuevo Sistema de Lanzamiento Espacial (SLS), una futura lanzadera de gran capacidad y que en el futuro llevar\u00e1 a los astronautas hasta Marte y quiz\u00e1s a alg\u00fan asteroide, a bordo de una nave Ori\u00f3n, tambi\u00e9n en desarrollo. Antes de eso, tendr\u00e1 que cumplir con \u00e9xito la Misi\u00f3n de Exploraci\u00f3n-1, un primer vuelo no tripulado con el SLS. Cuando la fase de pruebas en tierra se complete, se espera que los vuelos no tripulados comiencen en 2018, y que lleven a la nave Ori\u00f3n a la \u00f3rbita lunar. Si todo va bien, despu\u00e9s comenzar\u00edan los vuelos tripulados, y el viaje final a Marte se lanzar\u00eda en 2030. La vieja idea de la estaci\u00f3n lunarEl principal objetivo de una futura estaci\u00f3n espacial lunar (LOS, por sus siglas en ingl\u00e9s) es establecer un v\u00ednculo entre los aterrizadores lunares y las naves de transporte de la Tierra, seg\u00fan \u00ab Russianspaceweb.com\u00bb. El primer concepto de LOS apareci\u00f3 en 1959, durante los comienzos de la Era Espacial, cuando el ingeniero Wernher von Braun imagin\u00f3 el reabastecimiento de naves en la \u00f3rbita lunar, para facilitar la construcci\u00f3n de una base permanente en el sat\u00e9lite. En 1962, Sergei Korolev, el principal art\u00edfice del programa espacial sovi\u00e9tico, consider\u00f3 la posibilidad de hacer bases de larga duraci\u00f3n en la \u00f3rbita lunar, para facilitar futuras expediciones al espacio profundo.Estos y otros conceptos se abandonaron en favor de otros proyectos, tanto en la NASA como en la agencia espacial sovi\u00e9tica. Pero a principios de este siglo las potencias espaciales han vuelto a manifestar su inter\u00e9s por la Luna.La empresa rusa Krunichev, responsable del desarrollo de las estaciones Salyut, Almaz, MIR y del n\u00facleo central de la ISS, present\u00f3 en 2007 un prototipo de estaci\u00f3n lunar similar, aunque m\u00e1s peque\u00f1o, que la ISS. Su principal objetivo ser\u00eda transferir tripulaciones, combustible para las operaciones en la Luna y para servir de apoyo.", "title": "Avanzan los planes para construir una estaci\u00f3n espacial en la Luna", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-avanzan-planes-para-construir-estacion-espacial-luna-201612121849_noticia.html", "keywords": "rusia,estacion,espacial,luna", "date": "2016-12-12", "id": "e25d8cc42845a635fdb2c31f9f862f7df6b1e3ee", "summary": "Autoridades rusas han presentado recientemente nuevos detalles sobre los prototipos de una estaci\u00f3n permanente, que ser\u00e1 el paso previo a la exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n del sat\u00e9lite"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/12/2016 12:15hLas fiestas de Navidad son unas fechas muy especiales para todo el mundo, ya que se acostumbran a celebrar rodeados de familiares y amigos. Mayores, j\u00f3venes y peque\u00f1os se juntan para disfrutar de la Nochebuena y la Nochevieja. Pero estas celebraciones pueden comportar momentos dif\u00edciles y dolorosos tanto para las personas afectadas por el Alzheimer como para sus cuidadores. Los enfermos se pueden sentir desorientados porque sus rutinas cambian, y el hecho de compartir mesa y conversaci\u00f3n con m\u00e1s gente puede generar preocupaci\u00f3n en sus cuidadores. Al mismo tiempo, pueden ser tambi\u00e9n momentos emocionalmente dolorosos porque se suele recordar la Navidad antes de que apareciera la enfermedad.En este contexto, la Fundaci\u00f3n Pasqual Maragall ha elaborado un listado de recomendaciones para todos aquellos familiares y cuidadores de enfermos de Alzheimer, para que puedan disfrutar de la Navidad y aprovechar las oportunidades que estas fiestas les brindan.Si celebramos las fiestas en familia:\u2014Es muy recomendable poner al d\u00eda a familiares y amigos. Es decir, informarles del estado actual de la enfermedad y darles unas pautas b\u00e1sicas para que act\u00faen con el enfermo con naturalidad y sin temor. Seg\u00fan la Dra. Sandra Poudevida, psic\u00f3loga de la Fundaci\u00f3n Pasqual Maragall, \u00ablos cuidadores no deben sentirse responsables del comportamiento del enfermo, toda la familia debe asumir y entender que es fruto de la enfermedad\u00bb. Es recomendable tambi\u00e9n que los amigos y familiares del enfermo se dirijan a \u00e9l de uno en uno y de manera tranquila.\u2014Los ni\u00f1os siempre regalan alegr\u00eda a sus abuelos y a la gente mayor, por eso es bueno implicarlos en las celebraciones y propiciar que se relacionen con el enfermo con normalidad.Para evitar situaciones demasiado estresantes, se aconseja adecuar y tener disponible un espacio donde el enfermo se pueda retirar si necesita descansar o prefiere estar solo, as\u00ed como tener una actividad preparada que le mantenga calmado y que est\u00e9 acostumbrado a hacer.\u2014El cuidador debe intentar relajarse y disfrutar tambi\u00e9n de las fiestas. Para hacerlo debe propiciar que otros familiares y amigos tambi\u00e9n est\u00e9n pendientes del enfermo, as\u00ed como pedir su ayuda para los preparativos de las celebraciones.\u2014Si existe alguna tradici\u00f3n familiar en la celebraci\u00f3n se recomienda mantenerla. Cantar villancicos, por ejemplo, puede incidir en los efectos terap\u00e9uticos que la m\u00fasica tiene en casos de enfermos de Alzheimer.\u2014Ante un comportamiento inapropiado durante la comida se aconseja intentar distraer al enfermo y derivar su atenci\u00f3n hacia alguna otra cosa.Si por lo contrario nos quedamos solos en casa con el enfermo, sea por decisi\u00f3n propia o por otras circunstancias, se recomienda:\u2014Decorar la casa, poner el \u00e1rbol de Navidad con luces y/o hacer el pesebre, implicando al enfermo. De la misma manera, se recomienda que una vez finalizadas las fiestas se retiren las decoraciones para no crear confusi\u00f3n en el enfermo.\u2014Preparar platos t\u00edpicos de Navidad y poner la mesa de manera especial, as\u00ed como comprar turrones, dulces t\u00edpicos de esta \u00e9poca y hacer un brindis con cava.As\u00ed pues, los expertos de la Fundaci\u00f3n Pasqual Maragall recomiendan afrontar las fiestas navide\u00f1as con positivismo, aprovechando la oportunidad de introducir algunos cambios que hagan que estos d\u00edas sean especiales. Se debe vivir el momento presente y hacerlo con alegr\u00eda. Si familiares y cuidadores disfrutamos de las fiestas ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil que nuestro familiar enfermo tambi\u00e9n lo haga.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\u00bfC\u00f3mo podemos celebrar la Navidad con una persona con Alzheimer?", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-como-podemos-celebrar-navidad-persona-alzheimer-201612121419_noticia.html", "keywords": "navidad,alzheimer,navidades", "date": "2016-12-12", "id": "62efff58cade9d75068f5340c5af939ed8be62ca", "summary": "La Fundaci\u00f3n Pasqual Maragall da consejos a familiares y cuidadores de personas afectadas por esta enfermedad neurodegenerativa"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/12/2016 15:22hLa periodontitis o \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019, com\u00fanmente conocida como \u2018piorrea\u2019, es una patolog\u00eda b\u00e1sicamente caracterizada por la inflamaci\u00f3n y sangrado de las enc\u00edas. Una enfermedad que, m\u00e1s all\u00e1 de causar la destrucci\u00f3n de la masa \u00f3sea que sustenta las piezas dentales y, por tanto, provocar la p\u00e9rdida de los dientes, se asocia a un mayor riesgo de enfermedades muy graves y potencialmente mortales. Es el caso, entre otras, de las enfermedades cardiovasculares y de algunos tipos de c\u00e1ncer. De ah\u00ed la importancia de un estudio dirigido por investigadores de la Universidad de Melbourne (Australia), en el que se confirma la eficacia de la primera vacuna espec\u00edficamente dise\u00f1ada para tratar la periodontitis grave. Como explica Eric Reynolds, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab NPJ Vaccines\u00bb, \u00aba d\u00eda de hoy, el tratamiento de la periodontitis se lleva a cabo mediante una limpieza profesional que en ocasiones requiere de cirug\u00eda y de la administraci\u00f3n de antibi\u00f3ticos. Un m\u00e9todo que resulta eficaz. Sin embargo, la bacteria vuelve a aparecer en la placa dental en muchas ocasiones, lo que causa un desequilibrio microbiol\u00f3gico y la reaparici\u00f3n de la enfermedad\u00bb.Anular las gingipa\u00ednasPara llevar a cabo el estudio, los autores utilizaron un modelo animal \u2013ratones\u2013 infectado con \u2018Porphyromonas gingivalis\u2019, bacteria que libera enzimas que provocan un desequilibrio en las especies bacterianas que se encuentran en la placa dental y provocan la aparici\u00f3n de la periodontitis. Y exactamente, \u00bfqu\u00e9 hace la nueva vacuna? Pues act\u00faa espec\u00edficamente sobre unas enzimas denominadas \u2018gingipa\u00ednas\u2019 que son producidas por \u2018P. gingivalis\u2019, poniendo as\u00ed en marcha una respuesta inmune \u2013o lo que es lo mismo, la producci\u00f3n de anticuerpos\u2013 que neutraliza estas enzimas t\u00f3xicas. Un aspecto crucial dado que estas gingipa\u00ednas juegan un papel clave en la destrucci\u00f3n del tejido periodontal, lo que provoca la p\u00e9rdida de los dientes. Esperamos que esta nueva vacuna pueda mejorar la calidad de vida de millones de pacientes en todo el mundo Eric ReynoldsY esta vacuna en la que los autores llevan trabajando cerca de 15 a\u00f1os, \u00bfes realmente eficaz? Pues parece que s\u00ed, y mucho. De hecho, como apuntan los propios investigadores, \u00abnuestros resultados muestran que esta vacuna, la primera de su tipo a nivel mundial, podr\u00eda eliminar la periodontitis grave o, cuando menos, reducir la necesidad de cirug\u00eda y tratamiento antibi\u00f3tico\u00bb.L\u00f3gicamente, y dado que el estudio fue llevado a cabo con un modelo animal, debe requerirse que los resultados sean confirmados en seres humanos. Y para ello, los autores esperan poner en marcha un ensayo cl\u00ednico en el a\u00f1o 2018.Como concluye Eric Reynolds, \u00abtenemos grandes esperanzas en que esta nueva vacuna pueda mejorar la calidad de vida de millones de pacientes en todo el mundo\u00bb.", "title": "En marcha la primera vacuna terap\u00e9utica para el tratamiento de la periodontitis", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-marcha-primera-vacuna-terapeutica-para-tratamiento-periodontitis-201612121521_noticia.html", "keywords": "vacuna,terapeutica,periodontitis", "date": "2016-12-12", "id": "9842f1411efb39594fe163275f3d78dabd2094f4", "summary": "Un estudio muestra la eficacia de la vacuna a la hora de eliminar la periodontitis cr\u00f3nica grave en ratones"}, {"article": "BARCELONA.- Llu\u00eds Rabell ha participat aquest migdia en una dinar col\u00b7loqui organitzat per la Cambra de Comer\u00e7 de Barcelona. Acompanyat per diputats i empresaris, el president del grup parlamentari de Catalunya S\u00ed Que Es Pot (CSQEP) ha parlat de les detencions dels independentistes acusats de cremar fotografies del rei durant la Diada, cinc dies despr\u00e9s que decidissin no presentar-se a declarar. Rabell considera que els arrestos, ordenats per l'Audi\u00e8ncia Nacional i executats pels Mossos d'Esquadra, \u201cno s\u00f3n una bona not\u00edcia\u201d perqu\u00e8 amb l'actuaci\u00f3 policial \u201ces magnifica aquesta forma de protesta\u201d, i que \u201cno s'ha d'arribar a aquests actes de dramatisme\u201d, referint-se a la persecuci\u00f3 de la crema de fotografies. Sobre la cimera pel refer\u00e8ndum, fixada pel proper 23 de desembre, Rabell ha dit que si els conviden, la conflu\u00e8ncia d'esquerres hi participar\u00e0 per treballar per un refer\u00e8ndum pactat per\u00f2 no per reeditar el 9N. En aquest sentit, ha reiterat que s\u00f3n partidaris de construir, amb paci\u00e8ncia, majories socials pel dret a decidir, per\u00f2 que \u201cen din\u00e0miques unilaterals i de confrontaci\u00f3, no ens hi trobaran\u201d. El president del grup parlament ha reconegut que li preocupa que la trobada es produeixi un dia despr\u00e9s del primer debat dels pressupostos, perqu\u00e8 diu, sembla \u201cla torna\u201d que el president Pugdemont fa a la CUP per haver perm\u00e8s que es tramitin els comptes p\u00fablics. Llu\u00eds Rabell tamb\u00e9 ha mostrat el seu suport a la presidenta del Parlament, Carme Forcadell, citada a declarar davant el Tribunal Superior de Just\u00edcia, acusada de desobedi\u00e8ncia. Ha dit que l'acompanyar\u00e0 a la compareixen\u00e7a per tornar a reclamar que \u201cla soluci\u00f3 a un conflicte pol\u00edtic no \u00e9s la via judicial, sin\u00f3 la via del di\u00e0leg\u201d. El parlamentari ha assegurat que es reuniria amb la vicepresidenta espanyola, Soraya Sa\u00e9nz de Santamar\u00eda si el convid\u00e9s a fer-ho, per reclamar-li que \u201cafluixi la via de la judicialitzaci\u00f3\u201d i que inici\u00ef un di\u00e0leg amb Catalunya sense l\u00ednies vermelles.", "title": "Rabell creu que les detencions per la crema de fotos del rei s\u00f3n \u201cun acte de dramatisme\u201d", "url": "http://www.publico.es/public/rabell-creu-les-detencions-per.html", "keywords": "refer\u00e8ndum,Rabell,di\u00e0leg,refer\u00e9ndum,CSQEP", "date": "2016-12-12", "id": "45964d2453fc34fb9cde648da33aeacaf5e67cad", "summary": "El l\u00edder parlamentari de CSQEP interpreta la cimera pel refer\u00e8ndum com una compensaci\u00f3 a la CUP per haver perm\u00e8s que es tramitin els pressupostos"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/12/2016 15:01hEl fundador de Inditex, Amancio Ortega, ha perdido una posici\u00f3n en la clasificaci\u00f3n de los hombres m\u00e1s ricos del mundo, seg\u00fan la lista elaborada por la revista 'Forbes', que sit\u00faa a Bill Gates en primera posici\u00f3n, por delante de Warren Buffet y el empresario espa\u00f1ol.Seg\u00fan la lista en tiempo real de la publicaci\u00f3n norteamericana, la fortuna de Amancio Ortega asciende hasta 72.500 millones de d\u00f3lares (68.429 millones de euros), lo que supone una depreciaci\u00f3n del 0,7%, en un momento en el que las acciones de Inditex se dejan un 0,63% en la Bolsa de Madrid.A principios del mes de septiembre, el empresario ocup\u00f3 por unas horas el primer puesto de las clasificaciones, pero las acciones del fundador de Zara han ca\u00eddo un 3,3% desde entonces, mientras que la Bolsa estadounidense se encuentra actualmente en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos, lo que beneficia al cofundador de Microsoft y a Warren Buffet. Gates acumula un patrimonio estimado por 'Forbes' de 83.900 millones de d\u00f3lares (79.186 millones de euros), mientras que el de Buffet asciende hasta los 73.900 millones de d\u00f3lares (69.748 millones de euros), cuyas fortunas aumentan con la apreciaci\u00f3n experimentada por el d\u00f3lar tras la victoria electoral de Donald Trump.En comparaci\u00f3n con el listado anual correspondiente a 2016, publicado por la revista el pasado mes de marzo, Amancio Ortega habr\u00eda aumentado su fortuna en 5.500 millones de d\u00f3lares (5.191 millones de euros), mientras que el patrimonio de Warren Buffet se incrementar\u00eda en 13.100 millones de d\u00f3lares (12.364 millones de euros) y Bill Gates ser\u00eda 8.900 millones de d\u00f3lares (8.399 millones de euros) m\u00e1s rico.", "title": "Amancio Ortega baja una posici\u00f3n en la lista en tiempo real de los m\u00e1s ricos de Forbes", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-amancio-ortega-baja-posicion-lista-tiempo-real-mas-ricos-forbes-201612121458_noticia.html", "keywords": "ortega,lista,amancio,forbes", "date": "2016-12-12", "id": "091ad887b27da20788f9cd947f9988df03a32dca", "summary": "Las acciones del fundador de Zara han ca\u00eddo un 3,3% desde septiembre"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/12/2016 08:38hMuchos fueron los llamados pero pocos los elegidos. Tal como reflej\u00f3 Tom Wolfe en su libro \u00ab Elegidos para la gloria\u00bb, la carrera espacial por enviar al primer hombre al espacio se tradujo en un proceso de selecci\u00f3n y entrenamiento solo apto para s\u00faperhombres. Con los primeros astronautas (estadounidenses) y cosmonautas (sovi\u00e9ticos), naci\u00f3 una \u00e9lite irrepetible de hombres extraordinarios que llenaron portadas e hicieron so\u00f1ar a los ni\u00f1os con las estrellas. Por eso, la reciente muerte del astronauta John Glenn, el pasado 8 de diciembre a los 95 a\u00f1os, trajo a la memoria de los m\u00e1s veteranos la leyenda de los \u00abhombres de hierro\u00bb que, como el sovi\u00e9tico Yuri Gagarin, pusieron en grave riesgo su vida para llegar all\u00e1 donde nadie hab\u00eda llegado. \u00abLos m\u00e9dicos no estaban seguros de si iban a sobrevivir\u00bb, dijo para AFP el experto en pol\u00edtica espacial John Logsdon. En los comienzos de la Era Espacial, se tem\u00eda que la enorme aceleraci\u00f3n de los cohetes y la microgravedad matara a los tripulantes de las naves. Y adem\u00e1s no se sab\u00eda qu\u00e9 pod\u00eda ocurrir por estar en el espacio. \u00abEra un nuevo territorio\u00bb, record\u00f3 Logsdon.Y a\u00fan as\u00ed, la Guerra Fr\u00eda, declarada oficialmente en 1949 con el primer ensayo nuclear sovi\u00e9tico, dej\u00f3 claro enseguida que era fundamental lanzarse a este nuevo territorio para no quedarse atr\u00e1s: quien consiguiera dominar el espacio demostrar\u00eda su poder y su capacidad de hacer estallar una bomba at\u00f3mica en cualquier parte del globo. Al principio, los sovi\u00e9ticos barrieron a los norteamericanos. El mundo qued\u00f3 at\u00f3nito cuando en apenas un mes los sovi\u00e9ticos construyeron el Sputnik 1 y el 4 de octubre de 1957 lograron poner en \u00f3rbita el primer sat\u00e9lite de la historia. Tan solo un mes despu\u00e9s del Sputnik los sovi\u00e9ticos lanzaron al espacio al primer ser vivo: la perra Laika, a bordo de una nave de 508 kilogramos.La perra Laika- ARCHIVOEn medio del estupor, la respuesta estadounidense consisti\u00f3 en tratar de poner en \u00f3rbita un sat\u00e9lite de apenas 1,5 kilogramos. Con todos los medios convocados y el p\u00fablico americano con el alma en vilo, el 6 de diciembre de 1957 el cohete Vanguard que deb\u00eda llegar al espacio estall\u00f3 en la plataforma de lanzamiento. La Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica parec\u00eda ser, con mucha diferencia, la primera potencia tecnol\u00f3gica.Fundaci\u00f3n de la NASAProfundamente alarmado, el presidente Eisenhower puso toda la carne en el asador. Dej\u00f3 los cohetes en manos de los militares y del ex-nazi Von Braun, multiplic\u00f3 el presupuesto y fund\u00f3 la NASA en julio de 1958. Por entonces, los rusos ya hab\u00edan enviado grandes sondas a la Luna. El pr\u00f3ximo paso l\u00f3gico era enviar un hombre al espacio.En mayo de 1958, los sovi\u00e9ticos arrancaron el proyecto Vostok (Este), para mandar un cosmonauta al espacio. Un mes despu\u00e9s, la NASA arrancaba Mercury con el mismo fin. Eisenhower orden\u00f3 seleccionar entre el cuerpo de pilotos de pruebas a los mejores candidatos para ir al espacio. \u00abLos pilotos de pruebas ten\u00edan que poner al l\u00edmite a sus m\u00e1quinas\u00bb, dijo Logsdon. \u00abEstaban acostumbrados a poner en riesgo su vida antes del programa espacial\u00bb. Los seis primeros cosmonautas- ARCHIVOA partir de 508 candidatos, Mercury seleccion\u00f3 a 32 voluntarios. Les hizo el que probablemente fue el estudio m\u00e9dico y fisiol\u00f3gico m\u00e1s profundo hecho nunca con pruebas realizadas por 30 laboratorios. Se confirm\u00f3 que 31 de ellos ten\u00edan una salud de hierro. Adem\u00e1s de eso todos ten\u00edan en com\u00fan no medir m\u00e1s de 1,80, para caber en la nave. Luego se les someti\u00f3 a pruebas extremas: \u00abel objetivo era determinar su capacidad f\u00edsica y ps\u00edquica de soportar el estr\u00e9s asociado al espacio\u00bb, dijo Robert B. Voas, uno de los responsables de las pruebas. Los candidatos sufrieron tests de presi\u00f3n, vibraci\u00f3n, calor y ruido extremo. Se les meti\u00f3 en saunas y se sumergi\u00f3 sus pies en agua helada y se les hizo inflar globos hasta quedar exhaustos. Tras superar aquella odisea, el 9 de abril de 1959 la NASA present\u00f3 a los siete primeros astronautas de la historia, a los que se conoci\u00f3 como \u00abLos Siete\u00bb, enfundados en brillantes trajes espaciales. El p\u00fablico estaba encantado, quer\u00eda saber qui\u00e9nes eran y qu\u00e9 com\u00edan aquellos hombres. \u00abLos Siete\u00bb, los primeros astronautas de la NASA - NASAA los astronautas a\u00fan les esperaban dos a\u00f1os de duro entrenamiento. Metidos en m\u00e1quinas centr\u00edfugas, soportaron aceleraciones de 18 veces la gravedad terrestre, de modo que un cuerpo de 70 kilogramos parecer\u00eda pesar lo que uno de 1.260. Hicieron pruebas de supervivencia en el desierto, la selva y las monta\u00f1as. Por \u00faltimo, se les instruy\u00f3 en profundidad en aspectos t\u00e9cnicos del cohete, en astronom\u00eda o matem\u00e1ticas. Casi en paralelo, el programa Vostok sovi\u00e9tico tambi\u00e9n somet\u00eda a sus seis cosmonautas escogidos a duras pruebas y entrenamientos. Yuri Gagarin, el primer hombre en llegar al espacio- ARCHIVOAl final, el tit\u00e1nico pulso entre la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y los Estados Unidos se decidi\u00f3 a las 10.07 (hora local) del 12 de abril de 1961, en el cosm\u00f3dromo de Baikonur, en la actual Kazajist\u00e1n. \u00ab\u00a1Poyekhali! (\u00a1All\u00e1 vamos!)\u00bb, grit\u00f3 Yuri Aleks\u00e9yevich Gagarin cuando el inmenso cohete Vostok comenz\u00f3 a rugir. Minutos despu\u00e9s se convert\u00eda en el primer humano en el espacio y la URSS daba un gran golpe de efecto. Veintitres d\u00edas despu\u00e9s, Alan Shepard, uno de los siete americanos, logr\u00f3 hacer con \u00e9xito un vuelo suborbital. Pero no fue hasta el 20 de febrero de 1962 cuando la NASA demostr\u00f3 que tambi\u00e9n pod\u00eda hacer orbitar al hombre, gracias a John Glenn. Pero mientras estaba all\u00ed arriba, un error con el escudo t\u00e9rmico de la nave hizo temer lo peor. Seg\u00fan escribi\u00f3 Charles Murray, \u00abse pens\u00f3 que iba a quedar calcinado y crujiente\u00bb. Glenn, incomunicado y sometido a un \u00abterror controlado\u00bb aguant\u00f3 y fue recogido en el mar por un equipo de rescate de 26 barcos y 24.000 personas. A pesar del mal comienzo, solo siete a\u00f1os despu\u00e9s de aquello EE. UU. llev\u00f3 al hombre a la Luna y gan\u00f3 la carrera espacial.Algunos protagonistas Sputnik 1: Inaugur\u00f3 la Era Espacial al convertirse en el primer sat\u00e9lite puesto en \u00f3rbita. Fue construido en un mes y apenas pesaba 83 kilogramos.Cohetes de guerra: Las primeras naves se montaron en misiles bal\u00edsticos modificados. Se a\u00f1adieron fases para quemar combustible en etapas. Los sovi\u00e9ticos pudieron mandar sondas pesadas incluso a la Luna en cohetes Vostok. EE.UU. estuvo retrasado y confi\u00f3 en los Atlas.La perra Laika: Tan solo un mes despu\u00e9s de lanzar el Sputnik 1, la URSS convirti\u00f3 a una inofensiva y d\u00f3cil perra callejera de Mosc\u00fa en el primer ser vivo en llegar al espacio. Muri\u00f3 a las seis horas del despegue por estr\u00e9s y sobrecalentamiento. Sus restos se desintegraron cinco meses despu\u00e9s en la atm\u00f3sfera.Nave Vostok: Llev\u00f3 al espacio a Yuri Gagarin. La parte inferior iba equipada con cohetes para salir de la \u00f3rbita y la superior con una esfera de 2,5 metros de di\u00e1metro. El cosmonauta deb\u00eda salir de la c\u00e1psula a 7.000 metros de altura y lanzarse en paraca\u00eddas. Esto se ocult\u00f3 porque el r\u00e9cord requer\u00eda que el piloto aterrizase en su nave.Yuri Gagarin: De origen humilde e irresistible sonrisa, trabaj\u00f3 en los muelles del Volga antes de ser piloto. Se hizo h\u00e9roe de la URSS al convertirse en el primer hombre en llegar al espacio el 12 de abril de 1961, con 27 a\u00f1os de edad.C\u00e1psula Mercury: Ten\u00eda capacidad para una sola persona y forma de cono. La Freedom 7 llev\u00f3 a Alan Shepard al espacio, y la Friendship 7 a John Glenn a la \u00f3rbita.John Glenn: Acumul\u00f3 49 misiones de combate en la Segunda Guerra Mundial y otras 90 en Corea, donde un d\u00eda derrib\u00f3 tres cazas Mig de fabricaci\u00f3n sovi\u00e9tica sobre el r\u00edo Yalu. El escogido entre \u00abLos Siete\u00bb, los primeros astronautas de la NASA, decidi\u00f3 montarse en un cohete Atlas a pesar de las dudas sobre su seguridad. Se convirti\u00f3 en el primer estadouni-dense en \u00f3rbita. Despu\u00e9s lleg\u00f3 a senador.", "title": "Elegidos para la gloria: los primeros hombres que llegaron al espacio", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-elegidos-para-gloria-primeros-hombres-llegaron-espacio-201612120152_noticia.html", "keywords": "elegidos,astronautas,gloria", "date": "2016-12-12", "id": "f226ef3238868d79d16c818de371b9b661c484ff", "summary": "Con la muerte del astronauta John Glenn se ha ido el \u00faltimo de los pioneros de la carrera espacial"}]