[{"article": "VienaActualizado:21/12/2016 12:44hEl austr\u00edaco Bogdan Roscic, actualmente responsable de m\u00fasica cl\u00e1sica en el consorcio Sony Music, ser\u00e1 a partir de 2020 el pr\u00f3ximo director de la \u00d3pera de Viena, seg\u00fan ha anunciado el ministro austr\u00edaco de Cultura, Thomas Drozda. Roscic, nacido en 1964 en Serbia, suceder\u00e1 en el prestigioso cargo al franc\u00e9s Dominique Meyer, quien termina en 2020 su segundo mandato de cinco a\u00f1os.En una rueda de prensa en Viena, Drozda explic\u00f3 el nombramiento con el objetivo de \u00abreposicionar\u00bb a partir de 2020 la \u00d3pera de Viena como la principal instituci\u00f3n cultural de Austria. Roscic, quien lleg\u00f3 a la rep\u00fablica alpina como inmigrante cuando ten\u00eda 10 a\u00f1os, estudi\u00f3 Filosof\u00eda en la Universidad de Viena donde se doctor\u00f3 en 1989. A continuaci\u00f3n empez\u00f3 a trabajar como periodista musical y de cultura en el diario conservador vien\u00e9s Die Presse.A partir de 1993 asumi\u00f3 el cargo de jefe de m\u00fasica en el radio p\u00fablica \u00d63, centrada en la m\u00fasica moderna y en el entretenimiento. En 2002 abandon\u00f3 la radio y Austria para ser director art\u00edstico de la renombrada discogr\u00e1fica de m\u00fasica cl\u00e1sica Deutsche Grammophon en Hamburgo, Alemania. En 2006 se traslad\u00f3 a Londres para asumir el cargo de director ejecutivo de Decca, otra discogr\u00e1fica de m\u00fasica cl\u00e1sica, que representa a estrellas de la \u00f3pera como Anna Netrebko, Rolando Villaz\u00f3n o Cecilia Bartoli.En 2009 asumi\u00f3 en Nueva York la presidencia del sector de m\u00fasica cl\u00e1sica del consorcio Sony Music. Drozda asegur\u00f3 que el nombramiento de Roscic se debe a sus excelentes contactos con los mejores cantantes y directores de orquesta del mundo. \u00abQuiero aprovechar la ocasi\u00f3n para reposicionar la \u00d3pera de Viena como nuestra principal instituci\u00f3n cultural\u00bb, dijo el ministro, en referencia a posibles cr\u00edticas por este nombramiento.\u00d3pera 4.0\u00abCreo que debemos mirar hacia el futuro, lo que no significa criticar el statu quo\u00bb, se\u00f1al\u00f3 Dozda. Al mismo tiempo, destac\u00f3 que la \u00d3pera de Viena se encuentra en una buena situaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n de aceptaci\u00f3n del p\u00fablico. \u00abSe trata de crear una \u00d3pera de Viena 4.0\u00bb, concluy\u00f3 el ministro.En total se hab\u00edan presentado 18 candidatos para el cargo de la \u00d3pera de Viena, una de las instituciones de m\u00fasica cl\u00e1sica m\u00e1s importantes del mundo. Seg\u00fan la prensa austr\u00edaca, entre estos aspirantes hab\u00eda \u00abpesos pesados\u00bb del mundo de la m\u00fasica y de la \u00f3pera como Alexander Pereira (Scala de Mil\u00e1n), Nikolaus Bachler (\u00d3pera de Baviera), Andreas Homoki (\u00d3pera de Z\u00fcrich) o Peter de Caluwe (\u00d3pera de Bruselas). El propio Roscic reconoci\u00f3 que su nombramiento \u00abno era el m\u00e1s esperado\u00bbEl propio Roscic reconoci\u00f3 que su nombramiento \u00abno era el m\u00e1s esperado\u00bb y destac\u00f3 que asumir este cargo es \u00abla decisi\u00f3n m\u00e1s importante\u00bb de su vida, ya que significa hacerse cargo de una de las instituciones culturales m\u00e1s importantes del mundo. La \u00f3pera como g\u00e9nero \u00abha perdido importancia y ya no constituye una evidente parte de nuestra socializaci\u00f3n, ya no es uno de aquellos lugares de los que nos esperamos experiencias centrales\u00bb, advirti\u00f3 el futuro director de la \u00d3pera de Viena.Una de las razones, seg\u00fan Roscic, es que la \u00f3pera se encuentra en fuerte competencia, como nunca antes en su historia, \u00abpor el dinero y el tiempo del p\u00fablico\u00bb, al tener que competir con musicales de Broadway y series de televisi\u00f3n. La \u00f3pera ya no puede esperar \u00abno tener que compararse con nadie\u00bb, agreg\u00f3 Roscic y destac\u00f3 que en Nueva York, por ejemplo, una de cada dos butacas en la \u00f3pera est\u00e1 vac\u00eda en estos momentos.La \u00f3pera necesita tener la fuerza para \u00abconquistar al p\u00fablico\u00bb cada noche y el p\u00fablico de ma\u00f1ana necesita respuestas a preguntas como \u00ab\u00bfqu\u00e9 significa \u00f3pera para m\u00ed?\u00bb, se\u00f1al\u00f3 el futuro director. Por otra parte, Roscic adelant\u00f3 que intentar\u00e1 captar nuevos fondos, no del Estado sino de la iniciativa privada, para impulsar la \u00d3pera de Viena.", "title": "Bogdan Roscic: de la discogr\u00e1fica Sony a dirigir la \u00d3pera de Viena", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-bogdan-roscic-discografica-sony-dirigir-opera-viena-201612211241_noticia.html", "keywords": "roscic,opera,viena,bogdan", "date": "2016-12-21", "id": "9362d516dff5651c63806b7b77b491e273beead6", "summary": "El actual responsable de m\u00fasica cl\u00e1sica en el consorcio Sony Music ser\u00e1 director de la instituci\u00f3n cultural a partir de 2020"}, {"article": "MadridActualizado:30/12/2016 16:27hAseguran que el esp\u00edritu solidario \u00abes propio de los cocineros\u00bb. Y por eso los hermanos Joan, Josep y Jordi Roca, las estrellas de El Celler Can Roca, el mejor restaurante del mundo en 2015, son embajadores de buena voluntad del programa de Naciones Unidas. Desde hace unos meses, est\u00e1n volcados con el programa Food Africa del Fondo de Desarrollo Sostenible, el mecanismo de cooperaci\u00f3n internacional creado en 2014 con una aportaci\u00f3n inicial del Gobierno de Espa\u00f1a.\u00bfCu\u00e1ndo decidisteis embarcaros en este tipo de proyectos?En realidad siempre hemos estado comprometidos con retos solidarios. Llevamos 30 a\u00f1os con nuestro restaurante, que est\u00e1 en una zona que era un barrio obrero de las afueras de Girona, y por eso nos hemos implicado siempre con causas cercanas. Ahora tenemos m\u00e1s visibilidad y nuestra trascendencia es m\u00e1s importante. Nuestra participaci\u00f3n se ha centrado sobre todo en generar conciencia y hacer que m\u00e1s gente se contagie de la solidaridad. La ONU nos ha dado mucha visibilidad y nos permitir\u00e1 que m\u00e1s gente sea conocedora de los problemas que hay.\u00bfCu\u00e1l es vuestro papel en Food Africa?Estamos en una provincia de Nigeria, Kaduna, con 150 agricultores a los que intentamos facilitar la conservaci\u00f3n de los alimentos que producen. Nos hemos reunido con el vicepresidente del pa\u00eds, con el gobernador de la provincia y con una empresa de Nigeria que aporta el capital. Nosotros nos encargamos de ense\u00f1ar a los agricultores c\u00f3mo conservar sus productos para poder venderlos fuera de su regi\u00f3n.\u00bfY qu\u00e9 les est\u00e1is ense\u00f1ando?Hemos llevado all\u00ed tomates en conserva, salmueras, encurtidos y ali\u00f1os. Ellos no conservan porque no conoc\u00edan el cristal y no pueden poner en los mercados de la capital productos que tienen pero que a los mercados de Abuja llegan de China o del L\u00edbano. Ahora estamos construyendo un centro para conservar. Es todo como muy primario y les estamos ayudando a introducir ese conocimiento de conservar. Ense\u00f1ando las primeras notas. Cambiar h\u00e1bitos culinarios es muy complicado. \u00bfC\u00f3mo os han recibido?Valoran mucho los picantes y el uso de la pimienta negra, que forma parte de su cocina. Sin embargo, el vinagre no lo conoc\u00edan y la sal, como el vidrio, son elementos caros para ellos. Los picantes, las confituras y los secados les encajan mejor. \u00bfQui\u00e9nes ha sido vuestros alumnos?En la reuni\u00f3n estuvieron 147 agricultores y solo 3 mujeres agricultoras cuando la realidad es que quien trabaja la tierra es la mujer. El reto lo tenemos en llegar a ellas, que son las que realmente van a hacer la conservaci\u00f3n. Pero no es f\u00e1cil. Tambi\u00e9n estamos estableciendo contactos con cocineros de Abuja para que los productos de los agricultores tengan salida. Mas all\u00e1 de la conservaci\u00f3n, la idea es aportar opciones de productos que tengan mercado y puedan incluso salir fuera. Ojal\u00e1 pudi\u00e9semos comprarlos nosotros. Ojal\u00e1 pudiesen vender tomates al L\u00edbano en lugar de comprarlos.\u00bfPedir\u00edais austeridad en las comidas de estas Navidades?Los atracones de estas fechas forman parte de nuestra cultura. Es un exceso que tiene que ver con celebrar la reuni\u00f3n de toda la familia. La gastronom\u00eda se convierte en una exaltaci\u00f3n. Sentimos cari\u00f1o hacia los nuestros y lo demostramos desde la abundancia. Por hacerlo ahora con m\u00e1s austeridad no vamos a tener un \u00c1frica mejor. A \u00c1frica la ayudaremos con otros gestos pero no en Navidad. Es mejor ser solidarios todo el a\u00f1o.\u00bfY qu\u00e9 hay de la cocina sostenible?Eso es otra cosa. La cocina de entorno es mas sostenible y crea econom\u00eda en red mas cercana. Se puede exigir calidad y pagar buenos precios. Es la asignatura de los cocineros y es donde queremos generar conciencia. El cocinero de casa, que es el que tiene el poder porque es el que compra, es en el que tenemos que influir. Miramos poco la etiqueta de los productos y deber\u00edamos mirarla un poco m\u00e1s para mejorar la salud del que va a comer y tambi\u00e9n del planeta. Tendr\u00eda con un gran impacto.Obligado preguntaros. \u00bfCon qu\u00e9 est\u00e1is ahora mismo experimentando en El Celler?Trabajamos en varias l\u00edneas basadas en la recuperaci\u00f3n de antiguos hornos de barro. Elaborando platos nuevos con t\u00e9cnicas antiqu\u00edsimas en hornos de b\u00f3veda para conseguir aromas de humo de encina y de otras maderas que impregnen el pan, el cordero... Estamos con los aromas vol\u00e1tiles y tambi\u00e9n con los destilados, con aguardientes propios. Y a la vez desarrollando un catalogo de hierbas que tenemos en nuestro entorno, una especie de archivo bot\u00e1nico de plantas comestibles.", "title": "Hermanos Roca: \"Estamos ayudando a agricultores africanos a conservar sus productos para venderlos\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-hermanos-roca-estamos-ayudando-agricultores-africanos-conservar-productos-para-venderlos-201612211757_noticia.html", "keywords": "proyecto,roca,hermanos,solidario", "date": "2016-12-21", "id": "5ad7a4d8a09bdad91c9a404ef703d5272072312f", "summary": "Siempre volcados en causas solidarias, ahora colaboran activamente con el programa Food Africa del Fondo de Desarrollo Sostenible de la ONU en Nigeria"}, {"article": "Actualizado:30/12/2016 10:56hNaci\u00f3 como Jos\u00e9 Miguel Manzano en tierras andaluzas, pero ahora todos le conocen como Skone , el campe\u00f3n internacional de la Red Bull Batalla de Gallos 2016 . Su t\u00edtulo le precede. De hecho, la victoria ha marcado su aspecto personal, pues prometi\u00f3 que se iba a te\u00f1ir si ganaba esta competici\u00f3n de improvisaci\u00f3n, y a la redacci\u00f3n de ABC ha llegado todav\u00eda con el pelo rosa. Sin embargo, este malague\u00f1o es algo m\u00e1s que un campe\u00f3n internacional de freestyle. Es el ejemplo vivo de que la perseverancia es garant\u00eda de un buen futuro. As\u00ed lo ha demostrado tanto en el rap (lleva participando en batallas de gallos a nivel oficial desde 2008) como en su vida diaria. No en vano, ha pasado por decenas de trabajos antes de escalar a lo m\u00e1s alto del corral. \u00abHe trabajado de todo y me he buscado la vida siempre\u00bb, se\u00f1ala.Como \u00e9l mismo explica durante la entrevista, si por algo ha destacado ha sido por encontrar un estilo personal basado en rimas \u00e1cidas. \u00abHe sido un cabr\u00f3n en las batallas durante todo el a\u00f1o\u00bb, dice sin pelos en la lengua. Sin embargo, en las distancias cortas se muestra como una persona cercana y agradable. Casi da la confianza de un amigo de esos de toda la vida que hemos tenido en nuestra misma calle. Pregunta tras pregunta se muestra vivaz y responde con una sonrisa. As\u00ed, hasta que recuerda que su vida no ha sido un camino de rosas. Entonces un tono serio se deja entrever en sus palabras. El Skone queda a un lado y habla Jos\u00e9 Miguel. \u00abNo es que sea un m\u00e1rtir, pero ha sido duro. Con todo, hay dos formas de enfocar la vida. Puedes ser tu propio viento, el que empuja tu veleta, o que sea el de tu entorno\u00bb, explica. Su forma de pensar y sus ansias de superaci\u00f3n le han llevado hasta donde se encuentra pues, como \u00e9l mismo cuenta, \u00abla vida es como un videojuego, hay que ir superando los niveles por muy complicados que sean\u00bb. \u00abPor hacer un tipo de m\u00fasica diferente no eres menos rapero ni menos real\u00bb1-\u00bfCu\u00e1l fue el primer pensamiento que te vino a la cabeza cuando mencionaron tu nombre como campe\u00f3n internacional de la Red Bull Batalla de los Gallos 2016?El pensamiento previo era que iba a ganar Jota, lo ten\u00eda clar\u00edsimo al 100%. No por nada, sino porque como el p\u00fablico no me gritaba ni me hac\u00eda ruido, el jurado me daba r\u00e9plicas todo el rato\u2026 Al final, aunque t\u00fa creas que s\u00ed, te llegas a plantear que quiz\u00e1 no lo est\u00e9s haciendo tan bien. As\u00ed que cuando gan\u00e9 pens\u00e9... \u00ab\u00bfen serio?\u00bb. Estuve pensando eso unos tres d\u00edas [r\u00ede]2-\u00bfY la primera persona que se te vino a la cabeza?Esto es bastante personal, pero bonito. Tres d\u00edas antes de ir a Per\u00fa me enter\u00e9 de que hab\u00eda fallecido una amiga m\u00eda en un accidente. As\u00ed que ella, y mi prima, que tambi\u00e9n falleci\u00f3 el a\u00f1o pasado, fueron las primeras en las que pens\u00e9.3-Si no tenemos en cuenta a tus compatriotas y amigos Arkano y Chuty, de los gallos que participaron en Per\u00fa, \u00bfqui\u00e9nes te llamaron especialmente la atenci\u00f3n?Valles-T , el chico de Colombia, me gust\u00f3 mucho. Papo MC lo hizo muy bien. Y Lancer Lirical , el chaval de Venezuela.4-Se ha hablado mucho del p\u00fablico en Per\u00fa. Hace unos d\u00edas publicaste un v\u00eddeo en tu canal de YouTube invitando a cerrar la pol\u00e9mica y recordando que el hip-hop es uni\u00f3n. \u00bfHubo alg\u00fan detonante concreto que te hiciera grabarlo?No ha habido un detonante concreto, ha sido una rutina de comentarios negativos. La gente confunde apoyar a un artista con denigrar a los dem\u00e1s, como si apoyar a alguien implicara destruir al resto. Por otro lado, he recibido y sigo recibiendo un mont\u00f3n de mensajes de apoyo de gente de Per\u00fa disculp\u00e1ndose por el p\u00fablico de la Final, explic\u00e1ndome que no todos son as\u00ed. Hice el v\u00eddeo porque creo que soy el \u00ababanderado\u00bb de esta pol\u00e9mica, y por eso tambi\u00e9n pod\u00eda ser quien la cerrara.Skone, batallando contra Jota en la Final Internacional - RED BULL5-\u00bfQu\u00e9 te parecen los nuevos formatos en las competiciones de freestyle, que se esfuerzan en demostrar improvisaci\u00f3n real (objetos, im\u00e1genes, palabras, 120\" a 4x4, etc.)? \u00bfCu\u00e1l es tu prueba favorita?Me encantan. Porque, de verdad, no todo el mundo improvisa. Cualquiera que entienda de batallas lo sabe. A los que improvisamos de verdad, entre los que me puedo incluir, cuando nos ponen un tema es la prueba que mejor nos sale. Relaja un mont\u00f3n porque solo te tienes que ocupar de ti mismo. Cuando son batallas libres te tienes que ocupar de ti mismo y de lo que traen preparado los dem\u00e1s. As\u00ed que ese tipo de formatos me tranquilizan.6-\u00bfC\u00f3mo fue el proceso para apuntarte a tu primera Red Bull?Empec\u00e9 a improvisar de manera casi l\u00fadica, porque vi \u00ab8 millas\u00bb. Es muy rid\u00edculo pero es la verdad. Eminem llevaba la capucha para ir a trabajar y yo la llevaba para ir al colegio, as\u00ed que pens\u00e9 que yo tambi\u00e9n pod\u00eda molar [r\u00ede]. Empec\u00e9 a rapear hacia 2006, no improvisaba tanta gente como ahora y ganaba todo en M\u00e1laga. Me cogieron para la Red Bull de 2007 pero no pude ir, y ya en 2008, con un bagaje de batallas en Andaluc\u00eda, me volv\u00ed a apuntar y sali\u00f3 guay. \u00abAntes, en Espa\u00f1a sal\u00edan 5-6 discos de rap al a\u00f1o y los escuchaba todo el mundo\u00bb7-Cu\u00e9ntanos un poco c\u00f3mo fue el debut.Es la vez que m\u00e1s nervioso he estado en mi vida antes de salir a una batalla. Cuando eres tan peque\u00f1o, le tienes demasiado respeto a Red Bull, y creo que se le tiene que perder un poco, en el buen sentido. Hoy d\u00eda muchos chavales no participan para divertirse, lo ven como quien se juega la vida, como si perder significara que van a desahuciar a su familia y ganar que se van a mudar a Dubai. Hay que disfrutar sin m\u00e1s. Y yo en 2008 tambi\u00e9n comet\u00ed ese error, estaba en el backstage a punto de que me dieran ocho infartos.8-Llevas combatiendo desde 2008 y has tenido rivales de todos los colores y niveles, \u00bfcu\u00e1l dir\u00edas que es el m\u00e1s duro al que te has enfrentado?Siempre pienso que cuanto m\u00e1s bueno sea el rival, m\u00e1s paliza le voy a dar, aunque despu\u00e9s pierda yo. Pero s\u00ed es cierto que hay tres personas en el mundo con las que ganar o perder siempre depende de la circunstancias. Si t\u00fa est\u00e1s al 100% y \u00e9l tambi\u00e9n, puede ganar cualquiera, da igual. Son Chuty, Arkano y Aczino . Ma\u00f1ana me enfrento con cualquiera y no s\u00e9 qu\u00e9 puede pasar. Da igual que yo est\u00e9 en un momento \u00abSuper Guerrero\u00bb. Con ellos tres, ganar o perder es plenamente circunstancial.9-Entonces, la batalla con Arkano en la semifinal de la Red Bull 2016 ser\u00eda especial\u2026Nos hac\u00eda mucha ilusi\u00f3n competir. Somos amigos desde hace un mont\u00f3n de tiempo, y a veces elucubr\u00e1bamos pensando qu\u00e9 pasar\u00eda si nos tocaba enfrentarnos en la Final Internacional. Que nosotros dos estemos entre los tres primeros \u00abfreestylers\u00bb del mundo es un orgullo. Me hizo un mont\u00f3n de ilusi\u00f3n. Y adem\u00e1s me hizo m\u00e1s ilusi\u00f3n porque le gan\u00e9 yo [r\u00ede].10-\u00bfC\u00f3mo ha evolucionado tu estilo?Al principio era muy gracioso y me fui volviendo un cabr\u00f3n, la verdad [r\u00ede]. He intentado mantener ambas cosas. Como en los partidos de f\u00fatbol, hay que saber leer las batallas: depende de a qui\u00e9n te enfrentes, tienes que ir por un camino u otro. Por ejemplo, si me toca contra Aczino , que es muy violento rapeando, yo no me puedo poner muy violento, porque estoy entrando en su juego. Si le respondo con gracia, transmito que no me lo estoy tomando en serio y le estoy quitando peso a absolutamente todo lo que dice. El lenguaje no verbal tambi\u00e9n es muy importante, es como una energ\u00eda que suple a otra: si t\u00fa est\u00e1s s\u00faper enfadado y yo te estoy diciendo \u00abtranquilo t\u00edo, no te rayes, todo bien\u00bb, consigues que el p\u00fablico perciba que el otro est\u00e1 haciendo el rid\u00edculo. Como cuando me la hizo Arkano: yo estaba muy agresivo y \u00e9l se re\u00eda de m\u00ed. Mi estilo va a variando en funci\u00f3n de todo esto, aunque siempre he sido bastante fiel a lo que soy, y he pasado por un mont\u00f3n de modas (\u00abdobles tempos\u00bb, m\u00e9tricas\u2026). Respeto a todo el mundo, pero siempre he hecho lo que a m\u00ed me mola y eso seguir\u00e9 haciendo.11-\u00bfHasta qu\u00e9 punto est\u00e1n dejando de influir en las decisiones de los jurados los \u00abpunchlines\u00bb (frases que golpean directamente al rival) respecto a otros criterios como usar diferentes estructuras (alternar tipos de estrofa) o tirar de \u00abflow\u00bb? \u00bfLos chistes ahora penalizan?Creo que es un error porque a veces se dejan influir por cosas que al final solo son modas pasajeras. Est\u00e1 genial que se valoren, pero una persona que rapee bien, con mucho \u00abflow\u00bb, siempre va a rapear bien: aqu\u00ed, con Mayuman\u00e1 tocando, o con una una rana croando de fondo. No esta haciendo ning\u00fan tipo de esfuerzo mental por rapear bien porque ya lo tiene, ya le sale. Lo m\u00e1s complicado es sacar frases. Tirar de ingenio. Me parece un poco rid\u00edculo que una cosa contrarreste a otra, y que si no utilizas un recurso determinado ya te echen para atr\u00e1s.Adem\u00e1s, con internet, todo es tan fugaz que los chavales necesitan un \u00eddolo nuevo todo el rato, y cuando llega otro, lo dem\u00e1s ya no vale. A veces el jurado se deja influir por eso, y no mola. Tampoco estoy de acuerdo con que una batalla se cuente por puntos, porque no es un partido de tenis. Batallar va de energ\u00eda, de puesta en escena\u2026 Intentar \u00abmatematizar\u00bb eso no tiene sentido.12-Te defines como un t\u00edo optimista y positivo, pero tu manera de rapear en batallas se caracteriza precisamente por resaltar lo negativo del otro. Ya es conocida tu frase \u00abvaya moj\u00f3n de rima\u00bb para comenzar la r\u00e9plica a tu rival. \u00bfEres un poco \u00abcabroncete\u00bb o es que funciona as\u00ed? \u00bfC\u00f3mo llevas ese contraste?Es hacer da\u00f1o por hacer da\u00f1o, qu\u00e9 os voy a decir. Soy muy cabr\u00f3n [r\u00ede]. A parte, cuando te toca un chaval que a lo mejor no es tan perro viejo, eso lo desestabiliza. Adem\u00e1s, le quita el peso del tir\u00f3n. A lo mejor el p\u00fablico le est\u00e1 gritando una frase, y si t\u00fa le dices \u00abvaya mierda acabas de soltar\u00bb, les haces dudar pensando que puede ser una mierda, aunque haya sido un \u00abfras\u00f3n\u00bb.Personalmente s\u00ed me considero una persona optimista, me r\u00edo todo el rato y procuro pas\u00e1rmelo bien en cada cosa que hago, y siempre lo intento transmitir en las batallas. Aunque a veces me ponga muy agresivo, estoy disfrutando. Imag\u00ednate llevarte todo eso a casa si no...13-\u00bfQu\u00e9 hace un gallo el resto del a\u00f1o, cuando no es temporada de pelea?Est\u00e1 metido en el granero, tapado sin luz. Y luego te pegan para que salgas [r\u00ede]. Llevo todo el a\u00f1o haciendo shows de freestyle, participando en batallas ya cerradas -como veladas de boxeo-... Estamos generando cierto p\u00fablico y eso crea dinero, ser\u00edamos tontos si no lo aprovech\u00e1ramos. A parte de eso hice Arte Dram\u00e1tico y estoy de colaborador en \u00abAnda ya!\u00bb . Hago de todo, e intento hacerlo todo el rato. Red Bull es la fecha clave, como el examen de final de curso. Es una fecha se\u00f1alada, como la Champions, pero no se puede vivir de ello porque es una vez al a\u00f1o. \u00abEl odio en YouTube es el reflejo de la parte del p\u00fablico m\u00e1s joven\u00bb14-\u00bfSe puede vivir del freestyle hoy d\u00eda?Es complicado, pero hay unos pocos que lo estamos consiguiendo y mola un mont\u00f3n. Pero hay que encontrar alg\u00fan tipo de soporte, algo un poco m\u00e1s independiente a Red Bull para darle una continuidad. Poco a poco los medios lo est\u00e1n haciendo. Arkano est\u00e1 tambi\u00e9n en televisi\u00f3n y radio, a m\u00ed me est\u00e1n llamando... Mola contar con ese apoyo y que se vea que el \u00abfreestyle\u00bb es una cosa diferente al rap, porque le gusta a gente totalmente ajena al g\u00e9nero musical.Una de mis ideas es darle una tridimensionalidad y tocar varios palos. Os voy a desvelar un proyecto que tengo en mente: \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda llevar el freestyle a teatros, teniendo en cuenta que tambi\u00e9n hay espect\u00e1culos de improvisaci\u00f3n teatral? \u00bfC\u00f3mo aunarlos? Estoy en esa b\u00fasqueda porque creo que el modelo competitivo de Red Bull est\u00e1 genial pero es un poco \u00abcaduco\u00bb. No vas a estar con 40 a\u00f1os insultando a otro chaval en un escenario.15-\u00bfCrees que alg\u00fan d\u00eda sonar\u00e1 rap en las radios espa\u00f1olas sin que nadie se lleve las manos a la cabeza? Como en EE.UU., por ejemplo.Creo que s\u00ed, pero es necesario que intervengan dos factores: medios y p\u00fablico, los dos tienen que hacer un esfuerzo. No se trata de hacer \u00abradiof\u00f3rmula\u00bb, pero que los dos se a\u00fanen. Es cuesti\u00f3n de tiempo, hoy d\u00eda todos los chavales de entre 16 y 25 a\u00f1os llevan al menos una canci\u00f3n de rap o de trap en el m\u00f3vil. Se est\u00e1 normalizando, al igual que fusiones de rap, chavales que est\u00e1n haciendo sus cositas con \u00abautotune\u00bb... Como en EE.UU., que no pasa nada. Todos estamos haciendo m\u00fasica, y por hacer un tipo de m\u00fasica no eres menos rapero ni menos real. Lo importante es eliminar las etiquetas y, simplemente, que suene la m\u00fasica que hacemos. Rap o no, si un d\u00eda me da por agarrar la guitarra y cantar en la radio, lo que no quiero es que mi p\u00fablico me odie por eso.A m\u00ed me gusta mucho lo que est\u00e1 haciendo C.Tangana , que b\u00e1sicamente es lo que hace Drake pero aqu\u00ed en Espa\u00f1a, y muy bien hecho. Es un artista que ha pasado por un mont\u00f3n de fases y evoluciones musicales, y ha demostrado que lo hace porque le encanta. Y si encima est\u00e1 ganando pasta... pues ol\u00e9 por \u00e9l.Skone, contra Arkano en la Internacional - YouTube16-A pesar de que Javier Ibarra (Kase.O) ha conseguido un disco de oro en Espa\u00f1a en tan solo dos semanas, el rap no tiene pr\u00e1cticamente cabida a d\u00eda de hoy en los medios de comunicaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 han hecho los que s\u00ed se han abierto hueco que no haya hecho el resto?Rapear cuando no rapeaba nadie. Con todo el respeto, el nivel de competitividad que tuvo Kase.O cuando empez\u00f3 a rapear no es el nivel de exigencia que tiene un chaval que empieza ahora, que lo tiene mucho m\u00e1s cuesta arriba porque vivimos una \u00e9poca muy fugaz para todo. Antes, en Espa\u00f1a sal\u00edan 5-6 discos de rap al a\u00f1o y los escuchaba todo el mundo. Si t\u00fa haces tu m\u00fasica, eres un chaval de barrio, y cuentas tus cosas de chaval de barrio, no tendr\u00edas que cambiar para salir en televisi\u00f3n. Lo guay ser\u00eda que un chaval de barrio que cuenta sus cosas de barrio, que habla abiertamente de drogas y de mujeres, pudiera salir en la televisi\u00f3n, porque es lo que ha vivido desde peque\u00f1o.17-Las batallas de gallos subidas a YouTube est\u00e1n expandiendo la cultura del rap. Pero esta plataforma tambi\u00e9n ha ayudado a criar a una generaci\u00f3n que, m\u00e1s que seguidores de este tipo de m\u00fasica o de eventos, son fan\u00e1ticos de un \u00abfreestyler\u00bb en concreto.Muchas veces esta generaci\u00f3n se basa en la destrucci\u00f3n por la destrucci\u00f3n. Es cierto que responde a un sector del p\u00fablico, pero quiero pensar que la mayor\u00eda de seguidores no son as\u00ed. No creo que un chaval de 24 a\u00f1os se ponga a escribir que le gusta un tema en los comentarios despu\u00e9s de verlo en YouTube. Y mucho menos que lo haga para decir que es malo. Al final, este odio es el reflejo de la parte del p\u00fablico m\u00e1s joven.Ayer mismamente, una chica me escribi\u00f3 dici\u00e9ndome que se hab\u00eda gastado su dinero para ver ganar a Jota, y que ojal\u00e1 me muriera. Por suerte, estas cosas son minoritarias. El problema es que este tipo de gente es muy activa y la que m\u00e1s ruido hace. Pero yo no noto esto a pie de calle ni cuando, por ejemplo, doy un concierto. Y menos mal, porque a veces entro en YouTube y pienso que cuando salga me van a pegar una paliza en plena calle [r\u00ede]. Pero no. Con todo, la influencia de YouTube tiene cosas negativas, pero evidentemente es positiva. Est\u00e1 dando a todos un mont\u00f3n de oportunidades antes imposibles. \u00abHe sido un cabr\u00f3n todo el a\u00f1o, muy hijo de puta\u00bb18-\u00bfQu\u00e9 te parecen las videoreacciones a batallas?No puedo criticarlas, que cada uno haga lo que quiera. Tengo una dualidad extra\u00f1a en lo que respecta a ellas. Por un lado, veo que es una forma r\u00e1pida de ganar seguidores para aquellos que las hacen. Por otro, tambi\u00e9n nos permite llegar a m\u00e1s gente.19-Este a\u00f1o hemos visto grandes batallas en exhibiciones, Red Bull... \u00bfCu\u00e1les son tus favoritas?La BDM nuestra contra Aczino, Dominic y Rc estuvo muy bien. Yo me \u00abpiqu\u00e9\u00bb mucho Azcino. La de Chuty contra Blon fue tambi\u00e9n genial, y tambi\u00e9n la de Chuty contra Azcino y la de Zasko conta Khan . Para m\u00ed, la mejor por nivel de la Final Internacional fue la m\u00eda contra Arkano . Luego, cualquiera de Arkano. Aunque estuvo estupenda la de Valles-T contra El Ciudadano .20-\u00bfCu\u00e1l es la rima que m\u00e1s te ha dolido que te dijeran en una batalla?No ha habido ninguna que me haya dolido especialmente, pero cuando el a\u00f1o pasado Ante me habl\u00f3 de Improjam (concurso de improvisaci\u00f3n aen el que Skone qued\u00f3 finalista) me doli\u00f3. Me molest\u00f3. No deber\u00eda, pero en su momento s\u00ed me afect\u00f3. M\u00e1s que nada, porque sab\u00eda que eso no se le hab\u00eda ocurrido en el momento. Y eso lo sab\u00edamos los dos. Me pareci\u00f3 muy evidente y muy descarado que se la hubiese preparado. Pero somos amigos. Por lo dem\u00e1s, nunca ha habido nada personal contra m\u00ed.21-Pas\u00e1is mucho tiempo juntos, \u00bfos lanz\u00e1is ataques personales en batallas con informaci\u00f3n \u00abconfidencial\u00bb del otro?Jam\u00e1s. Pasamos mucho tiempo juntos. Yo me s\u00e9 la vida de Arkano y la de Invert, y ellos la m\u00eda, pero nunca nos escuchar\u00e1s decirnos algo personal. Primero, porque el p\u00fablico no lo va a entender y no va a tener efecto. Ser\u00eda solo para desestabilizar. \u00bfY para qu\u00e9 vas hacer da\u00f1o a un amigo? Es como si jugases al f\u00fatbol y le dieses un codazo en la cara. \u00abOs doy otra exclusiva: estoy preparando un libro\u00bb22-\u00bfCu\u00e1l es la rima con la que m\u00e1s da\u00f1o has hecho?[Sonr\u00ede] No sabr\u00eda decir. He sido un cabr\u00f3n todo el a\u00f1o, muy hijo de puta [r\u00ede]. No sabr\u00eda quedarme con una. Han sido muchas batallas. Quiz\u00e1 alguna contra Kensuke. Le dije que su primera relaci\u00f3n sexual hab\u00eda sido con un pok\u00e9mon. Fue algo s\u00faper moment\u00e1neo y una bomba.23-\u00bfA qu\u00e9 freestyler espa\u00f1ol tenemos que prestarle especial atenci\u00f3n este a\u00f1o? (adem\u00e1s de a BTA)A Jado seguro. Jado tiene mucho contenido y es muy malo... que es algo que me encanta. A veces dan ganas de decirle \u00abrel\u00e1jate t\u00edo, que solo tienes 16 a\u00f1os\u00bb. Pero cuidado con este chaval.24-\u00bfQue ha hecho BTA (un gallo tambi\u00e9n malague\u00f1o, de los mejores amigos de Skone) para pegar el subid\u00f3n de nivel que ha tenido en los \u00faltimos a\u00f1os?Nos hemos juntado mucho BTA, FJ y yo, y hemos estado rapeando miles de horas. Nos hemos corregido mucho. Cada uno le ha aconsejado al otro cosas que deb\u00eda hacer y cosas que no. Ha sido una confluencia de los tres.25-\u00bfComentabas hace poco que tu referente musical era Estopa?S\u00ed. Todas las semanas escucho algo suyo. Desde peque\u00f1o soy muy fan. Ellos son el primer grupo que me gust\u00f3 por mi mismo. Normalmente, desde peque\u00f1o, siempre oyes la m\u00fasica que te ponen tus padres. Pero al final hay un grupo que ellos no conocen y que de verdad te apasiona. En mi caso, fueron ellos. Es un paso en la creaci\u00f3n de la identidad musical.Por otro lado, el culpable de que yo haga rap es Eminem. Yo no sab\u00eda que exist\u00eda esta m\u00fasica, y con \u00e9l la descubr\u00ed. Hab\u00eda escuchado cosas por ah\u00ed, pero no sab\u00eda qu\u00e9 era. Cuando me dieron el disco de \u00abThe Eminem Show\u00bb (que vendi\u00f3 19 millones de copias) me hice rapero.26-\u00bfQu\u00e9 es \u00abFreenetiks\u00bb, el proyecto que ten\u00e9is Chuty, Invert, Hazhe y t\u00fa?Bueno, llevamos todo el a\u00f1o haciendo shows los tres, y quer\u00edamos formalizar el espect\u00e1culo con un nombre. Realmente es una \u00abpijotada\u00bb, pero era por englobarlo todo en un mismo Instagram, Facebook,etc. Tambi\u00e9n contamos con Hazhe, que nos va a aportar un mont\u00f3n de ideas y nos va a poner las instrumentales. Sobre todo, buscamos hacer \u00abfreestyle\u00bb con un sentido de espect\u00e1culo, y no de competici\u00f3n. Un show en el que, si vienes, te lo vas a pasar bien. En principio no quer\u00edamos insultarnos... pero seguro que al final nos metemos unos con otros. El \u00abfreestyle\u00bb es improvisar. Puedes hacer mil millones de cosas.27-\u00bfCu\u00e1les son tus siguientes proyectos?Me gustar\u00eda hacer un disco, pero despacio. Es algo muy importante. Tambi\u00e9n os doy otra exclusiva: estoy preparando un libro. Ahora me ha venido todo a la vez. Eso s\u00ed, estos dos proyectos requieren tiempo y a\u00fan los tengo que enfocar. Personalmente no quiero hacer tonter\u00edas, pretendo que queden bien. A m\u00ed, por ejemplo, me gusta el trap. Pero el problema es que en Espa\u00f1a a un mensaje muy repetitivo. Pero en EE.UU. hay ejemplos de que se puede hacer de otra forma. Gente como Chance The Rapper. Son grupos que transmiten una energ\u00eda positiva. Me gustar\u00eda hacer m\u00fasica de ahora, pero con un mensaje alegre. Hay que tener claro que no pasa nada por sonre\u00edr. Todos somos de barrio, pero podemos estar felices. \u00abAl final, el rap fue una forma de canalizar toda mi creatividad\u00bb28-\u00bfC\u00f3mo comenzaste en el rap?En principio con 13 a\u00f1os, con Eminem. Luego un amigo me dio un disco de varios raperos espa\u00f1oles. Por aquel entonces no entend\u00eda demasiado las letras. Me preguntaba por qu\u00e9 eran tan chulos, pero me molaba. Como los monos, empec\u00e9 a rapear por imitaci\u00f3n, con mis amigos en el recreo, casi con verg\u00fcenza. Desde peque\u00f1o siempre he sido muy creativo, muy art\u00edstico. Con nueve a\u00f1os, por ejemplo, gan\u00e9 un concurso de poes\u00eda en Andaluc\u00eda. Al final, el rap fue una forma de canalizar toda esa creatividad. En principio no se me daba bien, pero tambi\u00e9n es verdad que no se me daba tan mal como otros que tambi\u00e9n empezaban a la vez. Y eso me hizo seguir.29-Eres una persona hecha a s\u00ed misma que no ha tenido problema en trabajar para ganarse la vida...He tenido el apoyo de mi familia y de mis padres, pero he trabajado de todo y me he buscado la vida siempre. Todos tenemos tragedias familiares, y yo personalmente muchas, pero creo que hay dos formas de enfocar la vida. Puedes ser tu propio viento, el que empuja tu veleta, o que sea el de tu entorno. Y no hay nada m\u00e1s triste que ser producto de tu entorno, porque entonces no decides nada.Decir que eres malo porque te has criado en un barrio malo no tiene m\u00e9rito. La vida es como un videojuego, tienes que superar los niveles. Si has nacido en un barrio malo y te has sacado una carrera, es cuando tienes m\u00e9rito. Mis padres han sabido inculcarme que, aunque alrededor la situaci\u00f3n sea p\u00e9sima, hay que sobreponerse. Gracias a ellos estoy donde estoy. Sin ellos, igual ser\u00eda un desgraciado m\u00e1s. Lo m\u00e1s importante es tener a alguien que te gu\u00ede.30-\u00bfSaber sobreponerse a las dificultades va en ADN del freestyler?Bueno, no soy un m\u00e1rtir, pero cuando ves ciertas cosas aprender a relativizar. Como contaba, mi amiga se muri\u00f3 tres d\u00edas antes de la internacional. Era imposible que yo me sintiera triste por perder una batalla en Per\u00fa.", "title": "Skone: \"Estamos generando p\u00fablico y dinero, ser\u00edamos tontos si no lo aprovech\u00e1ramos\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-entrevista-skone-abc-batallas-gallos-201612212157_noticia_amp.html", "keywords": "gallos,batallas,skone,entrevista", "date": "2016-12-21", "id": "578d7505b51465511807e4ec672365bd0f067ef4", "summary": "Jos\u00e9 Miguel Manzano, campe\u00f3n internacional de la Red Bull Batalla de Gallos 2016, nos desvela su lado m\u00e1s personal en una entrevista exclusiva a ABC"}, {"article": "MADRID.- El vest\u00edbulo de la estaci\u00f3n de metro y Renfe de la Puerta del Sol de Madrid ha sido el primer lugar de la capital espa\u00f1ola en el que se ha instalado un cartel de publicidad antiespecista y proveganismo para visibilizar la explotaci\u00f3n animal. En la imagen aparece un joven cordero cercado junto a las palabras \"sexismo\", \"racismo\" y \"homofobia\" tachadas, entendi\u00e9ndose como ideas rechazadas por la sociedad y la palabra \"especismo\", entre interrogaciones, planteando el dilema de que esta idea a\u00fan no es rechazada. El cartel ha sido financiado por Uni\u00f3n Antiespecista, un grupo de Facebook de activistas animalistas independientes como parte de una campa\u00f1a para luchar contra el especismo.El movimiento antiespecista busca la igualdad entre todos los terr\u00edcolas, seres que habitan la Tierra con capacidad para sentir -animales y humanos-, y acabar con el especismo que discrimina y explota a unos seres de otros por el hecho de pertenecer a especies diferentes.Es por este motivo por el que los antiespecistas promueven el veganismo para evitar la explotaci\u00f3n animal, producto del inter\u00e9s humano.Ya en el mes de mayo, en la estaci\u00f3n Sants de Barcelona se instal\u00f3 durante seis meses un cartel para la campa\u00f1a \u201cLiberaci\u00f3n Animal. Ahora\u201d.", "title": "Instalado el primer cartel publicitario en Madrid que promueve el antiespecismo y el veganismo", "url": "http://www.publico.es/sociedad/instalado-primer-cartel-publicitario-madrid.html", "keywords": "animales,Animalistas,antiespecismo,Antiespecismo,maltrato animal,madrid", "date": "2016-12-21", "id": "aa845b9015331a8c81d469913a339f53226f3ab2", "summary": "Colocada en el vest\u00edbulo de la estaci\u00f3n de metro y cercan\u00edas de la Puerta del Sol, ha sido impulsada y financiada por activistas independientes para luchar contra la discriminaci\u00f3n que sufren los animales por el inter\u00e9s humano al ser considerados una especie inferior."}, {"article": "MADRIDActualizado:26/12/2016 11:20hA trav\u00e9s de la fotograf\u00eda podemos expresar sentimientos vividos o creados a trav\u00e9s de una imagen, podemos recordar aquellos tiempos que nuestra memoria perdi\u00f3 y queremos volver a sentir y disfrutar, solos o en compa\u00f1\u00eda. Pero, sobre todo, lo que puede hacer la fotograf\u00eda, adem\u00e1s de ser testigo de lo ef\u00edmero \u2013como la defin\u00eda Cartier-Bresson\u2013, es crear la capacidad de sentir y emocionarse ante una imagen. Esto lo consigue Isabel Mu\u00f1oz (Barcelona, 1951) a trav\u00e9s de sus im\u00e1genes. Es un claro ejemplo de diluir en una sola toma la narraci\u00f3n de lo que est\u00e1 ocurriendo con la est\u00e9tica m\u00e1s sutil, elegante y sensual, combinando a la perfecci\u00f3n una fotograf\u00eda documental y una fotograf\u00eda art\u00edstica que transmite una fuerza y una emoci\u00f3n clara que ataca a lo m\u00e1s \u00edntimo de cada uno. La emoci\u00f3n, el dolor, la sexualidad, el hombre, las miradas, el compromiso social, est\u00e1n en sus im\u00e1genes como piezas sueltas de un todo.Hace unos meses ha sido galardonada con el Premio Nacional de Fotograf\u00eda 2016, en donde el jurado ha destacado \u00absu trayectoria profesional, en la que combina el compromiso social con la b\u00fasqueda de la belleza, ahondando en temas como el cuerpo, el rito o la diversidad cultural\u00bb. Con la singularidad de su utilizaci\u00f3n de una t\u00e9cnica tradicional aplicada a un lenguaje contempor\u00e1neo, conocedora de su oficio, \u00absus obras son reflejo de una mirada en permanente b\u00fasqueda\u00bb.\u00bfQu\u00e9 supone para usted haber recibido el Premio Nacional de Fotograf\u00eda?Lo primero que piensas es en todas las personas que te han ayudado a lo largo de estos a\u00f1os y que siguen ah\u00ed, poniendo su granito de arena. Sin mi equipo nunca lo podr\u00eda haber conseguido. Este premio es como un regalo. Un regalo que me permite tanto disipar dudas como realizar un peque\u00f1o empuj\u00f3n que me dice \u00absigue; sigue con lo que est\u00e1s haciendo\u00bb. En definitiva, es un premio muy bonito y muy emocionante, que se comparte.\u00bfEn qu\u00e9 momento de su vida decidi\u00f3 que quer\u00eda dedicarse a la fotograf\u00eda?Desde los trece a\u00f1os \u2013incluso antes\u2013, siempre me ha gustado mucho mirar y observar, pasar desapercibida y as\u00ed poder contemplar los sentimientos y las relaciones entre las personas. Aunque no tuviese c\u00e1mara, siempre buscaba aquello que fuera m\u00e1s interesante. Observaba mucho a la gente. Y a los 27 a\u00f1os me plante\u00e9 dedicarme a la foto profesionalmente, ya que mis circunstancias personales empezaron a permitirlo. As\u00ed que pude estudiar y formarme. Mi vida realmente ha ido siempre ligada a la fotograf\u00eda.\u00bfQu\u00e9 significa para usted la fotograf\u00eda? \u00abPoder ser testigo, expresarte y poder dar voz al otro es una forma de vida de evoluci\u00f3n para m\u00ed\u00bbEs un medio para compartir y contar historias a todos los niveles. Para m\u00ed, ha sido una suerte poder encontrarme con una c\u00e1mara y poder contar y compartir esas historias que considero interesantes. La fotograf\u00eda es un acto que no concibo en solitario, ya que, cuando consigues una imagen y la revelas, ya no te pertenece, es del otro. Poder ser testigo, expresarte y poder dar voz al otro es una forma de vida y de evoluci\u00f3n para m\u00ed.\u00bfY c\u00f3mo ha evolucionado usted a lo largo de sus a\u00f1os como fot\u00f3grafa?En paralelo a mi vida. La vida te ense\u00f1a y te hace evolucionar. He podido crecer y evolucionar como ser humano, ya que me considero una privilegiada al poder desarrollar esta profesi\u00f3n. En estos a\u00f1os viv\u00ed un momento y una transici\u00f3n muy importante. El ser humano es el eje principal en su obra. Cuerpos en tensi\u00f3n, rostros, miradas... \u00bfQu\u00e9 busca en ellos? \u00bfQu\u00e9 reacci\u00f3n busca provocar con sus im\u00e1genes? El cuerpo es un pretexto para llegar al ser humano, al que voy buscando a trav\u00e9s de c\u00f3mo amamos, de d\u00f3nde venimos y ad\u00f3nde vamos. Te das cuenta de que siempre ha estado el ser humano presente, a trav\u00e9s de los sue\u00f1os, los sentimientos y unas realidades de las que no tenemos conocimiento y que cuestionamos. Dependiendo del tema que realizo busco una reacci\u00f3n u otra. Pero sobre todo lo que busco es que lo que hago sirva para algo.\u00bfQu\u00e9 papel juegan los sentimientos en la fotograf\u00eda?El ser humano no puede vivir sin sentimientos, sin amor. Se tiene que poder amar. A trav\u00e9s de la c\u00e1mara consigo contar muchas cosas. La c\u00e1mara habla de sentimientos. Las im\u00e1genes tienen un gran poder de transmisi\u00f3n de reacciones. Tener tiempo de mirar im\u00e1genes es esencial para m\u00ed. Me encanta mirar fotograf\u00edas, ya sean antiguas o actuales, y ver las reacciones que hay en ellas, ver qu\u00e9 me est\u00e1n contando. Estar\u00eda horas mirando fotos porque realmente te metes en las vidas de los retratados, es algo m\u00e1gico. Es como jugar con el tiempo.\u00bfD\u00f3nde podemos encontrar la belleza en la fotograf\u00eda?La b\u00fasqueda de la belleza es una forma de vivir. Con mis im\u00e1genes me gustar\u00eda contar nuestros momentos m\u00e1s oscuros. Puedes hablar de dolor a trav\u00e9s de la belleza. Es una forma de hablar de nuestra \u00e9tica. A medida que encuentras temas duros tienes que buscar una forma est\u00e9tica de contarlo.\u00bfQu\u00e9 ha sido aquello que le ha marcado en su carrera y que destacar\u00eda?Es dif\u00edcil elegir. \u00a1He pasado tantas cosas! En 1996, en Camboya, iba buscando la belleza, la arquitectura, la danza. Pero me encontr\u00e9 con Gervasio S\u00e1nchez, que me cont\u00f3 la historia de un ni\u00f1o que iba a sufrir una amputaci\u00f3n y vi c\u00f3mo ese ni\u00f1o sin anestesia sonre\u00eda. Desde ese momento se me abri\u00f3 otro mundo. Termin\u00e9 el trabajo que estaba realizando y volv\u00ed a Espa\u00f1a. Y percib\u00ed que hay que hablar no solo del cielo, de la belleza, de la est\u00e9tica, sino tambi\u00e9n del infierno. \u00abPara ser un buen fot\u00f3grafo debes ser honesto en lo que hagas, tratarlo con amor y, sobre todo, que te emocione\u00bbLa Naturaleza tambi\u00e9n es parte importante, ya que todos lo somos. Cuando realic\u00e9 el viaje a Nueva Guinea Pap\u00faa y descubr\u00ed los grandes simios, me di cuenta de que el origen est\u00e1 ah\u00ed. La vida te ense\u00f1a much\u00edsimas cosas. El dolor, el placer, la impunidad, todo eso, gracias a la fotograf\u00eda y a la vida, lo puedo contar.\u00bfQu\u00e9 le empuja a visitar ciertos pa\u00edses? \u00bfC\u00f3mo valora d\u00f3nde puede estar la foto o la historia m\u00e1s interesante?Los busco por algo que me interese o porque me he enterado de algo que me despierta la curiosidad; o cuando estoy all\u00ed surge algo diferente que me seduce. Por ejemplo, en el Congo persegu\u00eda los or\u00edgenes, y dar voz a esas realidades que no vemos y as\u00ed hacerlas visibles y cambiar las cosas. Partes de una idea de que lo inmediato es lo primero a la hora de elegir un tema determinado.\u00bfPor qu\u00e9 predomina en su obra el blanco y negro?Hasta hace poco, \u00abve\u00eda\u00bb en blanco y negro. Con \u00e9l, tienes misterio, distancia de la realidad. Tienes tambi\u00e9n la intemporalidad del momento. El blanco y negro te ofrece la posibilidad de so\u00f1ar, mientras que el color lo hace menos. Aunque ahora estoy investigando \u2013gracias a R. Holder\u2013 una t\u00e9cnica con la que puedes elegir un color para el revelado. El platino a color. Por lo que investigo sobre el lenguaje de ese color para crear monocrom\u00edas y buscar un nuevo lenguaje.Otros fot\u00f3grafos acuden a colaboradores para revelar su trabajo. Usted revela sus propias fotograf\u00edas a trav\u00e9s de la t\u00e9cnica de la platinotipia.Me llev\u00f3 la b\u00fasqueda de la sensualidad del papel. Existe una b\u00fasqueda de la perfecci\u00f3n constante hoy, por lo que yo persigo la imperfecci\u00f3n, que es la que me ofrece la platinotipia, de que dos copias no sean iguales. Adem\u00e1s, todo el proceso de revelado me aporta muchas m\u00e1s cosas. Es un momento que paso a solas, por lo que se convierte en algo \u00edntimo entre mi yo como fot\u00f3grafo y la foto. Se produce pues un \u00faltimo di\u00e1logo con la imagen que he tomado y que en el momento de su \u00abnacimiento\u00bb sobre el papel pasar\u00e1 a pertenecer al otro. Es la \u00faltima pincelada.\u00bfC\u00f3mo es para usted ese momento en el que aprieta el disparador de su c\u00e1mara?\u00c9xtasis. Se puede definir as\u00ed. Cada uno podemos tener una percepci\u00f3n diferente del \u00e9xtasis. Para m\u00ed es algo m\u00e1gico. Cuando se est\u00e1 metido en ese proceso, se convierte en un momento de generosidad que, sin el otro, no podr\u00eda existir. Lo que te da el otro es muy especial en ese preciso instante en que se aprieta el disparador de la c\u00e1mara.Cuando realiza la fotograf\u00eda, adem\u00e1s de la cercan\u00eda f\u00edsica, \u00bfdebe existir una emocional entre fot\u00f3grafo y retratado?S\u00ed. En mi caso, desde luego. Necesito amar lo que estoy haciendo. \u00a1Es tan maravilloso cuando la otra persona se entrega! Aunque a veces cuesta. Pero cuando se da esa cercan\u00eda, es algo muy enriquecedor, porque, adem\u00e1s, siempre pido permiso cuando voy a realizar una foto. No fotograf\u00edo sin el consentimiento de a qui\u00e9n le voy a hacer la foto.\u00bfQu\u00e9 requisitos considera necesarios para ser un buen fot\u00f3grafo? \u00bfQu\u00e9 cualidad valora m\u00e1s? \u00abLa c\u00e1mara habla de sentimientos. Las im\u00e1genes tienen un gran poder de transmisi\u00f3n de reacciones\u00bb.Amor por lo que haces. No s\u00f3lo en tu trabajo, sino tambi\u00e9n en todo aquello que hagas en la vida. El amor es imprescindible. Cada cual tiene que ser honesto con lo que cuenta y, por lo tanto, mostrar un respeto por aquello que muestra. A trav\u00e9s del respeto al otro podremos llegar a \u00e9l, y transmitir as\u00ed de forma clara y con rigor lo que puedas contar del otro mientras consegues una buena foto que emocione. Por lo tanto, para ser un buen fot\u00f3grafo debes ser honesto con lo que hagas, tratarlo con amor y, sobre todo, que emocione, porque, si no hay emoci\u00f3n detr\u00e1s, no tenemos nada.Las hojas de contacto son imprescindibles en el trabajo de un fot\u00f3grafo, ya que estas son el grueso de su obra. El fot\u00f3grafo Fernando Scianna coment\u00f3 que si las muestras \u00abcorres el riesgo de exponer los recovecos de tu subconsciente a un psicoanalista incapaz\u00bb. \u00bfLo cree as\u00ed?Un fot\u00f3grafo se expone como lo hace un escritor. Por lo que, mostrar tu trabajo no debe ser s\u00edntoma de tener miedo, ya que hablas de ti a trav\u00e9s del otro mediante las im\u00e1genes que captas. Las hojas de contacto te permiten ver todas esas fotos que has realizado y que rechazas para elegir una buena. Creo que el fot\u00f3grafo no tiene que tener miedo a que se le psicoanalice; todo lo contrario: Si tienes miedo ,no hagas fotos.\u00bfCu\u00e1l es el l\u00edmite \u00e9tico de la publicaci\u00f3n de una imagen?Deber\u00eda haber l\u00edmites empezando por el propio profesional. Hay muchos l\u00edmites, por eso es importante que el fot\u00f3grafo se autorregule. Hay cosas que no se deben realizar por respeto al otro. Cada uno debe tener sus propias reglas.\u00bfQu\u00e9 ha supuesto para usted y su trabajo toda la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica? \u00bfHa cambiado la forma de trabajar? \u00abEl dolor, el placer, la impunidad...Todo eso, gracias a la fotograf\u00eda y a la vida, lo puedo contar\u00bbHay cosas que dejan de existir y, por lo tanto, no hay que tener miedo a esas desapariciones. Yo estoy fascinada con las nuevas tecnolog\u00edas, aunque no pueda abarcarlas todas. Me gusta probarlas y estudiarlas, ya que abren un abanico nuevo de posibilidades que podemos aplicar y sacar as\u00ed un mayor rendimiento a todo lo que hacemos. Ayudan a crear im\u00e1genes m\u00e1s fuertes a la hora de contar. Es algo apasionante ir descubriendo nuevas cosas que me ayudan a seguir creciendo. Siento la pasi\u00f3n de aquellos nuevos descubridores.Para terminar, \u00bfla fotograf\u00eda es un arte?En todo aquello que se hace con amor y con respeto al otro y que sobre todo emocione, est\u00e1 el arte. Nosotros no somos qui\u00e9n para decir si la fotograf\u00eda debe emocionar o no. Es quien se expone ante una imagen el que decide por s\u00ed solo si ocurre, y el arte est\u00e1 en la capacidad de emocionar a ese otro.", "title": "Isabel Mu\u00f1oz: \"La fotograf\u00eda es un acto que no concibo en solitario\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-isabel-munoz-fotografia-acto-no-concibo-solitario-201612220055_noticia.html", "keywords": "Gervasio S\u00e1nchez,Premio Nacional,Isabel Mu\u00f1oz,fotograf\u00eda,ABC Cultural", "date": "2016-12-21", "id": "15455d547c9cb4a1fb6bf06b06afde699aec4cee", "summary": "El arte est\u00e1 en la capacidad de emocionar al otro. Tambi\u00e9n con im\u00e1genes. As\u00ed lo cree Isabel Mu\u00f1oz, \u00faltimo Premio Nacional de Fotograf\u00eda, que en esta entrevista desgrana las claves de su trabajo"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 09:10hUn 93% de los usuarios de internet espa\u00f1oles navegan por la red a trav\u00e9s de su tel\u00e9fono m\u00f3vil, la proporci\u00f3n m\u00e1s alta de toda la Uni\u00f3n Europea, por delante Chipre, Pa\u00edses Bajos y CroaciaSeg\u00fan los datos recogidos por la oficina europea de estad\u00edstica Eurostat, los \u00absmartphone\u00bb han sido los dispositivos m\u00e1s usados en todos los pa\u00edses para acceder a internet en 2016, excepto en Rep\u00fablica Checa, Estonia, Lituania, Polonia y Eslovaquia, donde se vieron superados por los ordenadores port\u00e1tiles. As\u00ed, m\u00e1s de nueve de cada diez espa\u00f1oles que navegaron por internet durante los tres meses anteriores a la elaboraci\u00f3n de la encuesta lo hicieron a trav\u00e9s de su tel\u00e9fono, el porcentaje m\u00e1s alto del bloque comunitario, seguidos de los chipriotas y los holandeses (88%), de los croatas (87%), de los brit\u00e1nicos (86%) y de los daneses (85%).Despu\u00e9s del \u00absmartphone\u00bb, los ordenadores port\u00e1tiles fueron los dispositivos m\u00e1s preferidos de los espa\u00f1oles (el 58% en los tres meses anteriores a la encuesta), por delante de los ordenadores de mesa (45%) y las tabletas (42%). De esta forma, el 80% de los usuarios de Pa\u00edses Bajos accedieron a la red a trav\u00e9s de ordenadores port\u00e1tiles, un porcentaje superior al 78% de Finlandia y B\u00e9lgica y el 76% de Dinamarca. Los ordenadores de mesa fueron el canal de acceso para el 68% de los h\u00fangaros, luxemburgueses y rumanos. Menos de la mitad de los usuarios en todos los Estados miembros navegaron por la red mediante \u00abtablets\u00bb, excepto en Pa\u00edses Bajos (66%), Reino Unido (61%), Dinamarca (56%), Luxemburgo (53%) y Finlandia (52%). Por otro lado, el informe de Eurostat indica que el 70% de los internautas europeos volcaron alg\u00fan tipo de informaci\u00f3n personal a la red, aunque muchos de ellos tomaron diferentes acciones para controlar el acceso a la misma. En concreto, el 46% rechaz\u00f3 aportar informaci\u00f3n para publicidad, el 40% limit\u00f3 el acceso a sus perfiles en redes sociales, el 37% se ley\u00f3 las cl\u00e1usulas de privacidad antes de facilitar la informaci\u00f3n y el 31% restringi\u00f3 el acceso a datos sobre su ubicaci\u00f3n. Con respecto a los usuarios espa\u00f1oles, el 76% volc\u00f3 informaci\u00f3n personal en internet, aunque el 52% rechaz\u00f3 aportar informaci\u00f3n para publicidad, el 50% limit\u00f3 el acceso a sus perfiles en redes sociales, el 36% se ley\u00f3 las cl\u00e1usulas de privacidad antes de facilitar la informaci\u00f3n y el 40% restringi\u00f3 el acceso a datos sobre su ubicaci\u00f3n.", "title": "Espa\u00f1a es el pa\u00eds de Europa donde m\u00e1s se navega por internet a trav\u00e9s del \"smartphone\"", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/moviles/telefonia/abci-espana-pais-europa-donde-mas-navega-internet-traves-smartphone-201612211000_noticia.html", "keywords": "navegar,telefonia,movil,espana", "date": "2016-12-21", "id": "12da415183db6a0778de70d7569d8189cebfe1a6", "summary": "Estos dispositivos m\u00f3viles han sido los dispositivos m\u00e1s usados en todos los pa\u00edses para acceder a internet en 2016, excepto en Rep\u00fablica Checa, Estonia, Lituania, Polonia y Eslovaquia, seg\u00fan el balance de Eurostat"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/12/2016 18:37hEl Ministerio de Justicia est\u00e1 preparando una circular para aclarar que las personas con discapacidad visual o auditiva no tendr\u00e1 que pedir dictamen m\u00e9dico para casarse, seg\u00fan han confirmado a Europa Press fuentes de este departamento.De este modo, Justicia junto con el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Personas con Discapacidad (CERMI), trabaja en un texto para fijar una interpretaci\u00f3n del art\u00edculo 56 del C\u00f3digo Civil, recientemente reformado y que entrar\u00e1 en vigor en junio de 2017. Este precepto establece la obligatoriedad de \u00abdictamen m\u00e9dico sobre la aptitud para prestar el consentimiento de aquellos contrayentes que estuvieren afectados por deficiencias mentales, intelectuales o sensoriales\u00bb.La circular, seg\u00fan se\u00f1alan, explicitar\u00e1 que este dictamen m\u00e9dico s\u00f3lo se refiere a supuestos muy excepcionales, es decir, aquellos en los que la discapacidad es muy grave y muy extrema y la persona no tiene plenas facultades para prestar el consentimiento de matrimonio de forma voluntaria. Por ejemplo, afectar\u00eda a una persona sorda y ciega de nacimiento o una persona con una discapacidad ps\u00edquica muy grave que no es aut\u00f3noma y que depende de otra persona para hacer absolutamente todo. Por su parte, el CERMI, la ONCE (Organizaci\u00f3n Nacional de Ciegos Espa\u00f1oles), CNSE Confederaci\u00f3n Estatal de Personas Sordas (Confederaci\u00f3n Estatal de Personas Sordas) y Fiapas (Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Familias de Personas Sordas) tambi\u00e9n han precisado que se trabaja para revocar esta medida.En este sentido, subrayan que la nueva redacci\u00f3n del C\u00f3digo Civil es \u00abcontraria\u00bb a los preceptos de la Convenci\u00f3n sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad (ratificada por Espa\u00f1a y publicada en el BOE el 21 de abril de 2008) que establece que \u00ablos Estados Partes reafirman que las personas con discapacidad tienen derecho en todas partes al reconocimiento de su personalidad jur\u00eddica y que tienen capacidad jur\u00eddica en igualdad de condiciones con las dem\u00e1s, en todos los aspectos de la vida\u00bb.Por ello, se\u00f1alan que, mientras se aborda el tr\u00e1mite de modificaci\u00f3n de la normativa (que requiere tr\u00e1mite parlamentario), se ha propuesto una resoluci\u00f3n urgente en forma de circular que ser\u00e1 emitida por la Direcci\u00f3n General de los Registros y del Notariado, para una aplicaci\u00f3n \u00abrestrictiva, excepcional y limitada\u00bb de la Ley vigente a partir del pr\u00f3ximo 30 de junio, de manera que s\u00f3lo pueda aplicarse \u00absi alguno de los contrayentes estuviere afectado por deficiencias o anomal\u00edas ps\u00edquicas\u00bb.Esta resoluci\u00f3n, seg\u00fan las organizaciones de discapacidad, vincula a los encargados del Registro Civil y dem\u00e1s funcionarios con atribuciones para autorizar o formalizar matrimonio y ser\u00e1 transitoria hasta que se cambie mediante modificaci\u00f3n de la Ley el art\u00edculo 56 del C\u00f3digo Civil. \u00abExiste acuerdo pol\u00edtico para cambiar el art\u00edculo y, mientras, tambi\u00e9n hay respaldo de la Direcci\u00f3n General de Registro y Notariado del Ministerio de Justicia para que la resoluci\u00f3n impida su aplicaci\u00f3n a personas con discapacidad sensorial (personas ciegas, sordas, sordociegas...)\u00bb, han se\u00f1alado. Iniciativa del PSOEPor su parte, el Grupo Socialista en el Congreso ha afirmado este mi\u00e9rcoles 21 de diciembre que va a corregir la \u00abchapuza\u00bb del Gobierno del PP en la reforma de la Ley del C\u00f3digo Civil en lo referente a las personas con discapacidad sensorial. Para ello, va a registrar una proposici\u00f3n de Ley para eliminar los art\u00edculos que limitan los derechos de las personas con discapacidad sensorial a la hora de contraer matrimonio.As\u00ed, el portavoz de la Comisi\u00f3n de Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad, Joan Ruiz i Carbonell, ha anunciado que el Grupo Parlamentario Socialista va a presentar una proposici\u00f3n de ley para corregir lo dos art\u00edculos de las dos leyes que limitan los derechos de las personas con discapacidad sensorial a la hora de contraer matrimonio. \u00abHa sido un error garrafal del Gobierno del PP que pretende corregir con una circular. Creemos que la mejor manera de garantizar los derechos de las personas es otorgarles seguridad jur\u00eddica y eso se hace cambiando la ley para eliminar la menci\u00f3n a las 'deficiencias sensoriales\u00bb, ha asegurado el portavoz socialista.El parlamentario socialista ha precisado que su iniciativa modificar\u00e1 los art\u00edculos de dos leyes: el art\u00edculo 56, p\u00e1rrafo segundo del C\u00f3digo Civil y el 58.5 de la Ley del Registro Civil.", "title": "Justicia prepara una circular para aclarar que las personas sordas o ciegas no necesitan dictamen m\u00e9dico para casarse", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-justicia-prepara-circular-para-aclarar-personas-sordas-o-ciegas-no-necesitan-dictamen-medico-para-casarse-201612211837_noticia.html", "keywords": "sordas,justicia,casarse,personas", "date": "2016-12-21", "id": "7e2f091983a6e5b290df38ad928e56241e2624ac", "summary": "El ministerio trabaja en un texto para fijar una interpretaci\u00f3n del art\u00edculo 56 del C\u00f3digo Civil, recientemente reformado. Este precepto establece la obligatoriedad de \u00abdictamen m\u00e9dico sobre la aptitud para prestar el consentimiento de aquellos contrayentes que estuvieren afectados por deficiencias mentales, intelectuales o sensoriales\u00bb"}, {"article": "Actualizado:30/12/2016 10:56hNaci\u00f3 como Jos\u00e9 Miguel Manzano en tierras andaluzas, pero ahora todos le conocen como Skone, el campe\u00f3n internacional de la Red Bull Batalla de Gallos 2016. Su t\u00edtulo le precede. De hecho, la victoria ha marcado su aspecto personal, pues prometi\u00f3 que se iba a te\u00f1ir si ganaba esta competici\u00f3n de improvisaci\u00f3n, y a la redacci\u00f3n de ABC ha llegado todav\u00eda con el pelo rosa. Sin embargo, este malague\u00f1o es algo m\u00e1s que un campe\u00f3n internacional de freestyle. Es el ejemplo vivo de que la perseverancia es garant\u00eda de un buen futuro. As\u00ed lo ha demostrado tanto en el rap (lleva participando en batallas de gallos a nivel oficial desde 2008) como en su vida diaria. No en vano, ha pasado por decenas de trabajos antes de escalar a lo m\u00e1s alto del corral. \u00abHe trabajado de todo y me he buscado la vida siempre\u00bb, se\u00f1ala.Como \u00e9l mismo explica durante la entrevista, si por algo ha destacado ha sido por encontrar un estilo personal basado en rimas \u00e1cidas. \u00abHe sido un cabr\u00f3n en las batallas durante todo el a\u00f1o\u00bb, dice sin pelos en la lengua. Sin embargo, en las distancias cortas se muestra como una persona cercana y agradable. Casi da la confianza de un amigo de esos de toda la vida que hemos tenido en nuestra misma calle. Pregunta tras pregunta se muestra vivaz y responde con una sonrisa. As\u00ed, hasta que recuerda que su vida no ha sido un camino de rosas. Entonces un tono serio se deja entrever en sus palabras. El Skone queda a un lado y habla Jos\u00e9 Miguel. \u00abNo es que sea un m\u00e1rtir, pero ha sido duro. Con todo, hay dos formas de enfocar la vida. Puedes ser tu propio viento, el que empuja tu veleta, o que sea el de tu entorno\u00bb, explica. Su forma de pensar y sus ansias de superaci\u00f3n le han llevado hasta donde se encuentra pues, como \u00e9l mismo cuenta, \u00abla vida es como un videojuego, hay que ir superando los niveles por muy complicados que sean\u00bb. \u00abPor hacer un tipo de m\u00fasica diferente no eres menos rapero ni menos real\u00bb1-\u00bfCu\u00e1l fue el primer pensamiento que te vino a la cabeza cuando mencionaron tu nombre como campe\u00f3n internacional de la Red Bull Batalla de los Gallos 2016?El pensamiento previo era que iba a ganar Jota, lo ten\u00eda clar\u00edsimo al 100%. No por nada, sino porque como el p\u00fablico no me gritaba ni me hac\u00eda ruido, el jurado me daba r\u00e9plicas todo el rato\u2026 Al final, aunque t\u00fa creas que s\u00ed, te llegas a plantear que quiz\u00e1 no lo est\u00e9s haciendo tan bien. As\u00ed que cuando gan\u00e9 pens\u00e9... \u00ab\u00bfen serio?\u00bb. Estuve pensando eso unos tres d\u00edas [r\u00ede]2-\u00bfY la primera persona que se te vino a la cabeza?Esto es bastante personal, pero bonito. Tres d\u00edas antes de ir a Per\u00fa me enter\u00e9 de que hab\u00eda fallecido una amiga m\u00eda en un accidente. As\u00ed que ella, y mi prima, que tambi\u00e9n falleci\u00f3 el a\u00f1o pasado, fueron las primeras en las que pens\u00e9.3-Si no tenemos en cuenta a tus compatriotas y amigos Arkano y Chuty, de los gallos que participaron en Per\u00fa, \u00bfqui\u00e9nes te llamaron especialmente la atenci\u00f3n?Valles-T, el chico de Colombia, me gust\u00f3 mucho. Papo MC lo hizo muy bien. Y Lancer Lirical, el chaval de Venezuela.4-Se ha hablado mucho del p\u00fablico en Per\u00fa. Hace unos d\u00edas publicaste un v\u00eddeo en tu canal de YouTube invitando a cerrar la pol\u00e9mica y recordando que el hip-hop es uni\u00f3n. \u00bfHubo alg\u00fan detonante concreto que te hiciera grabarlo?No ha habido un detonante concreto, ha sido una rutina de comentarios negativos. La gente confunde apoyar a un artista con denigrar a los dem\u00e1s, como si apoyar a alguien implicara destruir al resto. Por otro lado, he recibido y sigo recibiendo un mont\u00f3n de mensajes de apoyo de gente de Per\u00fa disculp\u00e1ndose por el p\u00fablico de la Final, explic\u00e1ndome que no todos son as\u00ed. Hice el v\u00eddeo porque creo que soy el \u00ababanderado\u00bb de esta pol\u00e9mica, y por eso tambi\u00e9n pod\u00eda ser quien la cerrara.Skone, batallando contra Jota en la Final Internacional - RED BULL5-\u00bfQu\u00e9 te parecen los nuevos formatos en las competiciones de freestyle, que se esfuerzan en demostrar improvisaci\u00f3n real (objetos, im\u00e1genes, palabras, 120\" a 4x4, etc.)? \u00bfCu\u00e1l es tu prueba favorita?Me encantan. Porque, de verdad, no todo el mundo improvisa. Cualquiera que entienda de batallas lo sabe. A los que improvisamos de verdad, entre los que me puedo incluir, cuando nos ponen un tema es la prueba que mejor nos sale. Relaja un mont\u00f3n porque solo te tienes que ocupar de ti mismo. Cuando son batallas libres te tienes que ocupar de ti mismo y de lo que traen preparado los dem\u00e1s. As\u00ed que ese tipo de formatos me tranquilizan.6-\u00bfC\u00f3mo fue el proceso para apuntarte a tu primera Red Bull?Empec\u00e9 a improvisar de manera casi l\u00fadica, porque vi \u00ab8 millas\u00bb. Es muy rid\u00edculo pero es la verdad. Eminem llevaba la capucha para ir a trabajar y yo la llevaba para ir al colegio, as\u00ed que pens\u00e9 que yo tambi\u00e9n pod\u00eda molar [r\u00ede]. Empec\u00e9 a rapear hacia 2006, no improvisaba tanta gente como ahora y ganaba todo en M\u00e1laga. Me cogieron para la Red Bull de 2007 pero no pude ir, y ya en 2008, con un bagaje de batallas en Andaluc\u00eda, me volv\u00ed a apuntar y sali\u00f3 guay. \u00abAntes, en Espa\u00f1a sal\u00edan 5-6 discos de rap al a\u00f1o y los escuchaba todo el mundo\u00bb7-Cu\u00e9ntanos un poco c\u00f3mo fue el debut.Es la vez que m\u00e1s nervioso he estado en mi vida antes de salir a una batalla. Cuando eres tan peque\u00f1o, le tienes demasiado respeto a Red Bull, y creo que se le tiene que perder un poco, en el buen sentido. Hoy d\u00eda muchos chavales no participan para divertirse, lo ven como quien se juega la vida, como si perder significara que van a desahuciar a su familia y ganar que se van a mudar a Dubai. Hay que disfrutar sin m\u00e1s. Y yo en 2008 tambi\u00e9n comet\u00ed ese error, estaba en el backstage a punto de que me dieran ocho infartos.8-Llevas combatiendo desde 2008 y has tenido rivales de todos los colores y niveles, \u00bfcu\u00e1l dir\u00edas que es el m\u00e1s duro al que te has enfrentado?Siempre pienso que cuanto m\u00e1s bueno sea el rival, m\u00e1s paliza le voy a dar, aunque despu\u00e9s pierda yo. Pero s\u00ed es cierto que hay tres personas en el mundo con las que ganar o perder siempre depende de la circunstancias. Si t\u00fa est\u00e1s al 100% y \u00e9l tambi\u00e9n, puede ganar cualquiera, da igual. Son Chuty, Arkano y Aczino. Ma\u00f1ana me enfrento con cualquiera y no s\u00e9 qu\u00e9 puede pasar. Da igual que yo est\u00e9 en un momento \u00abSuper Guerrero\u00bb. Con ellos tres, ganar o perder es plenamente circunstancial.9-Entonces, la batalla con Arkano en la semifinal de la Red Bull 2016 ser\u00eda especial\u2026Nos hac\u00eda mucha ilusi\u00f3n competir. Somos amigos desde hace un mont\u00f3n de tiempo, y a veces elucubr\u00e1bamos pensando qu\u00e9 pasar\u00eda si nos tocaba enfrentarnos en la Final Internacional. Que nosotros dos estemos entre los tres primeros \u00abfreestylers\u00bb del mundo es un orgullo. Me hizo un mont\u00f3n de ilusi\u00f3n. Y adem\u00e1s me hizo m\u00e1s ilusi\u00f3n porque le gan\u00e9 yo [r\u00ede].10-\u00bfC\u00f3mo ha evolucionado tu estilo?Al principio era muy gracioso y me fui volviendo un cabr\u00f3n, la verdad [r\u00ede]. He intentado mantener ambas cosas. Como en los partidos de f\u00fatbol, hay que saber leer las batallas: depende de a qui\u00e9n te enfrentes, tienes que ir por un camino u otro. Por ejemplo, si me toca contra Aczino, que es muy violento rapeando, yo no me puedo poner muy violento, porque estoy entrando en su juego. Si le respondo con gracia, transmito que no me lo estoy tomando en serio y le estoy quitando peso a absolutamente todo lo que dice. El lenguaje no verbal tambi\u00e9n es muy importante, es como una energ\u00eda que suple a otra: si t\u00fa est\u00e1s s\u00faper enfadado y yo te estoy diciendo \u00abtranquilo t\u00edo, no te rayes, todo bien\u00bb, consigues que el p\u00fablico perciba que el otro est\u00e1 haciendo el rid\u00edculo. Como cuando me la hizo Arkano: yo estaba muy agresivo y \u00e9l se re\u00eda de m\u00ed. Mi estilo va a variando en funci\u00f3n de todo esto, aunque siempre he sido bastante fiel a lo que soy, y he pasado por un mont\u00f3n de modas (\u00abdobles tempos\u00bb, m\u00e9tricas\u2026). Respeto a todo el mundo, pero siempre he hecho lo que a m\u00ed me mola y eso seguir\u00e9 haciendo.11-\u00bfHasta qu\u00e9 punto est\u00e1n dejando de influir en las decisiones de los jurados los \u00abpunchlines\u00bb (frases que golpean directamente al rival) respecto a otros criterios como usar diferentes estructuras (alternar tipos de estrofa) o tirar de \u00abflow\u00bb? \u00bfLos chistes ahora penalizan?Creo que es un error porque a veces se dejan influir por cosas que al final solo son modas pasajeras. Est\u00e1 genial que se valoren, pero una persona que rapee bien, con mucho \u00abflow\u00bb, siempre va a rapear bien: aqu\u00ed, con Mayuman\u00e1 tocando, o con una una rana croando de fondo. No esta haciendo ning\u00fan tipo de esfuerzo mental por rapear bien porque ya lo tiene, ya le sale. Lo m\u00e1s complicado es sacar frases. Tirar de ingenio. Me parece un poco rid\u00edculo que una cosa contrarreste a otra, y que si no utilizas un recurso determinado ya te echen para atr\u00e1s.Adem\u00e1s, con internet, todo es tan fugaz que los chavales necesitan un \u00eddolo nuevo todo el rato, y cuando llega otro, lo dem\u00e1s ya no vale. A veces el jurado se deja influir por eso, y no mola. Tampoco estoy de acuerdo con que una batalla se cuente por puntos, porque no es un partido de tenis. Batallar va de energ\u00eda, de puesta en escena\u2026 Intentar \u00abmatematizar\u00bb eso no tiene sentido.12-Te defines como un t\u00edo optimista y positivo, pero tu manera de rapear en batallas se caracteriza precisamente por resaltar lo negativo del otro. Ya es conocida tu frase \u00abvaya moj\u00f3n de rima\u00bb para comenzar la r\u00e9plica a tu rival. \u00bfEres un poco \u00abcabroncete\u00bb o es que funciona as\u00ed? \u00bfC\u00f3mo llevas ese contraste?Es hacer da\u00f1o por hacer da\u00f1o, qu\u00e9 os voy a decir. Soy muy cabr\u00f3n [r\u00ede]. A parte, cuando te toca un chaval que a lo mejor no es tan perro viejo, eso lo desestabiliza. Adem\u00e1s, le quita el peso del tir\u00f3n. A lo mejor el p\u00fablico le est\u00e1 gritando una frase, y si t\u00fa le dices \u00abvaya mierda acabas de soltar\u00bb, les haces dudar pensando que puede ser una mierda, aunque haya sido un \u00abfras\u00f3n\u00bb.Personalmente s\u00ed me considero una persona optimista, me r\u00edo todo el rato y procuro pas\u00e1rmelo bien en cada cosa que hago, y siempre lo intento transmitir en las batallas. Aunque a veces me ponga muy agresivo, estoy disfrutando. Imag\u00ednate llevarte todo eso a casa si no...13-\u00bfQu\u00e9 hace un gallo el resto del a\u00f1o, cuando no es temporada de pelea?Est\u00e1 metido en el granero, tapado sin luz. Y luego te pegan para que salgas [r\u00ede]. Llevo todo el a\u00f1o haciendo shows de freestyle, participando en batallas ya cerradas -como veladas de boxeo-... Estamos generando cierto p\u00fablico y eso crea dinero, ser\u00edamos tontos si no lo aprovech\u00e1ramos. A parte de eso hice Arte Dram\u00e1tico y estoy de colaborador en \u00abAnda ya!\u00bb. Hago de todo, e intento hacerlo todo el rato. Red Bull es la fecha clave, como el examen de final de curso. Es una fecha se\u00f1alada, como la Champions, pero no se puede vivir de ello porque es una vez al a\u00f1o. \u00abEl odio en YouTube es el reflejo de la parte del p\u00fablico m\u00e1s joven\u00bb14-\u00bfSe puede vivir del freestyle hoy d\u00eda?Es complicado, pero hay unos pocos que lo estamos consiguiendo y mola un mont\u00f3n. Pero hay que encontrar alg\u00fan tipo de soporte, algo un poco m\u00e1s independiente a Red Bull para darle una continuidad. Poco a poco los medios lo est\u00e1n haciendo. Arkano est\u00e1 tambi\u00e9n en televisi\u00f3n y radio, a m\u00ed me est\u00e1n llamando... Mola contar con ese apoyo y que se vea que el \u00abfreestyle\u00bb es una cosa diferente al rap, porque le gusta a gente totalmente ajena al g\u00e9nero musical.Una de mis ideas es darle una tridimensionalidad y tocar varios palos. Os voy a desvelar un proyecto que tengo en mente: \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda llevar el freestyle a teatros, teniendo en cuenta que tambi\u00e9n hay espect\u00e1culos de improvisaci\u00f3n teatral? \u00bfC\u00f3mo aunarlos? Estoy en esa b\u00fasqueda porque creo que el modelo competitivo de Red Bull est\u00e1 genial pero es un poco \u00abcaduco\u00bb. No vas a estar con 40 a\u00f1os insultando a otro chaval en un escenario.15-\u00bfCrees que alg\u00fan d\u00eda sonar\u00e1 rap en las radios espa\u00f1olas sin que nadie se lleve las manos a la cabeza? Como en EE.UU., por ejemplo.Creo que s\u00ed, pero es necesario que intervengan dos factores: medios y p\u00fablico, los dos tienen que hacer un esfuerzo. No se trata de hacer \u00abradiof\u00f3rmula\u00bb, pero que los dos se a\u00fanen. Es cuesti\u00f3n de tiempo, hoy d\u00eda todos los chavales de entre 16 y 25 a\u00f1os llevan al menos una canci\u00f3n de rap o de trap en el m\u00f3vil. Se est\u00e1 normalizando, al igual que fusiones de rap, chavales que est\u00e1n haciendo sus cositas con \u00abautotune\u00bb... Como en EE.UU., que no pasa nada. Todos estamos haciendo m\u00fasica, y por hacer un tipo de m\u00fasica no eres menos rapero ni menos real. Lo importante es eliminar las etiquetas y, simplemente, que suene la m\u00fasica que hacemos. Rap o no, si un d\u00eda me da por agarrar la guitarra y cantar en la radio, lo que no quiero es que mi p\u00fablico me odie por eso.A m\u00ed me gusta mucho lo que est\u00e1 haciendo C.Tangana, que b\u00e1sicamente es lo que hace Drake pero aqu\u00ed en Espa\u00f1a, y muy bien hecho. Es un artista que ha pasado por un mont\u00f3n de fases y evoluciones musicales, y ha demostrado que lo hace porque le encanta. Y si encima est\u00e1 ganando pasta... pues ol\u00e9 por \u00e9l.Skone, contra Arkano en la Internacional - YouTube16-A pesar de que Javier Ibarra (Kase.O) ha conseguido un disco de oro en Espa\u00f1a en tan solo dos semanas, el rap no tiene pr\u00e1cticamente cabida a d\u00eda de hoy en los medios de comunicaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 han hecho los que s\u00ed se han abierto hueco que no haya hecho el resto?Rapear cuando no rapeaba nadie. Con todo el respeto, el nivel de competitividad que tuvo Kase.O cuando empez\u00f3 a rapear no es el nivel de exigencia que tiene un chaval que empieza ahora, que lo tiene mucho m\u00e1s cuesta arriba porque vivimos una \u00e9poca muy fugaz para todo. Antes, en Espa\u00f1a sal\u00edan 5-6 discos de rap al a\u00f1o y los escuchaba todo el mundo. Si t\u00fa haces tu m\u00fasica, eres un chaval de barrio, y cuentas tus cosas de chaval de barrio, no tendr\u00edas que cambiar para salir en televisi\u00f3n. Lo guay ser\u00eda que un chaval de barrio que cuenta sus cosas de barrio, que habla abiertamente de drogas y de mujeres, pudiera salir en la televisi\u00f3n, porque es lo que ha vivido desde peque\u00f1o.17-Las batallas de gallos subidas a YouTube est\u00e1n expandiendo la cultura del rap. Pero esta plataforma tambi\u00e9n ha ayudado a criar a una generaci\u00f3n que, m\u00e1s que seguidores de este tipo de m\u00fasica o de eventos, son fan\u00e1ticos de un \u00abfreestyler\u00bb en concreto.Muchas veces esta generaci\u00f3n se basa en la destrucci\u00f3n por la destrucci\u00f3n. Es cierto que responde a un sector del p\u00fablico, pero quiero pensar que la mayor\u00eda de seguidores no son as\u00ed. No creo que un chaval de 24 a\u00f1os se ponga a escribir que le gusta un tema en los comentarios despu\u00e9s de verlo en YouTube. Y mucho menos que lo haga para decir que es malo. Al final, este odio es el reflejo de la parte del p\u00fablico m\u00e1s joven.Ayer mismamente, una chica me escribi\u00f3 dici\u00e9ndome que se hab\u00eda gastado su dinero para ver ganar a Jota, y que ojal\u00e1 me muriera. Por suerte, estas cosas son minoritarias. El problema es que este tipo de gente es muy activa y la que m\u00e1s ruido hace. Pero yo no noto esto a pie de calle ni cuando, por ejemplo, doy un concierto. Y menos mal, porque a veces entro en YouTube y pienso que cuando salga me van a pegar una paliza en plena calle [r\u00ede]. Pero no. Con todo, la influencia de YouTube tiene cosas negativas, pero evidentemente es positiva. Est\u00e1 dando a todos un mont\u00f3n de oportunidades antes imposibles. \u00abHe sido un cabr\u00f3n todo el a\u00f1o, muy hijo de puta\u00bb18-\u00bfQu\u00e9 te parecen las videoreacciones a batallas?No puedo criticarlas, que cada uno haga lo que quiera. Tengo una dualidad extra\u00f1a en lo que respecta a ellas. Por un lado, veo que es una forma r\u00e1pida de ganar seguidores para aquellos que las hacen. Por otro, tambi\u00e9n nos permite llegar a m\u00e1s gente.19-Este a\u00f1o hemos visto grandes batallas en exhibiciones, Red Bull... \u00bfCu\u00e1les son tus favoritas?La BDM nuestra contra Aczino, Dominic y Rc estuvo muy bien. Yo me \u00abpiqu\u00e9\u00bb mucho Azcino. La de Chuty contra Blon fue tambi\u00e9n genial, y tambi\u00e9n la de Chuty contra Azcino y la de Zasko conta Khan. Para m\u00ed, la mejor por nivel de la Final Internacional fue la m\u00eda contra Arkano. Luego, cualquiera de Arkano. Aunque estuvo estupenda la de Valles-T contra El Ciudadano.20-\u00bfCu\u00e1l es la rima que m\u00e1s te ha dolido que te dijeran en una batalla?No ha habido ninguna que me haya dolido especialmente, pero cuando el a\u00f1o pasado Ante me habl\u00f3 de Improjam (concurso de improvisaci\u00f3n aen el que Skone qued\u00f3 finalista) me doli\u00f3. Me molest\u00f3. No deber\u00eda, pero en su momento s\u00ed me afect\u00f3. M\u00e1s que nada, porque sab\u00eda que eso no se le hab\u00eda ocurrido en el momento. Y eso lo sab\u00edamos los dos. Me pareci\u00f3 muy evidente y muy descarado que se la hubiese preparado. Pero somos amigos. Por lo dem\u00e1s, nunca ha habido nada personal contra m\u00ed.21-Pas\u00e1is mucho tiempo juntos, \u00bfos lanz\u00e1is ataques personales en batallas con informaci\u00f3n \u00abconfidencial\u00bb del otro?Jam\u00e1s. Pasamos mucho tiempo juntos. Yo me s\u00e9 la vida de Arkano y la de Invert, y ellos la m\u00eda, pero nunca nos escuchar\u00e1s decirnos algo personal. Primero, porque el p\u00fablico no lo va a entender y no va a tener efecto. Ser\u00eda solo para desestabilizar. \u00bfY para qu\u00e9 vas hacer da\u00f1o a un amigo? Es como si jugases al f\u00fatbol y le dieses un codazo en la cara. \u00abOs doy otra exclusiva: estoy preparando un libro\u00bb22-\u00bfCu\u00e1l es la rima con la que m\u00e1s da\u00f1o has hecho?[Sonr\u00ede] No sabr\u00eda decir. He sido un cabr\u00f3n todo el a\u00f1o, muy hijo de puta [r\u00ede]. No sabr\u00eda quedarme con una. Han sido muchas batallas. Quiz\u00e1 alguna contra Kensuke. Le dije que su primera relaci\u00f3n sexual hab\u00eda sido con un pok\u00e9mon. Fue algo s\u00faper moment\u00e1neo y una bomba.23-\u00bfA qu\u00e9 freestyler espa\u00f1ol tenemos que prestarle especial atenci\u00f3n este a\u00f1o? (adem\u00e1s de a BTA)A Jado seguro. Jado tiene mucho contenido y es muy malo... que es algo que me encanta. A veces dan ganas de decirle \u00abrel\u00e1jate t\u00edo, que solo tienes 16 a\u00f1os\u00bb. Pero cuidado con este chaval.24-\u00bfQue ha hecho BTA (un gallo tambi\u00e9n malague\u00f1o, de los mejores amigos de Skone) para pegar el subid\u00f3n de nivel que ha tenido en los \u00faltimos a\u00f1os?Nos hemos juntado mucho BTA, FJ y yo, y hemos estado rapeando miles de horas. Nos hemos corregido mucho. Cada uno le ha aconsejado al otro cosas que deb\u00eda hacer y cosas que no. Ha sido una confluencia de los tres.25-\u00bfComentabas hace poco que tu referente musical era Estopa?S\u00ed. Todas las semanas escucho algo suyo. Desde peque\u00f1o soy muy fan. Ellos son el primer grupo que me gust\u00f3 por mi mismo. Normalmente, desde peque\u00f1o, siempre oyes la m\u00fasica que te ponen tus padres. Pero al final hay un grupo que ellos no conocen y que de verdad te apasiona. En mi caso, fueron ellos. Es un paso en la creaci\u00f3n de la identidad musical.Por otro lado, el culpable de que yo haga rap es Eminem. Yo no sab\u00eda que exist\u00eda esta m\u00fasica, y con \u00e9l la descubr\u00ed. Hab\u00eda escuchado cosas por ah\u00ed, pero no sab\u00eda qu\u00e9 era. Cuando me dieron el disco de \u00abThe Eminem Show\u00bb (que vendi\u00f3 19 millones de copias) me hice rapero.26-\u00bfQu\u00e9 es \u00abFreenetiks\u00bb, el proyecto que ten\u00e9is Chuty, Invert, Hazhe y t\u00fa?Bueno, llevamos todo el a\u00f1o haciendo shows los tres, y quer\u00edamos formalizar el espect\u00e1culo con un nombre. Realmente es una \u00abpijotada\u00bb, pero era por englobarlo todo en un mismo Instagram, Facebook,etc. Tambi\u00e9n contamos con Hazhe, que nos va a aportar un mont\u00f3n de ideas y nos va a poner las instrumentales. Sobre todo, buscamos hacer \u00abfreestyle\u00bb con un sentido de espect\u00e1culo, y no de competici\u00f3n. Un show en el que, si vienes, te lo vas a pasar bien. En principio no quer\u00edamos insultarnos... pero seguro que al final nos metemos unos con otros. El \u00abfreestyle\u00bb es improvisar. Puedes hacer mil millones de cosas.27-\u00bfCu\u00e1les son tus siguientes proyectos?Me gustar\u00eda hacer un disco, pero despacio. Es algo muy importante. Tambi\u00e9n os doy otra exclusiva: estoy preparando un libro. Ahora me ha venido todo a la vez. Eso s\u00ed, estos dos proyectos requieren tiempo y a\u00fan los tengo que enfocar. Personalmente no quiero hacer tonter\u00edas, pretendo que queden bien. A m\u00ed, por ejemplo, me gusta el trap. Pero el problema es que en Espa\u00f1a a un mensaje muy repetitivo. Pero en EE.UU. hay ejemplos de que se puede hacer de otra forma. Gente como Chance The Rapper. Son grupos que transmiten una energ\u00eda positiva. Me gustar\u00eda hacer m\u00fasica de ahora, pero con un mensaje alegre. Hay que tener claro que no pasa nada por sonre\u00edr. Todos somos de barrio, pero podemos estar felices. \u00abAl final, el rap fue una forma de canalizar toda mi creatividad\u00bb28-\u00bfC\u00f3mo comenzaste en el rap?En principio con 13 a\u00f1os, con Eminem. Luego un amigo me dio un disco de varios raperos espa\u00f1oles. Por aquel entonces no entend\u00eda demasiado las letras. Me preguntaba por qu\u00e9 eran tan chulos, pero me molaba. Como los monos, empec\u00e9 a rapear por imitaci\u00f3n, con mis amigos en el recreo, casi con verg\u00fcenza. Desde peque\u00f1o siempre he sido muy creativo, muy art\u00edstico. Con nueve a\u00f1os, por ejemplo, gan\u00e9 un concurso de poes\u00eda en Andaluc\u00eda. Al final, el rap fue una forma de canalizar toda esa creatividad. En principio no se me daba bien, pero tambi\u00e9n es verdad que no se me daba tan mal como otros que tambi\u00e9n empezaban a la vez. Y eso me hizo seguir.29-Eres una persona hecha a s\u00ed misma que no ha tenido problema en trabajar para ganarse la vida...He tenido el apoyo de mi familia y de mis padres, pero he trabajado de todo y me he buscado la vida siempre. Todos tenemos tragedias familiares, y yo personalmente muchas, pero creo que hay dos formas de enfocar la vida. Puedes ser tu propio viento, el que empuja tu veleta, o que sea el de tu entorno. Y no hay nada m\u00e1s triste que ser producto de tu entorno, porque entonces no decides nada.Decir que eres malo porque te has criado en un barrio malo no tiene m\u00e9rito. La vida es como un videojuego, tienes que superar los niveles. Si has nacido en un barrio malo y te has sacado una carrera, es cuando tienes m\u00e9rito. Mis padres han sabido inculcarme que, aunque alrededor la situaci\u00f3n sea p\u00e9sima, hay que sobreponerse. Gracias a ellos estoy donde estoy. Sin ellos, igual ser\u00eda un desgraciado m\u00e1s. Lo m\u00e1s importante es tener a alguien que te gu\u00ede.30-\u00bfSaber sobreponerse a las dificultades va en ADN del freestyler?Bueno, no soy un m\u00e1rtir, pero cuando ves ciertas cosas aprender a relativizar. Como contaba, mi amiga se muri\u00f3 tres d\u00edas antes de la internacional. Era imposible que yo me sintiera triste por perder una batalla en Per\u00fa.", "title": "Skone: \"Estamos generando p\u00fablico y dinero, ser\u00edamos tontos si no lo aprovech\u00e1ramos\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-entrevista-skone-abc-batallas-gallos-201612212157_noticia.html", "keywords": "gallos,batallas,skone,entrevista", "date": "2016-12-21", "id": "fb59b440a60ee48fa9154eba820aa09b48520d63", "summary": "Jos\u00e9 Miguel Manzano, campe\u00f3n internacional de la Red Bull Batalla de Gallos 2016, nos desvela su lado m\u00e1s personal en una entrevista exclusiva a ABC"}, {"article": "La justicia europea ha dado la raz\u00f3n a los consumidores en su batalla por las cl\u00e1usulas suelo y considera que el l\u00edmite temporal que estableci\u00f3 el Supremo va en contra del derecho comunitario. El Tribunal de Justicia Europeo apunta que \"el Derecho de la Uni\u00f3n se opone a una jurisprudencia nacional en virtud de la cual los efectos restitutorios vinculados a la nulidad de una cl\u00e1usula abusiva se limitan a las cantidades indebidamente pagadas con posterioridad al pronunciamiento de la resoluci\u00f3n judicial mediante la que se declare el car\u00e1cter abusivo de la cl\u00e1usula\".El Tribunal europeo considera la jurisprudencia espa\u00f1ola que limita en el tiempo los efectos de la declaraci\u00f3n de nulidad de las cl\u00e1usulas suelo da lugar a una protecci\u00f3n a los consumidores \"completa e insuficiente\", por lo que no constituye un medio adecuado y eficaz para que cese el uso de las cl\u00e1usulas abusivas. Entre las consideraciones del Tribunal Supremo daba para no aplicar la retroactividad en la nulidad de estas cl\u00e1usulas se encontraba el impacto que tendr\u00eda esto en el sistema bancario y en la econom\u00eda. \"Es notorio que la retroactividad de la sentencia generar\u00eda el riesgo de trastornos graves con trascendencia al orden p\u00fablico econ\u00f3mico\", dec\u00eda el tribunal en su fallo. Una idea en la que se reafirm\u00f3 el Abogado General de la UE en las conclusiones presentadas hace unos meses al referirse a las \"repercusiones macroecon\u00f3micas\" derivadas de la amplitud con la que se utilizaron estas cl\u00e1usulas. Este consideraba que un tribunal supremo nacional puede decidir c\u00f3mo equilibrar la protecci\u00f3n del consumidor con el alcance que tiene una decisi\u00f3n y que \"excepcionalmente\" puede ser justificable una limitaci\u00f3n temporal para estimar desde cuando se devuelve el dinero cobrado por estas condiciones.Las opiniones del abogado general no son vinculantes para el Tribunal europeo y de hecho, el Tribunal de Justicia Europeo ha fallado en este caso en contra de esta interpretaci\u00f3n. As\u00ed, la justicia europea recuerda que el juez nacional \u00fanicamente puede considerar que una cl\u00e1usula es abusiva y dejarla, por tanto, sin aplicaci\u00f3n. La justicia europea se\u00f1ala que la declaraci\u00f3n judicial del car\u00e1cter abusivo de una cl\u00e1usula debe tener como consecuencia el restablecimiento de la situaci\u00f3n en la que se encontrar\u00eda el consumidor de no haber existido nunca esta condici\u00f3n en el contrato. Considera as\u00ed que la limitaci\u00f3n en la retroactividad de la devoluci\u00f3n de lo cobrado de m\u00e1s por los bancos debido a las cl\u00e1usulas suelo va en contra del derecho de la Uni\u00f3n.Europa estima tambi\u00e9n que limitaci\u00f3n en el tiempo de los efectos de la nulidad de estas cl\u00e1usulas priva a los consumidores espa\u00f1oles que firmaron una hipoteca antes de la fecha de la sentencia del Supremo del derecho a obtener la devoluci\u00f3n de las cantidades cobradas de m\u00e1s por los bancos. Por consiguiente, considera que limitar en el tiempo la protecci\u00f3n de los consumidores es \"incompleta e insuficiente\" y no consituye un medio ni adecuado ni eficaz para que cese el uso de las cl\u00e1usulas abusivas.La retroactividad, a juicioEl Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea ten\u00eda que decidir sobre la retroactividad de las cl\u00e1usulas suelo despu\u00e9s de que el Tribunal Supremo hubiera dado la raz\u00f3n a los consumidores por considerar abusivas estas condiciones por no estar correctamente explicadas. Sin embargo, la justicia espa\u00f1ola hab\u00eda considerado que la banca solo deb\u00eda devolver el dinero cobrado de m\u00e1s desde la fecha de la sentencia del 9 de mayo de 2013.El fallo del Tribunal Supremo ten\u00eda en cuenta para limitar el efecto de la retroactividad el impacto que esta sentencia ten\u00eda en el sistema bancario. Un impacto que oscilar\u00eda en una horquilla de entre los 3.000 y los 7.500 millones de euros en funci\u00f3n del informe.Goldman Sachs cifr\u00f3 en 3.000 millones el efecto del pago de lo cobrado de forma excesiva por los bancos y considera que BBVA ser\u00eda el banco m\u00e1s afectado, con 1.815 millones de euros y a Caixabank le supondr\u00eda un impacto de 750 millones. Por su parte, un informe de Soci\u00e9t\u00e9 General cifra el impacto en 4.900 millones de euros. Las previsiones m\u00e1s pesimistas para la banca son las de un informe de Banco de Espa\u00f1a, citado por los abogados de los bancos en el juicio, que cifra entre 5.000 y 7.000 millones el impacto de la devoluci\u00f3n de estas cantidades en los bancos.Los bancos han reaccionado con agudas ca\u00eddas en bolsa poco despu\u00e9s de conocerse la noticia. Liberbank (que cotiza en el mercado continuo) se deja casi un 11%; Banco Popular algo m\u00e1s de un 7%; Sabadell un 6% y Caixabank algo m\u00e1s de un 5%. BBVA y Santander retroceden de forma moderada, algo menos del 2%.Se da la circunstancia de que las cla\u00fasulas suelo fue una de las grandes batallas de la supuesta asociaci\u00f3n de usuarios Ausbanc, cuyo presidente Luis Pineda fue detenido por varios delitos entre los que se encuentran estafa, extorsi\u00f3n, amenazas o administraci\u00f3n desleal. La organizaci\u00f3n de Pineda fue quien llev\u00f3 el caso de las cla\u00fasulas suelo de BBVA, Cajamar y las Cajas Rurales hasta el Supremo y consigui\u00f3 la anulaci\u00f3n de estas. Adem\u00e1s la Polic\u00eda cree que para evitar situaciones como esta Sabadell, BMN y Liberbank supuestamente pagaron a la asociaci\u00f3n para evitarlo.", "title": "La justicia europea da la raz\u00f3n a los consumidores: la banca tendr\u00e1 que devolver todo el dinero de las cl\u00e1usulas suelo", "url": "https://www.eldiario.es/economia/justicia-europea-consumidores-devolver-clausulas_0_593190780.html?commentsPage=2", "keywords": "devolver,consumidores,europea,clausulas,justicia", "date": "2016-12-21", "id": "1ba721be09f391e7dadfffb04771c99e48fb38fe", "summary": "La sentencia del Tribunal Supremo obligaba a la banca espa\u00f1ola solo a devolver el dinero cobrado de m\u00e1s por las cl\u00e1usulas suelo desde mayo de 2013La justicia europea estima que la jurisprudencia espa\u00f1ola que limita en el tiempo los efectos de la nulidad de las cl\u00e1usulas suelo es \"incompatible\" con el derecho de la Uni\u00f3nLa gu\u00eda definitiva: c\u00f3mo saber si tienes una cl\u00e1usula suelo y c\u00f3mo reclamar tu dinero"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/12/2016 23:18hLa cura del VIH puede estar en un defecto gen\u00e9tico que origina una enfermedad rara. Investigadores del Centro Nacional de Microbiolog\u00eda del Instituto de Salud Carlos III (ISCIII) han caracterizado un defecto gen\u00e9tico que origina una enfermedad muscular rara confiere resistencia a la infecci\u00f3n por el VIH. Es el segundo defecto gen\u00e9tico descrito en la literatura mundial que protege frente al VIH y representa un modelo sobre el que estudiar tanto la enfermedad muscular como comprender la infecci\u00f3n por el VIH y en concreto su entrada en el n\u00facleo.La clave est\u00e1 en una prote\u00edna, la transportina 3. Los cient\u00edficos est\u00e1n ahora tratando de determinar c\u00f3mo produce la enfermedad muscular y desarrollar m\u00e9todos diagn\u00f3sticos r\u00e1pidos y abordajes para su tratamiento. Para ello, explica Jos\u00e9 Alcami, coordinador del grupo, van a utilizar el VIH como una herramienta, un explorador intracelular que nos permitir\u00e1 identificar f\u00e1rmacos \u00fatiles para el tratamiento de esta enfermedad rara. \u00abEn los modelos que estamos desarrollando y en las c\u00e9lulas de los pacientes con afectaci\u00f3n muscular, si conseguimos que un f\u00e1rmaco permita infectar al VIH querr\u00e1 decir que hemos \u2018reparado\u2019 la transportina 3. As\u00ed, todo lo que sabemos sobre el VIH -que es mucho- nos ayudar\u00e1 a curar esta enfermedad\u00bb.Pero adem\u00e1s, a\u00f1ade el investigador, se buscar\u00e1n f\u00e1rmacos que hagan lo contrario, que alteren la transportina 3 igual que ocurre en los pacientes de esta enfermedad rara, pero sin provocar una enfermedad muscular, \u00abporque si conseguimos esto bloquearemos la infecci\u00f3n por el VIH\u00bb. La distrofia muscular de cinturas LGMD-1F afecta ya a 8 generaciones de una \u00fanica familia, que actualmente viven en el levante espa\u00f1ol y en ItaliaLa idea proviene del trabajo liderado por Juan Jes\u00fas V\u00edlchez, del Hospital La Fe de Valencia, que descubri\u00f3 que una mutaci\u00f3n de la prote\u00edna transportina 3, presente en un gen responsable de una distrofia muscular, act\u00faa como un mecanismo de defensa natural contra el virus del sida, ya que impide que el VIH se reproduzca. La distrofia muscular de cinturas LGMD-1F afecta ya a 8 generaciones de una \u00fanica familia, que actualmente viven en el levante espa\u00f1ol y en Italia. Son muy pocos pacientes, entre 100 y 200 afectados, pero albergan una de las claves que puede permitir tratar a un grupo de enfermos mucho mayor, los enfermos de sida. Proyecto \u00fanicoEl nuevo proyecto re\u00fane la investigaci\u00f3n sobre dos enfermedades: la miopat\u00eda de cinturas LGMD-1F y el SIDA. \u00abEstas dos enfermedades tan distintas tienen un nexo com\u00fan y esa relaci\u00f3n es lo que hace de este proyecto algo \u00fanico\u00bb, se\u00f1ala Alcami.Con el fin de obtener una cura para la distrofia muscular de cinturas LGMD-1F los investigadores del ISCIII colaboran con varios grupos de investigaci\u00f3n nacionales y de otros pa\u00edses: en Espa\u00f1a con el consorcio con el Dr. Vilchez; el Dr. Ram\u00f3n Mart\u00ed, investigador del Laboratorio de Patolog\u00eda Neuromuscular y Mitocondrial del Vall d\u2019Hebron Institut de Recerca (VHIR) de Barcelona, y el Dr Rub\u00e9n Artero, investigador del Laboratorio de Gen\u00f3mica Traslacional del Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria INCLIVA de la Universidad de Valencia. A nivel internacional, en colaboraci\u00f3n con el grupo del doctor Zeger Debyser de la Universidad de Lovaina en B\u00e9lgica, un experto en transporte nuclear, estamos estudiando el mecanismo por el que la transportina 3 defectuosa altera el ciclo del virus. Tambi\u00e9n colaboran con la asociaci\u00f3n \u201c Conquistando Escalones\u201d de pacientes afectados por esta enfermedad rara. Los investigadores han abierto en la plataforma Precipita un proyecto para poder seguir con la investigaci\u00f3n.", "title": "El VIH puede ser la clave para el tratamiento de una enfermedad rara", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-puede-clave-para-tratamiento-enfermedad-rara-201612211608_noticia.html", "keywords": "rara,sida,enfermedad", "date": "2016-12-21", "id": "1244c0d990214946cc18c9acf1891c1277960108", "summary": "El defecto gen\u00e9tico que origina la distrofia muscular de cinturas LGMD-1F confiere resistencia a la infecci\u00f3n por el VIH, lo que representa un modelo natural para comprender el origen y desarrollo de esta enfermedad rara y del proceso de infecci\u00f3n celular por parte del VIH"}]