[{"article": "Actualizado:28/07/2015 18:17hNo s\u00f3lo es uno de los mejores sitios del mundo para disfrutar de unas vacaciones en un entorno m\u00e1gico. Hay en Menorca mucha y muy buena cocina. Por un lado la ancestral menorquina, representada por platos emblem\u00e1ticos como esa sopa de tomate que se conoce como oliaigua; por otro, restaurantes de cocina m\u00e1s actual que se vuelven hacia las ra\u00edces con resultados de alt\u00edsimo nivel. Por si fuera poco, una lista de productos aut\u00f3ctonos, del mar y de la tierra, que ya quisieran para s\u00ed otras islas y territorios m\u00e1s renombrados. Empezando por la sorpresa de algunos vinos que se elaboran en la isla en producciones peque\u00f1as, y siguiendo por los excelentes quesos de Mah\u00f3n, o las magn\u00edficas sobrasadas de \u00abporc faixat\u00bb.Entre los mejores comedores de la isla destaca Sa Pedrera d\u2019Es Pujol. Un coqueto restaurante del que se ocupan Daniel Mora en la cocina y Nuria Pend\u00e1s en la sala. Su men\u00fa degustaci\u00f3n est\u00e1 elaborado exclusivamente con productos de Menorca y sobre el recetario popular. La harina del pan, el aceite de oliva, la mantequilla\u2026 todo es producto local y se indica de d\u00f3nde procede. Mejillones del puerto de Mah\u00f3n en un escabeche muy delicado, gambas rojas, ra\u00f3 o pez lorito, ventresca de morena, caldereta de langosta, raya con hinojo marino, quesos artesanales... Completa bodega.Otro sitio recomendable es Torralbenc, en el lujoso hotel del mismo nombre, una antigua explotaci\u00f3n agr\u00edcola y ganadera totalmente rehabilitada, que es un oasis de tranquilidad a poca distancia de Mah\u00f3n y del aeropuerto. Solo funciona entre mayo y octubre. En lo gastron\u00f3mico est\u00e1 asesorado por Paco Morales, un magn\u00edfico cocinero. Al mediod\u00eda ofrece una carta m\u00e1s sencilla, con platos ligeros y frescos, y por la noche otra algo m\u00e1s sofisticada. Disponen una peque\u00f1a huerta para abastecerse de productos vegetales que emplean junto a otras materias primas menorquinas, que son la base de sus platos.Anoten tambi\u00e9n Mon, en Ciudadela. Abierto inicialmente en el hotel Casa Faustino, se ha trasladado hace unas semanas a un nuevo emplazamiento. Lo dirige un cocinero de garant\u00eda, Felip Llufri\u00fa, que ha vuelto a su ciudad natal tras un largo periplo por la Pen\u00ednsula en el que destacan sus muchos a\u00f1os al frente del Moo de los hermanos Roca en Barcelona. Apuesta total por el producto menorqu\u00edn, sabores muy definidos y t\u00e9cnica irreprochable. Platos como el h\u00edgado de rape escabechado con finas l\u00e1minas de champi\u00f1\u00f3n e hinojo marino, o la molleja de ternera a la brasa con alcaparras.Si quieren un buen arroz vayan a Es Mol\u00ed de Foc, en Sant Climent, muy cerca de Mah\u00f3n. El valenciano Vicent Vila los hace muy buenos. Algunos est\u00e1n en carta a diario, como el meloso de conejo y at\u00fan fresco, el a banda con gambitas; el negro de rape, calamar y verduras; o la paella de verduras con pato deshuesado y alb\u00f3ndigas. Otros son por encargo. Para comer pescado hay que visitar Fornells. A lo largo de su paseo mar\u00edtimo se alinean decenas de restaurantes que tienen como oferta principal la caldereta de langosta. Por desgracia, la mayor\u00eda en un nivel de calidad discutible. Vale la pena Es Port, donde pueden tomar esa caldereta o los pescados que los propietarios reciben a diario de una barca propia.Si est\u00e1n en Mah\u00f3n, una buena opci\u00f3n para una cena informal es Ses Forquilles. Buen producto, muy centrado en la temporada. Pan de cristal con tomate, buenos boquerones empanados, magn\u00edficas gambas de la isla a la sal, escalivada con pulpo, manitas de cerdo crujientes...DireccionesSa Pedrera d\u2019es Pujol. Cam\u00ed des Pujol, 14. Sant Lluis. www.sapedreradespujol.comTorralbenc. Carretera Mah\u00f3n-Cala En Porter, km. 10. www.torralbenc.comMon. Paseo San Nicol\u00e1s, 4. Ciudadela. 971 38 17 18.Es Mol\u00ed de Foc. Sant Lloren\u00e7, 65. Sant Climent. www.esmolidefoc.esEs Port. Avenida Poeta Gumersindo Riera, 5. Puerto de Fornells. 971 37 64 03.Ses Forquilles. Sa Rovellada de Dalt, 20. Mah\u00f3n. www.sesforquilles.com", "title": "Los mejores restaurantes de Menorca", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/20150710/abci-comer-menorca-201507091317.html", "keywords": "comer,menorca", "date": "2015-07-09", "id": "3efcf62abd69d95dd7ad0781d05f91dfb25f5764", "summary": "En Menorca hay mucha y muy buena cocina. Y el verano es la mejor \u00e9poca para disfrutarla. El cr\u00edtico de ABC selecciona sus mesas favoritas"}, {"article": "Actualizado:09/07/2015 19:07hEl acuerdo entre Ir\u00e1n y el Grupo 5+1 -formado por EE.UU., Reino Unido, Francia, Alemania, Rusia y China- sobre el programa nuclear del r\u00e9gimen de los ayatol\u00e1s podr\u00eda llegar \u00aben horas\u00bb, cumpliendo el calendario marcado por ambas partes, que tiene como fecha l\u00edmite este viernes. Desde Ufa, donde se desarrolla la cumbre de los BRICS, el viceministro de Exteriores ruso, Sergei Riabkov, ha declarado estar \u00abautorizado para decir que el acuerdo sobre el programa nuclear de Ir\u00e1n podr\u00eda alcanzarse en las pr\u00f3ximas horas\u00bb.Riabkov ha ratificado as\u00ed las palabras del jefe de la diplomacia rusa, Sergei Lavrov, que se ha aventurado a afirmar que el pacto sobre la industria at\u00f3mica en Ir\u00e1n \u00abest\u00e1 al alcance\u00bb. En la misma l\u00ednea se ha expresado el \u00abn\u00famero dos\u00bb del Ministerio de Exteriores de Ir\u00e1n, Abbas Araqchi, asegurando que tanto el texto central como los cinco anexos t\u00e9cnicos \u00abest\u00e1n completados al 96 por ciento\u00bb. As\u00ed mismo, el jefe negociador iran\u00ed, Al\u00ed Akbar Salehi, ha aspotillado que \u00abafortunadamente hoy ser\u00e1 el \u00faltimo d\u00eda\u00bbSin embargo, hay fuentes que apuntan a la posibilidad de que las partes decidan prorrogar una vez m\u00e1s el plazo para cerrar definitivamente la cuesti\u00f3n nuclear de Ir\u00e1n. La cadena iran\u00ed Press TV ha informado, citando a fuentes diplom\u00e1ticas, de que las negociaciones que se desarrollan en Viena podr\u00edan prolongarse hasta el 13 de julio, mientras que un diplom\u00e1tico occidental ha sostenido que \u00abes muy dudoso\u00bb que se cumpla el calendario.El fin de las sanciones, \u00faltimo escolloEn estos momentos el principal obst\u00e1culo parece ser la retirada de las sanciones que pesan sobre Ir\u00e1n por las sospechas de la comunidad internacional de que su industria at\u00f3mica tiene fines militares, algo que Teher\u00e1n ha negado reiteradamente.Si bien el levantamiento progresivo de las sanciones estar\u00eda pr\u00e1cticamente acordado, el problema reside en la prohibici\u00f3n de importar armas impuesta por el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas a Ir\u00e1n.El presidente iran\u00ed, Has\u00e1n Rohani, ha aprovechado para dar las gracias a Rusia \u00abpor sus esfuerzos para alcanzar un acuerdo nuclear\u00bb, al t\u00e9rmino de la reuni\u00f3n que ha sostenido este jueves con su hom\u00f3logo ruso, Vladimir Putin, en los m\u00e1rgenes de la cumbre de los BRICS.Sin embargo, Occidente teme que el fin del embargo de armas se traduzca en una escalada de violencia en la regi\u00f3n, ya que Ir\u00e1n interviene directamente en la guerra civil siria y ejerce una gran influencia sobre el conflicto yemen\u00ed.", "title": "El acuerdo nuclear entre Ir\u00e1n y el Grupo 5+1 podr\u00eda llegar \"en horas\"", "url": "http://www.abc.es/internacional/20150709/abci-acuerdo-nuclear-iran-201507091642.html", "keywords": "acuerdo,iran,nuclear", "date": "2015-07-09", "id": "9684939df655f29ba9bf718176b80e2d18feb998", "summary": "S\u00f3lo falta por concretar c\u00f3mo se van a retirar las sanciones econ\u00f3micas impuestas sobre Ir\u00e1n y en especial la prohibici\u00f3n"}, {"article": "Al menos 30 eurodiputados espa\u00f1oles han hecho novillos en el Parlamento Europeo mientras se debat\u00edan asuntos relacionados con los derechos humanos. Su ausencia en los debates y la posterior votaci\u00f3n ha sido premeditada: han contratado el vuelo que sal\u00eda a las 14.00 a pesar de que la convocatoria de la sesi\u00f3n parlamentaria preve\u00eda actividad hasta las 17.00. Air Nostrum cubre ese trayecto diariamente a las 18.15.El programa de la sesi\u00f3n parlamentaria de este jueves inclu\u00eda debates a partir de las 15.00 y una votaci\u00f3n que a las 17 horas. A pesar de este calendario, una treintena de eurodiputados contrataron el vuelo que despegaba de Estrasburgo a las 14.00. La compa\u00f1\u00eda Air Nostrum se ha visto obligada a retrasar la salida de ese avi\u00f3n ya que las primeras votaciones se han demorado m\u00e1s de lo previsto. A pesar de que Air Nostrum ofrece un vuelo que realiza el mismo trayecto a las 18.15 horas, la Agencia de Viajes del Parlamento Europeo ha solicitado a la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea que retrasara el despegue debido a que un importante n\u00famero de representantes no iba a llegar a tiempo.\" Se accedi\u00f3 a la solicitud de forma excepcional dado que el grupo representaba m\u00e1s de dos terceras partes del pasaje\", ha informado la empresa en un comunicado.La compa\u00f1\u00eda ha dado una hora m\u00e1s de margen a los 30 eurodiputados que ten\u00edan billetes para ese avi\u00f3n. Seg\u00fan ese mismo comunicado, era complicado reubicarles en el viaje posterior puesto que solo ten\u00eda 10 plazas libres. Finalmente el despegue se ha producido a las 15.08 y los eurodiputados -y los otros 12 pasajeros- han llegado a Madrid con 72 minutos de retraso.No obstante, mientras los 30 eurodiputados que contrataron ese servicio volaban, en el pleno de Estrasburgo se debat\u00edan asuntos relacionados con los derechos humanos. Esos debates y su posterior votaci\u00f3n estaban fijados en la agenda con anterioridad. A las 15 horas comenzaba en el hemiciclo la discusi\u00f3n sobre los derechos humanos. En esta sesi\u00f3n se abordaban una ley sobre ONG y sindicatos en Camboya, el caso de dos activistas por los derechos humanos en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo, el de Nabel Rajaab en Bahrein o la situaci\u00f3n de dos pastores cristianos en Sud\u00e1n.Solo 12 espa\u00f1oles votaronAir Nostrum no facilita los nombres de los eurodiputados que hab\u00edan contratado el vuelo anterior a la finalizaci\u00f3n del pleno. No obstante, se sabe que el l\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias, era uno de los miembros del pasaje ya que ha sido su equipo el que ha avisado al resto de parlamentarios de que la compa\u00f1\u00eda hab\u00eda tomado la decisi\u00f3n de retrasar una hora la salida del avi\u00f3n. Un gesto que agradecieron muchos de sus compa\u00f1eros, seg\u00fan el comunicado enviado por la formaci\u00f3n para aclarar que la decisi\u00f3n de dar margen a los eurodiputados no hab\u00eda partido de la petici\u00f3n de Iglesias sino de que en el avi\u00f3n \"viajaban fundamentalmente eurodiputados\", tal y como m\u00e1s tarde ha confirmado la empresa.El resultado de las votaciones que ha publicado el Parlamento Europeo s\u00ed permite saber al menos qu\u00e9 parlamentarios se quedaron hasta el final de la sesi\u00f3n en Estrasburgo. De los 751 miembros de la Euroc\u00e1mara, solo 90 participaron en las votaciones de la \u00faltima parte -que concluy\u00f3 minutos antes de las 17 horas-. Ese n\u00famero representa alrededor del 12% de los representantes elegidos hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o.En cuanto a los parlamentarios espa\u00f1oles, solo 10 de los 54 electos votaron en los asuntos relativos a los derechos humanos. De ellos ninguno era del PP; tres eran del PSOE (los exministrso Jos\u00e9 Blanco y Ram\u00f3n J\u00e1uregui, y Elena Valenciano); tres de Podemos (Tania Gonz\u00e1lez, Estefan\u00eda Torres y Miguel Urban); y dos de Ciudadanos (Javier Nart y Juan Carlos Girauta). Tambi\u00e9n estaban presentes Beatriz Becerra (UPyD), Paloma L\u00f3pez (IU), Jordi Sebasti\u00e1 (Comprom\u00eds) y Ernest Maragall (ERC).", "title": "Espantada a\u00e9rea de diputados espa\u00f1oles en la Euroc\u00e1mara durante las votaciones sobre derechos humanos", "url": "https://www.eldiario.es/politica/Espantada-diputados-espanoles-Eurocamara-votaciones_0_407360092.html", "keywords": "votaciones,Espantada,Eurocamara,diputados,espanoles", "date": "2015-07-09", "id": "ccaf0c67371bb99801796df779d8a29b53193f78", "summary": "Al menos 30 eurodiputados contrataron un vuelo Estrasburgo-Madrid que parte antes de acabar la sesi\u00f3n parlamentaria, a pesar de que otro cubre ese trayecto m\u00e1s tardeMientras los europarlamentarios volaban a casa, el Parlamento Europeo debat\u00eda sobre la situaci\u00f3n de los derechos humanos en lugares como Sud\u00e1n o el CongoSolo 12 de los 54 eurodiputados espa\u00f1oles participaron en la \u00faltima votaci\u00f3n"}, {"article": "M\u00e1s de 350 proyectiles de artiller\u00eda y granadas de mortero depositados durante 77 a\u00f1os en el cauce del r\u00edo Ebro han sido localizadas esta semana.Efectivos del \u00c1rea de Desactivaci\u00f3n de Artefactos Explosivos Tedax-NRBQ de los Mossos d'Esquadra est\u00e1n recuperando todo el armamento, perteneciente al bando republicano, que qued\u00f3 hundido en un estrecho espacio de 15 metros cuadrados, a 5 metros de profundidad, en medio del r\u00edo entre Benissanet y Miravet. Existen varias hip\u00f3tesis sobre el hecho de que la munici\u00f3n est\u00e9 tan concentrada en un \u00fanico punto, entre ellas que las bombas cayesen todas juntas desde un punto concreto, como un puente de madera que ha aparecido hundido cerca de la zona, o bien que fueran arrojadas al r\u00edo expresamente durante la retirada republicana.Tras d\u00e9cadas sin salir a la luz, el pasado mes de mayo submarinistas de los Mossos, que buscaban el cuerpo de un hombre que desapareci\u00f3 en el r\u00edo Ebro cuando volc\u00f3 la canoa en la que navegaba, localizaron el arsenal, que esta semana han empezado a hacer emerger.Rodeados de fuertes medidas de seguridad y vigilancia, los proyectiles son trasladados hasta una cantera, donde se provoca su detonaci\u00f3n controlada.En el operativo se ha desplegado 30 submarinistas de los Mossos, entre ellos de las unidades especializadas Tedax y de la Unidad Subacu\u00e1tica, as\u00ed como de los Bomberos de la Generalitat y efectivos del Sistema de Emergencias M\u00e9dicas.Durante los trabajos, que comenzaron el lunes y est\u00e1 previsto que finalicen ma\u00f1ana viernes, se interrumpe la navegaci\u00f3n por este tramo del r\u00edo Ebro.", "title": "Los mossos localizan 350 bombas de la Guerra Civil en el lecho del Ebro", "url": "http://www.publico.es/sociedad/mossos-localizan-350-bombas-guerra.html", "keywords": "Memoria P\u00fablica,mossos,Guerra,Guerra Civil,localizan,bombas,350", "date": "2015-07-09", "id": "904fb381db6e9f4d738351f6023c4a313f3ce3c0", "summary": "El arsenal, perteneciente al bando republicano, qued\u00f3 hundido en un estrecho espacio de 15 metros cuadrados y fue localizado el pasado mes de mayo tras 77 a\u00f1os hundido."}]