[{"article": "Actualizado:03/07/2015 09:00h\u00ab Hallazgo de duros en las playas de C\u00e1diz\u00bb, publicaba ABC en junio de 1904 junto a dos fotograf\u00edas de la multitud que se volc\u00f3 aquellos d\u00edas \u00aba la grata tarea de desenterrar duros de entre la arena\u00bb. Unos trabajadores de una almadraba hab\u00edan dado con unas monedas al abrir una zanja para enterrar los desperdicios de los atunes y pronto se corri\u00f3 la voz, desatando la euforia en la ciudad. \u00abAll\u00ed fue medio C\u00e1diz con espiochas, y la pobre mi suegra y eso que estaba ya medio pocha\u00bb, cant\u00f3 al a\u00f1o siguiente la famosa chirigota de Los anticuarios que describ\u00eda c\u00f3mo \u00abcon las u\u00f1as a algunos vio yo escarbar, cuatro d\u00edas segu\u00edos sin descansar\u00bb. Los \u00abmariscadores de duros\u00bb de toda clase y condici\u00f3n encontraron al menos 1.500 piezas.\u00abAquellos duros antiguos que tanto en C\u00e1diz dieron que hablar\u00bb, que dec\u00eda la copla del T\u00edo de la Tiza, eran monedas acu\u00f1adas en M\u00e9xico entre 1753 y 1755, procedentes al parecer del bot\u00edn reunido por el bergant\u00edn pirata \u00abEl Defensor de Pedro\u00bb en sus pillajes por el Atl\u00e1ntico. El buque que capitaneaba el gallego Benito Soto (1805-1830) encall\u00f3 cerca del Ventorrillo del Chato el 9 de mayo de 1828 al confundir el faro de la isla de Le\u00f3n con el de Tarifa. \u00abNo se sabe bien si arribaron all\u00ed por error o si en realidad quer\u00edan ir ya que C\u00e1diz era un lugar de gran tr\u00e1fico con Am\u00e9rica, con mucho movimiento\u00bb, apunta el pontevedr\u00e9s Alberto Fortes, autor de \u00ab Navegantes, corsarios y piratas. R\u00edas Baixas\u00bb y de la novela \u00ab Amargas han sido las horas\u00bb que protagonizan Edgar Allan Poe y su paisano Soto.Fuera como fuese, en C\u00e1diz los piratas debieron gastar a manos llenas, llamando la atenci\u00f3n de las autoridades que acabaron por prenderles. Al menos a 16 de ellos, porque el segundo de a bordo escap\u00f3 y el capit\u00e1n huy\u00f3 a Gibraltar. \u00abLos piratas intentaron en el juicio -sin \u00e9xito porque diez de ellos fueron ahorcados el 12 y 13 de enero de 1830- que la culpa recayera en Benito Soto, del que dijeron que era expeditivo y cruel, que se reg\u00eda por el dicho de \"gato muerto no ma\u00falla\"\u00bb, afirma Fortes citando los extractos del proceso recogidos por Joaqu\u00edn Lazaga y Garay en 1892.\u00abEs cierto que era desalmado, pero hay que tener en cuenta la \u00e9poca. Espa\u00f1a llevaba un siglo luchando contra los ingleses y en Pontevedra, de donde era Soto, hab\u00eda mucho corso. Se deb\u00eda creer que a\u00fan combat\u00eda contra los ingleses a su manera porque su obsesi\u00f3n con ellos era clar\u00edsima. A los tripulantes de un barco portugu\u00e9s que asalt\u00f3 no les hizo nada\u00bb, explica el historiador gallego.No corri\u00f3 la misma suerte la tripulaci\u00f3n y el pasaje de otros buques que se cruzaron en su camino, como la fragata mercante inglesa \u00abMorning Star\u00bb, el bergant\u00edn ingl\u00e9s \u00abNew Prospect\u00bb o la fragata estadounidense \u00abTopaz\u00bb, de la que s\u00f3lo qued\u00f3 un superviviente. Con las bodegas llenas, puso rumbo a Galicia \u00abLa Burla Negra\u00bb, nombre con el que Soto hab\u00eda rebautizado a \u00abEl Defensor de Pedro\u00bb tras hacerse en enero de 1828 con este bergant\u00edn de bandera brasile\u00f1a dedicado a la trata de esclavos.Dos cofres de oro y joyas en PontevedraEl 10 de abril de aquel mismo a\u00f1o y bajo el nombre falso de \u00abBuen Jes\u00fas y las \u00c1nimas\u00bb, los piratas de Benito Soto llegaron a Pontevedra. \u00abFondearon en Beluso y con ayuda un t\u00edo de Soto, Jos\u00e9 Aboal, que ten\u00eda un barco para el tr\u00e1fico de r\u00eda, descargaron en la ciudad dos cofres con oro, plata y piedras preciosas\u00bb, relata Fortes. As\u00ed lo contaron durante su juicio en C\u00e1diz los propios piratas, que no revelaron sin embargo d\u00f3nde fue llevado el tesoro. En Pontevedra siempre se ha cre\u00eddo que fue enterrado en la Casa de la Campana, el edificio civil probablemente m\u00e1s antiguo de la ciudad hoy sede del Rectorado de la Universidad. \u00abEn la prensa se public\u00f3 que su antiguo propietario incluy\u00f3 una cl\u00e1usula en la venta en la que se refer\u00eda al tesoro\u00bb, recuerda el escritor. En la casa, que fue conocida popularmente como la del \u00abBar Pitillo\u00bb por el establecimiento que hab\u00eda en su bajo, nunca se ha encontrado nada, ni tampoco se busca. \u00abNo hay nadie que lo tome en serio porque no hay ning\u00fan dato real\u00bb, seg\u00fan Fortes. Tampoco en el solar situado \u00abentre la s\u00e9ptima y la octava casa de la r\u00faa de San Roque de Abaixo empezando desde el puente\u00bb, donde naci\u00f3 Benito Soto y viv\u00eda su madre. En 1926 la prensa se hizo eco del hallazgo de un ba\u00fal de gran tama\u00f1o, acompa\u00f1ado de un sable y una pistola, en unas excavaciones en ese barrio de Moureira, aunque el contratista de la obra, Manuel Fontao, desminti\u00f3 los hechos. La Casa de la Campana, objeto de la mayor\u00eda de los rumores, era propiedad de Francisco Javier Bravo, el regidor perteneciente a la alta sociedad que facilit\u00f3 a Soto el desembarco en La Coru\u00f1a de los 28.000 pa\u00f1uelos de seda que llevaba en las bodegas del Defensor. En los archivos del Colegio de notarios de La Coru\u00f1a, Fortes encontr\u00f3 una protesta de mar que sirvi\u00f3 al barco pirata para justificar la entrada en el puerto simulando una arribada forzada. Era el 26 de abril de 1828. \u00abAlg\u00fan problema debieron tener porque salieron de La Coru\u00f1a r\u00e1pidos\u00bb, cuenta Fortes. El 5 de mayo, \u00abLa Burla Negra\u00bb puso rumbo al sur, quiz\u00e1 hacia Gibraltar. All\u00ed Soto pretend\u00eda cobrar unas letras de cambio y all\u00ed fue donde finalmente fue apresado tras huir de C\u00e1diz.El espa\u00f1ol m\u00e1s legendario de la historia de la pirater\u00eda fue juzgado por un tribunal ingl\u00e9s (\u00aben la British Library hay un escrito sobre el juicio\u00bb, apunta Fortes) y finalmente ejecutado el 25 de enero de 1830 en el Pe\u00f1\u00f3n. Ten\u00eda 26 a\u00f1os y cuentan que antes de ser ahorcado grit\u00f3: \u00ab\u00a1Adi\u00f3s a todos, la funci\u00f3n ha terminado!\u00bb.\u00abLlegaba, sin embargo, con los pies al suelo y como no se mor\u00eda, tuvieron que cavar debajo\u00bb, relata Fortes. \u00c9se fue el fin del \u00faltimo pirata del Atl\u00e1ntico, el hombre en el que dicen que se inspir\u00f3 el poeta Jos\u00e9 Espronceda (1808-1842) para su \u00ab Canci\u00f3n del pirata\u00bb, \u00abbajel pirata que llaman, por su bravura, el Temido\u00bb.", "title": "El tesoro del corsario espa\u00f1ol que inspir\u00f3 la Canci\u00f3n del Pirata", "url": "http://www.abc.es/cultura/20150528/abci-tesoro-pirata-benito-soto-201505271004.html", "keywords": "corsario,inspiro,pirata,tesoro,cancion", "date": "2015-05-27", "id": "50c21ee2485a6ee849b79e09ae1af1c9cbf19025", "summary": "\u00bfQu\u00e9 fue del bot\u00edn de \u00abLa burla negra\u00bb que capitaneaba Benito Soto?"}, {"article": "MADRID.- \"Mero instrumento de manipulaci\u00f3n gubernamental\". As\u00ed califica el Consejo de Informativos de TVE al programa 'As\u00ed de Claro', estrenado la noche del lunes bajo la direcci\u00f3n del periodista Ernesto S\u00e1ez de Buruaga. En una nota en la que tambi\u00e9n ha criticado la manipulaci\u00f3n y falta de pluralismo en la informaci\u00f3n electoral de la cadena p\u00fablica, en especial durante la noche electoral, piden la cancelaci\u00f3n inmediata del nuevo espacio y la dimisi\u00f3n o destituci\u00f3n de los directivos que han aprobado su contrataci\u00f3n.Los periodistas de la cadena estatal aseguran, en una nota remitida a los medios de comunicaci\u00f3n, que el primer programa emitido este lunes se caracteriz\u00f3 por \"una falta de pluralidad e imparcialidad\" que, denuncian, contraviene los principios del Estatuto de informaci\u00f3n y el manual de estilo de RTVE.\"Por un lado, por la sesgada selecci\u00f3n de tertulianos y por otro por las reiteradas intervenciones del director-conductor del programa, Ernesto S\u00e1ez de Buruaga expresando sus opiniones personales a lo largo del debate llegando al extremo de faltar al respeto a un espectador al calificar como 'solemne bobada' su opini\u00f3n\", detallan. Denuncian tambi\u00e9n que la direcci\u00f3n de la cadena haya aprobado la contrataci\u00f3n de este espacio con una productora privada salt\u00e1ndose la ley que estipula que los espacios informativos deben ser producidos, editados y realizados por la propia Corporaci\u00f3n RTVE.Noche electoral y falta de independenciaEn la nota, los profesionales de TVE tambi\u00e9n expresan su \"desacuerdo profesional\" con el programa especial emitido durante la noche electoral del 24-M, conducido por el director del Canal 24 horas, Sergio Mart\u00edn. Expresan su desacuerdo con el espacio que, consideran, se trata de \"otro ejemplo de mala pr\u00e1ctica period\u00edstica, de manipulaci\u00f3n progubernamental y falta de independencia\" por esconder el cambio en el mapa pol\u00edtico que estaba sucediendo. \"El conductor del especial elecciones se limit\u00f3 sin embargo a repetir de forma continuada que el PP ganaba en votos, pero sin traducirlo al reparto del poder\" \"Una mesa de an\u00e1lisis, como su propio nombre indica, analiza los datos y no se reduce a un simple recuento. El conductor del programa especial elecciones se limit\u00f3 sin embargo a repetir de forma continuada que el PP ganaba en votos al PSOE, pero sin traducirlo al reparto del poder municipal y auton\u00f3mico como era obligado\", resumen.Denuncian tambi\u00e9n, como \"especialmente grave\" la rotunda negativa de los responsables del programa a desplazar un peque\u00f1o equipo t\u00e9cnico a la sede del partido Comprom\u00eds, al hacerse evidente que este partido ser\u00eda decisivo para la gobernabilidad en Valencia.El presidente de RTVE, \"orgulloso\"Por su parte, el presidente de RTVE, Jos\u00e9 Antonio S\u00e1nchez, se ha mostrado hoy \"orgulloso y satisfecho\" con la cobertura realizada por TVE la noche electoral del pasado domingo porque, seg\u00fan ha dicho, \"se hizo de forma correcta y muy bien\" y la cadena \"estuvo en todos los sitios como el servicio p\u00fablico que es\".S\u00e1nchez ha hecho estas valoraciones durante su comparecencia ante la comisi\u00f3n de control de la corporaci\u00f3n al responder a varios parlamentarios que han cuestionado el seguimiento de la campa\u00f1a hecho por TVE, entre ellos, el senador de la Entesa Jordi Guillot, para quien se han puesto de manifiesto \"dos graves problemas: manipulaci\u00f3n y censura e ineptitud\".Sobre la baja audiencia del programa (8%) S\u00e1nchez se ha justificado de la siguiente manera: \"No s\u00e9 si es porque al espectador ese tipo de programas no le interesa, pero no genera el rechazo de la audiencia porque TVE lo hiciera de una determinada manera\", ha considerado.", "title": "El Consejo de Informativos de TVE denuncia manipulaci\u00f3n en la noche electoral", "url": "http://www.publico.es/culturas/trabajadores-tve-cargan-manipulacion-noche.html", "keywords": "informativos,TVE,elecciones,manipulacion", "date": "2015-05-27", "id": "16c000a41706fd643adfcb6cc8aad9f70baa4a1d", "summary": "El organismo de los trabajadores del ente pide tambi\u00e9n la \"inmediata cancelaci\u00f3n\" del programa 'As\u00ed de claro', estrenado este lunes, y denuncia su \"falta de pluralidad e imparcialidad\"."}, {"article": "MADRID.- La comandante Zaida Cantera ha confesado, tras recoger hoy su baja definitiva en el Ej\u00e9rcito de Tierra concedida por el Ministerio de Defensa, que sent\u00eda \"alegr\u00eda\" por conseguir \"la libertad con may\u00fasculas\" y \"una rabia tremenda porque no quer\u00eda marcharme as\u00ed de las Fuerzas Armadas\".La comandante Cantera ha acudido a recoger al centro de Selecci\u00f3n del Ministerio de Defensa la baja firmada ayer, acompa\u00f1ada por la diputada de UPyD, Irene Lozano, autora del libro en el que la militar denunci\u00f3 el acoso sexual y laboral sufrido en los \u00faltimos a\u00f1os.\"Siento una profunda tristeza porque se cercena una vida profesional en la que mi familia y yo hab\u00edamos puesto mucho empe\u00f1o\" y tambi\u00e9n \"rabia y felicidad\", ha declarado Cantera, quien ha agradecido el apoyo de los ciudadanos y de su familia, y especialmente a Irene Lozano por su trabajo como diputada a favor de \"una ciudadana desconocida como yo\".\"Ahora buscar\u00e9 trabajo\", ha indicado la militar que, seg\u00fan la orden firmada por Defensa, pasa a situaci\u00f3n de retiro por inutilidad permanente para el servicio. Una brecha en el Ej\u00e9rcito del siglo XXIPor su parte, Irene Lozano ha afirmado que \"hoy es un d\u00eda muy importante\" y ha agregado que \"lo que Zaida ha conseguido con su lucha es marcar un antes y un despu\u00e9s en este tipo de casos de acoso sexual y laboral en el Ej\u00e9rcito\".En este sentido ha agregado que su caso tambi\u00e9n ha abierto \"una brecha para toda la sociedad que desconoc\u00eda que cosas as\u00ed pasaran en el Ej\u00e9rcito en el siglo XXI\".La diputada de UPyD ha lamentado que la comandante est\u00e9 ahora fuera de las Fuerzas Armadas y sus acosadores dentro\", y ha considerado que se podr\u00edan haber hecho las cosas de otra forma, hacer justicia sin favorecer a los acosadores\".En su opini\u00f3n, \"no se ha hecho justicia y se ha truncado la carrera militar de Zaida Cantera, que era su vocaci\u00f3n\".El 14 de julio del pasado a\u00f1o la comandante Cantera solicit\u00f3 la incoaci\u00f3n de un expediente de insuficiencia de condiciones psicof\u00edsicas para determinar si todav\u00eda pose\u00eda las facultades para continuar en el Ej\u00e9rcito.", "title": "Zaida Cantera siente alegr\u00eda y rabia tras recoger baja del Ej\u00e9rcito", "url": "http://www.publico.es/politica/zaida-cantera-siente-alegria-y.html", "keywords": "alegria,Cantera,rabia,siente,Zaida", "date": "2015-05-27", "id": "dde7be2192906916b427ac93b4c05c11f2d7fdbb", "summary": "Defensa comunica a la comandante su baja definitiva. Ella no quer\u00eda marchase de las Fuerzas Armadas tras sufrir acoso sexual y laboral."}, {"article": "MADRID.- Los tres protagonistas de La Tuerka News, el programa humor\u00edstico de actualidad pol\u00edtica, dan el salto al escenario por primera vez. Facu D\u00edaz, Miguel Maldonado y H\u00e9ctor Juanatey ser\u00e1n las estrellas de un show en directo que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 12 de junio en la Sala Mirador de Madrid. (Pincha aqu\u00ed para poder comprar entradas).El espect\u00e1culo, bajo el nombre de Political Science Global Forum, pretende seguir la misma t\u00f3nica del programa que se emite desde 2014. \"Queremos trasladar el esp\u00edritu de La Tuerka News a las salas para entrar en contacto con la gente que nos sigue\", ha explicado Facu en declaraciones a P\u00fablico.\"Lo hacemos ahora porque creemos que tenemos una comunidad peque\u00f1a que nos sigue y esperamos conseguir un feedback mayor\", ha subrayado el presentador, que no descarta volver a hacerlo en un futuro. H\u00e9ctor ser\u00e1 el maestro de ceremonias, mientras que Facu y Miguel ser\u00e1n los gu\u00edas de los mon\u00f3logos y sketches, enmarcados en temas pol\u00edticos y de actualidad. La Tuerka News se emite desde P\u00fablico TV todos los mi\u00e9rcoles a partir de las 22.00 horas. Por uno de los scketches del espacio (un supuesto miembro del PP anunciaba, encapuchado, la disoluci\u00f3n del partido, en medio del esc\u00e1ndalo por la operaci\u00f3n P\u00fanica y la detenci\u00f3n de Francisco Granado), Facu D\u00edaz lleg\u00f3 a ser acusado de ser proetarra y por ello, fue imputado en enero. El juez archiv\u00f3 la causa contra el humorista tan solo una semana despu\u00e9s, a pesar de que a d\u00eda de hoy sigan tratando de \"enmarcarle\" como \"amigo de los terroristas\".", "title": "Facu D\u00edaz, Juanatey y Maldonado saltan de 'Tuerka News' al teatro", "url": "http://www.publico.es/actualidad/facu-diaz-da-salto-al.html", "keywords": "Publico,Diaz,TV,teatro,News,Tuerka,Facu", "date": "2015-05-27", "id": "abd5aa8592c2a09928d2c5fade79f79312ff76c7", "summary": "El equipo humor\u00edstico de 'La Tuerka' presenta un espect\u00e1culo que se escenificar\u00e1 el pr\u00f3ximo 12 de junio en la Sala Mirador de Madrid. Facu subraya que con este show pretenden \"entrar en contacto\" con la gente que les sigue a trav\u00e9s de P\u00fablicoTV."}, {"article": "Cerca de un centenar de cient\u00edficos han investigado durante m\u00e1s de 5 a\u00f1os para crear la nueva Gillette con tecnolog\u00eda Flexball, una nueva maquinilla que reinventa este ingenio de 114 a\u00f1os. El trabajo de investigaci\u00f3n se ha desarrollado en un centro de investigaci\u00f3n a las afueras de Londres, en Reading, donde bi\u00f3logos, ingenieros y dise\u00f1adores trabajan con tecnolog\u00eda puntera: con sensores de movimiento, c\u00e1maras de alta velocidad y esc\u00e1neres e impresoras 3D, de las que han salido 250 prototipos a la semana, a lo largo del proceso de investigaci\u00f3n. Cada d\u00eda, pasan por este centro 80 hombres que son filmados y observados por cient\u00edficos, lo que suma 20.000 afeitados al a\u00f1o. Y es que, tal y como explica Elena Barrientos, responsable de Comunicaci\u00f3n Global de Gillette, cada hombre es un mundo ya que \"pueden emplear en el afeitado de 30 a 700 pasadas, invertir de 30 a 1000 segundos en cada una de ellas o aplicar una presi\u00f3n que var\u00eda de los 50 gramos a los dos kilos\". Todos estos aspectos se tienen en cuenta para dise\u00f1ar nuevas maquinillas de afeitar y tecnolog\u00edas como la revolucionaria Flexball, cuya innovaci\u00f3n reside en un eje central situado en el mango, lo que proporciona un agarre ergon\u00f3mico que permite que la cuchilla est\u00e9 en permanente contacto con la piel y se adapte a cada contorno para eliminar cada pelo. Un sofisticado dise\u00f1o para mejorar la rutina millones de hombres, cada uno de los cuales invierte de media 3000 horas frente al espejo para quitarse los 8 metros de pelo que le crecen en la cara a lo largo de su vida", "title": "Tratamientos de belleza", "url": "http://www.abc.es/summum/estilo/belleza/tratamientos/pag-5.html", "keywords": "Tratamientos de belleza,noticias de Tratamientos de belleza", "date": "2015-05-27", "id": "95bec1f8dc4b49a1b9b076693e72f738e9cd07e9", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Tratamientos de belleza en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Tratamientos de belleza \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 5"}]