[{"article": "La campa\u00f1a toca a su fin y en las p\u00e1ginas de eldiarionorte.es usted no ha podido leer a ning\u00fan candidato del PNV. Lo lamentamos profundamente. Nos hubiera gustado ofrecerle una entrevista con Juan Mar\u00eda Aburto, el candidato de los nacionalistas para reeditar la Alcald\u00eda de Bilbao, pero el PNV no ha querido conced\u00e9rnosla y solo nos ha ofrecido responder a un cuestionario por escrito. Nos hemos negado. No creemos en pantallas de plasma, en ruedas de prensa sin preguntas, en respuestas escritas ni en cuestionarios previos. El lema de nuestro hermano mayor, eldiario.es, es tambi\u00e9n el nuestro: Periodismo a pesar de todo.Nosotros, eldiarionorte.es, contamos con pocos medios. Somos un peri\u00f3dico joven, que naci\u00f3 hace dos a\u00f1os de la mano de seis periodistas y que se mantiene por el soporte de sus suscriptores, el apoyo de eldiario.es y la publicidad. Muchas grandes empresas, con expol\u00edticos en sus Consejos de Administraci\u00f3n, han decidido vetarnos en el reparto publicitario. Ignoran nuestros 220.000 lectores mensuales. Le ignoran a usted. A\u00fan as\u00ed, aqu\u00ed seguimos. Con los medios de los que disponemos, decidimos informar de la campa\u00f1a en tres fases. La primera, en precampa\u00f1a, entrevistando a los partidos emergentes (principalmente Podemos y C's, aunque tambi\u00e9n hamos hablado con Ikune). La segunda parte, durante los primeros d\u00edas de campa\u00f1a, aprovechamos las notas de agencia para informar de todo lo que suced\u00eda con todas las siglas. Con todas por igual, emergentes y tradicionales.La tercera parte de nuestra labor informativa ha sido durante los \u00faltimos d\u00edas de campa\u00f1a. Sin dejar de seguir la actualidad de todos los partidos, principalmente a trav\u00e9s de agencias por nuestra escasa disponibilidad de medios, decidimos ofrecer varios reportajes sobre las elecciones (c\u00f3mo han sido los procesos de elecci\u00f3n de los candidatos; la importancia de la comunicaci\u00f3n en campa\u00f1a; la curiosidad de dos hermanos que se 'enfrentan' en listas distintas...) y cuatro entrevistas a los alcaldes que se juegan el bast\u00f3n de mando en las cuatro principales ciudades vascas por n\u00famero de habitantes: Bilbao, Vitoria, Donostia y Barakaldo. Adem\u00e1s, esas cuatro ciudades nos permit\u00edan hablar con quienes hasta ahora -ya veremos qu\u00e9 pasa el domingo- han sido los cuatro grandes partidos en Euskadi: PNV, EH Bildu, PSOE-PSE y PP.Los alcaldes de Barakaldo, Alfonso Garc\u00eda (PSE); Donostia, Juan Karlos Izagirre (EH Bildu); y Vitoria, Javier Maroto (PP), no han puesto ninguna pega para recibirnos. M\u00e1s bien al contrario. Pero el responsable de prensa de Juan Mar\u00eda Aburto, candidato del PNV a retener la Alcald\u00eda que hace cuatro a\u00f1os consigui\u00f3 el tristemente desaparecido I\u00f1aki Azkuna, no se ha dignado ni a responder a las llamadas de este peri\u00f3dico. Este medio tiene una l\u00ednea editorial. Pero por encima de ella, tiene un objetivo profesional claro e infranqueable: el rigor period\u00edstico. Me consta que Aitor Guenaga, adjunto al director de este medio, ha removido Roma con Santiago para hablar con la candidatura de Aburto. Pero solo ha obtenido el silencio por respuesta. Como es su deber, ha llamado directamente al partido para conseguir ese encuentro y la respuesta desde Sabin Etxea es que dicho responsable, Aitor Bilbao, se negaba a atendernos porque no compart\u00eda un an\u00e1lisis que yo mismo firm\u00e9 hace unas semanas en estas p\u00e1ginas sobre su anterior jefe, el todav\u00eda diputado general de Bizkaia Jos\u00e9 Luis Bilbao. Para el PNV ese texto -que es un an\u00e1lisis pol\u00edtico y, por lo tanto, se entiende que conlleva la interpretaci\u00f3n del redactor- carece de rigor. Ese texto fue, l\u00f3gicamente, contrastado por varias fuentes distintas como mandan los c\u00e1nones.La realidad es que el PNV -concretamente la candidatura de Aburto- ha vetado a eldiarionorte.es y sus lectores durante esta campa\u00f1a. El resto de partidos tambi\u00e9n ha visto en estas p\u00e1ginas an\u00e1lisis e informaciones que no les habr\u00e1n gustado. Como el que se refiere a la crisis de PSE en \u00c1lava, a las pol\u00e9micas de las basuras de EH BIldu en Gipuzkoa o la gesti\u00f3n de la Capitalidad Cultural europea de 2016 y... \u00a1qu\u00e9 vamos a contar de informaciones, opiniones y an\u00e1lisis que no le hayan gustado a Maroto ni a su partido -aunque lo esconda en campa\u00f1a- el Partido Popular! Sin pensar mucho, se me ocurre todo lo publicado sobre los locales de San Antonio, las pol\u00e9micas declaraciones xen\u00f3fobas sobre los magreb\u00eds u otro art\u00edculo de opini\u00f3n donde no sal\u00eda precisamente bien parado. Pero los tres aspirantes a renovar la Alcald\u00eda por sus respectivos partidos han aceptado y atendido las peticiones de este medio. El PNV no lo ha hecho. Quiz\u00e1s no est\u00e9n acostumbrados -aunque algunos medios lo han hecho antes que nosotros- a que se diga que su gesti\u00f3n contiene errores de bulto como el BEC, la Supersur, el Bilbao Basket, Habidite, las parcelas de la alcadesa de Lezama, o los exaltos cargos que est\u00e1n siendo juzgados por cobrar 300.000 euros de una sociedad p\u00fablica sin ir a trabajar... No hace falta que califique el veto de los jeltzales en Bizkaia a eldiarionorte.es porque se define solo.Este medio tiene una l\u00ednea editorial. Pero por encima de ella, tiene un objetivo profesional claro e infranqueable: el rigor period\u00edstico. Nos equivocamos a veces. Pero cuando lo detectamos, nos miramos sin soberbia al espejo, lo reconocemos y lo publicamos. Lamentablemente, no todo el mundo puede decir lo mismo.", "title": "La raz\u00f3n por la que no hemos entrevistado a ning\u00fan candidato del PNV durante la campa\u00f1a es esta", "url": "https://www.eldiario.es/norte/nortedirecto/razon-entrevistado-candidato-PNV-campana_6_390620972.html", "keywords": "campana,candidato,razon,PNV,entrevistado", "date": "2015-05-22", "id": "2c18c46f58d79c2b6a2d9b8e15cde0c2670f2b2c", "summary": "La campa\u00f1a toca a su fin y en las p\u00e1ginas de eldiarionorte.es usted no ha podido leer a ning\u00fan candidato del PNV. Lo lamentamos profundamente. Nos ..."}, {"article": "Primero fueron las bodas entre personas del mismo sexo. Luego, las relaciones sexuales por puro placer, incluso entre chica y chico. Hasta el PP ha estado en la mira del obispo de San Sebasti\u00e1n, Jos\u00e9 Ignacio Munilla, quien lleg\u00f3 a tachar a la formaci\u00f3n liderada por Mariano Rajoy de \u201cmarxista\u201d. Fiel a su mano dura, el religioso apunta ahora contra la sala cultural Koldo Mitxelena de Donostia, que estos d\u00edas acoge una exposici\u00f3n sobre la historia del Movimiento Feminista de Euskadi. La muestra, titulada \u201cGorputz Grafiak\u201d (\u201cGraf\u00edas de los Cuerpos\u201d), ha sido impulsada por el colectivo Bilgune Feminista junto a la Direcci\u00f3n de Igualdad de la Diputaci\u00f3n Foral de Gipuzkoa \u2013gobernada por EH Bildu-. Seg\u00fan explicaron sus promotoras a trav\u00e9s de una nota de prensa, se trata de un \u201cproyecto de investigaci\u00f3n, recopilaci\u00f3n y an\u00e1lisis\u201d para tratar de \u201crecuperar y reconocer la trayectoria del movimiento en Euskal Herria\u201d durante los \u00faltimos cuarenta a\u00f1os. La exposici\u00f3n est\u00e1 compuesta por \u201cmateriales gr\u00e1ficos y otras piezas que recogen la visi\u00f3n sobre los modelos organizativos, jornadas, debates y reivindicaciones que han atravesado la lucha feminista desde la d\u00e9cada de los 60, tomando como base las movilizaciones en la calle y las expresiones del cuerpo\u201d. Ah\u00ed vienen los problemas, al menos para Munilla: entre los grafitis hist\u00f3ricos, aparecen dos viejos esl\u00f3ganes sobre la represi\u00f3n de la Iglesia contra la libertad de la mujer. \u201cLa iglesia que m\u00e1s ilumina es la que arde\u201d y \u201cOpus Dei sutara\u201d (\u201cFuego al Opus Dei\u201d), rezan las pintadas que encendieron los \u00e1nimos del obispo. La muestra, titulada \u201cGorputz Grafiak\u201d (\u201cGraf\u00edas de los Cuerpos\u201d), ha sido impulsada por el colectivo Bilgune Feminista junto a la Direcci\u00f3n de Igualdad de la Diputaci\u00f3n Foral de Gipuzkoa \u2013gobernada por EH Bildu De esta manera, el religioso vasco \u2013que acaba de publicar un libro con severos consejos en materia sexual- ha iniciado una campa\u00f1a para exigir la prohibici\u00f3n de la muestra feminista. En una carta pastoral enviada a todas las parroquias de su di\u00f3cesis, Munilla relata sus infructuosas gestiones ante la Diputaci\u00f3n de Gipuzkoa, entidad a la que exigi\u00f3 la retirada de las \u201cexpresiones violentas y amenazadoras\u201d. No le hicieron caso. \u201cEn contra de lo que cabr\u00eda concluir a primera vista, tras este tipo de episodios no se esconde un choque entre creyentes y no creyentes; sino que lo que est\u00e1 en juego es el mismo modelo de convivencia sobre el que hemos de construir nuestra sociedad\u201d, advierte el obispo en su carta. \u201cEs por ello \u2013a\u00f1ade- que las autoridades pol\u00edticas que gobiernan las instituciones p\u00fablicas de Gipuzkoa (el Koldo Mitxelena, en este caso), no pueden mirar para otro lado, sino que tienen la plena responsabilidad en la permisi\u00f3n de estos ataques y provocaciones contra la libertad religiosa\u201d. \u201cDictadura del relativismo\u201dA pesar de sus habituales ataques contra las personas homosexuales y contra quienes defienden el aborto, Munilla se anima a hablar de \u201clibertad de conciencia\u201d y \u201crespeto mutuo\u201d. \u201c\u00bfNos podemos imaginar en la exposici\u00f3n del Koldo Mitxelena un grafiti que dijese \u2018la mezquita o la sinagoga que m\u00e1s ilumina, es la que arde\u2019? Si somos m\u00ednimamente sinceros, sin dejarnos cegar por la propia ideolog\u00eda, todos reconoceremos que afortunadamente ser\u00eda impensable tal agravio a los hermanos musulmanes o jud\u00edos, en un espacio p\u00fablico\u201d, subraya. A su juicio, la exposici\u00f3n feminista de Donostia es \u201cconsecuencia de una grav\u00edsima crisis espiritual, as\u00ed como de una ausencia de valores \u00e9ticos b\u00e1sicos; acompa\u00f1ada de la dejaci\u00f3n de responsabilidades por parte de las autoridades, las cuales debieran tutelar el bien com\u00fan del conjunto de los ciudadanos\u201d. El jefe de la Iglesia en Gipuzkoa tambi\u00e9n denuncia la \u201cpresi\u00f3n de un \u2018laicismo agresivo\u2019, detr\u00e1s del cual se esconde la llamada \u2018dictadura del relativismo\u2019\u201d. \u201cPor todo ello \u2013remarca-, debemos expresar nuestra m\u00e1s en\u00e9rgica protesta ante las autoridades competentes\u201d. \u201cVergonzoso\u201dLas declaraciones de Munilla han provocado una respuesta contundente por parte de la Diputaci\u00f3n de Gipuzkoa. El \u00e1rea de Igualdad de esta instituci\u00f3n ha enviado una nota a P\u00fablico, en la que destaca que la exposici\u00f3n \u201csupone un reconocimiento al movimiento feminista como referente en la construcci\u00f3n de la justicia social\u201d, al tiempo que tachan como \u201cvergonzoso\u201d que \u201cuna vez m\u00e1s, la iglesia cat\u00f3lica se alce en contra del movimiento feminista\u201d. \u201cLas mujeres individual y colectivamente han realizado enormes aportaciones a nuestra sociedad, y gran parte de los derechos sociales que ahora disfrutamos se los debemos a la lucha feminista\u201d, subrayan. Asimismo, desde la Diputaci\u00f3n guipuzcoana han recordado que la Iglesia \u201cnunca ha apoyado la defensa de esos derechos, por lo que no es de extra\u00f1ar que, una vez m\u00e1s, ataque a las mujeres y al movimiento feminista\u201d. \u201cLas expresiones de supuestas \u2018amenazas\u2019 que aduce Munilla son solo una selecci\u00f3n de panfletos y pintadas que las autoras de la exposici\u00f3n han recogido a lo largo de estos a\u00f1os en las calles y que han mostrado en la exposici\u00f3n\u201d, han a\u00f1adido. En cualquier caso, la campa\u00f1a iniciada por el obispo ya ha encontrado eco en la plataforma ultraconservadora Hazte O\u00edr, vinculada a los sectores m\u00e1s integristas del catolicismo. A trav\u00e9s de su p\u00e1gina web, este colectivo ha iniciado una campa\u00f1a de recogida de firmas para pedir a la Diputaci\u00f3n de Gipuzkoa la retirada de la exposici\u00f3n. Quieren juntar 100 firmas. Al cierre de este art\u00edculo, no hab\u00edan conseguido ninguna.", "title": "El Obispo de San Sebasti\u00e1n quiere prohibir una exposici\u00f3n feminista", "url": "http://www.publico.es/actualidad/obispo-san-sebastian-quiere-prohibir.html", "keywords": "Sebastian,Obispo,prohibir,quiere,San", "date": "2015-05-22", "id": "62a67995407146045f38cfb4ca422bd9e962d4f9", "summary": "Munilla arremete contra una muestra que incluye esl\u00f3ganes contra la Iglesia. La Diputaci\u00f3n de Gipuzkoa, titular de la sala, se niega a retirarla y califica las cr\u00edticas del prelado como \u201cvergonzosas\u201d"}, {"article": "MADRID.- La crisis econ\u00f3mica que asol\u00f3 Espa\u00f1a en 2008 y destroz\u00f3 miles de familias dej\u00f3 un reguero de amargas historias, la mayor\u00eda desconocidas. Sera S\u00e1nchez, se llama Seraf\u00edn pero prefiere acortar su nombre, lleva m\u00e1s de 20 a\u00f1os trabajando como educador social, viviendo en primera persona estos dramas. Ha pasado por cientos de situaciones distintas. Por ejemplo, la de una familia que se hizo con una gran fortuna tras el boom inmobiliario y que despu\u00e9s se qued\u00f3 en la m\u00e1s absoluta miseria. En tiempos de bonanza compraron una gran casa en una urbanizaci\u00f3n tranquila y alejada de la ciudad. Ahora no tienen dinero ni para llevar al ni\u00f1o al colegio. No pueden pagar la gasolina. \"Estamos desnudos de recursos, se ha salvado un poco la situaci\u00f3n gracias a los profesionales que est\u00e1n dando la cara\" Esta cr\u00f3nica, y otras, S\u00e1nchez las reuni\u00f3 hace a\u00f1os en un blog que titul\u00f3 Educador social en Alaska, el t\u00edtulo es un homenaje a la famosa serie de 1990 Doctor en Alaska, y adem\u00e1s sirve para situar los relatos en una ciudad lejana con la intenci\u00f3n de respetar la privacidad de las personas a las que se refiere. Incluso cambia peque\u00f1os detalles para no dar pistas. De todas estas historias ha seleccionado hasta cuarenta y junto a su hermano, el actor Rafa S\u00e1nchez, las ha llevado a escena en peque\u00f1as r\u00e1fagas. Desde que estrenaron en 2009 han recorrido Espa\u00f1a y han cosechando \u00e9xitos haya donde han actuado. En Madrid podremos verlos este viernes y s\u00e1bado en Teatro del Barrio.Sera comenz\u00f3 a redactar el blog por amor a la literatura. \"Hab\u00eda escrito dos obras para la compa\u00f1\u00eda de teatro que tengo con mi hermano. Mi trabajo es ideal para alguien con esta afici\u00f3n porque se cuentan historias humanas, y quer\u00eda compartirlas de alguna manera. Aunque son relatos reales mi idea era la de hablar de situaciones sin entrar en lo concreto\". El blog lo llev\u00f3 en secreto incluso para sus conocidos, los textos los firmaba con el nombre ficticio de Kike. Ni su propia familia sab\u00eda de la existencia de la p\u00e1gina web. Un d\u00eda decidi\u00f3 desvelar su afici\u00f3n a su hermano, pero lo hizo, cuenta este, de una manera peculiar. \"Me dijo\", explica Rafa, \"mira el blog este a ver qu\u00e9 te parece. Yo no sab\u00eda que el hab\u00eda escrito el texto y me daba cosa decirle que quer\u00eda llevar a escena el trabajo de otra persona porque todo lo hacemos juntos. A la hora me envi\u00f3 un mensaje y me dijo 'Kike soy yo'\". Los relatos que se representan en la obra son de todo tipo. Las hay que rozan lo absurdo y le dan un toque de humor a la funci\u00f3n, como la historia de una abuela que acude al despacho de Kike con su nieto preocupada porque est\u00e1 convencida de que este tiene la cabeza abollada por dormir siempre del mismo lado. Las hay, tambi\u00e9n muy duras y que tocan los personal, como la de una ni\u00f1a con problemas de adaptaci\u00f3n tanto en el colegio como en casa. Insultaba a sus profesores e incluso en alguna ocasi\u00f3n hab\u00eda agredido a sus padres. La situaci\u00f3n era incontrolable. Una de las cosas m\u00e1s dif\u00edciles fue la de llegar a ella. Tras darle muchas vueltas al final opt\u00f3 por escribirle una carta que los padres le dejaron en la mesilla de noche de su habitaci\u00f3n. El gesto result\u00f3, el acercamiento se produjo. Fue un primer paso muy importante.Quiz\u00e1s esta situaci\u00f3n te sea familiar. Hasta hace poco la pod\u00edamos ver en la televisi\u00f3n en el programa de la cadena Cuatro Hermano mayor. Estuvo presentado, hasta hace poco, por Pedro Garc\u00eda Aguado, ex jugador de Waterpolo. Este asesoraba a familias cuyo hijo o hija entraba en una rebeld\u00eda incontrolable. Cada cap\u00edtulo se saldaba con un final feliz. \"Creo que la serie no refleja la realidad. Un programa as\u00ed no hace da\u00f1o porque los consejos que dan son de sentido com\u00fan, pero creo que simplifican demasiado la situaci\u00f3n porque se piensa que en d\u00edas o semanas se solucionan las cosas y en realidad no es as\u00ed. Es m\u00e1s espect\u00e1culo que programa educativo\", opina Sera.La crisis econ\u00f3mica ha propiciado que cada vez m\u00e1s escuchemos este tipo de historias. No es que hayan aparecido desde 2008, antes tambi\u00e9n exist\u00edan, es solo que ahora el n\u00famero ha aumentado y por eso es m\u00e1s sencillo encontrarse con alg\u00fan conocido que las est\u00e9 viviendo en primera persona. Ante una situaci\u00f3n as\u00ed cabr\u00eda esperar que el Ejecutivo ampliara el gasto en Servicios Sociales, para al menos poder atender a las familias peor lo est\u00e1n pasando. Pero no es as\u00ed. \"Estamos desnudos de recursos, se ha salvado un poco la situaci\u00f3n gracias a los profesionales que est\u00e1n dando la cara\".", "title": "La amarga realidad de la crisis entra en escena", "url": "http://www.publico.es/culturas/amarga-realidad-crisis-entra-escena.html", "keywords": "crisis,entra,realidad,Crisis,escena,amarga,Teatro del Barrio", "date": "2015-05-22", "id": "a87be9eb1fd7d3aa5b05774ba584b2875ebc098a", "summary": "'Educador social en Alaska', que se representan este viernes y s\u00e1bado en el Teatro del Barrio, cuenta historias reales de personas que han acudido a los Servicios Sociales."}]