[{"article": "MADRID.- El cient\u00edfico y economista Enrique Tierno, hijo del hist\u00f3rico alcalde de Madrid Enrique Tierno Galv\u00e1n, ha sido elegido como nuevo presidente del Ateneo de Madrid con 228 votos sobre 376 sufragios v\u00e1lidos emitidos, seg\u00fan ha indicado fuentes de su candidatura tras el recuento provisional de las elecciones de la instituci\u00f3n que han tenido lugar este jueves. La candidatura del hasta ahora secretario primero de la Junta Directiva, Carlos Garc\u00eda, que compet\u00eda con la de Tierno, ha obtenido \u00fanicamente 138 votos emitidos durante estos comicios, a los que estaban llamados a participar los casi 2.000 socios de esta emblem\u00e1tica instituci\u00f3n cultural. El actual presidente, C\u00e9sar Navarro, no opta a la reelecci\u00f3n despu\u00e9s de ser elegido tras la muerte del anterior presidente, el fil\u00f3sofo Carlos Par\u00eds. El hijo del que fuera alcalde de Madrid ha obtenido 185 votos de papeletas completas a su candidatura, a los que se suman tambi\u00e9n otros 43 sufragios mixtos, seg\u00fan han se\u00f1alado las mismas fuentes. En estos comicios se decide la renovaci\u00f3n de su presidente y los cargos de vicepresidente segundo, secretario primero, bibliotecario, depositario y vocal segundo, donde tambi\u00e9n se han impuesto los integrantes de la lista de Enrique Tierno. As\u00ed, Antonio Chazarra ha logrado 228 votos para el puesto de vicepresidente segundo frente a Pedro Garc\u00eda que ha logrado s\u00f3lo 134. En el puesto de vocal segunda Mar\u00eda Teresa Pedraza, de la candidatura de Tierno, ha obtenido 224 votos frente a los 134 de Matilde Monserrate. A su vez, el puesto de bibliotecario es para Carlos A. de Mendoza mientras que el puesto de socio depositario es para Daniel Pacheco (215 votos) y el de secretaria primera recae en Estrella Rojo, con 211 sufragios. Tras estos resultados, el nuevo presidente electo a expresado su satisfacci\u00f3n por el respaldo mayoritario que ha obtenido de los socios del Ateneo y ha asegurado que en el Ateneo soplaban \"vientos de cambio\" y que se aplicar\u00e1n nuevas medidas para adaptar esta instituci\u00f3n cultural a los tiempos del \"siglo XXI\".Enrique Tierno ha remarcado que el Ateneo de Madrid \"saldr\u00e1 de la encrucijada\" en la que se encuentra para revitalizarse y afrontar el futuro con los cambios necesarios. Este viernes, como es habitual, tiene pensado hacer el \"t\u00edpico paseo por la casa\" y presentarse ante los empleados de la entidad. El Ateneo de Madrid, cuyo origen se remonta a 1820 est\u00e1 cercano a cumplir sus 200 a\u00f1os de vida, siendo una de las instituciones \"m\u00e1s antiguas de la capital\". La hist\u00f3rica instituci\u00f3n ha tenido entre sus miembros a destacadas personalidades de la cultura y la pol\u00edtica como el caso de Manuel Aza\u00f1a, Miguel de Unamuno, C\u00e1novas del Castillo, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Ram\u00f3n Mar\u00eda del Valle-Incl\u00e1n y Jos\u00e9 Echegaray.", "title": "El hijo de Tierno Galv\u00e1n, nuevo presidente del Ateneo de Madrid", "url": "http://www.publico.es/culturas/hijo-tierno-galvan-nuevo-presidente.html", "keywords": "presidente,nuevo,Tierno,hijo,Galvan", "date": "2015-05-29", "id": "f2ffa92cb3d1fa0dc5699d9a0d9a6fc554169b60", "summary": "El cient\u00edfico y economista toma el relevo de C\u00e9sar Navarro, elegido tras la muerte del anterior presidente de la instituci\u00f3n cultural, el fil\u00f3sofo Carlos Par\u00eds."}, {"article": "BARCELONA.- El d\u00fao de Ohio (Estados Unidos) The Black Keys ha llenado el Primavera Sound, en Barcelona, de fuerza rockera y de melod\u00edas altamente disfrutables, para un p\u00fablico entregado que no se ha podido resistir a corear los \u00e9xitos de la banda, empezando por el ya convertido en m\u00edtico \"Lonely Boy\".Pese a algunas quejas entre el p\u00fablico de que el sonido estaba bajo, los norteamericanos han conseguido organizar una fiesta en el escenario \"Primavera\" del festival \"indie\" de cabecera de Barcelona, que en esta edici\u00f3n cumple quince a\u00f1os.La gran celebraci\u00f3n del mejor rock \"made in USA\" ha contado con el apoyo de un montaje audiovisual fant\u00e1stico. A trav\u00e9s de las pantallas gigantes, se ha emitido el concierto en directo, pero con juegos de formas y colores que han sorprendido mucho a los asistentes. Tanto Dan Auerbach como Patrick Carney han sudado y han disfrutado, algo que han contagiado al p\u00fablico, que no se ha podido quitar la sonrisa de la cara, sobre todo cuando ha sonado \"Weight of love\", probablemente su canci\u00f3n m\u00e1s lenta y tranquila, que ha provocado abrazos entre parejas enamoradas.Tambi\u00e9n ha funcionado muy bien \"Fever\", el gran \u00e9xito del \u00faltimo \u00e1lbum, que lleva el mismo nombre que la canci\u00f3n y constituye un giro hacia la electr\u00f3nico del d\u00fao estadounidense.Pero la revoluci\u00f3n y el descontrol han llegado con \"Lonely boy\", su gran \u00e9xito. Se trata de una canci\u00f3n que se hizo famosa en 2012 gracias a un v\u00eddeo viral que catapult\u00f3 a la banda al \u00e9xito mundial.Tras The Black Keys le ha llegado el turno a James Blake, el gran estilista de la electr\u00f3nica contempor\u00e1nea y uno de los m\u00e1s elegantes ide\u00f3logos del soul sint\u00e9tico.A caballo entre el espect\u00e1culo tecnol\u00f3gico y la reivindicaci\u00f3n del crooner, Blake ha sonado con contundencia en la madrugada de la primera jornada del Primavera Sound.Un festival que empez\u00f3 siendo un reducto limitado al rock y el pop independiente anglosaj\u00f3n y en los \u00faltimos a\u00f1os se ha ido abriendo a lo m\u00e1s nuevo de la electr\u00f3nica a los sonidos de otras latitudes.Ejemplo de ellos son Simian Mobile Disco, que han sacudido el festival con su electr\u00f3nica bailable, y Yasmine Hamdan, con su renovada tradici\u00f3n libanesa.Y entre los espa\u00f1oles cabe destacar \"The Suicide of Western Culture\", que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha convertido en uno de los grandes grupos de la electr\u00f3nica en el mundo y tambi\u00e9n es ya un habitual en el Primavera Sound.El s\u00e1bado la cabeza de cartel para dar fin al festival con un nivelazo ser\u00e1 The Strokes.", "title": "The Black Keys contagia al Primavera Sound del mejor rock \"made in USA\"", "url": "http://www.publico.es/culturas/the-black-keys-contagia-al.html", "keywords": "contagia,Keys,Primavera,Black,The", "date": "2015-05-29", "id": "805ad17bd9005a310468121527ef9ff141b4195b", "summary": "El principal festival de m\u00fasica \"indie\" de Barcelona celebra su 15\u00ba aniversario, tres d\u00edas de celebraci\u00f3n que dar\u00e1 fin el s\u00e1bado al ritmo de The Strokes."}, {"article": "Actualizado:30/05/2015 13:10hLa guerra que se libra en Siria e Irak contra los yihadistas del califato est\u00e1 levantando sus propios h\u00e9roes, de uno y de otro bando. El \u00faltimo del ej\u00e9rcito iraqu\u00ed es Abu Azrael, un miliciano chi\u00ed que se hace llamar \u00abel Rambo iraqu\u00ed\u00bb y que se ha convertido en icono de la resistencia por su arrojo y carisma. \u00ab\u00a1Os reducir\u00e9 a cenizas!\u00bb, es la promesa que lanza a sus seguidores, que ha trascendido hasta establecerse como esl\u00f3gan de buena parte de la poblaci\u00f3n iraqu\u00ed, tal como da cuenta el canal \u00abFrance24\u00bb en un reportaje en v\u00eddeo. Este lema resuena en forma de gritos y proclamas en las calles de Bagdad, as\u00ed como sus ense\u00f1as y camisetas con la cara de Abu Azrael, quien tambi\u00e9n se autodenomina \u00abel padre del \u00e1ngel de la muerte\u00bb.El \u00abRambo iraqu\u00ed\u00bb reconoce haber sido formado por los chi\u00edes de Hizbola, el grupo terrorista liban\u00e9s. Tambi\u00e9n, seg\u00fan dice, combati\u00f3 a los americanos en su invasi\u00f3n de 2003. Pero ahora, en cierto modo, combate junto a ellos como parte de las milicias apoyadas por Teher\u00e1n. Sus v\u00eddeos en YouTube han sido vistos por decenas de miles de veces y cientos de miles de fans le siguen en Facebook. Abu Azrael, de 37 a\u00f1os, aparece normalmente mostrando sus biceps de gimnasio, armado hasta los dientes y sonriente detras de su poblada barba para derrotar a los \u00abbarbudos\u00bb sun\u00edes. Su popularidad viene justo cuando m\u00e1s cr\u00edticas est\u00e1 recibiendo el Ej\u00e9rcito iraqu\u00ed, tras las palabras de altos mandos estadounidenses, criticando la falta de bravura y personalidad de los combatientes de bagdad, pese a ser m\u00e1s que los yihadistas. La heroicidad de Abu Azrael tuvo su momento cumbre en la liberaci\u00f3n de Tikrit d elos yihadistas.", "title": "Abu Azrael, el \"Rambo iraqu\u00ed\" que promete \"reducir a cenizas\" a los yihadistas", "url": "http://www.abc.es/internacional/20150530/abci-rambo-irak-isis-201505291830.html", "keywords": "irak,rambo,isis", "date": "2015-05-29", "id": "12a6b7b034ac10df29c4310ea33b449a72f6dbd0", "summary": "De 37 a\u00f1os, este miliciano chi\u00ed aparece normalmente mostrando sus biceps de gimnasio, armado hasta los dientes y sonriente detras de su poblada barba para derrotar a los \u00abbarbudos\u00bb sun\u00edes"}, {"article": "Ponerse un casco, subir a una antigua vagoneta y adentrarse 200 metros en las profundidades del subsuelo. As\u00ed empieza el viaje en el Museo Minero de Escucha (Teruel), una antigua explotaci\u00f3n de carb\u00f3n que estuvo en funcionamiento hasta 1968.Las primeras extracciones de carb\u00f3n datan de mediados del S.XIX, pero la mina vivi\u00f3 su m\u00e1ximo esplendor en los a\u00f1os 40, cuando era conocida con el nombre de \u201cSe Ver\u00e1\u201d. Despu\u00e9s de a\u00f1os sin actividad, reabri\u00f3 como museo en 2002. Desde entonces, han pasado por las instalaciones unas 280.000 personas. En esta mina, en la que se puede ver carb\u00f3n en el mismo lugar de su nacimiento, se obten\u00eda lignito que se utilizaba para consumo dom\u00e9stico. A partir de los a\u00f1os 60, con la construcci\u00f3n de la central t\u00e9rmica de Escucha, el carb\u00f3n se empez\u00f3 a quemar para producir electricidad. A lo largo de la visita se profundiza en el d\u00eda a d\u00eda de los mineros y se explica c\u00f3mo extra\u00edan el carb\u00f3n y qu\u00e9 maquinaria utilizaban en las diferentes \u00e9pocas. El recorrido discurre por dos antiguas galer\u00edas en las que se explica, a trav\u00e9s de recreaciones, c\u00f3mo trabajaban los mineros. Eso s\u00ed, hay que andar con cuidado porque los que se aventuren a conocer las profundidades de Escucha se ver\u00e1n sorprendidos por una voladura como las que se hac\u00edan el siglo pasado. Centro Interpretativo Minero Pozo Pilar. Foto: Museo Escucha Al volver a la superficie, la visita sigue en Pozo Pilar, un centro interpretativo que se encuentra a 100 metros de la mina. Si en el subsuelo se descubre c\u00f3mo se extrae el carb\u00f3n, en Pozo Pilar los visitantes se adentran en el funcionamiento exterior de la explotaci\u00f3n. Es decir, recorren los almacenes, las oficinas, una sala de juntas e incluso las instalaciones de la enfermer\u00eda.UtrillasA tan solo cinco kil\u00f3metros de Escucha se encuentra Utrillas, donde se puede continuar la visita al pasado minero de la provincia de Teruel, a trav\u00e9s de un antiguo ferrocarril y dos centros de interpretaci\u00f3n.Fue en el siglo XVIII cuando comenz\u00f3 la extracci\u00f3n minera en la zona, que en el S.XX lleg\u00f3 a convertirse en una gran plataforma. Precisamente el siglo pasado, en 1904, comenz\u00f3 a funcionar un tren minero que un\u00eda Utrillas con Zaragoza. Un recorrido que lleg\u00f3 a su destino el 31 de marzo de 1966.Sin embargo, el tren minero ha vuelto a las v\u00edas gracias a la rehabilitaci\u00f3n de la antigua locomotora de vapor Hulla, que circula por una peque\u00f1a parte del trazado del antiguo ferrocarril con un coche de pasajeros. El tren volver\u00e1 a ponerse en marcha el 14 de junio y lo har\u00e1 tambi\u00e9n el 28 de junio, el 12 y el 26 de julio, y el 9 y 23 de agosto.Despu\u00e9s de bajarse del tren existe la opci\u00f3n de hacer varias paradas en la zona del Pozo Santa B\u00e1rbara, ya que se han rehabilitado las antiguas calderas de vapor que mov\u00edan los ascensores que bajaban a las minas. Junto a ellas se encuentran las antiguas duchas y vestuarios de los mineros.Desde all\u00ed, pueden acercarse hasta el edificio que anta\u00f1o fue hospital minero, y que hoy se ha convertido en el Museo de la Ciencia y la Arqueolog\u00eda Minera; y al Museo de los Utensilios Mineros, en el que se exponen todo tipo de herramientas, l\u00e1mparas y se\u00f1alizaci\u00f3n.Y antes de irse de Utrillas, merece la pena visitar las antiguas escuelas, en las que los visitantes conocer\u00e1n (o recordar\u00e1n) c\u00f3mo eran las clases en tiempos de posguerra.AndorraLa Comarca de Andorra-Sierra de Arcos tambi\u00e9n tiene un amplio pasado minero que se expone en el Parque MWINAS. El Pozo de San Juan, en Andorra, se ha convertido en un completo escenario en el que el visitante se encontrar\u00e1 un antiguo almac\u00e9n reconvertido en museo, todo tipo de maquinaria y el tradicional castillete de las explotaciones mineras. Adem\u00e1s, se est\u00e1 trabajando en la creaci\u00f3n de un circuito ferroviario que rodee todo el parque.Entre Andorra y la localidad de Alloza hay un espacio que no dejar\u00e1 a nadie indiferente: el Humedal Corta Alloza. Una explotaci\u00f3n a cielo abierto que desde tres miradores ofrece una visi\u00f3n distinta a las expuestas hasta ahora sobre la miner\u00eda del carb\u00f3n. El recorrido entre los miradores hay que hacerlo en autob\u00fas y con visita guiadaReservasTanto en el caso de Andorra como en el de Utrillas y Escucha, es recomendable llamar con antelaci\u00f3n para confirmar los horarios y d\u00edas de apertura y, en caso de ser necesario, reservar plaza para la visita. Por ejemplo, en el Museo Minero de Escucha, se entra en grupos de un m\u00e1ximo de 23 personas.", "title": "Ser minero en Teruel", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/viajes_y_turismo/minero-Teruel_0_393010999.html", "keywords": "minero,Teruel", "date": "2015-05-29", "id": "a5ca7734410c53755e660c3b6997eec340971c33", "summary": "El Museo Minero de Escucha o el tren de Utrillas son algunas de las opciones que ofrece la provincia de Teruel para conocer su patrimonio mineroEl carb\u00f3n forma parte de la historia de comarcas como las Cuencas Mineras o Andorra-Sierra de Arcos"}, {"article": "Dicen del aforismo que es el germen de todo pensamiento, lo que nos encontramos si pudi\u00e9ramos macerar una obra, una vida. Lo hacinado y categ\u00f3rico del g\u00e9nero hace que el autor se la juegue en esa mezcla de elipsis, sorpresa, discrepancia e intensidad que, seg\u00fan los expertos, debe contener un buen aforismo. Bakunin, Nietzsche, Kierkegaard, Unamuno, G\u00f3mez de la Serna, d\u2019Ors o Cocteau\u2026 Todos ellos cultivaron el arte del aforismo, todos ellos sirvieron de fuente de inspiraci\u00f3n para un joven Jos\u00e9 Bergam\u00edn, futuro exponente de la generaci\u00f3n del 27, que, sin saber muy bien c\u00f3mo \u2014y renegando en un principio de ellos\u2014 naci\u00f3 a la literatura almacenando cientos de estos artefactos de ingenio lac\u00f3nico. \u201cY, en fin, voy ordenando cerca de cuatrocientos aforismos para reunirlos en un librito solo: La cabeza a p\u00e1jaros. Despu\u00e9s de todo esto, podr\u00e9 dedicarme a escribir seriamente [sic], mi libro cat\u00f3lico El alma en un hilo\u201d, explicaba en su d\u00eda.El veneno entr\u00f3 y ya no hubo cura posible para Bergam\u00edn, hasta el punto de convertirse en g\u00e9nero integrador de toda su obra, g\u00e9nero fuente del que dimanan tanto su prosa como su poes\u00eda y que ya sin remilgos fue cultivando a lo largo de su madurez literaria. Como explica el catedr\u00e1tico de Literatura valenciano Gonzalo Penalva Candela, Bergam\u00edn encontr\u00f3 en el aforismo \u201cla respuesta a la enorme presi\u00f3n que sent\u00eda en un interior y, por tanto, a la necesidad de proyectar esas iluminaciones, esas verdades po\u00e9ticas, muchas veces indemostrables, pero que no dejan de ser r\u00e1fagas de luz, antes las que el escritor, cegado, se rinde y necesita compartir\u201d. Precisamente con la intenci\u00f3n de recopilar toda esa obra afor\u00edstica desperdigada en revistas y peri\u00f3dicos, Penalva ha reunido en El duende mal pensante (Cuadernos del Vig\u00eda) m\u00e1s de sesenta a\u00f1os de dedicaci\u00f3n al escrito corto, un muestrario que va desde sus inicios all\u00e1 por 1924, hasta el \u00faltimo periodo de su vida, los tres a\u00f1os que vivi\u00f3 en el Pa\u00eds Vasco, de 1981 a 1983, a\u00f1o de su muerte. Ingenio y compromiso\u201cEl que da vueltas a una idea en su cabeza, no se rompe m\u00e1s que su cabeza queri\u00e9ndola encontrar. Pero el que dispara su idea, sin darle vueltas, rectamente, como un torpedo, rompe las cabezas de los dem\u00e1s\u201d. Sirva este epigrama para condensar el pensamiento bergaminiano; l\u00facido e incisivo, pol\u00edticamente incorrecto y al\u00e9rgico al esnobismo vacuo de la \u00e9poca. As\u00ed, el poeta madrile\u00f1o no dud\u00f3 en cargar contra la cr\u00edtica del momento \u2014\u201cla falta de apetito art\u00edstico no se sustituye con un masticador autom\u00e1tico\u201d\u2014, cierta intelectualidad \u2014\u201cla erudici\u00f3n es el estre\u00f1imiento intelectivo\u201d\u2014 o contra el arte que entend\u00eda superfluo \u2014\u201cla pintura, como la m\u00fasica o la poes\u00eda, que no dice nada, calla para que nos la figuremos profunda; o grita para que nos creamos que tiene voz divina: que tiene palabra\u201d\u2014. Madurez y exilio La trayectoria afor\u00edstica de Bergam\u00edn, siempre fiel a su biograf\u00eda, testimoni\u00f3 tambi\u00e9n la dureza del exilio y sus \u00faltimos a\u00f1os en los que solo, enfermo y decepcionado con la Transici\u00f3n critic\u00f3 con agudeza el devenir infausto de su pa\u00eds. \u201cSi Espa\u00f1a es una, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la otra\u201d, lleg\u00f3 a escribir al final de sus d\u00edas. Si durante su despertar literario, tal y como indica Penalva en el pr\u00f3logo de El duende mal pensante, la producci\u00f3n afor\u00edstica del poeta fue \"una explosi\u00f3n de lo much\u00edsimo que hab\u00eda le\u00eddo en su juventud\", como si sintiera la \"necesidad de echar fuera todo aquello que hab\u00eda acumulado dentro\", el paso del tiempo termin\u00f3 por agriar sus reflexiones intempestivas. Fue entonces cuando sus l\u00edneas se politizaron de un modo m\u00e1s expl\u00edcito si cabe, cargando en especial contra Franco y esa Espa\u00f1a en blanco y negro que se impon\u00eda sin remedio. \u201cEra un gran hombre de Estado: siempre ten\u00eda raz\u00f3n, toda la raz\u00f3n. Pero ni pizca de verdad\u201d, escrib\u00eda un desencantado Bergam\u00edn consciente de que la verdad est\u00e1 en otra parte, muy lejos, inalcanzable para los que la impusieron a base de sangre.", "title": "Las reflexiones intempestivas de Bergam\u00edn", "url": "http://www.publico.es/culturas/reflexiones-intempestivas-bergamin.html", "keywords": "Bergamin,intempestivas,reflexiones", "date": "2015-05-29", "id": "87c219ddbe0dbe8537513338753c5b4a9b4a7a8b", "summary": "La editorial Cuadernos del vig\u00eda re\u00fane en \u2018El duende mal pensante\u2019 los aforismos que el poeta de la generaci\u00f3n del 27 dej\u00f3 diseminados a lo largo de su trayectoria literaria."}, {"article": "MADRID.- \u00bfQu\u00e9 hace que una persona decente se convierta en un criminal? Esto se preguntan los directores b\u00falgaros Kristina Grozeva y Petar Valchanov en La lecci\u00f3n, primer largometraje de ficci\u00f3n de su carrera. La respuesta: Un sistema podrido, donde hacer lo correcto es casi misi\u00f3n imposible, porque todos son trampas de los codiciosos para seguir amasando dinero. \"En nuestro tiempos y en la realidad que vivimos es absolutamente posible que esto suceda. La crisis ha arrinconado a mucha gente y les ha dejado sin opciones. La crisis ha empujado a personas decentes a robar\". El film est\u00e1 inspirado en una historia real ocurrida en una peque\u00f1a provincia b\u00falgara Premio Nuevos Realizadores en el Festival de Cine de San Sebasti\u00e1n \u2013galard\u00f3n que parad\u00f3jicamente est\u00e1 financiado (50.000 euros) por una entidad bancaria, la Kutxa-, la pel\u00edcula est\u00e1 inspirada en una historia real ocurrida en una peque\u00f1a provincia b\u00falgara. Hace unos a\u00f1os, una maestra de escuela rob\u00f3 una sucursal bancaria, lo que hizo saltar las alarmas en el pa\u00eds. En la ficci\u00f3n esta mujer se llama Nadezchda, es profesora de Ingl\u00e9s y descubre que en su clase hay un alumno que roba a los dem\u00e1s. Mientras busca la forma de descubrir al \"ladr\u00f3n\" y darle una lecci\u00f3n, en su vida se complica todo y se enfrenta a la inminente p\u00e9rdida de su casa. Una profunda contradicci\u00f3n\"La parte interesante es esta historia es que le puede pasar a cualquiera y la broma pesada es que en la realidad le pas\u00f3 a una maestra\", dijo Kristina Grozeva, en una entrevista concedida tras su paso por el Festival de Toronto. Su compa\u00f1ero Petar Valchanov a\u00f1adi\u00f3: \"Est\u00e1bamos profundamente interesados por esta situaci\u00f3n de una profesora que rob\u00f3 un banco porque descubrimos en ella una profunda contradicci\u00f3n. Es muy sorprendente que una persona santa como un maestro puede convertirse en un criminal, pero en estos tiempos, desgraciadamente, es muy posible\".Primer t\u00edtulo de una trilog\u00eda, en la que todas las pel\u00edculas estar\u00e1n inspiradas en historias reales nacidas de noticias de prensa, La lecci\u00f3n est\u00e1 protagonizada por la actriz Margita Gosheva, a quien acompa\u00f1an otros dos int\u00e9rpretes profesionales y un grupo de debutantes. La mezcla permite a los cineastas buscar el tono de realismo que pretenden para su filme. VIDEO De Ladr\u00f3n de bicicletas a S\u00e1nchez GordilloDrama realista con tintes de cine documental, que es tambi\u00e9n un thriller con fondo social y pol\u00edtico, en el que todo el suspende nace de la angustia de su personaje principal por evitar el desahucio de su casa, por conseguir el dinero que tiene que devolver al banco para mantener intacto el precario equilibrio familiar en el que vive. El remate lo a\u00f1ade la inc\u00f3gnita de saber qu\u00e9 har\u00e1 si descubre al alumno \"ladr\u00f3n\".La lecci\u00f3n, que adem\u00e1s de Donosti, ha conquistado muchos otros festivales en el mundo, evoca una de las m\u00e1s grandes pel\u00edculas de toda la historia del cine: Ladr\u00f3n de bicicletas (Vittorio de Sica, 1948). La pel\u00edcula tambi\u00e9n tiene un fondo social y pol\u00edtico En aquella, Antonio, el obrero protagonista, un hombre bueno agobiado por la pobreza, intentaba robar una bicicleta delante de los ojos de su hijo. Y solo el llanto desesperado del chico deten\u00eda a la multitud que rodeaba a su padre.La lecci\u00f3n aparca aquel tono tr\u00e1gico, por momentos insoportablemente triste del cl\u00e1sico italiano, y lo cambia por esa combinaci\u00f3n de suspense, cine social y drama, con espacio para algunos, aunque no muchos momentos de humor. \"Queremos contar historias dram\u00e1ticas, pero con una sonrisa amarga \u2013dicen los directores-. Por ejemplo, nuestro anterior cortometraje, Jump, era m\u00e1s una comedia, pero con elementos de drama y ahora es lo contrario. Para nosotros es muy importante mezclar estos g\u00e9neros porque esta mezcla de humor y drama es lo que hace la historia m\u00e1s cercana a la vida real\".Hacer lo correctoAs\u00ed, la \u00f3pera prima de Kristina Grozeva y Petar Valchanov estar\u00eda mucho m\u00e1s cerca de la realidad espa\u00f1ola de hoy que de la desgracia de aquel obrero de la posguerra. Es una historia m\u00e1s f\u00e1cil de entender conociendo las acciones de personajes como Juan Manuel S\u00e1nchez Gordillo -que ha vuelto a ganar por mayor\u00eda absoluta las municipales de Marinaleda- o mirando episodios como el que protagonizaron hace unos a\u00f1os los militantes del Sindicato Andaluz de Trabajadores (SAT), cuando cogieron alimentos de primera necesidad de dos grandes superficies comerciales en Arcos de la Frontera y \u00c9cija para entreg\u00e1rselo luego a un grupo de familias sin techo. \"Con la siguiente esperamos poder pagar a los t\u00e9cnicos y los actores\" La intenci\u00f3n de los directores de La lecci\u00f3n es continuar la trilog\u00eda con la historia de un hombre, un trabajador de los trenes de Bulgaria, que encuentra un dinero e intenta devolverlo a su due\u00f1o. De nuevo, alguien \u00edntegro que pretende hacer lo correcto. Ser\u00e1 una producci\u00f3n que, tras el \u00e9xito en festivales de esta primera pel\u00edcula, se har\u00e1 con menos dificultades de producci\u00f3n, a pesar de la situaci\u00f3n del cine en Bulgaria. \"Con la siguiente esperamos poder pagar a los t\u00e9cnicos y los actores\", dicen los directores, que hicieron este filme con la ayuda de amigos y sin financiaci\u00f3n estatal. \"El mayor inconveniente es estar rodeados de pol\u00edticos y trabajadores que no tienen ning\u00fan inter\u00e9s en sacar adelante el cine b\u00falgaro\", afirmaron en una entrevista hace unos meses. \"Por desgracia, en Bulgaria, la idea de que el cine no es m\u00e1s que un negocio y una industria y de que no deber\u00eda verse como un arte es cada vez m\u00e1s compartida\", conclu\u00edan.", "title": "\u00bfQu\u00e9 hace que una persona decente se convierta en un criminal?", "url": "http://www.publico.es/culturas/persona-decente-convierta-criminal.html", "keywords": "convierta,cine,Culturas,criminal,persona,san sebastian,decente", "date": "2015-05-29", "id": "2ebffd371f1551e0f65d312d73e84797e63f1786", "summary": "'La lecci\u00f3n' es la pel\u00edcula dirigida por Kristina Grozeva y Petar Valchanov y Premio Nuevos Realizadores en San Sebasti\u00e1n, que cuenta la historia de una maestra en un pueblo de Bulgaria."}]