[{"article": "VALENCIAActualizado:15/12/2016 17:03hEl decreto del pluriling\u00fcismo del conseller Vicent Marz\u00e0 sigue arrastrando pol\u00e9mica. El sindicato CSI\u00b7F ha pedido a la Conselleria de Educaci\u00f3n que se replantee la exigencia del nivel C1 para obtener la capacitaci\u00f3n en ingl\u00e9s, tal como plantea el borrador del decreto de pluriling\u00fcismo. La central sindical ha apuntado en un comunicado que en la actualidad reclama el escal\u00f3n anterior, el B2, que ya implica \"un elevado esfuerzo formativo por parte de los docentes\". Tambi\u00e9n subraya que Educaci\u00f3n \"no aporta los medios para mejorar esa formaci\u00f3n\".La central sindical ha explicado que ha presentado esta propuesta como alegaci\u00f3n antes de que Conselleria de Educaci\u00f3n apruebe el decreto de pluriling\u00fcismo. El sindicato se\u00f1ala en su escrito alegatorio \"el esfuerzo hecho por parte de muchos docentes para obtener el B2\" y a\u00f1ade que la situaci\u00f3n \"se agrava\" debido a que \"el nivel de exigencia en lenguas que demanda la Administraci\u00f3n nunca ha estado a la altura de la oferta formativa para el profesorado, ni en cantidad ni en calidad\". Por estos motivos, pide \"que se replantee esta exigencia y que se implante a m\u00e1s largo plazo, cuando Conselleria financie la adecuada formaci\u00f3n para el profesorado y ampl\u00ede el n\u00famero de horas previstas\".La central sindical detalla que el decreto de pluriling\u00fcismo tiene prevista su aplicaci\u00f3n en el curso 2017-2018 en Infantil; entre 2018 y 2012 en Primaria dependiendo de los niveles; en 2021-2022 en ESO y en el curso 2023-2024 en Bachillerato. El n\u00famero de asignaturas a impartir en ingl\u00e9s se incrementar\u00e1. CSI\u00b7F tambi\u00e9n pide a Conselleria que aclare \"qu\u00e9 pasara con los docentes que han obtenido su capacitaci\u00f3n con el B2, como todav\u00eda viene sucediendo\".", "title": "El CSIF pide a la Conseller\u00eda de Educaci\u00f3n que exija un menor nivel de ingl\u00e9s para obtener la capacitaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-educacion-csif-pide-conselleria-educacion-exija-menor-nivel-ingles-para-obtener-capacitacion-201612151703_noticia.html", "keywords": "sindicato,ingles", "date": "2016-12-15", "id": "373dadfaf2718fec3f03938c36c3bc4ec8fef20e", "summary": "El sindicato exige que se explique qu\u00e9 pasar\u00e1 con los con los docentes con B2 cuando se apruebe el decreto de pluriling\u00fcismo, que exige un C1"}, {"article": "ENVIADO ESPECIAL A ALEPOActualizado:15/12/2016 03:45hEl term\u00f3metro baja de los cero grados en la antigua planta de algod\u00f3n de Jbrin, muy cerca del aeropuerto internacional situado al norte de Alepo. Aqu\u00ed llegan cada d\u00eda miles de personas que escapan de los bombardeos y combates en los barrios orientales de la ciudad, en su mayor\u00eda mujeres, ni\u00f1os y ancianos. El pacto alcanzado por Rusia y los grupos armados de la oposici\u00f3n la noche del martes para la evacuaci\u00f3n total de los barrios opositores ni le suena a esta gente que necesita abrigo, comida y atenci\u00f3n m\u00e9dica urgente. A media ma\u00f1ana comienzan a sonar fuertes explosiones, el pacto anunciado no se cumpl\u00eda, no hab\u00eda evacuaciones y mucho menos alto el fuego\u2026 vuelta a la realidad de este Alepo de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os. \u00abLo que necesitamos de verdad es paz y seguridad, si recuperamos esas dos cosas todos volver\u00e1n a sus barrios e intentar\u00e1n rehacer sus vidas\u00bb, afirma Mohamed, voluntario de la organizaci\u00f3n humanitaria \u00abFor Alepo\u00bb que trae ropa de abrigo y material sanitario para los desplazados. La gente hace cola para recibir mantas, leche en polvo y comida caliente que preparan cocineros militares rusos al lado de un cami\u00f3n con las banderas de Siria y de la Federaci\u00f3n Rusa. Junto a la cocina est\u00e1 el hospital de campa\u00f1a enviado por Mosc\u00fa para atender a los desplazados, un centro m\u00e9dico blindado por militares que vigilan los accesos. El papel de Ir\u00e1n \u00abLos iran\u00edes, que combaten junto a Al Assad, habr\u00edan puesto sobre la mesa nuevas condiciones\u00bbLa guerra no se detiene en Alepo. Cada anuncio de tregua solo complica m\u00e1s las cosas al d\u00eda siguiente y, pese al pacto entre Rusia y los opositores, con la mediaci\u00f3n de Turqu\u00eda, volvieron los ataques dur\u00edsimos de artiller\u00eda y aviaci\u00f3n contra los dos \u00faltimos distritos con presencia de grupos armados, desde donde salieron cohetes y morteros hacia la zona gubernamental tras el anuncio desesperado de contraataque de la milicia opositora Fastaqim. \u00bfQu\u00e9 ha fallado en esta ocasi\u00f3n? Unos y otros se culpan mutuamente de violar un acuerdo en el hab\u00eda un gran ausente como Ir\u00e1n que, seg\u00fan fuentes opositoras y de Naciones Unidas consultadas por la agencia Reuters, intenta obtener m\u00e1s beneficios por permitir la retirada enemiga. Los iran\u00edes combaten en Alepo a favor del Gobiernon sirio en primera l\u00ednea a trav\u00e9s de las milicias chi\u00edes que ordena la Guardia Revolucionaria y habr\u00edan puesto sobre la mesa nuevas condiciones. Teher\u00e1n busca la evacuaci\u00f3n simult\u00e1nea de Alepo y de los heridos y enfermos de las localidades de Fua y Kefraya, bastiones leales al Gobierno sirio en la provincia de Idlib, que est\u00e1n cercados por los opositores. El presidente iran\u00ed, Has\u00e1n Rohani, llam\u00f3 su hom\u00f3logo sirio, Bashar al Assad, para felicitarle por la \u00abvictoria\u00bb lograda en la ciudad de Alepo, donde ha logrado \u00abliberar\u00bb pr\u00e1cticamente todas las zonas controladas por las fuerzas rebeldes, seg\u00fan la agencia SANA. Quedan dos distritos y, si no hay un pacto de \u00faltima hora, su control se recuperar\u00e1 por la fuerza. A miles de kil\u00f3metros, pa\u00edses extranjeros negocian el presente y futuro de gente como Lamia Yayuah, que escap\u00f3 el domingo de Bustan Al Qasr, donde vivi\u00f3 desde 2012 bajo el control de la oposici\u00f3n. Se tapa con dos mantas grises entregadas por una agencia de la ONU y asoma la cabeza para dar caladas a su cigarro. \u00abSalimos por los bombardeos, pero cuando nos dispon\u00edamos a cruzar al otro lado los grupos armados nos empezaron a disparar, tardamos cuatro horas en poder hacer el camino y de verdad que volveremos en cuanto sea posible, aqu\u00ed no se puede estar mucho tiempo\u00bb, confiesa esta madre de cuatro hijos, sentada sobre un colch\u00f3n a la intemperie. \u00abSo\u00f1\u00e1bamos con frutas y verduras y la comida de los rusos me parece ahora la mejor que he probado en mi vida\u00bb, afirma YamalMuy cerca, Yamal hace gestos al periodista para ense\u00f1arle lo que tiene en una bolsa de pl\u00e1stico negra. \u00abEste es el pan que nos daba el Frente Al Nusra (brazo de Al Qaida en Siria), que no es ni pan. So\u00f1\u00e1bamos con frutas y verduras y la comida de los rusos me parece ahora la mejor que he probado en mi vida. No me fui antes porque all\u00ed estaba mi casa, tengo 60 a\u00f1os, y sab\u00eda que en cuanto saliera me lo robar\u00edan todo\u00bb, asegura, envuelto tambi\u00e9n en una manta gris. En su caso escap\u00f3 el lunes, tras una de las jornadas m\u00e1s duras de la ofensiva, y afirma que lo hizo \u201cpor los bombardeos y porque al final nos usaban como escudos humanos\u201d. Crimen de guerraLa gente hace hogueras con lo que puede. Imposible entrar en calor. M\u00e1s de 100.000 civiles han dejado sus casas en las \u00faltimas cuatro semanas. Rusia e Ir\u00e1n son las dos potencias sobre el terreno, Estados Unidos el gran ausente. Su papel se limita a las condenas como la \u00faltima realizada por el portavoz de la Casa Blanca, Josh Earnest, que acus\u00f3 al Gobierno sirio de \u00abcruzar todas las l\u00edneas\u00bb. La misma impotencia comparte Naciones Unidas, incapaz de llegar a los civiles en las zonas cercadas y que asegur\u00f3 que los bombardeos masivos contra zonas civiles de los \u00faltimos d\u00edas pueden constituir un crimen de guerra.Los sirios son las piezas de la partida que juegan las potencias mundiales y regionales en este pa\u00eds. Tirados en la antigua planta de algod\u00f3n, helados, escuchan a lo lejos los bombardeos. Se han salvado de las bombas, de los barriles explosivos y de los cientos de grupos armados que desde 2012 reg\u00edan sus vidas en lugar del Gobierno, pero siguen siendo v\u00edctimas de una guerra que no acaba.", "title": "\"Salimos por los bombardeos y porque nos usaban como escudos humanos\"", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-salimos-bombardeos-y-porque-usaban-como-escudos-humanos-201612150345_noticia.html", "keywords": "testimonios,alepo", "date": "2016-12-15", "id": "91e8aa40887c6f9b84ba47d47e1ef5576497fc2c", "summary": "El pacto para la evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n de la asediada Alepo salta por los aires tras la reanudaci\u00f3n de los combates y bombardeos"}, {"article": "MadridActualizado:15/12/2016 14:15hLa Guardia Civil ha detenido a un profesor del colegio p\u00fablico Federico Garc\u00eda Lorca de Majadahonda (Madrid) por supuestos abusos sexuales a menores de este centro educativo, seg\u00fan confirmaron a Servimedia fuentes de la Comandancia de Madrid. El profesor fue detenido el pasado lunes por la Guardia Civil ante las denuncias presentadas por varias familias, que sostienen que ha acosado y cometido abusos sobre, al menos, cinco menores del colegio. Seg\u00fan han confirmado a Europa Press fuentes jur\u00eddicas, el Juzgado, en funciones de guardia, ha acordado \u00abla prisi\u00f3n provisional comunicada y sin fianza para un profesor de un centro educativo del dicho partido judicial\u00bb. \u00abDurante su comparecencia ante la autoridad judicial, el docente neg\u00f3 ser autor de los hechos que se le imputan. Con posterioridad a su declaraci\u00f3n, fue conducido al recinto penitenciario de Navalcarnero\u00bb, han se\u00f1alado estas fuentes.A la luz de los hechos, la Guardia Civil tom\u00f3 la decisi\u00f3n de abrir una investigaci\u00f3n, proceder a la detenci\u00f3n del profesor y tomarle declaraci\u00f3n. El colegio en el que imparte clase no ten\u00eda conocimiento previo de las denuncias y se enter\u00f3 de la detenci\u00f3n del profesor despu\u00e9s de la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil, seg\u00fan aseguran fuentes de la Comunidad de Madrid. La Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n de Madrid explic\u00f3 a Servimedia que ha abierto un expediente de inspecci\u00f3n y que ha suspendido de manera cautelar de empleo y sueldo al profesor nada m\u00e1s tener constancia de la detenci\u00f3n y de los presuntos delitos por los que se le acusa. Precisamente, el Congreso de los Diputados aprob\u00f3 justo hace un a\u00f1o la creaci\u00f3n del Registro Central de Delincuentes Sexuales con el fin de evitar que personas con condenas por este tipo de delitos puedan trabajar con menores de edad. Este registro fue creado por el Real Decreto 1110/2015, de 11 de diciembre, y en esta instancia debe solicitarse el llamado Certificado de Delitos de Naturaleza Sexual, que se exige a los profesionales que quieren trabajan con menores, como profesores o monitores deportivos.", "title": "Prisi\u00f3n provisional para un profesor de Majadahonda acusado de abusos sexuales a menores", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-detenido-profesor-colegio-publico-majadahonda-acusado-abusos-sexuales-menores-201612151018_noticia_amp.html", "keywords": "abusos,profesor,majadahonda,detenido", "date": "2016-12-15", "id": "3c835f527dadcc5055a9b549d3ebadc4b27d442c", "summary": "La Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n ha abierto un expediente de inspecci\u00f3n y que ha suspendido de manera cautelar de empleo y sueldo"}, {"article": "\u00abPesadilla en la cocina\u00bb cerr\u00f3 su quinta temporada este jueves. En esta ocasi\u00f3n, Alberto Chicote se traslad\u00f3 a un pueblo de Murcia para socorrer la llamada de una madre y sus dos hijas que regentan un restaurante llamado El Rey Resto Bar. Los problemas de este local residen en un equipo sin experiencia que trabaja completamente descordinado y un cocinero incapaz de acatar \u00f3rdenes que se pasa los servicios dando vueltas por la cocina, sin tomar las riendas del servicio y que es capaz de desesperar a sus jefas e incluso al propio Chicote. \u00abNo te permito que me tomes por idiota, por ah\u00ed no paso\u00bb, dijo el chef en uno de sus encontronazos con el cocinero del local.Tras la reforma de El Rey, el equipo parec\u00eda dispuesto a unirse para sacar adelante la reapertura y aprovechar el reclamo de su nueva imagen para fidelizar clientes. Sin embargo, las cosas volvieron a atascarse en cocina y Alberto Chicote responsabiliz\u00f3 directamente al cocinero: \u00abEst\u00e1s boicoteando la reapertura desde cero\u00bb, afirm\u00f3 para despu\u00e9s a\u00f1adir: \u00abEres falt\u00f3n y maleducado. Te est\u00e1s ganando el mayor de mis desprecios\u00bb.Poco despu\u00e9s, el cocinero era invitado a abandonar las cocinas para no volver. En ese momento, una de las hijas de la due\u00f1a se hizo con el control de la cocina y con la ayuda de Chicote, poco a poco fue capaz de desatascar el servicio y dar de comer a todos los que acudieron al local esa noche.Chicote cerr\u00f3 su paso por este lugar deseando buena suerte a la madre y sus hijas, que pueden solucionar sus problemas si aprenden a hacer equipo y a nadar en la misma direcci\u00f3n.", "title": "\"Pesadilla en la cocina\" concluye su quinta temporada despidiendo a un cocinero", "url": "http://www.abc.es/play/television/noticias/abci-rey-resto-bar-pesadilla-cocina-201612151022_noticia.html", "keywords": "chicote,pesadilla,cocina", "date": "2016-12-15", "id": "14e1f606e09d06952b6b4955ad547054cecd5d5b", "summary": "\u00abEst\u00e1s boicoteando la reapertura desde cero\u00bb, dijo Chicote antes de que una de las propietarias echara a su chef"}, {"article": "MadridActualizado:15/12/2016 10:29hEl ministro de Justicia, Rafael Catal\u00e1; el presidente del Tribunal Supremo y del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ), Carlos Lesmes; el ex presidente del Gobierno Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero asistieron el martes al acto de despedida, en la Embajada francesa, de H\u00e9l\u00e8ne Davo, que durante cuatro a\u00f1os y medio ha sido magistrada de enlace entre los dos pa\u00edses. Numerosas personalidades del mundo judicial y policial acudieron a la residencia del embajador de Francia, Yves Saint-Geours,para despedir a la que ser\u00e1, desde enero, presidenta de la Sala Antiterrorista francesa, dentro del llamado \u00abPolo antiterrorista\u00bb en el que trabaj\u00f3 durante muchos a\u00f1os la juez Laurence Le Vert.Entre otros, asistieron el ex ministro de Justicia Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n; el nuevo fiscal general del Estado, Jos\u00e9 Manuel Maza y sus predecesores C\u00e1ndido Conde-Pumpido, Eduardo Torres-Dulce y Consuelo Madrigal. Tambi\u00e9n, el presidente de la Audiencia Nacional, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Navarro; el fiscal jefe de la Audiencia Nacional, Javier Zaragoza; y el magistrado de enlace de Espa\u00f1a en Francia, Javier G\u00f3mez-Berm\u00fadez, junto a numerosos magistrados y fiscalesAsimismo, acudieron el secretario general de la Administraci\u00f3n Penitenciaria, Angel Yuste; el comisario general de Informaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional, Enrique Bar\u00f3n; y varios generales de la Guardia Civil, embajadores y diplom\u00e1ticos.H\u00e9l\u00eane Davo ha subrayado en su intervenci\u00f3n el clima de confianza creado entre los dos pa\u00edses y se\u00f1alado que la experiencia adquirida en la lucha contra ETA ser\u00e1 muy \u00fatil para combatir el terrorismo yihadista.Durante su estancia en Espa\u00f1a, la magistrada ha recibido varias condecoraciones, como la Cruz de Honor de la Orden de San Raimundo de Pe\u00f1afort, la Medalla de Plata al M\u00e9rito Penitenciario, y la Medalla al M\u00e9rito de la Guardia Civil.", "title": "El mundo judicial despide a H\u00e9l\u00e8ne Davo, magistrada de enlace de Francia en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-mundo-judicial-despide-helene-davo-magistrada-enlace-francia-espana-201612150233_noticia.html", "keywords": "helen,despedida,juezaenlace,davo", "date": "2016-12-15", "id": "23bb1adfaacdd70e09b2e8e6a8c237ab42f390e3", "summary": "La jueza ocupar\u00e1 desde enero la Presidencia de la Sala Antiterrorista francesa"}, {"article": "MADRIDActualizado:15/12/2016 19:17hLos precios de los carburantes en nuestro pa\u00eds registran actualmente los m\u00e1ximos del a\u00f1o como consecuencia del incremento de la cotizaci\u00f3n del petr\u00f3leo durante las \u00faltimas semanas. A lo largo de 2016, la gasolina se ha encarecido un 7% y el gas\u00f3leo un 14%.El litro de la gasolina sin plomo de 95 octanos cuesta de media m\u00e1s de 1,2 euros, mientras que el del gas\u00f3leo roza ya el 1,0 euros. En estos momentos, los precios est\u00e1n incluso por encima de los que figuran en el bolet\u00edn petrolero de la UE que se han conocido hoy, pero que fueron recogidos el pasado lunes (1,202 euros la gasolina y 1,089 el gas\u00f3leo).Por otra parte, la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) ha multado a dos estaciones de servicio por incumplir su obligaci\u00f3n de remitir informaci\u00f3n sobre los precios semanales de los carburantes y cantidades anuales vendidas.En concreto, Competencia ha sancionado con 2.051 euros a la estaci\u00f3n de servicio Pilas, situada en el municipio de Ri\u00f3s (Ourense), y a una estaci\u00f3n de Campsa ubicada en el municipio de Arrecife (Las Palmas de Gran Canaria), a la que ha impuesto una multa de 1.866 euros. A ambas las considera responsables de una infracci\u00f3n grave de la ley del sector de Hidrocarburos.", "title": "Los carburantes siguen al alza y registran m\u00e1ximos anuales", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-carburantes-siguen-alza-y-registran-maximos-anuales-201612151338_noticia.html", "keywords": "precios,maximos,gasolinas", "date": "2016-12-15", "id": "8f067c2772fd1bbd33290db3a673605d06c2c442", "summary": "El precio medio de la gasolina sin plomo supera los 1,2 euros el litro y el gas\u00f3leo roza los 1,0 euros"}, {"article": "MADRIDActualizado:15/12/2016 02:45h\u00abEstamos ante la generaci\u00f3n m\u00e1s preparada de la historia y la que menos sabe de fertilidad. Todav\u00eda me sorprende ver el desconocimiento que tiene la gente que quiere quedarse embarazada de las cosas m\u00e1s b\u00e1sicas. Pregunte por ejemplo a cualquier hombre si sabe a qu\u00e9 velocidad van sus espermatozoides\u00bb, anima doctora Marisa L\u00f3pez-Teij\u00f3n, directora del Institut Marqu\u00e9s, un centro de referencia en Reproducci\u00f3n Asistida, Ginecolog\u00eda y Obstetricia con sede en varios pa\u00edses del mundo. Sorprendida por la desinformaci\u00f3n de los j\u00f3venes de hoy esta mujer, autora del libro \u00abQuiero quedarme embarazada ya\u00bb (editorial Amat), revisa y actualiza en esta obra recientemente publicada todos los conceptos b\u00e1sicos que toda pareja que quiera quedarse embarazada debe saber. Aqu\u00ed nos ofrece algunas claves:\u2014El embarazo que no llega es m\u00e1s habitual de lo que parece. \u00bfCu\u00e1l dir\u00eda usted que es la principal causa de la infertilidad en nuestro pa\u00eds?\u2014Sin duda alguna, el retraso de la edad a la hora de querer tener hijos. Es un hecho: la tendencia actual de las mujeres de las sociedades con un nivel socio-cultural y econ\u00f3mico m\u00e1s avanzado es posponer la edad de convertirse en madre. La edad biol\u00f3gica m\u00e1s adecuada para tener hijos es de los 20 a los 30 a\u00f1os y hoy en d\u00eda los estamos teniendo de los 30 a los 40 y pico. Esto se traduce en que, cuando el beb\u00e9 no llega, la primera visita a los centros de referencia se realiza cuando la mujer tiene cuarenta y un a\u00f1os y medio. Tambi\u00e9n las chicas que se ponen en contacto con nosotros para la vitrificaci\u00f3n de \u00f3vulos tienen aproximadamente esa edad. En los centros de esterilidad la media de consulta baja un poco, a los 37. Lo ideal es vitrificar los \u00f3vulos entre los 30 y los 36 a\u00f1os porque no es lo mismo tener guardados tus 35 a\u00f1os que tus 40... \u2014\u00bfPor qu\u00e9 dilatamos una decisi\u00f3n tan importante como esta cada vez m\u00e1s? \u2014Queremos que se cumpla todo lo que nos hace ilusi\u00f3n para tener una maternidad responsable. Una pareja estable, un trabajo, una casa... Pero una estabilidad econ\u00f3mica y de pareja es dif\u00edcil conseguirla pronto. En algunos casos esto hace que tengamos que acabar renunciando a la pareja o a la gen\u00e9tica propia y acudir a la donaci\u00f3n de \u00f3vulos. Es verdad que hay que tener los hijos cuando uno quiera, pero sabiendo cu\u00e1les son las consecuencias del retraso de la edad al tenerlos. \u2014Usted tambi\u00e9n insiste mucho en su libro en la falta de informaci\u00f3n como causa de que no haya embarazo.\u2014En efecto. Mucha culpa de la infertilidad la tiene la falta de informaci\u00f3n. Adem\u00e1s, las parejas tienen menos relaciones sexuales, y pierden el tiempo comprando kits de ovulaci\u00f3n que no hacen ninguna falta. Para saber qu\u00e9 d\u00eda es la ovulaci\u00f3n, es suficiente con fijarse con la duraci\u00f3n habitual del ciclo. Sabemos que desde la ovulaci\u00f3n hasta la regla siguiente pasan 14 d\u00edas. Es decir, que si los ciclos son de 28 d\u00edas, lo m\u00e1s probable es que la ovulaci\u00f3n se produzca el d\u00eda 14 del ciclo. Pero lo que hacen es perder el tiempo, que les genera m\u00e1s infertilidad, y ganar en ansiedad.\u2014\u00bfQu\u00e9 es lo primero que debe hacer una pareja que quiere tener un hijo, y que no suele hacer?\u2014Lo primero, como digo, pero much\u00edsimo antes de empezar a ver si el embarazo se retrasa, es saber cu\u00e1l es el \u00edndice de fertilidad de ambos. Es decir, cu\u00e1les las probabilidades de embarazo de la pareja cada mes. Las posibilidades que tienen los dos, insisto. Y el grado de fertilidad es como el grado de simpat\u00eda. Todo el mundo tiene uno.\u2014\u00bfCu\u00e1les son las pruebas que han de hacerse, tanto \u00e9l como ella? \u2014En el caso de la mujer, se tendr\u00e1 que hacer una revisi\u00f3n y un an\u00e1lisis ginecol\u00f3gico para saber cu\u00e1l es su edad ov\u00e1rica. Tiene que saber esto para poder ver cu\u00e1les son sus posibilidades de embarazo y en funci\u00f3n de eso decidir qu\u00e9 quiere hacer. En el caso del hombre, tiene que hacerse pruebas como si fuera ella. Habr\u00e1 de ver con un seminograma cu\u00e1l es la calidad de su semen y a qu\u00e9 velocidad van sus espermatozoides, si a dos o tres mil\u00edmetros por minuto, o si no se mueve nada ah\u00ed dentro. Porque el d\u00eda que quieran tener un hijo, tendr\u00e1n que saber eso. Es verdad que las cosas han cambiado mucho pero suele ocurrir por lo general que primero empieza ella con todo este traj\u00edn. Se hace sus revisiones, se hace la ecograf\u00eda que le toca, se toma puntualmente el \u00e1cido f\u00f3lico, coge el calendario...\u2014Llegados a este punto... \u00bfqu\u00e9 otros consejos b\u00e1sicos le dar\u00eda a una pareja que quiera ir a por el beb\u00e9 sin m\u00e1s dilaci\u00f3n?\u2014Que no descuiden tampoco la relaci\u00f3n de pareja. La calidad del semen aumenta con las eyaculaciones. Y que si el beb\u00e9 no llega y deciden ir a buscar ayuda, que no entren en internet y busquen soluciones tipo \u00abba\u00f1os de lodo\u00bb o \u00abaceite de no s\u00e9 qu\u00e9\u00bb, \u00abhierbas medicinales\u00bb o \u00abacupuntura\u00bb... Es muy triste que sean parejas s\u00faper profesionales e informadas, gente con buenos trabajos que cuando van de viaje por el mundo se estudian al dedillo las gu\u00edas tur\u00edsticas y, sin embargo, cuando llega el viaje m\u00e1s bonito de sus vidas, no lo pueden disfrutar por falta de informaci\u00f3n.\u00abLos embriones oyen y responden mucho a los villancicos y a la m\u00fasica popular china\u00bbEn su af\u00e1n por investigar todo lo relativo a la fertilidad, Marisa L\u00f3pez-Teij\u00f3n, autora del libro \u00a1Quiero quedarme embarazada ya! (Amat editorial), ha transformado su laboratorio en el Institut Marqu\u00e9s en \u00abun \u00fatero gigante, donde tiene que hacerse todo igual. Est\u00e1 en penumbra, tiene la misma temperatura...\u00bb. Esta doctora asegura que para imitar este \u00f3rgano \u00abes necesario el movimiento, de la misma forma que los \u00f3vulos y los embriones se trasladan por las trompas y se mueven en el \u00fatero\u00bb. \u00abAs\u00ed que nosotros les ponemos vibraci\u00f3n a los embriones para conseguir que el reparto de nutrientes sea m\u00e1s eficaz y aleje los productos t\u00f3xicos que genera el propio embri\u00f3n\u00bb, asegura. Investigadora incansable, L\u00f3pez-Teij\u00f3n asegura haber descubierto la existencia de la audici\u00f3n embrionaria, y por haber inventado el babyPod, el dispositivo vaginal que permite que los fetos, desde el \u00fatero materno, oigan los sonidos del exterior. \u00abSe cre\u00eda que el feto o\u00eda mucho m\u00e1s tarde, pero no es as\u00ed. Sabemos que los embriones no son sordos por la melod\u00eda, no por la vibraci\u00f3n. Hemos descubierto a qu\u00e9 nivel se activan los circuitos cerebrales\u00bb, afirma. Esta es la raz\u00f3n por la que ella y su equipo han puesto en marcha un programa de investigaci\u00f3n sobre la m\u00fasica en el inicio de la vida. \u00abHay muchos expertos que colaboran con nosotros por amor al arte\u00bb, revela. \u00abCada feto oye de manera distinta y tenemos que saber el por qu\u00e9. Curiosamente, responden mucho a los villancicos y a la m\u00fasica popular china\u00bb, asegura divertida.Su amor por la profesi\u00f3n se nota en la pasi\u00f3n que pone en todas sus respuestas, y termina con un compromiso personal: \u00abpor lo que a mi respecta, hasta que no consiga que todos los ciclos acaben con un beb\u00e9 en casa estar\u00e9 enfadada/indignada. Todav\u00eda tenemos que hacer much\u00edsimo\u00bb. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Hay mucha infertilidad y desinformaci\u00f3n: pregunte a un hombre a qu\u00e9 velocidad van sus espermatozoides\"", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-mucha-infertilidad-y-desinformacion-pregunte-hombre-velocidad-espermatozoides-201612151617_noticia.html", "keywords": "embarazada,quedarme,quiero", "date": "2016-12-15", "id": "b131f6410d70d3a346069ecbda5fceab4e470919", "summary": "La doctora Marisa L\u00f3pez-Teij\u00f3n advierte en su libro \u00ab\u00a1Quiero quedarme embarazada ya!\u00bb del enorme desconocimiento sobre la fertilidad"}, {"article": "MADRID.- Dos directivos de Liberbank han ratificado este jueves ante el juez de la Audiencia Nacional Santiago Pedraz las declaraciones que prestaron ante la Polic\u00eda en la causa que investiga a la Asociaci\u00f3n de Usuarios de la Banca (Ausbanc) y su presidente Luis Pineda por amenazas y extorsi\u00f3n.Ambos altos cargos han confirmado que se sintieron extorsionados por Pineda. La Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF) de la Polic\u00eda Nacional sospecha que \u00e9ste se qued\u00f3 con un remanente 917.000 euros que le pag\u00f3 el banco y que iba destinado a varios afectados por cl\u00e1usulas suelo en las hipotecas que ten\u00edan suscritas en la entidad. Uno de los testigos ha explicado este jueves que, tras la reuni\u00f3n mantenida con el delegado de Ausbanc en Extremadura y con la jefa de la Asesor\u00eda Jur\u00eddica de la entidad, Mar\u00eda Mateo, se formaliz\u00f3 un acuerdo de 18 meses de duraci\u00f3n y que inclu\u00eda tres asuntos diferenciados para indemnizar a afectados por la firma de cl\u00e1usulas suelo en sus contratos hipotecarios.Por un lado, el pago de 7.000 euros por cada una de las 127 demandas judicializadas, por otro, el pago de 4.000 euros de un segundo bloque de 64 expedientes sin judicializar, y finalmente un tercer bloque de asuntos que pudieran ir entrando durante la vigencia del acuerdo entre Liberbank y Ausbanc, suscrito en 2013, y por el que se abonaba una cantidad de 1.400 por expediente. El informe policial que figura en el sumario del Juzgado Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 1 concluye que Liberbank pag\u00f3 directamente a Ausbanc un importe total de 1.145.000 euros procedentes del acuerdo que ambos hab\u00edan alcanzado en relaci\u00f3n con 191 demandas presentadas por clientes.Parte de este dinero se transfiri\u00f3 en peque\u00f1as cantidades a 164 personas, posiblemente clientes de Liberbank asociados de Ausbanc, seg\u00fan la Polic\u00eda, que a\u00f1ade que la entidad que presid\u00eda Pineda -en prisi\u00f3n provisional desde abril de este a\u00f1o- se \"beneficia del remanente\" de 917.000 euros, que fueron transferidos a cuentas de Ausbanc.Por ello, la Polic\u00eda concluy\u00f3 que Liberbank paga directamente a Ausbanc para que sea \u00e9sta quien se encargue de distribuir dicho dinero entre sus asociados as\u00ed como de convencerlos para que firmen la novaci\u00f3n de las condiciones de sus hipotecas con la misma entidad, \"no comprobando Liberbank si las cantidades abonadas se distribu\u00edan en las cuentas acordadas o si Ausbanc se quedaba con el remanente\". Suavizar la imagen El otro testigo ha explicado que la entidad dispone de dos l\u00edneas de actuaci\u00f3n en relaci\u00f3n a los gastos de publicidad; una mediante acuerdos de colaboraci\u00f3n y otra por patrocinios puntuales, y que, dado que los medios de Ausbanc eran \"muy agresivos con las cl\u00e1usulas suelo\", intentaron \"suavizar su imagen\".Por ello Ausbanc percibi\u00f3 de Liberbank cuatro abonos con un importe total de 1.145.000 euros, de los cu\u00e1les 346.161 euros fueron destinados a 164 personas diferentes, tal y como se\u00f1ala la UDEF en su informe en el que aprecia que Ausbanc se beneficia de un remanente de 917.000 euros y que ingres\u00f3 en sus cuentas a trav\u00e9s de 16 transferencias.Adem\u00e1s, en el registro efectuado en la oficina de Ausbanc, la Polic\u00eda se incaut\u00f3 de un documento relativo al acuerdo con Liberbank en el que consta reflejado de forma manuscrita las condiciones alcanzadas entre las partes en referencia a los pagos a los afectados por las cl\u00e1usulas suelo.El informe se\u00f1alaba adem\u00e1s que en la misma fecha se establecieron convenios de colaboraci\u00f3n entre Liberbank y Ausbanc, ya fueran publicitarios o por la adquisici\u00f3n de los ITCRA (Informe trimestral de Consultas y Reclamaciones) como condici\u00f3n que impon\u00eda la entidad presidida por Pineda para sellar los acuerdos.Por todo ello, la UDEF conclu\u00eda que los convenios establecidos con Ausbanc eran \"perjudiciales para sus asociados, bien porque esta entidad buscaba ser quien se encargase de distribuir el dinero entre sus asociados tras ser ella quien calculase la cantidad que le corresponde a cada uno de ellos, bien por cobrar una determinada cantidad por evitar que los asociados demandasen a las entidades\".", "title": "Directivos de Liberbank confirman en la Audiencia Nacional que fueron extorsionados por Ausbanc", "url": "http://www.publico.es/politica/directivos-liberbank-confirman-audiencia-nacional.html", "keywords": "Liberbank,Nacional,confirman,Directivos,Audiencia", "date": "2016-12-15", "id": "0ccddadc9b591627046562b329573ed53f616af6", "summary": "La entidad pag\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n a la asociaci\u00f3n de Pineda para evitar demandas de clientes afectados por cl\u00e1usulas suelo"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/12/2016 00:10hHasta un tercio de los casos del autismo podr\u00edan ser la consecuencia de un d\u00e9ficit en los niveles de una prote\u00edna en el cerebro. As\u00ed lo muestra un estudio dirigido por investigadores de la Universidad de Toronto (Canad\u00e1) y en el que ha participado el Centro de Regulaci\u00f3n Gen\u00f3mica de Barcelona, en el que se observa que la carencia de la prote\u00edna nSR100 \u2013tambi\u00e9n conocida como \u2018SRRM4\u2019 es suficiente para explicar algunos de los signos t\u00edpicos del autismo, caso de los problemas en las interacciones sociales. De hecho, la nueva investigaci\u00f3n sugiere que la elevaci\u00f3n de la concentraci\u00f3n de esta prote\u00edna en el cerebro podr\u00eda ayudar a corregir algunos de los signos y s\u00edntomas caracter\u00edsticos de los trastornos del espectro del autismo (TEA). Como explica Sabine Cordes, co-directora de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Molecular Cell\u00bb, \u00aben un trabajo previo ya hab\u00edamos observado una asociaci\u00f3n entre los niveles de la prote\u00edna nSR100 y el autismo. Pero ahora hemos visto que los niveles reducidos de esta prote\u00edna pueden en realidad ser la causa del trastorno. De hecho, con una disminuci\u00f3n de solo un 50% en los niveles de nSR100 ya se observan los signos caracter\u00edsticos del comportamiento autista\u00bb.Culpable identificadoLa prote\u00edna nSR100 es un regulador clave en el \u2018splicing alternativo\u2019 que tiene lugar en el cerebro. Y exactamente, \u00bfqu\u00e9 es este \u2018splicing\u2019 o empalme alternativo? Pues un proceso por el que cual se posibilita la producci\u00f3n de m\u00faltiples prote\u00ednas con diferentes funciones a partir de un mismo gen. B\u00e1sicamente, un gen \u2013esto es, una secuencia espec\u00edfica de ADN\u2013 codifica un ARN a partir del cual se produce una prote\u00edna. Sin embargo, la secuencia \u2018en bruto\u2019 de este ARN puede ser manipulada para dar lugar a distintas prote\u00ednas. As\u00ed, este ARN puede ser \u2018troceado\u2019 y \u2018pegado\u2019 \u2013o \u2018empalmado\u2019\u2013 de manera diferente, y seg\u00fan sea el resultado final de este proceso de \u2018corta-pega\u2019, as\u00ed ser\u00e1 la prote\u00edna y su funci\u00f3n. L\u00f3gicamente, este \u2018splicing alternativo\u2019 es un proceso muy com\u00fan en el cerebro, pues la enorme complejidad de las actividades cerebrales requiere de una gran variedad de prote\u00ednas con m\u00faltiples funciones. Y a trav\u00e9s de este \u2018splicing alternativo\u2019 se posibilita un aporte casi ilimitado de prote\u00ednas a partir de un n\u00famero de genes no tan ilimitado.En este contexto, los autores ya hab\u00edan mostrado en un estudio previo que los cerebros de las personas con autismo presentan unos niveles deficientes de prote\u00edna nSR100. Tal es as\u00ed que los investigadores ya plantearon en su momento que el autismo podr\u00eda esta originado, cuando menos parcialmente por una acumulaci\u00f3n de prote\u00ednas incorrectamente \u2018empalmadas\u2019 en las c\u00e9lulas cerebrales. Pero, \u00bfesta deficiencia es una simple consecuencia del autismo o, por el contrario, puede ser de hecho la causa del desarrollo de este trastorno? Con el incremento, aun m\u00ednimo, de esta prote\u00edna podr\u00edamos ser capaces de mejorar algunos de los d\u00e9ficits del comportamiento asociados al autismo Benjamin BlencowePara responder a esta pregunta, los autores emplearon un modelo animal \u2013ratones\u2013 al que manipularon gen\u00e9ticamente para eliminar el gen que codifica la prote\u00edna. Y lo que vieron es que la disminuci\u00f3n a la mitad de los niveles normales de nSR100 era suficiente para que aparecieran algunos de los signos y s\u00edntomas caracter\u00edsticos del autismo, caso de la evitaci\u00f3n de las interacciones sociales y de un incremento muy significativo de la sensibilidad al ruido.Es m\u00e1s; los animales con una ausencia o una deficiencia de la prote\u00edna nSR100 tambi\u00e9n mostraron algunos de las caracter\u00edsticas t\u00edpicas del autismo en humanos, caso de las alteraciones en las conexiones cerebrales y en el \u2018empalme alternativo\u2019 de prote\u00ednas. Y lo que es m\u00e1s importante, los autores tambi\u00e9n observaron que los niveles de nSR100 se asocian directamente a la actividad neuronal.Como indica Mathieu Quesnel-Vallieres, co-autor de la investigaci\u00f3n, \u00absi tienes un incremento de la actividad neuronal, lo cual sucede en la muchos de los tipos de autismo, entonces se produce una interrupci\u00f3n del programa de \u2018splicing alternativo\u2019 y se producen los comportamientos t\u00edpicos del trastorno\u00bb.Corregir el d\u00e9ficitEn definitiva, la deficiencia en la prote\u00edna nSR100 podr\u00eda explicar el desarrollo de los signos y s\u00edntomas del autismo en hasta una tercera parte de los casos. As\u00ed, y una vez identificado el origen del trastorno, \u00bfno hay nada que se puede hacer para corregir este d\u00e9ficit? Pues de acuerdo con los autores, s\u00ed, y probablemente mucho.Como destaca Benjamin Blencowe, co-director de la investigaci\u00f3n, \u00abnuestro modelo animal tambi\u00e9n puede ser utilizado como campo de pruebas para evaluar mol\u00e9culas con potencial para revertir la deficiencia de nSR100 en el autismo. Y es que en lugar de centrarnos en las mutaciones individuales ligadas al autismo, la identificaci\u00f3n de los centros reguladores como nSR100 resulta mucho m\u00e1s eficaz. En un futuro, con el incremento, aun m\u00ednimo, de esta prote\u00edna en las personas con autismo podr\u00edamos ser capaces de mejorar algunos de los d\u00e9ficits del comportamiento asociados al trastorno\u00bb.", "title": "Hasta un tercio de los casos de autismo podr\u00edan estar causados por el d\u00e9ficit de una \u00fanica prote\u00edna", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-hasta-tercio-casos-autismo-podrian-estar-causados-deficit-unica-proteina-201612151737_noticia.html", "keywords": "cerebro,proteina,autismo", "date": "2016-12-15", "id": "a0511ef47bfbdf3622b35b10fbef2e465e562265", "summary": "El incremento de los niveles cerebrales de la prote\u00edna nSR100 podr\u00eda ser suficiente para mejorar los comportamientos an\u00f3malos t\u00edpicos del autismo"}, {"article": "MADRIDActualizado:09/01/2017 18:10hCada a\u00f1o se diagnostican en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de 30.000 nuevos casos de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata, el segundo tipo de tumor m\u00e1s prevalente en la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y el primero en los varones. La buena noticia es, como muestran los datos de la Sociedad Espa\u00f1ola de Oncolog\u00eda M\u00e9dica (SEOM), que la supervivencia a los cinco a\u00f1os asociada a este c\u00e1ncer es la mayor entre todos los tumores m\u00e1s frecuentes \u2013de hasta un 84,6% en los pacientes diagnosticados entre los a\u00f1os 2000 y 2007\u2013. Y es que en un gran n\u00famero de casos, el de pr\u00f3stata es un tumor de lento crecimiento. Tal es as\u00ed que, dado que supone un riesgo muy peque\u00f1o para la salud, los afectados no requieren de tratamientos agresivos. Pero, \u00bfc\u00f3mo se sabe si un paciente va a desarrollar o no un tumor agresivo y, por tanto, va a necesitar uno u otro tratamiento? Pues la verdad es que no se sabe. Sin embargo, investigadores de la Universidad John Hopkins en Baltimore (EE.UU.) podr\u00eda haber dado con la clave para identificar a aquellos pacientes con mayor riesgo de padecer un c\u00e1ncer de pr\u00f3stata agresivo y, por tanto, potencialmente letal.Concretamente, este estudio internacional publicado en la revista \u00ab European Urology\u00bb, muestra que los varones que han heredado mutaciones en tres genes espec\u00edficos \u2013los genes \u2018ATM\u2019, \u2018BRCA1\u2019 y \u2018BRCA2\u2019\u2013 tienen un riesgo mucho mayor de desarrollar una forma agresiva de la enfermedad y, en consecuencia, de fallecer a una edad m\u00e1s temprana por culpa del tumor que aquellos que no portan estas alteraciones gen\u00e9ticas. Como explica Brian Helfand, co-autor de la investigaci\u00f3n, \u00aben los \u00faltimos a\u00f1os hemos logrado avances muy significativos en la identificaci\u00f3n de los factores moleculares implicados en el desarrollo del c\u00e1ncer de pr\u00f3stata. Pero, aun as\u00ed, no hemos sido capaces de distinguir aquellos tumores particularmente agresivos de los que permanecen \u2018indolentes\u2019 y no provocan da\u00f1os, quiz\u00e1s durante muchos a\u00f1os. Una informaci\u00f3n que resulta absolutamente vital a la hora de decidir cu\u00e1ndo administrar un tratamiento agresivo o contemplar un enfoque de control \u2013o \u2018vigilancia activa\u2019\u2013 en los pacientes con c\u00e1ncer de pr\u00f3stata\u00bb.Herencia gen\u00e9ticaPara llevar a cabo el estudio, los autores analizaron los historiales m\u00e9dicos y los perfiles gen\u00e9ticos de 313 pacientes con c\u00e1ncer de pr\u00f3stata letal y de 486 varones con un tumor de pr\u00f3stata de escasa malignidad \u2013o \u2018indolente\u2019\u2013 de distintos pa\u00edses del mundo.Como indica William Isaacs, co-autor del estudio, \u00abnuestro objetivo era encontrar marcadores gen\u00e9ticos en aquellos varones con un mayor riesgo de desarrollar un c\u00e1ncer de pr\u00f3stata agresivo. Y de acuerdo con nuestros hallazgos, las mutaciones en estos tres genes, especialmente en \u2018BRCA2\u2019 y \u2018ATM\u2019, se asocian a los tumores agresivos. Adem\u00e1s, nuestro trabajo tambi\u00e9n ofrece importantes estimaciones sobre la frecuencia de estas mutaciones en varones que fallecieron en diferentes rangos de edad\u00bb. Las mutaciones en estos tres genes, especialmente en \u2018BRCA2\u2019 y \u2018ATM\u2019, se asocian a tumores agresivos William IsaacsLos resultados muestran una frecuencia significativamente superior de mutaciones en estos tres genes en los pacientes con un c\u00e1ncer de pr\u00f3stata letal (6,07%) que en aquellos con tumores localizados (1,23%). Adem\u00e1s, la presencia de mutaciones se asoci\u00f3 con una enfermedad m\u00e1s avanzada en el momento del diagn\u00f3stico y con un deceso a una edad m\u00e1s temprana entre los pacientes con los tumores letales \u201367 a\u00f1os de edad en el caso de los portadores de las mutaciones frente a 72 a\u00f1os en el de los no portadores.Es m\u00e1s; el tiempo medio de supervivencia tras el diagn\u00f3stico fue notablemente menor entre los pacientes con tumores letales que portaban las mutaciones \u2013de solo cuatro meses, por ocho meses en el caso de los no portadores.Tratamiento condicionadoEn definitiva, destacan los autores, \u00abnuestros resultados tienen importantes implicaciones cl\u00ednicos, por lo que recomendamos que el estado de portador de las mutaciones se incluya como un importante factor a considerar por los m\u00e9dicos a la hora de seleccionar el tratamiento. No hay que olvidar que los varones a los que se les extirpa la pr\u00f3stata pueden experimentar efectos secundarios muy significativos, caso de la incontinencia y de la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil\u00bb.Pero, estas tres mutaciones, \u00bfson muy frecuentes entre los pacientes con c\u00e1ncer de pr\u00f3stata? Pues la verdad es que no, ni siquiera entre aquellos que desarrollan tumores agresivos y letales. Tal es as\u00ed que, en opini\u00f3n de los investigadores, deben realizarse m\u00e1s estudios en los que se analicen otros genes implicados en la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os en el ADN celular.Sea como fuere, concluye Jianfeng Xu, co-autor de la investigaci\u00f3n, \u00ablos resultados de nuestro trabajo tienen un notable impacto traslacional dado que muestran de forma clara que las mutaciones germinales en estos tres genes pueden ser utilizadas para predecir el riesgo de desarrollo de un c\u00e1ncer de pr\u00f3stata letal y su pron\u00f3stico. As\u00ed, nuestros resultados confirman las evidencias alcanzadas en estudios previos y refuerzan la importancia del papel de los test gen\u00e9ticos en el seguimiento y tratamiento del c\u00e1ncer de pr\u00f3stata\u00bb.", "title": "Hallan c\u00f3mo anticipar si un c\u00e1ncer de pr\u00f3stata requerir\u00e1 o no un tratamiento agresivo", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-hallan-como-anticipar-si-cancer-prostata-requerira-o-no-tratamiento-agresivo-201612152008_noticia.html", "keywords": "genes,prostata,cancer", "date": "2016-12-15", "id": "385ffc938b344e589021f34262bb83e38fc82dc7", "summary": "Los pacientes portadores de mutaciones en los genes \u2018ATM\u2019, \u2018BRCA1\u2019 y \u2018BRCA2\u2019 tienen un riesgo mucho mayor de desarrollar un tumor de pr\u00f3stata agresivo y letal"}, {"article": "Actualizado:16/12/2016 10:33hJonas Salk (1914-1995) desarroll\u00f3 la primera vacuna contra la poliomielitis (polio) a comienzos de la d\u00e9cada de 1950. El anuncio de su descubrimiento le encumbr\u00f3 a la fama en la plenitud de su vida, 40 a\u00f1os de edad. Es dif\u00edcil imaginar hoy d\u00eda el impacto social del descubrimiento de una vacuna contra la polio, una temida infecci\u00f3n v\u00edrica que condenaba a muchos afectados a vivir el resto de sus d\u00edas unido a un respirador, el famoso \u00abpulm\u00f3n de acero\u00bb (ver fotograf\u00eda que acompa\u00f1a al texto), con graves secuelas paral\u00edticas, y relativamente aislados de la sociedad para prevenir el contagio.La vacuna contra la polio de Jonas Salk cambi\u00f3 la historia de la medicina. Si antes de la aparici\u00f3n de la vacuna el n\u00famero de casos de polio con secuelas paral\u00edticas en Estados Unidos rondaba cada a\u00f1o los 25.000, mayoritariamente ni\u00f1os, el primer a\u00f1o tras la introducci\u00f3n de la vacuna solo se produjeron 12 casos. En el a\u00f1o 1969 no se notific\u00f3 ning\u00fan caso de muerte por infecci\u00f3n poliomiel\u00edtica en Estados Unidos. Hoy d\u00eda la polio est\u00e1 erradicada en los pa\u00edses desarrollados; persistiendo residualmente en determinadas regiones del mundo, si bien los graves problemas de seguridad en algunos pa\u00edses (Nigeria, Paquist\u00e1n, Afganist\u00e1n, Siria, Somalia, Sud\u00e1n del Sur, Eritrea) est\u00e1n dando lugar al surgimiento de nuevos casos.Durante las primeras d\u00e9cadas del siglo XX, Estados Unidos sufri\u00f3 brotes epid\u00e9micos, cada vez m\u00e1s graves, de polio. Cada nuevo brote epid\u00e9mico ten\u00eda mayor morbilidad y mortalidad. El apogeo en Estados Unidos se alcanz\u00f3 en la epidemia del a\u00f1o 1952: 58.000 casos, 3.000 muertes y un sinn\u00famero de supervivientes con secuelas paral\u00edticas permanentes.El punto de inflexi\u00f3n de la lucha contra la polio hay que situarla el 12 de abril de 1955, cuando Thomas Francis Jr1, a la saz\u00f3n en la Universidad de Michigan anunci\u00f3 en una conferencia de prensa en Ann Arbor, los resultados de un ensayo con 44.000 ni\u00f1os. La vacunaci\u00f3n preven\u00eda de modo efectivo el desarrollo de la temida infecci\u00f3n poliomiel\u00edtica. El estudio fue financiado por la National Foundation for Infantile Paralysis que, andando el tiempo, pasar\u00eda a denominarse March of Dimes Birth Defects Foundation, focaliz\u00e1ndose, como su nombre indica, en las malformaciones del nacimiento. El presupuesto para el estudio con la vacuna fue de 7,5 millones de d\u00f3lares.La noticia tuvo un enorme impacto social. En primavera de ese a\u00f1o (1955) el entonces Presidente de Estados Unidos, Dwigth Eisenhower design\u00f3 al Dr. Jonas Salk como \u00abbenefactor de la Humanidad\u00bb.Muy poco tiempo despu\u00e9s del desarrollo de la vacuna del Dr. Salk, otro equipo de investigaci\u00f3n dirigido por el vir\u00f3logo Albert Sabin, en la Universidad de Cincinnati, prepar\u00f3 una vacuna oral contra la polio. \u00c9sta, elaborada con virus vivos atenuados, desplaz\u00f3 pronto a la vacuna inyectable de Jonas Salk, formulada con virus muertos.Entre ambos cient\u00edficos surgi\u00f3 una rivalidad profesional que pronto tuvo su traslaci\u00f3n a lo personal, que se prolong\u00f3 hasta su muerte, ambos por insuficiencia cardiaca congestiva, y los dos a una edad relativamente parecida (80 a\u00f1os Jonas Salk, 86 Albert Sabin).Jonas Edward Salk naci\u00f3 en New York un 28 de octubre de 1914, era el primog\u00e9nito del matrimonio de Daniel B. y Doris Press Salk. Naci\u00f3 en un a\u00f1o decisivo y terrible para el mundo (inicio de la Gran Guerra), pero tambi\u00e9n en la aurora de una \u00e9poca cient\u00edficamente brillante. La familia viv\u00eda en el Bronx, donde el joven Jonas asisti\u00f3 a la Townsend Harris High School, un centro para ni\u00f1os prometedores de familias con pocos recursos situado en Queens, NY. Se gradu\u00f3 en 1934, matricul\u00e1ndose en la Facultad de Medicina de la New York University, donde se gradu\u00f3 (Bachelor) en 1939. Ese mismo a\u00f1o contrajo matrimonio con Donna Lindsay, una compa\u00f1era de universidad que hab\u00eda estudiado Trabajo Social. Ambos se divorciaron en el a\u00f1o 1968.En el a\u00f1o 1942 Jonas Salk permaneci\u00f3 en el National Research Council (Universidad de Michigan), trabajando conjuntamente con el Dr. Thomas Francis Jr2, un vir\u00f3logo de prestigio internacional, estudiando el virus de la gripe. Durante estos trabajos se prepararon vacunas antigripales para las tropas que participaban en la Segunda Guerra Mundial. La pandemia de gripe de 1918 estaba todav\u00eda muy presente en el imaginario colectivo.Terminada la Segunda Guerra Mundial, su inter\u00e9s cient\u00edfico cambi\u00f3 de la gripe a la poliomielitis. Algunas potenciales vacunas contra la polio se hab\u00edan fabricado antes de la guerra, pero siempre terminaron por fracasar al causar cuadros paral\u00edticos en lugar de prevenirlos. Algunos expertos ve\u00edan con desesperanza la posibilidad de lograr una vacuna eficaz. Sin embargo la polio representaba un problema de creciente gravedad por lo que la necesidad de una vacuna constitu\u00eda una prioridad de primer orden.Los primeros estudios mostraron que una potencial vacuna contra la polio deber\u00eda incluir al menos los serotipos m\u00e1s frecuentes (tipos 1, 2 y 3, inicialmente denominados Brunhilde, Lansing y Le\u00f3n).En el a\u00f1o 1954 el Premio Nobel de Fisiolog\u00eda y Medicina se concedi\u00f3 ex aequo John Franklin Enders, Thomas Huckle Weller y Frederick Chapman Robbins, por \u00absu descubrimiento de la capacidad de los virus de la poliomielitis de crecer en cultivos de varios tipos de tejidos\u00bb. Usando esta t\u00e9cnica, los virus de la polio se manten\u00edan en cultivo en c\u00e9lulas de ri\u00f1\u00f3n de mono. A continuaci\u00f3n se inactivaban con formaldeh\u00eddo.Cuando Jonas Salk logr\u00f3 la primera vacuna eficaz contra la polio era un cient\u00edfico relativamente joven (40 a\u00f1os), muchas veces enfrentado con colegas de m\u00e1s edad y, tal vez por ello, menos predispuestos a aceptar postulados cient\u00edficamente arriesgados.Mientras Jonas Salk continuaba con la investigaci\u00f3n de la vacuna con virus muertos, algunos vir\u00f3logos pensaban que la vacuna no funcionar\u00eda, siendo mejor apostar por la vacuna a base de virus vivos atenuados que se estaba investigando en la Universidad de Cincinnati por el grupo de trabajo dirigido por Albert Sabin. La vacuna de polio oral se autoriz\u00f3 en Estados Unidos en 1961.Al poco tiempo de la introducci\u00f3n de la vacuna inyectable de Jonas Salk, un error de fabricaci\u00f3n en un lote dio lugar a varios casos de polio. Se interrumpi\u00f3 la vacunaci\u00f3n y fabricaci\u00f3n hasta que se descubri\u00f3 la causa de tal incidencia. Una vez se comprob\u00f3 que la vacuna era verdaderamente eficaz, m\u00e1s all\u00e1 de la incidencia, el Dr. Jonas Salk lleg\u00f3 a ser un verdadero h\u00e9roe para el p\u00fablico. La prensa lo reverenciaba como una figura de la talla de Churchill o Gandhi.Sin embargo, en la comunidad cient\u00edfica, tanto el Dr. Salk como su vacuna eran objeto de controversia. Esta aument\u00f3 cuando se desarroll\u00f3 la vacuna oral de Albert Sabin que acabar\u00eda por desplazar a la vacuna inyectable de Jonas Salk. Esto se tradujo en una creciente enemistad entre los dos vir\u00f3logos, que persisti\u00f3 el resto de sus vidas. La vacuna inyectable (vacuna de Jonas Salk) precisa de varias dosis de recuerdo para lograr una inmunidad permanente, mientras que una \u00fanica dosis de la vacuna oral (vacuna de Albert Sabin) otorga inmunidad de por vida. Sin embargo, los primeros preparados de la vacuna oral dieron lugar a cuadros de polio con secuelas paral\u00edticas, circunstancia que Jonas Salk aprovech\u00f3 para desprestigiar la vacuna de su colega (que no amigo) Albert Sabin.En el a\u00f1o 1963 se cre\u00f3 el Salk Institute for Biological Studies con la ayuda financiera de las March of Dimes y colaboraci\u00f3n de la ciudad de San Diego, California, donde se halla ubicado. En este centro de investigaci\u00f3n han trabajado varios premios Nobel, un galard\u00f3n que le fue vedado a Jonas Salk, pero tambi\u00e9n a Albert Sabin.Sin embargo, se le concedieron otros importantes reconocimientos a lo largo de su vida, entre otros el Albert Lasker Award, Robert Koch Medal, Mellon Institute Award, la United States Presidential Citation, y la Congressional Gold Medal. Fuera de Estados Unidos, recibi\u00f3 la Legi\u00f3n de Honor del gobierno franc\u00e9s; as\u00ed como otros premios en pa\u00edses tan diversos como Reino Unido, Italia, Israel o Filipinas. Sin embargo nunca fue elegido miembro de la National Academy of Sciences en Estados Unidos.La actividad cient\u00edfica de Jonas Salk tambi\u00e9n abarc\u00f3 otras \u00e1reas, tales como la esclerosis m\u00faltiple y el c\u00e1ncer. Adem\u00e1s, investig\u00f3 en la b\u00fasqueda de una \u00abvacuna\u00bb contra el sida que se pudiera administrar a personas ya infectadas con el VIH (Virus Inmunodeficiencia Humana). De hecho se realizaron, sin \u00e9xito, diversos ensayos experimentales en cientos de infectados.En sus \u00faltimos a\u00f1os, Jonas Salk se involucr\u00f3 en las humanidades, pintando y escribiendo poes\u00eda y filosof\u00eda. En el a\u00f1o 1970 contrajo matrimonio con Fran\u00e7oise Gilot, quien hab\u00eda sido musa y amante de Pablo Picasso.Entre sus numerosas publicaciones, cabe citar dos libros: \u00abMan Unfolding\u00bb (1972), y \u00abThe Survival of the Wisest\u00bb (1973).-------------------------Los autores de esta informaci\u00f3n son el doctor Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Tricas, farmac\u00e9utico especialista en Farmacia Hospitalaria de Zaragoza, y la doctora \u00c1ngela \u00c1lvarez de Toledo Bayarte, farmac\u00e9utica comunitaria de Sevilla.", "title": "Jonas Salk y la vacuna inyectable contra la polio", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-jonas-salk-y-vacuna-inyectable-contra-polio-201612151308_noticia.html", "keywords": "polio,salk", "date": "2016-12-15", "id": "c99aa053cc206b7959e1be8e8ca6bb30f207264f", "summary": "El anuncio de su descubrimiento le encumbr\u00f3 a la fama en la plenitud de su vida, a los 40 a\u00f1os"}, {"article": "MADRIDActualizado:15/12/2016 21:53h\u00abNo esperes a enero. Ponte hoy a realizar estos ejercicios para combatir esos excesos que hacemos en estas fechas de fiesta\u00bb, invita la entrenadora personal con m\u00e1s seguidores en redes sociales, Amaya Fitness. \u00abNo hay excusas. En mis filas cuento con clientes dignos de admiraci\u00f3n. Realmente modelos de si se puede, se quiere. Gente que se levanta supertemprano para entrenar porque son conscientes de durante el resto del d\u00eda les resultar\u00e1 imposible. Madres trabajadoras que hacen malabarismos para sacar tiempo y entrenar. Personas que trabajan a turnos y consiguen cumplir con el plan marcado. As\u00ed que, te voy a resumir en una frase el secreto de su \u00e9xito: busca soluciones, no excusas\u00bb, advierte.Para conseguir este objetivo la tambi\u00e9n autora del libro Tu plan enformasolo vamos a necesitar unas escaleras. \u00abAs\u00ed que, vamos a ello: busca unas escaleras de al menos veinte escalones. Comienza subiendo y bajando a buen ritmo, y realiza esta secuencia entre cada ejercicio que te comento a continuaci\u00f3n\u00bb. \u00abRecuerda entre cada ejercicio debes incluir una subida y bajada a buen ritmo. Repite la rutina completa cuatro veces, dejando dos minutos de descanso\u00bb.Esta es la rutina sugerida por Amaya Fitness para quemar esas grasas de m\u00e1s:1) Subida y doble escal\u00f3n: sube las escaleras de forma en\u00e9rgica, y de dos en dos.2) Subida con salto: Col\u00f3cate frente a las escaleras, piernas separadas a la altura de los hombros, y salta de uno en uno. Repetimos el ejercicio. Esta vez el salto es lateral. Primero de un lado y despu\u00e9s del otro. Ahora sube las escaleras cruzando las piernas. Repite con los dos lados. 3) Subida con doble sentadilla: De frente a las escaleras, da un salto y ejecuta una doble sentadilla tal y como muestro en el v\u00eddeo.\u00abNos vemos en el siguiente v\u00eddeo, el pr\u00f3ximo 2 de enero, \u00a1Feliz Navidad!\u00bb, se despide esta entrenadora. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Ejercicios de escalera para combatir los excesos que hacemos en estas fechas", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-ejercicios-escalera-para-combatir-excesos-hacemos-estas-fechas-201612151421_noticia.html", "keywords": "navidades,amaya,fitness", "date": "2016-12-15", "id": "2f5f0eddb30df98fad226f19b7b497db9794397e", "summary": "Amaya Fitness nos explica una rutina fitness para estas navidades"}, {"article": "@annapalouPAR\u00cdS.- A l\u2019avinguda President Wilson, al barri de Saint Denis -al nord Par\u00eds-, hi ha un campament espontani des de fa dues setmanes. Unes 400 persones, segons els voluntaris de la zona, viuen sota el fred de l\u2019hivern parisenc. Al llarg de l\u2019avinguda hi ha tendes de campanya a banda i banda, sobre la poca gespa i sobre l\u2019asfalt. Poques estan cobertes de la pluja. A la nit trobem un grup d\u2019afganesos cuinant per a la resta del campament. \u201cVols un te?\u201d, pregunta somrient un dels cuiners que no deu arribar als 20 anys. Ho fan gr\u00e0cies a grups de voluntaris que s\u2019acosten cada nit per portar menjar, olles i fogons perqu\u00e8 cuinin i roba per passar la nit.Un d\u2019aquests grups \u00e9s Paris Refugees Ground Suport. S\u00f3n una parella anglesa que han estat a altres parts d\u2019Europa fent el mateix. Es coordinen amb Calais, al nord de Fran\u00e7a on hi ha un magatzem, per a les necessitats b\u00e0siques: \u201cCada dia fem quatre repartiments: primer peces de roba de la cintura cap avall, despr\u00e9s de cintura amunt i acabem amb mantes, tendes i sacs de dormir. L\u2019\u00faltim repartiment no el fem al camp, sin\u00f3 a les persones que estan disperses pel carrer i es basa sobretot en mantes, menjar i aigua\u201d, explica Heather Tenzer.\u200b \u201cJo volia venir a Fran\u00e7a i ara estem dormint al carrer. Venim del Sudan on hem patit molt i ara estem patint aqu\u00ed. All\u00e0 cada dia maten gent, no nom\u00e9s passa a S\u00edria aix\u00f2. \u00c9s per aquests motiu que hem vingut\u201d, explica Bakhit Abubbkar Mohamed. Ell ha creuat el Mediterrani amb barca fins a It\u00e0lia fugint de la viol\u00e8ncia permanent existent al pa\u00eds. Relata que va passar quatre mesos a L\u00edbia on va ser un infern. Porta tres mesos a Fran\u00e7a i ara est\u00e0 instal\u00b7lat al camp de Saint Denis. \u201cS\u2019ha de tenir un somni, com va dir Luther King, per\u00f2 jo encara no n\u2019he trobat cap\u201d, diu. Els camps espontanis a Paris fa uns dos anys que existeixen. A principis de novembre es calculava que unes 3.000 persones hi habitaven Els camps espontanis a Paris no s\u00f3n nous, ja fa uns dos anys que existeixen. A principis de novembre es calculava que unes 3.000 persones hi habitaven. Ara \u00e9s complicat de saber. De fet, durant mesos els campaments estaven ubicats al barri de La Chapelle, b\u00e0sicament als voltants dels metros Stalingrad i Jaur\u00e8s . Aquests, per\u00f2, van ser desallotjats a principis de novembre, poc despr\u00e9s del desmantellament de Calais, quan molts van retornar a Paris. Ara aquests espais estan precintats amb tanques per evitar noves ocupacions.De fet, entre el voluntariat c\u00f3rrer el rumor que en breu el camp de Saint Denis ser\u00e0 evacuat per la policia. Aquesta, segons expliquen diferents activistes, \u00e9s una pr\u00e0ctica habitual: sense avisar i de matinada la policia acordona la zona i fa fora tothom, hi ha qui \u00e9s traslladat a un centre d\u2019acollida (CAO), d\u2019altres a Centres de Detenci\u00f3 Administrativa (CRA), els CIE francesos. Aix\u00f2 ja ha passat a altres parts de la ciutat, ens explica Gilles Stermann, membre de la Bureau d'Accueil et d'Accompagnement des Migrants (BAAM), una entitat no oficial que ha renunciat a diners del govern. Camp oficial amb poca capacitat Danika Jurisic, una activista de Paris explica que el camp d\u2019acollida oficial, conegut com \"camp Hidalgo\", pel nom de l\u2019alcaldessa, \u00e9s insuficient. \u201cLa policia cada cop \u00e9s m\u00e9s dura i els desallotjaments m\u00e9s freq\u00fcents, els fan fora del carrer sense donar-los una alternativa. El camp oficial \u00e9s una excusa perqu\u00e8 el govern el presenta com una soluci\u00f3 a la situaci\u00f3 d\u2019aquestes persones per\u00f2 nom\u00e9s cobreix una part\u201d, explica. Segons La Cimade, una organitzaci\u00f3 que treballa per la defensa dels drets dels migrats a Fran\u00e7a i fiscalitza l'acci\u00f3 del govern, no \u00e9s la municipalitat qui hauria de posar solucions, sin\u00f3 l'Estat. Hidalgo, segons Rafel Flichman, responsable de comunicaci\u00f3 de l'organitzaci\u00f3, \"podr\u00e0 resoldre les emerg\u00e8ncies nom\u00e9s si l'Estat resol la resta\". Cada dia arriben entre 60 i 100 persones noves a Paris, segons l'ONG Utopia 56 Situat a la Porta de La Chapelle, hi ha lloc per unes 400 persones i s\u2019hi poden estar entre cinc i deu dies si s\u00f3n acceptades les seves sol\u00b7licituds d\u2019asil. Davant el centre cada dia hi ha cua d\u2019aquells que volen provar sort. El Mujtaba ha acompanyat a un grup d\u2019afganesos acabats d\u2019arribar, per\u00f2 els diuen que no poden entrar i que tornin l\u2019endem\u00e0. Cada dia arriben entre 60 i 100 persones noves a Paris, segons Utopia 56, una de les dues ONG oficials que treballa al \"camp Hidalgo\" i que abans havia estat a Calais. Mutjaba t\u00e9 26 anys, porta des de l\u2019abril a Paris i ara est\u00e0 fent el proc\u00e9s per obtenir la protecci\u00f3 internacional. Va estar dues setmanes dormint a Stalingrad. Explica que per a la primera entrevista va haver d\u2019esperar entre set i vuit mesos: \u201cvivim en guerra, insegurs, la nostra vida est\u00e0 en perill a l\u2019Afganistan\u201d, explica, \u201cnom\u00e9s vull viure en pau, en llibertat\u201d. \u201cAqu\u00ed han d\u2019explicar la seva hist\u00f2ria i llavors es decideix on es traslladen, se\u2019ls assessora\u201d, explica Ivan Leray de d'Utopia 56, \u201cSabem que no hi ha prou, per\u00f2 \u00e9s el primer\u201d, remarca optimista. Cua per entrar al camp de refugiats oficial de Par\u00eds. ANNA PALOU L'alcaldessa va anunciar a principis de desembre l'obertura d'un segon camp, a Ivry-sur-Seine (Val-de-Marne). Ser\u00e0 especialment per a fam\u00edlies, amb capacitat per 400 persones i obrir\u00e0 portes el gener de 2017. Segons l'alcaldessa, hi ha 1.500 persones amb perfil vulnerable a la ciutat. Jurisic no \u00e9s gens optimista. Ella \u00e9s bosniana refugiada a Cro\u00e0cia durant la guerra al pa\u00eds el 1992. Explica que com el pa\u00eds ve\u00ed els va acollir: \u201c\u00e9rem tractats com un problema, com aquells que ens vol\u00edem aprofitar dels serveis socials, com delinq\u00fcents. Aquesta discriminaci\u00f3 va trencar moltes vides, molta gent va haver de tornar a marxar i tornar a ser refugiada\u201d. Un cop acabada la guerra, l\u2019augment del sentiment nacionalista a Cro\u00e0cia va fer que ella i la seva fam\u00edlia es veiessin obligades a marxar perqu\u00e8 eren tractats com a classe de segona. \u201cEm reconeixo a mi mateixa, als meus amics i a la meva fam\u00edlia, al meu passat en aquesta situaci\u00f3. No puc passar sense fer res\u201d, relata indignada. Entremat burocr\u00e0tic L\u2019any passat Fran\u00e7a va tenir 50.840 demandes d\u2019asil de les quals el 80% van ser rebutjades, segons Eurostat. Aquest any es calculen que seran unes 80.000 les que arribin. Les principals nacionalitats s\u00f3n Sudan, Afganistan, Som\u00e0lia o Eritrea. El proc\u00e9s per demanar protecci\u00f3 internacional \u00e9s llarg i conf\u00fas, corrobora La Cimade. \"La societat civil i les petites associacions s\u00f3n les que acaben fent la feina que hauria de fer l'Estat\", explica Flichman de La Cimade, i afegeix: \"el sistema ja tenia disfuncions abans del 2015\". \"Els refugiats estan perqu\u00e8 tot i que reben diners de l\u2019estat, nom\u00e9s esperen. Porten mesos, alguns anys, esperant una resposta sobre la seva situaci\u00f3\u201d La BAAM \u00e9s una de les entitats que gestiona classes de franc\u00e8s, fa assessorament legal i treballa per a la inclusi\u00f3 de les persones refugiades a la societat francesa. Van comen\u00e7ar al carrer i ara tenen vuit locals: tres cedits i cinc en lloguer per tal de fer les classes, uns 150 alumnes hi passen cada dia i tothom \u00e9s voluntari. En una classe rosa i plena de llibres, Stermann, un arquitecte a l\u2019atur que des de fa un any i mig col\u00b7labora amb l\u2019organitzaci\u00f3, imparteix franc\u00e8s. Una quinzena d\u2019alumnes segueixen atentament la lli\u00e7\u00f3, tot i aix\u00ed, el professor destaca: \u201cNo nom\u00e9s ensenyem llengua, sin\u00f3 que tamb\u00e9 fem de psic\u00f2legs. Ells estan cansats perqu\u00e8 tot i que reben diners de l\u2019estat, nom\u00e9s esperen i esperen. Porten mesos, alguns anys, esperant una resposta sobre la seva situaci\u00f3\u201d. Els processos s\u00f3n lents, segons explica, tot pot trigar 18 mesos: \u201cs\u00f3n les grans ONG, com France Terre d\u2019Asile o Creu Roja les que gestionen l\u2019asil. Aquestes reben els diners de l\u2019Estat, per\u00f2 tot plegat \u00e9s com un mercat, l\u2019Estat es vol estalviar diners i agafa la proposta m\u00e9s barata\u201d. Khudaidad Abdulrahimzai, refugiat afgan\u00e8s, parla amb el seu professor de franc\u00e8s, Gilles Stermann. ANNA PALOU Per tal de demanar asil s\u2019ha de passar per la Prefecture que \u00e9s qui gestiona els demandants i determina si poden o no demanar asil a Fran\u00e7a, despr\u00e9s s\u2018atorga una entrevista amb l\u2019Oficina de Protecci\u00f3 per a Refugiats i Ap\u00e0trides (OFTRA) per la qual poden passar mesos. Si es rep una resposta negativa es pot rec\u00f3rrer amb l\u2019ajuda d\u2019un advocat. \u201cVaig demanar l\u2019entrevista a OFPRA fa set mesos per\u00f2 encara estic esperant\u201d, explica Khudaidad Abdulrahimzai, alumne de la BAAM. \u201cAra rebo 330 euros al mes i he de llogar una habitaci\u00f3 amb altres companys, abans vaig passar setmanes vivint al carrer sota la pluja i el fred\u201d, diu ensenyant el parc Le Jardin D\u2019\u00c9ole on hi va dormir 15 dies. L\u2019Addul t\u00e9 33 anys i tota la fam\u00edlia, la dona i tres fills, s\u2019han quedat a l\u2019Afganistan. Est\u00e0 llicenciat en econ\u00f2miques i all\u00e0 va treballava en un banc. Durant la guerra de l\u2019Afganistan va servir com a traductor per a les forces de la coalici\u00f3, arrel d\u2019aix\u00f2 ara la seva vida est\u00e0 amena\u00e7ada pels talibans i Daesh. Ha creuat des del seu pa\u00eds passant per Turquia i Bulg\u00e0ria. S\u2019ha gastat entre 6 i 7.000 euros i ara vol fer un m\u00e0ster. \u201cJo tenia un bon sou i un bon treball\u201d, lamenta. L'aplicaci\u00f3 de la Convenci\u00f3 de Dubl\u00edn, un problema Una de les preocupacions recents entre les organitzacions i segons l'\u00faltim informe de The Asylum Information Database (AIDA) sobre Fran\u00e7a, per\u00f2, \u00e9s l\u2019aplicaci\u00f3 de la Convenci\u00f3 de Dubl\u00edn pel qual ja s\u2019han denunciat casos com el de quatre sudanesos a finals de novembre. Aquest sistema diu que qualsevol persona que entri Europa ha de demanar asil al primer lloc on passa i, per tant, la resta d\u2019estats tenen la potestat de retornar a qualsevol persona que tingui registrades les empremtes dactilars en aquell pa\u00eds. Darrerament els pa\u00efsos han fet la vista grossa, per\u00f2 sembla que a Fran\u00e7a la pol\u00edtica est\u00e0 canviant: \u201cel govern els envia una carta en franc\u00e8s conforme se\u2019ls aplica Dubl\u00edn i llavors tenen dos dies per a respondre. L\u2019aplicaci\u00f3 comen\u00e7a quan el pa\u00eds receptor accepta el retorn i llavors Fran\u00e7a t\u00e9 sis mesos per retornar-los, si se li passa aquest temps queden en situaci\u00f3 irregular\u201d, explica Gilles Stermann, i remarca: \u201cpotser aix\u00f2 \u00e9s aix\u00ed perqu\u00e8 venen eleccions i cal demostrar que les coses s\u2019estan fent b\u00e9\u201d. L\u2019aplicaci\u00f3 de Dubl\u00edn comen\u00e7a quan el pa\u00eds receptor accepta el retorn i llavors Fran\u00e7a t\u00e9 sis mesos per retornar-los Fran\u00e7a t\u00e9 comicis previstos per l\u2019abril de 2017 i sembla ser que les propostes no s\u00f3n gaire optimistes: \u201cLes opcions de la dreta per a les eleccions no donen una bona perspectiva, penso que anirem a pitjor\u201d, reflexiona Gilles, preocupaci\u00f3 que comparteix Danika Jurisic i afegeix: \u201camb l\u2019augment de la dreta, el nacionalisme i el nou feixisme a Europa, estic preocupada perqu\u00e8 la humanitat a fallat en reconeixement dels problemes dels refugiats\u201d. Ara s\u2019est\u00e0 retornant principalment a It\u00e0lia per\u00f2 el passat 8 de desembre, la Comissi\u00f3 Europea va anunciar que Gr\u00e8cia tornava a ser un pa\u00eds adequat per retornar a la gent despr\u00e9s que el 2011 una sent\u00e8ncia del Tribunal de Just\u00edcia de la UE dict\u00e9s que el sistema grec no complia amb els est\u00e0ndards europeus. \u201cEls demandants d\u2019asil han de saber que no poden reubicar-se ells mateixos i que si ho fan, seran retornats [a Gr\u00e8cia]\u201d, va justificar el comissari europeu d\u2019immigraci\u00f3, Dimitris Avramopoulos. Aix\u00ed doncs a partir del 15 de mar\u00e7 de 2017 es pot retornar a les persones a Gr\u00e8cia. \"Dubl\u00edn \u00e9s una cat\u00e0strofe i no funciona. Fran\u00e7a envia a exiliats a It\u00e0lia per\u00f2 no acull els que li pertoca de les quotes de la relocalitzaci\u00f3\", explica Flichman. L'any passat els estats europeus es van comprometre a acollir 160,000 persones. A hores d'ara Fran\u00e7a n'ha rebut 231 persones d'It\u00e0lia segons l'\u00faltim informe d'ACNUR, un 3% de les compromeses. Una din\u00e0mica estesa en altres pa\u00efsos, com l'espanyol on s'han rebut 50 un 2%. La falta de comprom\u00eds dels Estats i l'\u00fas d'eines legals, com el sistema de Dubl\u00edn o l'acord entre la Uni\u00f3 Europea i Turquia, evidencien que lluny d'abordar la gesti\u00f3 de la migraci\u00f3 de manera coordinada, els Estats es traspassen el problema de l'acollida entre ells i cap a tercers pa\u00efsos.", "title": "Bloquejats als camps de refugiats dels carrers de Paris", "url": "http://www.publico.es/public/bloquejats-als-camps-refugiats-dels.html", "keywords": "UE,Calais,Convenci\u00f3 de Dubl\u00edn,refugiats,calais,Par\u00eds,Fran\u00e7a,volem acollir", "date": "2016-12-15", "id": "31a059f1ecb417c5f4ade2ecc370f5bd6a03c13d", "summary": "La capital francesa obrir\u00e0 un nou camp al gener per\u00f2 de moment diverses organitzacions denuncien que el nou centre d\u2019acollida \u00e9s insuficient. L'Estat comen\u00e7a a retornar a persones al primer pa\u00eds europeu on han estat identificades."}, {"article": "La mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola es partidaria de flexibilizar el control de fronteras para facilitar la llegada de personas migrantes y evitar que arriesguen su vida en rutas irregulares, seg\u00fan concluye una encuesta realizada por Metroscopia para la fundaci\u00f3n porCausa. La consulta revela que la mayor\u00eda de los votantes de los principales partidos pol\u00edticos apoya la apertura de v\u00edas legales para entrar a la Uni\u00f3n Europea de forma segura.As\u00ed, un 61,3% de los espa\u00f1oles est\u00e1 a favor de esta medida, sobre la que, seg\u00fan Por Causa, \"existe un consenso entre todo el espectro ideol\u00f3gico\", es decir, \"en todos los partidos \u2013PP, PSOE, Podemos y Ciudadanos\u2013 hay una mayor\u00eda de personas que consideran que unas fronteras m\u00e1s flexibles ser\u00eda lo adecuado\". En este sentido, la sociedad espa\u00f1ola se muestra cr\u00edtica con las pol\u00edticas nacionales de inmigraci\u00f3n y cree que el modelo de blindaje de fronteras ha fracasado: el estudio apunta que el 49,6% considera que un mayor control de la inmigraci\u00f3n \"sirve de poco o nada\". \"Estamos ante una oportunidad en materia de apertura de fronteras. La sociedad espa\u00f1ola es tolerante y puede ser un buen pa\u00eds de acogida si se cambian los t\u00e9rminos del debate migratorio\", se\u00f1ala el an\u00e1lisis de los expertos de porCausa.Atendiendo a los datos del sondeo, realizado durante la semana de investidura sobre una muestra efectiva de 1.234 entrevistas, un 84,8% de los espa\u00f1oles tiene una imagen positiva de las personas migrantes. Sin embargo, los mitos sobre la inmigraci\u00f3n, sobre todo de tipo econ\u00f3mico, siguen arraigados en el imaginario de la sociedad espa\u00f1ola: uno de cada cuatro ciudadanos cree que \"la inmigraci\u00f3n supone una amenaza cultural y econ\u00f3mica para Espa\u00f1a\".Estos estereotipos est\u00e1n m\u00e1s establecidos en funci\u00f3n de la ideolog\u00eda \u2013los votantes del PP y de Ciudadanos mantienen las mismas opiniones\u2013 y menos en personas que conviven en comunidades con alta presencia de poblaci\u00f3n migrante. Seg\u00fan concluye porCausa, Espa\u00f1a es un pa\u00eds de acogida donde estos mitos no se han traducido en un rechazo social, \"pero podr\u00eda ocurrir con facilidad\".Para alcanzar esta conclusi\u00f3n, se apoyan en las cifras: el 64,4% piensa que los inmigrantes \"contribuyen a crear poco o nada de empleo\" y el 47,5% cree que \"pagan poco o nada de impuestos\".La fundaci\u00f3n sostiene que el an\u00e1lisis indica que hay margen suficiente en la opini\u00f3n p\u00fablica para reformar el sistema migratorio. Por esta raz\u00f3n, critica que la izquierda europea \"se ha instalado en una c\u00f3moda posici\u00f3n reactiva que ignora cualquier alternativa radical al sistema que promueva modelos de movilidad m\u00e1s flexibles\".", "title": "La mayor\u00eda de votantes de todos los partidos apoya abrir v\u00edas legales de entrada a inmigrantes", "url": "https://www.eldiario.es/desalambre/poblacion-espanola-abrir-seguras-inmigracion_0_591090975.html", "keywords": "espanola,inmigracion,poblacion,abrir,seguras", "date": "2016-12-15", "id": "1b995d49089df2f1dcb41f1f1a0ea95faf1c4239", "summary": "Una encuesta de Metroscopia para la Fundaci\u00f3n porCausa revela que el 61,3% de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola se muestra a favor de crear\u00a0mecanismos seguros para llegar a EuropaEl estudio concluye que los mitos sobre la inmigraci\u00f3n siguen arraigados en la sociedad\u00a0pero no se traducen en un rechazo a los migrantes\"La sociedad espa\u00f1ola es tolerante y puede ser un buen pa\u00eds de acogida si se cambian los t\u00e9rminos del debate migratorio\", sostiene\u00a0porCausa"}, {"article": "MadridActualizado:15/12/2016 10:18hDos d\u00edas despu\u00e9s de la muerte de Mariano de Cavia, que falleci\u00f3 el 14 de julio de 1920, el fundador de ABC y Blanco y Negro, Torcuato Luca de Tena y \u00c1lvarez Ossorio, instituy\u00f3 en su memoria el premio Mariano de Cavia para trabajos firmados que acreditaran de modo sobresaliente las condiciones del buen escritor de peri\u00f3dico: \u00abperfecci\u00f3n literaria, arraigada cultura, juntamente con la facilidad y prontitud de redacci\u00f3n\u00bb.La pretensi\u00f3n era ayudar a consolidar el prestigio de escribir en los peri\u00f3dicos. Mariano de Cavia nunca escribi\u00f3 en ABC y era republicano, pero dando su nombre al premio de periodismo m\u00e1s antiguo de Espa\u00f1a, Don Torcuato dio una hermosa lecci\u00f3n de tolerancia y liberalismo. Ese es el esp\u00edritu que ha presidido siempre la concesi\u00f3n de los tres galardones que entrega ABC: el Mariano de Cavia, el Luca de Tena y el Mingote.El primer Cavia fue Dionisio P\u00e9rez, por un art\u00edculo publicado en \u00abNuevo Mundo\u00bb. Pensadores, periodistas, humoristas, editores, fot\u00f3grafos, escritores, los ganadores de nuestros premios han ido conformando una n\u00f3mina con los m\u00e1s destacados nombres del periodismo en espa\u00f1ol desde el siglo XX. Cuatro premios Nobel tienen tambi\u00e9n el Cavia: Jacinto Benavente, Camilo Jos\u00e9 Cela, Octavio Paz y Mario Vargas Llosa. Los tres primeros recibieron el Cavia despu\u00e9s de conseguir el Nobel.", "title": "Los premios internacionales de periodismo m\u00e1s prestigiosos de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-premios-internacionales-periodismo-mas-prestigiosos-espana-201612150159_noticia.html", "keywords": "premios,hemeroteca", "date": "2016-12-15", "id": "f32f6f226e7b45031a2dc2a7b62fc42acf429dae", "summary": "Un repaso hist\u00f3rico del homenaje de ABC a la prensa escrita, desde la creaci\u00f3n del premio Mariano de Cavia, en 1920"}, {"article": "MadridActualizado:15/12/2016 11:28hLa Formaci\u00f3n Profesional Dual es, seg\u00fan numerosos expertos, una buena alternativa para mejorar la empleabilidad de los trabajadores espa\u00f1oles y reducir el paro juvenil. Y sin embargo, m\u00e1s de la mitad de las empresas espa\u00f1olas desconocen esta pr\u00e1ctica. As\u00ed lo sostiene el \u00faltimo informe del Observatorio de Competitividad Empresarial sobre Formaci\u00f3n, elaborado por la C\u00e1mara de Comercio de Espa\u00f1a, que muestra que seis de cada diez empresas no conoce estas pr\u00e1cticas. Adem\u00e1s, solo un 8,7% participan en proyectos de este tipo. Seg\u00fan la encuesta de la C\u00e1mara, la falta de tiempo para tutelar a los aprendices es la principal raz\u00f3n para no impulsar este tipo de formaci\u00f3n. As\u00ed lo sugieren el 36,4% de los encuestados. La falta de puestos de trabajo que cubrir con la FP Dual (33,3%) y el no tener claro si es conveniente implantar estas pr\u00e1cticas (23,6%) tambi\u00e9n son argumentos muy reproducidos por las compa\u00f1\u00edas. Estas cifras se producen en un entorno en el que las empresas son conscientes de que sus empleados necesitan mejorar su nivel de ingl\u00e9s. Solo el 32,3% de las compa\u00f1\u00edas consideran que el nivel es elevado o adecuado y un 80% considera que es necesario potenciar los idiomas entre los asalariados. En competencias como las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n (TIC), sin embargo, se ha mejorado la cualificaci\u00f3n en las contrataciones de los \u00faltimos dos a\u00f1os. A medida que disminuye este nivel de cualificaci\u00f3n y responsabilidad aumenta el porcentaje de empresas que considera que el nivel de formativo es adecuado... no elevado. El 55% de las compa\u00f1\u00edas encuestadas sostienen que la cualificaci\u00f3n de sus directivos es elevado, por el 25% que sostiene el mismo apelativo al referirse a su personal administrativo y auxiliar y el 6,6% que hace lo propio con sus operarios. Seg\u00fan sostiene la C\u00e1mara, \u00abestos datos rompen con el mito sobre la sobrecualificaci\u00f3n de los empleados para el desempe\u00f1o de sus ocupaciones reales\u00bb. De hecho, en los servicios de restauraci\u00f3n, personales y vendedores un 12,5% piensa que el nivel de cualificaci\u00f3n de los trabajadores es insuficiente. \u00bfC\u00f3mo se pueden mejorar estas competencias? Un 80% de las empresas, seg\u00fan la encuesta, reclaman un incremento en el gasto p\u00fablico destinado a educaci\u00f3n, por encima de las que consideran que se debe mejorar el ingl\u00e9s. De hecho, la mayor\u00eda de peticiones (mejorar la calidad de las pr\u00e1cticas, impulsar la comunicaci\u00f3n universidad-empresa...) se encaminan a reclamar una mayor conexi\u00f3n entre el \u00e1mbito formativo y el laboral. El margen de mejora en este \u00e1mbito es amplio, ya que solo un 36,2% de las empresas encuestadas ha colaborado con universidades. La burocracia (46%) y la crisis (41%) son las barreras que han impedido seg\u00fan las corporaciones una relaci\u00f3n m\u00e1s cercana. La C\u00e1mara de Comercio destaca que las comunidades aut\u00f3nomas con unos indicadores de formaci\u00f3n mayor son lo que registran menores tasas de paro y mayor presencia de compa\u00f1\u00edas medianas. Navarra, La Rioja, Pa\u00eds Vasco, Madrid o Cantabria son, seg\u00fan la C\u00e1mara, ejemplo de ello y demuestran \u00abla interconexi\u00f3n entre la capacitaci\u00f3n, la empleabilidad y la competitividad\u00bb.", "title": "Un 60% de las empresas espa\u00f1olas desconoce la FP Dual", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-60-por-ciento-empresas-espanolas-desconoce-dual-201612151128_noticia.html", "keywords": "empresas,profesional,formacion", "date": "2016-12-15", "id": "4fbecb941841c041c561c1532fc00d94fe1a94e1", "summary": "La falta de tiempo para tutelar a los aprendices es la principal raz\u00f3n para no impulsar este tipo de formaci\u00f3n, seg\u00fan una encuesta de la C\u00e1mara de Comercio"}, {"article": "ToledoActualizado:17/12/2016 16:50hCon las notas musicales de la \u00abSerenata\u00bb del compositor autriaco Franz Schubert de fondo, el grupo belenista de San Mart\u00edn de Montalb\u00e1n ha presentado en un v\u00eddeo de \u00abyoutube\u00bb su tradicional nacimiento, en el que se representan diferentes espacios y monumentos conocidos de la peque\u00f1a localidad ubicada en la comarca de los Montes de Toledo.En el v\u00eddeo se ve el trabajo realizado por casi una veintena de personas que durante las \u00faltimas semanas han estado dando forma al bel\u00e9n que durante la Navidad se expondr\u00e1 en la iglesia parroquial de San Andr\u00e9s de este pueblo de unos 800 habitantes. Todo aquel que se acerque podr\u00e1 contemplar, adem\u00e1s de las t\u00edpicas figuras de todo nacimiento, algunos de los s\u00edmbolos de San Mart\u00edn de Montalb\u00e1n, como el ca\u00f1o de la plaza, el molino de la Cantu\u00e9rgana, el castillo de Montalb\u00e1n o el Puente Canasta.Y es que, seg\u00fan explica David G\u00f3mez a ABC, uno de los responsables de este grupo belenista, su intenci\u00f3n es que cada a\u00f1o se sumen al nacimiento los lugares y edificios m\u00e1s conocidos por todos los lugare\u00f1os. As\u00ed, entre las novedades de este a\u00f1o, destacan un mercado donde se dan cita los diferentes gremios tradicionales -panaderos, ceramistas, hortelanos o charcuteros-, una huerta y la iglesia visig\u00f3tica de Santa Mar\u00eda de Melque, del siglo VIII.Y, para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, David G\u00f3mez avanza que tiene intenci\u00f3n de representar otros dos espacios emblem\u00e1ticos de San Mart\u00edn de Montalb\u00e1n, como son la plaza del pueblo y la iglesia de San Andr\u00e9s, edificio que durante las fiestas navide\u00f1as da cobijo a este tradicional bel\u00e9n que es un orgullo para todos los lugare\u00f1os.", "title": "San Mart\u00edn de Montalb\u00e1n toma vida en su bel\u00e9n", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/toledo/pueblos/abci-san-martin-montalban-toma-vida-belen-201612152101_noticia.html", "keywords": "martin,vida,belen,toma,montalban", "date": "2016-12-15", "id": "79ebfd7e36277aacf7439f779fef750067e47735", "summary": "Casi 20 personas llevan semanas trabajando para montar el nacimiento que se expondr\u00e1 en la iglesia de San Andr\u00e9s de la localidad durante la Navidad"}, {"article": "MADRIDActualizado:16/12/2016 14:08hLa periodontitis o \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019, com\u00fanmente conocida como \u2018piorrea\u2019, es una patolog\u00eda fundamentalmente caracterizada por la inflamaci\u00f3n y sangrado de las enc\u00edas. Una enfermedad que, adem\u00e1s de asociarse a un mayor riesgo de patolog\u00edas muy graves y potencialmente mortales \u2013entre otras, las cardiovasculares y el c\u00e1ncer\u2013, causa la destrucci\u00f3n de la masa \u00f3sea que sustenta las piezas dentales y, por tanto, provoca la p\u00e9rdida de los dientes. De ah\u00ed la importancia de un nuevo l\u00edquido bioactivo desarrollado y patentado por investigadores del Instituto de Investigaci\u00f3n en Medicina Regenerativa de la Universidad Internacional de Catalu\u00f1a en Barcelona (UIC Barcelona) y de la Universidad Cat\u00f3lica de Murcia (UCAM) y que supone una revoluci\u00f3n terap\u00e9utica en el abordaje de la periodontitis.Concretamente, el l\u00edquido bioactivo \u2013o \u2018bone bioactive liquid\u2019\u2013, desarrollado a partir de una l\u00ednea de investigaci\u00f3n de c\u00e9lulas madre aisladas de las muelas del juicio, favorece la regeneraci\u00f3n \u00f3sea y de la enc\u00eda, evitando as\u00ed la irremediable p\u00e9rdida de las piezas dentales asociada a la periodontitis.Nuevo hueso maduroEn el a\u00f1o 2012, un equipo de investigadores de la UIC Barcelona liderado por Maher Atari public\u00f3 un estudio en la revista \u00ab Journal of Cell Science\u00bb en el que se describ\u00eda el protocolo para el aislamiento de c\u00e9lulas madres pluripotentes de la pulpa dental del tercer molar \u2013o lo que es lo mismo, de la muela de juicio\u2013. Unas c\u00e9lulas madre que, dado que puede utilizarse para la regeneraci\u00f3n de tejidos tanto \u00f3seos como hep\u00e1ticos y neuronales, presentan un enorme potencial para su uso en el campo de la medicina regenerativa. De hecho, ha sido este tipo de c\u00e9lulas madre el que ha posibilitado el desarrollo de este nuevo l\u00edquido bioactivo para el tratamiento de la periodontitis. La generaci\u00f3n de hueso por el l\u00edquido bioactivo provoca que la uni\u00f3n con los dientes sea mucho mayor y evita su ca\u00edda Maher AtariEn este contexto, debe recordarse que la \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019, que seg\u00fan los datos del Consejo de Dentistas de Espa\u00f1a padece hasta un 16-30% de la poblaci\u00f3n mayor de 35 a\u00f1os de nuestro pa\u00eds, surge con la inflamaci\u00f3n e infecci\u00f3n de los huesos que sustentan los dientes, provocando as\u00ed la desuni\u00f3n entre la masa \u00f3sea y las piezas dentales y, por ende, la p\u00e9rdida de estas \u00faltimas. De hecho, la periodontitis se corresponde con la principal causa de p\u00e9rdida de dentadura en adultos.Y exactamente, \u00bfqu\u00e9 hace este nuevo l\u00edquido bioactivo? Pues b\u00e1sicamente, atrae a la zona da\u00f1ada por la periodontitis las c\u00e9lulas madres del hueso \u2013o \u2018c\u00e9lulas osteoprogenitoras\u2019\u2013, que se adhieren, proliferan y acaban diferenci\u00e1ndose para formar una matriz \u00f3sea mineralizada. O lo que es lo mismo, un hueso maduro. El resultado es, tal y como muestran los estudios llevados a cabo con modelos animales, que \u00abesta generaci\u00f3n de hueso provoca que la uni\u00f3n con los dientes sea mucho mayor y evita la ca\u00edda\u00bb, destacan sus autores.Implantes m\u00e1s duraderosEs m\u00e1s; el l\u00edquido bioactivo tambi\u00e9n tiene una segunda aplicaci\u00f3n en el tratamiento de la periimplantitis, esto es, la inflamaci\u00f3n que se produce tras la inserci\u00f3n de un implante de titanio al cabo de entre uno y tres a\u00f1os. En este caso, el l\u00edquido tambi\u00e9n act\u00faa atrayendo a las c\u00e9lulas madre del hueso, evitando as\u00ed la inflamaci\u00f3n de los tejidos que rodean el implante y su posible p\u00e9rdida. Como explica Maher Atari, \u00abel rechazo es uno de los retos a los que se enfrentan todas las empresas de implantes, especialmente en pacientes con osteoporosis. Llevan a\u00f1os investigando c\u00f3mo solventar esta p\u00e9rdida de hueso\u00bb.Los implantes son ampliamente utilizados tanto en la cirug\u00eda ortop\u00e9dica como en la odontolog\u00eda. Unos implantes que, de cara a lograr una fijaci\u00f3n \u00f3sea duradera, requieren de la generaci\u00f3n de matriz \u00f3sea mineralizada. Y como indica Maher Atari, \u00abeste proceso suele tardar entre tres y seis meses. Pero con la ampliaci\u00f3n de este nuevo l\u00edquido, el tiempo se reduce a quince d\u00edas, lo que elimina la incertidumbre\u00bb. No en vano, el l\u00edquido bioactivo tiene la capacidad para ser utilizado con cualquier tipo de superficie de titanio.Y este nuevo producto, \u00bfcu\u00e1ndo estar\u00e1 disponible para su aplicaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica? Pues a d\u00eda de hoy, los investigadores est\u00e1n ya negociando con empresas del sector para la comercializaci\u00f3n de la patente.Como concluye Maher Atari, \u00abel proceso de fabricaci\u00f3n del nuevo l\u00edquido no es complicado ni caro y su manejo en los procedimientos quir\u00fargicos es simple\u00bb.", "title": "Investigadores espa\u00f1oles desarrollan un l\u00edquido capaz de frenar la progresi\u00f3n de la periodontitis", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-investigadores-espanoles-desarrollan-liquido-capaz-frenar-progresion-periodontitis-201612152013_noticia.html", "keywords": "piorrea,bioactivo,liquido", "date": "2016-12-15", "id": "3a2ebe80adbc359f98b3455a87aa058af26b0434", "summary": "Derivado de la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre, el nuevo l\u00edquido bioactivo tambi\u00e9n ayuda a fijar los implantes dentales y previene la periimplantitis"}, {"article": "MADRIDActualizado:15/12/2016 10:27hLos larv\u00e1ceos son animales marinos muy comunes, pero la mayor\u00eda de las personas nunca han o\u00eddo hablar de ellos. Acostumbran a ser solitarios y vivir lejos de las costas. Miden por lo general menos de un cent\u00edmetro de longitud, pero algunos \u00abgigantes\u00bb crecen hasta nueve. Son los que prefieren la oscuridad de los fondos marinos. En 1900 un cient\u00edfico identific\u00f3 el primer larv\u00e1ceo gigante y lo dibuj\u00f3 con detalle. Lo nombr\u00f3 Bathochordaeus charon, en honor a Caronte, el barquero de la mitolog\u00eda griega que transporta las almas de los muertos por la laguna Estigia. Pero entonces este animal desapareci\u00f3, envuelto en sombras tan profundas como el mismo Hades.No ha sido hasta ahora, un siglo m\u00e1s tarde, que los cient\u00edficos del Instituto de Investigaci\u00f3n del Acuario de la Bah\u00eda de Monterey (MBARI) en California (EE.UU.) han sacado a la luz a esta criatura cuando tomaban unas muestras rutinarias. \u00abLo sorprendente es que fueran capaces de recoger un animal en la d\u00e9cada de 1890 utilizando la tecnolog\u00eda de la \u00e9poca y encima fueran capaces de hacer un gran dibujo\u00bb, dice Rob Sherlock, investigador de MBARI. Desde esa vieja ilustraci\u00f3n, los cient\u00edficos se han esforzado por identificar otro esp\u00e9cimen que tuviera las caracter\u00edsticas que se ajustan al Bathochordaeu. La falta de resultados arrojaba dudas sobre la exactitud de la descripci\u00f3n original, y la confusi\u00f3n ha persistido, lo que ha llevado a muchos cient\u00edficos a cuestionar la certeza de B. charon como especie. \u00abEn muchos sentidos, sabemos mucho m\u00e1s sobre la Luna que acerca de la vida en el oc\u00e9ano\u00bb, dijo Sherlock. El investigador y su equipo est\u00e1n interesados en larv\u00e1ceos debido al importante papel que estos animales juegan en el transporte de los alimentos en las profundidades del mar. El ejemplar gigante se recogi\u00f3 durante una inmersi\u00f3n t\u00edpica usando un veh\u00edculo de control remoto. Cerca del final de la inmersi\u00f3n, en la sala de control del robot, Sherlock observ\u00f3 c\u00f3mo el animal aparec\u00eda en pantalla y pidi\u00f3 a los pilotos del instrumento que pararan y lo recogieran. De vuelta en el laboratorio, Sherlock pudo observarlo bajo el microscopio. Ten\u00eda unos nueve cent\u00edmetros, era excepcionalmente grande. Al principio Sherlock estaba desconcertado porque no se ve\u00eda bien. Entonces se dio cuenta de que el animal era un B. charon. \u00ab\u00a1Lo encontramos! \u00a1S\u00ed existe!\u00bb, grit\u00f3 emocionado a sus colegas. Ellos echaron un vistazo... y estuvieron de acuerdo.Parte de la confusi\u00f3n se debe a que estos animales fr\u00e1giles no son f\u00e1ciles de detectar. \u00abEn MBARI tenemos la suerte de poder contar con pilotos muy cualificados, utilizando veh\u00edculos teledirigidos y equipos modernos de muestreo avanzado\u00bb, se orgullece Sherlock.Despu\u00e9s de este avistamiento, la investigadora Kristine Walz, tambi\u00e9n de MBARI, ha revisado 25 a\u00f1os de v\u00eddeo archivado de aguas profundas, en busca de larv\u00e1ceos similares. Y ha encontrado doce observaciones m\u00e1s de estos animales. Como dicen los investigadores, a veces s\u00f3lo se necesita echar un vistazo m\u00e1s de cerca para ver lo que ha estado ah\u00ed desde el principio.", "title": "Hallan una criatura marina perdida desde hace un siglo", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-hallan-criatura-marina-perdida-desde-hace-siglo-201612151004_noticia.html", "keywords": "hallan,desde,criatura,marina,perdida", "date": "2016-12-15", "id": "d4c27f07458bac86922242777506223bdc0c8e91", "summary": "Del fr\u00e1gil y raro Bathochordaeu charon solo hab\u00eda un dibujo hecho en 1900 y nada m\u00e1s, pero cient\u00edficos lo han identificado en aguas de California"}, {"article": "MadridActualizado:15/12/2016 16:46hTres casos de Hepatitis C han sido detectados en pacientes de di\u00e1lisis del Hospital San Pedro de Alc\u00e1ntara, de C\u00e1ceres, en uno de los controles rutinarios a los que son sometidos este tipo de enfermos.Adem\u00e1s de estos tres, los servicios m\u00e9dicos tienen contabilizado un cuarto cuyo contagio se produjo con anterioridad al \u00faltimo control, seg\u00fan ha explicado a Efe la directora general de Salud P\u00fablica, Pilar Guijarro.Los pacientes afectados est\u00e1n recibiendo tratamiento espec\u00edfico en el propio centro hospitalario, con independencia de que cada uno de ellos pueda generar defensas propias a la enfermedad.Seg\u00fan Guijarro, se trata de cuadros agudos de Hepatitis C, por lo que los servicios m\u00e9dicos centran ahora su trabajo en evitar que se eleven a una tipolog\u00eda \u00abcr\u00f3nica\u00bb.La directora general de Salud P\u00fablica ha explicado que \u00abpuede ser algo habitual\u00bb que este tipo de contagios se produzcan en las Unidades de Di\u00e1lisis, de ah\u00ed que se realicen controles. \u00abSi no se hicieran, podr\u00eda haber un n\u00famero mayor\u00bb, ha incidido Guijarro.El Servicio Extreme\u00f1o de Salud (SES) estudia tambi\u00e9n las causas de dicho contagio y si \u00e9ste se produjo en el servicio de di\u00e1lisis o no, si bien Guijarro ha apuntado que es probable que se produjera en dicho servicio.Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), la hepatitis C es una enfermedad del h\u00edgado causada por el virus del mismo nombre; un virus que puede causar una infecci\u00f3n, tanto aguda como cr\u00f3nica, cuya gravedad var\u00eda entre una dolencia leve que dura algunas semanas, y una enfermedad grave de por vida.El virus de la hepatitis C se transmite a trav\u00e9s de la sangre, y las causas de infecci\u00f3n m\u00e1s comunes son las pr\u00e1cticas de inyecci\u00f3n poco seguras, la esterilizaci\u00f3n inapropiada de equipo m\u00e9dico y la transfusi\u00f3n de sangre y productos sangu\u00edneos sin analizar.", "title": "Cuatro pacientes contagiados de Hepatitis C en la unidad de di\u00e1lisis del hospital de C\u00e1ceres", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-cuatro-pacientes-contagiados-hepatitis-unidad-dialisis-hospital-caceres-201612151602_noticia.html", "keywords": "caceres,hepatitis", "date": "2016-12-15", "id": "3b0e7924494a684c86a27dabaf93aa2a38e18418", "summary": "Los pacientes afectados est\u00e1n recibiendo tratamiento espec\u00edfico en el propio centro hospitalario"}, {"article": "Actualizado:15/12/2016 11:52hEn mis a\u00f1os de estudiante en Salamanca, a eso del mediod\u00eda, instalaba su puestecillo port\u00e1til cerca de la Plaza Mayor el poeta Remigio Gonz\u00e1lez, alias Adares (1923-2001). Adares (su seud\u00f3nimo era una especie de acr\u00f3stico, formado por las letras iniciales de un pu\u00f1ado de versos suyos) hab\u00eda incorporado a la silueta de la ciudad su perfil de viejo perpetuo, con la nariz abollada por los coscorrones de la vida, la barba fluvial y prof\u00e9tica, la boca copiosa y erudita de endecas\u00edlabos. Cuando yo lo conoc\u00ed, era un anciano golpeado por el parkinson y desmigajado de intemperies; pero hab\u00eda en \u00e9l un coraje l\u00edrico o recia locura que lo obligaba a seguir ofreciendo cada d\u00eda su mercanc\u00eda de folletos po\u00e9ticos, con la que iba reuniendo unas pesetillas que le permit\u00edan publicar otro folleto, y as\u00ed hasta que las met\u00e1foras se le quedaron af\u00f3nicas, que no fue hasta que su coraz\u00f3n dej\u00f3 de latir.Adares vest\u00eda sahariana, gorra visera y un fular que serv\u00eda de venda a su garganta, abrasada de tanto recitar versos. Su fisonom\u00eda evocaba vagamente la de un Walt Whitman de secano; y escrib\u00eda una poes\u00eda versicular y visionaria, con algo de escritura autom\u00e1tica y algo de socarroner\u00eda cazurra. An\u00edbal N\u00fa\u00f1ez, el gran poeta maldito, escribi\u00f3 sobre \u00e9l: \u00abPor fin un surrealismo de hogaza (como aquel de Vallejo) que no huele a coartada acad\u00e9mica\u00bb. La poes\u00eda de Adares ten\u00eda el perfume de la madera que no conoce la garlopa, el perfume de la jara y la resina, el perfume de la leche reci\u00e9n orde\u00f1ada y de la bo\u00f1iga reci\u00e9n cagada; y daba gloria olerla, indemne a los academicismos.Cuadros y cantesHab\u00eda nacido, all\u00e1 por 1923, en Anaya de Alba, hijo de un carromatero y de una madre que sacaba unas monedillas cantando por las iglesias. Benjam\u00edn de nueve hermanos, desde ni\u00f1o tuvo que espabilarse para que no le madrugaran el condumio, y visti\u00f3 siempre ropa heredada. De una abuela cieguita y muy coqueta, con su ojo de cristal relumbrando en la penumbra y su trenza postiza como una serpiente d\u00f3cil cay\u00e9ndole sobre los hombros, aprendi\u00f3 a recitar versos tal vez inventados; y as\u00ed le cogi\u00f3 gusto a la poes\u00eda, que empez\u00f3 a cultivar ya cuarent\u00f3n de forma torrencial, en op\u00fasculos que ten\u00edan el mismo sabor \u00e1spero de su biograf\u00eda: \u00abSangre talada\u00bb, \u00abLa barrila\u00bb, \u00abNo me pregunt\u00e9is de d\u00f3nde soy llegado\u00bb, \u00abRomances tropezados por la luna\u00bb. En los caf\u00e9s gargajosos y son\u00e1mbulos, en las tiendas con olor a ultramarinos, en los lupanares del barrio chino, Adares era reverenciado como un t\u00f3tem; y los mendigos y los yonquis se aproximaban a \u00e9l con unci\u00f3n, como si fuese un santito de peana, mientras las guiris le ense\u00f1aban un poco las bragas, para que se le alegrasen los ojillos.Ni\u00f1o solitario y andar\u00edn, al que gustaba perderse en el monte para saquear panales y nidos, Adares trabaj\u00f3 desde muchacho en lo que pudo, a veces como mozo de siega, a veces como mulero o rabad\u00e1n. Pero lo que de verdad le gustaba era juntarse con los gitanos en las fiestas de los pueblos. As\u00ed se hizo cantaor de flamenco, con mucho jip\u00edo y jeribeque, y tambi\u00e9n pintor de cuadros de santos y de toros, que no se vieron mejores desde tiempos de Orbaneja. Hasta que, con casi cuarenta a\u00f1os, emigr\u00f3 a Francia y se puso a trabajar en una fundici\u00f3n de acero, cerca de Lyon. Adares era reverenciado como un t\u00f3tem; y los mendigos y los yonquis se aproximaban a \u00e9l con unci\u00f3nFue all\u00ed donde lo sorprendi\u00f3 el demonio de la poes\u00eda, que brotaba de su pluma abrupta y candeal, habitada por igual de los paisajes de la infancia y de aquelarres b\u00e1rbaros. Su primer poema, un romance de largo aliento, se lo dedic\u00f3 a su vieja maleta, que lo hab\u00eda acompa\u00f1ado en sus trashumancias y estraperlos, en la que \u00abguardaba los chorizos / que del pueblo me mandaban\u00bb. Luego, ebrio de frenes\u00ed creador, celebrar\u00eda en sus poemas los carros de heno, las posadas de los caminos, las zagalonas que hab\u00edan perfumado de lujuria su juventud, en versos que parec\u00edan cortados a hachazos.Desde que publicara su primer poemario, \u00abSangre talada\u00bb, all\u00e1 por 1977, hasta su muerte, Adares entreg\u00f3 a las imprentas m\u00e1s de treinta t\u00edtulos, un bosque de versos donde la poes\u00eda salta, brusca como una liebre, all\u00e1 donde menos se la espera, con esa belleza derrochona de las cosas que son bellas sin saberlo.Cartas de guirisHab\u00eda alcanzado la gloria local; y presum\u00eda de que las guiris que compraban sus libros le escrib\u00edan luego, desde Boston o \u00c1msterdam, unas cartas llenas de insinuaciones y enso\u00f1aciones, sin m\u00e1s leyenda en el sobre que un escueto: \u00abAl poeta Adares. Salamanca\u00bb. Y las cartas le llegaban siempre.Al declinar la tarde, las medicinas que le aplacaban el parkinson dejaban de hacer efecto, y Adares guardaba sus op\u00fasculos en un fardel, antes de perderse por las callejuelas incendiadas de crep\u00fasculo, con unos andares ruinosos que eran casi un trotecillo cochiquero. Era el \u00faltimo bohemio, superviviente de una raza extinta que confundi\u00f3 la poes\u00eda con la voz del viento. Todas las piedras de Salamanca se sab\u00edan de memoria sus poemas; y cuando Adares muri\u00f3 empezaron a susurrarlos por la noche, en un responso f\u00fanebre que nunca cesa.Juan Manuel de PradaEscritor", "title": "Sangre talada", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-sangre-talada-201612151147_noticia.html", "keywords": "adares,juan manuel de prada,remigio gonzalez,raros como yo,abc cultural", "date": "2016-12-15", "id": "f4286a1529f6631fbbdbac84993e3655e71f4020", "summary": "Remigio Gonz\u00e1lez, Adares, fue el \u00faltimo bohemio, un poeta cuyos versos ol\u00edan a \u00absurrealismo de hogaza\u00bb"}, {"article": "VIENAActualizado:15/12/2016 13:32hLa C\u00e1mara Baja del Parlamento de Austria ha aprobado la expropiaci\u00f3n del edificio en el que naci\u00f3 Adolf Hitler, en un paso m\u00e1s para reformar el lugar y reducir su atractivo como punto de peregrinaci\u00f3n para los neonazis.El texto aprobado a \u00faltima hora del mi\u00e9rcoles no especifica c\u00f3mo se llevar\u00e1 a cabo la reparaci\u00f3n, motivo por el que algunos diputados dijeron que se opon\u00edan a la ley. Entre sus detractores figuran algunos miembros del peque\u00f1o partido liberal Neos, seg\u00fan un comunicado del Parlamento, pero no hay disponible un desglose de los votos.La ley debe ser aprobada ahora por la C\u00e1mara Alta, un tr\u00e1mite que se espera sea una mera formalidad. El ministro del Interior, Wolfgang Sobotka, ha dicho que el Gobierno apoya una \u00abremodelaci\u00f3n arquitect\u00f3nica\u00bb de la vivienda en la que Hitler naci\u00f3 cerca de la frontera con Alemania en 1889, lo que podr\u00eda incluir la demolici\u00f3n del edificio.La expropiaci\u00f3n de la vivienda en la localidad de Braunau am Inn deber\u00eda poner fin a la larga disputa con su propietaria, una jubilada que ha rechazado las ofertas anteriores del Estado para adquirir el edificio.Sobotka ha dicho que el edificio de tres plantas podr\u00eda ser usado por el municipio \u00abpara fines caritativos u oficiales\u00bb tras su conversi\u00f3n. El Ministerio del Interior tiene alquilado el edificio desde 1972 y lo ha cedido a Braunau.", "title": "El Parlamento austriaco da el primer paso para expropiar la casa natal de Hitler", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-parlamento-austriaco-primer-paso-para-expropiar-casa-natal-hitler-201612151330_noticia.html", "keywords": "hitler,expropiacion,natal,casa", "date": "2016-12-15", "id": "b06ce30e72e4a18150f5605940ae9d77d6118643", "summary": "La ley debe ser aprobada ahora por la C\u00e1mara Alta, un tr\u00e1mite que se espera sea una mera formalidad"}]