[{"article": "El actual rector de la universidad P\u00fablica Rey Juan Carlos, Fernando Su\u00e1rez acumula un buen historial de copias a la hora de elaborar sus art\u00edculos acad\u00e9micos. eldiario.es viene informando de la actividad plagiadora de Su\u00e1rez sin haber conseguido una respuesta o justificaci\u00f3n del dirigente del centro p\u00fablico que recibe m\u00e1s de 120 millones al a\u00f1o de la arcas de la Comunidad de Madrid.1. Copia del 68% a un catedr\u00e1tico Siendo vicerrector en 2006, Fernando Su\u00e1rez plagi\u00f3 al catedr\u00e1tico de Derecho, Miguel \u00c1ngel Aparicio. El texto de Su\u00e1rez plagiaba al 68% el de Aparicio. Y lo nombraba una vez a pie de p\u00e1gina. El texto original hab\u00eda sido publicado casi una d\u00e9cada antes, en 1995. \"El rector me ha plagiado p\u00e1rrafos y p\u00e1ginas completas y lo voy a demandar\", ha dicho el catedr\u00e1tico a eldiario.es2. Una alumna de doctoradoEl h\u00e1bito de aprovecharse del trabajo de otros investigadores continu\u00f3 arraigado en el futuro rector. En 2008, copi\u00f3 a una alumna de la Universidad Complutense. Fernando Su\u00e1rez fusil\u00f3 p\u00e1rrafos enteros de una doctoranda que utiliz\u00f3 sin citar y sin entrecomillar su texto La Asamblea de Bayona. El trabajo de la alumna se prolongaba durante 400 p\u00e1ginas que el ahora rector reutiliz\u00f3 literalmente en su art\u00edculo de 40.3. Tambi\u00e9n tras convertirse en rectorFernando Su\u00e1rez lleg\u00f3 a la c\u00faspide universitaria en 2013. Se convirti\u00f3 en el m\u00e1ximo dirigente de la URJC. Pero el cargo de rector no lo fren\u00f3. En 2015 public\u00f3 un texto de 90 p\u00e1ginas sobre el conde Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez en el que copi\u00f3 y peg\u00f3 el trabajo del catedr\u00e1tico Rafael S\u00e1nchez Domingo, publicado en 2002. El plagio no fue cuidadoso ya que reprodujo incluso las erratas tipogr\u00e1ficas del original. Adem\u00e1s, se da la circunstancia de que el art\u00edculo que copi\u00f3 hab\u00eda aparecido en el Anuario de Historia de Derecho Espa\u00f1ol cuyo coordinador es el propio rector Su\u00e1rez. Plagi\u00f3 su anuario.4. El presidente de la Real Academia de la HistoriaEl rango de los art\u00edculos que copia el rector universitario es muy amplio. Va desde alumnas hasta un presidente de la Real Academia de la Historia (RAH). En 2013, Fernando Su\u00e1rez public\u00f3 el texto De los abor\u00edgenes a los Indios dentro del libro Las Leyes de Burgos de 1512. Ah\u00ed reproduce p\u00e1rrafos completos elaborados en 1969 por Antonio Rumeu, presidente de la RAH, para su art\u00edculo La pol\u00edtica indigenista de Isabel la Cat\u00f3lica a quien cita una vez.5. La t\u00e9cnica del 'collage'Otra de las t\u00e9cnicas empleadas por Fernando Su\u00e1rez para componer algunas de sus obras ha sido el collage. Su texto Los ciudadanos y la Justicia. Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica del proceso civil introduce p\u00e1rrafos de hasta cinco reconocidos juristas aparecidos en otras publicaciones. En muchos cap\u00edtulos, Su\u00e1rez va intercalando p\u00e1rrafos con frases calcadas de los autores originales hasta completar su texto.6. 43 de 45 p\u00e1ginas a base de plagiarEl actual rector de la universidad p\u00fablica madrile\u00f1a bati\u00f3 su r\u00e9cord con su cap\u00edtulo del libro Las Cortes y la Constituci\u00f3n de C\u00e1diz. 200 a\u00f1os. Copi\u00f3 43 de las 45 p\u00e1ginas del art\u00edculo. El 95%. Utiliz\u00f3 textos de cinco autores distintos y tiene copiadas las citas originales, las conclusiones e incluso las erratas. eldiario.es se puso en contacto con dos de los autores plagiados quienes aseguraron que ni se les pidi\u00f3 permiso ni conocen al rector.7. El c\u00f3nsul de Portugal: otra v\u00edctimaLa combinaci\u00f3n de autores para redactar art\u00edculos propios a base de cortar y pegar por parte de Fernando Su\u00e1rez ha llegado hasta Portugal. El rector utiliz\u00f3 la tesis del c\u00f3nsul luso en M\u00e1laga, Rafael P\u00e9rez Pe\u00f1a, para componer su texto Malta: la orden marinera. Aunque Suarez menciona a P\u00e9rez Pe\u00f1a cuatro veces, lo hace respecto a otra obra del diplom\u00e1tico no a la tesis que copia y pega y que fue presentada en 2009.8. Copia y pega desde IsraelLos viajes de los plagios del rector de la URJC tambi\u00e9n han alcanzado Israel ya que, entre los autores cuyas obras calc\u00f3 para firmar un texto, est\u00e1 el doctor experto en historia jud\u00eda, Robert Bonfil. Bonfil, que tambi\u00e9n ha sido rabino, cont\u00f3 a eldiario.es que \"el plagio siempre ha existido en el trabajo acad\u00e9mico, sin embargo, un caso tan sorprendente es realmente \u00fanico\". En este caso de copia, hasta el t\u00edtulo est\u00e1 m\u00e1s que inspirado: Bonfil public\u00f3 en 1995: Italia: un triste ep\u00edlogo de la expulsi\u00f3n de los jud\u00edos de Espa\u00f1a. Y el rector public\u00f3 en 2010 El triste ep\u00edlogo de los jud\u00edos espa\u00f1oles. El exilio italiano. 9.'Honoris causa' y universidad de HarvardEl \u00faltimo plagio constatado hasta el momento de la m\u00e1xima autoridad de la URJC se public\u00f3 en Transferencia de superstici\u00f3n en el marco de la conversi\u00f3n de los moriscos en 2015. Seis investigadores diferentes sirvieron para la composici\u00f3n del rector. Entre ellos estaba Felipe Pereda, profesor en el Departamento de Historia del Arte y Arquitectura de la Universidad de Harvard y el doctor Honoris Causa de la Universidad Complutense Bernard Vincent, miembro de la Real Academia de la Historia. El libro fue publicado por la University of California.10. Trabajo para catedr\u00e1tico lleno de p\u00e1rrafos ajenosSu\u00e1rez pas\u00f3 su capacitaci\u00f3n como catedr\u00e1tico en 2007. Una prueba para poder acceder al puesto (necesario para convertirse en Rector) en la que hay que presentar dos trabajos \"originales e in\u00e9ditos\". El rector entreg\u00f3 un texto, Las Cortes de Toledo de 1480, con m\u00faltiples p\u00e1rrafos calcados de varios autores, entre ellos, de su padre, el historiador Luis Su\u00e1rez. En esta ocasi\u00f3n el trabajo s\u00ed tiene varias alusiones a los autores en el pie de p\u00e1gina por lo que algunos expertos creen que no se le puede aplicar el calificativo de plagio directamente a pesar de la falta de originalidad.11. De una revista de la UABFernando Su\u00e1rez hizo suyo parte del contenido de un n\u00famero de la revista Medievalia, editada por la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona. La archivista Pilar Le\u00f3n Tello public\u00f3 en 1989 un art\u00edculo del que Su\u00e1rez tom\u00f3 once a\u00f1os despu\u00e9s decenas de p\u00e1rrafos literales para su libro El fuero judiego en la Espa\u00f1a cristiana. Las fuentes jur\u00eddicas S.V-XV.", "title": "El creciente historial de plagios del rector de la Rey Juan Carlos", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/creciente-historial-Rey-Juan-Carlos_0_586541576.html", "keywords": "creciente,Carlos,historial,Juan,Rey", "date": "2016-12-10", "id": "e6d90fac834d7e6321cf1d0fc5f0d399720c589c", "summary": "Los casos en los que Fernando Su\u00e1rez copi\u00f3 p\u00e1rrafos sin citar para firmar art\u00edculos van acumul\u00e1ndose y su lista llega, de momento, a nueve plagiosCatedr\u00e1ticos, alumnas, un c\u00f3nsul y hasta un rabino entre las v\u00edctimas que han visto sus textos reproducidos sin atribuci\u00f3nEl modus operandi de Su\u00e1rez incluye la combinaci\u00f3n originales de varios autores, fusilamiento de p\u00e1ginas y, incluso, repetici\u00f3n de erratas"}, {"article": "VIENAActualizado:13/12/2016 12:15hLa OPEP y otros doce pa\u00edses productores no miembros de la organizaci\u00f3nhan alcanzado esta tarde en Viena un acuerdo para ampliar en unos 558.000 barriles diarios el recorte de 1,2 millones de barriles diarios aprobado por ese c\u00e1rtel el pasado 30 de noviembre. El recorte adicional de los pa\u00edses \u00abno-OPEP\u00bb ha sido finalmente inferior al pretendido de 600.000 barriles.Participan en este hist\u00f3rico pacto Azerbaiy\u00e1n, retirando 35.000 barriles, Bahrein (12.000), Bolivia (4.000), Brunei (7.000), Guinea Ecuatorial (12.000), Kazajist\u00e1n (50.000), Malasia (35.000), M\u00e9xico (100.000), Om\u00e1n (45.000), Rusia (300.000), Sud\u00e1n (4.000) y Sud\u00e1n del Sur (8.000), informa Efe.La reducci\u00f3n total a partir de enero ser\u00e1 de casi 1,8 millones de barriles, cerca de un 2% de la oferta mundial de crudo. Este ser\u00eda tambi\u00e9n el primer acuerdo de este tipo desde 2001.El objetivo de la medida es elevar los precios del \u00aboro negro\u00bb reduciendo el exceso de suministros que los ha lastrado desde mediados de 2014. El tipo Brent cerr\u00f3 el viernes en 54,33 d\u00f3lares el barril.", "title": "La OPEP y otros 12 pa\u00edses recortar\u00e1n la producci\u00f3n de crudo en casi 1,8 millones de barriles", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-opep-y-otros-12-paises-recortaran-produccion-crudo-mas-18-millones-barriles-201612101638_noticia.html", "keywords": "acuerdo,opep", "date": "2016-12-10", "id": "5c1f4ee97eb9bd83eb6ba61ef558c491106cf598", "summary": "Esta alianza, la primera desde hace 15 a\u00f1os, pretende subir los precios del petr\u00f3leo"}, {"article": "Vivimos tiempos convulsos en los que el mainstream se torna hegem\u00f3nico por momentos. La letan\u00eda recurrente de las redes sociales y una perturbadora idea de inmediatez. La Agenda Setting ya es hipn\u00f3tica.Nuestra respuesta: un blog colectivo sobre econom\u00eda y empresa. Sobre nuestra sociedad y su futuro. La comprensi\u00f3n del pasado y sus implicaciones para nuestro presente. Cabe adelantarse sin pausa, con calmada perspectiva. Profundicemos en esa inmensa Espiral del silencio. Desde el lado macro: el an\u00e1lisis del desarrollo, del crecimiento econ\u00f3mico a largo plazo y de los determinantes de la pobreza persistente.Y desde el lado micro, en la empresa: las \u00faltimas tendencias en management, innovaci\u00f3n, marketing o econom\u00eda conductual, y su impacto sobre todos nosotros, sobre nuestros hijos y sobre los hijos de sus hijos.Desde la vanguardia de innovaci\u00f3n o la econom\u00eda colaborativa hasta el reemplazamiento de puestos de trabajo por parte de algoritmos y robots; big data, small data y dark data, transformaci\u00f3n digital, gesti\u00f3n del conocimiento, emprendimiento y gobierno corporativo, entre otros temas.Semana a semana, profesores de universidad e investigadores, profesionales del management y la innovaci\u00f3n, economistas, ingenieros, fil\u00f3sofos y juristas, iremos haciendo el camino, transitando la ladera del Monte Parnaso. Confiamos en poder contar con Apolo y las musas para que nos iluminen. La divulgaci\u00f3n en el fondo. La reflexi\u00f3n en el d\u00eda a d\u00eda Alg\u00fan lector se plantear\u00e1 en este momento\u2026 \u00bfpero el blog ser\u00e1 m\u00e1s Solow o m\u00e1s Parnaso? En realidad, ambas. Solow por el an\u00e1lisis econ\u00f3mico, en la incansable b\u00fasqueda de las fuentes del crecimiento y del bienestar colectivo, desde el progreso t\u00e9cnico y la innovaci\u00f3n hasta la mejora de las instituciones y de la confianza de los agentes econ\u00f3micos en \u00e9stas.Parnaso por la inspiraci\u00f3n que nos sume en la noche de los tiempos. Desde la firme convicci\u00f3n de pretender ser claros y divulgativos sin dejar de resultar inspirados y originales.Arranca aqu\u00ed la andadura de un nuevo foro de debate en el que se dar\u00e1n cita diversas visiones sobre el futuro hacia el que se orienta nuestra sociedad.Este blog configura su t\u00edtulo como homenaje a Robert Solow, Premio Nobel de Econom\u00eda en 1987 por sus contribuciones a la teor\u00eda sobre el crecimiento econ\u00f3mico. Por su parte, seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, el Monte Parnaso era la morada de Apolo y las musas. En la confluencia de ambos, cristaliza este canal de an\u00e1lisis y divulgaci\u00f3n.Debemos agradecer la decidida apuesta de ElDiario.es y de su edici\u00f3n en la Comunidad Valenciana como facilitadores de la generaci\u00f3n de ideas y nuevos debates.Sin el debido aplomo en el an\u00e1lisis, el futuro se antoja una proyecci\u00f3n dist\u00f3pica. Hagamos que la disrupci\u00f3n sucumba ante el placer de la reflexi\u00f3n.Este proyecto es posible por las aportaciones de sus diferentes autores y el apoyo de todos sus lectores.", "title": "Solow en el Parnaso,un blog colectivo sobre econom\u00eda y empresa", "url": "https://www.eldiario.es/solow_en_el_parnaso/Solow-Parnasoun-colectivo-economia-empresa_6_589401055.html", "keywords": "empresa,Solow,Parnasoun,economia,colectivo", "date": "2016-12-10", "id": "e649f4c8fdb1fb9c28cdb974017bd815672f982a", "summary": "Vivimos tiempos convulsos en los que el mainstream se torna hegem\u00f3nico por momentos. La letan\u00eda recurrente de las redes sociales y una ..."}, {"article": "MadridActualizado:12/12/2016 11:25hCuando Bernardo Blanco Solana pidi\u00f3 un cr\u00e9dito al banco de 50.000 pesetas hace m\u00e1s de medio siglo, es posible que ni \u00e9l mismo supiera que estaba poniendo la primera piedra de un imperio. Natural de Beranga (Cantabria), Blanco era el mayor de seis hermanos en una familia dedicada a la actividad ganadera. Tras estudiar una carrera como profesor mercantil se convirti\u00f3 en emprendedor: en 1960 Blanco abr\u00eda su primera tienda. Su fundador apenas ten\u00eda 23 a\u00f1os. El \u00abboom\u00bb fue inmediato. La firma se instal\u00f3 en Bilbao, una ciudad que lideraba junto a Madrid y Barcelona el desarrollo industrial de la \u00e9poca. Desde un primer momento, Blanco consigui\u00f3 atraer a una generaci\u00f3n joven y se convirti\u00f3 en una firma innovadora \u00abmade in\u00bb Espa\u00f1a. Antes que Inditex y Mango, Blanco puso las bases para la renovaci\u00f3n del sector textil nacional. Una d\u00e9cada despu\u00e9s de su puesta en marcha lleg\u00f3 su salto a la capital. La primera tienda de Blanco en Madrid se situ\u00f3 en la exclusiva calle Velazquez y revolucion\u00f3 las tendencias de la \u00e9poca. Durante los a\u00f1os siguientes se abri\u00f3 cambio el Blanco m\u00e1s transgresor. Los escaparates se llenaron de estampados de leopardo y hombreras; la \u00ab Movida\u00bb hab\u00eda llegado a Madrid. Fue el pistoletazo de salida a los a\u00f1os dorados de Blanco. La cadena registr\u00f3 un importante crecimiento en las d\u00e9cadas siguientes, consigui\u00f3 adaptarse al \u00abfast-fashion\u00bb impuesto por sus competidores y se convirti\u00f3 en uno de los grandes gigantes del sector textil espa\u00f1ol. Nueva York, Londres, Par\u00eds... la empresa lleg\u00f3 a estar presente en 23 mercados y alcanz\u00f3 las 200 tiendas. Fruto de esta fructuosa internacionalizaci\u00f3n, la firma a\u00f1adi\u00f3 la palabra \u00abSuite\u00bb a su caracter\u00edstico nombre. La empresa miraba a nuevos horizontes. Entonces lleg\u00f3 la crisis. La compa\u00f1\u00eda cambi\u00f3 de manos. Aquejado de una grave enfermedad, Bernardo dio el relevo a su hijo (Bernardo Blanco Moreno). En 2012 el fundador de la firma falleci\u00f3 en Madrid a los setenta y cinco a\u00f1os. Ese a\u00f1o las p\u00e9rdidas fueron de 33 millones de euros; el siguiente, la compa\u00f1\u00eda entr\u00f3 en concurso de acreedores. \u00abDebido a la gravedad de los problemas econ\u00f3micos y financieros que padece desde que comenz\u00f3 la crisis econ\u00f3mica en Espa\u00f1a y tras meses de duro trabajo tratando de superar esta situaci\u00f3n, Blanco se ha visto obligada a solicitar la declaraci\u00f3n del concurso voluntario de acreedores de las sociedades que forman el grupo\u00bb. Era junio de 2013. Los problemas de liquidez originados por la recesi\u00f3n se materializaron en un concurso de acreedores en una compa\u00f1\u00eda que, hasta ese momento, contaba con 3.000 trabajadores en plantilla. Del ERE al cierre Un mes m\u00e1s tarde se produjo el primer Expediente de Regulaci\u00f3n de Empleo (ERE), que se sald\u00f3 con el cierre de 50 establecimientos y el despido de 711. La cuesta abajo de Blanco ya fue imparable. Para m\u00e1s inri, la empresa dej\u00f3 de estar dirigida por los Blanco. Avance y Dise\u00f1o, matriz de la compa\u00f1\u00eda, vendi\u00f3 la firma al grupo saud\u00ed Alhokair por 40 millones de euros. Se reorganiz\u00f3 la c\u00fapula y se cerraron los establecimientos con el objetivo de evitar el concurso. Las primeras decisiones del grupo saud\u00ed al frente de la compa\u00f1\u00eda no sentaron nada bien los trabajadores, que incrementaron sus protestas cuando en 2015 se produjo un segundo ERE para 150 empleados.Este a\u00f1o ya era evidente que la situaci\u00f3n de Blanco ten\u00eda compleja soluci\u00f3n. En verano, el grupo saud\u00ed Alhokair vendi\u00f3 el grupo por 83 millones a un fondo de inversi\u00f3n con sede en Dubai llamado AC Modus. Hace un mes, la compa\u00f1\u00eda solicit\u00f3 adherirse a un nuevo concurso de acreedores. Hace escasos d\u00edas, la firma se declar\u00f3 insolvente en Espa\u00f1a y Portugal y suprimi\u00f3 las ventas en su p\u00e1gina web. Este viernes, despu\u00e9s de m\u00e1s de medio siglo de historia, Blanco ech\u00f3 el cierre definitivo en Espa\u00f1a y Portugal. La liquidaci\u00f3n provocar\u00e1 el cierre de 102 establecimientos y dejar\u00e1 en la calle a 805 trabajadores. Un triste final para una compa\u00f1\u00eda que, durante un buen n\u00famero de a\u00f1os, fue tendencia en el textil espa\u00f1ol.", "title": "Adi\u00f3s a Blanco, la tienda que visti\u00f3 a toda una generaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-adios-blanco-tienda-vistio-toda-generacion-201612100112_noticia.html", "keywords": "blanco,historia", "date": "2016-12-10", "id": "8b4e9b011ceda15142231bc23f273138155119d5", "summary": "La compa\u00f1\u00eda, que lleg\u00f3 a competir con gigantes como Zara o Mango, ha anunciado esta semana su cierre definitivo"}, {"article": "ZARAGOZA .- El Supremo acaba de cortocircuitar para varios a\u00f1os, si no lo ha hecho de manera definitiva, la recuperaci\u00f3n del valle pirenaico del Ara, el mayor de los r\u00edos salvajes de la cordillera y convertido en emblema de la oposici\u00f3n a los pantanos: sobrevivi\u00f3, tras sufrir una intensa despoblaci\u00f3n, a la amenaza de construcci\u00f3n del embalse hidroel\u00e9ctrico de J\u00e1novas, descartado por su grave impacto ambiental en 2001, medio siglo despu\u00e9s de ser aprobado. La Secci\u00f3n Cuarta de la Sala Tercera del tribunal ha convertido en agua de borrajas la eventual participaci\u00f3n del Gobierno central en la recuperaci\u00f3n del pueblo abandonado y de su valle al rechazar la petici\u00f3n del Ayuntamiento de Fiscal (Huesca) para no suspender la tramitaci\u00f3n del recurso que present\u00f3 contra el Plan Hidrol\u00f3gico del Ebro (PHE), que pospone hasta 2028 el inicio de cualquier actuaci\u00f3n en el valle por parte del Ministerio de Medio Ambiente. La decisi\u00f3n del Supremo, que alega que no puede retomar el pleito por afectar al mismo real decreto que el Gobierno de Castilla-La Mancha ha recurrido ante el Constitucional \u2013en este caso por rechazar el Plan del J\u00facar-, conlleva que, en la pr\u00e1ctica, el Gobierno central no mover\u00e1 ficha antes de que el pr\u00f3ximo 17 de marzo caduque la evaluaci\u00f3n ambiental estrat\u00e9gica que avala el plan de restituci\u00f3n del valle.Es decir, que, como en Toledo ven con malos ojos los planes de la ministra Isabel Garc\u00eda Tejerina para el J\u00facar, el valle del Ara resulta condenado al abandono. Todo, con una sanci\u00f3n de 300 euros para el ayuntamiento de Fiscal, que puso sobre la mesa el hecho de que el PHE \u201cno prev\u00e9 una dotaci\u00f3n presupuestaria espec\u00edfica hasta el a\u00f1o 2028 para el Plan de Desarrollo Sostenible que ha de llevarse a cabo en el entorno territorial afectado por la inejecuci\u00f3n del proyecto de embalse de J\u00e1novas\u201d. M\u00e9todos terribles, pueblos despoblados J\u00e1novas se convirti\u00f3 en uno de los lugares emblem\u00e1ticos de la oposici\u00f3n a la construcci\u00f3n de pantanos en zonas de monta\u00f1a durante el franquismo despu\u00e9s de que este avalara en 1951 los planes de Iberduero para construir en el valle del Ara una presa \u2013de 548 millones de metros c\u00fabicos en su mayor versi\u00f3n- que inundar\u00eda ese pueblo, entonces habitado por un millar de personas, y los cercanos de Lavelilla y Lacort. El consejero de Vertebraci\u00f3n del Territorio de Arag\u00f3n, Jos\u00e9 Luis Soro, en una visita a J\u00e1novas. Tres d\u00e9cadas despu\u00e9s, cuando en 1984 la familia Garc\u00e9s decidi\u00f3 trasladarse, los tres quedaban desiertos, v\u00edctimas de un proceso que se hab\u00eda llevado de la zona a cerca de 4.000 personas de 40 poblaciones. No era para menos: personal a sueldo de Iberduero volaba con dinamita las casas, con independencia de que las colindantes estuvieran habitadas, en cuanto las familias aceptaban las expropiaciones \u2013el Estado respaldaba un proyecto privado- y las abandonaban.Las pr\u00e1cticas de la compa\u00f1\u00eda el\u00e9ctrica vasca incluyeron en febrero de 1966 el cierre de la escuela de J\u00e1novas, capital del valle, mediante un terrible procedimiento: sacar de los pelos a la maestra, delante de sus alumnos, mientras un empleado le recordaba que hab\u00eda incumplido su orden de no volver a abrirla. La tenacidad de los antiguos vecinos En 1993 comienza una batalla judicial y administrativa que terminar\u00edan ganando los antiguos vecinos de J\u00e1novas, que empiezan a plantear la posibilidad de declarar caducada la concesi\u00f3n para explotar la central el\u00e9ctrica del embalse y de reclamar la reversi\u00f3n de las propiedades que les fueron expropiadas. Los antiguos vecinos y sus descendientes han comenzado a recuperar algunas casas de J\u00e1novas. Ese mismo a\u00f1o, en el que la concesi\u00f3n para explotar el embalse pasar\u00eda a manos de ERZ \u2013luego absorbida por Endesa-, Iberdrola presenta un nuevo proyecto que requerir\u00e1 una evaluaci\u00f3n de impacto. Ocho a\u00f1os despu\u00e9s, en febrero de 2001, el Ministerio de Medio Ambiente descarta la presa \u201cpor sus adversos efectos ambientales\u201d.Desde entonces, la recuperaci\u00f3n de J\u00e1novas ha incluido peque\u00f1os pasos, como la resoluci\u00f3n de medio centenar de peticiones de reversi\u00f3n presentadas por otras tantas familias, aunque hay una cifra superior pendiente ante el desacuerdo entre los vecinos y Endesa; la recuperaci\u00f3n del edificio de la escuela como local social y el inicio de las obras en otras tres casas por antiguos habitantes y sus descendientes y, tambi\u00e9n, la recolecci\u00f3n de las dos primeras cosechas en cuatro d\u00e9cadas. Declaraciones oficiales y abandono efectivo Sin embargo, las administraciones llevan otro ritmo. Por una parte, la consejer\u00eda de Vertebraci\u00f3n del Territorio que dirige Jos\u00e9 Luis Soro (Cha) ha acelerado los tr\u00e1mites administrativos necesarios para recuperar la zona y hace unas semanas entreg\u00f3 al Ayuntamiento de Fiscal 40.000 euros para mejorar las tierras de labor de la zona. Las Cortes de Arag\u00f3n mostraban\u201csu inequ\u00edvoco apoyo pol\u00edtico a los vecinos en sus reivindicaciones\" Por otra, las Cortes de Arag\u00f3n mostraban de manera un\u00e1nime \u201csu inequ\u00edvoco apoyo pol\u00edtico a los vecinos de J\u00e1novas, Lavelilla y Lacort en sus reivindicaciones y, m\u00e1s en concreto, en la reversi\u00f3n justa de sus casas y fincas\u201d, al tiempo que reclamaban al Gobierno central \u201cque lleve a cabo la elaboraci\u00f3n de un plan de Desarrollo Rural Sostenible de J\u00e1novas a trav\u00e9s de un proceso de participaci\u00f3n p\u00fablico, donde se cuente con la opini\u00f3n de los afectados, para concretar las actuaciones viables que permitan la pronta restituci\u00f3n del territorio afectado\u201d.Sin embargo, y posicionamientos pol\u00edticos al margen, la realidad es que el Gobierno de Arag\u00f3n PP-Par paraliz\u00f3 en 2014 la ejecuci\u00f3n de un plan de restituci\u00f3n que contemplaba inversiones por 25 millones de euros y que el ejecutivo central no prev\u00e9 poner en marcha ninguna iniciativa de ese tipo, si lo hace, antes de que hayan pasado doce a\u00f1os.", "title": "El Supremo cortocircuita la resurrecci\u00f3n de J\u00e1novas, el pueblo que resisti\u00f3 al pantano", "url": "http://www.publico.es/espana/supremo-cortocircuita-resurreccion-janovas-pueblo.html", "keywords": "Supremo,cortocircuita,pueblo,Janovas,resurreccion", "date": "2016-12-10", "id": "f8c05c8d76070db39e1c5e93d165ebcbb50d777e", "summary": "Una decisi\u00f3n judicial asegura que el Ministerio de Medio Ambiente no intervendr\u00e1 para recuperar el valle pirenaico del r\u00edo Ara, despoblado por la amenaza de un embalse, antes de que caduque la declaraci\u00f3n de impacto ambiental que avala esa restituci\u00f3n"}]