[{"article": "MADRIDActualizado:22/03/2018 16:51hLa 37 edici\u00f3n de Madrid Productores llega este fin de semana a Matadero Madrid. Una inciativa que acerca los mejores productos artesanos de la regi\u00f3n \u2013y de parte del teritorio nacional\u2013 a los consumidores madrile\u00f1os. La cita ser\u00e1 el pr\u00f3ximo el s\u00e1bado 24 de octubre en horario de 11 a 19 horas y el domingo 25 de 11 a 17 horas, en las instalaciones de Matadero Madrid (Paseo de la Chopera, 14), como siempre con una inmensa variedad de productos agroalimentarios.Mercado de ProductoresMatadero de MadridUna gran oportunidad para que, con suficiente antelaci\u00f3n, los madrile\u00f1os hagan acopio de productos 100% naturales a precios muy competitivos y, como siempre, manteniendo la filosof\u00eda de apoyo al comercio local y el contacto directo-productor consumidor.Frutas, verduras, carnes de la Sierra, agricultura tradicional y ecol\u00f3gica, aceite, pan de masa madre, mermeladas, ahumados, salazones, quesos, chocolate, aceitunas, cervezas artesanales, embutidos, ib\u00e9ricos, boller\u00eda, licores, empanadas, croquetas, huevos, vermut, conservas, patatas fritas, l\u00e1cteos, dulces, encurtidos o vinos; y donde los consumidores veganos tambi\u00e9n tienen su espacio en el mercado. Cabe a\u00f1adir que Madrid Productores no es solo un espacio de venta, tambi\u00e9n lo es de degustaci\u00f3n.Los visitantes, adem\u00e1s de realizar sus compras podr\u00e1n disfrutar de un espacio donde probar los productos ofrecidos por los productores en forma de tapas. Adem\u00e1s, si el tiempo lo permite, se ofrece un servicio de talleres infantiles para ofrecer una experiencia de ocio diferente y divertidapara toda la familia.", "title": "El Mercado de Productores acerca lo mejor de la huerta a Matadero Madrid", "url": "http://www.abc.es/plan-b/visitar/abci-mercado-productores-adelanta-navidad-para-llenar-despensas-madrilenos-201612071805_noticia.html", "keywords": "mercado,madrid,productores", "date": "2016-12-07", "id": "55ed87d02aebee576295df5021477ac04746a1e0", "summary": "Los visitantes podr\u00e1n hacer acopio de una inmensa variedad de productos agroalimentarios de factura madrile\u00f1a y de la mayor calidad"}, {"article": "LONDRES.- Julian Assange ha divulgado su declaraci\u00f3n a la fiscal\u00eda sueca, tras ser interrogado el pasado mes en la embajada ecuatoriana en Londres, en la que reitera su inocencia por el delito sexual que se le atribuye y denuncia lo \"abusivo\" del caso.El fundador de Wikileaks vive asilado desde hace m\u00e1s de cuatro a\u00f1os en la legaci\u00f3n de Ecuador de la capital brit\u00e1nica a fin de evitar su entrega a Suecia, que reclamaba su extradici\u00f3n para esclarecer su supuesta implicaci\u00f3n en cuatro delitos de naturaleza sexual que \u00e9l niega. De esos cuatro delitos, dos por acoso sexual y un tercero por coerci\u00f3n ilegal prescribieron ya el pasado agosto mientras que el m\u00e1s grave, una supuesta violaci\u00f3n \"en grado menor\" a una joven mientras dorm\u00eda, contin\u00faa vigente hasta 2020. El pasado mes, el fiscal ecuatoriano Wilson Toainga tom\u00f3 declaraci\u00f3n al activista, de 45 a\u00f1os, en base a un listado de preguntas formuladas por el Ministerio de Justicia sueco. Assange explica en el comunicado divulgado este mi\u00e9rcoles c\u00f3mo mantuvo \"relaciones sexuales consensuadas\" con una mujer en Suecia y admite que \"no pod\u00eda creerse\" los titulares publicados por un tabloide de ese pa\u00eds cinco d\u00edas despu\u00e9s, en los que se indicaba que era sospechoso de un delito sexual.\"Inmediatamente me puse a disposici\u00f3n de las autoridades suecas para aclarar cualquier cuesti\u00f3n que pudieran tener, aunque no ten\u00eda la obligaci\u00f3n de hacerlo\", revel\u00f3 el activista australiano al prestar su testimonio. Assange tambi\u00e9n indic\u00f3 que ese mismo d\u00eda (el 21 de agosto de 2010), una fiscal de Estocolmo, Eva Finne, retir\u00f3 la orden de arresto cursada contra \u00e9l y que, por ello, lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que \"al margen del da\u00f1o ocasionado a nivel mundial\" contra su reputaci\u00f3n, su vida \"volver\u00eda a la normalidad\".Al explicar por qu\u00e9 ahora divulga su testimonio, dijo que hace seis a\u00f1os \u2500el 7 de diciembre de 2010\u2500 se le detuvo y encerr\u00f3 \"esposado\" en la prisi\u00f3n de Wandsworth (Londres) por orden de otra fiscal sueca, Marianne Ny, y que ni entonces, ni ahora, se le ha acusado formalmente de ning\u00fan delito. \"Pero no fue hasta seis a\u00f1os despu\u00e9s \u2500hace tres semanas\u2500 cuando se me interrog\u00f3 por primera vez\", apunt\u00f3.El ex hacker australiano reiter\u00f3 que es \"completamente inocente\" y subray\u00f3 que durante estos seis a\u00f1os ha pedido que se le tome declaraci\u00f3n a fin de poder cerrar la \"investigaci\u00f3n preliminar\", que clausur\u00f3 inicialmente la citada fiscal Eva Finne y que reabri\u00f3 posteriormente Marianne Ny. \"Ahora divulgo mi testimonio. El motivo es simple. Quiero que se sepa la verdad sobre lo abusivo que ha sido este proceso. Es m\u00e1s, en el pasado, la fiscal\u00eda ha proporcionado de forma parcial informaci\u00f3n a los tabloides opuestos a m\u00ed pol\u00edticamente\", indic\u00f3.El pasado 19 de junio, Assange cumpli\u00f3 cuatro a\u00f1os asilado en esa embajada, tras perder un largo proceso legal en el Reino Unido que fall\u00f3 a favor de su entrega a Suecia. Assange rechaza esa opci\u00f3n porque teme ser enviado desde all\u00ed a EEUU, donde se enfrentar\u00eda a un tribunal militar por las miles de filtraciones hechas por su portal sobre el Gobierno norteamericano.Este mismo a\u00f1o, el jurista espa\u00f1ol Baltasar Garz\u00f3n, coordinador del equipo legal de Assange, solicit\u00f3 a Suecia que anulara la orden europea emitida contra su cliente, en aras de un dictamen emitido por el Grupo de Trabajo de la ONU sobre Detenciones Arbitrarias.Ese organismo internacional pidi\u00f3 a los Gobiernos del Reino Unido y Suecia que \"pusieran fin a la privaci\u00f3n de libertad\" del activista y reconocieran su derecho a reclamar una compensaci\u00f3n, un dictamen que la ONU calific\u00f3 de \"jur\u00eddicamente vinculante\".", "title": "Assange difunde su declaraci\u00f3n a la Fiscal\u00eda sueca: \"Fue sexo consentido\"", "url": "http://www.publico.es/internacional/assange-difunde-declaracion-sexo-consentido.html", "keywords": "declaracion,difunde,Assange,sueca,Fiscalia", "date": "2016-12-07", "id": "8b72d493b6fd5124dc8df9be9de5901b03cdeadb", "summary": "El fundador de Wikileaks, refugiado en la embajada de Ecuador en Londres desde hace cuatro a\u00f1os, reitera su inocencia del delito sexual y denuncia lo \"abusivo\" del caso."}, {"article": "MADRIDActualizado:07/12/2016 13:10hLa firma de moda Blanco ha anunciado el cierre \u00abtemporal\u00bb de su p\u00e1gina web ( www.blanco.com) en plena campa\u00f1a navide\u00f1a y tras declararse insolvente en Espa\u00f1a y Portugal por segunda vez en tres a\u00f1os, despu\u00e9s de que los nuevos propietarios, AC Modus, hayan sido incapaces de encontrar un \u00abinversor id\u00f3neo\u00bb para el negocio. En concreto, la ense\u00f1a textil ha indicado que siente comunicar que Blanco.com permanecer\u00e1 cerrada temporalmente, mientras que ha tranquilizado a los clientes que tengan un pedido pendiente que contactar\u00e1n lo antes posible con ellos, seg\u00fan datos de la compa\u00f1\u00eda a los que ha tenido acceso Ep.Este es el segundo concurso de acreedores que encara la firma de moda, despu\u00e9s de que en junio de 2013 la ense\u00f1a lo solicitara cuando estaba controlada por el empresario Bernardo Blanco, que lo pidi\u00f3 debido a la gravedad de sus problemas econ\u00f3micos y financieros y con el objetivo de conseguir la viabilidad de la compa\u00f1\u00eda.AC Modus, que se hizo con la compa\u00f1\u00eda hace unos meses, ha indicado que tras mantener una \u00abimportante inversi\u00f3n\u00bb en el negocio de Espa\u00f1a y Portugal, ambas divisiones siguen sin \u00abgenerar beneficios\u00bb, por lo que en los \u00faltimos dos meses han buscado inversores para reflotar el negocio.Sin embargo, la firma emirat\u00ed ha se\u00f1alado que a pesar de los \u00abgrandes esfuerzos\u00bb realizados, los intentos para encontrar un inversor id\u00f3neo han resultado \u00abinfructuosos\u00bb, por lo que han tomado la decisi\u00f3n de \u00absometerse a los procedimientos de insolvencia aplicables\u00bb en cada pa\u00eds, ya que la actual situaci\u00f3n del negocio exige la \u00abadopci\u00f3n de decisiones basadas en la evoluci\u00f3n del mercado y del futuro\u00bb de la sociedad.", "title": "Blanco cierra temporalmente su tienda \"online\" tras declararse insolvente", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-blanco-cierra-temporalmente-tienda-online-tras-declararse-insolvente-201612071307_noticia.html", "keywords": "online,blanco,cierre", "date": "2016-12-07", "id": "5b3defb3dfbbe98e1865a707d1533bedbdd2e34d", "summary": "Los nuevos propietarios de la cadena textil se reconocen incapaces de encontrar un \u00abinversor id\u00f3neo\u00bb"}, {"article": "SE\u00daL.- Samsung Electronics celebr\u00f3 hoy como una \"victoria\" el fallo de la Corte Suprema de Estados Unidos que le ha eximido de pagar 399 millones de d\u00f3lares (372 millones de euros) a Apple por el supuesto plagio de componentes para tel\u00e9fonos m\u00f3viles.La sentencia, dictada el martes, \"es una victoria para Samsung y todos aquellos que promueven la creatividad, la innovaci\u00f3n y la competencia leal en el mercado\", expuso la empresa surcoreana en un breve comunicado desde su sede en Se\u00fal. Samsung calific\u00f3 la sentencia como una \"decisi\u00f3n hist\u00f3rica\" y expres\u00f3 su agradecimiento a los apoyos recibidos \"en nuestra lucha para garantizar un entorno legal que recompense la invenci\u00f3n y fomente la innovaci\u00f3n\", seg\u00fan el comunicado. Tambi\u00e9n reaccionaron de forma positiva a la sentencia los inversores en la Bolsa de Se\u00fal, donde las acciones de Samsung Electronics se revalorizaron un 1,43 por ciento al cierre de la sesi\u00f3n. La Corte Suprema estadounidense desestim\u00f3 la demanda de Apple, que aseguraba que Samsung obtuvo beneficios al copiar partes del dise\u00f1o patentado de sus iPhones. El presunto plagio solo responde a una parte muy peque\u00f1a de los dispositivos Los jueces consideraron que la empresa surcoreana no debe pagar los beneficios obtenidos de sus once modelos de tel\u00e9fono porque el presunto plagio solo responde a una parte muy peque\u00f1a de los dispositivos. Samsung y Apple mantienen desde 2011 una batalla judicial por las patentes de los tel\u00e9fonos m\u00f3viles que les ha llevado por tribunales de todo el mundo y les ha hecho gastar millones de d\u00f3lares.En EEUU, la empresa con sede en Cupertino (California) denunci\u00f3 en 2011 a la surcoreana por plagiarle la apariencia de sus dispositivos m\u00f3viles, y en 2012 un jurado federal dio la raz\u00f3n a Apple al asegurar que su rival le hab\u00eda copiado el dise\u00f1o de algunos dispositivos en modelos como el Galaxy S II.Como resultado del litigio, un tribunal orden\u00f3 a Samsung pagar a Apple una indemnizaci\u00f3n de 930 millones de d\u00f3lares (867 millones de euros), de los que ya abon\u00f3 m\u00e1s de 548 millones de d\u00f3lares (511 millones de euros).", "title": "La Corte Suprema de EEUU exime a Samsung de pagar a Apple por un supuesto plagio", "url": "http://www.publico.es/ciencias/corte-suprema-eeuu-exime-samsung.html", "keywords": "Samsung,EEUU,Suprema,Corte,exime", "date": "2016-12-07", "id": "56070d684806440a0fc3d836a8101533674c0c0a", "summary": "La empresa surcoreana celebra como una \"victoria\" el fallo que la libera de pagar 399 millones de d\u00f3lares al gigante fundado por Steve Jobs pero le deber\u00e1 pagar una indemnizaci\u00f3n de 930 millones de d\u00f3lares"}, {"article": "MADRIDActualizado:07/12/2016 20:02hLa Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas (ONU) ha proclamado hoy el 30 de junio como \u00abD\u00eda Internacional del Asteroide\u00bb. La decisi\u00f3n se ha tomado durante la sesi\u00f3n 71\u00aa de la Asamblea General de Naciones Unidas, celebrada este 6 de diciembre, seg\u00fan ha informado este organismo en un comunicado.Tal como ha anunciado la ONU, este D\u00eda Internacional del Asteroide \u00abaumentar\u00e1 el nivel de conciencia del peligro de impacto de asteroides y el nivel de trabajo global en este \u00e1rea\u00bb. La fecha escogida, el 30 de junio, recuerda el evento Tunguska, momento en que un asteroide estall\u00f3 en la atm\u00f3sfera en el a\u00f1o 1908 y provoc\u00f3 una potente explosi\u00f3n que devast\u00f3 amplias zonas de bosque en Siberia (Rusia). Devastaci\u00f3n causada en Siberia por un asteroide, ca\u00eddo el 30 de junio de 1905 - Archivo \u00abSolo tenemos una Tierra, as\u00ed que mejor hagamos todo lo que podamos para protegerla\u00bb Tim Peake , astronauta de la ESA Este hecho derrib\u00f3 unos 60 millones de \u00e1rboles y afect\u00f3 a 2.200 kil\u00f3metros cuadrados de territorio, por lo que se considera que habr\u00eda sido catastr\u00f3fico si hubiera afectado a una zona poblada, tal como informa la Agencia Espacial Europea en un comunicado.La ONU ha invitado a todos los estados miembros, organizaciones de Naciones Unidas y otras, as\u00ed como a la sociedad civil, incluyendo a personas y ONGs, a observar el D\u00eda Internacional del Asteroide por primera vez en 2017.Unir a la humanidad\u00abEstamos extremadamente orgullosos del reconocimiento de la ONU, ya que, como fundadores de \" Asteroid Day\", quisimos tambi\u00e9n incrementar el nivel de conciencia de la amenaza de los asteroides y de la oportunidad de unir a la humanidad en torno a un \u00fanico objetivo: proteger nuestro planeta del impacto de asteroides\u00bb, ha dicho la organizaci\u00f3n \u00abAsteroid Day\u00bb en un comunicado, firmado por los cofundadores Brian May, Danica Remy, Grig Richters y Rusty Schweickart.\u00abLos impactos de asteroides son el \u00fanico desastre natural que podemos evitar si, como tripulantes de una nave espacial llamada Tierra, trabajamos juntos por una soluci\u00f3n global\u00bb, han a\u00f1adido. \u00abLa pregunta no es si un asteroide golpear\u00e1 la Tierra, sino cu\u00e1ndo\u00bb Alexander Gerst , astronauta de la ESA Aparte de declarar un d\u00eda internacional, esta organizaci\u00f3n tiene como objetivos b\u00e1sicos usar la tecnolog\u00eda disponible para detectar y seguir la \u00f3rbita de asteroides pr\u00f3ximos a la Tierra (NEOs), y \u00abacelerar cien veces el descubrimiento y seguimiento de asteroides hasta llegar a los 100.00 anuales en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os\u00bb.Por el momento, el sondeo de NEOs ha logrado detectar un total de 15.000 objetos pr\u00f3ximos a la Tierra. Se estima que el 90 por ciento de los asteroides de un kil\u00f3metro o m\u00e1s han sido ya detectados.Durante el pasado D\u00eda del Asteroide, a\u00fan no oficial, hubo m\u00e1s de 500 eventos educacionales en 72 pa\u00edses con m\u00e1s de 150.000 participantes.Respuesta de Naciones UnidasA principios de 2016 el comit\u00e9 de Objetos Pr\u00f3ximos a la Tierra de la Asociaci\u00f3n de Exploradores Espaciales (ASE), formada por astronautas de todas las naciones, present\u00f3 una recomendaci\u00f3n formal en el Comit\u00e9 de Naciones Unidas para Usos Pac\u00edficos del Espacio (COPUOS). A ra\u00edz de eso, la Asamblea General de Naciones Unidas tom\u00f3 esta decisi\u00f3n de aprobar un D\u00eda Internacional del Asteroide.Aparte de esto, COPUOS ya ha promovido pol\u00edticas para evitar y mitigar la amenaza de los asteroides, a trav\u00e9s de dos organismos de alerta y planificaci\u00f3n, el \u00abInternational Asteroid Warning Network\u00bb (IAWN) y el \u00abSpace Mission Planning Advisory Group\u00bb (SMPAG).Al margen de esto, el Director General de la Agencia Espacial Europea (ESA), Jan Woerner, ha declarado que \u00abeste reconocimiento internacional muestra como el asunto de los asteroides se est\u00e1 haciendo cada vez m\u00e1s una empresa global\u00bb. Sin embargo, y a pesar de sus esfuerzos, la reciente reuni\u00f3n interministerial de la ESA rechaz\u00f3 proseguir sus esfuerzos en una misi\u00f3n conjunta con la NASA para desviar asteroides peligrosos para la Tierra: la llamada AIDA.El astronauta brit\u00e1nico Tim Peake, que estuvo a bordo de la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS), ha declarado: \u00abDeseo todo lo mejor para el D\u00eda del Asteroide. Solo tenemos una Tierra, as\u00ed que hagamos todo lo que podamos para protegerla\u00bb. Por su parte, el astronauta de la ESA Alexander Gerst se ha preguntado: \u00ab\u00bfGolpear\u00e1 un asteroide la Tierra? La pregunta no es si lo har\u00e1 o no, sino cu\u00e1ndo\u00bb.El fin de la civilizaci\u00f3nRecientemente, John Holdren, director de la Oficina de Pol\u00edtica de Ciencia y Tecnolog\u00eda de la Casa Blanca, dijo en una conferencia que \u00abtenemos que ser m\u00e1s listos que los dinosaurios\u00bb. Para lograrlo, junto a AIDA, la NASA est\u00e1 preparando la \u00ab Asteroid Redirect Mission\u00bb (ARM), una iniciativa cuya finalidad ser\u00e1 comprobar si es viable desviar un asteroide de su ruta de colisi\u00f3n contra la Tierra.Concepto de la \u00abAsteroid Redirect Mission\u00bb (ARM), para desviar asteroides de su ruta de colisi\u00f3n contra la Tierra - NASAAparte de esto, la NASA y otras agencias tienen una red bastante eficaz de seguimiento de objetos potencialmente da\u00f1inos, y ya han catalogado cerca de 15.000 NEOs. Pero de momento no hay ning\u00fan recurso de eficacia probada para desviar a un asteroide de su ruta de colisi\u00f3n. Y es ah\u00ed donde puede tener importancia la \u00abAsteroid Redirect Mission\u00bb.En teor\u00eda, una roca de 20 metros (como el de Chelyabinsk) impacta contra la Tierra cada 100 a\u00f1os, y una de 40 (como el de Tunguska) cada 1.000.Pero seg\u00fan los expertos, la civilizaci\u00f3n solo est\u00e1 amenazada si el asteroide que impacta contra el planeta mide al menos un kil\u00f3metro de longitud. Seg\u00fan la NASA, ya han encontrado el 90 por ciento de esas inmensas rocas, y ninguna de ellas parece ser una amenaza en el futuro pr\u00f3ximo. Sin embargo, las \u00f3rbitas de asteroides y cometas son variables y se ven influidas por muchas fuerzas, por lo que la capacidad de predicci\u00f3n de los cient\u00edficos es limitada y est\u00e1 sujeta a amplios m\u00e1rgenes de error. Adem\u00e1s, es posible que nuevos cuerpos procedentes de la periferia del Sistema Solar accedieran a la zona central. En todo caso, para evitar una colisi\u00f3n, es fundamental detectar con un amplio tiempo de antelaci\u00f3n al objeto amenazante, pues solo as\u00ed se puede desviar la roca a tiempo.", "title": "Naciones Unidas proclama el \"D\u00eda del Asteroide\" para proteger la Tierra", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-naciones-unidas-proclama-asteroide-para-proteger-tierra-201612071950_noticia.html", "keywords": "unidas,naciones,asteroide", "date": "2016-12-07", "id": "027b07d84a94e88cb575d6a5e1cda87dce107052", "summary": "La ONU ha escogido el 30 de junio, recordando el impacto del asteroide de Tunguska, como un nuevo D\u00eda Internacional, con el objetivo de auementar el nivel de conciencia sobre el grave peligro que supone el impacto de rocas espaciales"}, {"article": "Picos de EuropaVarias personas pasean por los lagos de Covadonga, en el Parque Nacional de Picos de Europa, parcialmente helados el pasado 1 de diciembre - EFE/Jos\u00e9 Luis CereijidoSe cumplen cien a\u00f1os de la primera Ley de Parques Nacionales de nuestro pa\u00eds, aprobada el 8 de diciembre de 1916, que consigui\u00f3, con sus \u00fanicos tres art\u00edculos, que Espa\u00f1a fuera uno de los pa\u00edses pioneros en Europa en la apuesta por la protecci\u00f3n de la naturaleza. En 1918 se declararon los dos primeros parques, el de la Monta\u00f1a de Covadonga y el de Ordesa y Monte Perdido. Repasamos aqu\u00ed la riqueza de los 15 espacios protegidos.Picos de EuropaCorr\u00eda el a\u00f1o 1918 cuando Pedro Pidal, marqu\u00e9s de Villaviciosa de Asturias, propuso la creaci\u00f3n del Parque Nacional de la Monta\u00f1a de Covadonga para conmemorar el XII centenario de la hist\u00f3rica victoria de Don Pelayo sobre el invasor \u00e1rabe. El 22 de julio, Alfonso XIII otorga por ley la m\u00e1xima protecci\u00f3n a este paraje donde historia y naturaleza se antojan inseparables. Fue el primer espacio protegido de Espa\u00f1a. Inicialmente comprend\u00eda 16.925 hect\u00e1reas; creci\u00f3 hasta las 67.455 actuales y mud\u00f3 su nombre por el de Picos de Europa. De singulares caracter\u00edsticas por encontrarse muy pr\u00f3ximo al mar -con desniveles comprendidos entre los 140 y los 2.596 metros de altitud (en la cumbre de la Pe\u00f1a Santa de Castilla)-, las monta\u00f1as que conforman el parque tuvieron, desde los asentamientos celtas, consideraci\u00f3n de lugar sagrado, y en sus simas y bosques cuajaron con el tiempo abundantes leyendas. Dicen los lugare\u00f1os que s\u00f3lo el Pico Urriellu -m\u00e1s conocido como Naranjo de Bulnes- se resiste al rebeco, \u00e1gil trepador y s\u00edmbolo del lugar. Este reino de las pe\u00f1as altas, donde el dios Vindius administraba sus iras y favores a los celtas astures, era trescientos millones de a\u00f1os atr\u00e1s el fondo de un mar sin nombre donde se fueron depositando enormes escamas de piedra caliza. Una serie de plegamientos -el m\u00e1s violento, llamado alpino, ocurri\u00f3 hace setenta millones de a\u00f1os- comprimi\u00f3 esas masas calizas, y el relieve de los Picos de Europa rasg\u00f3 el aire. Las glaciaciones cuaternarias hicieron el resto, configurando desfiladeros y gargantas.Al rebeco, que cuenta en Covadonga con una poblaci\u00f3n de 4.000 individuos, le acompa\u00f1an otras especies de alta monta\u00f1a, como corzos, urogallos y rapaces como el \u00e1guila real, buitre leonado, gavil\u00e1n, ratonero, cern\u00edcalo y halc\u00f3n. El oso pardo regres\u00f3 tras a\u00f1os de ausencia. Zorro, gato mont\u00e9s, gineta, gardu\u00f1a y comadreja mantienen una representaci\u00f3n estable. Los reptiles y anfibios m\u00e1s comunes son la lagartija serrana y la de turbera, lagarto verde, v\u00edbora seoane, salamandra lusit\u00e1nica, trit\u00f3n alpino, sapo partero y rana roja.Los bosques forman manchas aisladas, fundamentalmente de haya, especie que puede encontrarse hasta los 1.400 metros de altura. En las laderas existen robledales y bosques mixtos. El matorral y el monte bajo presenta la formaci\u00f3n t\u00edpica de los Picos de Europa; argoma, brezales y genistas. Las praderas se mantienen gracias a la presi\u00f3n ejercida por el ganado, lo que viene a demostrar que el uso tradicional que el hombre hace de estas tierras es vital para su conservaci\u00f3n.D\u00f3nde: Asturias, Le\u00f3n y Cantabria. Cu\u00e1ndo: 22-7-1918. Cu\u00e1nto: 67.455 hect\u00e1reas.Ordesa y Monte PerdidoEl Ministerio de Agricultura y Pesca, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, a trav\u00e9s del Organismo Aut\u00f3nomo Parques Nacionales, ha concedido los premios del concurso nacional de fotograf\u00eda \u201cCien a\u00f1os en la Red de Parques Nacionales\u201d, un certamen con el que se ha recabado la aportaci\u00f3n de la sociedad, para mostrar esos espacios protegidos como un proyecto com\u00fan del conjunto de los ciudadanos. Esta imagen tomada en el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido ha obtenido el tercer premio - MAR\u00cdA DRAGO CIDHace cincuenta millones de a\u00f1os el empuje de las placas continentales levant\u00f3 la enorme barrera pirenaica, y el agua y el hielo dieron forma a valles, hoces y paredes. El parque contiene el macizo calc\u00e1reo m\u00e1s alto de Europa. Hay m\u00e1s de dos mil especies vegetales. Bosques de pino silvestre, hayas y, m\u00e1s arriba, pino negro; sauces, abedules y fresnos en las m\u00e1rgenes de los r\u00edos. En los pisos m\u00e1s altos, pastizales aprovechados por el ganado y mares de vistosas flores (pr\u00edmulas, gencianas, lirios). Algunas, como la perseguida edelweiss, se esconden cerca de las rocas. En la n\u00f3mina faun\u00edstica destacan el quebrantahuesos, el sarrio (rebeco) y el urogallo.Para gran parte de los visitantes del Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido este monumento calizo se circunscribe a la hoz de Ordesa, con sus praderas, paredones, fajas, cascadas y bosques de hayas. La belleza de este rinc\u00f3n pirenaico es homologable a la de los grandes espacios naturales del mundo, y como tantos otros debe su protecci\u00f3n a viajeros y naturalistas rom\u00e1nticos. En este caso, a los franceses Ramond de Carbonni\u00e8res (conquistador del Monte Perdido en 1802) y Lucien Briet, fot\u00f3grafo y divulgador, cuya insistencia fue clave para la creaci\u00f3n del parque nacional en 1918. Pero Ordesa es mucho m\u00e1s. A\u00f1isclo, el ca\u00f1\u00f3n m\u00e1s largo y angosto, se recorre en coche durante su primer tramo por una de las carreteras m\u00e1s vertiginosas de los Pirineos. Desde Escalona la pista discurre pegada al acantilado y asomada al r\u00edo Bell\u00f3s, y es de direcci\u00f3n \u00fanica por razones obvias, ofreciendo la escapatoria por Buerba o Fanlo, dos excelentes muestras de arquitectura monta\u00f1esa. Cuando el cauce del Bell\u00f3s gira al norte, es posible aparcar junto a un puente de piedra para realizar la ruta a pie hasta donde queramos: desde la cercana ermita de San Urbez hasta el collado de A\u00f1isclo, que se comunica con el valle de Pineta. Por su parte, el r\u00edo Yaga, alimentado por innumerables torrentes, fuentes y surgencias, forma uno de los valles m\u00e1s intrincados de la zona, Escua\u00edn, poco frecuentado a pesar de su belleza y de los pintorescos pueblos de su entrada, en especial Tella.D\u00f3nde: Huesca. Cu\u00e1ndo: 16-8-1918. Cu\u00e1nto: 15.608 hect\u00e1reas.Ca\u00f1adas del TeideLlano de Ucanca, en la zona del TeideBastar\u00eda su extraordinario paisaje, con el Teide (3.718 metros, techo de Espa\u00f1a) como principal atracci\u00f3n, con los conos volc\u00e1nicos y las coladas de lava de formas caprichosas e infinitos colores, para enmarcar este lugar. Pero el mayor y m\u00e1s antiguo de los parques nacionales canarios esconde tesoros bot\u00e1nicos como el tajinaste rojo, el rosal del guanche y la violeta del Teide. La fauna invertebrada es la de mayor valor, con un grado de endemismo que sobrepasa el 50%. Hay medio millar de especies de insectos, y en las cuevas vive una excepcional poblaci\u00f3n de troglobios (artr\u00f3podos que jam\u00e1s salen al exterior). Tambi\u00e9n es posible descubrir peque\u00f1as rapaces (cern\u00edcalo, gavil\u00e1n ratonero) y el exclusivo lagarto tiz\u00f3n.El Teide no es s\u00f3lo la monta\u00f1a m\u00e1s alta de Espa\u00f1a, sino el polo de todas las miradas en un paisaje sobrecogedor que empez\u00f3 a construirse hace siete millones de a\u00f1os. Situado en el centro de la isla m\u00e1s extensa del archipi\u00e9lago canario, forma el techo de un \u00abrascacielos\u00bb volc\u00e1nico que asciende desde un abismo submarino situado a 3.000 metros de profundidad. El volc\u00e1n se asienta sobre el extremo norte de una antigua y gigantesca depresi\u00f3n, y se eleva 1.700 metros por encima del viejo cr\u00e1ter de Las Ca\u00f1adas. Lo que se asoma sobre la superficie del oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico es s\u00f3lo un 8,4 por ciento de ese edificio insular, alimentado por emisiones de lava que no se han detenido desde el Mioceno hasta \u00e9pocas recientes. De hecho, la \u00faltima erupci\u00f3n tuvo lugar en 1798, en la zona oeste, en un lugar que se conoce como Las Narices del Teide. Un a\u00f1o despu\u00e9s visitaba Tenerife Alexander von Humboldt, cient\u00edfico, explorador y diplom\u00e1tico prusiano, junto a su compa\u00f1ero de aventuras, el bot\u00e1nico franc\u00e9s Aim\u00e9 Bonpland. Iban provistos de una autorizaci\u00f3n de Carlos IV para explorar la Am\u00e9rica espa\u00f1ola. Camino de la cima del Teide recogieron muestras de obsidiana y piedra p\u00f3mez, descubrieron la delicada violeta del Teide y se admiraron por el lienzo de conos, solfataras, diques, calderas, lavas, escorias, cenizas, lapilli, bombas volc\u00e1nicas y coladas que se dibujaba a sus pies.D\u00f3nde: Tenerife (Islas Canarias). Cu\u00e1ndo: 22-1-1954. Cu\u00e1nto: 18.990 hect\u00e1reas. Caldera de TaburienteEl Ministerio de Agricultura y Pesca, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, a trav\u00e9s del Organismo Aut\u00f3nomo Parques Nacionales, ha concedido los premios del concurso nacional de fotograf\u00eda \u201cCien a\u00f1os en la Red de Parques Nacionales\u201d, un certamen con el que se ha recabado la aportaci\u00f3n de la sociedad, para mostrar esos espacios protegidos como un proyecto com\u00fan del conjunto de los ciudadanos. Esta imagen del Parque Nacional de la Caldera de Taburiente ha obtenido el primer premio - JAVIER MART\u00cdNEZ MOR\u00c1NHace quinientos a\u00f1os, La Palma estaba dividida en doce cantones, dirigidos cada uno por un mencey. El cant\u00f3n de la Caldera de Taburiente se llamaba Acer\u00f3, que significa \u00abfuerte e invulnerable\u00bb. As\u00ed es esta tempestad petrificada. Una enorme depresi\u00f3n semicircular de ocho kil\u00f3metros de di\u00e1metro con escarpados acantilados que sobrepasan los mil metros de altura. Un mundo vertical que tiene en el Roque de los Muchachos su mayor cota: 2.426 metros. A medio paso del mar. Varias teor\u00edas explican la formaci\u00f3n de la Caldera bas\u00e1ndose en desplomes y deslizamientos de enormes masas volc\u00e1nicas. El paisaje, a simple vista, parece sediento, hecho a la medida del pino canario, un prodigio de resistencia que puede vivir \u00abagarrado\u00bb a laderas descarnadas soportando nieblas e incendios, y de plantas rup\u00edcolas, como los abundantes bejeques, que se r\u00eden de la sequ\u00eda. Pero el agua de fuentes y lluvias se despe\u00f1a por los barrancos y corre por galer\u00edas, domesticada por el hombre, que siempre cuid\u00f3 este recurso como oro en pa\u00f1o.D\u00f3nde: La Palma (Islas Canarias). Cu\u00e1ndo: 6-10-1954. Cu\u00e1nto: 4.690 hect\u00e1reas.Aig\u00fcestortes y Lago de San MauricioLago Llebreta. en el P.N. de Aig\u00fcestortes y Lago de San Mauricio - ORIOL CLAVERASu impresionante relieve se form\u00f3 en la Era Primaria (hace unos doscientos millones de a\u00f1os), emergiendo del fondo de un mar primitivo. Las convulsiones geol\u00f3gicas de la Era Terciaria dieron otro empuj\u00f3n a las monta\u00f1as, y el hielo, en la Era Cuaternaria, hizo el resto. La erosi\u00f3n form\u00f3 valles con el t\u00edpico perfil de \u00abU\u00bb y excav\u00f3 cubetas que se convirtieron en \u00abestanys\u00bb. La vegetaci\u00f3n est\u00e1 formada por bosques de pino silvestre, pino negro y abeto, con pastizales all\u00ed donde faltan los \u00e1rboles. En las partes m\u00e1s h\u00famedas y fr\u00edas hay bosquetes de abedules y hayas. Otras especies: serbales, fresnos, tejos, sauces y arces, as\u00ed como matorrales de boj y un sinf\u00edn de flores muy vistosas, como orqu\u00eddeas y azucenas silvestres. La fauna es t\u00edpica de la alta monta\u00f1a: el rebeco (llamado \u00abisard\u00bb por aqu\u00ed), \u00e1guila real, quebrantahuesos, buitre leonado, urogallo y perdiz nival.D\u00f3nde: L\u00e9rida. Cu\u00e1ndo: 21-10-1955. Cu\u00e1nto: 14.119 hect\u00e1reas.Do\u00f1anaEl Ministerio de Agricultura y Pesca, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, a trav\u00e9s del Organismo Aut\u00f3nomo Parques Nacionales, ha concedido los premios del concurso nacional de fotograf\u00eda \u201cCien a\u00f1os en la Red de Parques Nacionales\u201d, un certamen con el que se ha recabado la aportaci\u00f3n de la sociedad, para mostrar esos espacios protegidos como un proyecto com\u00fan del conjunto de los ciudadanos. Esta imagen de Do\u00f1ana ha obtenido un acc\u00e9sit - ANTONIO RAMOS MORENOUn lienzo pintado en los tiempos en que el hombre se fue en busca del fuego. Un paisaje duro, casi desolador, como deb\u00eda ser el decorado primigenio de este conf\u00edn de Europa. Tan hermoso y hostil que sobrecoge, con el espejo del oc\u00e9ano detr\u00e1s y el de la marisma delante, con la duna avanzando entre ambos con la misma lentitud con que aliviar\u00eda su carga un gigantesco reloj de arena. La variedad de ecosistemas que integran Do\u00f1ana hace que su inter\u00e9s faun\u00edstico no tenga parang\u00f3n en Europa. El lince y el \u00e1guila imperial son nombres indiscutibles, pero aqu\u00ed se reproducen 8 especies de peces, 9 de anfibios, 17 de reptiles, 125 de aves y 28 de mam\u00edferos; es, adem\u00e1s, lugar de paso e invernada de otras 125 especies de aves. Playas, dunas, cotos, marismas... cada escenario tiene sus actores, lo mismo que cada estaci\u00f3n una representaci\u00f3n distinta.En este extraordinario mundo en tr\u00e1nsito subsiste el m\u00e1s importante sistema de dunas m\u00f3viles de Europa; \u00abtrenes\u00bb de arena arrastrada y acumulada por los vientos, mont\u00edculos que pueden llegara tener varios kil\u00f3metros de longitud, centenares de metros de anchura y decenas de metros de altitud, y cuya velocidad alcanza los seis metros por a\u00f1o. Con su avance arrollan a la vegetaci\u00f3n (los llamados \u00abcorrales\u00bb, formados por bosquetes de pino pi\u00f1onero y manchas de romero, tomillo y jaguarzo), dejando los esqueletos de los \u00e1rboles o \u00abcampos de cruces\u00bb como testigos de su paso. Algunos enebros, dotados de un sistema de ra\u00edces que les permite \u00abflotar\u00bb en la arena, subiendo y bajando con las oscilaciones de nivel, no llegan a sucumbir. Do\u00f1ana se asienta sobre un territorio antiguamente ocupado por la amplia bah\u00eda que formaba la desembocadura del Guadalquivir. Hace unos tres mil a\u00f1os empez\u00f3 un lento proceso de colmataci\u00f3n: la gran cubeta de fondo arcilloso fue rellen\u00e1ndose con limos y arenas, a la vez que las dunas se apoderaban de los terrenos encharcados cercanos a la costa. Dentro de las 108.086 hect\u00e1reas que ocupa el parque nacional, gran parte se inunda temporalmente y forma la marisma; el resto est\u00e1 ocupado por arenas, m\u00f3viles en la zona de dunas y estabilizadas por la vegetaci\u00f3n en la zona de cotos.Es en la frontera entre el monte y la marisma donde la vida soporta con mayor firmeza el pulso a las estaciones. La vera, una estrecha franja de pastizal poblada espor\u00e1dicamente por alcornoques -entre los que se encuentran las centenarias \u00abpajareras\u00bb que bullen en la \u00e9poca de cr\u00eda-, es el \u00faltimo refugio para los ciervos y gamos durante el sofoc\u00f3n veraniego. Mantiene el suelo h\u00famedo y vegetaci\u00f3n verde a lo largo de todo el a\u00f1o gracias al agua filtrada por las arenas, que rezuma en la superficie al llegar a la barrera impermeable de arcillas del fondo de la marisma. En la inmensa laguna, si te adentras unos pocos kil\u00f3metros a caballo, tienes la sensaci\u00f3n de ser el \u00fanico hombre sobre el planeta. El tr\u00e1nsito tan arraigado en esta tierra -tr\u00e1nsito de alas, de colores, de hermandades-, se sublima en este h\u00e1bitat acu\u00e1tico, cuartel de invierno de cien mil \u00e1nsares y medio mill\u00f3n de patos, con vetas, vetones, lucios, quebradas y ca\u00f1os en la \u00e9poca de aportes, y de arcilla cuarteada cuando el sol se bebe el agua. Medio dulce, medio salado, el ecosistema marisme\u00f1o esel paisaje m\u00e1s amable y \u00abexportable\u00bb de Do\u00f1ana, el que le confiere su poderosa personalidad.D\u00f3nde: Huelva. Cu\u00e1ndo: 16-10-1969. Cu\u00e1nto: 108.086 hect\u00e1reas.Tablas de DaimielEl Ministerio de Agricultura y Pesca, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, a trav\u00e9s del Organismo Aut\u00f3nomo Parques Nacionales, ha concedido los premios del concurso nacional de fotograf\u00eda \u201cCien a\u00f1os en la Red de Parques Nacionales\u201d, un certamen con el que se ha recabado la aportaci\u00f3n de la sociedad, para mostrar esos espacios protegidos como un proyecto com\u00fan del conjunto de los ciudadanos. Esta imagen de Tablas de Daimiel ha obtenido un acc\u00e9sit - JES\u00daS S\u00c1NCHEZ-BERMEJO RAMOSLa mezcla de aguas salobres, sulfatadas, procedentes de los desbordamientos del oscilante r\u00edo Cig\u00fcela, con aguas dulces, carbonatadas, aportadas por el Guadiana, es el origen de la gran diversidad biol\u00f3gica de las Tablas de Daimiel, cuya pir\u00e1mide arranca en la vegetaci\u00f3n sumergida, fuente nutricia para muchos inquilinos del humedal, y contin\u00faa en la masiega, el carrizo y el taray. La presencia de algunas especies de peces y mam\u00edferos pasa inadvertida ante el festival de aves pasajeras y residentes, siempre que los tablazos est\u00e9n inundados. El parque es utilizado como lugar de invernada, nidificaci\u00f3n y cr\u00eda por numerosas especies acu\u00e1ticas como el \u00e1nade real, pato cuchara, cerceta com\u00fan, \u00e1nade friso, porr\u00f3n com\u00fan, malvas\u00eda, somormujo lavanco, zampull\u00edn chico, \u00e1nade rabudo y pato colorado. Sin embargo, los oficios tradicionales que propici\u00f3 la riqueza de recursos de la zona s\u00f3lo son recuerdos: los utensilios de los pescadores y recolectores (carriceros, masegueros) descansan hoy en museos etnogr\u00e1ficos dando fe de tiempos mejores.D\u00f3nde: Ciudad Real. Cu\u00e1ndo: 28-6-1973. Cu\u00e1nto: 3.030 hect\u00e1reas.TimanfayaPaisaje del Parque Nacional de TimanfayaLas diferentes coladas l\u00e1vicas (la viscosa \u00abaa\u00bb, que al enfriarse forma una superficie \u00e1spera, rugosa e intransitable conocida como \u00abmalpa\u00eds\u00bb, y la fluida \u00abpahoe-hoe\u00bb, que presenta una superficie lisa), los tubos, los hornitos, la alineaci\u00f3n de cr\u00e1teres, las plantas end\u00e9micas... y los cultivos realizados sobre el lapilli, material volc\u00e1nico que guarda como un tesoro la poca humedad de que dispone esta tierra, conforman un paisaje de otro mundo.Timanfaya seduce a cient\u00edficos y turistas por su desolaci\u00f3n intocada. Parece que fue ayer cuando se le revolvieron las tripas (corr\u00eda la d\u00e9cada de los 30 del siglo XVIII), aunque es f\u00e1cil comprobar que la vida se abre camino: los l\u00edquenes colonizan las rocas, los lagartos se refugian en arbustos espinosos y la valiosa pardela cenicienta nidifica cerca de las espumas marinas.D\u00f3nde: Lanzarote (Islas Canarias). Cu\u00e1ndo: 9-8-1974. Cu\u00e1nto: 5.107 hect\u00e1reas.GarajonayPaisaje del Parque Nacional de GarajonayEsta selva prehist\u00f3rica, cuyo entramado vegetal es una aut\u00e9ntica esponja que absorbe la humedad de las nieblas, nos transporta no a un mundo de duendes, sino a un mundo de dinosaurios. El parque ocupa toda la meseta central y las cabeceras de varios barrancos de La Gomera (en total, un 10 por ciento de la superficie de la isla). Forma una compacta masa de vegetaci\u00f3n con profundos tajos y peque\u00f1os valles, y es una de las m\u00e1s importantes reservas mundiales de laurisilva, tipo de bosque formado por helechos, laureles y brezales, que es una verdadera reliquia al haber desaparecido casi por completo del planeta.D\u00f3nde: La Gomera (Islas Canarias). Cu\u00e1ndo: 25-3-1981. Cu\u00e1nto: 3.984 hect\u00e1reas.Archipi\u00e9lago de CabreraIsla del Fonolls, en la Cabrera - Maximovich NikolayCabrera es el Mediterr\u00e1neo tal y como lo conoci\u00f3 Ulises. Lejos del hormig\u00f3n y los chiringuitos, este archipi\u00e9lago, a poco m\u00e1s de una hora de navegaci\u00f3n desde la isla de Mallorca, guarda lo mejor de este mar antiguo. Sus islas e islotes calc\u00e1reos, donde medran los arbustos le\u00f1osos -algunos de ellos end\u00e9micos- perfectamente adaptados a los rigores del clima, sirven de refugio a importantes colonias de aves marinas, entre las que destacan la pardela cenicienta y la gaviota de Audouin. Pero la verdadera explosi\u00f3n de vida est\u00e1bajo la superficie: meros, pulpos, morenas, delfines, calderones y hasta cachalotes forman parte de la n\u00f3mina faun\u00edstica de Cabrera.D\u00f3nde: Islas Baleares. Cu\u00e1ndo: 29-4-1991. Cu\u00e1nto: 10.021 hect\u00e1reas (8.703 mar\u00edtimas y 1.318 terrestres).Caba\u00f1erosLa berrea, el inicio de la \u00e9poca de apareamiento de los ciervos, determina uno de los momentos m\u00e1s espectaculares para descubrir la riqueza natural de Castilla-La Mancha - EFE/BeldadSalvado in extremis de ser convertido en campo de tiro, Caba\u00f1eros es la esencia del monte mediterr\u00e1neo, nuestro ecosistema por antonomasia. La ra\u00f1a, una llanura de quince kil\u00f3metros de longitud y ocho mil hect\u00e1reas de superficie, parece la sabana de Tanzania en miniatura. Arriba, en los quejigos, encinas y alcornoques, los buitres negros construyen unos nidos que acaban convirti\u00e9ndose en enormes estructuras de ramas de hasta dos metros de altura y otros tantos de di\u00e1metro. Tambi\u00e9n anidan en Caba\u00f1eros el \u00e1guila imperial, cig\u00fce\u00f1a blanca, cig\u00fce\u00f1a negra, \u00e1guila real, calzada y culebrera, aguilucho cenizo, avutarda y sis\u00f3n. Otros pobladores son el ciervo, jabal\u00ed, corzo, nutria y meloncillo. En total, doscientas treinta especies de vertebrados y un millar de especies de plantas (26 de ellas, end\u00e9micas). La acci\u00f3n del hombre acab\u00f3 con el bosque primitivo; en su lugar se encuentran matorrales de jaras y brezos y peque\u00f1as manchas arb\u00f3reas con abedules, fresnos, sauces y madro\u00f1os. El aclarado del bosque dio lugar a la espectacular dehesa que existe en la ra\u00f1a.La Mancha enton\u00f3 aqu\u00ed su particular adi\u00f3s a las armas tras una de las piruetas pol\u00edticas m\u00e1s celebradas de nuestra historia reciente. Paradojas de la vida: el tipo que arruin\u00f3 a Narc\u00eds Serra, ministro de Defensa en la d\u00e9cada de 1980, su plan para que este latifundio se convirtiera en un pol\u00edgono de tiro, estuvo al frente del mismo departamento a\u00f1os despu\u00e9s. Nadie discute por aqu\u00ed el \u00abesp\u00edritu ecologista\u00bb de Jos\u00e9 Bono, como tampoco nadie pone en duda su olfato electoral. Caba\u00f1eros era el bander\u00edn de enganche del movimiento conservacionista espa\u00f1ol. El ex presidente de Castilla-La Mancha cre\u00f3 un parque natural en 1988 y, cinco a\u00f1os despu\u00e9s, solicit\u00f3 la declaraci\u00f3n de parque nacional. El 20 de noviembre de 1995, este para\u00edso qued\u00f3 blindado para siempre.D\u00f3nde: Ciudad Real y Toledo. Cu\u00e1ndo: 20-11-1995. Cu\u00e1nto: 40.856 hect\u00e1reas.Sierra NevadaSenderismo en elM\u00e1s de dos mil especies vegetales (65 exclusivas y 165 endemismos ib\u00e9ricos) hacen de este macizo una reserva biol\u00f3gica excepcional. Producto de los episodios glaciares del Terciario y el Cuaternario, quince de sus cumbres superan los 3.000 metros de altitud, y configuran el ecosistema de alta monta\u00f1a m\u00e1s meridional de Europa. Borreguiles (pastizales), pinares, sabinares, melojares, casta\u00f1ares y encinares ponen la piel a este rascacielos natural, habitado por animales como la cabra mont\u00e9s, \u00e1guila real, buitre leonado, acentor alpino, pito real, agateador com\u00fan, arrendajo, culebra de escalera, lagarto ocelado y sapo corredor.D\u00f3nde: Granada y Almer\u00eda. Cu\u00e1ndo: 11-1-1999. Cu\u00e1nto: 86.208 hect\u00e1reas.Islas Atl\u00e1nticasParque Nacional de las Islas Atl\u00e1nticas - MIGUEL MU\u00d1IZEl Parque Nacional de las Islas Atl\u00e1nticas gallegas es m\u00e1s que las conocidas y tur\u00edsticas C\u00edes: incluye un conjunto de islotes menores en tama\u00f1o, pero no en valor ecol\u00f3gico, como el archipi\u00e9lago de Ons y las islas de Cortegada y de S\u00e1lvora. Las Sisargas y la de Tambo aspiran a unirse al club. Sus farallones rocosos sirven de refugio a ruidosas poblaciones de aves marinas (aqu\u00ed se encuentran las dos mayores colonias espa\u00f1olas de gaviota arg\u00e9ntea y de cormor\u00e1n mo\u00f1udo, y tambi\u00e9n una importante representaci\u00f3n de alcatraz, colimbo \u00e1rtico y arao com\u00fan).Este ecosistema mar\u00edtimo-terrestre alberga un gran bosque de laurel, y m\u00e1s de 200 especies de algas marinas. Tambi\u00e9n destaca por poseer moluscos, corales y an\u00e9monas. El espacio intermareal y los fondos marinos son extraordinariamente ricos, con gran cantidad de esponjas, gorgonias, poliquetos y moluscos.D\u00f3nde: Pontevedra y La Coru\u00f1a. Cu\u00e1ndo: 1-7-2002. Cu\u00e1nto: 8.480 hect\u00e1reas.Monfrag\u00fceLa incorporaci\u00f3n de este para\u00edso a la red de parques nacionales es un acto de justicia que se hizo esperar. Casi 300 especies de vertebrados habitan en sus serran\u00edas y dehesas para disfrute de los amantes de la naturaleza. Las ruinas del castillo, del siglo XII, se confunden con los riscos de alrededor. Piedras ocres acostadas sobre un manto verde, bosque mediterr\u00e1neo, el ecosistema por antonomasia de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Desde la atalaya medieval la postal a nuestros pies es de las que quitan el hipo: la serran\u00eda, el encuentro entre el Tajo y el Ti\u00e9tar, el grito p\u00e9treo de Pe\u00f1a Falc\u00f3n.Al ejercicio de la observaci\u00f3n hay que unirle el ejercicio del silencio para que la felicidad sea completa: podremos escuchar c\u00f3mo los buitres leonados cortan el aire sobre nuestras cabezas rumbo a los cantiles, sus posaderos nocturnos.Monfrag\u00fce alberga la mayor variedad de aves de Europa. Un templo para los ornit\u00f3logos. Aqu\u00ed anida la colonia de buitres negros m\u00e1s importante del mundo, con casi 300 parejas. Pero hay otras joyas: \u00e1guila imperial (doce parejas), real, perdicera, culebrera y calzada; elanio azul, b\u00faho real, alimoche, halc\u00f3n peregrino, grulla, cig\u00fce\u00f1a negra (30 parejas) y buitre leonado (500 parejas). La n\u00f3mina se completa con nutrias, ciervos, jabal\u00edes y peque\u00f1os carn\u00edvoros m\u00e1s dif\u00edciles de sorprender que las aves.El monte fragoso (Monsfragorum) de los romanos, impresionados por las espesuras que encontraron aqu\u00ed, puede observarse desde miradores junto a las carreteras que atraviesan el parque, como los del Salto del Gitano, la B\u00e1scula y la Portilla, que permiten al visitante admirar sus decorados -los farallones de cuarcita que se asoman a los cursos fluviales; las laderas cubiertas de encinas, alcornoques, quejigos, madro\u00f1os, brezos y jaras; la dehesa eterna- y entrar en la vida \u00edntima de muchas de las especies citadas.D\u00f3nde: C\u00e1ceres. Cu\u00e1ndo: 2-3-2007. Cu\u00e1nto: 17.852 hect\u00e1reas.Sierra de GuadarramaEl Ministerio de Agricultura y Pesca, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, a trav\u00e9s del Organismo Aut\u00f3nomo Parques Nacionales, ha concedido los premios del concurso nacional de fotograf\u00eda \u201cCien a\u00f1os en la Red de Parques Nacionales\u201d, un certamen con el que se ha recabado la aportaci\u00f3n de la sociedad, para mostrar esos espacios protegidos como un proyecto com\u00fan del conjunto de los ciudadanos. Esta imagen tomada en la sierra de Guadarrama ha obtenido el segundo premio\u00bfUn parque nacional a 60 kil\u00f3metros de Madrid? Pues s\u00ed, el Guadarrama que inspir\u00f3 desde la Edad Media a escritores, viajeros y monta\u00f1eros (a menudo esos perfiles se mezclan con total naturalidad) alcanz\u00f3 esta categor\u00eda hace tan solo tres a\u00f1os despu\u00e9s de un tortuoso proceso para vencer las cautelas del factor humano. \u00abLa Sierra ya ten\u00eda gran demanda sin necesidad de ser parque nacional, sobre todo por la presi\u00f3n desde Madrid; es decir, que no salt\u00f3 del conf\u00edn a la fama\u00bb, se\u00f1ala el catedr\u00e1tico de Geograf\u00eda Eduardo Mart\u00ednez de Pis\u00f3n, uno de los hist\u00f3ricos defensores de la m\u00e1xima protecci\u00f3n para esta alta monta\u00f1a mediterr\u00e1nea situada en el Sistema Central. \u00abM\u00e1s bien, con el parque, esa presi\u00f3n ya existente podr\u00e1 ser controlada y encauzada de modo mejor\u00bb.Las caprichosas formas gran\u00edticas de La Pedriza, el famoso cordal conocido como la Cuerda Larga, las lagunas glaciares, los pinares, robledales y encinares de esta divisi\u00f3n natural entre las mesetas norte y sur que se levant\u00f3 durante la orogenia alpina (era Terciaria) ofrecen su decorado a mam\u00edferos como ciervos, jabal\u00edes, corzos, cabras monteses, gamos, tejones, zorros...; aves acu\u00e1ticas en el embalse de Santillana, rapaces como el \u00e1guila imperial o el buitre negro y migratorias como la grulla o la cig\u00fce\u00f1a negra. Adem\u00e1s de una bell\u00edsima mariposa end\u00e9mica llamada Graellsia isabelae, bautizada por el entom\u00f3logo Graells en honor de Isabel II.La Sierra de Guadarrama est\u00e1 llena de tentaciones para monta\u00f1eros, con picos de fama y sonoridad como Pe\u00f1alara (techo de Madrid y Segovia con sus 2.428 metros), La Maliciosa, Cabezas de Hierro, Mont\u00f3n de Trigo, Siete Picos, Risco de los Claveles, El Yelmo\u2026 Los cielos velazque\u00f1os se recortan contra sus cumbres, y de ella escribieron desde el Arcipreste de Hita hasta Giner de los R\u00edos, P\u00edo Baroja o Antonio Machado.D\u00f3nde: Madrid y Segovia. Cu\u00e1ndo: 13-6-2013. Cu\u00e1nto: 33.960 hect\u00e1reas.", "title": "Las quince joyas naturales m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/viajar/top/abci-parques-nacionales-quince-joyas-naturales-mas-importantes-espana-201612071952_noticia.html", "keywords": "nacionales,centenario,parques,espana", "date": "2016-12-07", "id": "bd83b5cc4241efd605307849e0e00d4eb1213b0a", "summary": "Se cumplen cien a\u00f1os de la primera Ley de Parques Nacionales de nuestro pa\u00eds, aprobada el 8 de diciembre de 1916"}, {"article": "A finales de 2019, el 100 % de la poblaci\u00f3n y los municipios de Arag\u00f3n tendr\u00e1 conexi\u00f3n a banda ancha de, al menos, 20 megas. Ser\u00e1 la culminaci\u00f3n del plan TODOS, que el Ejecutivo auton\u00f3mico (PSOE-CHA) pondr\u00e1 en marcha a partir de 2017. El objetivo es llegar a 21.000 personas a trav\u00e9s de casi 700 peque\u00f1os n\u00facleos de poblaci\u00f3n (400 en Huesca, 147 en Teruel y alrededor de 140 en Zaragoza).TODOS bebe de otro proyecto: ConectArag\u00f3n, que desarroll\u00f3 el anterior Gobierno (PP-PAR). Se advierten, empero, notorias diferencias entre uno y otro. En primer lugar, econ\u00f3micas: el primero conllevaba una inversi\u00f3n para la Administraci\u00f3n de 36,5 millones de euros; montante que ya est\u00e1 comprometido de la legislatura previa y que cofinancia el Fondo Europeo de Desarrollo Regional (Feder) al 50 %. El proyecto actual, por el contrario, no conlleva gasto para el Gobierno aut\u00f3nomo porque en cada provincia se act\u00faa gracias a los distintos convenios firmados con las tres diputaciones provinciales, Zaragoza, Huesca y Teruel. La otra desemejanza principal es el alcance: ConectArag\u00f3n pretend\u00eda abarcar 348 municipios y 351 centros educativos, es decir, un 98 % del territorio. Con TODOS quedar\u00e1 cubierto el 100 %.Se trabaja con todas las operadorasTelef\u00f3nica fue la adjudicataria del concurso de ConectArag\u00f3n. En el proyecto actual, tal y como informan desde el Gobierno auton\u00f3mico, se trabajar\u00e1 con todas las operadoras. Explican que se adaptar\u00e1 a cada n\u00facleo de poblaci\u00f3n y se optar\u00e1 \u201cpor distintas soluciones tecnol\u00f3gicas\u201d. Se trata, dicen, \u201cde ser lo m\u00e1s eficientes posible y elegir la tecnolog\u00eda m\u00e1s adecuada y r\u00e1pida de desplegar en entornos alejados y de poca poblaci\u00f3n\u201d.Las tecnolog\u00edas propuestas son sat\u00e9lite, wimax y 4G. Con todas ellas, aseguran, \u201cse puede llegar con facilidad a los 20 megas, e incluso a 30; con 4G se accede a internet a velocidades muy superiores\u201d.Atacar la despoblaci\u00f3nTODOS trabajar\u00e1 sobre las denominadas zonas blancas, \u201caquellas en las que no existe infraestructura de banda ancha para garantizar redes de alta velocidad, y en las que las compa\u00f1\u00edas privadas no tienen planes para actuar en un plazo de tres a\u00f1os\u201d. Uno de los objetivos m\u00e1s notables es \u201capoyar la igualdad de oportunidades en el medio rural y luchar contra la despoblaci\u00f3n a trav\u00e9s de internet\u201d.En la presentaci\u00f3n del proyecto, el presidente de la Comunidad, Javier Lamb\u00e1n, redund\u00f3 en este hecho, afirmando que uno de los objetivos prioritarios de su Gobierno \u201ces hacer frente a la realidad de una Espa\u00f1a vac\u00eda y despoblada, de la que forma parte casi la totalidad del territorio aragon\u00e9s\u201d.La consejera de Innovaci\u00f3n, Investigaci\u00f3n y Universidad (departamento del que parte el proyecto), Pilar Alegr\u00eda, calific\u00f3 TODOS como un plan \u201csostenible, racional, pragm\u00e1tico y escalable\u201d. Destac\u00f3 que el anterior era un buen proyecto, pero que dejaba fuera a un 3 % del territorio, \u201c21.000 ciudadanos que no pod\u00edan disfrutar de la banda ancha ni ten\u00edan la misma igualdad de oportunidades\u201d.", "title": "Arag\u00f3n ser\u00e1 la primera regi\u00f3n europea con banda ancha, de al menos 20 megas, en todo el territorio", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/sociedad/Aragon-primera-region-europea-territorio_0_588291401.html", "keywords": "Aragon,primera,region,europea,territorio", "date": "2016-12-07", "id": "1a16916ad39aec68bfcaae385ab223baf80f42e0", "summary": "Gracias al plan TODOS Banda Ancha Arag\u00f3n, que el Ejecutivo auton\u00f3mico pondr\u00e1 en marcha en 2017, el 100 % del territorio estar\u00e1 conectado a banda ancha a finales de 2019Parte del proyecto ConectArag\u00f3n, que puso en marcha la anterior Administraci\u00f3n, y que conllevaba una inversi\u00f3n de 36,5 millones de eurosTODOS no supone ning\u00fan gasto para el Gobierno aut\u00f3nomo, ya que en cada provincia se act\u00faa con las diputaciones provinciales"}, {"article": "MADRID.\u2014 La Fiscal\u00eda Provincial de Madrid ha denunciado a los exjugadores del Real Madrid Xabi Alonso, \u00c1ngel Di Mar\u00eda y Ricardo Carvalho e investiga al lateral madridista Fabio Coentrao y al exdelantero del Atl\u00e9tico de Madrid Radamel Falcao por posibles delitos fiscales.Fuentes de la investigaci\u00f3n han informado de los nombres de los futbolistas contra los que ha actuado el Ministerio P\u00fablico a ra\u00edz de los datos remitidos por la Agencia Tributaria sobre su situaci\u00f3n fiscal. Todas las investigaciones han partido de datos aportados por la Agencia Tributaria, seg\u00fan han precisado fuentes de la Fiscal\u00eda, que han recordado que Hacienda a\u00fan no ha remitido ning\u00fan dato sobre Cristiano Ronaldo, se\u00f1alado en los papeles de Football Leaks por haber desviado a un para\u00edso fiscal al menos 150 millones de euros obtenidos por derechos de imagen.Las mismas fuentes han subrayado que la Fiscal\u00eda ha informado a favor de la medida cautelar adoptada por el juez de instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de Madrid, Arturo Zamarriego, de impedir la publicaci\u00f3n de datos personales, fiscales y financieros, obtenidos de forma il\u00edcita y que pueden afectar a la investigaci\u00f3n en marcha.Zamarriego acord\u00f3 la semana pasada paralizar la informaci\u00f3n a la que haya podido tener acceso la red de medios European Investigative Collaborations (EIC), seg\u00fan la cual destacados futbolistas se habr\u00edan servido de diferentes sociedades para evadir sumas millonarias en impuestos al fisco.La Fiscal\u00eda argumenta que las actuaciones por delitos fiscales se basan en datos de Hacienda, que no se deben publicar datos obtenidos de forma il\u00edcita y que las diligencias est\u00e1n declaradas secretas y su difusi\u00f3n puede perjudicar a las actuaciones.Adem\u00e1s, la Fiscal\u00eda ha dejado claro que \"nunca va a dejar de perseguir infracciones contra la Hacienda P\u00fablica, siempre y cuando aprecie la existencia de delito\".", "title": "a Fiscal\u00eda denuncia a Xabi Alonso, Di Mar\u00eda y Carvalho por delitos fiscales", "url": "http://www.publico.es/deportes/fiscalia-denuncia-xabi-alonso-di.html", "keywords": "Football leaks,Di,Xabi,Alonso,denuncia,Fiscalia", "date": "2016-12-07", "id": "c46659dad4d594efa35c3600b82efcfa9281e139", "summary": "Adem\u00e1s, investiga a Fabio Coentrao y al exdelantero del Atl\u00e9tico Radamel Falcao."}]