[{"article": "El jutge de l'Audi\u00e8ncia Nacional Fernando Andreu ha decidit deixar en llibertat amb c\u00e0rrecs els cinc membres de l'esquerra independentista detinguts despr\u00e9s de negar-se a declarar per la crema de fotos del rei durant la darrera Diada. El magistrat, que ha decidit no prendre cap mesura cautelar, els investiga per un possible delicte d'inj\u00faries contra la Corona espanyola, que pot comportar una condemna de fins a dos anys de pres\u00f3. El nou cap\u00edtol repressiu envers l'independentista ha tensat les relacions entre la CUP -formaci\u00f3 a l'entorn del que militen els cinc detinguts- i Junts pel S\u00ed, despr\u00e9s que l'execuci\u00f3 de les tres primeres detencions an\u00e9s a c\u00e0rrecs d'agents dels Mossos d'Esquadra. Als detinguts ahir -Ivan Altimira, Jordi Almi\u00f1ana i Aitor Blanc-, s'hi han sumat aquest mat\u00ed Nora Miralles i Roger Santacana, que han estat arrestats a prop de Madrid, quan s'hi traslladaven en el bus de suport als independentistes. Segons ha explicat el seu advocat, Eduardo C\u00e1liz, els cinc s'han acollit al dret a no declarar, en considerar que el d'avui era un \"judici pol\u00edtic\" i que l'Audi\u00e8ncia Nacional \u00e9s un tribunal que \u00abno t\u00e9 legitimitat\u00bb sobre el poble catal\u00e0. A les portes del tribunal s'hi han concentrat algunes desenes de persones en solidaritat als detinguts, entre els que hi havia els diputats de la CUP Anna Gabriel i Albert Botran. Tamb\u00e9 s'hi han apropat diputats i senadors d'ERC i En Com\u00fa Podem, com Xavier Dom\u00e8nech. En canvi, cap representant del PDECat hi ha acudit. I \u00e9s que l'episodi ha tornat a posar de manifest les tensions entre la CUP i JxS\u00ed, despr\u00e9s que ahir la diputada cupaire Mireia Veh\u00ed reclam\u00e9s el cessament del conseller d'Interior, Jordi Jan\u00e9, per la \"gesti\u00f3 de les detencions\" que havien fet els Mossos d'Esquadra. La CUP insisteix en reclamar el cessament del conseller d'Interior, mentre que Carles Puigdemont no hi veu raons Anna Gabriel s'ha refermat en aquesta petici\u00f3. Les portaveus de la CUP han subratllat el paper decisiu que han jugat els agents de la policia catalana en el cas, ja que el cas no hauria arribat als tribunals sense que en el moments dels fets hagu\u00e9s existit una actuaci\u00f3 d'ofici dels Mossos d'Esquadra. De fet, a la tarda la CUP ha presentat un informe policial que demostra que van ser els Mossos els que van informar l'Audi\u00e8ncia Nacional de la crema de les fotos del rei. ERC ha insistit en la defensa dels Mossos, alhora que ha mostrat el seu suport als detinguts, mentre que el PDECat s'ha centrat en posar-se al costat de la policia auton\u00f2mic i a atacar les institucions espanyoles. En aquest sentit, el president de la Generalitat, Carles Puigdemont, ha manifestat aquest mat\u00ed a R\u00e0dio 4 que no veu raons per cessar Jordi Jan\u00e9. El diputat de JxS\u00ed Roger Torrent ha insistit aquesta tarda que \"no podem demanar als funcionaris que desobeeixin lleis\" i ha recalcat que s\u00f3n els pol\u00edtics els, en tot cas, les han de canviar.", "title": "Llibertat amb c\u00e0rrecs pels cinc independentistes detinguts per la crema de fotos del rei", "url": "http://www.publico.es/public/llibertat-amb-carrecs-pels-cinc.html", "keywords": "Junts pel S\u00ed,esquerra independentista,Audi\u00e8ncia Nacional,CUP,audiencia nacional,PDECat", "date": "2016-12-13", "id": "906a316b2dc992b6864816d99d5c509df1b4086f", "summary": "L'episodi ha tensat les relacions entre la CUP i Junts pel S\u00ed, especialment amb el PDECat, despr\u00e9s que la formaci\u00f3 anticapitalista reclam\u00e9s el cessament del conseller d'Interior"}, {"article": "No est\u00e0 convocat, per\u00f2 la campanya pel s\u00ed en el refer\u00e8ndum sobre la independ\u00e8ncia de Catalunya ja ha comen\u00e7at. El govern de la Generalitat s'ha comprom\u00e8s a celebrar-lo com a tard el setembre de l'any vinent, tot i que es d\u00f3na per fet que, en el cas que s'arribi a convocar, des de les institucions estatals s'intentar\u00e0 impedir la votaci\u00f3. En qualsevol cas, diverses plataformes ja es posen en marxa per fer campanya pel s\u00ed en una consulta que, si es porta a terme, ser\u00e0 la gran cita pol\u00edtica de l'any vinent. Aquest dimarts s'ha presentat la plataforma Dem\u00f2crates pel S\u00ed, mentre que la setmana vinent ser\u00e0 el tret de sortida de la campanya \"Refer\u00e8ndum, Rep\u00fablica: S\u00ed\", impulsada per la plataforma Esquerres per la Independ\u00e8ncia. Dem\u00f2crates pel S\u00ed ha sorgit del partit Dem\u00f2crates de Catalunya i s'ha presentat com oberta a tot l'entorn sobiranista. En una roda de premsa al Col\u00b7legi de Periodistes de Catalunya, el portaveu del partit i diputat de Junts pel S\u00ed, Antoni Castell\u00e0, ha demanat que la campanya sigui \"transversal\". Els seus tres eixos volen ser la pres\u00e8ncia de voluntaris als carrers, una campanya a les xarxes socials i la recerca de la implicaci\u00f3 d'entitats de la societat civil organitzada. La campanya de Dem\u00f2crates pel S\u00ed arrencar\u00e0 dijous amb un concert per a la independ\u00e8ncia al barri barcelon\u00ed del Poblenou. Abs\u00e8ncia del PDECat L'acte ha comptat amb la pres\u00e8ncia de diputats d'ERC (Gabriel Rufi\u00e1n i Marta Rovira) i la CUP (Sergi Saladi\u00e9), mentre que no hi hagut assistents del PDECat. Tamb\u00e9 hi han anat l'expresidenta del Parlament N\u00faria de Gispert i l'antic president de l'Associaci\u00f3 de Municipis per la Independ\u00e8ncia (AMI) i exalcalde de Vic, Josep Maria Vila d'Abadal, ambd\u00f3s antics dirigents d'Uni\u00f3 Democr\u00e0tica abans que el sector sobiranista abandon\u00e9s en massa el partit. Durant la presentaci\u00f3, l'economista Elisenda Paluzie s'ha mostrat conven\u00e7uda de la fermesa del comprom\u00eds del Parlament i del govern en l'organitzaci\u00f3 del refer\u00e8ndum i ha afirmat que la independ\u00e8ncia \u00e9s \"la garantia d'una societat cohesionada socialment, del progr\u00e9s econ\u00f2mic i del benestar per a tots els catalans\". L'escriptor i articulista Enric Vila ha destacat que \"l'autodeterminaci\u00f3 resol el conflicte entre Catalunya i Espanya\", que el refer\u00e8ndum ja \u00e9s una vict\u00f2ria per a Catalunya i que \u00e9s l'instrument que d\u00f3na l'oportunitat a Espanya per dialogar. Campanya d'esquerres Dimecres vinent ser\u00e0 el torn de la presentaci\u00f3 de la campanya \"Refer\u00e8ndum, Rep\u00fablica: S\u00ed\", que est\u00e0 impulsada per la plataforma d'Esquerres per la Independ\u00e8ncia i pret\u00e9n treballar activament \"per a la celebraci\u00f3 del refer\u00e8ndum i per guanyar el 's\u00ed' a la nova Rep\u00fablica Catalana\". La campanya s'adre\u00e7ar\u00e0 a \"tots els sectors, organitzacions i persones d'esquerres\" que vulguin contribuir a la \"construcci\u00f3 d'un futur de just\u00edcia social i de llibertat nacional\". L'acte se celebrar\u00e0 a les Cotxeres de Sants de Barcelona i comptar\u00e0 amb les intervencions de l'exdiputat de la CUP i actual membre del secretariat nacional de l'ANC, Antonio Ba\u00f1os; l'antrop\u00f2leg Manuel Delgado i la degana de la Facultat d'Economia i Empresa de la UB, Elisenda Paluzie.", "title": "Diverses plataformes activen la campanya pel 's\u00ed' al refer\u00e8ndum", "url": "http://www.publico.es/public/diverses-plataformes-activen-campanya-pel.html", "keywords": "refer\u00e8ndum,Dem\u00f2crates per Catalunya,independencia,independ\u00e8ncia,refer\u00e9ndum,dem\u00f2crates per Catalunya", "date": "2016-12-13", "id": "bdfa10a4e95a012cf6eb18dbeae5c0c827243448", "summary": "Democr\u00e0tes per Catalunya posa en marxa 'Dem\u00f2crates pel S\u00ed', mentre que Esquerres per la Independ\u00e8ncia arrencar\u00e0 \"Refer\u00e8ndum, Rep\u00fablica: S\u00ed\"."}, {"article": "Actualizado:14/12/2016 01:46hLa estaci\u00f3n de S\u00f6lden, en el Tirol austriaco, inaugura esta temporada lo que han calificado como \u00abel telecabina m\u00e1s potente del mundo\u00bb. El nuevo ingenio tiene una capacidad no vista hasta ahora de trasladar a 4.500 personas a la hora desde la estaci\u00f3n base (1.362 m) a la monta\u00f1a Giggijoch (2283 m).El nuevo Giggijoch Mountain Gondola transporta a los esquiadores sin hacer cola gracias a un sistema de acceso copiado de los parques de atracciones, con torniquetes de acceso colocados en paralelo a las cabinas. En total son 134 cabinas para diez personas cada una, dise\u00f1adas con veinte cent\u00edmetros m\u00e1s de espacio que las anteriores. Alcanzan una velocidad de hasta 6,5 metros/segundo.Terninal de salida del nuevo telecabinaEl cuerpo principal del edificio es una construcci\u00f3n muy llamativa, convertida en icono arquitect\u00f3nico en la zona. La terminal se asienta sobre unos pilates delgados de 13 metros de altura, con un acceso acondicionado para quienes lleguen aqu\u00ed esquiando. Zona de llegada del telecabinaLa estaci\u00f3n superior se ha dise\u00f1ado completamente acristalda para que los pasajeros no dejen de admirar en ning\u00fan momento el paisaje que les rodea. Restaurante IceQHace tres a\u00f1os, en diciembre de 2013, se abri\u00f3 en esta estaci\u00f3n un nuevo y verdaderamente innovador restaurante en el Gaislachkogl, la gran monta\u00f1a de la zona. El IceQ fue recreado como una cl\u00ednica en la \u00faltima pel\u00edcula de James Bond.", "title": "As\u00ed es el telecabina m\u00e1s potente del mundo", "url": "http://www.abc.es/viajar/nieve/abci-telecabina-mas-potente-mundo-201612131410_noticia.html", "keywords": "austria,telecabina,solden", "date": "2016-12-13", "id": "3536969c3dc4cc7d6ea9fbfb4b375646439ace01", "summary": "La estaci\u00f3n de S\u00f6lden, en el Tirol austriaco, inaugura un nuevo telecabina capaz de transportar a 4.500 personas cada hora"}, {"article": "MadridActualizado:13/12/2016 13:50hLa guerra medi\u00e1tica entre To\u00f1o Sanch\u00eds y Bel\u00e9n Esteban no cesa. El que fuera su representante durante m\u00e1s de diez a\u00f1os no ha dudado en volver a arremeter contra la colaboradora de \u00abS\u00e1lvame\u00bb. Parece que la batalla judicial que mantienen ambos por dinero desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o no es suficiente. El madrile\u00f1o rompi\u00f3 su silencio despu\u00e9s de que Esteban anunciase que ha conseguido que el juez embargara sus propiedades.El madrile\u00f1o decidi\u00f3 acudir a \u00abEl Programa de Ana Rosa\u00bb para hablar sobre todo lo que est\u00e1 sucediendo. \u00abYo no le debo un duro a nadie. Esta se\u00f1ora quiso trasladar un tema personal a un tema administrativo y lo llev\u00f3 a juicio sin pensar en todo lo que nos un\u00eda, el tema familiar, el de amistad y el tiempo que estuve a su lado\u00bb, explica.Lo cierto es que aunque negase la deuda, Sanch\u00eds devolvi\u00f3 dinero a Esteban, algo que le recordaron los colaboradores del espacio. \u00abElla me dijo que le guardara un dinero y sobre todo me dijo que de ese dinero no se pagaba un duro a Hacienda. Hay que ser honesto y maduro y esta se\u00f1ora miente\u00bb, aclar\u00f3. \u00abElla miente por supervivencia, en cosas absurdas. Ella siempre va por delante de la mentira y para ser buen mentiroso hay que tener memoria y ella no la tiene. Su modus operandis es a modo de mantis religiosa que se come la cabeza del macho cuando no le sirve para nada\u00bb, a\u00f1adi\u00f3.Parece que esto no se va a terminar nunca, al menos a nivel medi\u00e1tico. Los tribunales tendr\u00e1n que sentenciar si la \u00abprincesa del pueblo\u00bb lleva raz\u00f3n en esto y si es verdad que su representante se qued\u00f3 con parte de su dinero.", "title": "To\u00f1o Sanch\u00eds arremete de nuevo contra Bel\u00e9n Esteban", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-tono-sanchis-arremete-nuevo-contra-belen-esteban-201612131346_noticia.html", "keywords": "esteban,belen,sanchis,tono", "date": "2016-12-13", "id": "8028e52d26f6c76091b4fa576b244199396537ef", "summary": "El que fuera su representante durante m\u00e1s de diez a\u00f1os no ha dudado en echar m\u00e1s le\u00f1a al fuego"}, {"article": "La categor\u00eda de drama es la m\u00e1s prestigiosa. Aqu\u00ed el reinado de Juego de Tronos, que repite como nominada un a\u00f1o m\u00e1s, ha sido incuestionable. Poco que comentar sobre ella.El resto s\u00ed son novedades.\u00abThe crown\u00bb de Netflix, es insuperable en ambientaci\u00f3n. Se justifica aunque solo fuera por el retrato hist\u00f3rico del \u00faltimo Churchill. John Lithgow, por fortuna, est\u00e1 nominado por ese papel memorable. Es el inolvidable Dick Somolon en \u00ab3rd rock from the sun\u00bb, o el psic\u00f3pata de Dexter. Tambi\u00e9n est\u00e1 nominada Claire Foy como Isabel II.\u00abThis is Us\u00bb es una serie de \u00e9xito en EEUU. Una serie de emociones. Relato familiar, gente normal, problemas. Es de Dan Fogelman, que hizo \u00abCrazy, Stupid, Love\u00bb. La serie explora territorios de ternura y sensibilidad. Pero no es definitiva en eso. No es clamorosa. El gran atractivo es la pareja, Milo Ventimiglia y Mandy Moore, nominada en estos Globos de Oro. El papel de Chryssy Metz (nominada) es casi mejor. Los problemas de la mujer obesa. Ya era hora.Siendo buena, quiz\u00e1s sea mejor The Crown, y siendo completamente recomendables las dos, lo m\u00e1s interesante son las otras dos alternativas a la hegemon\u00eda narrativa y al imaginario de Juego de Tronos: Stranger Things y Westworld. Es decir, la ciencia ficci\u00f3n.Stranger Things tiene un rasgo important\u00edsimo. Es un viaje a los 80. Vivimos inmersos en ello. Desde la pol\u00edtica (Trump y su aire reaganiano) hasta la moda, con un revival en todos los avances de temporada. La importancia pol\u00edtico-escapista de esta serie es fundamental. Es optimista, nost\u00e1lgica y divertida. Y est\u00e1 Wynona Ryder, mito generacional de los que fueron ni\u00f1os en los 80 (nominada a la mejor actriz). La serie es m\u00e1s importante que buena, siendo buena. Subraya una tendencia. Ser\u00eda un reconocimiento a una realidad. Un valor pol\u00edtico. Giramos (por fin) a los 80. Ojal\u00e1 eso llegase a Espa\u00f1a.Pero es Westworld, de los Nolan, lo m\u00e1s ambicioso. Ambici\u00f3n a\u00fan con potencial por explotar. Un parque tem\u00e1tico-c\u00e1mara del tiempo permitir\u00eda ir a Roma, la Edad Media o el Far West. Las posibilidades son enormes. La serie tiene presupuesto y deber\u00eda ser la continuaci\u00f3n HBO de Juego de Tronos. Quiz\u00e1s sea pronto a\u00fan. La serie tiene, sobre todo, posibilidades. La idea conocida del Parque de Atracciones, un cl\u00e1sico estudio sobre las contradicciones l\u00fadico-totalitarias de la sociedad o la identidad nacional, se enriquece con el viaje en el tiempo y con ciborgs que adquieren conciencia de s\u00ed mismos. Ah\u00ed brilla la nominada Evan Rachel Wood.Es dif\u00edcil que Juego de Tronos sea desbancada este a\u00f1o por Westworld, pero ser\u00eda una gran noticia que lo fuera en el futuro.La categor\u00eda de Drama se completa con las nominaciones de los actores y actrices. Aparecen aqu\u00ed otras series imprescidibles. A los mencionados hay que a\u00f1adir la pareja de The Americans y Liev Schreiber de Ray Donovan (un buen actor penalizado por guapo). Mr Robot est\u00e1 representado por su protagonista, Rami Malek, un poco excesivo en lo esquizoparanoide. El grand\u00edsimo Bob Odenkirk lleva a las nominaciones a Better Call Saul, la serie m\u00e1s sutil y de mayor calidad de toda la televisi\u00f3n actual.En el apartado de comedias hay m\u00e1s series conocidas. Est\u00e1 \u00abVeep\u00bb, para empezar, con muchos Emmy ya, y con nominaci\u00f3n para Julia Louis-Dreyfus. En el adi\u00f3s de Hillary, ella es ahora la que est\u00e1 m\u00e1s cerca de la Casa Blanca.Repite \u00abMozart in the Jungle\u00bb, con otra nominaci\u00f3n para Gael Garc\u00eda Bernal como actor de comedia.Tambi\u00e9n est\u00e1n nominados Jeffrey Tambor y su \u00abTransparent\u00bb la fantas\u00eda hipster sobre la feliz disfunci\u00f3n parental. O de otro modo: la felicidad de la familia alternativa.A estas tres series reconocidas, hay que a\u00f1adir las nominaciones actorales: Nick Nolte en \u00abGraves\u00bb, y Sarah Jessica Parker, historia de la televisi\u00f3n sobre tacones, por \u00abDivorce\u00bb. Ella est\u00e1 mejor que la serie (aburrida), pero puede que su marido (Thomas Haden Church) la supere.En \u00abGraves\u00bb, Nick Nolte hace de presidente republicano de los Estados Unidos. El pelo lo tiene rubio casi como el de Trump y en la serie hay un cameo de Rudy Giuliani.Quiz\u00e1s lo m\u00e1s interesante y refrescante en Comedias sean dos novedades con el factor racial en com\u00fan.La comedia \u00abBlack-ish\u00bb es una sitcom sobre una familia afroamericana. En apariencia es una serie menor, pero es divertid\u00edsima. La pareja de actores tambi\u00e9n est\u00e1 nominada. Anthony Anderson es un rostro habitual de secundario gracioso. Hasta los ni\u00f1os est\u00e1n sembrados. La otra serie \u00abnegra\u00bb es Atlanta, del c\u00f3mico Donald Glover, otro rostro afroc\u00f3mico habitual. Las dos se parecen. \u00abBlack-ish\u00bb es como un Show de Bill Cosby actual, m\u00e1s din\u00e1mico y corrosiva, pero entra\u00f1able. El matrimonio se gana bien la vida. Son clase media, viven rodeados de blancos y esto le permite un continuo ejercicio de humor alrededor de la cultura negra y sus contrastes. Y algo as\u00ed hace \u00abAtlanta\u00bb con los esteretipos de la \u00absubcultura callejera\u00ab. Deconstruye, por ejemplo, la ya cl\u00e1sica figura del rapero.Las dos series son un ejemplo de televisi\u00f3n \u00abde color\u00bb hecha para todos. Tem\u00e1tica y punto de vista \u00abafroamericanos\u00bb, pero dirigido, abierto a un p\u00fablico amplio.La comedia negra llega para quedarse.De la categor\u00eda TV Movies no se habla mucho, o se habla al final, pero cada vez son m\u00e1s importantes. Y puede que ah\u00ed est\u00e9 lo m\u00e1s interesante del a\u00f1o. \u00abAmerican Crime\u00bb, \u00abOJ Simpson\u00bb y \u00abThe Night OF\u00bb. El peso de HBO en este g\u00e9nero explica que destaque en las nominaciones totales.Las tres parecen un estudio de Am\u00e9rica a partir de un crimen concreto.Junto a ellas, las de corte brit\u00e1nico, \u00abThe Dresser\u00bb, con Anthony Hopkins y Ian McKellen. Fest\u00edn de actores, y homenaje shakespeariano en el Londres del Blitz. Adem\u00e1s, \u00abThe Night Manager\u00bb, basada en una historia de John Le Carr\u00e9. Tiene un punto rom\u00e1ntico e inconfundiblemente british. El comienzo es como un anuncio de perfumes de duraci\u00f3n extendida. Cuatro nominaciones a sus actores. Tom Hiddleston destaca con su fino aire british. Es un esp\u00eda t\u00edmido, introspectivo, muy sentido; y adem\u00e1s est\u00e1 Hugh Laurie, un cl\u00e1sico que aporta el contrapeso de cinismo.Pero son las estadounidenses las mejores. Tienen algo de ensayo, de estudio social. Y se parecen. Todo lo que explica un crimen, todo lo que contribuye a ello (ra\u00edces, relaciones) y todas sus consecuencias despu\u00e9s.Aparecen las minor\u00edas como problema palpitante.\u00abAmerican Crime Story: The People vs O. J. Simpson\u00bb quiz\u00e1s sea la favorita (aunque es mejor el documental sobre el mismo personaje). Pero \u00abAmerican Crime\u00bb es impresionante, y lleva si\u00e9ndolo dos temporadas.La debilidad de cierta cr\u00edtica (y humildemente, de quien suscribe) es \u00abThe Night Of\u00bb. Las interpretaciones son portentosas, y tiene un aire de dulzura neoyorquina que le aporta John Turturro que, sin quitarle tensi\u00f3n, ni gravedad, a\u00f1ade algo suavizado, casi humor\u00edstico, que le da un aire agridulce definitivo.Todas las series mencionadas son recomendables. O por la serie en s\u00ed o por estar hecha a mayor gloria de alg\u00fan viejo actor estelar. Casi todas merecen la pena. La presencia de HBO y Netflix en Espa\u00f1a hace que ya las conozcamos. Y no hay obst\u00e1culo ya para ver la gala de estos premios con la familiaridad de una quiniela.Por fin.", "title": "Mucho m\u00e1s que Juego de Tronos", "url": "http://www.abc.es/play/series/noticias/abci-mucho-mas-juego-tronos-201612130228_noticia.html", "keywords": "hughes,globos", "date": "2016-12-13", "id": "3c6b419ec03562566d49d01b0f806cec7a73711b", "summary": "Junto a valores seguros de los \u00faltimos a\u00f1os, ciencia ficci\u00f3n, comedia negra, producciones brit\u00e1nicas y la eclosi\u00f3n de las TV Movies"}, {"article": "CuencaActualizado:13/12/2016 20:54hEl tr\u00edo de flautas de pico Piacere di Flauti presentar\u00e1 su disco, \u00abAldefonsus Nobili, cr\u00f3nicas musicales alfons\u00edes\u00bb, el pr\u00f3ximo domingo, 18 de diciembre, en la Iglesia de San Miguel, en Cuenca, durante un concierto a beneficio de Aldeas Infantiles. La recaudaci\u00f3n \u00edntegra ir\u00e1 a favor de la citada asociaci\u00f3n, y adem\u00e1s hay fila 0 y la posibilidad de hacer donativos de 5 euros en taquilla y mediante ingresos (sin gastos) en cuentas bancarias del Banco Santander, Banco Popular, Caixabanc y Globalcaja indicando Donativo Aldeas Concierto.Piacere di Flauti naci\u00f3 en Cuenca en 2012 con el objetivo de estudiar y difundir el amplio repertorio para consort de flautas de pico (formaci\u00f3n compuesta por instrumentos de distintos tama\u00f1os de la misma familia), un repertorio dif\u00edcil de que se pueda escuchar habitualmente por la escasez de grupos de este tipo en Espa\u00f1a, muy populares en el Renacimiento.Forman el grupo Jos\u00e9 Men\u00e9ndez, Gonzalo Alonso y Silvia Rodr\u00edguez, cada uno de los cu\u00e1les tiene una larga carrera a sus espaldas y han participado en conciertos tanto en Espa\u00f1a como en varios pa\u00edses europeos donde han completado su formaci\u00f3n musical.El tr\u00edo tiene una larga trayectoria de conciertos en la provincia, que va desde el concierto ofrecido en siciembre de 2013 en el Teatro Auditorio de Cuenca con el programa \u00abEl arte del consort\u00bb, hasta la localidad de Beamud, en 2016, dentro del programa \u00abEl consort de flautas de pico\u00bb y Fuentelespino de Haro con el programa \u00abHomenaje al Condestable Miguel Lucas de Iranzo\u00bb. Tambi\u00e9n han colaborado en varias ocasiones con el coro \u00abAlonso Lobo\u00bb, destacando el ciclo \u00abMayo, mes de la m\u00fasica\u00bb en 2014 y \u00abVeranos en Cuenca\u00bb, en agosto de ese mismo a\u00f1o.El grupo posee un amplio instrumentarium compuesto por flautas hechas por algunos de los m\u00e1s importantes constructores del mundo, como Monika Musch, Ernst Meyer o Ralf Ehlert. Destaca el consort de flautas renacentistas a 4'pies fabricado en 2012 por Musch. En cuanto al repertorio, Piacere di Flauti interpreta piezas de la Edad Media, Renacimiento, Barroco y m\u00fasica contempor\u00e1nea.", "title": "Piacere di Flauti presenta su disco en Cuenca", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/abci-piacere-flauti-presenta-disco-cuenca-201612132054_noticia.html", "keywords": "musica,concierto,cuenca", "date": "2016-12-13", "id": "2dadd75424f702579dd4404de9b180edefadcef4", "summary": "El concierto se celebrar\u00e1 el domingo al mediod\u00eda en la iglesia de San Miguel"}, {"article": "\u00abEl programa de Ana Rosa\u00bb contar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas con la incorporaci\u00f3n a su plantilla de colaboradores de Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo, exministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, para participar en la Mesa Pol\u00edtica del programa conducido por Ana Rosa Quintana. El exjefe de la diplomacia espa\u00f1ola hasta el pasado 4 de noviembre colaborar\u00e1 como analista experto en pol\u00edtica en esta secci\u00f3n de la que tambi\u00e9n forman parte Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez, Mar\u00eda Claver, Euprepio Padula, Carlos Herrera, Fernando Berl\u00edn, Pilar Garc\u00eda de la Granja, Ana Terradillos, Eduardo Inda, Montse Dom\u00ednguez, Esther Palomera, Fernando Garea, Marta Nebot, Javier G\u00f3mez, Arcadi Espada, Juan Carlos Viloria, Pilar G\u00f3mez, Jorge Bustos, Mayka Navarro, Ana Pardo, Javier Gallego y Jos\u00e9 Mar\u00eda Olmo.\u00abEl programa de Ana Rosa\u00bb es el espacio matinal l\u00edder absoluto de su franja de emisi\u00f3n, con una audiencia media en la presente temporada de 532.000 espectadores y un 19% de share, 1,5 puntos por delante de su principal competidor, Antena 3, que anota 491.000 espectadores y un 17,5% de share en dicha franja.", "title": "El exministro Margallo, nuevo colaborador de \"El programa de Ana Rosa\"", "url": "http://www.abc.es/play/television/noticias/abci-exministro-margallo-nuevo-colaborador-programa-rosa-201612131728_noticia.html", "keywords": "rosa,margallo", "date": "2016-12-13", "id": "0fb5ef02e7a22c1efe8ca9f34a052dd8c487f740", "summary": "El exjefe de la diplomacia espa\u00f1ola hasta el pasado 4 de noviembre colaborar\u00e1 como analista experto en pol\u00edtica"}, {"article": "MadridActualizado:13/12/2016 16:18hEl espa\u00f1ol se disputa con el franc\u00e9s y el chino mandar\u00edn el segundo puesto en la clasificaci\u00f3n de idiomas m\u00e1s estudiados como segunda lengua en el mundo durante 2016, despu\u00e9s del ingl\u00e9s, que figura en el primer puesto, seg\u00fan se ha dado a conocer este martes, 13 de diciembre, en el anuario \u00abEl espa\u00f1ol en el mundo 2016\u00bb presentado por el Instituto Cervantes.El anuario \u2014que se viene publicando desde 1998\u2014 tambi\u00e9n revela que no existen an\u00e1lisis exhaustivos que comparen el n\u00famero de estudiantes de las distintas lenguas aunque cifra en 21 millones el n\u00famero de estudiantes de espa\u00f1ol como lengua extranjera en todo el planeta. En cuanto a las cinco lenguas m\u00e1s habladas, los investigadores que han elaborado el informe auguran que la evoluci\u00f3n demogr\u00e1fica del chino, el ingl\u00e9s, el espa\u00f1ol, el hindi y el \u00e1rabe entre 1950 y 2050 refleja un descenso en la proporci\u00f3n de hablantes nativos de chino e ingl\u00e9s mientras que el espa\u00f1ol y el hindi registran \u00abun aumento moderado pero continuo de hablantes\u00bb. Respecto al \u00e1rabe, presenta un mayor aumento relativo pese un nivel menor de uso.Del anuario tambi\u00e9n se desprende que actualmente habla espa\u00f1ol el 7,8% de la poblaci\u00f3n mundial mientras que las proyecciones indican que el peso de la comunidad hispanohablante en 2050 \u00abpermanecer\u00e1 inalterado\u00bb. En 2060, Estados Unidos ser\u00e1 el segundo pa\u00eds hispanohablante por detr\u00e1s de M\u00e9xico, es decir, m\u00e1s del 28% de la poblaci\u00f3n estadounidense ser\u00e1 hispana, casi uno de cada tres residentes.", "title": "El espa\u00f1ol se disputa con el franc\u00e9s y el chino mandar\u00edn ser la segunda lengua m\u00e1s estudiada del mundo", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-espanol-disputa-frances-y-chino-mandarin-segunda-lengua-mas-estudiada-mundo-201612131349_noticia.html", "keywords": "lengua,mundo,estudiada", "date": "2016-12-13", "id": "c79d8311d1544473c2ca209a66b6d285ece92f74", "summary": "El anuario \u00abEl espa\u00f1ol en el mundo 2016\u00bb, presentado por el Instituto Cervantes, concluye que en 2060 Estados Unidos ser\u00e1 el segundo pa\u00eds hispanohablante por detr\u00e1s de M\u00e9xico"}, {"article": "Actualizado:14/12/2016 15:41hSi echa un vistazo a su agenda del tel\u00e9fono es probable que tenga m\u00e1s de un Jos\u00e9, numerosas Mar\u00edas en todas sus variantes (Mar\u00eda del Carmen, Mar\u00eda Pilar...), alg\u00fan que otro David y seguramente alguna Laura. Adem\u00e1s, entre los beb\u00e9s que haya encontrado en los \u00faltimos a\u00f1os es posible que se haya colado un Daniel o una Luc\u00eda.Y es que, estos son algunos de los nombres que han tenido m\u00e1s \u00e9xito a lo largo y ancho de nuestra geograf\u00eda en los \u00faltimos 80 a\u00f1os. Tal y como se puede ver en el mapa superior que muestra la evoluci\u00f3n de los apelativos m\u00e1s utilizados por provincias a lo largo de las d\u00e9cadas tanto en hombres (en azul) como en mujeres (en rosa). De hecho, aunque decidir el nombre de un reci\u00e9n nacido pueda parecer una decisi\u00f3n libre de la pareja, parece que son solo unos pocos los que triunfan en funci\u00f3n de la \u00e9poca y la zona. As\u00ed, en los siguientes gr\u00e1fico se muestran los apelativos m\u00e1s utilizados en nuestro pa\u00eds en funci\u00f3n del decenio.Si tenemos en cuenta La Estad\u00edstica del Padr\u00f3n Continuo del INE por provincias a lo largo de las \u00faltimas d\u00e9cadas, encontramos c\u00f3mo la provincia de M\u00e1laga, antes de los 30, fue la que m\u00e1s repiti\u00f3 un nombre ya que hasta el 17% de los ni\u00f1os que nacieron all\u00ed fueron bautizados como 'Jos\u00e9'. En lo que se refiere a las f\u00e9minas, fueron las 'Mar\u00edas', en la d\u00e9cada de los 30 en Baleares, las que encabezan el ranking del nombre m\u00e1s usado en una provincia, con un porcentaje del 15,11%.Tal y como se puede ver en el gr\u00e1fico inferior, fue precisamente en los a\u00f1os 30 cuando se produjo un \u00edndice de concentraci\u00f3n m\u00e1s alto en torno a los 10 nombres m\u00e1s frecuentes en ni\u00f1os y ni\u00f1as. De hecho, si sumamos ambos porcentajes veremos c\u00f3mo el 69,13% de los beb\u00e9s que nacieron en ese momento fueron denominados deapenas 20 maneras distintas. \u00bfPor qu\u00e9? \u00abEs posible que la asignaci\u00f3n de un nombre responda a fuerzas institucionales y sociales, y no sea tan libre como parece. Antiguamente los nombres parec\u00edan determinados por la tradici\u00f3n de sagas familiares, que ocasionaba cierta uniformidad, salvo en zonas donde el santo del d\u00eda ten\u00eda preferencia\u00bb, se\u00f1alan los investigadores del CSIC Antonio Abell\u00e1n, Rogelio Pujol e Isabel Fern\u00e1ndez en un informe titulado \u00abLos nombres m\u00e1s populares de nuestros abuelos fueron m\u00e1s frecuentes que los nombres m\u00e1s populares de nuestras abuelas\u00bb.As\u00ed, seg\u00fan datos del INE, si antes de 1930 los nombres que triunfaban entre los reto\u00f1os espa\u00f1oles eran los de Jos\u00e9 y Mar\u00eda con una prevalencia a nivel nacional del 8,96% y el 6,83% respectivamente, en lo que llevamos de esta d\u00e9cada (hasta 2013) son Daniel y Luc\u00eda los apelativos m\u00e1s comunes, aunque con un \u00edndice bastante m\u00e1s bajo que el de nuestros antepasados: 2,37% y 2,65%, lo que implica que exista una mayor variedad a la hora de denominar a los reci\u00e9n llegados.Baby boom de 'Mar\u00edas'Distribuci\u00f3n de los nombres de mujer m\u00e1s usados por provincias en la d\u00e9cada de los 60Si prestamos atenci\u00f3n al mapa superior en la d\u00e9cada de los 60, momento en el que se produjo el baby-boom en Espa\u00f1a, encontramos como en el caso de las f\u00e9minas es el momento en el que la mayor\u00eda del territorio triunfan nombres con \u2018Mar\u00eda\u2019. As\u00ed, \u00fanicamente seis provincias se desmarcan de esta tendencia, aunque en el caso de las catalanas se inclinan tambi\u00e9n por un nombre mariano, decant\u00e1ndose todas ellas por \u2018Montserrat\u2019.\u00abEl Papa P\u00edo XII hab\u00eda promulgado su enc\u00edclica Ad Caeli Reginam (1954), dedicada a la Virgen Mar\u00eda. Una hip\u00f3tesis veros\u00edmil para explicar la proliferaci\u00f3n del nombre Mar\u00eda, es que su exhortaci\u00f3n final pudo ser asumida por obispos y curas p\u00e1rrocos, de forma que trasladaron su entusiasmo mariano a todas las ni\u00f1as que se acercaron al bautismo, que en esa \u00e9poca eran todas. (\u2026) El nombre de Jos\u00e9 tambi\u00e9n se extendi\u00f3 entre los varones, mientras retroced\u00edan los arc\u00e1ngeles\u00bb, se\u00f1alan los investigadores. Distribuci\u00f3n de los nombres de hombres m\u00e1s usados por provincias en la d\u00e9cada de los 60En las d\u00e9cadas siguientes se puede ver c\u00f3mo el porcentaje de concentraci\u00f3n de los apelativos va disminuyendo. As\u00ed, en los 90, Alejandro, que es nombre m\u00e1s popular entre los varones, se pone al 2,57% de los reci\u00e9n nacidos varones, mientras Mar\u00eda se utiliza en el 3,39% de las ocasiones. Los diez nombres de ni\u00f1as m\u00e1s populares suman el 20,25% de todos lo empleados para las f\u00e9minas, mientras que para los ni\u00f1os suman el 19,96%. De este modo, los 20 nombres m\u00e1s usados para ambos sexos suponen el 40,21%, es decir, casi 29 puntos porcentuales por debajo de la situaci\u00f3n que se produc\u00eda en d\u00e9cada de los 30. \u00bfA qu\u00e9 se puede deber este cambio? Los investigadores apuntan varios factores como un menor poder de las instituciones (iglesia, sagas familiares), adem\u00e1s de la entrada de \u00abmodas nuevas\u00bb en el hogar, especialmente los medios de comunicaci\u00f3n y la televisi\u00f3n. \u00abLas parejas quieren nombres m\u00e1s breves, m\u00e1s sonoros, menos populares y menos marianos\u00bb, se\u00f1alan. \u00abPredominan los nombres bis\u00edlabos, sencillos, disminuyen los nombres dobles compuestos de Mar\u00eda. Son m\u00e1s sonoros: la letra \u201ca\u201d predomina en los nombres de ni\u00f1os y ni\u00f1as, casi duplicando la media de los abuelos. Los nombres nuevos son menos populares, pero esta moda acaba en una proliferaci\u00f3n de estos nombres menos populares\u00bb. Asimismo apuntan a c\u00f3mo el descenso de la natalidad parece haber acentuado la imaginaci\u00f3n de los padres espa\u00f1oles a la hora de dar nombre a sus reto\u00f1os: \u00abLos padres no quieren (o no pueden) seguir la tradici\u00f3n de nombres familiares; quiz\u00e1s ante la imposibilidad de replicar los principales nombres familiares (faltan ni\u00f1os), las parejas deciden poner nombres nuevos; de esa forma ning\u00fan descendiente queda asociado exclusivamente a una rama familiar a trav\u00e9s de su nombre\u00bb, se\u00f1ala el informe.", "title": "De Jos\u00e9 y Mar\u00eda a Daniel y Luc\u00eda: as\u00ed es el mapa de la evoluci\u00f3n de los nombres en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-jose-y-maria-daniel-y-lucia-mapa-evolucion-nombres-espana-201612131829_noticia.html", "keywords": "evolucionado,maria,daniel,jose,lucia", "date": "2016-12-13", "id": "610fe63523008783a5785fd07396837fe7be4eff", "summary": "La tradici\u00f3n familiar, la iglesia o las modas, son los principales factores que han influ\u00eddo en nuestro pa\u00eds a la hora de decidir el apelativo de los reci\u00e9n llegados"}, {"article": "El presidente de la Generalitat afirma que la ausencia de la infraestructura est\u00e1 \u00abcastigando\u00bb la econom\u00eda valencianaDe la Serna ha asegurado que estudiar\u00e1n el proyecto \u00abcon cari\u00f1o\u00bb con el fin de determinar su viabilidadI\u00f1igo de la Serna indica que el coste de la nacionalizaci\u00f3n ser\u00e1 inferior al calculado por Seopan de 5.500 millones de eurosDe la Serna advierte que \u00abla zona se degradar\u00e1\u00bb si no se realiza la operaci\u00f3n13/12/2016 00:32h Sara Medialdea ComentarLas nueve autopistas en quiebra arrastran una deuda de 3.400 millones de euros12/12/2016 20:06h Luis M. Ontoso ComentarLa Comunidad mantendr\u00e1 el contencioso por Distrito Castellana Norte y espera que el Ayuntamiento \u00abmueva ficha\u00bb para desbloquear la situaci\u00f3n12/12/2016 12:43h Sara Medialdea ComentarAmbas se separaron en enero en 2005, con la entrada en vigor de la Ley del Sector Ferroviario, que supuso la creaci\u00f3n de dos sociedades distintasLas dos empresas dependientes del Ministerio de Fomento volver\u00edan as\u00ed a conformar un monopolio ferroviario p\u00fablicoEl plan no ha podido tramitarse a tiempo porque el Gobierno ha estado durante meses en funcionesCompensar\u00e1 a Galicia asumiendo el coste de los peajes de Rande y Barcala, y coordinar\u00e1 la gesti\u00f3n con la Xunta08/12/2016 10:29h JOS\u00c9 LUIS JIM\u00c9NEZ ComentarHasta octubre se han licitado 222,6 millones, un 77,6% menos que en 201507/12/2016 11:43h Luis M. Ontoso ComentarEl Consejo de Ministros de ma\u00f1ana viernes, 2 de diciembre, nombrar\u00e1 previsiblemente a su sucesorCarmena y De la Serna acuerdan formar una mesa t\u00e9cnica con el resto de implicados antes de final de a\u00f1o30/11/2016 21:26h Ignacio S. Calleja ComentarLa alcaldesa pedir\u00e1 hoy al ministro que convoque la mesa t\u00e9cnica con el resto de administraciones30/11/2016 12:41h Ignacio S. Calleja - Miguel Oliver ComentarLa regidora estima que el plan urban\u00edstico podr\u00eda crear 120.000 empleosLa oferta de la empresa espa\u00f1ola supone una rebaja del 28,3% respecto al precio m\u00e1ximo, seg\u00fan ha anunciado el ministro de Fomento, \u00cd\u00f1igo de la Serna28/11/2016 15:40h LUIS M. ONTOSO ComentarAna Pastor, anterior ministra de Fomento, hab\u00eda planteado esta medida para el a\u00f1o que vieneSeg\u00fan han informado a ABC fuentes municipales, la alcaldesa quiere estar \u00abmuy encima\u00bb de los debates de los presupuestos que se desarrollan en las comisiones esta semana, adem\u00e1s de controlar la programaci\u00f3n navide\u00f1a25/11/2016 14:44h MARTA R. DOMINGO ComentarEl ministro \u00cd\u00f1igo de la Serna ha explicado que \u00abde no adoptarse ninguna medida, quedar\u00eda suprimida la financiaci\u00f3n y las subvenciones al alquiler y la rehabilitaci\u00f3n quedar\u00edan suspendidas\u00bbEl nuevo titular del Ministerio, \u00cd\u00f1igo de la Serna, reconoci\u00f3 que es una posibilidad que \u00abest\u00e1 encima de la mesa\u00bbLas empresas espa\u00f1olas reclaman un mayor plazo, de hasta 19 meses, para concluir las obras18/11/2016 15:08h Luis M. Ontoso ComentarLos empresarios del arco Mediterr\u00e1neo reclaman que la obra est\u00e9 acabada en 2025 para acceder al mercado europeo14/11/2016 21:40h Alberto Caparr\u00f3s ComentarEl nuevo ministro de Fomento destaca el papel fundamental de su cartera para la \u00abcohesi\u00f3n y vertebraci\u00f3n del pa\u00eds\u00bb07/11/2016 08:56h Luis M. Ontoso ComentarA la conocida Mar\u00eda Dolores de Cospedal se le unen pol\u00edticos con perfiles muy concretosMontoro y De Guindos mantienen sus tareas y \u00c1lvaro Nadal asume competencias clave04/11/2016 09:33h M. VELOSO, J. TAHIRI, L. M. ONTOSO ComentarMoci\u00f3n apoyada por PSOE, Ciudadanos, Ganemos, IU y PRCLo hace a pesar de existir un acuerdo del Pleno del Ayuntamiento en contra18/10/2016 13:33h ROC\u00cdO FERN\u00c1NDEZ ORTIZ ComentarLa candidatura es para los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os con un coste de 500.000 euros y que consolidar\u00eda a la ciudad como un lugar de referenciaLa clase Snipe la lidera Fernando Pereda y Angela Pumariega, seguidos de Roberto Berm\u00fadez de Castro y Jose Ram\u00f3n Pardo, y Jaime Miranda junto a Marta P\u00e9rez02/09/2016 21:54h Helena de la G\u00e1ndara ComentarUnas 32 embarcaciones procedentes de ocho comunidades competir\u00e1n en aguas de la bah\u00eda de Santander y AbraNadie va a cuestionar su liderazgo, pero \u00abel banquillo calienta por lo que pueda pasar\u00bb28/02/2016 03:19h MAYTE ALCARAZ Comentar22/10/2015 02:08h ABC SANTANDER ComentarLa ciudad ver\u00e1 liberados 45.000 metros cuadrados para planes urban\u00edsticos 21/10/2015 02:06h ROC\u00cdO FERN\u00c1NDEZ ORTIZ Comentar20/10/2015 02:06h ROC\u00cdO F. ORT\u00cdZ SANTANDER Comentar10/10/2015 02:07h E.N. SANTANDER ComentarLa ciudad dejar\u00e1 de ingresar 8 millones de euros, seg\u00fan destac\u00f3 ayer \u00cd\u00f1igo de la Serna28/07/2015 02:08h R. F. O. SANTANDER ComentarFirman la paz y se prometen colaboraci\u00f3n y lealtad institucional m\u00e1xima11/07/2015 02:09h ROC\u00cdO FERN\u00c1NDEZ ORT\u00cdZ Comentar17/06/2015 02:06h ROC\u00cdO FERN\u00c1NDEZ ORT\u00cdZ ComentarEl candidato del PP vuelve a ser elegido regidor por tercera legislatura consecutiva05/06/2015 02:05h ROC\u00cdO FERN\u00c1NDEZ SANTANDER ComentarEl alcalde de Santander comienza hoy los contactos con todos los partidos27/05/2015 02:08h ROC\u00cdO FERN\u00c1NDEZ ORT\u00cdZ Comentar26/05/2015 02:05h ABC SANTANDER Comentar05/05/2015 02:25h ROC\u00cdO F. ORT\u00cdZ SANTANDER ComentarEl alcalde de Santander teme que la falta de pactos tras el 24-M paralice ayuntamientos04/05/2015 22:58h Mayte Alcaraz ComentarEl alcalde de Santander teme que la falta de pactos tras el 24-M paralice ayuntamientosEl alcalde de Santander teme que la falta de pactos tras el 24-M paralice ayuntamientos01/05/2015 02:44h ROC\u00cdO F. ORT\u00cdZ SANTANDER Comentar24/04/2015 02:09h R. F. O. SANTANDER Comentar10/04/2015 02:09h ROC\u00cdO F. ORT\u00cdZ SANTADER Comentar", "title": "I\u00f1igo de la Serna", "url": "http://www.abc.es/politica/politicos/inigo-serna/pag-10.html", "keywords": "I\u00f1igo de la Serna,noticias de I\u00f1igo de la Serna", "date": "2016-12-13", "id": "ae0191c2f0236783ef9fc5ecc4425b793c304e6f", "summary": "\u00cd\u00f1igo Joaqu\u00edn de la Serna Hern\u00e1iz naci\u00f3 en 1971 en Bilbao.  Miembro del Partido Popular, fue alcalde de Santander y exministro de Fomento entre 2016 y 201 P\u00e1gina 10"}, {"article": "La detenci\u00f3 de militants de l'esquerra independentista investigats per presumptament cremar fotos del rei Felip VI durant el darrer 11 de setembre ha estat el detonant de la darrera topada entre Junts pel S\u00ed (JxS\u00ed) i la CUP. Els cupaires van reclamar ahir la dimissi\u00f3 del conseller d'Interior, Jordi Jan\u00e9, en entendre que el departament en comptes de col\u00b7laborar en el suposat proc\u00e9s de desconnexi\u00f3 es dedica a detenir independentistes. No \u00e9s, ni de bon tros, la primera topada, ni probablement ser\u00e0 l'\u00faltima. Els prop de quinze mesos transcorreguts des de les eleccions al Parlament del 27 de setembre de 2015 han estat marcats pels te\u00f2rics passos endavant, i les modificacions, en el full de ruta independentista i per les discrep\u00e0ncies, a vegades sonades, entre les dues formacions que aposten inequ\u00edvocament per la consecuci\u00f3 d'un Estat propi per a Catalunya. Els resultats del 27-S van deixar JxS\u00ed a sis escons de la majoria absoluta, de manera que els deu diputats de la CUP van convertir-se en cabdals per fer possible i posteriorment sostenir un govern independentista. Ara b\u00e9, m\u00e9s enll\u00e0 de la q\u00fcesti\u00f3 nacional, les difer\u00e8ncies ideol\u00f2giques entre la coalici\u00f3 governamental i el seu te\u00f2ric aliat parlamentari s\u00f3n abismals, fet que explica moltes de les topades que s'han produ\u00eft. I a aix\u00f2 cal afegir-hi la pluralitat de veus internes, tant entre la formaci\u00f3 anticapitalista com, especialment, a JxS\u00ed, on conviuen el PDECat -hereu de l'antiga Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya- i ERC. El passat setembre, el president Puigdemont va superar la q\u00fcesti\u00f3 de confian\u00e7a al Parlament gr\u00e0cies als vots de la CUP, que fa uns dies va anunciar que facilitaria l'admissi\u00f3 a tr\u00e0mit dels pressupostos de la Generalitat per a l'any vinent, sense que aix\u00f2 en pressupos\u00e9s l'aval definitiu. Precisament, la llum verda o no als comptes i la convocat\u00f2ria o no d'un refer\u00e8ndum d'independ\u00e8ncia -probablement unilateral tenint en compte la reiterada negativa de l'executiu espanyol a acceptar-ne un d'acordat- seran les q\u00fcestions que marcaran decisivament el futur de l'alian\u00e7a independentista. De moment, l'escepticisme envers l'altre, si es vol soterrat, guanya pes tant en determinats sectors de la CUP com dins de JxS\u00ed, especialment en l'entorn del PDECat. A P\u00fablic repassem cinc exemples de topades m\u00e9s o menys importants que exemplifiquen la dif\u00edcil relaci\u00f3 entre les dues forces. La ren\u00fancia de Mas El primer gran xoc va allargar-se m\u00e9s de tres mesos i va guanyar en intensitat a mesura que s'apropava la data l\u00edmit per investir un president del govern i evitar la convocat\u00f2ria d'unes noves eleccions. Tot i que figurava en el n\u00famero quatre de la candidatura per Barcelona de JxS\u00ed, Artur Mas era el candidat de la coalici\u00f3 de CDC -aleshores encara vigent- i ERC a continuar al capdavant de l'executiu auton\u00f2mic. La CUP s'havia comprom\u00e8s en campanya a no investir-lo i despr\u00e9s de dos debats fallits d'investidura, la pressi\u00f3 cap als cupaires va anar in crescendo, amb episodis especialment agressius a les xarxes socials. La milit\u00e0ncia de la CUP es va partir, literalment, entre els que finalment acceptaven investir Mas i els que s'hi oposaven La milit\u00e0ncia de la formaci\u00f3 es va partir, literalment, per la meitat entre els partidaris d'acceptar en darrer terme la investidura de Mas i els que s'hi oposaven, fins que el 3 de gener la reuni\u00f3 del Consell Pol\u00edtic i el Grup d'Acci\u00f3 Parlament\u00e0ria (GAP) de la CUP va refermar la negativa. Els seg\u00fcents dies van estar marcats per compareixences molt dures de Mas contra els anticapitalistes i per unes darreres hores fren\u00e8tiques en qu\u00e8 l'aleshores l\u00edder convergent va acceptar fer el fam\u00f3s \"pas al costat\". D'aquesta manera, el tamb\u00e9 convergent Carles Puigdemont, que era alcalde de Girona, va convertir-se en el nou president catal\u00e0, gr\u00e0cies a l'aval parcial de la CUP. Una de les conseq\u00fc\u00e8ncies de l'episodi va ser la renovaci\u00f3 del 40% del grup parlamentari de la CUP, amb la marxa de Josep Manel Busqueta, Juli\u00e0 de J\u00f2dar, Ramon Usall i Antonio Ba\u00f1os i l'entrada de Mireia Boya, Mireia Veh\u00ed, Pilar Castillejo -fa unes setmanes rellevades per Carles Riera- i Joan Garriga. Ba\u00f1os i Usall havien demanat plegar, mentre que Busqueta i de J\u00f2dar van dimitir despr\u00e9s que Mas exig\u00eds que a canvi del seu \"pas al costat\" marxessin dos diputats de la CUP. El 'no' als pressupostos La Generalitat ha funcionat el 2016 amb uns pressupostos prorrogats despr\u00e9s que el govern de JxS\u00ed no aconsegu\u00eds el suport de cap dels altres grups parlamentaris per aprovar-ne un de nous. De fet, ni tan sols es van arribar a tramitar a la cambra auton\u00f2mica, ja que tota l'oposici\u00f3 va presentar esmenes a la totalitat al projecte governamental. La negociaci\u00f3 havia tornat a posar tots els focus medi\u00e0tics damunt la CUP, que va considerar que les seves principals demandes -una major progressivitat fiscal, la reversi\u00f3 de les privatitzacions i una marxa enrere en les retallades dels darrers anys, entre d'altres- no van ser ateses. Finalment, la CUP va refermar la negativa en una altra votaci\u00f3 ajustada, que va tornar a mostrar la divisi\u00f3 d'una formaci\u00f3 que, poques setmanes m\u00e9s tard, va renovar el secretariat nacional -la seva executiva- amb l'objectiu d'intentar liquidar la divisi\u00f3 en dos grans blocs que l'ha caracteritzat hist\u00f2ricament. A difer\u00e8ncia dels d'enguany, el projecte de pressupostos de la Generalitat per al 2017 s\u00ed que es tramitaran al Parlament, despr\u00e9s que la CUP confirm\u00e9s fa unes setmanes que ho facilitaria. Ara b\u00e9, els anticapitalistes ja han advertit que aix\u00f2 no t\u00e9 perqu\u00e8 suposar un aval definitiu als comptes. I qu\u00e8 ha canviat d'uns comptes a altres? Doncs que en aquesta ocasi\u00f3 s'hi explicita una partida per fer el refer\u00e8ndum, que en principi s'ha de celebrar com a tard el setembre de l'any vinent. La CUP, per\u00f2, considera que no s'ha avan\u00e7at prou en q\u00fcestions com la \"reversi\u00f3 de les retallades i privatitzacions\" i, sobretot, en la \"redistribuci\u00f3 de la riquesa\", les seves altres demandes principals. En aquest sentit, el govern s'ha negat fins ara a incrementar l'IRPF, l'impost de Successions i el de Patrimoni a les rendes altes, tal com plantegen els cupaires. La negativa prov\u00e9, principalment, del PDECat. La no desobedi\u00e8ncia d'Interior a les institucions estatals La repressi\u00f3 de les institucions judicials espanyoles cap a l'independentisme, ja siguin c\u00e0rrecs electes o no, \u00e9s un dels fets que m\u00e9s est\u00e0 tensant les relacions entre JxS\u00ed i la CUP. Ahir se'n va viure el darrer exemple, despr\u00e9s que els Mossos d'Esquadra detinguessin -a inst\u00e0ncies de l'Audi\u00e8ncia Nacional- quatre membres de l'esquerra independentista investigats per cremar presumptament imatge del rei Felip VI durant la darrera Diada de l'11 de setembre. Despr\u00e9s dels fets, la CUP va reclamar el cessament tant del conseller d'Interior, Jordi Jan\u00e9, com del director general dels Mossos, Albert Batlle, per la gesti\u00f3 de les detencions. En una dura compareixen\u00e7a, la diputada Mireia Veh\u00ed va assegurar que \"el govern t\u00e9 un problema d'autonomisme que es diu Jordi Jan\u00e9\", que gestiona Interior \"com es feia fa 10 anys\". Veh\u00ed i la resta de diputats cupaires que van participar a la roda de premsa van estripar fotos del rei, un fet que va motivar les cr\u00edtiques de la coordinadora general del PDECat, Marta Pascal, per a qui \"estripant i cremant fotos del rei no s'amplia la base social de l'independentisme\". Pascal, com ERC, va defensar els Mossos amb l'argument que actuen com a \"policial judicial\". C\u00e0rrecs de la CUP cremant imatges del rei a Barcelona. EFE No \u00e9s, per\u00f2, la primera vegada que una actuaci\u00f3 dels Mossos d'Esquadra desferma una crisi en el camp independentista, ja que va succeir el mateix fa poc m\u00e9s d'un mes, arran de la detenci\u00f3 de l'alcaldessa de Berga, Montse Ventur\u00f3s. Des de l'\u00f2ptica de la CUP, la resoluci\u00f3 de ruptura que el Parlament va aprovar el 9 de novembre de l'any passat estableix que les institucions catalanes han de \"desobeir\" les institucions de l'Estat espanyol, de manera que la policia auton\u00f2mica no ha d'atendre determinats requeriments judicials. Entre d'altres q\u00fcestions, la formaci\u00f3 ha reclamat als Mossos que no atenguessin els requeriments de l'Audi\u00e8ncia Nacional per demanar informaci\u00f3 sobre els ajuntaments que van aprovar mocions de suport a la declaraci\u00f3 del 9-N. El regidor de Vic Joan Coma, acusat d'un suposat delicte d'incitaci\u00f3 a la sedici\u00f3, tamb\u00e9 va demanar a la policia catalana que desacat\u00e9s una \"eventual ordre de detenci\u00f3\". La resposta de Jan\u00e9 a totes aquestes peticions ha estat que els Mossos \"han de complir les lleis\". La \"lentitud\" del proc\u00e9s sobiranista Fa un parell de mesos la CUP va presentar l'Observatori del Proc\u00e9s, un instrument propi destinat a fiscalitzar el progr\u00e9s dels treballs per assolir la independ\u00e8ncia. La conclusi\u00f3 de l'Observatori \u00e9s que el proc\u00e9s no avan\u00e7a, ni de lluny, a velocitat de creuer, sin\u00f3 que el ritme \u00e9s molt m\u00e9s lent del que voldrien els anticapitalistes. Entre d'altres q\u00fcestions, la CUP ha alertat de la lentitud en el desenvolupament de les anomenades llei de desconnexi\u00f3 i en tot all\u00f2 vinculat al proc\u00e9s constituent. De fet, fa algunes setmanes la formaci\u00f3 va advertir que s'havia incomplert el primer dels terminis relacionats amb el proc\u00e9s previstos en els acords del Debat de Pol\u00edtica General, en concret el vinculat a la creaci\u00f3 d'una comissi\u00f3 de seguiment del proc\u00e9s constituent. Nombroses votacions divergents L'alian\u00e7a entre JxS\u00ed i la CUP nom\u00e9s se cenyeix a all\u00f2 vinculat al proc\u00e9s sobiranista, per\u00f2 no a d'altres q\u00fcestions, fet que s'ha posat de manifest en nombroses votacions divergents al Parlament de Catalunya. D'exemples n'hi ha desenes des que va comen\u00e7ar la legislatura i el govern ha perdut votacions en plens i comissions. En alguns casos, fins i tot hi ha hagut divisi\u00f3 dins de JxS\u00ed, amb els diputats de PDEcat i els d'ERC votant en sentits diferents. La ILP d'Educaci\u00f3, per exemple, no va ser tramitada al Parlament despr\u00e9s que ho impedissin JxS\u00ed i PP; el govern aposta per mantenir els concerts a les escoles de l'Opus Dei que segreguen l'alumnat per sexes i que reben 30 milions d'euros anuals; i fa un mes el grup governamental va aliar-se amb PP i C's per impedir que prosper\u00e9s una moci\u00f3 cupaire que instava el govern \"a garantir el lliure exercici de premsa i la llibertat d'expressi\u00f3, amb la prohibici\u00f3 que els agents del cos dels Mossos d'Esquadra requisin c\u00e0meres de fotografia i de v\u00eddeo als i les periodistes\".", "title": "Les topades entre Junts pel S\u00ed i la CUP en cinc cap\u00edtols", "url": "http://www.publico.es/public/les-topades-junts-pel-i.html", "keywords": "Junts pel S\u00ed,independencia,Mossos d'Esquadra,proc\u00e9s sobiranista,CUP,Mossos,Jordi Jan\u00e9", "date": "2016-12-13", "id": "6ea739505b63f59615a6cacca7403119805d5b85", "summary": "La fallida investidura d'Artur Mas, els pressupostos i la resposta del Departament d'Interior a la repressi\u00f3 dictada per les inst\u00e0ncies judicials espanyoles, principals punts de xoc entre les dues formacions independentistes"}, {"article": "Actualizado:13/12/2016 01:44h\u00abA pesar de los progresos hist\u00f3ricos realizados durante los \u00faltimos quince a\u00f1os, la malaria sigue siendo un problema masivo a nivel mundial que necesita un aumento urgente de los fondos destinados a financiar los programas para combartirla\u00bb, seg\u00fan afirm\u00f3 el espa\u00f1ol, Pedro Alonso, director del Programa Mundial de la Malaria en la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).Las cifras recogidas en el \u00faltimo informe mundial de la OMS, publicado hoy, siguen siendo alarmantes y est\u00e1n lejos del objetivo de la OMS de erradicar esta enfermedad. Actualmente existen, a nivel mundial, unos 212 millones de casos de malaria cada a\u00f1o que provocan unos 429.000 muertos, el 70% de las cuales son ni\u00f1os africanos menores de cinco a\u00f1os. Alonso, m\u00e1xima autoridad en la lucha contra esta enfermedad, coment\u00f3 a ABC que el informe de la OMS de este a\u00f1o contiene tres mensajes principales: \u00abLa prueba de que hay una importante mejora en el acceso de mujeres y ni\u00f1os a programas de prevenci\u00f3n, el incremento considerable del n\u00famero de mosquiteras impregnadas de insecticida y los progresos realizados en el diagn\u00f3stico\u00bb.\u00abEl principal problema est\u00e1 en que la malaria ocurre en los pa\u00edses m\u00e1s pobres del mundo y que los medios para combatirla son cada vez m\u00e1s escasos ya que en el continente africano, que tiene un 90% de los casos, uno de cada cuatro ni\u00f1os menores de cinco a\u00f1os no duerme cubierto por una mosquitera impregnada con insecticida \u00bb, explic\u00f3 el doctor Alonso. \u00abC\u00f3mo podemos estar tranquilos si durante estos veinte minutos que hemos estado hablando ya han muerto diez ni\u00f1os en el mundo a causa de la malaria \u00bb, coment\u00f3 Alonso a este diario. \u00abHay que continuar haciendo progresos e intentar que aumente no s\u00f3lo el financiamiento internacional sino tambi\u00e9n el nacional para poder seguir invirtiendo en programas de lucha contra la malaria \u00bb, explic\u00f3.De acuerdo con la OMS, a nivel mundial, son necesarios unos 6,4 billones de d\u00f3lares anuales para luchar contra la malaria. Las cifras reales est\u00e1n muy lejos de esta cantidad. En 2016, las contribuciones sumaron menos de la mitad, unos 2,9 billones de d\u00f3lares. \u00abMientras tanto la enfermedad contin\u00faa progresando de manera silenciosa\u00bb, coment\u00f3 preocupado el alto funcionario. \u00abSiguen llegando fondos pero existe una gran desigualdad entre pa\u00edses respecto a su nivel de contribuci\u00f3n. Junto a donantes importantes como Estados Unidos, Jap\u00f3n, Reino Unido, Francia, Italia o Alemania existen pa\u00edses, como Espa\u00f1a, que no tienen prevista ninguna contribuci\u00f3n a favor del Fondo Mundial de lucha contra el sida, la tuberculosis y la malaria \u00bb, se\u00f1al\u00f3. \u00abEstamos ante un desaf\u00edo gigantesco ya que sin no se aumentan los fondos destinados a la lucha contra la malaria no habr\u00e1n mayores progresos\u00bb, a\u00f1adi\u00f3 el m\u00e1ximo responsable en la lucha contra la malaria. Desde 2001, gracias a los esfuerzos realizados se ha conseguido reducir en un 37% el n\u00famero de casos y en 60% el n\u00famero de v\u00edctimas. La malaria es una enfermedad end\u00e9mica en 92 pa\u00edses. Durante 2015, los gobiernos de los pa\u00edses m\u00e1s afectados contribuyeron en un 31% del financiamiento total de los programas contra la malaria. Estados Unidos contribuy\u00f3 en un 35%, seguido del Reino Unido e Irlanda del Norte que entregaron el 16% de los fondos.", "title": "La OMS alerta de que \"se necesitan urgentemente aumentar los fondos destinados para la malaria\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-alerta-necesitan-urgentemente-aumentar-fondos-destinados-para-malaria-201612130144_noticia.html", "keywords": "malaria", "date": "2016-12-13", "id": "f3f3e8c49c376a67e421ca882fbf9b906949557b", "summary": "Hay unos 212 millones de casoscada a\u00f1o que provocan unos 429.000 muertos, el 70% de ellos menores africanos de 5 a\u00f1os"}, {"article": "Madrid.Actualizado:13/12/2016 19:04hActualizar19:05En espera de la finalizaci\u00f3n de las jornadas de hoy con una mesa redonda entre los expertos asistentes, cerramos nuestro directo. Ma\u00f1ana les esperamos en una nueva (y m\u00e1s interesante si cabe) aventura naval en el Matadero de Madrid. Muchas gracias por leernos.19:00\"Sorprende que, en un imperio en el que no se pon\u00eda el sol, sus sucedores no conozcamos c\u00f3mo el mar condicion\u00f3 nuestra historia\", determina el experto.18:56\"Si queremos saber lo que somos, tenemos que saber lo que fuimos\", explica Nieto.18:49Finaliza el turno de Guadalupe Pinz\u00f3n. Ahora le toca el turno a Xavier Nieto, una referencia en arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica espa\u00f1ola. El tema: Un programa formativo para la arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica espa\u00f1ola: el m\u00e1ster de la Universidad de C\u00e1diz - CEIMAR y proyectos asociados de intervenci\u00f3n arqueol\u00f3gica. 18:26Seg\u00fan Pinz\u00f3n, a lo largo del siglo XVIII qued\u00f3 claro que la pol\u00edtica de Felipe II para asegurar las costas americanas (entre ellas, desalojarlas para evitar que fueranatacada. s) no son \u00fatiles. Por ello, se reinici\u00f3 el comercio en el litoral para dar trabajo a la sociedad y que volvieran a poblarlos. 18:15\u00abLo primero que hacen los Borbones es tratar de enterarse de estas navegaciones. No se puede gobernar los territorios de ultramar si no se conocen\u00bb, asegura Pinz\u00f3n. 18:01Es el turno de Guadalupe Pinz\u00f3n. \u00abGaleones de Manila bajo la reforma de los Borbones. Rutas transpac\u00edficas y nuevas geoestrategias\u00bb. 17:37\u00abLa plata mexicana viajaba desde Manila y se distribu\u00eda por China, Jap\u00f3n, India, y el sureste del asi\u00e1tico\u00bb, explica el arque\u00f3logo Roberto Junco. 17:19Da comienzo la ponencia de Roberto Junco. \u00abEl Gale\u00f3n de Manila de Baja California y el Fuerte de Acapulco: Nuevas miradas al comercio del Pac\u00edfico\u00bb.17:00En caso de hundimiento en un barco en el siglo XVII las maniobras de salvamento segu\u00edan este orden, afirma Trejo. \u00abPrimero salvar a los nobles y funcionarios. Despu\u00e9s capitan general, almirantes y piloto, puesto que eran quienes ten\u00edan que informar. Por \u00faltimo la documentaci\u00f3n valiosa\u00bb.16:52Flor Trejo diserta sobre \u00abHistoria social de un naufragio: Hilos de vida a bordo del Nuestra Se\u00f1ora del Juncal (1631)\u00bb.16:10Se reanuda la sesi\u00f3n. Esta tarde pasar\u00e1n por las jornadas Flor Trejo Rivera (Historiadora. SAS / INAH. M\u00e9xico), Roberto Junco, (Arque\u00f3logo. SAS / INAH. M\u00e9xico), Guadalupe Pinz\u00f3n (Historiadora IIH / UNAM. M\u00e9xico), Xavier Nieto Prieto (Director del M\u00e1ster de Arqueolog\u00eda Nautica y Subacuatica. Universidad de C\u00e1diz).14:50Parada para comer. Las jornadas se reanudar\u00e1n a las 16 horas. 14:47La historiadora Ana Crespo concluye su intervenci\u00f3n haciendo referencia a la labor dendrocronol\u00f3gica que se est\u00e1 haciendo actualmente en Espa\u00f1a. \u00abLa dendrocronolog\u00eda puede servir para datar y fechar un barco. La dendrocronolog\u00eda es el c\u00f3digo de barras entre la Historia y la Arqueolog\u00eda\u00bb. 14:15\u00abYa en el siglo XVIII se observa el inter\u00e9s de la monarqu\u00eda por los recursos forestales y su preservaci\u00f3n\u00bb, afirma Ana Crespo mientras habla de la madera y su procedencia para la construcci\u00f3n de naves. 13:55Interviene en estos momentos en las jornadas la investigadora del CSIC Ana Crespo. \u00abRumores de naufragios en la Carrera de Indias. Documentaci\u00f3n hist\u00f3rica y evidencias arquol\u00f3gicas\u00bb. 13:50Asegura Javier Noriega que \u00abtenemos todo el potencial de futuro. Tenemos unos archivos donde est\u00e1 todo. Tenemos esa tradici\u00f3n hist\u00f3rica importante\u00bb13:28\u00abQuer\u00eda terminar este alegato hablando de lo ib\u00e9rico; Espa\u00f1a y Portugal. Estos paises, en los que hace falta avanzar tanto en materia submarina, ya en el siglo XV se repartieron el descubrimiento del mundo\u00bb, explica el historiador Javier Noriega. 13:17Noriega recuerda las palabras de Jos\u00e9 Espinosa Tello escritas en el siglo XVIII y que califica de preclaras. \u00abEl ocultamiento de los viejos descubrimientos ultramarinos han impedido en la actualidad su reconocimiento internacional\u00bb. 12:52\u00abDe la Edad Media a la Edad Moderna a golpe de vela ib\u00e9rica. La necesaria puesta en valor de su arqueolog\u00eda\u00bb es la ponencia de Javier Noriega Hern\u00e1ndez (Arque\u00f3logo. Nerea Arqueolog\u00eda. Espa\u00f1a). 12:30\u00abEspecialmente desde el Descubrimiento de Am\u00e9rica se ha producido un reencuentro entre las distintas razas y civilizaciones\u00bb, asegura Javier G\u00f3mez Navarro. \u00abLa investigaci\u00f3n submarina puede ayudar a conocer los detalles de los flujos comerciales y las distintas rutas en esta \u00e9poca\u00bb, a\u00f1ade.12:15Comienza la mesa debate \u00abEl pecio del Engelen y la historia de la navegaci\u00f3n que hizo posible la primera globalizaci\u00f3n\u00bb compuesta por Javier G\u00f3mez Navarro (Presidente de la Sociedad Geogr\u00e1fica), Rafael Garc\u00eda Herranz (Historiador. Real Asociaci\u00f3n de Caballeros de Yuste), Javier L\u00f3pez (Historiador. Investigador asociado SAS), Javier Noriega (Arque\u00f3logo. Nerea Arqueolog\u00eda). 11:55Concluye la ponencia inaugural de L\u00f3pez Mart\u00edn contando el ocaso del rey Cristi\u00e1n II de Dinamarca, antiguo aliado de Carlos V.11:45Cita Javier L\u00f3pez Mart\u00edn a Claudio S\u00e1nchez-Albornoz y recuerda la frase del historiador madrile\u00f1o que afirma: \u00abEste fue el tercer desembarco que cambi\u00f3 la historia de Espa\u00f1a\u00bb.11.10Si no puedes asistir a estas jornadas internacionales de forma presencial en la Casa del Lector (Matadero de Madrid) se pueden seguir estas conferencias a trav\u00e9s de streaming.Javier L\u00f3pez Mart\u00edn, historiador, explica la Historia del Engelen, el primer viaje de Carlos V a Espa\u00f1a en 151710:55\u00abVoy a hablar del barco que trajo a Carlos V a Espa\u00f1a en 1517. Quiero recordar que el a\u00f1o pr\u00f3ximo se celebra el V centenario de este viaje\u00bb. Con este aviso comienza la ponencia inaugural Javier L\u00f3pez Mart\u00edn, Historiador. Investigador Asociado SAS. 10:45A trav\u00e9s de un v\u00eddeo el director de ABC, Bieito Rubido, saluda a los presentes en las jornadas. \u00abMuchas gracias por seguir en esa l\u00ednea de estudio y adem\u00e1s felicitar a Jes\u00fas Calero uno de los mayores expertos en esta cuesti\u00f3n y dar la gracia a C\u00e9sar Antonio Molina. Solamente entendiendo nuestra cultura podremos entender lo que somos\u00bb.10:42Concluye la mesa de inauguraci\u00f3n. \u00abTermino mi intervenci\u00f3n con un punto reivindicativo. No nos conformaremos con esa ignoracia de la historia. Que todos asumamos esa exigencia de continuar mejorando\u00bb, afirma Calero. 10.24\"Hay que intentar la protecci\u00f3n jur\u00eddica de las zonas arqueol\u00f3gicas sensibles, adem\u00e1s de la coordinaci\u00f3n entre las distintas instituciones\", explica Miguel \u00c1ngel Recio, presidente de Acci\u00f3n Cultural Espa\u00f1ola.Ver m\u00e1s", "title": "Xavier Nieto: \"Si queremos saber lo que somos, tenemos que saber lo que fuimos\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-unas-jornadas-para-reflotar-pasado-naval-cambio-mundo-201612130132_directo.html", "keywords": "subacuaticas,jornadas,alminuto", "date": "2016-12-13", "id": "4e5f3cc45dae619a8e6cf3f4021a42291ae8bfed", "summary": "Durante dos d\u00edas Madrid re\u00fane a una treintena de especialistas en historia naval y arquolog\u00eda submarina"}, {"article": "Actualizado:13/12/2016 21:53hMargarita Varillas siempre se ocup\u00f3 de su madre hasta que falleci\u00f3. Con 50 a\u00f1os se cas\u00f3 con un hombre que la amaba con locura, pero que muri\u00f3 a los cuatro a\u00f1os. \u00abParece que mi destino es estar sola\u00bb, asegura esta mujer a sus 90 a\u00f1os. Solo tiene un hermano de 81 a\u00f1os muy delicado de salud. \u00abPaso la Navidad sola en casa. Eso s\u00ed, pongo el Bel\u00e9n que me regal\u00f3 mi marido y enciendo una vela porque soy cat\u00f3lica. Son fechas muy complicadas porque te asaltan a la memoria muchos recuerdos de \u00e9pocas pasadas y de personas que ya no est\u00e1n. Todas mis amigas han fallecido\u00bb.A\u00fan as\u00ed, es una persona vital y con su simpat\u00eda es capaz de conquistar el afecto de los m\u00e1s j\u00f3venes cuando sale a la calle o de los voluntarios que van un par de veces por semana a su casa. \u00abEstar sola al final de la vida es muy triste, pero como no me queda otra intento llevarlo lo mejor que puedo y no me quiero quejar porque en la vida hay muchas calamidades. Mi fe en Dios me ayuda mucho\u00bb, confiesa.La soledad es una de las peores situaciones que puede padecer una persona mayor, sobre todo cuando es impuesta. Lo saben muy bien las 1.859.800 ciudadanos (503.500 hombres y 1.356.300 mujeres) que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, seg\u00fan los \u00faltimos datos del INE.Los motivos por los que llegan a esta situaci\u00f3n, \u2013explica Aurelio L\u00f3pez-Barajas, Ceo de Super Cuidadores\u2013 son muy variados: \u00abdesde que las parejas tienen menos hijos y muchos viajan a otras ciudades o pa\u00edses para trabajar, a que cada vez las familias son m\u00e1s desestructuradas, hay m\u00e1s divorcios y hace que muchas personas se queden solas en su \u00faltima etapa de la vida\u00bb.Manuel Nevado, vocal de Ciencias Sociales y Comportamiento de la Sociedad Espa\u00f1ola de Geriatr\u00eda y Gerontolog\u00eda (Segg), explica que las nuevas generaciones se est\u00e1n acostumbrando a esperar ellas mismas este final en sus hogares, precisamente porque lo est\u00e1n viendo ahora en sus padres o abuelos, \u00absin embargo, los mayores provienen de tradiciones muy arraigadas donde los valores familiares tienen un gran significado. Cuando no tienen cerca a sus hijos o hermanos padecen mucho sufrimiento. Los mayores creen a\u00fan en el \"deber\u00eda\": mi hijo \"deber\u00eda\" estar a mi lado, \"deber\u00eda\" encargarse de cuidarme...\u00bb.Transmitir sentimientosEn este sentido, a\u00f1ade que es muy importante que transmitan a sus hijos que se sienten solos. \u00abEs muy habitual que por no querer ser una \"carga\" acepten que programen viajes o vacaciones en estas fechas para descansar y les dejen solos. Pero \u2013insiste este experto\u2013, deben atreverse a comunicar sus sentimientos: \"me gustar\u00eda que estuvi\u00e9rais a mi lado estas navidades\". Cuando esto no es posible porque la familia est\u00e1 lejos, o no la tienen \u2013prosigue\u2013, deben aceptar su situaci\u00f3n y demandar ayuda a los Servicios Sociales u otras organizaciones, aunque no sea la ayuda que, con el coraz\u00f3n en la mano, les gustar\u00eda recibir\u00bb.Desde Super Cuidadores, entidad impulsada por la Universidad Internacional de la Rioja, destinan un 2% de su facturaci\u00f3n a la Asociaci\u00f3n Adopta un Abuelo para paliar la soledad en Navidad. El objetivo es concienciar a sobre lo que supone vivir sin compa\u00f1\u00eda. Los expertos en la materia aseguran que parece que la sociedad se va dando cuenta poco a poco de esta situaci\u00f3n, aunque queda much\u00edsimo por hacer. \u00abHace falta un mayor apoyo social y tambi\u00e9n por parte del Gobierno a las personas mayores y dependientes porque cada vez vivimos m\u00e1s y, antes o despu\u00e9s, a todos nos va a tocar demandar cuidados porque no podremos valernos por nosotros mismos\u00bb.Programa innovadorA\u00f1ade que el mundo empresarial tambi\u00e9n debe tomar cartas en el asunto \u00abpara facilitar que los empleados atiendan mejor a estos familiares porque cuidar a los mayores es uno de los asuntos que m\u00e1s afecta a las personas, concretamente al 25% de la poblaci\u00f3n y, por tanto, influye en la productividad de los trabajadores\u00bb. Para paliar la falta de compa\u00f1\u00eda, Manuel Nevado apuesta, adem\u00e1s, por un mayor apoyo comunitario, empezando por los barrios m\u00e1s envejecidos de las grandes ciudades. \u00abEs urgente tomar medidas para evitar este abandono\u00bb. En este sentido, la asociaci\u00f3n Amigos de los Mayores cuenta en nuestro pa\u00eds con un programa muy innovador, ya que en el mundo solo existe en Par\u00eds, y que se llama \u00abGrandes Vecinos\u00bb. Consiste en poner en contacto a estas generaciones que viven aisladas en sus casas con el resto del vecindario con el fin de fomentar una relaci\u00f3n entre ellos y as\u00ed prevenir su soledad. Adem\u00e1s, esta asociaci\u00f3n organiza cada Navidad una fiesta para reunir a estas personas. \u00abEste a\u00f1o \u2013apuntan desde este organismo\u2013 nos juntamos hasta 400 mayores en dos hoteles. Haremos una merienda, actuaciones, baile... El objetivo es que pasen una tarde entra\u00f1able en compa\u00f1\u00eda, que sientan que tienen algo que celebrar. No hay que olvidar \u2013destaca\u2013 que uno de cada cinco mayores pasa todo el d\u00eda solo en su domicilio\u00bb.El peso de la soledadAlmudena Quevedo, de Desarrollo y Asistencia, insiste en que hay situaciones muy dram\u00e1ticas de personas de 90 a\u00f1os que viven solas y a las que cada ma\u00f1ana profesionales de Servicios Sociales levantan de la cama, asean y las sientan en un sof\u00e1. \u00abAntes de marcharse les dejan sobre la mesa comida para que cuando tengan hambre coman, aunque se les quede fr\u00eda. Por la noche regresan y les acuestan\u00bb. Apunta que el peso de la soledad a estas edades es enorme, \u00abes una epidemia\u00bb. \u00abPor eso intentamos que nuestros voluntarios les acompa\u00f1en\u00bb. Explica que en Navidad, como en el resto del a\u00f1o, todos estos mayores reciben su visita, pero en estas fechas les llevan alg\u00fan regalo y en Nochebuena y Navidad siempre les llaman por tel\u00e9fono para felicitarles y que sientan que hay alguien a quien les importa\u00bb.No hay que pasar por alto que la soledad, y m\u00e1s a\u00fan en estas fechas navide\u00f1as, provoca un estado de \u00e1nimo muy bajo, ansiedad, mayor tristeza, desgana, p\u00e9rdida de apetito, incapacidad de disfrutar de cualquier elemento que recuerde a la Navidad, nostalgia, desinter\u00e9s por el autocuidado, por la higiene personal, por ingerir la medicaci\u00f3n recetada, por salir de casa y moverse. Adem\u00e1s, supone una mayor predisposici\u00f3n a padecer hipertensi\u00f3n arterial, diabetes, infecciones...Redes de personas mayoresSeg\u00fan Miguel \u00c1ngel Maroto, psic\u00f3logo geront\u00f3logo, director de Ahora Centros, a\u00f1ade que aunque les cueste mucho, \u00ablos mayores deben aprovechar siempre que puedan para salir a la calle y realizar actividades\u00bb. Explica que llegan a sus centros normalmente con cierta resistencia y de la mano de sus hijos. \u00abNo tardan en integrarse a las sesiones de ejercicio, de manualidades, ejercicios cognitivos, de musicoterapia... Es esencial que est\u00e9n con otras personas, que tengan ocio y se r\u00edan. Les alimenta su \u00e1nimo y sus ganas de vivir y cuidarse. La vida de cama al sof\u00e1 y del sof\u00e1 a la cama, no les beneficia en absoluto\u00bb, asegura Maroto.Para Alonso Garc\u00eda de la Puente, psic\u00f3logo de Caixa, es importante es que \u00abaunque les compa\u00f1emos en Navidad, no se nos olvide que el resto del a\u00f1o tambi\u00e9n est\u00e1n solos y que son personas que sufren mucho porque se sienten aislados de la sociedad. Es esencial, en primer lugar, localizarles y fomentar redes de personas mayores para atenderles como les corresponde y se sientan acompa\u00f1ados hasta el final de sus vidas\u00bb, concluye. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "La \"epidemia\" de la soledad pesa m\u00e1s en Navidad", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-epidemia-soledad-pesa-mas-navidad-201612131758_noticia.html", "keywords": "navidad,soledad,mayores", "date": "2016-12-13", "id": "0445fd8a92403378e0a440e0f5e4a990e3fce8c7", "summary": "En Espa\u00f1a hay 1.859.800 personas mayores de 65 a\u00f1os que viven solas y sufren con mayor a\u00f1oranza en estas fechas la de compa\u00f1\u00eda familiar"}, {"article": "BARCELONA.- Sevilla, Madrid, Barcelona, Bilbao y Zaragoza son las primeras ciudades anunciadas de la gira del nuevo disco de Joaqu\u00edn Sabina Lo niego todo, que empezar\u00e1 el pr\u00f3ximo 18 de junio en el Estadio Ol\u00edmpico de Sevilla y finalizar\u00e1 en octubre, tras recorrer las principales ciudades espa\u00f1olas. Seg\u00fan ha informado este martes The Project, el disco saldr\u00e1 a la venta en marzo y la gira pasar\u00e1, entre otros recintos, por el WiZink Center (Palacio de Deportes) de Madrid el 21 de junio, el Palau Sant Jordi de Barcelona el 28 de junio, Bizkaia Arena BEC de Bilbao el 7 de octubre y Pabell\u00f3n Pr\u00edncipe Felipe de Zaragoza el 11 de octubre.\u200b VIDEO El nuevo disco de Sabina llega siete a\u00f1os despu\u00e9s del lanzamiento de Vinagre y rosas y es su decimoctavo \u00e1lbum de estudio, en este caso con la producci\u00f3n de Leiva.En un comunicado, Sabina ha dicho que ha querido trabajar con Leiva porque \"es un jovenzuelo que me gusta mucho\" y con \u00e9l espera renovar \"un poco el aire\".Leiva, que ya le puso m\u00fasica a Tiramis\u00fa de lim\u00f3n, de Vinagre y rosas, releva en los mandos a Pancho Varona y Antonio Garc\u00eda de Diego, productores habituales del artista desde F\u00edsica y qu\u00edmica.El otro gran colaborador de Lo niego todo es Benjam\u00edn Prado, a quien Sabina conoci\u00f3 en los a\u00f1os ochenta y con quien uni\u00f3 fuerzas art\u00edsticas por primera vez en 1988, cuando compusieron el tema \"Cuando aprieta el fr\u00edo\", incluido en el \u00e1lbum \"El hombre del traje gris\".Sabina publica Lo niego todo tras una prol\u00edfica carrera, con 17 \u00e1lbumes de estudio, cinco en directo y tres recopilatorios, que suman unas ventas superiores a los 10 millones de discos.Ha compuesto para artistas como Ana Bel\u00e9n, Andr\u00e9s Calamaro o Miguel R\u00edos, entre otros, y publicado varios libros de poemas, as\u00ed como alguna compilaci\u00f3n de letras de sus canciones.", "title": "Joaqu\u00edn Sabina anuncia nuevo disco y gira por Espa\u00f1a", "url": "http://www.publico.es/culturas/joaquin-sabina-anuncia-nuevo-disco.html", "keywords": "disco,Sabina,M\u00fasica,nuevo,anuncia,Joaquin", "date": "2016-12-13", "id": "0c3db0a2a8f1edc44035bcaddab7dd64ccca0674", "summary": "Titulado 'Lo niego todo' y producido por Leiva, el nuevo lanzamiento llegar\u00e1 en marzo, siete a\u00f1os despu\u00e9s de su \u00faltimo \u00e1lbum. El cantante recorrer\u00e1 las principales ciudades espa\u00f1olas a partir de junio."}, {"article": "Santiago de Compostela, 13 dic (EFECOM).- El Parlamento gallego ha aprobado hoy con los votos de PP y BNG, y la abstenci\u00f3n de En Marea y PSdeG, crear una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre las extintas cajas de ahorro gallegas, su transformaci\u00f3n en banco y las indemnizaciones a exdirectivos para concluir con los trabajos de la legislatura pasada.El pleno ha votado dos peticiones, la aprobada finalmente y presentada por el PP, y otra defendida conjuntamente por PSdeG y BNG, rechazada, que ped\u00eda tambi\u00e9n investigar la venta del banco nacionalizado, la situaci\u00f3n del cr\u00e9dito en Galicia y que ped\u00eda un plazo m\u00e1ximo de seis meses para presentar las conclusiones, en la que propon\u00eda nuevas comparecencias y documentaci\u00f3n.El portavoz del PP en el Parlamento, Pedro Puy, ha dicho que su grupo no tiene inconveniente en concluir en el plazo de seis meses los trabajos ni en que se investigue la venta del banco derivado de la fusi\u00f3n de las extintas cajas.Caixa Galicia y Caixanova se fusionaron en 2010, dando lugar a Novacaixagalicia. Posteriormente, esta entidad fue convertida en banco, con el nombre de Novagalicia banco en Galicia, Asturias y Le\u00f3n, y Evo banco en el resto de Espa\u00f1a.La entidad fue nacionalizada en septiembre de 2011 tras inyectar 9.000 millones de euros el FROB.Tras un proceso de venta, finalmente en 2014 el grupo venezolano Banesco se hizo con la entidad por 1.003 millones de euros a pagar en cuatro a\u00f1os y con beneficios fiscales.El Parlamento gallego aprob\u00f3 investigar las cajas en diciembre de 2012. La mayor\u00eda de las comparecencias, entre ellas las de los responsables de las cajas, de la entidad a la que dio lugar la fusi\u00f3n y del banco posterior, de responsables pol\u00edticos y del Banco de Espa\u00f1a y la CNMV, se produjeron entre junio y julio de 2013.Desde aquel momento, pese a que en octubre de 2014 el Parlamento gallego aprob\u00f3 por unanimidad en el debate de autonom\u00eda una resoluci\u00f3n para acabar los trabajos y aprobar las conclusiones antes de final de aquel a\u00f1o, la comisi\u00f3n estuvo inactiva y finalmente decay\u00f3 con la convocatoria electoral auton\u00f3mica de este a\u00f1o.En este momento, con la reciente sentencia del Tribunal Supremo, que confirma una anterior de la Audiencia Nacional, y que condena a c\u00e1rcel a los exresponsables de la caja fusionada y a la devoluci\u00f3n de las indemnizaciones, y con el inicio de la nueva legislatura, el Parlamento ha decidido retomar los trabajos y terminar la investigaci\u00f3n. EFECOMflh/am/ltm", "title": "El Parlamento gallego retoma la investigaci\u00f3n sobre las cajas de ahorro", "url": "https://www.elconfidencial.com/ultima-hora-en-vivo/2016-12-13/el-parlamento-gallego-retoma-la-investigacion-sobre-las-cajas-de-ahorro_1089342/", "keywords": "ahorro,cajas,investigaci\u00f3n,retoma,parlamento,gallego,sobre", "date": "2016-12-13", "id": "0e183db916d96faa9e3d8453e147e5ed2c5bd42d", "summary": "Santiago de Compostela, 13 dic (EFECOM).- El Parlamento gallego ha aprobado hoy con los votos de PP y BNG, y la abstenci\u00f3n de En Marea y PSdeG, crear una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre las extintas cajas de ahorro gallegas, su transformaci\u00f3n en banco y las indemnizaciones a exdirectivos para concluir con los trabajos de la legislatura pasada.                El pleno ha votado dos peticiones, la aprobada finalmente y presentada por el PP, y otra defendida conjuntamente por PSdeG y BNG, rechazada, que ped\u00eda tambi\u00e9n investigar la"}, {"article": "Actualizado:13/12/2016 18:55h\u00abHorrorosa. La Navidad para mi es horrorosa\u00bb. Julia reconoce que antes disfrutaba de estas fechas, pero hace diez a\u00f1os perdi\u00f3 a su marido \u00abde repente por un problema de coraz\u00f3n\u00bb, confiesa con pena en la voz. A los seis meses, su hijo de 47 a\u00f1os falleci\u00f3 en una ambulancia y ella, al conocer la noticia, sufri\u00f3 un infarto. Los problemas no acabaron. Cuatro meses despu\u00e9s la diagnosticaron un c\u00e1ncer. A pesar de todo, no aparenta la edad que tiene. Explica que tiene hermanos, cu\u00f1ados, sobrinos \u00abque quieren que celebremos juntos la Navidad, pero ellos quieren cantar, brindar \u2013lo normal, yo antes tambi\u00e9n lo hac\u00eda\u2013, pero a m\u00ed ya no me apetece. Me gustar\u00eda dormirme el 22 de diciembre y despertarme el 7 de enero para evitar estas fiestas que me resultan tan dolorosas. Dicen que el tiempo cura todo, pero es mentira\u00bb. Consciente de sus limitacionesJulia ha llorado mucho al quedarse sola, sin embargo asegura que se vale por por ella misma, \u00abaunque soy consciente de mis limitaciones\u00bb.Un amiga le dijo que no pod\u00eda estar encerrada en casa llorando por las esquinas. La convenci\u00f3 y fue como voluntaria para acompa\u00f1ar a mujeres viudas. \u00abLes daba mensajes de \u00e1nimo, pero siempre sal\u00eda llorando y lo dej\u00e9 porque en realidad la que necesitaba \u00e1nimo era yo\u00bb. Decidi\u00f3 ser voluntaria en la Cruz Roja, donde hace una gran labor y ha sido premida por ello. \u00abAyudar a los dem\u00e1s es una gran satisfacci\u00f3n. Sobre todo, cuando pienso lo orgullosos que estar\u00e1n de m\u00ed desde ah\u00ed arriba mi marido y mi hijo\u00bb.Apunta muy satisfecha que no es de las de \u00absof\u00e1, tele y cama\u00bb y, por ello, acude siempre que puede a Ahora Centros a realizar actividades \u00abque son extraordinarias para sentirte viva. Siempre que podamos, los mayores debemos salir de casa y mantenernos activos para combatir la soledad\u00bb.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Me gustar\u00eda dormirme del 25 de diciembre y despertarme el 7 de enero\"", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-gustaria-dormirme-25-diciembre-y-despertarme-7-enero-201612131820_noticia.html", "keywords": "docasal,soledad,julia", "date": "2016-12-13", "id": "d7fe728d0b8823359b8c831455dd3bcdf33f73ba", "summary": "Julia Docasal, de 82 a\u00f1os, explica c\u00f3mo vive la Navidad desde que su marido y su hijo fallecieron"}, {"article": "Actualizado:14/12/2016 23:02hUno de los desaf\u00edos pendientes de la arqueolog\u00eda toledana es llegar a acreditar la existencia y la localizaci\u00f3n de las clepsidras construidas en las orillas del Tajo por el c\u00e9lebre astr\u00f3nomo Azarquiel. Los eruditos medievales calificaron estas clepsidras de maravillosas, sorprendentes y sin parang\u00f3n en el mundo, aunque por la inexistencia de vestigios fehacientes, su fama ha oscilado entre la realidad y la leyenda. El enigma podr\u00eda al fin desvelarse si se demostrase cierta la hip\u00f3tesis del arque\u00f3logo toledano Juli\u00e1n Garc\u00eda S\u00e1nchez de Pedro, expuesta en unas recientes Jornadas sobre el Agua en Toledo, seg\u00fan la cual el hallazgo en la zona de las Tener\u00edas de un manantial de ciclo hidrol\u00f3gico peculiar sugiere la posibilidad de que las clepsidras se abastecieran de este acu\u00edfero y explicar\u00eda el misterioso funcionamiento del ingenio, cuyo mecanismo intrig\u00f3 desde antiguo a los expertos.La descripci\u00f3n m\u00e1s precisa de las clepsidras de Azarquiel se la debemos al ge\u00f3grafo granadino al-Zuhri (m.1137), cuya cr\u00f3nica proclama, sin ahorrar elogios: \u00abLo que hay de maravilloso y sorprendente en Toledo, tanto que no creemos que haya en todo el mundo habitado ciudad alguna que se le iguale en esto, son dos recipientes de agua que fabric\u00f3 el famoso astr\u00f3nomo Ab\u00fa-l-Qasim ibn Abd al-Rahman, el conocido con el nombre de al-Zarquel. Cuentan que este al-Zarquel, (\u2026) determin\u00f3 fabricar un ingenio o artificio, por medio del cual supieran las gentes qu\u00e9 hora del d\u00eda o de la noche era, y pudieran calcular el d\u00eda de la luna. Al efecto hizo dos grandes estanques en una casa de las afueras de Toledo, a orillas del Tajo, no lejos del sitio llamado La puerta de los Curtidores, haciendo de suerte que se llenasen de agua o se vaciasen del todo, seg\u00fan el creciente y menguante de la luna\u00bb.Manantial hallado en la zona donde las cr\u00f3nicas sit\u00faan a las clepsidras de AzarquielEl documento de al-Zuhri contin\u00faa explicando que \u00abno bien aparec\u00eda la luna nueva, cuando por medio de conductos invisibles empezaba a correr el agua en los estanques, de tal suerte que al anochecer de d\u00eda siguiente hab\u00eda la mitad de un s\u00e9ptimo justo de agua. De esta manera iba aumentando el agua en los estanques, as\u00ed de d\u00eda como de noche, a raz\u00f3n de la mitad de un s\u00e9ptimo por cada veinticuatro horas, hasta que al fin de la semana se encontraban ya los estanques llenos a mitad, y en la semana siguiente se ve\u00edan llenos del todo, hasta el punto de rebosar el agua. Luego, desde la noche 15\u00aa del mes, en que la luna empezaba a decrecer, tambi\u00e9n decrec\u00eda el agua del estanque a raz\u00f3n tambi\u00e9n de la mitad de un s\u00e9ptimo por cada d\u00eda, y en el d\u00eda 29 del mes quedaban del todo vac\u00edos los estanques\u00bb.La curiosidad que despertaba entre los sabios medievales el prodigioso artefacto de Azarquiel fue, al parecer, la causa de su destrucci\u00f3n, pues, seg\u00fan cuenta el propio al-Zuhri, un astr\u00f3nomo jud\u00edo llamado Hamis ben Zabara solicit\u00f3 al rey Alfonso VIII que le dejase desmontar una de las clepsidras a fin de estudiar su mecanismo, lo que supuso su estrago definitivo porque el sabio se revel\u00f3 a la postre incapaz de recomponerlo.El hallazgo del manantial que supuestamente suministrar\u00eda agua a las clepsidras se produjo hace alg\u00fan tiempo a ra\u00edz de las excavaciones realizadas en las Tener\u00edas por el equipo de arque\u00f3logos integrado por Juli\u00e1n Garc\u00eda, Francisco Miguel G\u00f3mez, Javier Peces e Isabel Corral, concretamente en la zona llamada Huerta de la Alcurnia, junto a los restos de los ba\u00f1os \u00e1rabes de Yuso. Al proceder a la extracci\u00f3n de tierra, los arque\u00f3logos advirtieron que en d\u00edas concretos el agua desbordaba el nivel del espacio excavado, inundando los estanques de curtido (noques) de forma progresiva hasta quedar llenos. Aunque se instal\u00f3 un sistema de evacuaci\u00f3n por bombeo, result\u00f3 insuficiente dado que el agua segu\u00eda brotando hasta mantener un nivel constante; en cambio, a partir de cierto d\u00eda, el agua comenzaba a reducir progresivamente su altura, llegando a dejar los estanques vac\u00edos.Juli\u00e1n Garc\u00eda S\u00e1nchez de Pedro junto a los ba\u00f1os de YusoEl equipo de arque\u00f3logos no tard\u00f3 en relacionar aquel extra\u00f1o flujo de ascensos y descensos con la descripci\u00f3n de las clepsidras de Azarquiel, cuyos estanques, seg\u00fan el texto de al-Zuhri, se llenaban y vaciaban en relaci\u00f3n con los movimientos de la luna. Otro elemento favorable a la hip\u00f3tesis que pretende relacionar el manantial descubierto con las clepsidras es que aqu\u00e9l se halla situado en la zona donde el documento de al-Zuhri las localiza: \u00aben una casa de las afueras de Toledo, a orillas del Tajo, no lejos de la Puerta de los Curtidores (Adabaqu\u00edn)\u00bb. Ya Julio Porres, en su Historia de las calles de Toledo, refer\u00eda que \u00abrecientemente (en 1973) se descubrieron al pie de San Sebasti\u00e1n y cerca ya del r\u00edo, las ruinas de un antiguo edificio, posiblemente una parte de la puerta de Adabaqu\u00edn o quiz\u00e1 restos de las famosas clepsidras de Azarquiel\u00bb.Por su parte, la investigadora Clara Delgado public\u00f3 en su libro Toledo Isl\u00e1mico (1987) su criterio respecto a la ubicaci\u00f3n de las clepsidras en la misma zona, relacion\u00e1ndolas presuntamente con \u00abdos posibles puntos para su instalaci\u00f3n: uno de ellos podr\u00eda llevar a hacerlas coincidir con un edificio en estado ruinoso situado en los rodaderos de las carreras de San Sebasti\u00e1n, y otra posibilidad har\u00eda pensar en la huerta de la Alcurnia, de la que est\u00e1 constatada documentalmente, en fechas posteriores, su caracterizaci\u00f3n como espl\u00e9ndido vergel y lugar de recreo de la poblaci\u00f3n, avalando de este modo la pervivencia de alguna tradici\u00f3n anterior por la cual era visitada, posiblemente las clepsidras\u00bb.Una hip\u00f3tesis magn\u00edficaDe llegar a comprobarse cient\u00edficamente la relaci\u00f3n del manantial con las clepsidras de Azarquiel, estar\u00edamos ante uno de los m\u00e1s interesantes logros de la arqueolog\u00eda toledana de los \u00faltimos tiempos, convirtiendo ese paraje de las orillas del Tajo en un foco de atracci\u00f3n cultural y tur\u00edstica. Azarquiel fue el astr\u00f3nomo seguramente m\u00e1s importante de la historia de Espa\u00f1a, cuyas aportaciones a la ciencia astron\u00f3mica se vio consagrada en 1935 con la dedicaci\u00f3n a su nombre de un cr\u00e1ter lunar de 96 kil\u00f3metros de di\u00e1metro en el centro de la cara visible del sat\u00e9lite, a iniciativa de la Uni\u00f3n Astron\u00f3mica Internacional.Quien recibe en la Luna el homenaje internacional a sus m\u00e9ritos cient\u00edficos, bien merece poseer en la orilla del Tajo un similar reconocimiento, tal vez una recreaci\u00f3n de sus c\u00e9lebres clepsidras, esas que, al decir del ge\u00f3grafo granadino al-Zuri, eran algo tan \u00abmaravilloso y sorprendente\u2026 que no creemos que haya en todo el mundo habitado ciudad alguna que se le iguale en esto\u00bb.Mariano Calvo", "title": "Las clepsidras de Azarquiel resurgen del olvido", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/toledo/centenario-quijote/abci-clepsidras-azarquiel-resurgen-olvido-201612131351_noticia.html", "keywords": "clepsidras,mariano,olvido,azarquiel,rsurgen", "date": "2016-12-13", "id": "0ad1f011335501ed1a09ac1b185752457a05ed45", "summary": "Un hallazgo arqueol\u00f3gico sugiere la localizaci\u00f3n del m\u00edtico reloj de agua"}]