[{"article": "WASHINGTONActualizado:07/12/2016 19:36hEl presidente de electo de Estados Unidos, Donald Trump, ha instado al Gobierno a \u00abcancelar\u00bb la compra de un nuevo Air Force One a la compa\u00f1\u00eda Boeing, al considerar que se trata de los gastos, superiores a los cuatro mil millones de d\u00f3lares --seg\u00fan sus c\u00e1lculos--, excesivos\u00abBoeing est\u00e1 construyendo un nuevo Air Force One 747 para futuros presidentes, pero los costes est\u00e1n fuera de control (...). \u00a1Cancelen el pedido\u00bb, ha escrito Trump en su cuenta oficial de Twitter. En declaraciones posteriores a los periodistas, ha insistido en que se trata de un gasto \u00abrid\u00edculo\u00bb.La Fuerza A\u00e9rea de Estados Unidos anunci\u00f3 en enero de 2015 la compra de un Boeing 747-8 para reemplazar dos aeronaves que sirven en la actualidad para transportar al presidente de Estados Unidos. Los documentos presupuestarios cifran el coste de esta sustituci\u00f3n en 2.870 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan la agencia Reuters.Trump no ha aclarado el origen de los datos divulgados en su tuit, mientras que su equipo de transici\u00f3n se ha limitado a afirmar que los comentarios del magnate reflejan su voluntad de recortar gastos superfluos para ahorrar. Las acciones de Boeing en Bolsa hayan comenzado a caer tras el anuncio de TrumpEl mensaje del presidente electo ha bastado para que las acciones de Boeing en Bolsa hayan comenzado a caer, mientras que la firma ha salido al paso asegurando que por el momento s\u00f3lo ha firmado un contrato de 170 millones de d\u00f3lares para determinar las capacidades de un nuevo avi\u00f3n presidencial.\u00abConfiamos en poder trabajar con la Fuerza A\u00e9rea en pr\u00f3ximas fases del programa para poder entregar el mejor avi\u00f3n para el presidente, con el mejor precio para el contribuyente estadounidense\u00bb, ha asegurado un portavoz, Todd Blecher.", "title": "Trump insta a \"cancelar\" el pedido a Boeing de un nuevo Air Force One", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-trump-insta-cancelar-pedido-boeing-nuevo-force-201612061840_noticia.html", "keywords": "pedido,trump,force", "date": "2016-12-06", "id": "f1514f9ee47bfa54be2a65fdadeaf201e3fa662b", "summary": "El presidente electo considera que se trata de un gasto, superior a los cuatro mil millones de d\u00f3lares, excesivo y \u00abrid\u00edculo\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:07/12/2016 09:42hUn indigente de mediana edad falleci\u00f3 el pasado domingo por la noche de una paro cardiaco minutos despu\u00e9s de pelearse con al parecer otros tres indigentes en la madrile\u00f1a plaza de Manuel Becerra, han informado a Europa Press fuentes policiales y de Emergencias Madrid.Los hechos se desencadenaron sobre las 22.30 horas del domingo. Por causas que se desconocen, tres personas empezaron a discutir y acabaron peg\u00e1ndose. Un testigo aviso de lo sucedido y al lugar lleg\u00f3 una patrulla de la Polic\u00eda Municipal y una ambulancia b\u00e1sica Samur-Protecci\u00f3n Civil.Como consecuencia de la pelea, que no fue de gravedad, uno de los implicados, en que luego muri\u00f3, termin\u00f3 con una brecha en la ceja. Cuando llegaron los sanitarios para asistirle el hombre entr\u00f3 en parada cardiaca. Los profesionales le practicaron maniobras de reanimaci\u00f3n cardiopulmonar durante media hora, pero finalmente confirmaron el fallecimiento.La Polic\u00eda Municipal localiz\u00f3 a las otras tres personas implicadas en la pelea y las traslad\u00f3 a comisar\u00eda a efectos de identificaci\u00f3n y tomarles declaraci\u00f3n de lo sucedido. No est\u00e1n detenidos y la Polic\u00eda Nacional descarta que se trata de un caso de homicidio. No obstante, ser\u00e1 la autopsia la que determine si la muerte tiene algo que ver con la pelea previa o se debe a alguna enfermedad previa o a circunstancias naturales.", "title": "Investigan la muerte de un indigente tras pelearse con otros tres en Madrid", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-investigan-muerte-indigente-tras-pelearse-otros-tres-madrid-201612061730_noticia_amp.html", "keywords": "becerra,manuel,muerte,mendigo", "date": "2016-12-06", "id": "4856643a2ac45afd3fa242ae6fe4a5d5eb785f2e", "summary": "Ser\u00e1 la autopsia la que determine si la muerte tiene algo que ver con la pelea previa o se debe a alguna enfermedad previa o a circunstancias naturales"}, {"article": "MADRID.- El m\u00e1ximo responsable de la escuder\u00eda Mercedes, Toto Wolff, ha explicado que Fernando Alonso est\u00e1 en su lista de aspirantes para sustituir a Nico Rosberg, pero ha recordado que \"ahora mismo tiene contrato con McLaren-Honda\".\"Hay que considerar a Fernando. Es un piloto que respeto mucho. Combina talento, velocidad y experiencia. Tiene todo eso. Pero ahora mismo tiene contrato con McLaren-Honda y tenemos que sopesar todas las opciones\", dijo Wolff en el avance de una entrevista con Sky Sports que se emitir\u00e1 completa esta noche. De cerrarse el complicado acuerdo con el piloto asturiano, \u00e9ste volver\u00eda a coincidir en un mismo equipo con el brit\u00e1nico Lewis Hamilton, con el que tuvo una turbulenta relaci\u00f3n en el Mundial del a\u00f1o 2007, a\u00f1o en el que termin\u00f3 llev\u00e1ndose el t\u00edtulo Kimi Raikkonnen en Ferrari.Otros pilotos que tambi\u00e9n han sonado con fuerza para suplir a Rosberg son los pilotos de Red Bull Max Verstappen y Daniel Ricciardo. Sin embargo, ambos han rechazado unirse a la escuder\u00eda alemana.El pasado viernes, Nico Rosberg conmocion\u00f3 a la F\u00f3rmula 1 al anunciar su retirada nada m\u00e1s proclamarse campe\u00f3n mundial. El anuncio abri\u00f3 la carrera por ocupar su jugosa vacante en Mercedes, aunque Alonso tiene un a\u00f1o m\u00e1s de contrato firmado con McLaren.", "title": "Mercedes confirma que tambi\u00e9n baraja a Alonso para suplir a Rosberg", "url": "http://www.publico.es/deportes/mercedes-confirma-baraja-alonso-suplir.html", "keywords": "confirma,baraja,tambien,Alonso,Mercedes", "date": "2016-12-06", "id": "6e8b096fbe67c9dbe11bcb5e111baa55433ac4fa", "summary": "Hay que considerar a Fernando. Es un piloto que respeto mucho. Combina talento, velocidad y experiencia\", asegura el m\u00e1ximo responsable de la escuder\u00eda, Toto Wolff."}, {"article": "Como las ediciones anteriores, PISA 2015 encuentra pocos cambios en las puntuaciones de los pa\u00edses, particularmente en los que pertenecen a la OECD. Algunos mejoran, otros empeoran, la mayor parte queda igual y la puntuaci\u00f3n del conjunto de la OECD queda alrededor de 500 puntos (atribuyamos a circunstancias los 491 puntos de Matem\u00e1ticas y los 493 de Ciencias).Espa\u00f1a est\u00e1, como de costumbre, entre los que var\u00edan poco; en Lectura est\u00e1 un punto por encima del a\u00f1o 2000, en Matem\u00e1ticas tambi\u00e9n un punto por encima del a\u00f1o 2003 y en Ciencias cuatro puntos sobre 2006. En relaci\u00f3n a 2009 son algo mejores las puntuaciones en Lectura y Ciencias; en relaci\u00f3n a 2012 es mejor la de Lectura y peor la de Ciencias. Las diferencias son siempre peque\u00f1as, oscilantes y debidas al azar en todo o en parte. \u00bfNo deber\u00edan haber disminuido m\u00e1s las puntuaciones a consecuencia de los recortes del gasto p\u00fablico en Educaci\u00f3n? Seg\u00fan PISA, s\u00ed. PISA ya no dice que la inversi\u00f3n en las escuelas mejore sin m\u00e1s sus resultados, pero todav\u00eda los relaciona con los sueldos de los profesores y con distribuir los recursos favoreciendo a las escuelas m\u00e1s dif\u00edciles. En Espa\u00f1a, los sueldos de los profesores no han subido y los recortes se han cebado con los programas para alumnos desfavorecidos. Por consiguiente, los resultados deber\u00edan haber empeorado.Tambi\u00e9n seg\u00fan PISA deber\u00edan haber ca\u00eddo las puntuaciones a consecuencia de la crisis en s\u00ed misma. PISA advierte en todos sus informes de que la literacia que sus pruebas miden depende de la calidad del cuidado y la estimulaci\u00f3n dados a los ni\u00f1os durante la infancia y los a\u00f1os preescolares, as\u00ed como de las oportunidades de aprender en casa y fuera de la escuela. Caben pocas dudas de que al menos los factores materiales han ido a peor durante la crisis en muchos pa\u00edses. Seg\u00fan el Innocenti Report de 2013, se detectan \"incrementos sin precedentes\" en privaciones materiales graves en Espa\u00f1a, Italia, Grecia y Reino Unido; en la m\u00e1s grave de todas, la alimentaria, el porcentaje de hogares con hijos que no pueden permitirse comer carne, pescado (o un equivalente en hortalizas) cada dos d\u00edas se duplic\u00f3 con creces en Estonia, Grecia, Islandia e Italia, y aument\u00f3 tambi\u00e9n en Espa\u00f1a. El efecto negativo de las carencias alimentarias en el desarrollo intelectual est\u00e1 bien estudiado por la Psicolog\u00eda; influyentes economistas, como el Nobel James Heckman, y soci\u00f3logos, como G\u00f6sta Esping-Andersen, han insistido en que la pobreza en la infancia pueden afectar el desarrollo cognitivo. Como ha escrito Mar\u00ed-Klose, \"vivir en un hogar con bajos niveles de renta, en una vivienda en malas condiciones, o estar expuesto a una alimentaci\u00f3n inadecuada durante la infancia influye negativamente en la salud, las aptitudes cognitivas, los resultados educativos o los comportamientos asociales\".Sin embargo, ni el deterioro de las escuelas ni el de las condiciones de vida en general han dejado huella en los resultados de los alumnos en PISA 2015. Podr\u00eda objetarse que PISA mide los resultados a los 15 a\u00f1os, y que los alumnos nacidos en el a\u00f1o 2000 hab\u00edan superado los momentos m\u00e1s cr\u00edticos de la infancia temprana cuando llegaron la crisis y los recortes.Pero hace tan solo unos d\u00edas se publicaron los resultados de TIMSS 2015, un estudio internacional que lleva a cabo una organizaci\u00f3n privada (la IEA, menos poderosa que la OECD) que incluy\u00f3 en 2011 y 2015 alumnos espa\u00f1oles de cuarto de primaria. La edad aproximada de estos alumnos es 10 a\u00f1os, de modo que han pasado la mayor parte de su vida y toda su escolarizaci\u00f3n en tiempos de crisis. Pues bien, tampoco en los resultados de TIMSS se encuentra rastro de los recortes o de la crisis. Los alumnos espa\u00f1oles han conseguido mejores puntuaciones que en 2011; sobre una media de 500, 23 puntos m\u00e1s en Matem\u00e1ticas y 13 puntos en Ciencias.\u00bfSorprendente? No tanto si tenemos en cuenta que las puntuaciones aumentaron poco (TIMSS) o nada (PISA) mientras la econom\u00eda crec\u00eda y el gasto p\u00fablico aumentaba.Los autores de los informes PISA ya ven\u00edan encontrando curioso que incrementos de gasto por alumno del 40% y otras reformas inspiradas por la OECD no se hubieran traducido en mejoras de los resultados. A lo que habr\u00eda que a\u00f1adir los avances en las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n.No hay por qu\u00e9 dudar de que la literacia que miden las pruebas PISA dependen de toda la experiencia vital de los individuos. Pero si no se ve afectada por los cambios que se han producido en esas experiencias durante el \u00faltimo ciclo econ\u00f3mico, cabe preguntarse a qu\u00e9 tipo de factores responde, y de cu\u00e1nta intensidad. Lo cual a su vez suscita la cuesti\u00f3n de si los gobiernos est\u00e1n en situaci\u00f3n de controlarlos. Pero esa es otra historia.", "title": "Por qu\u00e9 los recortes en educaci\u00f3n no pasan factura en PISA", "url": "https://www.eldiario.es/tribunaabierta/PISA-recortes-educacion_6_588001208.html", "keywords": "recortes,educacion,PISA", "date": "2016-12-06", "id": "cf65a5fcf6302c0485b1f94528dc544aa453c29e", "summary": "Ni el deterioro de las escuelas ni el de las condiciones de vida en general han dejado huella en los resultados de los estudiantes en PISA 2015Cabe preguntarse a qu\u00e9 factores responde la 'literacia' que mide el estudio y suscita la cuesti\u00f3n de si los gobiernos pueden controlarlos\u00bfSorprendente? No tanto si tenemos en cuenta que las puntuaciones aumentaron poco o nada mientras la econom\u00eda crec\u00eda y el gasto p\u00fablico sub\u00eda"}]