[{"article": "GuadalajaraActualizado:17/12/2016 16:43hLa Asociaci\u00f3n de padres de Ni\u00f1os Autistas de Guadalajara (Apanag), la exposici\u00f3n \u00abAtempora\u00bb, la empresa Liconsa y la atleta Ana Lozano han sido galardonados hoy con los Premios anuales que concede la Asociaci\u00f3n de la Prensa de Guadalajara (APG) en la que es ya su vig\u00e9simo sexta edici\u00f3n.La Asamblea de socios de la APG, reunida este s\u00e1bado, ha fallado los premios correspondientes al presente a\u00f1o y en la categor\u00eda de \u00abValores Humanos\u00bb se ha reconocido la Asociaci\u00f3n de padres de Ni\u00f1os Autistas de Guadalajara (Apanag) porque, seg\u00fan reza el fallo, \u00abdesde el 2003 trabaja para hacer visible a la sociedad los problemas relacionados y las necesidades que tienen aquellos menores que padecen el trastorno del autismo\u00bb.Apanag cuenta con una \u00abmuy importante\u00bb red asistencial que se ocupa de los menores y del resto del n\u00facleo familiar a la espera de la puesta en marcha de su centro el pr\u00f3ximo a\u00f1o, con el fin de dar mayores prestaciones a todos los afectados por autismo y sus familias.En la categor\u00eda de \u00abCultura\u00bb se ha premiado a la Exposici\u00f3n \u00abAtempora\u00bb, organizada en la catedral de Sig\u00fcenza por la Junta de Castilla-La Mancha y el cabildo catedralicio y el obispado de Sig\u00fcenza-Guadalajara, que se mostr\u00f3 desde el 8 de junio al 6 de octubre y la visitaron m\u00e1s de 66.000 personas de todo el mundo.\u00abHa sido un revulsivo econ\u00f3mico y tur\u00edstico de primer orden para Sig\u00fcenza y su comarca, y gener\u00f3 diez puestos de empleos directos. En definitiva, ha sido un indiscutible factor de crecimiento y de autoestima para Sig\u00fcenza\u00bb, ha resaltado el fallo del jurado.En la categor\u00eda de \u00abEconom\u00eda y Empresa\u00bb ha sido galardonado el Laboratorio Liconsa, S.A., situado en el pol\u00edgono del Miralcampo, de Azuqueca de Henares, \u00abpor ser una de las empresas de mayor peso econ\u00f3mico de la provincia y por su fuerte compromiso con \u00e9sta\u00bb.Adem\u00e1s, ha creado en el \u00faltimo a\u00f1o cerca de cien nuevos empleos lo que supone un incremento del 13 % de su plantilla. \u00abLiconsa es una empresa comprometida con su entorno y con la provincia en la que est\u00e1 ubicada, participando en la financiaci\u00f3n de importantes eventos locales\u00bb, ha resaltado la APG.Por \u00faltimo, en la categor\u00eda de \u00abDeportes\u00bb se ha premiado a la atleta de Guadalajara Ana Lozano, \u00abuna de las grandes promesas del atletismo nacional de cara a los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio 2020\u00bb, que gan\u00f3 la medalla de bronce en la prueba de 3.000 metros en pista cubierta del \u00faltimo campeonato de Espa\u00f1a y ha sido podio en varias pruebas tanto el aire libre como en pista cubierta y cross.El acto p\u00fablico de entrega de estos galardones se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de enero de 2017 con motivo de la festividad de San Francisco de Sales, patr\u00f3n de los periodistas.", "title": "Los periodistas de Guadalajara premian a Apanag, \"Atempora\", Liconsa y Ana Lozano", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/abci-periodistas-guadalajara-premian-apanag-atempora-liconsa-y-lozano-201612171643_noticia.html", "keywords": "premios,prensa,guadalajara,anuales", "date": "2016-12-17", "id": "11791682e0dd55668ee772da55f3a8679eb7775f", "summary": "La asamblea de socios de APG ha fallado los Premios de su vig\u00e9simo sexta edici\u00f3n"}, {"article": "Plasencia (C\u00e1ceres)Actualizado:17/12/2016 11:17hEl joven extreme\u00f1o Javier Garc\u00eda Pajares, primer erasmus sordociego de Europa, ha denunciado a trav\u00e9s de la redes sociales que la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea Ryanair le ha negado la asistencia en el vuelo de vuelta desde Londres a Madrid y, adem\u00e1s, le ha impedido viajar solo, una circunstancia que considera \u00abvergonzosa\u00bb.El joven ha registrado una petici\u00f3n en la plataforma Change.org, que cuenta ya con m\u00e1s de 3.000 apoyos, para solicitar al Parlamento Europeo que se regule la normativa de las aerol\u00edneas y se respeten los derechos de las personas sordociegas \u00abcon el fin de que todas ellas puedan gozar de un pleno disfrute de sus derechos fundamentales\u00bb.En su denuncia p\u00fablica, Garc\u00eda Pajares ha explicado que en lo que se refiere a viajar en avi\u00f3n, siempre lo ha hecho solo, si bien ha necesitado asistencia desde la secci\u00f3n de salidas hasta el avi\u00f3n y desde el avi\u00f3n hasta la secci\u00f3n de llegadas, porque su resto visual no es suficiente para orientarse por el aeropuerto.Javier se encuentra en la actualidad en Londres con una beca Erasmus y ten\u00eda previsto volar a Madrid con Ryanair el pr\u00f3ximo d\u00eda 21 de diciembre, para pasar la Navidad con su familia en Plasencia (C\u00e1ceres), por lo que el pasado viernes les contact\u00f3 por tel\u00e9fono con ayuda de su mediadora para solicitar la asistencia que siempre necesita.\u00abFue decir la palabra sordociego y su respuesta inmediata fue que no puedo viajar solo por razones de seguridad y las opciones que me dieron fueron o bien encontrar una persona que viaje conmigo y pagar su billete o devolverme mi dinero\u00bb, ha detallado el estudiante.El estudiante ha asegurado que se sinti\u00f3 \u00abherido\u00bb, por lo que decidi\u00f3 poner una reclamaci\u00f3n.Tras plantear distintas opciones a Ryanair que no fueron atendidas, Javier finalmente ha decidido hacer el viaje solo, pero con otra aerol\u00ednea \u00abm\u00e1s sensibilizada\u00bb.", "title": "El primer erasmus sordociego denuncia que Ryanair le niega asistencia", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-primer-erasmus-sordociego-denuncia-ryanair-niega-asistencia-201612171115_noticia.html", "keywords": "ryanair,sordociego,erasmus", "date": "2016-12-17", "id": "a941bb8110c5c4f778d77399d954f25479a04933", "summary": "Asegura que la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea le ha negado la asistencia en el vuelo de vuelta desde Londres a Madrid y, adem\u00e1s, le ha impedido viajar solo, una circunstancia que considera \u00abvergonzosa\u00bb"}, {"article": "La noche del 18 de diciembre de 1970, el compositor y cantante estadounidense Randy Newman estaba viendo 'The Dick Cavett Show' en la televisi\u00f3n. Cavett conduc\u00eda un debate sobre la segregaci\u00f3n racial en el que participaban Lester Maddox (pol\u00edtico del Partido Dem\u00f3crata), Jim Brown (jugador negro de f\u00fatbol americano) y Truman Capote (periodista y escritor).Maddox, segregacionista ac\u00e9rrimo, se hizo famoso en 1964 cuando, un d\u00eda despu\u00e9s de la entrada en vigor de la Ley de Derechos Civiles, impidi\u00f3, armado con una pistola, que varios negros entraran en su restaurante Pickrick en Atlanta. En un momento del debate, Cavett llam\u00f3 fan\u00e1ticos a quienes, con sus votos, hab\u00edan convertido a Maddox en gobernador del Estado de Georgia en 1967. Maddox se ofendi\u00f3 y abandon\u00f3 el plat\u00f3 insatisfecho con las disculpas ofrecidas por Cavett. Newman odiaba todo lo que defend\u00eda Maddox, pero le ofend\u00eda que al gobernador racista no le concedieran la oportunidad de mostrarse como tal. Y entendi\u00f3 que un habitante de Georgia pudiera sentirse ofendido por la forma en que fue tratado su gobernador. Newman detect\u00f3 ah\u00ed un ejemplo del conflicto entre la gente sencilla de la Am\u00e9rica rural y los presuntuosos intelectuales de las grandes ciudades de la costa Este.Hace casi medio siglo ya se percib\u00eda esa tensi\u00f3n como un campo a explotar electoralmente (de hecho, Cavett sospechaba que la huida de Maddox no era m\u00e1s que una artima\u00f1a publicitaria). Quiz\u00e1 sea interesante comparar las descalificaciones que, desde posturas progresistas, sufrieron los votantes de Maddox con las que sufren hoy quienes, con sus votos, han convertido a Donald Trump en el 45\u00ba presidente de los Estados Unidos.Del recuerdo de ese incidente en 'The Dick Cavett Show' naci\u00f3 una de las mejores y m\u00e1s pol\u00e9micas canciones de Newman: 'Rednecks' ('Paletos'), que abr\u00eda su disco 'Good Old Boys' (Reprise, 1974). Quien canta en 'Rednecks' es un paleto sure\u00f1o que describe con orgullo la estupidez de los suyos: \u00abBebemos demasiado y hablamos demasiado alto / Somos demasiado est\u00fapidos como para no hacerlo en una ciudad norte\u00f1a / Y tenemos a los negros a raya\u00bb. El estribillo es demoledor: \u00abSomos paletos / Y no distinguimos nuestro culo de un agujero en el suelo\u00bb.Parece una eleg\u00eda de la estupidez sure\u00f1a, situada en un extra\u00f1o punto intermedio entre el ejercicio de intolerancia de parvulario de Neil Young en 'Alabama' (1972), y la atolondrada idealizaci\u00f3n del 'Sweet Home Alabama' (1974) de Lynyrd Skynyrd.Pero cuando apenas queda un minuto de los tres que dura 'Rednecks', el paleto conservador sure\u00f1o se dirige a los progresistas norte\u00f1os (los mismos que llaman fan\u00e1ticos, intolerantes a los sure\u00f1os) para reconocer que \u00abAqu\u00ed abajo somos demasiado ignorantes para darnos cuenta / De que el norte liber\u00f3 a los negros\u00bb. S\u00ed, les hizo libres para poder encerrarlos en guetos como Harlem (Nueva York), Roxbury (Boston) o Hough (Cleveland), remata el perspicaz paleto.En una escucha superficial, las canciones de Newman ofrecen una magn\u00edfica oportunidad para que los progresistas urbanitas (sus oyentes habituales) se reafirmen en su superioridad moral ante los conservadores de la Am\u00e9rica rural. Pero una escucha atenta siempre pone al descubierto la hipocres\u00eda de esos progres.A trav\u00e9s de su cancionero, Randy Newman realiza un portentoso y corrosivo retrato de una parte de la sociedad estadounidense que no suele tener protagonismo en la m\u00fasica popular; porque los protagonistas-narradores habituales de sus canciones no son precisamente ejemplos de virtud: esclavistas que se creen salvadores ('Sail Away'), xen\u00f3fobos ('Yellow Man'), paletos orgullosos de su estupidez ('Rednecks'), dips\u00f3manos ('Rollin'), patriotas enloquecidos ('Political Science'), acosadores agazapados ('Suzanne'), politoxic\u00f3manos ('Guilty'), individuos que se burlan de los ni\u00f1os ('Short People'), cantantes que se burlan de sus fans ('Lonely at the Top'), dioses que se burlan de los hombres ('God's Song'), etc\u00e9tera.Newman describe con precisi\u00f3n el ambiente costumbrista en el que se mueven unos personajes que, aunque tienen algo de caricatura, est\u00e1n tan bien construidos, son tan veros\u00edmiles que, si el oyente no detecta la iron\u00eda, es f\u00e1cil que piense que el propio int\u00e9rprete es un racista chovinista borracho.Se dec\u00eda del pintor griego Zeuxis que pintaba racimos de uva con tanta perfecci\u00f3n que los p\u00e1jaros picoteaban en ellos. Randy Newman pinta personajes inmorales con tanta perfecci\u00f3n que los moralistas no s\u00f3lo picotean en ellos, sino que adem\u00e1s creen que esos personajes son el propio int\u00e9rprete, al que tambi\u00e9n quieren picotear.Porque una de las claves est\u00e1, precisamente, en la iron\u00eda (y muchas veces el sarcasmo, la s\u00e1tira) que ba\u00f1a sus letras. Por medio de la iron\u00eda nos burlamos de lo que se considera intocable, incuestionable. Si participamos de ella, puede proporcionarnos una manera diferente de ver la realidad. Pero si no conectamos con ella, la iron\u00eda puede cortocircuitar nuestros h\u00e1bitos mentales y producir rechazo. Newman cree que, cuando una canci\u00f3n funciona, el p\u00fablico entiende que una cosa es el int\u00e9rprete y otra el personaje que canta. Las pol\u00e9micas en las que se ha visto envuelto demuestran que se equivoca. Newman siempre afirma que no le gusta la pol\u00e9mica, pero reconoce que no puede evitar componer as\u00ed. \u00abNunca podr\u00eda escribir como Elton John aunque lo intentara\u00bb. Car\u00e1tula de 'The Randy Newman Songbook'. | www.nonesuch.com Pero en sus canciones tambi\u00e9n hay espacio para el romanticismo ('I Think It's Going to Rain'), el amor ('Marie'), el sexo ('You Can Leave Your Hat On'), la compasi\u00f3n ('Old Man'), los recuerdos de infancia ('Dixie Flyer') o la cr\u00edtica social ('Louisiana 1927'). Eso s\u00ed, siempre con alguna pincelada humor\u00edstica, unas veces amable, luminosa, otras negr\u00edsima.La mordacidad con la que retrata su pa\u00eds hace que Newman tenga m\u00e1s fans en Europa. Pero, como dijo una vez, \u00abme parece que les gusto [a los europeos] porque creen que odio Am\u00e9rica. Qu\u00e9 deprimente\u00bb. Ser cr\u00edtico no implica odiar, y, adem\u00e1s, el antiamericanismo \u2013como se\u00f1ala el ensayista e historiador franc\u00e9s Jean-Fran\u00e7ois Revel\u2013 a veces no es m\u00e1s que una coartada para la irresponsabilidad de los europeos. El uso que Newman hace de la palabra Am\u00e9rica en sus canciones para referirse \u00fanicamente a Estados Unidos tiene ese doble filo con el que se acaban cortando muchos fan\u00e1ticos de la correcci\u00f3n pol\u00edtica.Igual que sus canciones revelan la hipocres\u00eda de los progres americanos cuando juzgan a sus compatriotas conservadores, Newman ha compuesto canciones que resaltan la hipocres\u00eda de los europeos cuando juzgan a los americanos. Ah\u00ed est\u00e1 'In Germany Before the War', inspirada en el asesino en serie Peter K\u00fcrten \u2013que inspir\u00f3 'M, el vampiro de D\u00fcsseldorf' (1931), la pel\u00edcula de Fritz Lang\u2013, que retrata los primeros indicios del horror que estaba a punto de estallar en Alemania con el auge del nazismo. Pero las letras m\u00e1s expl\u00edcitas y envenenadas est\u00e1n en 'The Great Nations of Europe', donde se describe con sarcasmo a los conquistadores europeos de los siglos XV y XVI como lo que (en buena medida) fueron: unos carniceros.Si Newman hubiera cantado en la Atenas del siglo IV AC, Plat\u00f3n le habr\u00eda censurado sin contemplaciones, pues pensaba que en un Estado bien regulado el arte s\u00f3lo deber\u00eda proporcionar ejemplos de virtud. Algo parecido debieron pensar un pu\u00f1ado de guardianes de la moral cuando censuraron la arriba mencionada 'Short People' en 1977, al pensar que Newman (y no el intolerante personaje creado por \u00e9l) se burlaba de los ni\u00f1os. \u00a1No dej\u00e9is que los ni\u00f1os se acerquen a Randy! Quiz\u00e1 en 1995 esos mismos censores cantaron con sus hijos la oscarizada 'You've Got a Friend in Me', de la pel\u00edcula 'Toy Story', que tambi\u00e9n compuso Newman. Aunque siempre ha contado con la admiraci\u00f3n de la cr\u00edtica y de otros grandes m\u00fasicos, su carrera como int\u00e9rprete ha sido mucho menos exitosa (a nivel popular) que como compositor cinematogr\u00e1fico. Pero lo que tienen en com\u00fan todas sus composiciones es su dominio absoluto de casi todos los g\u00e9neros de la m\u00fasica popular americana: blues, country, rhythm and blues y jazz v\u00eda Nueva Orleans, pop del Brill Building, ragtime, americana al estilo de Aaron Copland, etc\u00e9tera.Desde su primer disco de estudio en 1968, Newman ha conseguido destilar todos esos estilos en canciones de formato pop con un sonido absolutamente reconocible. En 'The Randy Newman Songbook', el recent\u00edsimo recopilatorio que re\u00fane 56 de sus mejores composiciones interpretadas con el \u00fanico acompa\u00f1amiento del piano, se hace patente su maestr\u00eda como compositor total.Habr\u00e1 quien piense que Newman quiere re\u00edrse de todos y ponernos a cada uno en nuestro sitio, que es un moralista. Y por supuesto que lo es. Pero no de los que prescriben, de los que nos dicen c\u00f3mo debemos ser, porque se creen capaces de distinguir con nitidez lo que est\u00e1 bien y lo que est\u00e1 mal. Randy Newman es un moralista que describe a los hombres y sus costumbres; y, como todo gran conocedor de la naturaleza humana, sabe transmitir lo defectuosa que puede llegar a ser. Por eso sus canciones, adem\u00e1s de emocionarnos o divertirnos, tambi\u00e9n nos pueden ense\u00f1ar a juzgar menos a los dem\u00e1s y ser m\u00e1s compasivos. Y eso s\u00f3lo est\u00e1 al alcance de los genios. Estos contenidos son fruto de la colaboraci\u00f3n entre eldiario.es Cantabria y la Revista Amberes, una publicaci\u00f3n que se centra en temas relacionados con la cultura y pone el foco en la literatura, el cine, la historia, la filosof\u00eda, la m\u00fasica, el arte, la tecnolog\u00eda, la ilustraci\u00f3n o el c\u00f3mic, entre otros asuntos.", "title": "Randy Newman: qu\u00e9 grande es ser norteamericano", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/amberes/Randy-Newman-grande-americano_6_591150891.html", "keywords": "Randy,Newman,americano,grande", "date": "2016-12-17", "id": "d771fcf8dc009d5b9323cfd5b29fa8d20a688524", "summary": "El compositor que mejor (y m\u00e1s ir\u00f3nicamente) ha retratado la grandeza y la miseria de Estados Unidos publica 'The Randy Newman Songbook', un recopilatorio que re\u00fane 56 de sus mejores canciones"}, {"article": "MadridActualizado:19/12/2016 20:23hA un lado, un hombre ocho veces campe\u00f3n del mundo en un deporte ol\u00edmpico, el \u00fanico espa\u00f1ol en conseguirlo en dos categor\u00edas y el primero en ganar el t\u00edtulo en 22 a\u00f1os. Al otro, su pa\u00eds, que nunca ha querido comprender al deporte que le apasiona: el boxeo. \u00abEstoy un poquito jodido y enfadado con mi pa\u00eds\u00bb. Habla Javier Castillejo a ABC sobre Espa\u00f1a, un lugar dif\u00edcil para dedicarse a boxear. Pese a su DNI, el exp\u00fagil complet\u00f3 una trayectoria colosal en los rings de todo el mundo que ahora repasa el periodista de ABCJorge Sanz Casillas en \u00abJavier Castillejo: Asalto al cielo\u00bb, la primera biograf\u00eda publicada sobre el boxeador espa\u00f1ol.\u00abEl boxeo es como la vida\u00bb, proclama Castillejo. Desde luego, el boxeo es su vida: tras pasar la mayor parte de su infancia, empez\u00f3 a boxear de adolescente en Parla y tard\u00f3 21 a\u00f1os en soltar los guantes. El talento de Castillejo para boxear era irresistible, y en cuesti\u00f3n de meses le hab\u00edan reclutado para entrenarse en El Espinar en el mismo grupo que Poli D\u00edaz. Su car\u00e1cter tambi\u00e9n era irresistible: Castillejo, con 21 a\u00f1os, era el \u00fanico que se atrev\u00eda a adelantar al \u00eddolo Poli cuando corr\u00edan todos juntos. \u00abYo no me arrugo. Yo respetaba a Poli, \u00e9l era el campe\u00f3n. Pero yo quer\u00eda pasarle, quer\u00eda ser el campe\u00f3n yo\u00bb, comenta. El gusanillo hab\u00eda nacido mucho antes, cuando su padre le despertaba de madrugada para ver combates de Mohamed Ali. Dos d\u00e9cadas despu\u00e9s se convert\u00eda en campe\u00f3n del mundo por primera vez en la velada perfecta. \u00abFue en la Cubierta de Legan\u00e9s ante 15.000 personas\u00bb, recuerda. \u00abHac\u00eda 22 a\u00f1os que Espa\u00f1a no ten\u00eda un campe\u00f3n del mundo. Y yo fui a pelear contra un campe\u00f3n del mundo de Estados Unidos, negro, americano\u00bb. Es un recuerdo redondo: \u00abLe gan\u00e9. Hab\u00eda hecho buena estrategia: estuve concentrado tres meses, tuve seis sparrings... Todo sali\u00f3 perfecto esa noche\u00bb.La pelea contra De la HoyaAquella fue la m\u00e1s especial de las 62 victorias \u2013por solo ocho derrotas\u2013 que consigui\u00f3 el p\u00fagil de Parla, y la primera de las ocho veces que se hizo campe\u00f3n del mundo. Lo retuvo a\u00f1o y medio y cinco combates, hasta que se cruz\u00f3 con Oscar de la Hoya, quiz\u00e1 su combate m\u00e1s famoso. Diecis\u00e9is a\u00f1os despu\u00e9s de aquella pelea en Las Vegas, Castillejo cree que la derrota se debi\u00f3 a una preparaci\u00f3n err\u00f3nea. \u00abEstuvimos dos meses y medio concentrados en Las Vegas y eso es mucho tiempo para un deportista\u00bb, explica. Tambi\u00e9n tuvo muchos problemas con el peso, para \u00e9l, el factor m\u00e1s duro en la vida profesional de un boxeador. Casi hasta se le tuerce la mueca cuando habla del tema: \u00abEl peso es el enemigo n\u00famero uno del boxeador. Con el peso se pasa mal\u00bb. En 2005 particip\u00f3 en el programa de televisi\u00f3n \u00abSupervivientes\u00bb; al volver fam\u00e9lico del \u00abreality\u00bb, en Kenia, el hambre que hab\u00eda pasado durante el programa le hizo ponerse en los 90 kilos, m\u00e1s de veinte por encima de los necesarios para pelear en el superwelter (69,85 kg.). De la Hoya y Castillejo, en el pesaje antes de su pelea - REUTERSSanz Casillas cuenta en \u00abAsalto al cielo\u00bb que los meses siguientes fueron una tortura para cumplir con el peso, lo que, junto una derrota contra el americano Fernando Vargas, le hizo pensar en cambiar de categor\u00eda. As\u00ed que se recicl\u00f3 al peso medio, gan\u00f3 casi tres kilos de margen con la b\u00e1scula y con 38 a\u00f1os se convirti\u00f3 en campe\u00f3n del mundo de la categor\u00eda. \u00abEn Estados Unidos -escribe Sanz Casillas en la biograf\u00eda-, un caso como el suyo habr\u00eda sido portada de las mejores publicaciones deportivas\u00bb. Constante lucha con el pesoA Castillejo, como se deja ver en tantos pasajes de \u00abAsalto al cielo\u00bb, no le molestaba tanto la lucha por el peso, los entrenamientos constantes y los golpes de los rivales. Al fin y al cabo, eso era parte de una forma de vivir que \u00e9l amaba y que le ha dado todo lo que tiene, incluso a su mujer, a la que conoci\u00f3 en aquellas concentraciones permanentes en El Espinar. Lo que de verdad le dol\u00eda como boxeador era sentirse en medio de un pa\u00eds que no comprend\u00eda a su deporte y que por extensi\u00f3n tampoco comprend\u00eda su dedicaci\u00f3n ni reconoc\u00eda sus \u00e9xitos.\u2014\u00bfQu\u00e9 necesita el boxeo para ser reconocido de verdad en Espa\u00f1a?\u2014Esa pregunta me la he hecho yo durante los 21 a\u00f1os que he boxeado. Se r\u00ede con cierta impotencia cuando se le pregunta si hubiera preferido nacer en M\u00e9xico, por ejemplo, una meca del boxeo. \u00abNo hace falta ir a M\u00e9xico\u00bb, dice. \u00abEn Alemania, por ejemplo, no te puedes imaginar lo grande que es el boxeo. Es que no lo entiendo. Por eso digo en el libro que yo que nac\u00ed en un pa\u00eds equivocado, incluso aunque aqu\u00ed haya habido campeones y gente importante\u00bb. Entonces Castillejo empieza a explicar por qu\u00e9 el cree que es tan grande el boxeo, y donde hab\u00eda una expresi\u00f3n frustrada de repente hay dos ojos que brillan. \u00abEl boxeo es como la vida\u00bb, comienza a explicar. \u00abLa vida es una lucha, la vida es dura, y en el boxeo se reflejan muchas cosas: sobrevivir, la dureza, caerte y levantarte. El sacrificio. La recompensa\u00bb. En la defensa que hace de su deporte, su argumento favorito es alejarlo de la violencia. \u00ab\u00bfEl boxeo es violento? No, no lo es\u00bb, responde tajante. \u00abEs duro, porque la vida es dura, nada es f\u00e1cil. Pero hay unas reglas y las est\u00e1s respetando. Cuando hay reglas deja de ser violento, porque los violentos no tienen reglas. El boxeo es una partida de ajedrez\u00bb. Castillejo, en el centro, tras proclamarse campe\u00f3n del mundo - \u00c1ngel de AntonioAh\u00ed no acaba su explicaci\u00f3n: \u00ab\u00bfSabes lo que es violento? El f\u00fatbol. Mi hijo jugaba y fui a ver un partido del Atleti con \u00e9l y le tuve que tapar los o\u00eddos. Me fui. Luego fui a ver al ni\u00f1o y o\u00ed unos insultos... \u00a1Unas barbaridades! Al final se engancharon y dije: \u201cYo no vengo m\u00e1s\u201d. Eso es violencia\u00bb. \u00abEso \u2014contin\u00faa Castillejo\u2014 no lo ver\u00e1s en una velada de boxeo en la vida. Esta ma\u00f1ana estaba tomando un caf\u00e9 y veo en la tele que en un partido de regional va un chico jovencito y le da una torta a otro. Eso es de locos\u00bb, termina. Para alguien ajeno al boxeo resulta dif\u00edcil pensar que la rivalidad con un oponente cuyo objetivo es golpearte hasta derribarte se quede solo en la competitividad por la victoria. \u00ab\u00bfSabes para qu\u00e9 rezaba yo antes de los combates?\u00bb, explica Castillejo. \u00abYo rezaba para que no hubiera accidentes. Como ten\u00eda tanta confianza en m\u00ed y yo hab\u00eda hecho mi trabajo, solo quer\u00eda eso: que no hubiera accidentes. Los boxeadores somos as\u00ed, nobles. Tienes tanto respeto...\u00bbLa vida despu\u00e9s del ringComo padre de familia, a Castillejo no le importar\u00eda que su hijo, que ahora tiene quince a\u00f1os, se dedicase al boxeo, aunque matiza la respuesta. \u00abHombre, un padre siempre quiere cosas que no sean tan duras para sus hijos. Prefiero que sea otra cosa, que no sufra tanto. Pero si \u00e9l quiere ser boxeador... le apoyar\u00e9, claro que s\u00ed\u00bb. Cuando dej\u00f3 los rings en 2009, cuenta que se sinti\u00f3 confundido, un mal com\u00fan entre los deportistas profesionales. \u00abNo sab\u00eda qu\u00e9 me pasaba\u00bb, relata. \u00abDe la noche a la ma\u00f1ana se corta la pel\u00edcula. Se apagan las luces. Piensas que ya no vas a subir al ring, ya no vas a ver al p\u00fablico que te aplaude, que est\u00e1 contigo, que te apoya, que chilla...\u00bb. Aunque le cost\u00f3 acostumbrarse a la vida sin los guantes puestos, Castillejo encontr\u00f3 su camino ligado a ellos. Ahora tiene un gimnasio en Parla y entrena tanto a los nuevos talentos del boxeo espa\u00f1ol como a ni\u00f1os y j\u00f3venes que no tienen intenci\u00f3n de competir. \u00abYo siempre digo lo mismo: yo quiero hacer campeones de la vida, que es m\u00e1s dif\u00edcil que ser campe\u00f3n de boxeo. Cuando van las madres me preguntan si se pegan. \u201cNo, se\u00f1ora, ah\u00ed no se pega a nadie\u201d. Estamos hablando de boxeo sin contacto. Yo tengo cientoypico ni\u00f1os y de esos compiten cuatro\u00bb. La vida de Castillejo tras los combates parece normal, familiar, feliz, alejada del feo mito del boxeador que se entrega a los vicios. \u00abYo tambi\u00e9n he metido la pata\u00bb, aclara. \u00abHe sido un chaval y no he sido una monja. Pero yo soy un ganador. Yo juego contigo al parch\u00eds, me ganas, y estoy enfadado para todo el d\u00eda\u00bb. As\u00ed explica su vida y su carrera, la de un deportista que empez\u00f3 de la nada en busca de un sue\u00f1o. \u00abY lo consegu\u00ed\u00bb.", "title": "Javier Castillejo: \"El f\u00fatbol es un deporte m\u00e1s violento que el boxeo\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-javier-castillejo-futbol-deporte-mas-violento-boxeo-201612171950_noticia.html", "keywords": "javier,entrevista,castillejo", "date": "2016-12-17", "id": "36f3d1f8b547457dc2f490d7702fb26f1d9841ba", "summary": "El periodista de ABC Jorge Sanz Casillas publica \u00abJavier Castillejo: Asalto al cielo\u00bb, una biograf\u00eda del exboxeador ocho veces campe\u00f3n del mundo"}, {"article": "SANT SEBASTI\u00c0. El l\u00edder d'EH Bildu, Arnaldo Otegi, considera que existeix un \"dispositiu brutal operatiu\" d'Espanya i Fran\u00e7a \"tractant d'impedir\" que el desarmament d'ETA \"sigui possible\" perqu\u00e8 a aquests Estats \"no els interessa\" que l'organitzaci\u00f3 terrorista lliuri i destrueixi els seus arsenals.Otegi fa aquesta reflexi\u00f3 en una entrevista a EFE hores abans de l'operaci\u00f3 desenvolupada ahir a la nit a la localitat bascofrancesa de Louhossoa, en la qual han estat arrestades cinc persones m\u00e9s i confiscades armes i explosius d'ETA.Despr\u00e9s de l'operaci\u00f3, Otegi es va pronunciar en la mateixa l\u00ednia en escriure al seu compte de Twitter: \"Dos Estats obstinats a impedir la pau. La sabrem defensar i assolir al costat de la nostra llibertat nacional\".En la seva reflexi\u00f3 sobre les possibilitats de desarmament d'ETA, el dirigent independentista assegura que \"a l'Estat li interessa que ETA estigui present, si m\u00e9s no en 'off', per dir que no es mou i que aqu\u00ed no ha canviat res\". Creu que els governs basc i navarr\u00e8s podrien tenir algun paper en la verificaci\u00f3 del desarmament d'ETA i apunta al F\u00f2rum Social com un agent que tamb\u00e9 podria veure immers en aquesta tasca que, en qualsevol cas, s'ha d'emprendre \"com a Irlanda o com es va a fer a Col\u00f2mbia \", amb una\" certa seguretat i amb certes persones que certifiquin que aix\u00f2 realment ha estat aix\u00ed \".No n'hi ha prou, diu, que ETA lliuri unilateralment els seus arsenals simplement comunicant a les Forces de Seguretat la seva ubicaci\u00f3 exacta: \"Dirien que ens han enganyat, que hi ha moltes m\u00e9s armes\".\"Si no hi ha seguretat, amb certa verificaci\u00f3, amb agents neutrals, estar\u00edem en una situaci\u00f3 en qu\u00e8 l'especulaci\u00f3 podria seguir allargant-se durant anys\", considera Otegi.En la seva opini\u00f3, el problema del desarmament d'ETA forma part \"d'un proc\u00e9s al voltant de la seguretat europea\": \"\u00c9s paradoxal que, quan a Europa un dels grans problemes \u00e9s el de la seguretat, pels jihadistes, hi ha una organitzaci\u00f3 disposada a destruir o neutralitzar els seus arsenals i hi ha un Estat que no vol saber res i un altre que col\u00b7labora (Fran\u00e7a) perqu\u00e8 ni es faci ni sigui possible \".A m\u00e9s del desarmament, Otegi es refereix a altres q\u00fcestions pendents vinculades amb les d\u00e8cades de terrorisme al Pa\u00eds Basc, que s'abordaran probablement en una nova pon\u00e8ncia parlament\u00e0ria sobre mem\u00f2ria i conviv\u00e8ncia, que EH Bildu vol que tamb\u00e9 es denomini \"pon\u00e8ncia de pau\".Fuig d'establir terminis, per\u00f2 ent\u00e9n que seria un \"frac\u00e0s\" finalitzar la legislatura basca recentment comen\u00e7ada sense haver resolt assumptes com el del desarmament d'ETA o el dels presos. Seria un \"frac\u00e0s\" finalitzar la legislatura sense haver resolt assumptes com el del desarmament d'ETA o el dels presos Els reclusos d'ETA es van decantar fa tres anys per utilitzar de forma individual la legislaci\u00f3 penitenci\u00e0ria actual per passar graus i accedir a la posada en llibertat, per\u00f2 aquest proc\u00e9s no ha conegut aven\u00e7os significatius des d'aleshores i aquesta setmana el col\u00b7lectiu de reclusos (EPPK) va anunciar l'obertura d'un nou \"proc\u00e9s de debat\".Otegi ho atribueix a la dificultat que es desenvolupin aquests debats a la pres\u00f3, tot i que es mostra conven\u00e7ut que en els pr\u00f2xims mesos els presos d'ETA \"faran una aportaci\u00f3 en positiu\" en la mateixa l\u00ednia que van apuntar en el comunicat de desembre de 2013 .En la seva opini\u00f3, l'Estat duu a terme una \"estrat\u00e8gia de sabotatge permanent\" en mat\u00e8ria de presos per mantenir \"bloquejat\" el proc\u00e9s de la fi de la viol\u00e8ncia i \"generar problemes interns a l'esquerra independentista\" que, com admet Otegi, ha viscut una escissi\u00f3 interna relacionada amb la gesti\u00f3 del problema dels reclusos.En la pon\u00e8ncia de pau, Otegi defensa la \"suma de relats per arribar a un acord de m\u00ednims\", reconeixent els errors. Encara que rebutja les exig\u00e8ncies d'autocr\u00edtica que es fan a l'esquerra abertzale: \"No se'ns planteja un exercici d'autocr\u00edtica, sin\u00f3 que jo accepti el que vost\u00e8 pensa, cosa que no succeir\u00e0\". El PNB i la mirada cap a Catalunya Otegi, considera que el PNB es gira d'esquenes a les aspiracions sobiranistes del nacionalisme basc en pactar amb el PSE-EE i buscar acords amb el PP i acusa el partit d'I\u00f1igo Urkullu d'haver fet \"desistiment de la defensa de la consci\u00e8ncia nacional \"d'Euskadi.Otegi repassa, en una entrevista amb Efe, els principals reptes que es plantegen en una legislatura basca que acaba de comen\u00e7ar a caminar amb la celebraci\u00f3, el passat dijous, del primer ple d'un Parlament en el qual no estar\u00e0 -encara que acudir\u00e0 com a convidat quan es tractin assumptes de calat- causa de la inhabilitaci\u00f3 que li impedeix exercir c\u00e0rrecs p\u00fablics.Es mostra esc\u00e8ptic sobre les possibilitats d'acord en la reactivada pon\u00e8ncia d'autogovern ja que, a difer\u00e8ncia de Catalunya, on el nacionalisme \"prepara una pista d'enlairament per recuperar la sobirania nacional\", el PNB al Pa\u00eds Basc \"est\u00e0 construint una pista d'aterratge de l'Estat espanyol \".El dirigent abertzale sost\u00e9 que, per sobre del que revelen les \u00faltimes enquestes, el suport a l'independentisme a Euskadi ronda el 35% de la poblaci\u00f3, el que titlla de \"miracle\" tenint en compte que, al seu parer, el partit nacionalista hegem\u00f2nic , el PNB, \"ha fet absoluta deixadesa, ja no nom\u00e9s de la defensa de la independ\u00e8ncia, sin\u00f3 fins i tot de la defensa de la consci\u00e8ncia nacional d'aquest pa\u00eds\".En la seva opini\u00f3, si exist\u00eds \"una pulsi\u00f3\" i una \"estrat\u00e8gia acordada\" per plantejar una oferta independentista, aquesta opci\u00f3 seria \"sense dubtes\" majorit\u00e0ria en la societat basca.Amb la mirada permanentment posada a Catalunya, un proc\u00e9s del que el sobiranisme basc \"t\u00e9 molt a aprendre\", Otegi ent\u00e9n que la difer\u00e8ncia rau en que al Pa\u00eds Basc el sentiment independentista \"sempre ha estat lligat al factor emocional\", mentre que en el cas dels catalans se sustenta en factors econ\u00f2mics i socials.\"Quan es faci un debat seri\u00f3s en aquest pa\u00eds per la independ\u00e8ncia es far\u00e0 en aquests termes, parlarem menys de banderes i m\u00e9s de les coses de menjar\", opina el dirigent abertzale, que aposta per basar l'oferta independentista en el convenciment que fora d'Espanya els bascos gaudirien de millor qualitat de vida i m\u00e9s drets. \"Parlarem menys de banderes i m\u00e9s de les coses de menjar\" No obstant aix\u00f2, l'estrat\u00e8gia adoptada pel PNB allunya els bascos d'aquesta possibilitat, segons el parer d'Otegi: \"\u00bfAlg\u00fa pensa que amb una alian\u00e7a PNB, PSOE i PP arribarem a un estatut de sobirania del pa\u00eds?\".En la seva opini\u00f3, els 'jeltzales' (peneuvistes) han optat per fer pactes \"per a les coses importants\", que s\u00f3n per al PNB \"el Tren d'Alta Velocitat (TAV), la quota, el Concert Econ\u00f2mic o el soterrament de l'arribada del TAV a les ciutats, que ja el tenen acordat \".Despr\u00e9s de fracassar l'oferta de pacte que Otegi va fer en campanya al PNB i Euskadi Podemos, EH Bildu compartir\u00e0 la seva tasca d'oposici\u00f3 amb la formaci\u00f3 morada, que li va prendre una bona part de l'electorat, sobretot en les eleccions generals.El l\u00edder abertzale creu que en les auton\u00f2miques \"va tornar\" a EH Bildu una bona part d'aquests votants i que seguiran tornant m\u00e9s perqu\u00e8 \"la solidesa del projecte de l'esquerra independentista est\u00e0 per sobre de la d'un projecte com Podemos, que suscita nombrosos dubtes \".\"En la mesura que Podemos \u00e9s un projecte d'al\u00b7luvi\u00f3, que recull sentiments i sensibilitats molt diverses, a l'hora que vagi a haver de definir-se en pol\u00edtiques concretes, va tenir seriosos problemes\", augura Otegi, qui diu que \"un cosa \u00e9s fer discurs i una altra prendre decisions tots els dies, deixar-se p\u00e8ls a la gatera, aix\u00f2 genera moltes contradiccions \".Admet que Podemos \"va encertar\" en saber connectar amb el \"cabreig\" dels que havien \"cregut en el somni neoliberal\" i se'ls va enfonsar despr\u00e9s de la crisi financera.Un fet que va coincidir amb una paradoxa que va afectar a l'esquerra abertzale: \"En el moment en qu\u00e8 la gent va comen\u00e7ar a allunyar-se de les institucions, que les contemplaven com un niu d'elits corruptes, que robaven, de sobte nosaltres accedim a la major cota de poder institucional que mai hav\u00edem tingut \". \"Hav\u00edem portat durant d\u00e8cades una pol\u00edtica de desgast d'aquestes institucions per considerar-les burgeses\", reflexiona.Encara que sost\u00e9 que l'esquerra abertzale sempre va tenir en compte les q\u00fcestions socials, Otegi admet que la irrupci\u00f3 de Podem els va obligar a \"fer un discurs m\u00e9s social\", que EH Bildu va connectar amb les seves aspiracions independentistes al defensar que no hi pot haver pol\u00edtiques socials alternatives \" si no hi ha sobirania \".El 17 de novembre Otegi va participar en la primera reuni\u00f3 oficial entre l'esquerra abertzale i el PSE-EE des de feia una d\u00e8cada i, encara que no va donar fruits concrets, el dirigent abertzale creu que va ser important, ja que \"\u00e9s interessant que el PSE i l'independentisme segueixin parlant \", de la mateixa manera que EH Bildu\" estaria desitjant parlar amb el PP tamb\u00e9 \". \"Per\u00f2 de moment, aix\u00f2 no ser\u00e0 possible\", afirma.", "title": "Otegi creu que hi ha un dispositiu d'Espanya i Fran\u00e7a per fer impossible el desarmament d'ETA", "url": "http://www.publico.es/public/otegi-creu-hi-dispositiu-d.html", "keywords": "Otegi,Pol\u00edtica,hi,dispositiu,creu,euskadi,d", "date": "2016-12-17", "id": "6cbe557fd27a22a14c4cb5eb3a5d07753f04d205", "summary": "El l\u00edder d'EH Bildu considera que el PNB es gira d'esquenes a les aspiracions sobiranistes del nacionalisme basc."}, {"article": "Dado que su nacimiento se desarroll\u00f3 de manera casi paralela, no es de extra\u00f1ar que, desde el principio, el cine y los c\u00f3mics se tomaran el pulso mutuamente, buscando una relaci\u00f3n que les beneficiar a ambos. Bien es cierto que, en aquellos momentos, era la radio la que ocupaba gran parte del tiempo de ocio de las personas -junto con las novelas \u201cpulp\u201d- y, por ello, una de las primeras adaptaciones de un personaje gr\u00e1fico en otro medio lleg\u00f3 a modo de serial radiof\u00f3nico, The Adventures of Superman (1940-1951). Este programa compart\u00eda espacio en las ondas con otros que narraban las aventuras de Doc Savage, The Phantom o Conan el B\u00e1rbaro, todos h\u00e9roes abiertamente \u201cpulp\u201d.Sin embargo, no tuvo que pasar mucho tiempo hasta que Superman diera el salto a la gran pantalla y se pudieran ver sus celeb\u00e9rrimos -y ag\u00f3nicos- seriales cinematogr\u00e1ficos. Superman sal\u00eda acompa\u00f1ado del caballero oscuro de Gotham City, del gallardo aventurero espacial Flash Gordon, del m\u00e1gico Captain Marvel y de un Captain America que distaba mucho de ser el s\u00faper soldado creado por Joe Simon y Jack Kirby.Aquellos eran los a\u00f1os de la Segunda Guerra Mundial, donde los h\u00e9roes trataban de hacer olvidar, con sus trepidantes aventuras, las penurias y los sinsabores que buena parte de la ciudadan\u00eda deb\u00eda soportar.Luego, tras el final de la contienda, llegar\u00eda una guerra a\u00fan peor, la guerra de la paranoia, la desconfianza y la mentira, una circunstancia que precipit\u00f3 la decadencia de muchos de los grandes h\u00e9roes de papel por lo menos hasta el posterior resurgir del mundo gr\u00e1fico, gracias al empe\u00f1o de Julius Schwartz y Stan Lee.Y mientras todo esto suced\u00eda, el cine segu\u00ed tocando t\u00edmidamente a la puerta de los h\u00e9roes de ficci\u00f3n, buscando una simbiosis que no acababa de dar los resultados esperados. Salvo en contadas adaptaciones, tales como El Pr\u00edncipe Valiente -creaci\u00f3n del gran Harold Foster- e interpretada por Robert Wagner, cada intento se saldaba con una mayor o menor decepci\u00f3n que parec\u00eda querer separar los medios m\u00e1s que unirlos.Tuvieron que llegar los a\u00f1os setenta, con una pl\u00e9yade de ni\u00f1os \u201cmalcriados\u201d, alimentados por pel\u00edculas de serie B, la televisi\u00f3n y los c\u00f3mics, para que la situaci\u00f3n cambiase. En realidad, parte del m\u00e9rito se debe al empe\u00f1o de este grupo de directores, capaces de hacernos creer que lo que sal\u00eda en un c\u00f3mic se pod\u00eda ver en la pantalla; es decir, \u201cque un hombre pod\u00eda volar\u201d. Esto, en particular, sucedi\u00f3 al estrenarse la primera adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica de Superman, dirigida por Richard Donner, en 1978.Despu\u00e9s llegar\u00edan Conan el B\u00e1rbaro, el Batman de Tim Burton, The Rocketeer de Joe Johnston o El Cuervo de Alex Proyaas y Brandon Lee, mientras que, en el apartado de la animaci\u00f3n, se estrenaba Batman: The Animated Series, una de las mejores propuestas que han llegado hasta la peque\u00f1a pantalla.A pesar de ello, todav\u00eda faltaba algo, sobre todo realizadores que supieran combinar las se\u00f1as de identidad de cada uno de los lenguajes, sin que ninguno se resintiera.Todo cambi\u00f3 y de la manera m\u00e1s sorprendente con el estreno de Blade, un personaje secundario, surgido de la colecci\u00f3n La tumba de Dr\u00e1cula, pero cuya adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica lo colocaba a la misma altura de personajes mucho m\u00e1s consagrados que aquel implacable cazador de vampiros.Dos a\u00f1os despu\u00e9s, en el a\u00f1o 2000, lleg\u00f3 X-Men, una pel\u00edcula capaz de convencer tanto a los aficionados como a los profanos. Tan s\u00f3lo hace falta escuchar, en ingl\u00e9s, si se puede, el primer encuentro entre Xavier y Magneto, para darse cuenta de que aquella no era una adaptaci\u00f3n como las de antes. El trabajo de Bryan Singer, y su endiablada capacidad para entender c\u00f3mo se deber\u00edan trasladar a la gran pantalla los personajes creados por Stan Lee y Jack Kirby tres d\u00e9cadas antes, fue la prueba que se necesitaba para demostrar que el cine y el c\u00f3mic se pod\u00edan llevar muy, muy bien.El resto ha sido una monta\u00f1a rusa continua donde han desfilado una ara\u00f1a a la que se tiene de vecino -por cinco veces-; un abogado ciego de Nueva York; una griega vengativa; mutantes y m\u00e1s mutantes; un monje \u201ca prueba de balas\u201d; una \u201cm\u00e1scara\u201d que no para de dar la lata; la ira, en color verde; un dios n\u00f3rdico con muy mal car\u00e1cter; un millonario/playboy/genio tecnol\u00f3gico con una m\u00e1scara de hierro; un coronel con muy malas pulgas; una liga de caballeros muy particulares; unos vengadores condenados a entenderse; y las televisivas aventuras de Clark en Smallville, las de un arquero muy verdoso o las de un agente secreto, admirador del Capit\u00e1n Am\u00e9rica. Por \u00faltimo, tambi\u00e9n hemos visto a un hombre de acero que vuelve al lugar que le corresponde.\u00bfPiensan que la lista es muy grande? Pues esperen a ver el TIT\u00c1NICO esfuerzo realizado por Alex Medina, autor del libro que est\u00e1n a punto de leer. Alex no s\u00f3lo ha recopilado estos y otros muchos h\u00e9roes gr\u00e1ficos que han dado el salto hasta la gran pantalla, sino otros tantos llegados desde casi cualquier conf\u00edn del mundo, la mayor\u00eda de ellos desconocidos por m\u00ed, y eso que ya llevo unos cuantos a\u00f1os en este negocio.El trabajo de Alex Medina es doblemente meritorio, porque no s\u00f3lo ha logrado hacer esta enciclopedia definitiva de los h\u00e9roes gr\u00e1ficos adaptados a la gran pantalla, sino que, encima, lo ha hecho en solitario, una labor que pocos ser\u00edan capaces de afrontar, ante tan ingente cantidad de informaci\u00f3n.Por todo ello, vaya por adelantado mi m\u00e1s sincera felicitaci\u00f3n por su trabajo y s\u00f3lo espero que tambi\u00e9n ustedes sepan valorarla en su justa medida, inmersos, como estamos, en un mundo materialista e interesado, donde este tipo de propuestas cada vez son m\u00e1s dif\u00edciles de ver.\u00a9 Eduardo Serradilla Sanchis, 2016\u00a9 2016 Applehead Team CreacionesPara m\u00e1s informaci\u00f3n, dir\u00edjanse a la tienda oficial de la editorial: www.nafracoleccion.com o la web de la tienda El Desvan del leprechaun: www.leprechaun.es", "title": "H\u00e9roes de Papel y Celuloide: Vol. 1. DC Comics y sus adaptaciones al cine y televisi\u00f3n", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/literatura/Heroes-Papel-Celuloide-DC-Comics_6_591850825.html", "keywords": "DC,Comics,Heroes,Papel,Celuloide", "date": "2016-12-17", "id": "66a4adcbbe6cf04be38da29eb6add426c416ec57", "summary": "Dos a\u00f1os antes de que el libro H\u00e9roes de Papel y Celuloide: Vol. 1. DC Comics y sus adaptaciones al cine y televisi\u00f3n fuera una realidad, Alex Medina me pidi\u00f3 que le escribiera el pr\u00f3logo para lo que, en aquel momento, solamente era una lista de personajes que, de una forma u otra, se hab\u00edan adaptado al formato cinematogr\u00e1fico y/o televisivo. Entonces, y ahora, sobre todo porque el libro ya est\u00e1 en el mercado, me sorprendi\u00f3 el exhaustivo empe\u00f1o del autor por reflejar lo que antes nadie hab\u00eda logrado, y de ah\u00ed que accediera a su petici\u00f3n. Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo, les dejo con dicho pr\u00f3logo."}]