[{"article": "El Parlament de Catalunya ha aprovat aquest dimarts tramitar els pressupostos de la Generalitat del 2017 amb l'aval dels 62 diputats de Junts pel S\u00ed (JxS\u00ed) i de dos parlamentaris de la CUP. Els altres vuit diputats cupaires s'han abstingut, mentre que la resta de l'oposici\u00f3 hi han votat en contra. A partir d'ara, cada comissi\u00f3 parlament\u00e0ria abordar\u00e0 el debat dels comptes per seccions i la previsi\u00f3 \u00e9s que el debat final sobre l'aprovaci\u00f3 definitiva dels comptes es faci a principis de febrer. La CUP, en qualsevol cas, ja ha deixat clar en la seva intervenci\u00f3 que no garanteix l'aprovaci\u00f3 dels comptes. L'encarregada de mostrar la posici\u00f3 de la CUP ha estat la diputada Eul\u00e0lia Reguant, que ha advertit al vicepresident del govern i conseller d'Economia, Oriol Junqueras, que la seva proposta de Pressupostos mant\u00e9 \"privilegis de 30 anys d'autonomisme\" i que amb aquestes pol\u00edtiques no guanyaran el refer\u00e8ndum, que \u00e9s una premissa clau en la concepci\u00f3 d'excepcionalitat que els cupaires donen en aquesta legislatura en la qual tenen un acord amb el Govern. Reguant ha avisat que els comptes p\u00fablics han d'anar associats a un projecte de progr\u00e9s i orientat a les majories \"i no als interessos d'unes elits sovint corruptes, que han negat el dret a l'autodeterminaci\u00f3 i s'han fet m\u00e9s riques quan la pobresa ha anat en augment\". Per aix\u00f2, i per la situaci\u00f3 social despr\u00e9s d'anys de crisi, la CUP ha demanat al vicepresident de la Generalitat, que vagi \"m\u00e9s enll\u00e0 en la proposta que ha posat sobre la taula\".La diputada ha llan\u00e7at una s\u00e8rie de reclamacions en partides concretes i ha exigit una reforma fiscal, per fer pagar m\u00e9s als qui m\u00e9s tenen; recuperar all\u00f2 privatitzat; abordar el proc\u00e9s constituent i garantir com s'articular\u00e0 el refer\u00e8ndum, per tenir clar \"com ser\u00e0 el pa\u00eds\". \"Refer\u00e8ndum, proc\u00e9s constituent i rescat social. S\u00f3n els pilars de la legislatura sobre els quals pivota la pol\u00edtica de la CUP i el desenlla\u00e7 final de la legislatura perqu\u00e8 pensem que \u00e9s anhel majoritari del nostre poble\", ha concl\u00f2s Per a Junqueras nom\u00e9s la independ\u00e8ncia permet uns comptes millors Junqueras, ha dedicat la seva intervenci\u00f3 de r\u00e8plica a la CUP a destacar la plena coincid\u00e8ncia del Govern i els cupaires en la \"tr\u00edada\" del proc\u00e9s sobiranista: impulsar el refer\u00e8ndum; construir el proc\u00e9s constituent i materialitzar un rescat social a trav\u00e9s dels pressupostos del 2017. Davant de la insatisfacci\u00f3 de la CUP per algunes partides, Junqueras ha reiterat que s\u00f3n els Pressupostos \"m\u00e9s socials que s'han vist mai\", ja que en un 74% estan dedicats a q\u00fcestions socials. Junqueras ha adm\u00e8s als anticapitalistes que no s\u00f3n els Pressupostos que voldria, per\u00f2 ha assegurat que nom\u00e9s podr\u00e0 fer uns millors comptes si aconsegueixen fundar la \"nova rep\u00fablica\", i per aix\u00f2 necessita el vot de la CUP, ja que sense aquest no hi ha pressupostos i el president Carles Puigdemont ha advertit que sin\u00f3 s'aproven convocaria eleccions.La resta de l'oposici\u00f3 ha estat molt cr\u00edtica amb els pressupostos. Per exemple, el PSC els ha titllat d'antisocials. Per a Catalunya S\u00ed Que Es Pot (CSQEP) els comptes s'aprovaran pel \"xantatge\" del govern de JxS\u00ed a la CUP, en paraules del seu portaveu, Joan Coscubiela. El diputat ha criticat la negativa del govern a dialogar amb el seu grup sobre els pressupostos.", "title": "'S\u00ed' cr\u00edtic de la CUP a la tramitaci\u00f3 al Parlament dels pressupostos de la Generalitat", "url": "http://www.publico.es/public/critic-cup-tramitacio-al-parlament.html", "keywords": "dels,Parlament,CUP,critic,tramitacio", "date": "2016-12-22", "id": "ee2344404350c91a1b55918a1d92d849237a0b0d", "summary": "Dos dels deu diputats anticapitalistes voten a favor i permeten que a partir d'ara els comptes es debatin en les comissions parlament\u00e0ries. Amb tot, la formaci\u00f3 mant\u00e9 un discurs molt dur amb el projecte presentat pel govern de Junts pel S\u00ed"}, {"article": "BarcelonaActualizado:22/12/2016 15:44hIAG, el grupo propietario de Iberia, Vueling, British Airways y Aer Lingus, operar\u00e1 a partir de junio de 2017 vuelos 'low cost' de largo radio desde el Aeropuerto de Barcelona a Estados Unidos, Latinoam\u00e9rica y Asia, han confirmado a Europa Press fuentes del 'holding'.Para ello, IAG tendr\u00e1 dos aviones A330, generar\u00e1 hasta 250 nuevos empleos directos y estudia la creaci\u00f3n de una nueva marca para realizar la operativa, si bien estos vuelos tambi\u00e9n los podr\u00eda realizar alguna de las aerol\u00edneas del 'holding.El consejero delegado del grupo, Willie Walsh, ha explicado a La Vanguardia que podr\u00edan ser candidatas British Airways, Iberia e incluso Aer Lingus, mientras que Vueling se centrar\u00e1 en continuar con su estrategia de vuelos europeos.\"Con dos aviones podemos lanzar entre tres y cuatro destinos, y en breve ampliaremos el mapa de rutas\", ha sostenido Walsh, que ha indicado que los destinos que se est\u00e1n trabajando son Los \u00c1ngeles y San Francisco en Estados Unidos; Buenos Aires, La Habana y Santiago de Chile en Latinoam\u00e9rica, y Tokio en Asia.Venta de billetes La operativa se pondr\u00e1 en marcha en la temporada de verano de 2017, en junio, y los billetes estar\u00e1n a la venta entre febrero y marzo para los primeros destinos.Las conexiones de Vueling, con cerca de 15 millones de pasajeros anuales en Barcelona, son uno de los pilares del proyecto, ya que permitir\u00e1 alimentar el tr\u00e1fico de las nuevas rutas.Walsh ha destacado que esta nueva operativa implicar\u00e1 \"un compromiso financiero importante\" para el grupo, que tendr\u00e1 en Barcelona una plantilla de 250 personas para esta iniciativa.Uno de los objetivos del nuevo proyecto de IAG es aprovechar el buen momento de El Prat, que ha recibido m\u00e1s de 41,3 millones de pasajeros de enero a noviembre, un 10,9% m\u00e1s con respecto al mismo periodo de 2015, sin competir directamente con Iberia en Madrid, que sigue concentrada en su estrategia de crecimiento hacia Latinoam\u00e9rica.", "title": "IAG (Iberia) operar\u00e1 vuelos \"low cost\" a EE.UU. y Latinoam\u00e9rica desde Barcelona", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-iberia-operara-vuelos-cost-eeuu-y-latinoamerica-desde-barcelona-201612221542_noticia.html", "keywords": "lowcost,vuelos", "date": "2016-12-22", "id": "3c1a2096bd08ca3fb11e254b63ff1991a35079f8", "summary": "Para ello, el \u00abholding\u00bb tendr\u00e1 dos aviones A330, generar\u00e1 hasta 250 nuevos empleos directos y estudia la creaci\u00f3n de una nueva marca"}, {"article": "Gran Hermano: la final (Telecinco, 22.00) lega la gala m\u00e1s emocionante y esperada por los seguidores del formato. El programa alcanza su desenlace con una emocionante y sorprendente noche. La gran final, en la que cada uno de los finalistas recibe antes de abandonar la casa la visita de un familiar al que no han visto desde que iniciaron su participaci\u00f3n en el concurso, cuenta con la participaci\u00f3n de David Bisbal. El cantante y coach de La Voz Kids 3, recibe al ganador en los estudios de Mediaset Espa\u00f1a e interpreta uno de sus \u00faltimos \u00e9xitos. Pesadilla en la cocinca (La Sexta, 22.30) Alberto Chicote viaja hasta \u00abEl Rey\u00bb para convertir en un \u00e9xito su tercer servicio y decide echar a Juan Carlos tras comprobar su mala actitud. \u00abTe est\u00e1s ganando el m\u00e1s profundo de mis desprecios\u00bb, le dice Chicote al cocinero. Tensi\u00f3n, alguna que otra mala palabra y los despidos marcar\u00e1n el programa de hoy. V\u00edctor Ros (La 1, 22.50) La Mano Negra ultima los preparativos para huir con el oro del Banco de Espa\u00f1a. V\u00edctor, por su parte, tiene complicado impedirlo aunque podr\u00eda estar muy cerca del Gran Maestre, la figura que ha estado dirigiendo los movimientos de la Mano Negra. Paralelamente, la vida de muchos, entre ellos Candela y el sargento Giralda, pende de un hilo. Ser\u00e1 el \u00faltimo cap\u00edtulo de la temporada.Mentes criminales: Sin fronteras (Cuatro, 22.45) Garrett y su equipo se desplazan a Jap\u00f3n para colaborar con la polic\u00eda local en la investigaci\u00f3n de una extra\u00f1a serie de homicidios que aparentan ser suicidios. Entretanto, Mae anima a Clara a salir y divertirse. Disfruta online y en alta calidad del \u00faltimo cap\u00edtulo de estreno de 'Mentes Criminales: Sin fronteras'.El Hobbit: La desolaci\u00f3n de Smaug (Antena 3, 22.40) Contin\u00faa la aventura de Bilbo en su viaje con el mago Gandalf y 13 enanos liderados por Thorin en una b\u00fasqueda \u00e9pica para reclamar el reino enano de Erebor. En su camino topan con multitud de peligros y hacen frente al temible drag\u00f3n Smaug.", "title": "Qu\u00e9 ver este jueves en televisi\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/play/television/noticias/abci-programacion-este-jueves-television-201612220840_noticia.html", "keywords": "programacion,jueves", "date": "2016-12-22", "id": "5f1c754be6a24edaca366fe592ef0ac4a8d65df1", "summary": "Gran Hermano y Pesadilla en la cocina, lo m\u00e1s destacado de la programaci\u00f3n TV"}, {"article": "BARCELONA.- Al bar, a la botiga, a l'escola, a la universitat, a l'autob\u00fas, a les xarxes socials, tothom parla del mateix, tothom pateix el mateix: la inaccessibilitat de l'habitatge a Barcelona. No cal ser pobre ni ric ni jove ni vell per tenir la preocupaci\u00f3 (o la certesa) del fet que haur\u00e0 de creure en miracles per aconseguir un pis decent a un preu decent a la capital catalana. Pot sonar massa dram\u00e0tic per\u00f2 la realitat es va tornant aix\u00ed de crua. Sobretot durant l'\u00faltim any, quan els preus del lloguer han arribat a xifres que no es veien des del 2008.\u00bfQuines s\u00f3n les raons d'aquesta nova bombolla immobili\u00e0ria? Qu\u00e8 es pot fer des de l'Ajuntament per frenar-la? I des de la societat civil? Una eina pot ser la que l'Observatori de Drets Econ\u00f2mics, Socials i Culturals (DESC= va llan\u00e7ar a l'octubre: la creaci\u00f3 d'un sindicat d'inquilins com els que existeixen a m\u00e9s de 45 pa\u00efsos per fer pressi\u00f3 davant dels abusos d'alguns propietaris i administracions de finques. \u00abEs tracta d'un espai on, d'una banda, es denuncien les dificultats dels llogaters: s'exerceix com a lobby, intentant participar en les administracions i influir en la sanci\u00f3 de lleis, aix\u00ed com denunciar els preus o els abusos que es fan per part dels propietaris. D'altra banda, es vol ajudar a solucionar els problemes dels inquilins: donar-los assessorament jur\u00eddic, oferir-los serveis en el marc de l'economia solid\u00e0ria (amb cooperatives energ\u00e8tiques com Som energia o assegurances \u00e8tiques) i ajudar-los a resoldre incid\u00e8ncies quotidianes del tipus 'ara volen fer obres a la cuina i em diuen que l'he de pagar jo'\u00bb explica Irene Escorihuela, directora de l'Observatori DESC.A principis d'octubre, coincidint amb el Dia Mundial de l'H\u00e0bitat, es va fer la primera reuni\u00f3 amb diversos col\u00b7lectius i persones a t\u00edtol individual \u00abcontra els lloguers impossibles\u00bb. Al bar de la Violeta de Gr\u00e0cia, s'hi van trobar entre d'altres l'Assemblea de Barris per un Turisme Sostenible (ABTS), el Banc Expropiat de Gr\u00e0cia, projectes cooperatius com Sostre C\u00edvic i membres del moviment ve\u00efnal tradicional amb l'objectiu de compartir experi\u00e8ncies per buscar vies de treball conjuntes i posar fre a les dificultats per accedir a un habitatge i als processos de gentrificaci\u00f3 que estan expulsant els ve\u00efns d'alguns barris de Barcelona.Irene Escorihuela conta que, des del mateix dia en qu\u00e8 va fer-se publica la convocat\u00f2ria, molta gent els ha trucat amb dubtes concrets, per als que encara no disposen de soluci\u00f3 donat que el projecte es troba en fase d'estructuraci\u00f3. \u00abDe moment el que hem fet \u00e9s llan\u00e7ar una primera reuni\u00f3 per veure si la gent de Barcelona ho veia adequat i despr\u00e9s s'han format grups de treball. Ara ens reunim una vegada cada quinze dies i la idea \u00e9s sortir properament amb una proposta clara del que volem fer\u00bb apunta la polit\u00f2loga i jurista. Una nova bombolla immobili\u00e0ria (o la mateixa de sempre) El que de segur ja en tenen ben analitzat \u00e9s el rerefons d'aquesta segona bombolla immobili\u00e0ria que est\u00e0 apujant els preus dels lloguers a l\u00edmits inaudits i que est\u00e0 provocant des de l'emigraci\u00f3 cap als afores de Barcelona fins a l'augment dels desnonaments per impagament del lloguer (el 70% de la xifra total a Catalunya). \u00abPer entendre la crisi de l'habitatge que patim crec que n'hi ha tres q\u00fcestions que cal tenir en compte: el turisme, la gentrificaci\u00f3 i l'especulaci\u00f3\u00bb exposa Irene Escorihuela. \u00abEn primer lloc, sabem que a les zones amb m\u00e9s aflu\u00e8ncia tur\u00edstica, com pot ser Ciutat Vella, per a molts propietaris surt m\u00e9s a compte un lloguer tur\u00edstic per dies o setmanes que no pas llogar a una fam\u00edlia m\u00e9s a llarg termini. En segon lloc, tenim el gran problema de la gentrificaci\u00f3, \u00e9s a dir, barris que es posen de moda i que llavors hi viuen persones amb m\u00e9s poder adquisitiu i els preus pugen. El nou ve\u00efnat expulsa l'antic i ja no nom\u00e9s \u00e9s gent que ve a fer turisme sin\u00f3 que ve de fora per viure aqu\u00ed o, fins i tot, des d'altres barris de la mateixa Barcelona. Per \u00faltim, afrontem un cop m\u00e9s el creixement de l'especulaci\u00f3: avui el 40% dels pisos que es compren s\u00f3n per invertir, i tenir l'habitatge com a b\u00e9 d'inversi\u00f3 vol dir pujada de preus\u00bb denuncia la directora del DESC. \"Per entendre la crisi de l'habitatge que patim crec que n'hi ha tres q\u00fcestions que cal tenir en compte: el turisme, la gentrificaci\u00f3 i l'especulaci\u00f3\" \u00abCom que s'ha dificultat l'acc\u00e9s a les hipoteques, molta gent s'ha decantat pel lloguer, llavors les empreses que fins ara havien treballat amb la bombolla immobili\u00e0ria de la compravenda, en aquest moment estan veient un n\u00ednxol de mercat amb el tema del lloguer\u00bb, conclou Escorihuela. La regulaci\u00f3 dels preus com a cam\u00ed Sobre la taula hi ha una discussi\u00f3 que cada vegada guanya m\u00e9s protagonisme a la ciutat: \u00bfCal regular els preus dels lloguers? Qui pot fer-ho? Quins criteris s'han de seguir per fixar els topalls? Irene Escorihuela creu que aquest \u00e9s el punt fonamental del debat i adverteix que, malgrat les compet\u00e8ncies s\u00f3n estatals, \u00e9s urgent que des de l'Ajuntament de Barcelona i la Generalitat es faci incid\u00e8ncia en el Govern espanyol per modificar els estatuts. \u00abAlemanya t\u00e9 una llei que habilita els landers [governs dels estats federats] a fer aix\u00f2, no pas com aqu\u00ed, on no es pot moure res a escala local o auton\u00f2mica\u00bbBerl\u00edn i Par\u00eds s\u00f3n els models que el Servei d'habitatge de l'Ajuntament de Barcelona t\u00e9 en el punt de mira quan parla d'una reestructuraci\u00f3 en aquest \u00e0mbit, dos grans capitals que han intervingut en fixar els preus del lloguer amb l'autoritzaci\u00f3 pr\u00e8via d'una llei estatal. \u00abEls detractors del control diuen que si es posen topalls de preus, la gent no voldr\u00e0 llogar. Per\u00f2 si abans cobraven 600 euros i ara 1.250 aix\u00f2 vol dir que ja abans els sortia a compte i, exercint el seu dret a la propietat privada i a la llibertat d'empresa, estan ampliant el seu benefici fins a tal punt que afecten altres drets constitucionals com el dret a l'habitatge\u00bb sost\u00e9 Irene Escorihuela. Per dur a terme una regulaci\u00f3 de preus el primer que caldria fer \u00e9s un \u00edndex de orientatiu produ\u00eft per l'administraci\u00f3 Per dur a terme aquesta proposta de regulaci\u00f3 el primer que caldria fer, en opini\u00f3 de la directora de l'Observatori Desc, \u00e9s un \u00edndex de preus orientatiu produ\u00eft per l'administraci\u00f3, molt s\u00f2lid t\u00e8cnicament, en el qual es digui que per a una determinada zona, amb un determinat nombre de metres quadrats, d'habitatges d'una edat determinada, amb cert tipus de qualificaci\u00f3 energ\u00e8tica, el preu raonable del mercat \u00e9s un. \u00abD'aquesta forma l'inquil\u00ed no hauria de pagar m\u00e9s i l'arrendador sabria que, si arrenda per sobre d'aquest preu, t\u00e9 un marge de benefici superior al que d\u00f3na el mercat. No seria encara una llei vinculant per\u00f2 almenys serviria una mica per determinar si un lloguer \u00e9s abusiu o no ho \u00e9s\u00bb, afirma Escorihuela. Menys pisos buits i m\u00e9s lloguer social Un altre pas que s'hauria de donar segons l'entrevistada \u00e9s en la direcci\u00f3 que l'Ajuntament de Barcelona ha comen\u00e7at a prendre amb la seva iniciativa de mobilitzar els pisos buits per ampliar el parc p\u00fablic d'habitatge. Davant la impossibilitat de crear a curt termini tots els habitatges de lloguer social necessaris per a persones vulnerables, el govern d'Ada Colau s'ha proposat la mobilitzaci\u00f3 dels habitatges buits, tant de grans propietaris (a partir de 1.250 metres quadrats de propietat) com de petits propietaris.El programa de captaci\u00f3 de pisos d\u00f3na avantatges als propietaris que s'adhereixin -una p\u00f2lissa multirisc i la seguretat del compliment del contracte aix\u00ed com del cobrament gr\u00e0cies al fons de garantia creat pel Consorci de l'Habitatge de Barcelona- i, d'aquesta manera, malgrat que el preu del lloguer dels pisos gestionats des de la borsa municipal s\u00f3n lleugerament inferiors al preu de mercat -el 20% aproximadament-, els propietaris tenen la possibilitat de gaudir de bonificacions i nombroses ajudes.\u00abSi es tingu\u00e9s un percentatge elevat de lloguer p\u00fablic- com en passa a altres pa\u00efsos- aix\u00f2 incidiria en els preus, a m\u00e9s que seria la soluci\u00f3 a l'emerg\u00e8ncia habitacional que es pateix a la nostra comunitat\u00bb, afegeix Irene Escorihuela. \u00abPer\u00f2 tot aix\u00f2 \u00e9s encara molt nou i se n'haur\u00e0 de veure quin \u00e9s el resultat a llarg termini. A Barcelona hi ha uns 880.000 habitatges i \u00fanicament l'1,5% s\u00f3n de lloguer protegit, entre les del Patronat Municipal de l'Habitatge i les d'altres entitats\u00bb. \"Si hi hagu\u00e9s un percentatge elevat de lloguer p\u00fablic, aix\u00f2 incidiria en els preus\", opina Escorihuela Parlant de xifres, altres dades que segueixen sent alarmants s\u00f3n les dels desnonaments. Catalunya lidera el nombre de llan\u00e7aments amb m\u00e9s de 4.000 durant el segon trimestre d'aquest any 2016, segons l'informe del Consell General del Poder Judicial. La Generalitat va anunciar al juliol una nova llei per ampliar el parc de pisos socials i frenar els desnonaments despr\u00e9s que el maig passat el Tribunal Constitucional (TC) suspengu\u00e9s tres articles de la llei 24/2015, d'emerg\u00e8ncia social, que fixaven mesures per garantir el dret a l'habitatge de les persones en risc d'exclusi\u00f3 social per\u00f2, en opini\u00f3 de la Plataforma d' Afectats per la Hipoteca (PAH), aquesta norma no funcionar\u00e0.\u00abSubstituir aquest article era molt complicat perqu\u00e8, si es volia fer el mateix, \u00e9s evident que tornarien al Constitucional i, si es busquen mecanismes alternatius, probablement s\u00f3n molt limitats. Llavors jo crec que tenir una nova llei \u00e9s una bona not\u00edcia per\u00f2 no substitueix als articles de la ILP. Aquesta llei era un nou paradigma perqu\u00e8 els grans propietaris assumien responsabilitats: havien d'aturar el desnonament i oferir lloguer social, i ara aquest procediment \u00e9s diferent i es limita a uns tipus d'habitatge en concret: aquells que provinguin d'execucions immobili\u00e0ries o d'impagament. N'hi haur\u00e0 moltes fam\u00edlies que es quedaran fora\u00bb, alerta Escorihuela, tot i que aclareix que la llei est\u00e0 encara en debat i que des de l'Observatori Desc, la PAH i d'altres entitats s'estan presentant esmenes per a millorar-la.Per \u00faltim, la pregunta del mili\u00f3: qu\u00e8 s'ha de fer amb els m\u00e9s de 9.600 pisos tur\u00edstics legals a Barcelona? L'Ajuntament va posar multes a les plataformes digitals Airbnb i Homeaway per 600.000 euros a cadascuna per no deixar d'anunciar pisos tur\u00edstics il\u00b7legals malgrat els requeriments que el Consistori ja les havia fet. Per\u00f2, a m\u00e9s d'optar per la m\u00e0xima penalitzaci\u00f3 prevista a la Llei de Turisme de Catalunya, Irene Escorihuela pensa que \u00e9s important establir limitacions temporals, com es produeix a Nova York, \u00abper tal qu\u00e8 no hi hagi tant lloguer per dies i per setmanes, que \u00e9s el que es fa servir m\u00e9s amb el turisme i estimula a l'especulaci\u00f3\u00bb.", "title": "Noves eines per sobreviure a l'especulaci\u00f3 immobili\u00e0ria", "url": "http://www.publico.es/public/noves-eines-per-sobreviure-l.html", "keywords": "sobreviure,per,l,Noves,eines", "date": "2016-12-22", "id": "567468dbfb8b95191bca6f600d798e8219d65f79", "summary": "L'Observatori DESC va llan\u00e7ar la proposta d'un sindicat de llogaters per fer pressi\u00f3 davant de la nova bombolla immobili\u00e0ria que est\u00e0 transformant l'habitatge en un b\u00e9 de luxe a Barcelona. La seva directora, Irene Escorihuela, explica el projecte i analitza les arrels d'aquest problema, sempre com a forma de trobar-ne vies de soluci\u00f3."}, {"article": "Samsung UE65KS9500De manera silenciosa y casi sin hacer ruido, este a\u00f1o el campo de los televisores ha innovado mucho. Ya no solo se persigue el nuevo est\u00e1ndard de imagen en cuanto a su resoluci\u00f3n, como el 4K como principal desaf\u00edo, sino tambi\u00e9n en la presentaci\u00f3n de las im\u00e1genes por medio del HDR -Alto Rango Din\u00e1mico-, que viene a eclipsar precisamente a esa calidad 4K. \u00bfEl futuro este \u00e9ste?Esta tecnolog\u00eda ofrece un sistema de procesamiento de imagen de las c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas y que, ahora, y en aras de adecuarse a la calidad ofrecida por plataformas de \u00abstreaming\u00bb como Netflix o Amazon Video se adentra en la peque\u00f1a pantalla.Televisores de gran tama\u00f1o, dudas sobre los dise\u00f1os curvados, pero un mayor esfuerzo en proporcionar contrastes m\u00e1s n\u00edtidos, negros m\u00e1s profundos y colores m\u00e1s hermosos. Despu\u00e9s del fracasado 3D lleg\u00f3 la pelea por el 4K. Desde hace dos a\u00f1os se mostraron las cartas por los dise\u00f1os curvados. Y, ahora, en este a\u00f1o ha quedado patente que el objetivo es la calidad de imagen con el HDR como estandarte. Y en esa batalla han presentado nuevamente armas las principales marcas de televisores, con Samsung a la cabeza. Precisamente, la firma surcoreana ha proporcionado algunos modelos interesantes y ha apostado por su propia arquitectura, SUHD y QuantumDot, con el que aspira a liderar este mercado. Este modelo en cuesti\u00f3n, el UE65KS9500, ha sido uno de los m\u00e1s llamativos del a\u00f1o. Evidentemente, su precio (3.999 euros) es alto, pero hablamos de una gigantesca pantalla curvada de 65 pulgadas que presenta sus credenciales no solo en dise\u00f1o (ultrafino), sino tambi\u00e9n en imagen. Ofrece tecnolog\u00eda HDR de 1.000 nits, medida utilizada para calibrar el brillo. Con todo ello, las im\u00e1genes son asombrosas, cerca de la perfecci\u00f3n. No le hace ascos, tampoco, al sonido, de gran calidad.Entre los aspectos negativos, su dise\u00f1o curvado. Es atractivo, s\u00ed, pero no est\u00e1 hecho para todos los gustos y, en ocasiones, reflejos se acumulan y el contraste, en ocasiones, es algo d\u00e9bil. LG OLED 65 E6VExcesivamente caro, eso s\u00ed (6.669 euros), se trata de una m\u00e1quina asombrosa que cuenta con una pantalla OLED ultrafina. Este modelo, de grandes contrastes y profundos negros y rangos crom\u00e1ticos muy logrados, dispone de dos versiones, de 55 y 65 pulgadas, con Ultra Alta Resoluci\u00f3n (3.840 x 2.160), conectividad inal\u00e1mbrica. Los paneles de la firma surcoreana son todo ventajas. De gran delgadez (tiene 5 mil\u00edmetros) y flexibilidad, son algunos de los m\u00e1s avanzados del mercado. Un aspecto muy intersante es su \u00abinteligencia\u00bb proporcionada por un sistema operativo intuitivo (WebOS 3.0), f\u00e1cil de manejar que saca mucho partido a lo que debe ser una televisi\u00f3n inteligente. Todo ello ganando enteros gracias a su original mando a distancia (Magic Remote) que ofrece un puntero y sencillos pasos para controlar y compartir contenidos directamente al televisor.De LG suele sucede una cosa: muchos de sus televisores no cumplen con una calidad de audio alta, pero en este caso su sonido (con dos altavoces y dos woofers) est\u00e1 dise\u00f1ado por Harman/Kardon, una firma especializada, por cierto, que este a\u00f1o Samsung decidi\u00f3 comprar. Cuatro puertos HDMI, tres para USB, salidas de audio \u00f3ptica m\u00e1s dos puertos \u00abjack\u00bb, entradas S-video, 1 x Video por componentes. Sony Bravia KD65XD9305Con calidad 4K (3.840 x 2.160 p\u00edxeles), este televisor tiene 65 pulgadas de pantalla y es bastante delgada, pero no al nivel de otros modelos rivales. Este televisor LED incorpora, no obstante, sistema HDR que proporciona una mayor calidad de imagen.Su sistema operativo, sin embargo, deja algo de qu\u00e9 desear, Android TV, aunque permite disfrutar de las opciones principales de un televisor inteligente. Contiene entrada de v\u00eddeo por componentes, tres puertos HDMI, tres puertos USB, entrada de audio anal\u00f3gica, salida de audio digital as\u00ed como conectividad inal\u00e1mbrica.Un aspecto positivo es su sistema de audio, desarrollado mediante cuatro altavoces y un espectacular sonido estereof\u00f3nico muy inmersivo que proporciona una ambientaci\u00f3n asombrosa para el visionado de pel\u00edculas. Panasonic TX58DX900M\u00e1s barato (2.940 euros), este modelo es el primero que se considera Ultra HD Premium, una certificaci\u00f3n de la industria que propone una combinaci\u00f3n de paneles LED que reproduce contenido en calidad 4K con HDR. Es decir, el primer televisor 4K con HDR de forma nativa, con lo que se muestran colores intensos, brillos m\u00e1s equilibrados que se elevan hasta los 1.000 nits.Ofrece, en su interior, el sistema operativo Firefox para descubrir aplicaciones y aprovechar la \u00abinteligencia\u00bb de la misma. Asimismo, completa su objetivo de crear una experiencia cinematogr\u00e1fica aut\u00e9ntica con un sonido de bastante, bastante calidad. Grandes cajas de altavoces y cuatro radiadores pasivos que resuenan de forma sincronizada con la vibraci\u00f3n de los woofer acent\u00faan los sonidos bajos para ofrecer una experiencia muy satisfactoria. En dos tama\u00f1os (58 y 65 pulgadas), este televisor dispone de cuatro puertos HDMI y tres USB.", "title": "Las mejores televisiones SmartTV de 2016", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/imagen/abci-mejores-televisiones-smarttv-2016-201612222147_noticia.html", "keywords": "mejores,smart,televisores,2016,gadgets", "date": "2016-12-22", "id": "a602c9e51768f8a52ddd373a4322238c6ad12395", "summary": "Despu\u00e9s de las im\u00e1genes en 3D lleg\u00f3 la lucha por la calidad, con el 4K como principal desaf\u00edo tecnol\u00f3gico en cuanto a su resoluci\u00f3n. Los dise\u00f1os curvados llamaron la atenci\u00f3n, pero esta temporada deja la pelea por la tecnolog\u00eda HDR como el futuro de la industria del televisor en la que firmas como Samsung o LG han ofrecido nuevos modelos"}, {"article": "MADRID.- El Tribunal de Just\u00edcia de la Uni\u00f3 Europea (TJUE) ha emparat els consumidors espanyols davant de les cl\u00e0usules abusives en els contractes hipotecaris i ha resolt que la devoluci\u00f3 de les cl\u00e0usules s\u00f2l s'ha de fer des que es van signar i no des de maig de 2013 que \u00e9s la data que el Tribunal Suprem pretenia fixar la frontera per motius macroecon\u00f2mics. El tribunal europeu ha dictat una sent\u00e8ncia inapel\u00b7lable en la qual els consumidors han de rebre els diners pagats de m\u00e9s des de l'inici de la signatura dels contractes.El TJUE no valora si les cl\u00e0usules s\u00f2l s\u00f3n abusives de per si, sin\u00f3 que resol la disputa sobre la data des de la qual aquest diners van ser cobrats de manera indeguda i tanca la q\u00fcesti\u00f3: els diners que els bancs van cobrar de m\u00e9s ha de ser retornats des de l'inici del contracte, en el cas que un tribunal espanyol les declari abusives en un contracte concret. \"La jurisprud\u00e8ncia espanyola que limita en el temps els efectes de la declaraci\u00f3 de nul\u00b7litat de les cl\u00e0usules s\u00f2l contingudes en els contractes de pr\u00e9stec hipotecari a Espanya \u00e9s incompatible amb el Dret de la Uni\u00f3\", sost\u00e9 el TJUE. \"Tal limitaci\u00f3 d\u00f3na lloc a una protecci\u00f3 dels consumidors incompleta i insuficient, per la qual cosa no constitueix un mitj\u00e0 adequat i efica\u00e7 perqu\u00e8 cessi l'\u00fas de les cl\u00e0usules abusives\"El Tribunal Suprem va dictar una sent\u00e8ncia el 9 de maig de 2013 en la que reconeixia la retroactivitat de les cl\u00e0usules s\u00f2l, per\u00f2 nom\u00e9s a partir de la seva resoluci\u00f3. Fins i tot va dictar sent\u00e8ncies posteriors on pretenia marcar el cam\u00ed a les audi\u00e8ncies provincials, ja que diverses d'elles seguien dictant resolucions contr\u00e0ries al seu criteri. Aquesta situaci\u00f3 va portar al fet que el jutjat del Mercantil de Granada i l'Audi\u00e8ncia Provincial d'Alacant plantegessin q\u00fcestions prejudicials al TJUE sobre diversos contractes amb cl\u00e0usules s\u00f2l signats per particulars amb el BBVA, Banc Popular i Cajasur.", "title": "Els bancs hauran de tornar tot el cobrat de m\u00e9s per les cl\u00e0usules s\u00f2l", "url": "http://www.publico.es/public/els-bancs-hauran-tornar-tot.html", "keywords": "hipoteques,Banca,bancs,cl\u00e0usules s\u00f2l", "date": "2016-12-22", "id": "6c5cceb3ac550f3549d60d4ccad226736ceddf27", "summary": "Gaireb\u00e9 tres milions de ciutadans de l'Estat espanyol es poden veure beneficiats per aquesta sent\u00e8ncia, ja que van pagar de m\u00e9s una mitjana d'entre 3.000 i 6.000 euros per aquestes cl\u00e0usules abusives banc\u00e0ries. El TJUE considera que la jurisprud\u00e8ncia del Suprem \u00e9s incompatible amb el Dret europeu."}, {"article": "BARCELONA.- El nou espai pol\u00edtic dels Comuns es dota d'un grup impulsor m\u00e9s ampli del previst inicialment. En comptes de les 80 o 90 persones previstes, ara s\u00f3n a la vora de 120. La major part s'han reunit al vespre d'aquest dilluns en un local de Barcelona per tal d'iniciar el seu proc\u00e9s de construcci\u00f3 pol\u00edtica amb una invitaci\u00f3 a la ciutadania.Una invitaci\u00f3, en forma de crida, que no manifest, que donar\u00e0 pas a un \"debat per tot el territori\". A aquesta primera reuni\u00f3 hi ha assistit l'alcaldessa de Barcelona, Ada Colau, encara que ella no forma part del grup impulsor, ja conformat.Entre els 120 \"impulsors\" s'hi troben persones prou conegudes com l'urbanista Jordi Borja, el ge\u00f2graf i exdiputat Oriol Nel\u00b7lo, l'economista Sergi Cutillas, l'actor Facu D\u00edaz, el tinent d'alcalde de Barcelona Gerardo Pisarello, el diputat al Parlament Joan Giner, la diputada al Congr\u00e9s Marta Sibina, i l'activista ecologista Manolo Tom\u00e0s. Xavier Dom\u00e8nech, que de moment segueix sent l'\u00fanic portaveu de la iniciativa, ha explicat la voluntat que el nou espai sumi molt m\u00e9s que la suma de partits que li donen suport -ICV, Podem, EUiA i Barcelona en Com\u00fa- i que el que pretenen \u00e9s iniciar un proc\u00e9s participatiu que impliqui la major part de la societat catalana. El nombre de participants, ha dit, \"\u00e9s il\u00b7limitat\". El grup impulsor, ha assenyalat, no \u00e9s un organisme directiu i s'ha conformat amb gent, sigui coneguda o no, que t\u00e9 \"una experi\u00e8ncia valuosa\" en diferents \u00e0mbits.El proc\u00e9s participatiu que posen en marxa \"combinar\u00e0 la participaci\u00f3 presencial amb l'online\". Es far\u00e0 a trav\u00e9s de tallers i debats estructurats en sis eixos: la pol\u00edtica del com\u00fa, sobre un nou model econ\u00f2mic i ecol\u00f2gic; l'atac contra les causes de les desigualtats; la sobirania, \"per decidir-ho tot; la diversitat i la pol\u00edtica global, que inclogui tots els territoris. La reuni\u00f3 del grup impulsor dels Comuns.", "title": "L'espai dels Comuns eixampla encara m\u00e9s el seu grup impulsor per comen\u00e7ar a caminar", "url": "http://www.publico.es/public/l-espai-dels-comuns-eixampla.html", "keywords": "ICV,Barcelona en Com\u00fa,Gerardo Pisarello,ADA COLAU,Xavier Dom\u00e8nech,comuns,Ada Colau,Comuns,Pisarello", "date": "2016-12-22", "id": "87fa57f49bf15a67d00170b8ee5d49b11bc7050b", "summary": "Jordi Borja, Oriol Nel\u00b7lo, Facu D\u00edaz i Manolo Tom\u00e0s se sumen a la nova iniciativa pol\u00edtica catalana."}]