[{"article": "MadridActualizado:14/12/2016 17:01hLa portavoz del PP en el Ayuntamiento de Madrid, Esperanza Aguirre, ha comentado la parada que hizo Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda en la Gran V\u00eda. El pasado lunes, la vicepresidenta aparc\u00f3 su coche oficial en el carril bus de la c\u00e9ntrica calle para comprar en Primark, conocida por sus precios bajos.En el programa \u00abHoy es noticia\u00bb, de 13 TV, Esperanza Aguirre ha comentado la maniobra de la vicepresidenta: \u00abLos sueldos de los pol\u00edticos, a pesar de lo que dice mucha gente, no dan para mucho. Primark tiene muy buenos precios como los tiene Zara y otras 'low cost' a las que podemos ir los que tenemos un sueldo as\u00ed\u00bb.La portavoz del PP en el Ayuntamiento de Madrid, ha comparado este suceso con el que protagoniz\u00f3 ella hace tiempo, en abril de 2014, cuando par\u00f3 en el carril bus de Gran V\u00eda para sacar dinero. Aguirre cree que ella sufri\u00f3 un trat\u00f3 distinto: \u00abA m\u00ed me hicieron un destrozo medi\u00e1tico porque en mi coche particular, durante un minuto, saqu\u00e9 dinero de un cajero\u00bb, ha dicho.", "title": "Esperanza Aguirre: \"El sueldo de los pol\u00edticos no da para mucho, por eso vamos a tiendas como Primark\"", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-esperanza-aguirre-sueldo-politicos-no-para-mucho-vamos-tiendas-como-primark-201612141639_noticia.html", "keywords": "sueldos,aguirre,esperanza", "date": "2016-12-14", "id": "4d1f0ea9149ce4c7cced55bbad0240e23d496bbc", "summary": "La portavoz del PP en el Ayuntamiento de Madrid se ha pronunciado sobre la parada que hizo la vicepresidenta Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda en la Gran V\u00eda, cuando baj\u00f3 de su coche oficial para entrar en Primark"}, {"article": "MADRIDActualizado:14/12/2016 13:05hLa actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Municipal durante el desalojo de varias tiendas de la Gran V\u00eda el pasado 8 de diciembre por la tarde por dos falsos avisos de bomba ha generado un profundo malestar en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. Seg\u00fan relataron a ABC fuentes de toda solvencia, el Cuerpo municipal actu\u00f3 sin comunicar la evacuaci\u00f3n al CNP, algo que va en contra del reglamento. Las quejas han llegado al mando de la Polic\u00eda Municipal que estaba ese d\u00eda al frente, que ha anunciado que expedientar\u00e1 a las personas que tomaron la decisi\u00f3n sin consultar. Este oficial, adem\u00e1s, traslad\u00f3 sus disculpas a la Jefatura Superior de Polic\u00eda, consciente del grave error cometido.El principal problema pudo causarse en la enorme tienda de Primark en la Gran V\u00eda, que en aquellos momentos estaba repleta de personas. \u00abSe trata de una negligencia que podr\u00eda haber terminado con graves consecuencias para el orden p\u00fablico y la seguridad\u00bb, indicaron fuentes policiales. No hay que olvidar, adem\u00e1s, que Madrid sigue en nivel 4 de alerta por peligro de ataque yihadista.Sin embargo, los agentes de la Polic\u00eda Municipal que estaban desplegados por el cierre al tr\u00e1fico de la avenida decidieron, sin saberse a\u00fan por orden de qui\u00e9n (se est\u00e1 investigando), desalojar varios comercios y la Gran V\u00eda, sin que estuviera avisado el CNP ni se hubiera testado la veracidad del que se comprob\u00f3 luego que era un falso aviso de bomba.Maleta sospechosaLos desalojos, a partir de las cuatro de la tarde, no fueron solo de comercios, sino tambi\u00e9n del Motion Hostels, situado en el n\u00famero 7 de la calle de Mesoneros Romanos y perpendicular a la Gran V\u00eda. Todo comenz\u00f3 por una maleta sospechosa en el establecimiento. En el caso de \u00e9ste, fue la propia gerencia la que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de la evacuaci\u00f3n, seg\u00fan la Polic\u00eda Nacional. No as\u00ed en el caso de Primark, cuyos clientes, bolsas en mano, corrieron por las bocacalles de la avenida, algunos con evidente nerviosismo.Luego, ya como manda el protocolo, se trasladaron hasta el lugar los artificieros del Tedax del CNP, acompa\u00f1ados de los gu\u00edas caninos. En primer lugar, los perros se acercaron para descartar que hubiera explosivos en la maleta sospechosa, dando resultado negativo. Tras ello, los Tedax abrieron el bulto y comprobaron que se trataba de una falsa alarma.La operaci\u00f3n se prolong\u00f3 durante una hora. Luego, la normalidad volvi\u00f3 a su at\u00edpica normalidad, habida cuenta de que durante esa semana la Gran V\u00eda permaneci\u00f3 cortada al tr\u00e1fico privado, lo que dificult\u00f3 a\u00fan m\u00e1s el operativo policial. Los atascos en la arteria principal y sus accesos por la plaza de Espa\u00f1a y la calle de Alcal\u00e1 han sido una constante.", "title": "Malestar del CNP con la Polic\u00eda Municipal por desalojar Primark tras una falsa amenaza de bomba", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-malestar-policia-municipal-desalojar-primark-tras-falsa-amenaza-bomba-201612140125_noticia.html", "keywords": "policia,desalojar,malestar,municipal,primark", "date": "2016-12-14", "id": "15df233c86a075d824e06f629cd0b81fc1effc1a", "summary": "El oficial encargado pidi\u00f3 disculpas a la Jefatura Superior de Madrid y expedientar\u00e1 a quien dio la orden de evacuaci\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:14/12/2016 14:09hEl presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, ha sido galardonado con el premio \u00abEmilio Castelar\u00bb al mejor orador mientras que el ex secretario general del PSOE Pedro S\u00e1nchez ha recibido el \u00abAzote del Gobierno\u00bb, que conceden cada a\u00f1o la Asociaci\u00f3n de Periodistas Parlamentarios (APP).En una gala celebrada la pasada noche en un c\u00e9ntrico hotel madrile\u00f1o, muy cerca del Congreso, los periodistas parlamentarios repartieron sus tradicionales galardones anuales que premian o castigan a diputados, senadores y eurodiputados.Adem\u00e1s de los premios para Rajoy y S\u00e1nchez \u2014que no asistieron a la gala\u2014, la APP ha concedido el \u00abAzote de la Oposici\u00f3n\u00bb al portavoz del PP en la C\u00e1mara baja, Rafael Hernando.Con el premio Luis Carandell a la \u00abMejor relaci\u00f3n con la prensa\u00bb ha sido reconocido el portavoz de Comprom\u00eds, Joan Baldov\u00ed, mientras que el galard\u00f3n opuesto, el \u00abCastigo para la prensa\u00bb, ha reca\u00eddo en el l\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias.Los periodistas que trabajan en las Cortes han distinguido tambi\u00e9n al portavoz de Unidos Podemos, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, como el \u00abParlamentario 2.0\u00bb, y al de ERC, Joan Tard\u00e1, con el premio a la \u00abPregunta del Mill\u00f3n\u00bb, dedicada a la pregunta m\u00e1s ingeniosa formulada en el Parlamento y que este a\u00f1o versaba sobre el accidente que sufri\u00f3 la infanta Elena mientras montaba a caballo en Zarzuela.El Senado cuenta con un premio exclusivo, el de \u00abSenador del a\u00f1o\u00bb, con el que ha sido reconocida la diputada de Unidos Podemos Virginia Felipe Sa\u00e9lices, mientras que el \u00abEurodiputado del a\u00f1o\u00bb ha reca\u00eddo en Ernest Urtasun, de ICV.La APP concedi\u00f3 anoche tambi\u00e9n su premio al \u00abCronista Parlamentario del A\u00f1o\u00bb, con el que fue galardonada la periodista de Europa Press Luc\u00eda L\u00f3pez Rojo.El presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, ha agradecido este mi\u00e9rcoles el reconocimiento otorgado por los periodistas. El jefe del Ejecutivo ha bromeado se\u00f1alando que no iba a protestar por que se haya hecho as\u00ed \u00abun acto de, al menos, moderada justicia\u00bb. \u00abEstoy muy contento, no me lo esperaba y se lo agradezco mucho a todos\u00bb, ha se\u00f1alado.", "title": "Pedro S\u00e1nchez, reconocido por los periodistas parlamentarios con el premio \"Azote al Gobierno\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-pedro-sanchez-reconocido-periodistas-parlamentarios-premio-azote-gobierno-201612140924_noticia.html", "keywords": "sanchez,azote,premio,gobierno", "date": "2016-12-14", "id": "4d14f3a59e357679650100ecc1537c3154da79d2", "summary": "Mariano Rajoy, galardonado con el premio \u00abEmilio Castelar\u00bb al mejor orador, aunque ni el jefe del Ejecutivo ni el ex secretario general del PSOE acudieron a la gala"}, {"article": "iPad Pro de 9.7 pulgadasDetalle del iPad Pro de 9.7 pulgadas - VIDEO: J.M.NIEVES Y C.M\u00cdNGUEZEl formato tableta est\u00e1 en v\u00edas de transformaci\u00f3n. Tras experimentar a\u00f1os de notable crecimiento, este tipo de dispositivos ha encadenado esta temporada ciclos de descenso en sus ventas. La bajada del iPad ha lastrado a todo el mercado. Los gigantes de la tecnolog\u00eda han continuado, sin embargo, lanzando propuestas mientras se acelera el siguiente paso: los ordenadores convertibles, los h\u00edbridos y los \u00ab2 en 1\u00bb, categor\u00edas que han aumentado considerablemente.Las tabletas, en general, han perdido empuje. Seg\u00fan datos de la firma de an\u00e1lisis de mercado IDC, durante el tercer trimestre del a\u00f1o volvi\u00f3 a ser negativo. Se vendieron unas 43 millones de unidades en todo el mundo, lo que represent\u00f3 un 14,7% menos que el mismo periodo del a\u00f1o anterior (50,5 millones de unidades). La raz\u00f3n: el descenso de las tabletas \u00ablow cost\u00bb y la escasa tasa renovaci\u00f3n de estos productos en comparaci\u00f3n con los tel\u00e9fonos m\u00f3viles inteligentes. De ah\u00ed que muchos fabricantes hayan optado por acercar las tabletas al mundo de la productividad con equipos m\u00e1s avanzados y potentes pensados para el trabajo. \u00bfSer\u00e1 ahora cuando los consumidores vean a las tabletas como los naturales sustitutos del port\u00e1til? Este a\u00f1o, por lo pronto, las firmas han presentado dispositivos con teclados f\u00edsicos adicionales en un intento de ofrecer nuevas prestaciones.Uno de los lanzamientos m\u00e1s esperados y que ha demostrado su fortaleza en este a\u00f1o de escasas tabletas ha sido el iPad Pro de 9.7 pulgadas (resoluci\u00f3n 1.536 x 2.048 p\u00edxeles) con la que Apple ha querido reducir el tama\u00f1o de su tableta m\u00e1s avanzada. Aunque le faltan, tal vez, funciones algo m\u00e1s avanzadas para convertirlo en una \u00abmultitarea real\u00bb, pero el dispositivo es potente y muy c\u00f3modo de utilizar. Aplicaciones de productividad adaptadas y otras extendidas son algunos de sus mejores aspectos. Otro de sus avances ha sido su pantalla, un 25% m\u00e1s brillante que el anterior modelo, el iPad Air 2, que ofrece im\u00e1genes y videos de gran calidad por encima del resto de competidores. La saturaci\u00f3n de color tambi\u00e9n es un 25% mayor. Night Shift, adem\u00e1s, mide continuamente el color y lo ajusta autom\u00e1ticamente a la luz ambiente, dando matices a la pantalla que hacen la visi\u00f3n m\u00e1s c\u00f3moda. Al igual que su hermano mayor, cuenta con cuatro altavoces, uno en cada esquina, que permite un sonido de una gran calidad. El procesador que utiliza, el AX9, capaz de mover cualquier aplicaci\u00f3n y de moverse sin retrasos ni cortes. Una de sus caracter\u00edsticas m\u00e1s llamativas es el l\u00e1piz t\u00e1ctil -bautizado como Apple Pencil- que soporta y que ampl\u00eda considerablemente las prestaciones, sobre todo, aquellas que est\u00e1n pensadas para la edici\u00f3n fotogr\u00e1fica y dise\u00f1o gr\u00e1fico. Su bater\u00eda, adem\u00e1s, se ha fortalecido en comparaci\u00f3n con otros modelos anteriores y dura algo m\u00e1s. Caracter\u00edsticas y precioPantalla: 9.7 pulgadasResoluci\u00f3n: 2.048 x 1.536 p\u00edxeles Dimensiones: 24 x 16.95 x 0.61 cmPeso: 437 gramosMemoria: 32/128/256 GBC\u00e1mara: 12 Mpx y 5 MpxChip: AX9Precio: desde 679 eurosHuawei MediaPad M3Detalle del dispositivo - HUAWEIBuena, bonita y barata. As\u00ed ha sido la tableta de Huawei, la MediaPad M3, basada en el sistema operativo Android. De 8.4 pulgadas, el dispositivo cuenta con un tama\u00f1o muy compacto, aunque en ocasiones se echa en falta algo m\u00e1s de espacio. Pero tiene en la transportabilidad uno de sus mayores aliados.Equilibrada y competente, esta tableta extrae una resoluci\u00f3n QuadHD (2.560 x 1.600 p\u00edxeles) y, en su interior, se puede encontrar un procesador de fabricaci\u00f3n propia, Kirin 950, y 4 GB RAM, que le confieren un buen rendimiento. De buen dise\u00f1o, el equipo solo pesa 310 gramos y 7.3 mil\u00edmetros de grosor. Est\u00e1 dise\u00f1ada para consumo de contenidos, en donde se maneja a las mil maravillas, pero le resta la ausencia de servicios y prestaciones m\u00e1s avanzadas. La memoria interna, sin embargo, es algo escasa, de dos versiones 32 y 64 GB, aunque ofrece la posibilidad de ampliarse mediante el empleo de una tarjeta microSD. Adem\u00e1s, dispone de una doble (pero modesta) c\u00e1mara fotogr\u00e1fica de 8 megap\u00edxeles y una \u00f3ptima bater\u00eda de 5.100 mAh, as\u00ed como otras caracter\u00edsticas interesantes con sensor de huellas dactilares y altavoces externos Harman Kardon.Caracter\u00edsticas y precioPantalla: 8.4 pulgadasResoluci\u00f3n: 1.600 x 2.560 p\u00edxeles,Precio: 310 gramosDimensiones: 215.5 x 124.2 x 7.3 mmC\u00e1mara: 8 Mpx y frontal de 8 MpxCapacidad: 32/64 GBChip: Hisilicon Kirin 950 octa-coreRAM: 4 GBBater\u00eda: 5.100 mAhPrecio: desde 313 eurosSamsung Galaxy Tab ADetalle del dispositivo - SAMSUNGSamsung ha lanzado esta temporada su nueva tableta, la Galaxy Tab A, que est\u00e1 pensada para el consumidor medio. En un a\u00f1o en donde el formato tableta no ha tenido grandes lanzamientos, con la salvedad del iPad Pro, el gigante surcoreano ha apostado por un dispositivo dise\u00f1ado para todo tipo de usuarios. Con un tama\u00f1o de 10.1 pulgadas, la tableta tiene una pantalla con resoluci\u00f3n de 1.920 x 1.200 p\u00edxeles, con el doble de p\u00edxeles que otras pantallas de Alta Definici\u00f3n est\u00e1ndar. Uno de sus aspectos m\u00e1s notorios es que se puede conectar con el televisor y el \u00absmartphone\u00bb gracias a la aplicaci\u00f3n Quick Connect y SideSync.Con el primero, se puede compartir la pantalla y ver sus contenidos c\u00f3modamente desde la cama o el sof\u00e1, sin cables, mientras que la segunda opci\u00f3n permite ver y responder en la tableta a las notificaciones y mensajes recibidos en el \u00absmartphone\u00bb, de forma intuitiva y \u00e1gil.En su interior, prestaciones b\u00e1sicas. Cuenta con unos escasos 2 GB de RAM y una capacidad de solo 16 GB, aunque se puede ampliar mediante una tarjeta MicroSD hasta 200 GB. Presenta, adem\u00e1s, un procesador propio de Samsung, un Exynos 7870, de ocho n\u00facleos a una frecuencia de 1.6 GHz, tambi\u00e9n guarismos modestos aunque suficientes para un uso normal del dispositivo.La bater\u00eda, sin embargo, tiene una gran autonom\u00eda gracias a sus 7.300 mAh, lo que permite una autonom\u00eda de hasta 12 horas viendo v\u00eddeos. Cuenta tambi\u00e9n con una c\u00e1mara de 8 megap\u00edxeles, respecto a los 5 que ten\u00eda el modelo anterior, que permite captar y momentos tanto de d\u00eda como de noche. La funci\u00f3n HDR y el Modo Pro, que permite controlar la exposici\u00f3n y los valores ISO, garantizan la alta calidad de las im\u00e1genes en exteriores y con cualquier condici\u00f3n lum\u00ednica, mientras que el modo de disparo continuo y el panor\u00e1mico permiten dar un toque \u00fanico y divertido a las fotograf\u00edas.Caracter\u00edsticas y precioPantalla: 10.1 pulgadasResoluci\u00f3n: 1.920 x 1.200 p\u00edxelesChip: octa core a 1.6 GHzRAM: 2 GBCapacidad: 16/32/64 GBC\u00e1mara: 8 Mpx y fronal de 2 MpxSO: Android 6.0 MarshmallowBater\u00eda: 7.300 mAhPrecio: 239 eurosLenovo Yoga BookMira en el video el an\u00e1lisis del producto - VIDEO: J.M.NIEVES Y C.M\u00cdNGUEZCon dudas sobre si incorporarla en la categor\u00eda de port\u00e1til o en la de tableta, este dispositivo de Lenovo ha sido, por m\u00e9ritos propio, uno de los m\u00e1s interesantes del a\u00f1o. Su concepci\u00f3n h\u00edbrida y su dise\u00f1o no tienen parang\u00f3n y no pasa desapercibido. La \u00abtablet\u00bb Yoga Book tiene un asombroso teclado t\u00e1ctil que ofrece buenas sensaciones. Al principio, no obstante, es poco intuitivo, con lo que hay que bucear un poco sobre sus prestaciones, pero cuando se logra dispone de unas caracter\u00edsticas muy buenas y eso que el teclado, pese a todo, hay que cogerle el tranquillo. Ofrece dos versiones, con Android y con Windows. La tableta destaca, adem\u00e1s, por su dise\u00f1o fino y ligero, pues solo pesa 690 gramos (menos que un port\u00e1til, algo m\u00e1s que una tableta), pero al tener 4,05 mil\u00edmetros de ancho resulta muy manejable. Dispone de una pantalla de 10.1 pulgadas IPS resoluci\u00f3n 1.920 x 1.200 p\u00edxeles y cuenta con una bisagra que permite plegar las dos partes de la tableta, una sobre otra. De hecho, cuenta con cuatro modos vers\u00e1tiles. todo muy pr\u00e1ctico y original.Llama tambi\u00e9n la atenci\u00f3n su novedoso teclado (aunque a veces engorroso) con teclas t\u00e1ctiles retroiluminadas bajo un cristal que aparece o no seg\u00fan las necesidades del usuario. Cuenta con un bol\u00edgrafo digital de doble uso, que permite escribir tanto en papel como en pantalla. Con este aparato se puede escribir, dibujar y poner en marcha proyectos de singulares caracter\u00edsticas. Su bater\u00eda, de 8.500 mAh, es otro de sus mejores aspectos por su gran durabilidad en comparaci\u00f3n con otros modelos rivales.Caracter\u00edsticas y precioPantalla: 10.1 pulgadasResoluci\u00f3n: 1.920 x 1.200 p\u00edxelesDimensiones: 256,6 x 170,8 x 9,6 mmPeso: 690 gramosChip: Intel Atom X5-z8850 a 2,4GhzRAM: 4 GBC\u00e1mara: 8 Mpx y frontal de 2 MpxSO: Android 6.0.1Bater\u00eda: 8.500 mAh Precio: 499 eurosAsus ZenPad 3S 10Detalle del producto - ASUSEn formato de pantalla 4:3 y un dise\u00f1o cuidado, la tableta de Asus, ZenPad 3S 10, muy ligera de un marco de 5.32 mil\u00edmetros y un peso de 420 gramos de peso. Su pantalla de 9.7 pugadas extrae una resoluci\u00f3n 2K (1.536 x 2.048 p\u00edxeles) e incorpora tecnolog\u00eda TRu2life, que mejora el detalle de la imagen. Integra un procesador hexa-core y 4 GB de RAM, que le confieren un rendimiento \u00f3ptimo. Su bater\u00eda, de 5.900 mAh, permite una autonom\u00eda de hasta 10 horas y cuenta con tecnolog\u00eda de carga r\u00e1pida. Destaca tambi\u00e9n su apartado dedicado al audio, gracias a cinco altavoces magn\u00e9ticos. Con puerto USB-C, el dispositivo ofrece soporte para el Asus Z Stylus, un nuevo l\u00e1piz digital -con punta 1.2 mil\u00edmetros y 1.024 puntos de presi\u00f3n-, que se vende por separado y que est\u00e1 pensado para aquellos que busquen sacar partido a la \u00abtablet\u00bb en el terreno del dise\u00f1o o el dibujo, como hacen los iPad Pro. La c\u00e1mara, sin embargo, no es su mejor apartado (8 megap\u00edxeles). Caracter\u00edsticas y precioPantalla: 9.7 pulgadasResoluci\u00f3n: 1.536 x 2.048 p\u00edxelesDimensiones: 240.5 x 163.7 x 7.15 mmPeso: 430 gramos Chip: MediaTek MT8176 Hexa Core 2x A72 2.1GHz + 4x A53 1.7GHzRAM: 4 GBCapacidad: 32/64 GB C\u00e1mara: 8 Mpx y frontal de 5 MpxBater\u00eda: 5.900 mAh SO: Android 6.0 MarshmallowPrecio: 379 euros", "title": "Las mejores tablets de gama alta de 2016", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/moviles/tabletas/abci-mejores-tablets-gama-alta-2016-201612140151_noticia.html", "keywords": "mejores,2016,tablets,ipad,tabletas", "date": "2016-12-14", "id": "01dc034c12809056e5c230bf48c9801af2a2cafd", "summary": "Apple, con su flamante iPad Pro, vuelve a poner en bandeja un producto de buen rendimiento a pesar de que le faltan algunas prestaciones algo m\u00e1s avanzadas, pero gana por goleada en comparaci\u00f3n de otros lanzamientos de esta categor\u00eda que ha reducido sus ventas esta temporada"}, {"article": "El \u2018nou subjecte pol\u00edtic\u2019 catal\u00e0 cobra forma. El nucli impulsor posa l\u2019accent en la novetat del seu projecte. \u201cNo ens identifiquem amb el partits tradicionals\u201d, \u201dentenem la pol\u00edtica d\u2019una manera diferent\u201d diuen, al mateix temps que es declaren portadors de \u201cnous projectes i noves solucions\u201d. Han comen\u00e7at a posar noms i cognoms al grup, d\u2019aproximadament 80 persones, que est\u00e0 disposat a donar vida al nou espai pol\u00edtic. Certament, en la seva major part, el grup de persones \u2018impulsores\u2019 que han donat a con\u00e8ixer a aquest diari \u00e9s gent m\u00e9s aviat jove, no molt coneguda i amb un alt nivell de formaci\u00f3 acad\u00e8mica.\u00c9s el primer resultat de la reuni\u00f3 de diumenge passat, en la que van debatre \u00e0mpliament sobre un text, encara no definitiu, que ha de servir de crida per a la construcci\u00f3, segons diuen, d\u2019una \u201calternativa nacional i popular, sobiranista i social, que sigui capa\u00e7 d\u2019articular un projecte per a tots els catalans i catalanes\u201d. Nova pol\u00edtica i tradici\u00f3 Els seus impulsors es reclamen de l\u2019anomenada \u2018nova pol\u00edtica\u2019, perqu\u00e8 creuen que l\u2019actual sistema s\u2019ha de regenerar. \u201cNo dona m\u00e9s de s\u00ed amb els actors que l\u2019han gestionat d\u2019en\u00e7\u00e0 de la Transici\u00f3\u201d, asseguren. L'actual sistema \"no dona m\u00e9s de s\u00ed amb els actors que l'han gestionat d'en\u00e7\u00e0 de la Transici\u00f3\" Per\u00f2 al mateix temps proclamen que venen \u201cde lluny\u201d: \u201cRecollim el llegat de tots aquells i aquelles que van ser pioners en la conquesta dels drets dels treballadors, de tots aquells i aquelles que van pensar i construir una rep\u00fablica catalana fraterna amb la resta de pobles de l\u2019Estat a l\u2019al\u00e7ada de les seves gents; dels qui no es van rendir en la negra nit i van lluitar fins recuperar la democr\u00e0cia; i tamb\u00e9 dels qui sabien que no hi ha democr\u00e0cia si no es construeix sempre m\u00e9s enll\u00e0, si no es planta cara als poders financers\u201d.El grup de persones que han donat a con\u00e8ixer com a \u2018impulsores\u2019 de la iniciativa combinen de manera prou evident aquesta doble idea, reivindicativa de les lluites del passat i de les mobilitzacions del \u201cnou temps\u201d. \u201cS\u00f3m fills i i filles del millor del nostre pa\u00eds, per\u00f2 tamb\u00e9 fills i filles d\u2019una nova \u00e8poca i d\u2019un nou cicle que demana posar el b\u00e9 com\u00fa per sobre de les sigles\u201d, manifesten. Recullen el llegat dels qui sabien que \"no hi ha democr\u00e0cia si no es planta cara als poders financers\" Per aix\u00f2, cal suposar que al costat de persones, prou conegudes, vinculades a iniciatives pol\u00edtiques recents per\u00f2 de llarga tradici\u00f3 en l\u2019activisme social o en la milit\u00e0ncia a diferents organitzacions d\u2019esquerra, com l\u2019economista Arcadi Oliveres, els polit\u00f2legs Vicen\u00e7 Navarro i Joan Subirats, el promotor musical Pere Camps o el periodista Josep Maria Balcells, apareixen tamb\u00e9 l\u2019enginyera i diputada al Congr\u00e9s Luc\u00eda Mart\u00edn, la metgessa Carme Borrell, les soci\u00f2logues Aina Taburini i Sara Moreno, la polit\u00f2loga Paola Lo Cascio, l\u2019arquitecte-urbanista Xavi Matilla i la professora de llengua i literatura Elisenda Alamany.La cara m\u00e9s visible i \u00fanic portaveu d\u2019aquesta iniciativa pol\u00edtica, de moment, \u00e9s l\u2019historiador i portaveu d\u2019En Com\u00fa Podem al Congr\u00e9s dels Diputats, Xavier Dom\u00e8nech, que d\u2019acord amb tots els impulsors de la nova organitzaci\u00f3 consultats per P\u00fablico, representa una figura d\u2019ampli consens, \u201creceptiu a totes les sensibilitats\u201d.En el grup promotor, probablement, segons algunes fonts, no hi seran o seran molt poques les \u2018primeres espases\u2019 de les organitzacions que donen suport al naixement i configuraci\u00f3 del nou espai (ICV, EUiA, Podem i Bcom\u00fa), i aquest fet, juntament amb la majorit\u00e0ria pres\u00e8ncia de figures independents, \u201cno referenciades\u201d a cap partit, facilitar\u00e0 la conviv\u00e8ncia entre diferents cultures pol\u00edtiques que d\u2019alguna manera es van posar en relleu en el debat de diumenge passat sobre la proposta de manifest que s\u2019ha donat a con\u00e8ixer. A banda del dilema entre conservaci\u00f3 de les identitats o dissoluci\u00f3 de les organitzacions esmentades dins del nou espai, la crida dels impulsors posa a sobre de la taula el debat sobre els conceptes de l\u2019esquerra tradicional i els de la nova pol\u00edtica:L\u2019eixamplament del sentit de sobirania, \u201cfins arribar a totes les esferes de la vida i la pol\u00edtica\u201d, \u00e9s una idea clau de la proposta. \u201cAquesta demanda\u201d, es diu en el document encara provisional, \u201cja es majorit\u00e0ria entre el poble de Catalunya, per\u00f2 no pot reduir-se a un \u00fanic tema sin\u00f3 que ha de convertir-se en una \u00e0nsia per decidir el nostre futur sobre totes les q\u00fcestions\u201d. El \u2018nou subjecte pol\u00edtic\u2019 defensa \u2018el dret a decidir del poble de Catalunya i tamb\u00e9 la sobirania en camps com l\u2019energia, l\u2019ecologia, l\u2019economia...\u201d.No \u00e9s sobir\u00e0, afirmen, \u201cun pa\u00eds on l\u20191% acapara tanta riquesa com la immensa majoria de la societat\u201d, i per aix\u00f2 reclamen \u201cuna transformaci\u00f3 de l\u2019economia que adapti el pa\u00eds als reptes del segle XXI, un nou model productiu m\u00e9s sostenible, independent energ\u00e8ticament i que transiti cap a la superaci\u00f3 de tot all\u00f2 que ha entrar en crisis\u201d. Un sol poble Per\u00f2 \u201cels grans canvis que el pa\u00eds necessita i reclama\u201d, afegeixen, \u201cnom\u00e9s es podran fer en com\u00fa, i la desigualtat social no \u00e9s l\u2019\u00fanica divisi\u00f3 que haurem de superar\u201d. I en aquest punt reivindiquen un vell concepte de l\u2019esquerra catalana: \u2018un sol poble\u2019. Per aix\u00f2, en el manifest titulat \u201cGuanyar un pa\u00eds en com\u00fa\u201d, diuen que \u201ccal seguir treballant i avan\u00e7ant cap a un poble unit en la diversitat, reconeixent que per sobre de las difer\u00e8ncies generacionals, territorials, de llengua i d\u2019origen, cal construir una alternativa per a tot el pa\u00eds que faci de la diversitat la nostra major fortalesa i en la que cada regi\u00f3 i municipi pugui fer seva la llavor del canvi\u201d.", "title": "Arcadi Oliveres, Vicenc Navarro, Joan Subirats i Pere Camps, impulsors d'Els Comuns", "url": "http://www.publico.es/public/arcadi-oliveres-vicenc-navarro-joan-1.html", "keywords": "Joan,Vicenc,Arcadi,Navarro,Oliveres", "date": "2016-12-14", "id": "a90ea1b4dc902f6aa4ef0f7de1bc3804b406c2f8", "summary": "La defensa de la sobirania de Catalunya, en sentit ampli, \u00e9s \u201celement clau\u201d de la proposta per a la construcci\u00f3 d\u2019un nou espai pol\u00edtic."}, {"article": "DIRECTOPREVIAActualizado:14/12/2016 18:40hActualizar20:40Hasta aqu\u00ed las \u00abJornadas internacionales de historia y arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica. El auge naval y el desarrollo de las naciones\u00bb. Gracias todos. 20:15Las jornadas tocan a su fin. Da comienzo la mesa de clausura con Elisa de Cabo (Subdirectora General de Patrimonio del Ministerio de Cultura), Rafael Duarte (Real Asociaci\u00f3n de Caballeros de Yuste), Javier Noriega (Arque\u00f3logo. Nerea Arqueolog\u00eda) y Jes\u00fas Garc\u00eda Calero (coordinador de las jornadas). 20:03Flor Trejo: \u00abLa divulgaci\u00f3n no es f\u00e1cil. Hay que seducir\u00bb.19:55\u00abHay que estar a medio camino entre lo somero y lo acad\u00e9mico\u00bb, asegura Alberto P\u00e9rez. 19:43Explica J. Michael que el a\u00f1o pr\u00f3ximo comenzar\u00e1n \u00abcon un proyecto de prosopograf\u00eda con el que cualquier persona con acceso a Internet puede buscar antepasados...\u00bb19:40\u00daltima mesa de debate. La forman Flor Trejo (Historiadora), Carlos Le\u00f3n (arque\u00f3logo), J. Michael Francis Chair y Alberto P\u00e9rez Rubio (Historiador). \u00abEl reto de la divulgaci\u00f3n. La mejor Historia que debemos contar\u00bb. 19:22\u00abLos Tercios Embarcados son desde mi punto de vista unidades de intervenci\u00f3n r\u00e1pida\u00bb, afirma de Mesa. 19:06Es el turno de Eduardo de Mesa. \u00abLos Tercios embarcados y la estrategia global de la Corona\u00bb. 18:47\u00abLa dureza de la vida a bordo en un nav\u00edo de l\u00ednea\u00bb es la ponencia que comienza ahora a cargo de Marcelino Gonz\u00e1lez Fern\u00e1ndez (Capit\u00e1n de Nav\u00edo de la Armada Espa\u00f1ola).18:17\u00abExiste un enorme patrimonio subacu\u00e1tico hisp\u00e1nico a lo largo del mundo\u00bb, recuerda el abogado Jos\u00e9 Mar\u00eda Lancho.18:03Comienza la ponencia de Jos\u00e9 Mar\u00eda Lancho (abogado): \u00abLas huellas borradas de la navegaci\u00f3n hispana en el pac\u00edfico\u00bb17:43Jos\u00e9 Mar\u00eda Lacho: \u00abEl patrimonio subacu\u00e1tico hisp\u00e1nico es un punto de reencuentro\u00bb. 17:33Interviene en estos momentos en la mesa el historiador Agust\u00edn Rodr\u00edguez. \u00abEn Espa\u00f1a hemos perdido nuestra identidad como naci\u00f3n pero debemos recordar que descubrimos el Nuevo Mundo\u00bb.17:13\u00abLa bandera adem\u00e1s de s\u00edmbolo es ese lenguaje tan bien creado en el mar. Ese lenguaje de las banderas que hoy perdura\u00bb, afirma el historiador O'Donnell.17:07Da comienzo la mesa debate titulada \u00abArmada y naci\u00f3n en la era de la navegaci\u00f3n a vela\u00bb. La mesa est\u00e1 formada por Hugo O'Donnell (Historiador. Real Academia de la Historia), Jos\u00e9 Manuel Sevilla (Almirante. Museo Naval), Agust\u00edn Rodr\u00edguez (Historiador), Jos\u00e9 Mar\u00eda Lacho (Abogado e investigador), Juan Jos\u00e9 Baena (Coordinador M\u00e1ster en Historia y Patrimonio Naval). 16:38Afirma Ferrer-Dalmau que \u00abes m\u00e1s f\u00e1cil pintar un caballo que un cuadro de tema naval\u00bb.16:31Cambio en el programa. Comienza ahora la entrevista que realiza el periodista de ABC Jes\u00fas Garc\u00eda Calero al pintor Augusto Ferrer-Dalmau.15:45Se reanudan las ponencias. En este caso hablaremos de cartograf\u00eda con Carmen Garc\u00eda Calatayud y Jos\u00e9 Mar\u00eda Moreno Mart\u00edn. 14:26Termina la intervenci\u00f3n de Carlos Le\u00f3n. Pausa hasta las 15:30 horas.13:30\u00abVida y muerte de la flota de Azogue de 1724. Naufragio. Expolio y nuevas investigaciones\u00bb. Con este t\u00edtulo arranca la ponencia de Carlos Le\u00f3n Amores. 13:25\u00abHay que decir que hay una responsabilidad muy grande sobre los dos paises que tienen que trabajar en uni\u00f3n: Espa\u00f1a y Portugal\u00bb, afirma Monteiro.12:51\u00abCreo que hay buques portugueses perdidos por todo el mundo\u00bb, sopesa el aque\u00f3logo subacu\u00e1tico Monteiro. 12:46Comienza la ponencia de Alexandre Monteiro: \u00abBuques portugueses de la exploraci\u00f3n y el comercio. La historia borrada por cazatesoros\u00bb.12:08\u00abHay todo un mundo de posibilidades que van a jugar un papel importante en el descubrimiento y preservaci\u00f3n del patrimonio subaqu\u00e1tico\u00bb, afirma Eduardo Balguer\u00edas. 11:46Se inicia el debate. Nikalas Eriksson (arque\u00f3logo), junto a Eduardo Balguerias (Directir del Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda) y a Vicent Creuze (LIRMM)en la mesa. 11:17\u00abEl proyecto The Lune toma su nombre de un navio de la flota de Luis XIV que fue encontrado en 1993 de manera fortuita en aguas francesas\u00bb, afirma Creuze.Segunda ponencia del d\u00eda. La imparte Vincent Creuze sobre la \"Arqueolog\u00eda de profundidad, un desaf\u00edo rob\u00f3tico\".11:00Recordar que pod\u00e9is seguir las conferencias tambi\u00e9n a trav\u00e9s del sistema de streaming en directo.10:32\u00abEn el contexto medieval el 'Grinbshunden' no era un nav\u00edo tan grande. Es magn\u00edfco que tengamos un ejemplo que llegue hasta nuestros d\u00edas\u00bb, afirma el arqu\u00f3logo Eriksson. 10:15Da comienzo la \u00faltima de las jornadas. Abre el d\u00eda el arque\u00f3logo sueco Niklas Eriksson con la ponencia titulada \u00abLa coca de Gribshunden de 1495 tras las lecciones del proyecto Mars\u00bb.Actualizado:14/12/2016 18:40hPROGRAMA PARA EL D\u00cdA 14 DE DICIEMBRE10:00 PONENCIALA COCA DE GRIBSHUNDEN DE 1495 TRAS LAS LECCIONES DEL PROYECTO MARSNiklas Eriksson Arque\u00f3logo Universidad de S\u00f6dert\u00f6rn. Estocolmo.10:50 PONENCIAARQUEOLOG\u00cdA DE PROFUNDIDAD, UN DESAF\u00cdO ROB\u00d3TICOVincent Creuze (LIRMM, Laboratoire d\u2019Informatique de Robotique et de Micro\u00e9lectronique de Montpellier, CNRS / University of Montpellier).Michel L\u2019Hour (DRASSM, D\u00e9partement des Recherches Arch\u00e9ologiques Subaquatiques et Sous-Marines, French Ministry of Culture).11:40 MESA DEBATEPECIOS Y EXCAVACIONES. DEL DESARROLLO DE LAS NACIONES A LA MARCA DE PA\u00cdSNiklas Eriksson Arque\u00f3logo. Universidad de S\u00f6dert\u00f6rn. Estocolmo.Alexandre Monteiro Arque\u00f3logo. Universidade Nova de Lisboa. Portugal.Eduardo Balguer\u00edas Director del Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda (IEO).Vincent Creuze LIRMM/ DRASSM.12:30 PONENCIABUQUES PORTUGUESES DE LA EXPLORACI\u00d3N Y EL COMERCIO. LA HISTORIA BORRADA POR CAZATESOROSAlexandre Monteiro Arque\u00f3logo Subacu\u00e1tico. Universidade de Lisboa.13:10 PONENCIAVIDA Y MUERTE EN LA FLOTA DE AZOGUES DE 1724. NAUFRAGIO, EXPOLIO Y NUEVAS INVESTIGACIONESCarlos Le\u00f3n Amores Arque\u00f3logo subacu\u00e1tico.14:00 COMIDA15:30 PONENCIASIMPERIOS DE PAPEL: CARTOGRAF\u00cdA Y TRANSFORMACI\u00d3N DE LA IMAGEN DEL MUNDOCarmen Garc\u00eda Calatayud Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a.Jos\u00e9 Mar\u00eda Moreno Mart\u00edn Museo Naval de Madrid.16:10 PONENCIALAS HUELLAS BORRADAS DE LA NAVEGACI\u00d3N HISPANA EN EL PAC\u00cdFICOJos\u00e9 Mar\u00eda Lancho Abogado e investigador.16:45 MESA DEBATEARMADA Y NACI\u00d3N EN LA ERA DE LA NAVEGACI\u00d3N A VELAHugo O\u2019Donnell Historiador Real Academia de Historia.Jos\u00e9 Manuel Sevilla L\u00f3pez Almirante. Museo Naval.Agust\u00edn Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez Historiador, premio Algaba.Jos\u00e9 Mar\u00eda Lancho Abogado e investigador.Juan Jos\u00e9 Baena Coordinador del M\u00e1ster en Historia y Patrimonio Naval. Director de la C\u00e1tedra de Historia y Patrimonio Naval.17:30 CONVERSACI\u00d3NEL GLORIOSO: EN EL \u201cASTILLERO\u201d DEL C\u00c9LEBRE PINTOR DE BATALLAS. NUEVAS IM\u00c1GENES PARA LA GRAN HISTORIA NAVAL ESPA\u00d1OLAJes\u00fas Garc\u00eda Calero Entrevista a Augusto Ferrer- Dalmau.18:00 PONENCIASLA DUREZA DE LA VIDA A BORDO EN UN NAV\u00cdO DE L\u00cdNEAMarcelino Gonz\u00e1lez Capit\u00e1n de Nav\u00edo de la Armada Espa\u00f1ola (R).LOS TERCIOS EMBARCADOS Y LA ESTRATEGIA GLOBAL DE LA CORONAEduardo de Mesa Director de la Revista Desperta Ferro Historia Moderna.18:45 MESA DEBATEEL RETO DE LA DIVULGACI\u00d3N. LA MEJOR HISTORIA QUE DEBEMOS CONTARFlor Trejo Historiadora, INAH.Carlos Le\u00f3n Arqu\u00e9ologo subacu\u00e1tico.J. Michael Francis Chair Department of History and Politics Hough Family Endowed Chair of Florida Studies. University of South Florida, St. Petersburg. Instituto Nauta.Alberto P\u00e9rez Rubio Historiador y cofundador de \u201cDesperta Ferro\u201c.19:30 CLAUSURAEL MUNDO NUNCA FUE EL MISMO. EL FUTURO DE LA ARQUEOLOG\u00cdA SUBACU\u00c1TICA EN ESPA\u00d1AElisa de Cabo Subdirectora General de Patrimonio.Rafael Duarte Real Asociaci\u00f3n de Caballeros de Yuste.Javier Noriega Arque\u00f3logo. Nerea Arqueolog\u00eda.Jes\u00fas G\u00aa Calero Coordinador de las jornadas.", "title": "Ferrer-Dalmau: \"Nunca habr\u00eda pintado escenas navales sin el asesoramiento de P\u00e9rez Reverte\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-sigue-directo-jornadas-internacionales-historia-y-arqueologia-subacuaticas-organizadas-abc-201612141054_directo.html", "keywords": "segunda,arqueologia,jornada,subacuatica,directo", "date": "2016-12-14", "id": "168f52b1fa88c0ba317455a759097865c65a8897", "summary": "Segundo d\u00eda de la serie de conferencias dentro del ciclo \"El auge naval y el desarrollo de las naciones\""}, {"article": "MadridActualizado:14/12/2016 12:29hReflotar la Historia que en alg\u00fan momento se fue a pique y qued\u00f3 olvidada en el fondo de los oc\u00e9anos. Un trabajo para el que hace falta saber bucear, pero tambi\u00e9n la paciencia de revisar miles de documentos e ir hilvanando esos hilos que en realidad son historias que una vez engull\u00f3 el mar. Porque \u00abha llegado la hora de que Espa\u00f1a cuente su historia naval\u00bb, como defendi\u00f3 el referente en Espa\u00f1a en arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica Xavier Nieto.Ayer comenzaron las \u00abJornadas internacionales de historia y arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica. El auge naval y el desarrollo de las naciones\u00bb, en la Casa del Lector de Madrid y con el patrocinio de ABC. La mesa inaugural estuvo formada por C\u00e9sar Antonio Molina (director de la Casa del Lector y exministro de Cultura), Luis Lafuente (director general de Bellas Artes) y Jes\u00fas Garc\u00eda Calero (periodista de ABC y coordinador de las jornadas), quien aprovech\u00f3 su intervenci\u00f3n para reivindicar que \u00abno nos conformaremos con esa ignoracia de la Historia, porque todos debemos asumir la exigencia de continuar mejorando\u00bb.Y con ese prop\u00f3sito se sucedieron las ponencias de expertos arque\u00f3logos subacu\u00e1ticos e historiadores, llegados tambi\u00e9n desde M\u00e9xico. Porque la historia naval, como la Historia en su conjunto, s\u00f3lo se puede abordar desde una perspectiva global. Una globalizaci\u00f3n que no entiende de continentes, lo mismo que los galeones espa\u00f1oles del S.XVII no entend\u00edan de territorios para hundirse. La historiadora mexicana Flor Trejo revis\u00f3 en su ponencia el hundimiento del gale\u00f3n Nuestra Se\u00f1ora del Juncal, que tuvo lugar el 31 de octubre de 1631 tras quince d\u00edas de restistencia en condiciones terribles por los desperfectos en la nave.Trat\u00f3 las historias ocurridas a bordo durante aquellos d\u00edas antes de que el gale\u00f3n tocara el fondo del mar. Una investigaci\u00f3n que mantiene desde hace 18 a\u00f1os y es que, en palabras de la historiadora mexicana, \u00abun naufragio es un proceso social\u00bb. Un proceso social que se extiende m\u00e1s all\u00e1, hasta el Pac\u00edfico incluso, como vino a atestiguar el arque\u00f3logo mexicano Roberto Junco, qui\u00e9n trat\u00f3 de las rutas seguidas por el gale\u00f3n de Manila. Una traves\u00eda interesante para ver la globalizaci\u00f3n del comercio hace m\u00e1s de cuatro siglos. Las deficiencias en materia de arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica vienen de atr\u00e1s en Espa\u00f1a. En el XVIII, Jos\u00e9 Espinosa Tello dej\u00f3 escrito que \u00abel ocultamiento de los viejos descubrimientos ultramarinos han impedido en la actualidad su reconocimiento internacional\u00bb. Y para solventar estas deficiencias el arqu\u00f3logo Javier Noriega propon\u00eda esa uni\u00f3n de lo \u00abib\u00e9rico\u00bb. De Espa\u00f1a y Portugal como paises que ya en 1498 se repartieron el descubrimiento del mundo a trav\u00e9s del Tratado de Tordesillas. Insisti\u00f3 \u00aben que hoy hace falta avanzar en materia submarina\u00bb, porque \u00abtenemos todo el potencial de futuro, unos archivos donde est\u00e1 todo\u00bb.La maderaY si algo no se logra averiguar en los archivos, siempre se puede recurrir a la madera. A los pecios hundidos que hablan m\u00e1s de lo imaginable, como asegur\u00f3 la investigadora del CSIC Ana Crespo. Gracias a la dendrolog\u00eda se puede datar y ubicar la procedencia de las maderas que se usaron para construir un barco. \u00abLa dendrolog\u00eda es el c\u00f3digo de barras entre la Historia y la arqueolog\u00eda\u00bb, afirm\u00f3. La madera es un recurso que ya se valoraba en el siglo XVIII en distintos documentos mon\u00e1rquicos que afectaba a los recursos forestales y su preservaci\u00f3n.Ponentes como Javier L\u00f3pez Mart\u00edn, Rafael Garc\u00eda o Guadalupe Pinz\u00f3n tambi\u00e9n disertaron ayer. Incluso hubo tiempo para curiosidades como el \u00abmanual\u00bb de salvamento en caso de naufragio. Primero los nobles y los funcionarios, seguidos del capitan general, los almirantes y el piloto. Despu\u00e9s, la documentaci\u00f3n valiosa. \u00abEl capit\u00e1n deb\u00eda salvarse, no pod\u00eda hundirse con su barco. Eso es una idea rom\u00e1ntica del S.XIX\u00bb. \u00abSi queremos saber c\u00f3mo somos, tenemos que saber lo fuimos\u00bb, remat\u00f3 Xavier Nieto.", "title": "La Historia naval espa\u00f1ola, a toda vela en la Casa del Lector", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-historia-naval-espanola-toda-vela-casa-lector-201612140142_noticia.html", "keywords": "jornada,primera,subacuatica,arqueologia", "date": "2016-12-14", "id": "5a9eede7232ae72d91e98b222dab7d095af12530", "summary": "Ayer arrancaron las \u00abJornadas internacionales de historia y arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica\u00bb, organizadas por ABC"}, {"article": "No hay causa. Cuando se hizo p\u00fablica en eldiario.es la grabaci\u00f3n de la conversaci\u00f3n sostenida entre Salvador Alba y Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez (11 de mayo de 2016) el magistrado corri\u00f3 al juzgado de guardia a interponer una denuncia. Ese d\u00eda correspond\u00eda el turno de guardia a Instrucci\u00f3n 4, a cuyo frente est\u00e1 el magistrado Florencio Barrera. Tuvieron que cederle a Alba un ordenador para que fuera \u00e9l mismo quien plasmara aquel ca\u00f3tico relato que ning\u00fan funcionario era capaz de llevar al sistema Atlante. Alba quer\u00eda denunciar a todo el mundo, empezando por el empresario Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez, que le habr\u00eda grabado subrepticiamente en su despacho mientras juntos pactaban una declaraci\u00f3n judicial que fuera perjudicial para la magistrada Victoria Rosell, por entonces diputada de Podemos. Estaba muy nervioso, seg\u00fan han relatado testigos presenciales, y decidi\u00f3 meter en aquella denuncia a \u201cotros compa\u00f1eros\u201d de carrera que, a su entender, le habr\u00edan presionado para beneficiar a Ram\u00edrez. Eso ocurri\u00f3 en mayo. Siete meses despu\u00e9s su denuncia ha sufrido un archivo provisional que, por su contundencia y por la decisi\u00f3n del propio denunciante de dar marcha atr\u00e1s en sus encendidas acusaciones, tiene todos los visos de convertirse en definitivo.El juez Rafael Passaro, de Instrucci\u00f3n 2 de Las Palmas de Gran Canaria, donde recay\u00f3 la denuncia de Salvador Alba, acaba de decretar el archivo de la causa y de todas sus derivadas. Porque a la denuncia inicial contra Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez y el abogado Sergio Armario, que acompa\u00f1\u00f3 al presidente de Ralons hasta la puerta del despacho de Alba, el magistrado sum\u00f3 a \u00faltima hora a su compa\u00f1ero de la Secci\u00f3n Sexta de la Audiencia Provincial Carlos Vielba, padrino de su hija, por haberle llevado un recado del empresario sobre la posibilidad de no hacerse da\u00f1o, de retirarse las querellas y las afrentas p\u00fablicas. Recado que Alba, para no ser menos, grab\u00f3 con su tel\u00e9fono m\u00f3vil en un episodio que ya ha pasado a los anales de la historia de la judicatura canaria por incluir en aquel registro deliberaciones informales de los magistrados de aquella secci\u00f3n sobre asuntos de corrupci\u00f3n empresarial y pol\u00edtica y de consideraciones xen\u00f3fobas sobre rusos, italianos y rumanos. Y rumanas. Passaro es bastante rotundo cuando aborda el intento de Alba de implicar a su compadre Vielba: \u201cDe dichas grabaciones (\u2026) s\u00f3lo podr\u00eda deducirse un intento de mediaci\u00f3n entre don Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez Alonso y el denunciante don Salvador Alba, transmitido a trav\u00e9s de tercera persona, llegando a decir, tal y como se recoge en la transcripci\u00f3n \u201cC [Vielba]: Yo creo que \u00e9l te quiere dar una explicaci\u00f3n y decirte lo que \u00e9l puede haber para ayudarte\u201d.\u201cTal comportamiento\u201d, sostiene el juez Passaro, \u201ccarece de relevancia penal, por lo que procede inadmitir la ampliaci\u00f3n de la denuncia\u201d.M\u00e1s jugosos se presentan en el auto de archivo los pasajes referidos a la denuncia de Alba contra Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez por grabarle. El denunciante acusaba a su interlocutor de los delitos de revelaci\u00f3n de secretos, coacciones, injurias y/o calumnias y estafa procesal por haber aportado ante el Juzgado de Instrucci\u00f3n 8 la grabaci\u00f3n de la conversaci\u00f3n que ambos sostuvieron el 16 de marzo de 2016 en el despacho del juez. Alba hab\u00eda denunciado cuando a\u00fan cre\u00eda que Ram\u00edrez hab\u00eda aportado fragmentos \u201cmanipulados\u201d, cuando a\u00fan desconoc\u00eda el alcance de lo registrado en aquel dispositivo grabador y, por supuesto, cuando a\u00fan ignoraba que meses m\u00e1s tarde aparecer\u00eda la grabaci\u00f3n \u00edntegra, validada por la Guardia Civil y por la magistrada Margarita Varona, que instruye contra \u00e9l una causa por un ramillete de delitos, algunos de ellos muy parecidos a los que ha tratado de atribuir sin \u00e9xito a Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez.Ram\u00edrez es \u201cdenunciante\u201dPara Passaro, la cuesti\u00f3n est\u00e1 clara: Ram\u00edrez es el verdadero denunciante de unos presuntos delitos cometidos por Alba. \u201cEl comportamiento de aquel [Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez] equivale en la pr\u00e1ctica a una denuncia dado que estamos ante la puesta en conocimiento de la autoridad judicial de una notitia criminis. A partir de aqu\u00ed, el delito de revelaci\u00f3n de secretos debe quedar necesariamente excluido, no s\u00f3lo porque el encuentro y lo que en \u00e9l se dijo entre don Salvador y don Miguel \u00c1ngel no era secreto para \u00e9ste (se comete delito cuando se graba la conversaci\u00f3n de otro, pero no cuando se graba la conversaci\u00f3n con otro), sino que no se alcanza a comprender el inter\u00e9s p\u00fablico que pueda haber en proteger el secreto de unos hecho que, una vez conocidos, han dado lugar a un proceso penal\u201d.El instructor, adem\u00e1s, rechaza que exista el delito de coacciones por cuanto \u201cen el momento en que se aporta la grabaci\u00f3n [11 de mayo] en el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 8, don Salvador ya no era juez instructor de la causa que se sigue contra don Miguel \u00c1ngel y nada pod\u00eda ya resolver en la misma por lo que mal se le pod\u00eda coaccionar en sentido alguno\u201d. Efectivamente, Alba dej\u00f3 el juzgado el 3 de mayo.Cuando entra a rechazar los delitos de injurias y calumnias, Passaro sostiene que \u201cpara llegar a esa calificaci\u00f3n habr\u00eda que constatar en la causa indicios de que los investigados (los dos o uno de ellos) manipularon la grabaci\u00f3n aportada para alterar el sentido de la misma de forma que parezca que los part\u00edcipes en la conversaci\u00f3n (especialmente don Salvador) dijeran algo que realmente no hab\u00edan dicho. Y tales indicios no existen\u201d.Adem\u00e1s, recalca el instructor, Alba jam\u00e1s ha negado que la reuni\u00f3n existi\u00f3 y que lo que recoge la grabaci\u00f3n all\u00ed se dijo, y si hay diferencia entre la primera versi\u00f3n de la grabaci\u00f3n y la segunda (la \u00edntegra) es porque \u201cen la grabaci\u00f3n aportada falta parte del contenido de la grabaci\u00f3n m\u00e1s larga, pero no [fragmentos] alterados\u201d.El archivo de esta causa promovida por Salvador Alba se suma a la petici\u00f3n de la Fiscal\u00eda de que se archive su querella contra las magistradas Carla Vallejo y Victoria Rosell, as\u00ed como contra el ex secretario judicial Miguel Juanes, por haber admitido la grabaci\u00f3n de Ram\u00edrez y formular contra \u00e9l (por parte de la magistrada Vallejo) exposici\u00f3n motivada para que se abrieran diligencias en el Tribunal Superior de Justicia de Canarias.El pr\u00f3ximo lunes est\u00e1 citado a declarar Salvador Alba en condici\u00f3n de investigado ante la magistrada Margarita Varona, que instruye la causa contra \u00e9l. Podemos y Carlos Sosa, director de Canarias Ahora, han solicitado personarse como perjudicados esta semana.", "title": "Nuevo rev\u00e9s para el juez Alba: archivada su denuncia contra Miguel \u00c1ngel Ram\u00edrez", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/Nuevo-Alba-Miguel-Angel-Ramirez_0_590742101.html", "keywords": "Angel,Alba,Nuevo,Ramirez,Miguel", "date": "2016-12-14", "id": "5427d03d0850fa75731245457c48932a36711dd5", "summary": "El juez Passaro desestima las pretensiones de Salvador Alba de ampliar su denuncia a su compa\u00f1ero magistrado Carlos Vielba por llevarle recados del presidente de RalonsNi injurias, ni calumnias, ni coacciones, ni revelaci\u00f3n de secretos, ni falsedades: el instructor propina al denunciante un rotundo varapalo jur\u00eddico, aunque cabe recurso"}, {"article": "@FlorRagucciMoltes s\u00f3n les persones que a Catalunya volen acollir, moltes s\u00f3n les llars que volen obrir-se per a aquells que fugen de la guerra i moltes s\u00f3n les veus que cada vegada criden m\u00e9s fort contra la indifer\u00e8ncia dels governs i la xenof\u00f2bia creixent a Europa. Bona mostra d'aix\u00f2 \u00e9s la campanya llan\u00e7ada recentment per m\u00e9s de 200 entitats de l\u2019\u00e0mbit solidari, sindical, educatiu i cultural -Casa nostra, casa vostra- per reclamar a les institucions catalanes una acci\u00f3 decidida d\u2019acollida de refugiats i denunciar la vulneraci\u00f3 dels drets humans i el dret internacional que comporta el tancament de fronteres.\"Aquesta campanya es proposa fer una acci\u00f3 de gran impacte social, adre\u00e7ada tant a un p\u00fablic massiu com a les autoritats perqu\u00e8, d'una banda, volem combatre l'onada de discursos xen\u00f2fobs i feixistes que s'est\u00e0 estenent per Europa i, de l'altra, volem fer pressi\u00f3 perqu\u00e8 l'acollida de les 4.500 persones ofertes per Catalunya es concreti\", explica Jordi Armadans, un dels portaveus de Casa nostra, casa vostra i director de FundiPau que des de 1983 treballa pel respecte als Drets Humans i la promoci\u00f3 activa d\u2019una cultura de pau. \"Si b\u00e9 \u00e9s cert que no dep\u00e8n de l'Ajuntament de Barcelona o de la Generalitat des d'un punt de vista jur\u00eddic, tamb\u00e9 \u00e9s cert que ells poden for\u00e7ar m\u00e9s la situaci\u00f3 per tal que el govern central agilitzi els tr\u00e0mits i els doni m\u00e9s compet\u00e8ncies, i en aquest sentit \u00e9s important fer pressi\u00f3 des de la societat civil perqu\u00e8 ho facin\", diu Armadans. Visibilitzar com d'absurd \u00e9s que hi hagi moltes persones disposades a donar asil i 65 milions de refugiats encara malvivint en camps, atrapats per les lleis de la UE, \u00e9s doncs un dels objectius primordials de la campanya presentada al Teatre Lliure de Barcelona fa dues setmanes. Amb accions com la jornada de sensibilitzaci\u00f3 del passat dissabte, Dia Internacional dels Drets Humans, a la Universitat de Barcelona; una cadena humana el 17 de desembre, amb motiu del Dia Internacional de les Persones Migrades; un macroconcert al Palau Sant Jordi l\u201911 de febrer amb la Fura dels Baus i la col\u00b7laboraci\u00f3 de Canet Rock; i el tancament de la campanya amb una gran manifestaci\u00f3 a la capital catalana el pr\u00f2xim 18 de febrer, Casa nostra, casa vostra vol promoure que \"Catalunya sigui terra d\u2019acollida\". Aix\u00ed ho ha plasmat en un manifest signat per m\u00e9s de 200 entitats i persones de l'\u00e0mbit p\u00fablic i privat -disponible per a tothom al web del projecte- on es critica directament \"la inacci\u00f3 de l\u2019Estat espanyol\" i es reclama a les institucions catalanes \"compromisos immediats per passar de les paraules als fets\". La campanya vol recordar que el govern espanyol nom\u00e9s ha acollit 516 dels 10.500 refugiats que es va comprometre La campanya vol recordar que el govern espanyol nom\u00e9s ha acollit 516 dels 10.500 refugiats que es va comprometre dins l\u2019esquema de repartiment de la Comissi\u00f3 Europea- que s\u2019hauria de dur a terme en dos anys- i que, per la seva part, la Generalitat encara no ha fet efectiu el seu comprom\u00eds d\u2019acollir 4.500 persones migrades. \"Hi ha hagut receptivitat des de la Generalitat i l'Ajuntament per donar una resposta solid\u00e0ria davant l'arribada de refugiats per\u00f2 la q\u00fcesti\u00f3 no s'ha tractat gaire en aquests temps\", assenyala el director de Fundipau. \"Ni un -ni molt menys l'altre- tenen prou compet\u00e8ncies per facilitar l'entrada de gent. Malgrat aix\u00f2 s'han ocupat d'assistir als que arriben i de buscar les solucions que s\u00f3n al seu abast\", conclou Jordi Armadans. Barcelona intenta ser 'ciutat refugi' des de fa un any Algunes de les mesures que el govern d'Ada Colau va posar en marxa es troben dins del marc del programa 'Barcelona ciutat refugi' que aquest octubre va complir un any. El refor\u00e7 en els serveis adre\u00e7ats a atendre i a acollir les persones refugiades a la capital catalana va ser un dels reptes del projecte quan va n\u00e9ixer i durant l\u2019\u00faltim any, el pla s\u2019ha hagut d\u2019adaptar \"a una situaci\u00f3 canviant, a la manca de coordinaci\u00f3 i a l\u2019opacitat informativa per part del Govern central, que encara avui no ha fet p\u00fablica una estrat\u00e8gia i un calendari d\u2019arribada ordenat per a l\u2019acollida de les persones refugiades que es va comprometre a reubicar i reallotjar\" segons manifesten des de l'Ajuntament. Malgrat aquesta incertesa i tenint en compte l\u2019arribada creixent i sostinguda de persones refugiades a Barcelona -tal com ho assenyalen les xifres del Servei d\u2019Atenci\u00f3 d\u2019Immigrants, Emigrants i Refugiats (SAIER) que, a 30 d\u2019octubre, havia at\u00e8s 1.890 persones refugiades, un increment del 51% respecte al mateix per\u00edode de l\u2019any anterior i sis vegades m\u00e9s que el 2012- l\u2019Ajuntament de Barcelona ha augmentat el pressupost d\u2019aquest servei municipal dels 1,1 milions d\u2019euros el 2014 fins a arribar als 1,8 milions d\u2019euros. Acci\u00f3 de sensibilitzaci\u00f3 a Barcelona per reclamar l'acollida de refugiats. P\u00daBLIC Fins l'octubre, el SAIER de l'Ajuntament de Barcelona ha at\u00e8s sis vegades m\u00e9s persones refugiades que el 2012 Paral\u00b7lelament a aquest servei, Barcelona ha posat en marxa un programa propi d\u2019allotjament i atenci\u00f3 a persones sol\u00b7licitants d\u2019asil que d\u00f3na protecci\u00f3 i assist\u00e8ncia a aquells refugiats que estan a la ciutat i que no reben atenci\u00f3 de l\u2019Estat o que, despr\u00e9s d\u2019esgotar els terminis que aquest atorga per als ajuts, no han assolit l\u2019autonomia necess\u00e0ria per emprendre la seva pr\u00f2pia vida a la ciutat. El tinent d\u2019alcaldia de Drets de Ciutadania, Participaci\u00f3 i Transpar\u00e8ncia, Jaume Asens, va anunciar a finals del mes passat que les 27 places de les quals es disposaven al comen\u00e7ament s'ampliaran fins a 100 i que s'hi podran beneficiar persones que, o b\u00e9 han esgotat el temps de cobertura del programa estatal d\u2019asil del Ministeri d'Ocupaci\u00f3 i de la Seguretat Social, o b\u00e9 n\u2019han quedat excloses per la seva rigidesa en les condicions que han de complir els sol\u00b7licitants. \"Impulsar aquest programa no \u00e9s nom\u00e9s una forma de garantir una atenci\u00f3 integral i adequada a les persones refugiades en situaci\u00f3 de major vulnerabilitat. \u00c9s tamb\u00e9 una forma d\u2019assenyalar les insufici\u00e8ncies i la rigidesa del Programa Estatal i demostrar que amb voluntat pol\u00edtica es pot acollir molt m\u00e9s i millor\", va afirmar Asens durant la presentaci\u00f3 del projecte.Durant aquest any de vida, Barcelona tamb\u00e9 ha impulsat la seva pres\u00e8ncia en diferents organismes internacionals, com les Nacions Unides o la Comissi\u00f3 Europea on l'alcaldessa Ada Colau ha posat de relleu la import\u00e0ncia que els estats europeus reconeguin el paper fonamental de les ciutats a l\u2019hora d\u2019acollir persones refugiades. En aquesta l\u00ednia, l'Ajuntament de Barcelona ha signat acords amb les ciutats que reben l'impacte m\u00e9s gran de la crisi migrat\u00f2ria com Lesbos, Atenes o Lampedusa i s'ha desenvolupat la xarxa \u2018Solidarity Cities'- de la que ja en formen part Atenes, Amsterdam, Berl\u00edn i Barcelona- per intentar la reubicaci\u00f3 directa de refugiats entre ciutats. La Generalitat tamb\u00e9 vol acollir Des del passat mar\u00e7, la Generalitat s'ha adherit a la recepci\u00f3 i atenci\u00f3 de les persones despla\u00e7ades amb la creaci\u00f3 d'un Comit\u00e8 per a l'acollida de les persones refugiades i la publicaci\u00f3 d'un manifest conjunt amb l'Ajuntament i les entitats socials implicades en la crisi migrat\u00f2ria on se subratlla \"l\u2019obligaci\u00f3 \u00e8tica, moral i legal d\u2019atendre, soc\u00f3rrer i acollir les persones refugiades respectant els drets fonamentals de l\u2019asil i de la protecci\u00f3 internacional recollits en les convencions internacionals\". La consellera de Treball, Afers Socials i Fam\u00edlies, Dolors Bassa, ha comunicat que Catalunya ja est\u00e0 preparada per acollir \"1.800 persones en aquests moments, i 4.500 en els propers temps\" amb la dotaci\u00f3 de places gestionades per la mateixa Generalitat que inclouen albergs, pisos fora del mercat i fins i tot habitacions cedides per hotels. Els primers passos s'han donat al districte barceloni de Sant Andreu, on la Generalitat ha treballat conjuntament amb l'Ajuntament de Barcelona i les organitzacions CEAR, Accem i Creu Roja per condicionar l'emblem\u00e0tic edifici Casa Bloc amb la finalitat que puguin viure-hi 90 sol\u00b7licitants d'asil. Despr\u00e9s d'aix\u00f2 la voluntat manifesta del Comit\u00e8 \u00e9s l'ampliaci\u00f3 del parc d'habitatges disponibles per als nous vinguts i la cessi\u00f3 per part de l'Estat espanyol de la gesti\u00f3 de la crisi dels refugiats, de manera que es pugui fer directament amb les institucions europees sense cap nou rebuig del govern de Mariano Rajoy.", "title": "Catalunya vol ser terra d'acollida", "url": "http://www.publico.es/public/catalunya-vol-terra-d-acollida.html", "keywords": "barcelona,Barcelona,acollida,refugiats,Casa nostra casa vostra,volem acollir,asil,Generalitat", "date": "2016-12-14", "id": "fd6dbc2674108ee8a6d8896f7bf508c94c4ece11", "summary": "La campanya 'Casa nostra, casa vostra' reuneix m\u00e9s de 200 entitats per clamar contra la manca de resposta de l'Estat espanyol a la crisi dels refugiats i fer pressi\u00f3 perqu\u00e8 les institucions catalanes forcin un canvi"}, {"article": "Actualizado:14/12/2016 17:25hLa publicaci\u00f3n en este peri\u00f3dico de los papeles secretos de la conspiraci\u00f3n mon\u00e1rquica de 1948 da ocasi\u00f3n de reconstruir un episodio previo de la censura franquista contra ABC. M\u00e1s de sesenta trabajadores de Prensa Espa\u00f1ola, la empresa editora del diario, hab\u00edan perdido la vida durante la Guerra Civil, en la que su presidente, Juan Ignacio Luca de Tena, hab\u00eda combatido. Las instalaciones de ABC, donde se hab\u00eda confeccionado una rocambolesca edici\u00f3n republicana, fueron recuperadas llamativamente intactas en marzo de 1939. No se contaba con ello, pero mucho menos con la asfixia que se avecinaba por parte de unas autoridades que se presum\u00edan afines.La militancia din\u00e1stica del diario pronto supuso un quebradero de cabeza para el otrora gentilhombre de c\u00e1mara del Rey. El general Franco, caracterizado mon\u00e1rquico hasta la fecha, no ten\u00eda prisa por ceder paso a la Corona; y lo que era peor: hab\u00eda entregado el control de la prensa a Falange. El \u00abpartido\u00bb pocos miramientos iba a tener con la que calificaba de \u00abpeste borb\u00f3nica\u00bb. La censura estrech\u00f3 su basta pezu\u00f1a sobre ABC y el Gobierno nombr\u00f3 en noviembre de 1939 embajador en Chile al presidente de Prensa Espa\u00f1ola. Y no contento con evitar que el marqu\u00e9s pusiera el rotativo al servicio de la causa alfonsina, le impuso un director, Jos\u00e9 Losada de la Torre. Franco recibi\u00f3 sendas cartas en favor de la restauraci\u00f3n de la \u00abmonarqu\u00eda cat\u00f3lica tradicional\u00bbEn febrero de 1941 falleci\u00f3 Alfonso XIII en Roma y, dos a\u00f1os despu\u00e9s, el curso de la Segunda Guerra Mundial, adverso entonces para el Eje, brindaba una oportunidad a la causa mon\u00e1rquica. En la primavera de 1943 Luca de Tena regres\u00f3 a Espa\u00f1a y retom\u00f3 la presidencia efectiva de Prensa Espa\u00f1ola cuando se recrudec\u00eda la presi\u00f3n juanista contra el r\u00e9gimen. En junio y septiembre, Franco recibi\u00f3 sendas cartas en favor de la restauraci\u00f3n de la \u00abmonarqu\u00eda cat\u00f3lica tradicional\u00bb. Las firmaban, respectivamente, un grupo de procuradores en Cortes y de prestigiosos generales, preocupados todos por la grave situaci\u00f3n internacional.Don Juan de Borb\u00f3n, por su parte, se lanz\u00f3 a una estrategia de ruptura con el franquismo que culmin\u00f3 en enero de 1944. En la carta remitida al jefe del Estado, el Conde de Barcelona se desmarcaba de Falange y \u00abel totalitarismo de V.E.\u00bb. Temiendo lo que pudiera ocurrir en Espa\u00f1a ante una hipot\u00e9tica victoria aliada, se ofrec\u00eda como alternativa. El inspirador del cisma era Jos\u00e9 Mar\u00eda Gil Robles, antiguo l\u00edder cat\u00f3lico en la Segunda Rep\u00fablica y ahora consejero \u00e1ulico en Estoril. Gil Robles encabez\u00f3 en marzo de ese a\u00f1o un manifiesto en favor de Don Juan, tambi\u00e9n suscrito por los catedr\u00e1ticos Palacios, Pab\u00f3n, Garc\u00eda Valdecasas y L\u00f3pez Ibor, sancionados los cuatro con breves deportaciones a la Espa\u00f1a rural.Peor destino aguardar\u00eda al expol\u00edtico de la CEDA. El 4 de mayo, y ausente de Madrid Luca de Tena, la censura impuso a ABC la publicaci\u00f3n de la pieza \u00abEl apuntalador de la Rep\u00fablica\u00bb, donde se denunciaba c\u00f3mo Gil Robles hab\u00eda ventilado su \u00abtraici\u00f3n\u00bb en declaraciones a diversos peri\u00f3dicos americanos. Entre otras injurias, se suger\u00eda que al estallar la Guerra Civil hab\u00eda abandonado unas fichas de militancia pol\u00edtica para facilitar a los milicianos sus macabros \u00abpaseos\u00bb.Luca de Tena ley\u00f3 el art\u00edculo de regreso a la capital y mont\u00f3 en c\u00f3lera contra el director de ABC por permitir su publicaci\u00f3n sin firma, que compromet\u00eda editorialmente al medio. Acto seguido, envi\u00f3 una carta de desagravio a Gil Robles que debi\u00f3 de circular mucho por los mentideros espa\u00f1oles. El 26 de mayo de 1944 las autoridades de la censura dictaron un oficio \u00abmuy urgente\u00bb para prohibir toda alusi\u00f3n en la prensa a Juan Ignacio Luca de Tena, Agust\u00edn de Fox\u00e1 y Jos\u00e9 Vicente Puente. Es de suponer alg\u00fan comentario inoportuno con el poder en un conversador deslenguado y montaraz como Fox\u00e1. Puente cometer\u00eda alg\u00fan desliz en una conferencia pronunciada en la Escuela Oficial de Periodismo. La presidi\u00f3 el jefe de los censores, un Juan Aparicio al que se atribu\u00eda la redacci\u00f3n de \u00abEl apuntalador de la Rep\u00fablica\u00bb. Se estimaba ahora que Luca de Tena hab\u00eda dejado de reunir \u00ablas condiciones de moralidad p\u00fablica y adhesi\u00f3n al R\u00e9gimen indispensables\u00bbPoco despu\u00e9s el ministro de la Gobernaci\u00f3n cursaba una expeditiva orden a todos los peri\u00f3dicos: publicar la destituci\u00f3n del marqu\u00e9s de Luca de Tena como presidente del Consejo de Administraci\u00f3n de Prensa Espa\u00f1ola. El ABC lo hizo, forzado, \u00aben primera plana, en negrita y con recuadro\u00bb. La severa medida se sustentaba en una ley de 1939 por la que el Ejecutivo se reservaba las \u00abrenovaciones\u00bb de los cargos directivos de las sociedades an\u00f3nimas con capital superior a cinco millones de pesetas. Se estimaba ahora que Luca de Tena hab\u00eda dejado de reunir \u00ablas condiciones de moralidad p\u00fablica y adhesi\u00f3n al R\u00e9gimen indispensables\u00bb.No dur\u00f3 mucho la ley del silencio decretada contra el tambi\u00e9n autor teatral. En junio el rotativo familiar daba cuenta de la reposici\u00f3n de El hu\u00e9sped del sevillano, zarzuela basada en un libreto del arist\u00f3crata, que a finales de a\u00f1o estrenaba La escala rota. M\u00e1s se demor\u00f3 su rehabilitaci\u00f3n como directivo. Luca de Tena fue repuesto en la presidencia de Prensa Espa\u00f1ola en enero de 1948, unas semanas despu\u00e9s de ingresar en la Real Academia Espa\u00f1ola. Hac\u00eda casi dos a\u00f1os que hab\u00eda forzado la remoci\u00f3n del servil Losada de la Torre como director del ABC.", "title": "El franquismo destituy\u00f3 a Luca de Tena", "url": "http://www.abc.es/opinion/abci-franquismo-destituyo-luca-tena-201612141705_noticia.html", "keywords": "tena,luca,tribuna,franquismo", "date": "2016-12-14", "id": "0b7bf0a4e885de227d3e44443d8c7b7f1451ce14", "summary": "\u00abEl ministro de la Gobernaci\u00f3n cursaba una expeditiva orden a todos los peri\u00f3dicos: publicar la destituci\u00f3n del marqu\u00e9s de Luca de Tena como presidente del Consejo de Administraci\u00f3n de Prensa Espa\u00f1ola\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:14/12/2016 03:13hLos ni\u00f1os espa\u00f1oles desayunan mal, y poco. Idealmente, este debe contener un l\u00e1cteo, un cereal y una pieza de fruta, con lo que se conseguir\u00eda aproximadamente un 20% de la energ\u00eda total diaria que el ni\u00f1o necesita. Pero muchas veces esto no sucede. Hemos hablado con los autores del libro la Dieta Alea, y estas son las cuatro opciones alternativas al cl\u00e1sico desayuno que proponen: 1234Desayuno n\u00famero 1: Cuenco especial de yogur con nueces y galletasBatimos el yogur en un cuenco y le a\u00f1adimos unas nueces picadas y unas galletas mar\u00eda partidas en pedacitos. Movemos bien y listo.Preparar un \u00fanico plato como este ayudar\u00e1 a los ni\u00f1os m\u00e1s perezosos en el desayuno a tomar los tres elementos que necesita cada ma\u00f1ana para crecer de forma adecuada. Desayuno n\u00famero 2: Tostas de aguacate y batido de fresasPreparamos un batido de fresa con un vaso de leche y lo acompa\u00f1amos con unas tostas de pan con un poquito de aguacate. A algunos ni\u00f1os les cuesta tomar la fruta entera en el desayuno. Una opci\u00f3n es ir introduci\u00e9ndola poco a poco, primero en zumo o batido y pasar despu\u00e9s a la pieza completa. Desayuno n\u00famero 3: Leche con cacao y tortitas con compota de manzana y canelaExtendemos la compota de manzana por encima de las tortitas y para darle un toque especial le a\u00f1adimos canela. Este podr\u00eda ser un desayuno especial, para los domingos por ejemplo, que podr\u00eda sustituir de forma saludable a las piezas de boller\u00eda. Las tortitas caseras acompa\u00f1adas de compota de manzana y canela son una opci\u00f3n sabrosa, divertida y mucho m\u00e1s sana.Desayuno n\u00famero 4: Gachas de avena de Harry PotterCocemos los copos de avena en leche ligeramente azucarada con un poquito de avena. Acompa\u00f1amos con un par de kiwis.Este desayuno es uno de los preferidos entre muchos ni\u00f1os porque es lo que desayuna Harry Potter y sus amigos. La avena es un cereal y como tal dar\u00e1 energ\u00eda al ni\u00f1o durante las primeras horas del d\u00eda. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Cuatro desayunos para que los ni\u00f1os vayan al colegio \"de 10\"", "url": "http://www.abc.es/familia/supersanos/abci-cuatro-desayunos-para-ninos-vayan-colegio-10-201612141615_noticia.html", "keywords": "desayunos,infantiles,sanos", "date": "2016-12-14", "id": "113331a8b0da80395ac2425c9fff89dc4eec7b74", "summary": "Estas son las opciones propuestas por los creadores de la dieta Alea"}, {"article": "MadridActualizado:14/12/2016 17:45hTras un a\u00f1o de negociaciones, la Fundaci\u00f3n Mapfre abre en su sede del n\u00famero 23 del Paseo de Recoletos de Madrid el Espacio Mir\u00f3. Las salas de la antigua tienda y el semis\u00f3tano del edificio se han habilitado para acoger 65 obras de Joan Mir\u00f3, cedidas en dep\u00f3sito por cinco a\u00f1os, renovable, y con voluntad de que sea de forma indefinida. Las obras, aseguradas en 45 millones de euros, tendr\u00edan hoy en el mercado un valor de unos 150 millones de euros, seg\u00fan Pablo Jim\u00e9nez Burillo, director de Cultura de la Fundaci\u00f3n Mapfre.Aunque durante la presentaci\u00f3n se mantuvo el anonimato de las colecciones privadas propietarias de las obras, a la Fundaci\u00f3n Mapfre, que atesora tres dibujos del artista, se suman los fondos de cuatro de los herederos del pintor. En total, 65 obras de Mir\u00f3 m\u00e1s en la capital, que se unen a las 583 de la colecci\u00f3n del Museo Reina Sof\u00eda (tras la muerte de Mir\u00f3 en 1983, sus herederos pagaron con obras suyas los impuestos de sucesi\u00f3n) y el gran mural del Palacio de Exposiciones y Congresos de Madrid. Su sue\u00f1o: una Espa\u00f1a unidaJoan Punyet Mir\u00f3, nieto del creador y portavoz de la Sucesi\u00f3n Mir\u00f3, comenta a ABC que su abuelo fue \u00abun pintor catal\u00e1n, espa\u00f1ol y universal. Vivi\u00f3 la Guerra Civil, el exilio y el franquismo, pero trabaj\u00f3 para que hubiera una Espa\u00f1a unida, que conviviera en concordia y unidad y no fuese un reino de taifas. Le preocupaba mucho el futuro de Espa\u00f1a\u00bb. No es el primer dep\u00f3sito que hace la familia: hubo otros antes al Reina Sof\u00eda y las fundaciones Mir\u00f3 de Barcelona y Palma de Mallorca. Jim\u00e9nez Burillo aclara que el dep\u00f3sito es gratuito; no hay contraprestaci\u00f3n econ\u00f3mica alguna. Tan solo el compromiso de la Fundaci\u00f3n Mapfre de cuidar, investigar y difundir la obra de Mir\u00f3 y organizar exposiciones en torno a la colecci\u00f3n. Aspira a convertirse en lugar de referencia para el estudio del trabajo del artista. La fundaci\u00f3n adquiere el derecho a gestionar la colecci\u00f3n como si fuera propia: puede hacer pr\u00e9stamos para otras exposiciones. Los due\u00f1os de las obras, por su parte, se ahorran pagar los correspondientes seguros e impuestos de Patrimonio. El asesinato de la pinturaLa mayor\u00eda de las piezas (lienzos, dibujos, arpilleras, tablas, zinc...) son de los 60 y 70, aunque las hay de otros periodos. Muchas no se han expuesto nunca. Es un Mir\u00f3 divertido e irreverente, lleno de vitalidad, con ganas de experimentar. Pero tambi\u00e9n, como apunta Robert Lubar, reconocido mironiano, \u00abun Mir\u00f3 violento, salvaje, brutal\u00bb, un antipintor que emula el expresionismo abstracto norteamericano, violando y asesinando la pintura, rasgando las telas, pintando encima de obras que adquir\u00eda en mercadillos. No faltan buenos ejemplos de su po\u00e9tica sant\u00edsima trinidad: mujeres-p\u00e1jaros-estrellas. Adem\u00e1s, se exhiben 5 obras de Alexander Calder (tres m\u00f3viles, un retrato en alambre de Mir\u00f3 y otro, \u00f3leo sobre lienzo, de su esposa, Pilar Juncosa), que regal\u00f3 al artista espa\u00f1ol. Fueron grandes amigos y sol\u00edan intercambiarse trabajos.Las otras Colecciones Mir\u00f3Fundaci\u00f3n Mir\u00f3 de BarcelonaSu colecci\u00f3n del artista comprende m\u00e1s de 400 obras (217 pinturas, 178 esculturas, 9 textiles y 4 cer\u00e1micas), adem\u00e1s de unos 8.000 dibujos y casi toda su obra gr\u00e1fica. Mir\u00f3 don\u00f3 su archivo y gran parte de su biblioteca personal. Actualmente expone unas 160 piezas.Fundaci\u00f3n Mir\u00f3 de Palma de MallorcaPosee 1.950 obras de Mir\u00f3 (128 pinturas, 1.512 dibujos, 275 t\u00e9cnicas mixtas y 35 esculturas), adem\u00e1s de numerosa obra gr\u00e1fica y abundante material de su archivo.Museo Reina Sof\u00eda (Madrid)Atesora 583 obras de Mir\u00f3 en su colecci\u00f3n. El grueso procede del pago de los impuestos de sucesi\u00f3n. Hay 20 expuestas.Fundaci\u00f3n Serralves de OportoExhibe 85 obras de Mir\u00f3, propiedad del Estado portugu\u00e9s. Pertenec\u00edan al Banco Portugu\u00e9s de Negocios (BPN), que acab\u00f3 nacionalizado en 2008 tras caer presa del colapso financiero. Las obras estuvieron a punto de ser subastadas.", "title": "Joan Mir\u00f3, el nuevo inquilino del Paseo del Arte en Madrid", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/abci-joan-miro-nuevo-inquilino-paseo-arte-madrid-201612140141_noticia.html", "keywords": "espacio,miro,fundacion,mapfre", "date": "2016-12-14", "id": "70a40f5b4696f6a339cc49ffabde3ec7c52dfaad", "summary": "La Fundaci\u00f3n Mapfre le dedica un espacio con 65 obras, cedidas en dep\u00f3sito por los herederos del artista"}, {"article": "Actualizado:14/12/2016 14:53hEl Tribunal de Cuentas ha estimado hoy los recursos presentados por los dirigentes del PP Javier Maroto y Alfonso Alonso a la sentencia que les conden\u00f3 a abonar 393.862 euros por la firma de un alquiler gravoso de unas oficinas para el Ayuntamiento de Vitoria cuando formaban parte de la corporaci\u00f3n.Fuentes del tribunal han confirmado a EFE la absoluci\u00f3n de la Junta de Gobierno Local del Ayuntamiento de Vitoria de la que formaban parte Maroto y Alonso, aunque lo hace con un voto particular de uno de los magistrados de la sala, que estima que s\u00ed existi\u00f3 una infracci\u00f3n legal en el alquiler de un local en la calle San Antonio de la capital alavesa.La sentencia recurrida consideraba que se hab\u00eda producido un da\u00f1o a los fondos p\u00fablicos, por no haberse justificado y motivado la diferencia tan evidente entre lo que se pag\u00f3 durante los ejercicios de 2009 a 2013 y lo que determinaba el informe interno de la Unidad T\u00e9cnica de Valoraci\u00f3n de dicho Ayuntamiento.Por contra, la sentencia de hoy estima el recurso y absuelve a los demandados porque entiende que los pactos suscritos por el ayuntamiento en dicho contrato privado entraban dentro del \u00e1mbito de la discrecionalidad administrativa y porque el informe de la Unidad T\u00e9cnica no era vinculante.El tribunal manifiesta adem\u00e1s que la jurisdicci\u00f3n contable no puede entrar en razones de oportunidad o de eficacia en el uso de los fondos p\u00fablicos sino en criterios de legalidad.", "title": "El Tribunal de Cuentas absuelve a Alonso y Maroto por el alquiler de Vitoria", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-tribunal-cuentas-absuelve-alonso-y-maroto-alquiler-vitoria-201612141453_noticia.html", "keywords": "maroto,vitoria", "date": "2016-12-14", "id": "67dd3f5b1d3cbab92f74fb92cdf9b2c44467e5e1", "summary": "Hab\u00edan sido condenados a abonar 393.862 euros por la firma de un alquiler gravoso de unas oficinas para el Ayuntamiento"}, {"article": "Los Globos de Oro pueden parecer conservadores, en su af\u00e1n de predecir lo que ocurrir\u00e1 en los Oscar, como si ser la antesala de los premios de la Academia les permitiese mantener cierta importancia en tiempos en los que las cr\u00edticas suelen eclipsar cualquier reconocimiento. Y m\u00e9ritos no les faltan: en casi todo premian como ellos, aunque su gala de entrega se celebra antes. Pero se este a\u00f1o, una de las pocas novedades de las nominaciones de los galardones de la Asociaci\u00f3n de la Prensa Extranjera de Hollywood la ha pagado Martin Scorsese. Una sorpresa notable, si hacemos caso a las cr\u00edticas que llegan de su pel\u00edcula \u00abSilencio\u00bb, y que algunos expertos ya han podido ver, deslizando sus opiniones.Pero el empe\u00f1o del director de Queens, que llevaba a\u00f1os rumiando este drama jesuita \u2014se dice que el gui\u00f3n est\u00e1 escrito desde 1996\u2014, ha ca\u00eddo en saco roto para los Globos de Oro. \u00abSilencio\u00bb era una de las fijas en casi cualquier quiniela que se precie para estos premios y sin embargo no ha recibido ni una sola menci\u00f3n. Ni siquiera a sus actores, aun cuando la candidatura que parec\u00eda garantizar la presencia de Andrew Garfield era la del filme de Scorsese, no la de su Desmond Doss en la de Mel Gibson (\u00abHasta el \u00faltimo hombre\u00bb).Ausencias notables que, en todo caso, no deber\u00edan extra\u00f1ar a nadie, pues si algo acumulan los premios m\u00e1s importantes son deudas hist\u00f3ricas. Y los Globos de Oro, queriendo emular a los Oscar, no iban a ser menos. Stanley Kubrick, Alfred Hitchcock, Robert Altman, Charles Chaplin, Howard Hawks, John Cassavetes, Sidney Lumet. Ninguno de estos m\u00edticos realizadores consigui\u00f3 un Oscar (sin contar los honor\u00edficos y reconocimientos del estilo que m\u00e1s que premiar sirven para conciliar la culpa). Al menos a Scorsese le reconocieron su contribuci\u00f3n con una estatuilla en \u00abInfiltrados\u00bb, tras siete menciones (tanto en director como gui\u00f3n y pel\u00edcula) en las que se fue de la ceremonia con los bolsillos vac\u00edos. No fue el \u00fanico ni el caso m\u00e1s flagrante. Si las deudas de los premios se acumulan en sus vitrinas, tambi\u00e9n lo hacen sus intentos por resarcirse. Como sucedi\u00f3 con Paul Newman, que se qued\u00f3 sin Oscar por \u00abEl buscavidas\u00bb y aguard\u00f3 durante siete candidaturas por una estatuilla que le lleg\u00f3 en forma de premio honor\u00edfico hasta que, por fin, un a\u00f1o despu\u00e9s le concedieron el Oscar a Mejor Actor por \u00abEl color del dinero\u00bb. Pero tambi\u00e9n con Al Pacino, que acumul\u00f3 siete nominaciones, incluyendo dos por \u00abEl padrino\u00bb, hasta que se lo llev\u00f3 por \u00abEsencia de mujer\u00bb dos d\u00e9cadas m\u00e1s tarde.Un movie brat \u00abdespreciado\u00bbEl desprecio que los premios m\u00e1s medi\u00e1ticos (tanto Globos de Oro como Oscar) muestran por Scorsesecontrasta con el trato a otros movie brats como Steven Spielberg o Francis Ford Coppola.El primero, sin duda el m\u00e1s comercial del tr\u00edo, ha estado nominado a la estatuilla en 17 ocasiones y 20 a los Globos de Oro. En consecuencia, fue premiado con cuatro estatuillas doradas y siete galardones de la Asociaci\u00f3n de la Prensa Extranjera de Hollywood. Coppola, por su parte, consigui\u00f3 menos candidaturas a los Oscar que su compa\u00f1ero (13), pero m\u00e1s a los Globos de Oro. \u00bfSus premios? Seis y cinco, respectivamente. Nada mal la proporci\u00f3n. \u00bfY Scorsese? Aqu\u00ed s\u00ed han sido paritarios los premios, empe\u00f1ados como parecen en mirarse en el espejo del otro. 11 nominaciones a cada uno de los premios, pero tan solo el Oscar citado anteriormente (no por \u00abToro salvaje\u00bb, ni siquiera por \u00abTaxi driver\u00bb) y tres de la Asociaci\u00f3n de la Prensa Extranjera de Hollywood. Y este a\u00f1o no sumar\u00e1 ning\u00fan Globo. Habr\u00e1 que esperar si sucede lo mismo con los premios de la Academia.", "title": "La maldici\u00f3n de Scorsese, el genio inc\u00f3modo de Hollywood", "url": "http://www.abc.es/play/cine/noticias/abci-maldicion-scorsese-genio-incomodo-hollywood-201612140129_noticia.html", "keywords": "olvidado,golden,scorsese,martin,premios", "date": "2016-12-14", "id": "e7c51530005bd6fe7de71b30cfdd15265235d390", "summary": "El desprecio que los premios m\u00e1s medi\u00e1ticos (tanto Globos de Oro como Oscar) muestran por Scorsese contrasta con el trato a otros movie brats de su generaci\u00f3n como Steven Spielberg o Francis Ford Coppola"}]