[{"article": "...\"Aquel terror de los sublevados, tan gratuito como concienzudo, ten\u00eda una pretensi\u00f3n de largo alcance: desestructurar las familias republicanas, infundir miedo y borrar huellas\". Lo dice el fil\u00f3sofo Manuel Reyes Mate el el pr\u00f3logo del Anuario de Intervenciones en fosas comunes del franquismo en Andaluc\u00eda que acaba de ser presentado en HuelvaPresentar \"estos relatos\" 80 a\u00f1os despu\u00e9s significa \"que aquella estrategia funcion\u00f3\". Por eso, dice Reyes Mate, \"la sociedad deber\u00eda entender que identificar a los desaparecidos y darles sepultura no es s\u00f3lo un gesto de justicia para los muertos sino de piedad para los vivos\". Porque el 2015 ha sido el a\u00f1o m\u00e1s activo en cuanto a intervenciones, y uno de los que han contado con m\u00e1s v\u00edctimas recuperadas en nuestra regi\u00f3n gracias al esfuerzo compartido de familiares, entidades memorialistas, ayuntamientos, diputaciones y Junta de Andaluc\u00eda. El volumen, editado por la Consejer\u00eda de Cultura de la Junta de Andaluc\u00eda, recoge una docena de trabajos arqueol\u00f3gicos coordinados desde la direcci\u00f3n general de Memoria Democr\u00e1tica desde 2015.Con casos paradigm\u00e1ticos que muestran la comisi\u00f3n de cr\u00edmenes contra la Humanidad como los de Puerto Real (C\u00e1diz), que al cierre de esta publicaci\u00f3n rondaba las 200 personas, las 35 de El Madro\u00f1o o 36 en La Campana, ambas en la provincia de Sevilla.La viceconsejera de Cultura de la Junta de Andaluc\u00eda, Marta Alonso, ha sido la encargada de presentar este libro en Huelva bajo el t\u00edtulo 'Que fuera mi tierra'. a modo de memoria de las exhumaciones llevadas a cabo en suelo andaluz coordinadas por la Direcci\u00f3n General de Memoria Democr\u00e1tica.Seg\u00fan ha informado la Junta en una nota, en su intervenci\u00f3n, Alonso ha comentado que \"este trabajo demuestra el compromiso de la Consejer\u00eda de Cultura de la Junta de Andaluc\u00eda con las pol\u00edticas dirigidas a la Memoria Democr\u00e1tica, compromiso que se ver\u00e1 impulsado por la Ley de Memoria Democr\u00e1tica de Andaluc\u00eda que se tramita en el Parlamento, un texto normativo necesario para que tengamos una mejor sociedad andaluza, con valores m\u00e1s democr\u00e1ticos y con j\u00f3venes que conozcan nuestro pasado para construir un mejor futuro\".Los trabajos, desarrollados a petici\u00f3n de familiares directos, han sido financiados por la Junta de Andaluc\u00eda con la ayuda de diputaciones como las de Huelva o C\u00e1diz, y de los ayuntamientos donde se ubican las fosas. El periodista Juan Miguel Baquero ha recopilado en este volumen el seguimiento de las actuaciones en fosas desarrolladas el a\u00f1o pasado por equipos t\u00e9cnicos andaluces que han trabajado sobre el terreno.Recuperaci\u00f3n de la dignidadEl trabajo notariado por Juan Miguel Baquero es testigo de lo que ocurri\u00f3 y de la tarea de recuperaci\u00f3n de la dignidad de los represaliados que se realiza desde la base de los m\u00e1s elementales derechos humanos. En palabras de Baquero \"no hay nada m\u00e1s at\u00e1vico, m\u00e1s humano de alg\u00fan modo, que enterrar a nuestros muertos de manera digna y eso es lo que pretenden las v\u00edctimas del franquismo\".En lo que respecta a la estructura de la obra, cada intervenci\u00f3n cuenta con una ficha t\u00e9cnica acompa\u00f1ada, a modo de foto fija de la situaci\u00f3n, de un dibujo de la disposici\u00f3n de los cuerpos arrojados, y que se complementa adem\u00e1s con los testimonios orales de familiares, de miembros del mundo asociativo y de historiadores e investigadores.As\u00ed, por ejemplo, en la exhumaci\u00f3n de Paterna de Rivera (C\u00e1diz), que rescata los restos \u00f3seos de 10 v\u00edctimas, y donde los golpistas se ceban en una localidad donde nunca hay guerra ni conflicto armado, dejando un pu\u00f1ado de familias \"como el nido al que dan con una escoba\"; o en Zalamea la Real (Huelva), donde en una cuneta esperaban los cuerpos de dos ejecutados, el 'juego de cruces en la fosa de Modestita'.En Obejo (C\u00f3rdoba), la actuaci\u00f3n se realiz\u00f3 con otros dos guerrilleros antifranquistas sacados de la tierra y las 35 de la localidad sevillana de El Madro\u00f1o, donde algunos verdugos \"se divierten\" con las mujeres antes de ejecutarlas. Los nueve mineros rescatados en Camas que guardan la historia de la traici\u00f3n que evit\u00f3 cambiar la historia de la guerra. O los 36 del pozo que mut\u00f3 en infierno en La Campana.Arahal (Sevilla) \"vivi\u00f3 la cr\u00f3nica de una sangr\u00eda interminable tras el estallido golpista\". Fue \"una de las mayores venganzas de los sublevados\", seg\u00fan el historiador Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda M\u00e1rquez. En Adamuz y la serran\u00eda cordobesa lleg\u00f3 la muerte anunciada de los \u00faltimos guerrilleros antifranquistas y Puebla de Guzm\u00e1n (Huelva) deja la historia de las rosas cortadas en la Fuente Vieja. En el Castillo de las Guardas (Sevilla) la historia deja unos 139 asesinados y un solo cuerpo que vela el olvido.Este volumen recoge el comienzo de unos esperados trabajos arqueol\u00f3gicos en la capital gaditana. Las exhumaciones realizadas durante 2015 son obra de equipos t\u00e9cnicos --documentalistas, historiadores, arque\u00f3logos y antrop\u00f3logos, adem\u00e1s de voluntarios en algunos casos-- de contrastada solvencia e implicaci\u00f3n profesional. Cierra el libro 'Que fuera mi tierra. Anuario 2015. Intervenciones en fosas comunes del franquismo en Andaluc\u00eda' la labor llevada a cabo en el cementerio de Puerto Real, que llegar\u00e1 a ser la segunda fosa m\u00e1s grande abierta en Andaluc\u00eda y es, por las evidencias de muerte violenta que presentan los restos encontrados, ejemplo vivo del terror franquista.", "title": "Anuario 2015 de intervenci\u00f3n en fosas del franquismo en Andaluc\u00eda: el a\u00f1o en el que se levant\u00f3 la memoria", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/Junta-Anuario-intervenciones-franquismo-Andalucia_0_586542049.html", "keywords": "Anuario,franquismo,intervenciones,Junta,Andalucia", "date": "2016-12-02", "id": "bd806859b7059a4f29e13e76d7c9c70bf80b5b30", "summary": "La Junta de Andaluc\u00eda presenta el Anuario 2015 de intervenciones en fosas comunes del franquismo en la comunidad aut\u00f3nomaCon la coordinaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Memoria democr\u00e1tica, Juan Miguel Baquero ha sido el encargado de dar fe period\u00edstica de los trabajos"}, {"article": "MadridActualizado:02/12/2016 08:56hEl exjugador del Atl\u00e9tico de Madrid Radamel Falcao ha pasado por los micr\u00f3fonos de El partidazo de Cope y ha valorado su paso y su salida del club madrile\u00f1o.El colombiano sali\u00f3 del conjunto rojiblanco tras una sonada operaci\u00f3n en 2014 cuando fich\u00f3 por el M\u00f3naco. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, Falcao, ha asegurado que nunca recibi\u00f3 ninguna oferta para renovar. \u00abA m\u00ed nunca me ofrecieron continuar en el Atl\u00e9tico de Madrid. M\u00f3naco me abri\u00f3 las puertas y estoy muy contento. Todo el mundo se ha volcado apoy\u00e1ndome, me he sentido importante para el equipo y muy querido por todos\u00bb, ha asegurado.En su opini\u00f3n, su salida del club se debi\u00f3 a motivos econ\u00f3micos m\u00e1s que deportivos. \u00abEntend\u00edamos la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del club... Ha pasado con todas las figuras, no solo conmigo. Es algo que se ha repetido habitualmente y mi caso fue similar al resto\u00bb, ha explicado. \u00abLa verdad es que estoy muy agradecido a la instituci\u00f3n y a su afici\u00f3n. Pero da la sensaci\u00f3n de que el Atleti ten\u00eda que vender a sus figuras para subsistir\u00bb, ha especificado el futbolista.Lo que el jugador ha negado es ning\u00fan tipo de contacto con el Real Madrid en el momento de su salida del Atleti, algo que, bajo su punto de vista, \u00ab es siempre la misma historia\u00bb. Precisamente, Falcao ha tenido sobre uno de los jugadores del equipo merengue: su compatriota James Rodr\u00edguez, que pasa por una complicada racha en el Real Madrid al apenas sumar minutos de juego. \u00abA veces cuando uno no juega no est\u00e1 feliz. Es normal en todos los futbolistas, a m\u00ed me ha pasado\u00bb, ha afirmado.El jugador, que ha encadenado lesiones durante estos \u00faltimos meses, tambi\u00e9n ha hablado sobre su futuro y ha asegurado que \u00abno ha contado los d\u00edas\u00bb que ha estado lesionado desde que sali\u00f3 del Atl\u00e9tico\u00bb. \u00abPrefiero no hacerlo, eso ha quedado atr\u00e1s\u00bb, ha matizado. \u00abMe centro en disfrutar de cada partido y cada entrenamiento. Lo dem\u00e1s son experiencias. Hay que vivir con mucho entusiasmo y es mejor enfocarse en cosas positivas, en lo que podemos hacer. Tengo contrato hasta julio de 2018 y despu\u00e9s se ver\u00e1\u00bb, ha concluido el colombiano, que tiene como objetivo, junto a su equipo, \u00abllegar lo m\u00e1s lejos posible\u00bb en la Champions, sin apresurarse en \u00ablo que pueda suceder de aqu\u00ed a tres meses\u00bb.", "title": "Falcao: \"El Atl\u00e9tico nunca me ofreci\u00f3 continuar\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-falcao-atletico-nunca-ofrecio-continuar-201612020110_noticia.html", "keywords": "falcao,atletico", "date": "2016-12-02", "id": "cf506f0855adb3b3cfd9bd9fc8d0bf357c57e6cb", "summary": "El jugador colombiano recuerda su salida del club madrile\u00f1o y hace balance de su presente y futuro en el M\u00f3naco en una entrevista en El partidazo de Cope"}, {"article": "MADRIDActualizado:02/12/2016 12:52hLa periodontitis, esto es, la consabida \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019 \u2013com\u00fanmente conocida como \u2018piorrea\u2019\u2013, es una patolog\u00eda fundamentalmente caracterizada por la inflamaci\u00f3n y sangrado de las enc\u00edas. Una enfermedad que, m\u00e1s all\u00e1 de causar la destrucci\u00f3n de la masa \u00f3sea que sustenta las piezas dentales y, por tanto, provocar la p\u00e9rdida de los dientes, se asocia a un mayor riesgo de enfermedades potencialmente mortales como las cardiovasculares y algunos tipos de c\u00e1ncer. Y es que mantener una buena salud bucodental es clave para disfrutar de una buena salud general. Y de forma m\u00e1s particular, de una buena salud sexual. De hecho, un estudio llevado a cabo por investigadores de El Primer Hospital Afiliado de la Universidad M\u00e9dica de Cant\u00f3n (China) muestra que los varones con periodontitis tienen un riesgo mayor de padecer disfunci\u00f3n er\u00e9ctil, esto es, la incapacidad de lograr o mantener una erecci\u00f3n para tener una relaci\u00f3n sexual satisfactoria.Como explica Zhigang Zhao, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab International Journal of Impotence Research\u00bb, \u00abquiz\u00e1s sea demasiado pronto para sugerir que los varones con disfunci\u00f3n er\u00e9ctil deben someterse a una revisi\u00f3n de sus dientes y enc\u00edas. Y asimismo, que los varones que padecen periodontitis cr\u00f3nica se preocupen por su funci\u00f3n sexual. Sin embargo, podr\u00eda ser beneficioso que los pacientes con periodontitis cr\u00f3nica fueran informados acerca de esta asociaci\u00f3n con la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil\u00bb.M\u00e1s all\u00e1 de las enc\u00edasPara llevar a cabo esta investigaci\u00f3n o \u2018metan\u00e1lisis\u2019, los autores analizaron los resultados de cinco estudios llevados a cabo entre los a\u00f1os 2009 y 2014 con la participaci\u00f3n de 213.006 participantes con edades comprendidas entre los 20 y los 80 a\u00f1os. Los pacientes con periodontitis cr\u00f3nica deben ser informados acerca de esta asociaci\u00f3n con la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil Zhigang ZhaoLos resultados mostraron que la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil era mucho m\u00e1s frecuente en los varones que recib\u00edan tratamiento para la periodontitis cr\u00f3nica, muy especialmente en los menores de 40 a\u00f1os y en los mayores de 59. Y, exactamente, \u00bfc\u00f3mo de com\u00fan es este trastorno entre los pacientes con enfermedad de las enc\u00edas? Pues seg\u00fan observaron los autores tras descartar la posible influencia de la diabetes \u2013una enfermedad asociada tanto a los problemas de salud bucodental como a esta disfunci\u00f3n sexual\u2013, la presencia de periodontitis se asoci\u00f3 con una probabilidad hasta 2,8 veces mayor de padecer disfunci\u00f3n er\u00e9ctil.Como recuerda Zhigang Zhao, \u00abla periodontitis se ha asociado con distintas enfermedades cr\u00f3nicas, por lo que debe recomendarse la higiene interdental diaria para reducir la placa dental y la inflamaci\u00f3n gingival. Y en este contexto, asimismo, debe que los m\u00e9dicos sean conscientes del papel potencial que juega la enfermedad periodontal en el desarrollo de la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil\u00bb.Mejorar los s\u00edntomasEntonces, la periodontitis cr\u00f3nica parece encontrarse estrechamente ligada a la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil. \u00bfY qu\u00e9 se puede hacer para recuperar la funci\u00f3n sexual? Pues simplemente, tratar los problemas de las enc\u00edas. Y es que como muestran los resultados de uno de los estudios \u2018revisados\u2019, el tratamiento de la periodontitis mejora los s\u00edntomas de la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil.Como destaca Zhigang Zhao, \u00abel tratamiento de la periodontitis cr\u00f3nica puede controlar o eliminar la inflamaci\u00f3n y, por ende, reducir el riesgo de disfunci\u00f3n er\u00e9ctil\u00bb.Sea como fuere, las evidencias disponibles sobre la asociaci\u00f3n entre la periodontitis y la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil son muy escasas \u2013los \u00fanicos trabajos en los que se ha evaluado esta relaci\u00f3n son los cinco recogidos en el metan\u00e1lisis\u2013, por lo que deben requerirse m\u00e1s investigaciones a este respecto.Como concluyen los autores, \u00aben nuestra opini\u00f3n, el conocimiento del mecanismo biol\u00f3gico de la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil en los pacientes con periodontitis es todav\u00eda muy pobre\u00bb.", "title": "La periodontitis tambi\u00e9n se asocia a un mayor riesgo de disfunci\u00f3n er\u00e9ctil", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-periodontitis-tambien-asocia-mayor-riesgo-disfuncion-erectil-201612021252_noticia.html", "keywords": "erectil,disfuncion,periodontitis", "date": "2016-12-02", "id": "8c9ec1156128a94ba76cc618db6be78e6ddcd07d", "summary": "La disfunci\u00f3n er\u00e9ctil es hasta 2,8 veces m\u00e1s com\u00fan entre los varones que padecen periodontitis cr\u00f3nica"}, {"article": "MADRIDActualizado:02/12/2016 01:31h\u00a1Que viene Manili! El grito de guerra corr\u00eda por Madrid desde que en 1988 el torero conocido como el Tigre de Cantillana abriese la Puerta Grande en pleno San Isidro tras sus faenas a \u00abChoricero\u00bb y \u00abLondrito\u00bb. Manuel Ruiz \u00abManili\u00bb rememoraba as\u00ed su actuaci\u00f3n en ABC: \u00abFueron faenas de poder\u00edo. Que nadie vaya con la idea de ponerse bonito con un miura y marcharse sin despeinarse. Hay que torear y poderlos. Ese 17 de mayo yo lo consegu\u00ed. Y desde entonces la gente repet\u00eda aquella frase famosa de \u00a1que viene Manili!\u00bb. Dos salidas a hombros se anot\u00f3 aquella Feria, alz\u00e1ndose triunfador del ciclo. Manili, nacido en el seno de una familia humilde y que cazaba conejos para venderlos en los bares y as\u00ed comprarse los primeros trastos de torear, se la jug\u00f3 siempre delante de la cara del toro, arreando, pundonoroso y valiente. Incluso cuando ya ten\u00eda el dinero en el bolsillo, como ocurri\u00f3 en agosto de 1982 cuando se arrim\u00f3 como un jabato en la Maestranza despu\u00e9s de haber tenido la suerte de ser uno de los agraciados en el sorteo de la loter\u00eda. A medias con su apoderadoAs\u00ed lo contaba ABC el 22 de agosto: \u00abPues bien, resulta que a Manili le hab\u00eda tocado el d\u00eda antes la loter\u00eda. Seg\u00fan parece -el d\u00e9cimo lo compr\u00f3 a medias con su apoderado, Victoriano Valencia-, le correspondieron, limpios, unos dos millones de pesetas. No es una cifra como para retirarse, pero no viene mal. De todos modos, el pundonoroso jabato de Cantillana salio con el \u00e1nimo de ganarse mucho m\u00e1s dinero donde le gusta: en la plaza, delante de los toros. Ah\u00ed lo tienen... Y le hab\u00eda tocado la loter\u00eda\u00bb.Aquella tarde, en la corrida de la Virgen de los Reyes, en la que ya era sabedor de su premio, hab\u00eda estoqueado en Sevilla una dificultosa corrida del marqu\u00e9s de Ruchena. Manili dio la \u00fanica vuelta al ruedo del festejo con el tercero, al que mat\u00f3 de una certera estocada, y fue ovacionado en el sexto. Comparti\u00f3 cartel con Manolo Cort\u00e9s, que cosech\u00f3 silencio y palmas, y Jaime Gonz\u00e1lez \u00abEl Puno\u00bb, con balance de silencio y ovaci\u00f3n, seg\u00fan la rese\u00f1a abecedaria. El Tigre de Cantillana, bautizado as\u00ed por el llorado Vicente Zabala, sigui\u00f3 arreando en las arenas y plantando cara a los \u00ableones\u00bb, entre el triunfo y la sangre de graves cornadas, como una en el vientre en Almer\u00eda o la de Sevilla en el brazo.", "title": "El torero al que le toc\u00f3 la loter\u00eda y sigui\u00f3 jug\u00e1ndose la vida en el ruedo", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-torero-toco-loteria-y-siguio-jugandose-vida-ruedo-201612020131_noticia.html", "keywords": "siguio,jugandose,torero,loteria,toco", "date": "2016-12-02", "id": "29ca1a75d230366c07576fd502876c9036658222", "summary": "Seg\u00fan se cont\u00f3 en los 80, Manili, conocido como el Tigre de Cantillana, fue agraciado con dos millones de pesetas"}, {"article": "VIENA- Bomba en la F\u00f3rmula Uno. El flamante campe\u00f3n del mundo, el alem\u00e1n Nico Rosberg, acaba de anunciar en Viena de forma inesperada el final de su carrera deportiva. Apenas cinco d\u00edas despu\u00e9s de proclamarse por primera vez campe\u00f3n del mundo, el germano ha sorprendido a todo el mundo del automovilismo.En un comunicado emitido en su p\u00e1gina de la red social Facebook, el corredor de 31 de a\u00f1os de edad, indica que tom\u00f3 la decisi\u00f3n el pasado lunes, un d\u00eda despu\u00e9s de proclamarse campe\u00f3n en la carrera de Abu Dhabi (Emiratos \u00c1rabes Unidos). \"Durante 25 a\u00f1os como piloto, mi sue\u00f1o siempre ha sido ser campe\u00f3n del mundo de F\u00f3rmula 1. A trav\u00e9s del trabajo duro, el dolor y los sacrificios, este ha sido mi objetivo. Y ahora lo he conseguido. He subido mi monta\u00f1a, estoy en la cima y me siento genial. Mi emoci\u00f3n m\u00e1s fuerte en este momento es una profunda gratitud hacia todos los que me apoyaron para que ese sue\u00f1o suceda\", anunci\u00f3 Rosberg en una carta abierta. \"He subido mi monta\u00f1a, estoy en la cima y me siento genial. Mi emoci\u00f3n m\u00e1s fuerte en este momento es una profunda gratitud hacia todos los que me apoyaron para que ese sue\u00f1o suceda\" El alem\u00e1n reconoci\u00f3 que \"esta temporada ha sido dur\u00edsima\", un campeonato de 21 carreras que le mantuvo en vilo hasta el final y en el que pele\u00f3 \"como un loco en todas las \u00e1reas despu\u00e9s de las decepciones de los \u00faltimos dos a\u00f1os\". \"Impulsaron mi motivaci\u00f3n a niveles que nunca hab\u00eda experimentado antes\", desvel\u00f3, agradeciendo especialmente el apoyo de sus personas cercanas.\"Los que amo tambi\u00e9n lo hicieron, ha sido un esfuerzo de sacrificio en familia, todos centrados en nuestro objetivo. No puedo encontrar suficientes palabras de agradecimiento para mi esposa Vivian, ha estado incre\u00edble. Entendi\u00f3 que este a\u00f1o era el importante, nuestra oportunidad de lograrlo, y cre\u00f3 el espacio para que yo pudiera recuperarme por completo despu\u00e9s de cada carrera, cuidando de nuestra hija cada noche, asumiendo el control cuando las cosas se pusieron dif\u00edciles y anteponiendo el Mundial a todo\", reflexion\u00f3.El alem\u00e1n subray\u00f3 que desde que gan\u00f3 la carrera en Jap\u00f3n, a falta de cuatro Grandes Premios para concluir el Mundial, ya sab\u00eda que \"el destino del t\u00edtulo\" estaba en sus manos y desde ese momento le rond\u00f3 la idea de retirarse si lograba el objetivo. El domingo pasado en Abu Dabi sab\u00eda que pod\u00eda ser mi \u00faltima carrera y esa sensaci\u00f3n me aclar\u00f3 la mente\" \"Comenz\u00f3 la gran presi\u00f3n y empec\u00e9 a pensar en acabar mi carrera si me convert\u00eda en campe\u00f3n del mundo. El domingo pasado en Abu Dabi sab\u00eda que pod\u00eda ser mi \u00faltima carrera y esa sensaci\u00f3n me aclar\u00f3 la mente. Quer\u00eda disfrutar de cada momento sabiendo que podr\u00eda ser la \u00faltima vez, luego las luces se apagaron y viv\u00ed las 55 vueltas m\u00e1s intensas de mi vida. Despu\u00e9s de reflexionar durante un d\u00eda, las primeras personas a las que se lo dije fueron Vivian y Georg (Nolte, su m\u00e1nager), y a Toto (Wolff, jefe del equipo Mercedes)\", revel\u00f3.Rosberg a\u00f1adi\u00f3 que \"la \u00fanica parte dificultosa de esta decisi\u00f3n\" es que deja a su equipo \"en una situaci\u00f3n dif\u00edcil\", ya que deber\u00e1 buscar un nuevo piloto para formar d\u00fao con Lewis Hamilton la pr\u00f3xima temporada.\"Pero Toto me comprendi\u00f3. Entendi\u00f3 de inmediato que yo estaba completamente convencido y eso me tranquiliz\u00f3. El mayor logro de mi carrera siempre ser\u00e1 haber ganado este t\u00edtulo mundial con un equipo incre\u00edble de gente, las 'Flechas Plateadas'\", agradeci\u00f3.Respecto a sus planes inmediatos, avanz\u00f3 que solo quiere \"disfrutar del momento\". \"Hay tiempo para disfrutar las pr\u00f3ximas semanas, para reflexionar sobre la temporada y disfrutar de cada experiencia que vaya llegando. Despu\u00e9s de eso, dar\u00e9 la vuelta a la siguiente esquina de mi vida y ver\u00e9 qu\u00e9 me est\u00e1 esperando\", concluy\u00f3.A continuaci\u00f3n reproducimos el comunicado \u00edntegro, en ingl\u00e9s, emitido por Rosberg: El sue\u00f1o de emular a su padre Nico Rosberg redonde\u00f3 el pasado domingo una saga familiar de \u00e9xito, ya que su padre Keke conquist\u00f3 el Mundial de F1 en 1982. Su segundo puesto en Yas Marina le sirvi\u00f3 para emular a su progenitor y poner la guinda a un periplo de once temporadas en la competici\u00f3n automovil\u00edstica m\u00e1s prestigiosa del mundo.Campe\u00f3n en 2005 de las GP2 Series, consideradas la antesala de F\u00f3rmula 1, el piloto de Wiesbaden dio el salto al 'Gran Circo' fichando por el equipo Williams, donde permaneci\u00f3 cuatro temporadas con dos podios como mejores resultados.En 2010 lleg\u00f3 a Mercedes, donde logr\u00f3 sus primeras victorias mientras el equipo peleaba por instalarse en la \u00e9lite durante cuatro cursos. Finalmente, la escuder\u00eda alemana dio su gran salto de calidad en 2014 y durante los tres \u00faltimos a\u00f1os ha dominado el Mundial a su antojo. Hamilton gan\u00f3 este mano a mano en 2014 y 2015, pero el alem\u00e1n se ha tomado la revancha este a\u00f1o hasta conquistar un t\u00edtulo que ha colmado todas sus aspiraciones.Su retirada recuerda a la de Casey Stoner, que se retir\u00f3 en la plenitud de su carrera a los 27 a\u00f1os, aunque el motociclista australiano espero a ganar dos t\u00edtulos de MotoGP antes de abandonar la alta competici\u00f3n.En su caso, Rosberg ha esperado hasta los 31 a\u00f1os para cerrar una brillante carrera en la que destacan, adem\u00e1s de su t\u00edtulo mundial, un total de 23 victorias, 57 podios y 1594.5 puntos en 206 Grandes Premios disputados. Ahora, deja una vacante en el mejor equipo de la F1 que seguramente despertar\u00e1 las ambiciones de muchos pilotos.\u200b", "title": "Nico Rosberg anuncia, de forma inesperada, que se retira de la F1", "url": "http://www.publico.es/deportes/nico-rosberg-anuncia-forma-inesperada.html", "keywords": "forma,anuncia,Rosberg,Nico,inesperada", "date": "2016-12-02", "id": "83199939cf6eb11c80e6412dec66011383e8afd7", "summary": "El piloto alem\u00e1n se convirti\u00f3 en nuevo campe\u00f3n del mundo hace solo cinco d\u00edas y dede el GP de Jap\u00f3n comenz\u00f3 a meditar la decisi\u00f3n. \"Dar\u00e9 la vuelta a la siguiente esquina de mi vida y ver\u00e9 qu\u00e9 me est\u00e1 esperando\"\", dice sobre su futuro."}, {"article": "MadridActualizado:04/12/2016 21:02h\u00bfSe despierta y lo primero que hace es mirar Instagram para ver cu\u00e1ntos likes ha recibido su foto durante la noche? \u00bfSe acuesta y, antes de cerrar los ojos, le echa un vistazo a la actualidad a trav\u00e9s de Twitter y Facebook? \u00bfMira el m\u00f3vil compulsivamente, solo \u00abpor si acaso\u00bb? \u00bfEntra en ataque de p\u00e1nico cuando no puede conectarse durante un rato largo? Tiene el que ya se conoce como \u00abs\u00edndrome de Kendall Jenner\u00bb. Y es que, hace solo unos d\u00edas, la modelo decidi\u00f3 hacer un break en su vida (l\u00e9ase red) social y cerr\u00f3 su cuenta de Instagram para desengancharse. \u00abNecesitaba un descanso. Era lo primero que hac\u00eda al despertarme y lo \u00faltimo que ve\u00eda antes de dormir. Sent\u00ed que me hab\u00eda vuelto demasiado dependiente, y no dorm\u00eda\u00bb, reconoci\u00f3 en el \u00abTalk Show\u00bb estadounidense de Ellen Degeneres. Pero no ha sido la \u00fanica. El pasado mes de agosto el cantante Justin Bieber borr\u00f3 su Instagram despu\u00e9s de protagonizar un enfrentamiento en la red social con Selena Gomez, su ex novia, porque estaban afect\u00e1ndole (y obsesion\u00e1ndole) las cr\u00edticas que recib\u00eda de sus seguidores. La utilizaci\u00f3n de estos aparatos genera incapacidades similares a la p\u00e9rdida de alg\u00fan sentido: ansiedad, falta de atenci\u00f3n, alteraciones en el sue\u00f1o y el estado de \u00e1nimo, tecnofatiga (o agotamiento mental ante el desbordamiento de la informaci\u00f3n que proporcionan) e incluso el \u00abs\u00edndrome de la vibraci\u00f3n fantasma\u00bb, que es tener la sensaci\u00f3n en todo momento de que el tel\u00e9fono est\u00e1 vibrando, aunque est\u00e9 apagado. Sin olvidar el aislamiento por permanecer sumergido en el entorno virtual. Curas \u00abtecnodetox\u00bbEste mal, tiene ya nombre -nomofobia- y la primera medida para curarse es reconocer la adicci\u00f3n y aprender a gestionarla. Los terapeutas de Villa Padierna Thermas de Carratraca, bas\u00e1ndose en los principios de Daniel Sieberg, han dise\u00f1ado un programa de 3 d\u00edas \u00abStop RRSS\u00bb, para ense\u00f1arnos a administrar favorablemente el tiempo que empleamos en los equipos digitales, y abandonar los h\u00e1bitos de conducta adictiva. Llanos Espinosa, directora de las Thermas, explica que empieza por una toma de conciencia de las horas que empleamos al d\u00eda en el mundo virtual y lo que suma a lo largo de un a\u00f1o (3 horas al d\u00eda de smart phone y algo m\u00e1s navegando por internet supone un mes al a\u00f1o dedicado al mundo virtual). \u00abEn la segunda fase de la desintoxicaci\u00f3n se depositan todos los dispositivos en una caja fuerte, pudiendo hacer uso del correo electr\u00f3nico solo una vez al d\u00eda\u00bb, cuenta. \u00abLa tercera fase es un an\u00e1lisis real del tiempo que es productivo emplear en las RRSS asesorados por un especialista. Y la cuarta, consiste en re-educar al \u00abadicto\u00bb en sus relaciones personales que se han visto sustituidas por sus relaciones virtuales\u00bb, a\u00f1ade. \u00abTodo esto, combinado con dieta saludable, masajes, caminatas anti-estr\u00e9s, Watsu, circuito de chorros, y nebulizadores, con las aguas minero-medicinales de este para\u00edso termal, de propiedades hipot\u00f3nicas y relajantes, hacen que \u2018el mono\u2019 digital desaparezca por completo\u00bb, asegura. En Barcel\u00f3 Sancti Petri Spa Resort proponen la \u00abDesintoxicaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica\u00bb en una escapada de tres a siete d\u00edas, en la que se confiscan todos los gadgets nada m\u00e1s hacer el \u00abCheck In\u00bb, para que los hu\u00e9spedes desde el primer momento, aprendan a no depender de la tecnolog\u00eda. De la mano de un \u00abMind Guider\u00bb (especialista en midfullness), realizan ejercicios de meditaci\u00f3n y Qi Gong, que les ense\u00f1ar\u00e1n a vivir sin necesidad de revisar sus redes sociales compulsivamente; y un \u00abFit Setter\u00bb, que les dirigir\u00e1 hacia una vida m\u00e1s saludable para superar los efectos f\u00edsicos de la exposici\u00f3n continuada a la tecnolog\u00eda. \u00bfEl tratamiento estrella? iMass@ge, que acaba con lo que los especialistas denominan como \u00abel dedo en gatillo\u00bb, un agarrotamiento de los pulgares que hace necesario chasquearlos para no estar molesto.", "title": "El tratamiento que pondr\u00eda fin a la adicci\u00f3n de Kendall Jenner", "url": "http://www.abc.es/estilo/belleza/abci-tratamiento-pondria-adiccion-kendall-jenner-201612021928_noticia.html", "keywords": "kendall,tratamiento,jenner", "date": "2016-12-02", "id": "a5f46b35664c84f00aad4ccd7ab21fcf58222600", "summary": "La modelo y Justin Bieber cerraron recientemente su Instagram para desintoxicarse. \u00bfAlguien se apunta al \u00abdigital detox\u00bb?"}, {"article": "MADRIDActualizado:02/12/2016 21:34hEl pasado 29 de noviembre se celebr\u00f3 la VIII gala de los premios Nico, considerados los m\u00e1s importantes del cine realizado por mayores. La gala se celebr\u00f3 en el teatro Amaya y fue tem\u00e1tica, alrededor de la moda Pok\u00e9mon Go... pero al estilo MundoMayor y adaptada a los Premios Nico... los asistentes fueron testigos del nacimiento de NicoK\u00e9mon y de una simp\u00e1tica familia de NicoK\u00e9mons de varias especies. Macarena G\u00f3mez, Paz Padilla, Carlos Latre, Edurne y Carlos Sobera fueron los encargados de abrir la p\u00e1gina de bienvenida de la Gala, con sus saludos. Tampoco falt\u00f3 la tradicional bienvenida de nuestro invitado de honor, Enrique Cornejo quien, en esta ocasi\u00f3n, compareci\u00f3 acompa\u00f1ado de otra madrina de excepci\u00f3n: Mar\u00eda Casal.Este a\u00f1o el ganador del VotoAlboroto, concedido a la Residencia Mam\u00e1 Margarita, ha abierto una puerta que, ojal\u00e1, nunca m\u00e1s se vuelva cerrar... consigui\u00f3 llamar la atenci\u00f3n dos de los YouTubers m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a, JPelirrojo y Ro en la Red, quienes hicieron una menci\u00f3n en su VAPE del 24 de Agosto de 2016. Esto es muy importante porque supone que miles de j\u00f3venes han conectado con el trabajo de los mayores, \u00a1algo que no tiene precio!As\u00ed qued\u00f3 el elenco de galardonados de los Premios Nico 2016: MEJOR VIDEO PARTICULAR: Kronos. Bernab\u00e9 Mart\u00ednezMEJOR VIDEO MUNICIPAL: Que ustedes lo maten bien. Ayto. Pozuelo de Alarc\u00f3nMEJOR IDEA ORIGINAL: Star Wars versi\u00f3n resi. Residencial CervantesMEJOR GUION: Star Wars versi\u00f3n resi. Residencial CervantesMEJOR PRODUCCI\u00d3N:RainAlbertia. MortalazMEJOR ACTOR: Alfredo Venegas. Aptos. Los Atos del Rest\u00f3nMEJOR ACTRIZ: Victoria Arroyo. Caser Santo \u00c1ngelMEJOR VIDEO: Star Wars versi\u00f3n resi. Residencial CerantesVIDEO MAS VOTADO - SMS: Rain. Albertia MoratalazVIDEO MAS VOTADO - TWITTER: El sue\u00f1o de una noche de desmayo. Residencia Mam\u00e1 Margarita ESPECIAL MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N: El a\u00f1o que cambi\u00f3 mi vida. Programa La B\u00e1scula (Arag\u00f3n TV)ESPECIAL GRANDES EMPRESAS: Historias en casa. ThyssenKrupp EncasaESPECIAL CENTROS DE ENSE\u00d1ANZA: Mi abuelo, un refugio seguro. Colegio JoyfeVOTOALBOROTO: Residencia Mam\u00e1 MargaritaNicoK\u00e9mon Fashion Challenge: Residencial CervantesChory-Morci-KachuAp\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Unos premios de cine para los que tienen m\u00e1s experiencia", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-unos-premios-cine-para-tienen-mas-experiencia-201612021729_noticia.html", "keywords": "premios,mayores,cine", "date": "2016-12-02", "id": "c2a8d24a578b862e523f66dbba6d24e610db896b", "summary": "Los galardones Nico reconocen las obras cinematogr\u00e1ficas de las personas mayores"}, {"article": "Madrid/SevillaActualizado:02/12/2016 18:12hLa direcci\u00f3n de Airbus Group Espa\u00f1a y los sindicatos han acordado este viernes, en una reuni\u00f3n celebrada en la planta de Getafe (Madrid), fijar un plazo de dos meses para negociar el plan de ajuste por la reducci\u00f3n de producci\u00f3n a partir de 2017 y que podr\u00eda afectar a unos 360 trabajadores.La reuni\u00f3n fue convocada para trazar el calendario de reuniones entre los representantes de los trabajadores y la compa\u00f1\u00eda, seg\u00fan confirmaron fuentes del consorcio a Europa Press.Fuentes sindicales de UGT se\u00f1alaron que a partir de ahora ambas partes se reunir\u00e1n para abordar \"diferentes alternativas\" para \"amortiguar\" el posible excedente que pueda haber en la plantilla ante el anuncio de la reducci\u00f3n en la cadencia de producci\u00f3n por parte de Aibus.Las mismas fuentes se\u00f1alaron que la intenci\u00f3n es que antes del 21 de diciembre se firme un texto definitivo del convenio colectivo y, a partir de ah\u00ed, con un plazo de dos meses negociar sobre el intercambio de diferentes propuestas. El consorcio buscar\u00e1 ajustar la plantilla con bajas voluntarias, reubicaciones y jubilaciones anticipadas.Airbus ha planteado a los sindicatos que de los 360 trabajadores afectados, entre 180 y 210 personas podr\u00edan ser recolocadas en otros programas con medidas de flexibilidad internas.De esta forma, el ajuste se situar\u00eda en un rango de entre 150 y 180 puestos, v\u00eda no renovaciones y finalizaci\u00f3n de contratos temporales. Afectar\u00eda a las plantas en las que se ensamblan o fabrican estructuras para estos productos: Getafe, Illescas (Toledo), Sevilla y Puerto Real (C\u00e1diz), aclara Airbus.8.700 empleados en AirbusEn Espa\u00f1a, la plantilla del grupo es de unos 8.700 empleados, 3.100 de los cuales trabajan para Airbus --2.100 en la planta de Getafe, 500 en la de Illescas y 500 en la de Puerto Real--.La situaci\u00f3n de carga para 2017, con la reducci\u00f3n del ritmo de producci\u00f3n del C295 a diez aviones al mes y del 'superjumbo' a doce, situar\u00eda el excedente de efectivos en Espa\u00f1a en 210 empleos en el programa del avi\u00f3n militar y 150 en el programa del mayor avi\u00f3n de pasajeros.En el caso del C295, la cartera de pedidos se ha reducido sensiblemente desde las 21 unidades en 2015 a solo ocho en lo que va de a\u00f1o, lo que hace precisar un ajuste en la producci\u00f3n, pasando de las 19 unidades del a\u00f1o pasado y las 16 actuales a fabricar diez el pr\u00f3ximo a\u00f1o, seg\u00fan ha trasladado la compa\u00f1\u00eda a los sindicatos.A mediados de julio, el consorcio ya avanz\u00f3 que reducir\u00eda la cadencia de producci\u00f3n del A380, conocido como 'superjumbo', a doce unidades al a\u00f1o a partir de 2018 para adaptar su fabricaci\u00f3n a la demanda actual y atajar sus elevados costes. Su divisi\u00f3n de aviones comerciales supone el 70% de sus ingresos.", "title": "Los sindicatos y Airbus se dan dos meses para negociar el plan de ajuste en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-sindicatos-y-airbus-meses-para-negociar-plan-ajuste-espana-201612021808_noticia.html", "keywords": "sindicatos,airbus", "date": "2016-12-02", "id": "a5b3236b757a6dd0c2764261265ccfc98ef81f48", "summary": "Fuentes sindicales de UGT se\u00f1alaron que a partir de ahora ambas partes se reunir\u00e1n para abordar \u00abdiferentes alternativas\u00bb para \u00abamortiguar\u00bb el impacto de la reestructuraci\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:03/12/2016 21:06hPlut\u00f3n, el ic\u00f3nico planeta enano en el extremo del Sistema Solar, puede tener un gran oc\u00e9ano bajo su superficie. As\u00ed lo indican las \u00faltimas investigaciones realizadas a partir de las im\u00e1genes tomadas por la sonda New Horizons de la NASA durante el sobrevuelo de ese lejano mundo en julio de 2015. Entonces se descubri\u00f3 una brillante regi\u00f3n en su superficie con una curiosa forma de coraz\u00f3n, conocida como Sputnik Planitia. Ah\u00ed debajo, concretamente en el \u00abventr\u00edculo\u00bb izquierdo, escondido bajo una capa helada, es donde puede existir ese mar ex\u00f3tico, espeso y fr\u00edo. Pero, \u00bfpuede contener vida?William McKinnon, profesor de ciencias terrestres y planetarias en la Universidad de Washington en St. Louis y coautor de dos de los cuatro nuevos estudios sobre Plut\u00f3n publicados esta semana en la revista \u00abNature\u00bb, sostiene que es posible, pero que en ese caso ser\u00eda muy b\u00e1sica y primitiva, ya que ese oc\u00e9ano est\u00e1 cargado de amon\u00edaco.La presencia del l\u00edquido acre e incoloro ayuda a explicar no s\u00f3lo la orientaci\u00f3n del planeta enano en el espacio, sino tambi\u00e9n la persistencia del enorme oc\u00e9ano cubierto de hielo de casi 1.000 km de ancho y m\u00e1s de 80 de espesor que otros investigadores llaman de \u00abaguanieve\u00bb o \u00abmedioderretido\u00bb, pero que McKinnon prefiere presentar como viscoso o meloso.\u00abDe hecho, la New Horizons ha detectado amon\u00edaco como compuesto en Caronte, la gran luna de Plut\u00f3n, y en una de las peque\u00f1as lunas. Por lo que es casi seguro que est\u00e1 tambi\u00e9n en el interior de Plut\u00f3n\u00bb, dice McKinnon. \u00abLo que creo que est\u00e1 ah\u00ed abajo en el oc\u00e9ano es bastante nocivo, muy fr\u00edo, salado y muy rico en amon\u00edaco, como un jarabe o un sirope\u00bb.\u00abNo es un lugar para los g\u00e9rmenes, y mucho menos para los peces, calamares, o cualquier forma de vida tal y como la conocemos\u00bb, agrega. \u00abPero al igual que con los mares de metano en Tit\u00e1n -la luna principal de Saturno- se plantea la cuesti\u00f3n de si algunas formas de vida verdaderamente nuevas podr\u00edan existir en estos l\u00edquidos ex\u00f3ticos, fr\u00edos\u00bb.A medida que la humanidad explora el Cintur\u00f3n de Kuiper y llega cada vez m\u00e1s lejos, hay m\u00e1s posibilidades de descubrir nuevos mares subterr\u00e1neos y m\u00e1s posibilidades para la existencia de vida ex\u00f3tica. \u00abLa idea es que los cuerpos de escala de Plut\u00f3n, de los cuales hay m\u00e1s de uno por ah\u00ed en el Cintur\u00f3n de Kuiper, podr\u00edan tener este tipo de oc\u00e9anos. Pero ser\u00edan muy ex\u00f3ticos en comparaci\u00f3n con lo que pensamos que es un oc\u00e9ano\u00bb, apunta el investigador.Y contin\u00faa: \u00abLa vida puede tolerar un mont\u00f3n de cosas: una gran cantidad de sal, fr\u00edo extremo, calor extremo, etc, pero no creo que se pueda tolerar la cantidad de amon\u00edaco que Plut\u00f3n necesita para evitar que su oc\u00e9ano se congele (el amon\u00edaco es un excelente anticongelante). No es que el amon\u00edaco sea del todo malo. En la Tierra, los microorganismos en el suelo fijan el nitr\u00f3geno en amon\u00edaco, que es importante para la fabricaci\u00f3n de ADN y las prote\u00ednas\u00bb.Vida precelularPero a su juicio, si se especula sobre la vida en un oc\u00e9ano que est\u00e1 completamente cubierto con una capa de hielo, lo m\u00e1s probable es que lo mejor que pueda esperar es una especie muy primitiva de organismo. \u00abIncluso podr\u00eda ser precelular, como pensamos que era la vida en la Tierra temprana\u00bb.La investigaci\u00f3n recientemente publicada se adentra en la creaci\u00f3n, probablemente por un objeto de 200 km de ancho proveniente del cintur\u00f3n de Kuiper que golpe\u00f3 Plut\u00f3n hace m\u00e1s de 4.000 millones de a\u00f1os, de la cuenca que incluye Sputnik Planitia.El colapso del enorme cr\u00e1ter levant\u00f3 el oc\u00e9ano bajo la superficie de Plut\u00f3n, y la densa agua, en combinaci\u00f3n con la densa superficie de hielo de nitr\u00f3geno que ocupa el agujero, form\u00f3 un enorme exceso de masa que provoc\u00f3 que Plut\u00f3n volcara y se reorientara sobre s\u00ed mismo con respecto a Caronte.Pero la elevaci\u00f3n del oc\u00e9ano no durar\u00e1 si el hielo de agua caliente en la base de la capa de hielo puede fluir y adaptarse a la manera de los glaciares en la Tierra. Agregando suficiente amon\u00edaco al agua, a temperaturas incre\u00edblemente fr\u00edas (de hasta menos 145 grados Fahrenheit) a\u00fan puede ser l\u00edquida, aunque muy viscosa, como el sirope fr\u00edo de las tortitas. A estas temperaturas, el hielo de agua es r\u00edgido, y la superficie del oc\u00e9ano elevado se convierte en permanente.\u00abTodas estas ideas acerca de un oc\u00e9ano interior de Plut\u00f3n son cre\u00edbles, pero son inferencias, no detecciones directas\u00bb, advierte McKinnon. \u00abSi queremos confirmar que existe un oc\u00e9ano as\u00ed, necesitaremos mediciones de la gravedad o radar de sonido del subsuelo, lo cual podr\u00eda lograrse mediante una futura misi\u00f3n orbital a Plut\u00f3n. \u00a1Todo depende de la pr\u00f3xima generaci\u00f3n para continuar donde lo dej\u00f3 la New Horizons!\u00bb.", "title": "\u00bfPuede haber vida en el oc\u00e9ano subterr\u00e1neo de Plut\u00f3n?", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-puede-haber-vida-oceano-subterraneo-pluton-201612021359_noticia.html", "keywords": "puede,oceano,haber,subterraneo,vida", "date": "2016-12-02", "id": "b46156d22bf958c23fbbc58881e744ced66f4a13", "summary": "Investigadores creen que la presencia de amon\u00edaco solo permitir\u00eda la existencia de organismos muy b\u00e1sicos y primitivos, incluso precelulares"}, {"article": "Actualizado:07/12/2016 07:39hPara que la comida resulte todo un \u00e9xito nada mejor que recurrir a elementos gastron\u00f3micos cotidianos como el queso, huevos o patatas. Estas son cinco recetas sencillas con las que triunfar en una comida de picoteo.Ensalada de tomate y queso Nada mejor que combinar el tomate natural con queso de cabra, zeta o mozzarella, seg\u00fan los gustos, y servirlo en tartaletas. Para empezar, poner los tomates pelados previamente (si se opta por dejar la piel hay que lavarlos bien) y cortados en tacos peque\u00f1os en una ensaladera. A continuaci\u00f3n poner el queso en peque\u00f1as porciones y aderezar al gusto al menos con sal y un buen aceite de Oliva Virgen Extra. Con una cuchara ir rellenando las tartaletas y servirlas en una bandeja. Huevos sobre pan al hornoEsta receta es muy socorrida para hacer varios huevos al mismo tiempo y quedar como todo un experto en la cocina. En una bandeja de horno para magdalenas (suelen ser para seis pero se pueden meter al horno dos bandejas a la vez) colocar una rebanada de pan de molde sin bordes cubriendo cada hueco. A continuaci\u00f3n poner dos lonchas de beicon en cruz que previamente se habr\u00e1n pasado por una sart\u00e9n. Si no tenemos tiempo se puede optar por ponerlas en crudo o cambiar el beicon por jam\u00f3n. Con el pan y el beicon ya en las bandejas ir cascando los huevos encima y meter al horno durante 15 minutos a 180 grados. Una vez comprobado que los huevos est\u00e1n listos sacar de las bandejas y colocarlos para servir. Pastel de polloComo plato fuerte nada mejor que un pastel de pollo al horno que se puede hacer con antelaci\u00f3n y dejar listo para la hora de la comida. En un molde rectangular de horno, ponemos el beicon de manera que forremos las paredes y sobresalga un poco para luego poder cubrir el pastel. Salpimentar los filetes de pollo e ir coloc\u00e1ndolos en capas alternas de pollo, queso y jam\u00f3n hasta completar el molde. Tapar con el beicon y hornear de 30 a 40 minutos a 200 grados.La cl\u00e1sica tortilla de patatasLos ingredientes b\u00e1sicos para una tortilla de patatas son siempre los mismos: patatas, huevos, aceite, sal y, si se quiere, cebolla. Para una buena tortilla hay que cortar las patatas en l\u00e1minas y fre\u00edr en abundante aceite. Cuando las patatas est\u00e9n listas, mezclarlas bien con los huevos y la sal al gusto. Dejarlas reposar cinco minutos antes de cuajar en la sart\u00e9n vuelta y vuelta con quidado de que no se queme. \u00abMug cake\u00bb de chocolatePara el postre esta receta de chocolate se puede hacer mientras se prepara el caf\u00e9. Para no tener problemas es aconsejable preparar antes de la comida uno vasitos y dejarlos reservados en la cocina. Solo se necesita pl\u00e1tano, huevo y tres cucharadas de cacao. Se mezcla todo y se mete al microondas dos minutos. Dependiendo de los vasos o tazas que se preparen aumentar\u00e1 el tiempo del micro.", "title": "Cinco tapas f\u00e1ciles de hacer estas Navidades", "url": "http://www.abc.es/viajar/gastronomia/abci-recetas-cinco-tapas-para-comer-antes-barcelona-real-madrid-201612021553_noticia.html", "keywords": "barcelona,futbol,clasico,tapas,realmadrid", "date": "2016-12-02", "id": "d359db3e55a101695628ccf7c74751024bc5c2a2", "summary": "Pastel de pollo, ensalada de tomate o la cl\u00e1sica tortilla, recetas ricas y f\u00e1ciles para comer"}, {"article": "MadridActualizado:02/12/2016 05:49hMichael Douglas tiene 72 a\u00f1os. Su padre cumple 100 el 9 de diciembre. En 1958 estuvo a punto de subir al avi\u00f3n en el que Michael Todd, marido de Elizabeth Taylor, muri\u00f3 junto a los dem\u00e1s pasajeros. No est\u00e1 comprobado que la mala leche alargue la vida, pero en el caso de Kirk Douglas coinciden la longevidad y el car\u00e1cter endemoniado. En un tributo de 1987, Burt Lancaster dijo: \u00abKirk pod\u00eda ser el primero en decirte que era una persona muy dif\u00edcil\u2026 Yo podr\u00eda ser la segunda\u00bb. Juntos hicieron siete pel\u00edculas. Entre ellas, \u00abDuelo de titanes\u00bb (1957). Sheilah Graham, componente de \u00abTr\u00edo imp\u00edo\u00bb con Louella Parsons y Hedda Hopper, los uni\u00f3 en uno de sus libros. En un cap\u00edtulo titulado \u00abLos gemelos del genio de mil diablos\u00bb. Seg\u00fan John Frankenheimer (\u00abSiete d\u00edas de mayo\u00bb), Douglas quer\u00eda ser Lancaster. Hombre. Douglas ha sido m\u00e1s en el cine. Y no por ser centenario. Pero es verdad que mont\u00f3 su productora Byrna cuando vio el \u00e9xito como productor de Burt Lancaster (este empez\u00f3 con \u00abEl temible burl\u00f3n\u00bb en 1952). Graham calific\u00f3 al protagonista de \u00abEspartaco\u00bb como \u00abfanfarr\u00f3n, egoc\u00e9ntrico e incapaz de soportar las cr\u00edticas, si es que alguien se atreve a hac\u00e9rselas\u00bb. Y seguraba que \u00abmuy pocas veces ha tenido \u00e9xito cuando ha hecho de bueno\u00bb. \u00c9l mismo reconoci\u00f3 que hab\u00eda hecho su carrera interpretando a tipos despreciables. Ah\u00ed est\u00e1n el Chuck Tatum de \u00abEl gran carnaval\u00bb (1951) o el Jonathan Shields de \u00abCautivos del mal\u00bb (1952), ese productor que a veces parece David O. Selznick y a veces, Irvin Thalberg y que no le vali\u00f3 un Oscar (fue para Gary Cooper en \u00abS\u00f3lo ante el peligro\u00bb). Tanto la pel\u00edcula de Billy Wilder como la de Vincente Minnelli forman parte del pu\u00f1ado de obras maestras protagonizadas por Kirk Douglas. Pero tambi\u00e9n es fundamental su labor de producci\u00f3n, que inici\u00f3 en 1955. Stanley Kubrick le llev\u00f3 el gui\u00f3n de \u00abSenderos de gloria\u00bb (1957). En el filme, este conoci\u00f3 a su tercera y \u00faltima mujer, Christiane Harlan (interpretaba a la cantante del final). Douglas acab\u00f3 hasta el hoyuelo del director. Rod\u00f3 68 tomas de la escena en la que los soldados toman su \u00faltima comida. \u00abLo admiro como profesional, no como persona\u00bb, escribi\u00f3 en sus memorias \u00abEl hijo del trapero\u00bb. En Espa\u00f1a no vimos la pel\u00edcula hasta 1986. Estuvo censurada por su mensaje antimilitarista. \u00abEspartaco\u00bb llegar\u00eda en 1960. Y Douglas llam\u00f3 a Kubrick cuando tuvo que sustituir a Anthony Mann. Kirk Douglas se atribuye haber dado fin a las listas negras en Hollywood. Es cierto que el nombre de Dalton Trumbo, que hab\u00eda estado escribiendo con seud\u00f3nimos, apareci\u00f3 por primera vez en 13 a\u00f1os en los cr\u00e9ditos de \u00abEspartaco\u00bb. Pero tambi\u00e9n en los de \u00ab\u00c9xodo\u00bb, de Otto Preminger. Ambas de 1960. Y tambi\u00e9n es cierto que el \u00abNew York Times\u00bb public\u00f3 en enero de 1960 que Preminger hab\u00eda contratado a Trumbo y s\u00f3lo en agosto Douglas anunci\u00f3 en \u00abVariety\u00bb que Trumbo hab\u00eda escrito el gui\u00f3n de \u00abEspartaco\u00bb (s\u00ed se estren\u00f3 antes).Sus conquistasDouglas s\u00f3lo ha tenido dos mujeres (Diana y Anne) pero ha estado con las m\u00e1s guapas, pese a que su atractivo era discutible. Con Marlene Dietrich (\u00abVen\u00eda a casa, preparaba sopa, me mimaba. Sexo afectuoso\u00bb), Lauren Bacall, Lana Turner (\u00abEstaba liada con Fernando Lamas, que era celos\u00edsimo\u00bb), Rita Hayworth, Gene Tierney, Mia Farrow\u2026 Cuando se convirti\u00f3 en estrella con \u00abEl \u00eddolo de barro\u00bb (1949), Hedda Hopper le dijo que ya era un tipo de \u00e9xito y un verdadero hijo de puta. \u00abTe equivocas, siempre he sido un hijo de puta, pero no te hab\u00edas dado cuenta\u00bb, le replic\u00f3 Kirk.", "title": "Kirk Douglas, los 100 a\u00f1os del \u00faltimo superviviente de Hollywood", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-kirk-douglas-100-anos-ultimo-superviviente-hollywood-201612022126_noticia.html", "keywords": "kirk,cumpleanos,douglas", "date": "2016-12-02", "id": "6e2e663b8357b357f35587d16c4f2677f1a779b9", "summary": "El actor y productor estadounidense se convertir\u00e1 en centenario el pr\u00f3ximo viernes"}, {"article": "MADRIDActualizado:03/08/2017 16:02hLa recuperaci\u00f3n de los precios de la energ\u00eda impuls\u00f3 en octubre los precios de la importaci\u00f3n industrial, que registraron su primer repunte desde diciembre de 2012, seg\u00fan los datos publicados por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).Los precios de importaci\u00f3n industrial aumentaron un 1,1% en octubre en t\u00e9rminos interanuales, una tasa superior en casi un punto y medio a la de septiembre que rompe una tendencia de 43 meses consecutivos de ca\u00eddas -desde marzo de 2013, ya que en febrero de ese a\u00f1o se mantuvieron estables y en enero bajaron-.El \u00cdndice de Precios de Importaci\u00f3n (IPRIM) refleja que este dato est\u00e1 marcado por el repunte registrado en energ\u00eda, cuyos precios subieron un 4,1% por el encarecimiento de la extracci\u00f3n de crudo y gas (en un 7%), as\u00ed como en coquer\u00edas y refino.Tambi\u00e9n evolucion\u00f3 al alza la secci\u00f3n de bienes de consumo no duradero, con un repunte del 0,7 %, mientras que los precios de los bienes intermedios bajaron un 0,6 %, una ca\u00edda que pese a todo es ocho d\u00e9cimas inferior a la de septiembre.Otros elementos que han presionado los precios han sido la metalurgia -cuya tasa sube un 2,3%, tres puntos m\u00e1s que el mes pasado- y la qu\u00edmica, cuyo descenso del 1,8 % es un punto inferior al de septiembre.Por su parte, el \u00cdndice de Precios de Exportaci\u00f3n de Productos Industriales (IPRIX) de octubre fue del 0,2% en tasa interanual, m\u00e1s de un punto superior a la de septiembre y el primer repunte tras catorce meses de descensos.Los sectores que explican esta recuperaci\u00f3n est\u00e1n encabezados por la energ\u00eda, que con un alza del 9,1% registra 15 puntos m\u00e1s que en septiembre. Especialmente destacados son los encarecimientos de la producci\u00f3n, transporte y distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y refino de petr\u00f3leo.Los bienes intermedios mejoraron en ocho d\u00e9cimas el apunte de septiembre gracias a productos qu\u00edmicos y de hierro, aunque permanecieron en una tasa negativa del 0,6%, mientras que los bienes de consumo no duradero repuntaron tres d\u00e9cimas hasta el 0%.Respecto a la evoluci\u00f3n anual una vez agregado mercado interior y exterior, los precios industriales repuntaron un 0,2% en octubre, con lo que se recuperan de la ca\u00edda del 1,7% anotada en septiembre.", "title": "Los precios de las importaciones suben en octubre por primera vez desde 2012", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-precios-importaciones-suben-octubre-primera-desde-2012-201612020950_noticia.html", "keywords": "precios,importaciones,octubre", "date": "2016-12-02", "id": "218013e311385b9ee72cf8e1584a98f6920f0076", "summary": "Los precios de importaci\u00f3n industrial aumentaron un 1,1% y rompieron una tendencia de 43 meses consecutivos de ca\u00eddas"}, {"article": "LONDRESActualizado:02/12/2016 17:04hCon chaleco y corbata, pero sin chaquetilla tras la euforia vivida, auparon en hombros a Juan Jos\u00e9 Padilla en el Club Taurino de Londres. Gritos de \u00ab\u00a1torero, torero!\u00bb, admiraci\u00f3n a raudales por un matador de toros que se ha convertido en un aut\u00e9ntico h\u00e9roe popular. Su \u00e9pica y su coraje en los ruedos despu\u00e9s de sufrir una espantosa cornada en la cara han traspasado las fronteras. \u00abLa Fiesta nunca morir\u00e1 gracias a la pasi\u00f3n de la gente. La Fiesta habla un idioma global y es universal\u00bbEl llamado Cicl\u00f3n de Jerez recibi\u00f3 un sentido homenaje en Londres. Y Padilla abraz\u00f3 emocionado el tributo. Pronunci\u00f3 un breve pero apasionado discurso: \u00abEn el 57 aniversario de esta dign\u00edsima instituci\u00f3n, me llena de orgullo y de profunda admiraci\u00f3n y respeto el saber que mientras en mi patria, Espa\u00f1a, cuna del toreo, la Fiesta de los toros est\u00e1 siendo maltratada incomprensiblemente, aqu\u00ed, en Londres, a 2.300 kil\u00f3metros, un grupo de 350 aficionados de 22 nacionalidades distintas se unen para disfrutar y defender este espect\u00e1culo \u00fanico\u00bb.Y continu\u00f3 entre aplausos: \u00abPor eso, pienso que la Fiesta Nacional nunca morir\u00e1, y nunca morir\u00e1 porque gracias a la pasi\u00f3n de gente como vosotros la Fiesta habla un mismo idioma global, que no es otro que el idioma de la emoci\u00f3n que sent\u00eds vosotros en el tendido y yo delante del toro. Por lo tanto, la Fiesta es universal\u00bb. Juan Jos\u00e9 Padilla concluy\u00f3 con palabras de agradecimiento al club londinense: \u00abMi esposa, Lidia, y yo os damos la gracias de todo coraz\u00f3n y os animamos a que transmit\u00e1is esa pasi\u00f3n, esa entrega y es amor por la Fiesta a vuestros hijos y allegados para que esta instituci\u00f3n siga 57 a\u00f1os m\u00e1s siendo el referente de la tauromaquia en Inglaterra\u00bb.", "title": "Juan Jos\u00e9 Padilla: \"Mientras en Espa\u00f1a se maltrata a la Fiesta, en Londres la defienden\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/abci-juan-jose-padilla-mientras-espana-maltrata-fiesta-londres-defienden-201612020132_noticia.html", "keywords": "juan,torero,padilla,sale,jose", "date": "2016-12-02", "id": "10889076045058b72c3444108b9ff01c86c4797d", "summary": "El Cicl\u00f3n de Jerez fue aclamado y sacado a hombros por los cientos de aficionados del club taurino londinense"}]