[{"article": "Actualizado:28/12/2016 12:52hEntre las organizaciones ben\u00e9ficas a las que ayud\u00f3 en silencio, seg\u00fan informa de la Associated Press, fueron Macmillan Cancer Support, Childline, y la organizaci\u00f3n londinense de concienzaci\u00f3n sobre el VIH Terrence Higgins Trust.Michael don\u00f3 los \u00abroyalties\u00bb de \u00abNo dejes que el sol se baje en m\u00ed\u00bb, su d\u00fao de 1991 con Elton John, a VIH Terrence Higgins Trust, seg\u00fan AP. Los ingresos de la canci\u00f3n de 1996 \u00abJes\u00fas a un ni\u00f1o\u00bb fueron a Childline. El fundador de la organizaci\u00f3n dijo a AP que Michael hab\u00eda donado millones de d\u00f3lares, y no quer\u00eda que nadie fuera de la organizaci\u00f3n supiera cu\u00e1nto hab\u00eda dado.Y en Twitter, las noticias de m\u00e1s donaciones - grandes y peque\u00f1as - se han difundido. DJ Mick Brown dijo que cuando llevaba a cabo campa\u00f1as de caridad en Pascua, George llam\u00f3 cada a\u00f1o con una donaci\u00f3n de 100.000 libras.Richard Osman, que era productor ejecutivo de \u00abDeal or No Deal\u00bb, dice que la estrella una vez don\u00f3 secretamente 15.000 libras para un concursante que dijo que necesitaba dinero para el tratamiento de fecundaci\u00f3n.Adem\u00e1s, Michael frecuentemente daba actuaciones para apoyar a las organizaciones ben\u00e9ficas.Celebr\u00f3 un concierto gratis para enfermeras en el Reino Unido despu\u00e9s de que su madre muriera, diciendo que se dio cuenta de c\u00f3mo las enfermeras estaban \u00abinfravaloradas\u00bb y quer\u00eda agradecerles su trabajo. Pero aparte de esos conciertos, las obras caritativas de Michael rara vez llegaron a los titulares. Michael pidi\u00f3 con frecuencia anonimato o no publicidad en torno a las obras sociales que realizaba.", "title": "Tras la muerte de George Michael se hacen p\u00fablicas historias de su gran generosidad", "url": "http://www.abc.es/estilo/abci-tras-muerte-george-michael-hacen-publicas-historias-gran-generosidad-201612271343_noticia.html", "keywords": "donaciones,michael,george,generosidad", "date": "2016-12-27", "id": "72cb9ada549fc4e002af37f4f9419053b4731cf3", "summary": "Desde la muerte de Michael, organizaciones ben\u00e9ficas y fans han revelado que el ic\u00f3nico cantante tambi\u00e9n era un fil\u00e1ntropo que hizo grandes donaciones y se esforz\u00f3 para mantenerlas en privado"}, {"article": "MADRIDActualizado:27/12/2016 13:56hEl dramatismo de \u00abEl lago de los cisnes\u00bb se mantiene intacto desde hace 140 a\u00f1os. Desde hoy, hasta el 26 de enero, regresa al Teatro de la Luz Philips Gran V\u00eda de la mano del Ballet Imperial Ruso. Un espect\u00e1culo que actualiza la joya que escribi\u00f3 Piotr Ilich Chaikovski para el Teatro Bolshoi en 1875. La pieza se estren\u00f3 dos a\u00f1os m\u00e1s tarde en el mismo coliseo. Ahora, bajo la direcci\u00f3n de Gediminas Tarand\u00e1, vuelve aportando dinamismo a una renovada escenograf\u00eda cargada de modernismo, pero que mantiene la esencia del dramatismo caracter\u00edstico de la c\u00e9lebre obra.[ Compra tus entradas con descuento en Oferplan]Esta cuenta la historia del Pr\u00edncipe Sigfrido que, durante la celebraci\u00f3n de su 21 cumplea\u00f1os, tendr\u00e1 que escoger en el baile a su futura esposa. Sin embargo, algo atraer\u00e1 al joven pr\u00edncipe hacia el lago. All\u00ed descubrir\u00e1 el amor en la Princesa Odette, v\u00edctima del sortilegio del brujo Rothbart, que solo podr\u00e1 salvarse si Sigfrido jura amor verdadero y cumple su palabra.\u00abEl Lago de los Cisnes\u00bbTeatro de la Luz Philips Gran V\u00eda. Gran V\u00eda, 66El Ballet Imperial Ruso, compuesto por 45 bailarines del m\u00e1ximo nivel art\u00edstico, estren\u00f3 ayer, tambi\u00e9n en la Gran V\u00eda, \u00abEl Cascanueces\u00bb. El Teatro Lope de Vega acoge esta pieza cl\u00e1sica hasta el 9 de enero. En este caso, las novedades aportadas por la direcci\u00f3n de Gediminas Tarand\u00e1, vienen de la mano de los j\u00f3venes bailarines del Centro de Danza y Artes Esc\u00e9nicas Palmira de Aranjuez, que ayer se unieron a los profesionales del Ballet Imperial Ruso.La prestigiosa compa\u00f1\u00eda, fundada en 1994 por iniciativa de Maya Plisetskaya, contar\u00e1 en las siguientes fechas con los integrantes de la Escuela de Ballet Ruso Nazarenco, la Escuela de Ballet Carmen Oca\u00f1a y Pablo Savoye y el Centro de Danza Mar\u00eda Larios de Coslada.\u00abEl Cascanueces\u00bb se desarrolla en una casa alemana a principios del siglo XIX, escenario de una fiesta de Nochebuena en la que el inventor Drosselmayer traer\u00e1 a la peque\u00f1a Clara varios regalos. Entre ellos est\u00e1 un peculiar cascanueces que cobra vida en los sue\u00f1os de la ni\u00f1a.", "title": "\"El lago de los Cisnes\" vuelve a la Gran V\u00eda", "url": "http://www.abc.es/plan-b/aplaudir/abci-lago-cisnes-vuelve-gran-201612272111_noticia.html", "keywords": "lago,cisnes,gran,vuelve", "date": "2016-12-27", "id": "ce4f39982b6b95c1d726c420c9a8399a6fbe9928", "summary": "El Ballet Imperial Ruso interpretar\u00e1 esta joya de Chaikovsky en el Teatro de la Luz"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 11:53hCES 2017, una de las mayores ferias tecnol\u00f3gicas del a\u00f1o, tendr\u00e1 lugar en Las Vegas del 5 al 8 de diciembre. Y las compa\u00f1\u00edas ya tienen todo preparado para desvelar las sorpresas de cara al pr\u00f3ximo a\u00f1o. LG ya ha dado algunas pistas de lo que presentar\u00e1, como el altavoz altavoz port\u00e1til que levita, PJ9.Tal y como informa la compa\u00f1\u00eda, este dispositivo sin cables flota sobre una base y ofrece un audio de calidad sin haber descuidado el dise\u00f1o. Adem\u00e1s de su apariencia, este altavoz permite que los usuarios puedan reproducir su m\u00fasica y contenidos favoritos tanto en casa como en exteriores. Gracias a los electroimanes situados en el interior de la estaci\u00f3n de levitaci\u00f3n, crea un efecto visual al no tocar con ninguna superficie o cable cuando suena la m\u00fasica. Es un altavoz 360 grados omnidireccional con un dise\u00f1o inspirado en las turbinas. El subwoofer que ofrece unos bajos profundos, se encuentra en el interior de la base de levitaci\u00f3n. LG PJ9 cuenta tambi\u00e9n con la tecnolog\u00eda Dual Passive Radiator para mejorar la reproducci\u00f3n de los tonos medios y ofrecer altos definidos.Este altavoz port\u00e1til tiene una autonom\u00eda de 10 horas. Cuando la bater\u00eda empieza a agotarse, desciende autom\u00e1ticamente a la estaci\u00f3n de levitaci\u00f3n y comienza a cargar de manera inal\u00e1mbrica sin que el usuario tenga que hacer nada y sin que la m\u00fasica se interrumpa. PJ9 cumple con el est\u00e1ndar IPX7 para soportar cualquier situaci\u00f3n meteorol\u00f3gica adversa. Adem\u00e1s, para ofrecer una experiencia m\u00e1s c\u00f3moda y vers\u00e1til, cuenta con la tecnolog\u00eda multipunto para poder conectar dos dispositivos Bluetooth de manera simult\u00e1nea.\u00abNuestra \u00faltima aportaci\u00f3n a nuestra l\u00ednea de audio port\u00e1til premium no s\u00f3lo es un reclamo visual, tambi\u00e9n refuerza el mensaje de que en LG estamos comprometidos en mostrar cosas diferentes a lo que hay en el mercado\u00bb, ha afirmado Brian Kwon, Presidente y CEO de LG Home Entertainment Company. \u00abLG PJ9 es el \u00faltimo ejemplo de nuestra apuesta por explorar nuevos conceptos y ser pioneros en dise\u00f1os innovadores para los productos de audio avanzados\u00bb.", "title": "LG presenta un altavoz port\u00e1til que levita", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/sonido/abci-presenta-altavoz-portatil-levita-201612271220_noticia.html", "keywords": "altavoz", "date": "2016-12-27", "id": "423f8f0b9871a690c819aa93a8436cc3d8ce51ed", "summary": "El dispositivo PJ9 tiene una autonom\u00eda de 10 horas"}, {"article": "MadridActualizado:27/12/2016 13:07hRaphael, que se encuentra en plena promoci\u00f3n de su nuevo disco, ha vuelto a los escenarios con la misma fuerza que siempre le ha caracterizado. Con la agenda repleta de eventos, el cantante de Linares ha encontrado un hueco en el calendario para sentarse en el sof\u00e1 junto a Bert\u00edn Osborne y concederle una entrevista. Con \u00e9l, en la entrega navide\u00f1a de \u00abMi casa es la tuya\u00bb, el andaluz se ha confesado y ha hecho un repaso a su vida y carrera sin omitir su momento m\u00e1s duro: su lucha contra la Hepatitis B desde 1985, que con el paso de los a\u00f1os casi le llev\u00f3 a la muerte.\u00abMi enfermedad era muy traicionera y no daba la cara\u00bb, ha confesado el artista. \u00abYo no he bebido nunca ni he fumado. Yo no soy bebedor, pero empec\u00e9 a beber botellitas de esas peque\u00f1as de los hoteles porque me hac\u00edan dormir. Cuando empec\u00e9 a notar s\u00edntomas de cosas jam\u00e1s pens\u00e9 en el dichoso botell\u00edn para dormir\u00bb, ha explicado Raphael.Negaci\u00f3n, y un transplante que salv\u00f3 su vidaRaphael ha confesado a Bert\u00edn Osborne que, aunque notaba los s\u00edntomas, tampoco quiso enterarse nunca de ellos. Incluso, el cantante lleg\u00f3 a ocultar su enfermedad a su mujer, Natalia Figueroa, porque en ese momento se encontraba viviendo en un hotel de Barcelona. \u00ab Yo alargaba los viajes. Dec\u00eda 'no voy esta semana a Madrid'\u00bb, ha reconocido el artista. Tras los episodios de negaci\u00f3n, Raphael viaj\u00f3 a Valencia grabando el especial de Navidad, donde pas\u00f3 un mes trabajando en uno de sus peores momentos. \u00abTermin\u00e9 en Valencia y me fui corriendo al hospital y ah\u00ed sali\u00f3 todo. Y a\u00fan as\u00ed, yo hice mi \u00faltimo programa de Navidad\u00bb. All\u00ed, seg\u00fan ha narrado visiblemente emocionado, su amiga \u00edntima Roc\u00edo Jurado fue una de las personas en decirle que no estaba bien.\u00abNo quer\u00eda someterme a un transplante. Finalmente lo tuve que hacer, porque sino iba a morir. El d\u00eda de la operaci\u00f3n fue de vida o muerte, o llegaba el h\u00edgado, o no pod\u00eda continuar viviendo. Es curioso que fue Roc\u00edo Jurado la que me dijo que no estaba bien, y ahora es ella la que no est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros\u00bb.Raphael tambi\u00e9n ha querido hablar de su transplante de h\u00edgado, que lleg\u00f3 despu\u00e9s de meses de pruebas y reca\u00eddas m\u00e9dicas. Incluso, tras varios ingresos hospitalarios. La salud del artista era tan delicada entonces que su vida depend\u00eda, \u00fanicamente, de un transplante debido a la gravedad de su cirrosis hep\u00e1tica. Finalmente, y tras pasar por la lista de espera, Raphael recibi\u00f3 un h\u00edgado el 1 de abril de 2003. Desde entonces, se ha convertido en un abanderado y defensor del sistema de donaci\u00f3n de \u00f3rganos.", "title": "Raphael habla del origen de su enfermedad: \"Empec\u00e9 a beber porque me hac\u00eda dormir\"", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-raphael-habla-origen-enfermedad-empece-beber-porque-hacia-dormir-201612270433_noticia.html", "keywords": "raphael,enfermedad", "date": "2016-12-27", "id": "4423ff01125c56e28208b16c29d3047822febbe7", "summary": "El cantante hace un repaso a su vida y su carrera con Bert\u00edn Osborne sin omitir el momento m\u00e1s duro de su vida: la cirrosis hep\u00e1tica que casi le cuesta la vida y el transplante que le salv\u00f3 en 2003"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/01/2017 12:58hDolors Montserrat habla r\u00e1pido, con la intensidad de alguien que siente que le faltar\u00e1 tiempo para sacar adelante su proyecto. Ajena al mundo sanitario, esta abogada de 43 a\u00f1os que rebosa cercan\u00eda, representaba el rostro m\u00e1s joven y centrista del Partido Popular. Ahora es tambi\u00e9n la cuota catalana del \u00faltimo Ejecutivo de Rajoy, un cupo que asumi\u00f3 desde el primer d\u00eda \u2014\u00abQuiero ser el acento catal\u00e1n de este gobierno\u00bb, dijo en su toma de posesi\u00f3n\u2013. Al Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad llega dispuesta a insuflarle nueva vida, tras unos a\u00f1os convulsos con la ministra Ana Mato y dos sucesores de paso, Alfonso Alonso y F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez.\u2014Acaba de presentar en el Congreso un ambicioso plan de gobierno \u00bfC\u00f3mo har\u00e1 para que no quede en un programa de buenas intenciones?\u2014Creo que hace falta mucha organizaci\u00f3n en Sanidad. Necesitamos, por ejemplo, una puerta \u00fanica compartida por los servicios sanitarios y sociales. Estamos enviando a personas a los hospitales cuando puede que lo que necesiten es un centro sociosanitario o una residencia. Con los mismos recursos podremos llegar m\u00e1s lejos. \u2014Ha anunciado un plan para reducir las listas de espera. \u00bfC\u00f3mo piensa atajarlas? \u00bfCon m\u00e1s m\u00e9dicos, m\u00e1s quir\u00f3fanos a pleno rendimiento...?\u2014La base del plan de listas de espera ser\u00e1 el portal de transparencia del sistema nacional de salud. Nos dar\u00e1 un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n. Queremos que las comunidades aut\u00f3nomas vuelquen toda su informaci\u00f3n: las consultas, las pruebas que hacen, los profesionales sanitarios que tienen... Necesitamos tener un mapa del sistema de salud y copiar lo que ya se est\u00e1 haciendo en algunas comunidades y sabemos que funciona. Conocer es mejorar, que nadie tenga miedo. \u2014\u00bfSospecha que las comunidades est\u00e1n maquillando sus listas de espera?\u2014No, no lo creo. Simplemente quiero que seamos m\u00e1s transparentes para mejorar. El Ministerio de Sanidad quiere cohesionar, no centralizar. \u00abLa financiaci\u00f3n auton\u00f3mica deber\u00eda tener un apartado especial para sanidad\u00bb \u2014El Gobierno reparte un dinero que las comunidades gastan como desean. \u00bfEs partidaria de que la sanidad tenga un presupuesto finalista?\u2014No, ser\u00eda demasiado r\u00edgido. S\u00ed creo que la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica deber\u00eda contar con un apartado especial destinado a la sanidad para garantizar que se cumple, al menos, con lo acordado en el consejo interterritorial de salud.\u2014El Congreso est\u00e1 a favor de corregir la reforma que dej\u00f3 a los \u00absin papeles\u00bb sin tarjeta sanitaria y puso copago farmac\u00e9utico a los pensionistas. \u00bfLa derogar\u00e1?\u2014No, no voy a derogarla. Ahora el sistema sanitario es m\u00e1s universal. Antes los parados que perd\u00edan el desempleo no ten\u00edan derecho universal al sistema sanitario y esto es la pura realidad. Antes la sanidad era m\u00e1s injusta y no se quejaba nadie y ocurr\u00eda con el PSOE gobernando. Yo me pregunto d\u00f3nde estaban entonces las izquierdas. Si los grupos parlamentarios quieren derogar el real decreto que sean ellos los que digan a los parados que se van a quedar sin sanidad, no voy a ser yo. \u00abSi los grupos parlamentarios quieren derogar la reforma sanitaria que le digan a los desempleados que se quedar\u00e1n sin sanidad\u00bb \u2014Y el copago farmac\u00e9utico de los pensionistas, \u00bfse eliminar\u00e1?\u2014No, pero se revisar\u00e1. Ahora se paga en funci\u00f3n de la renta y reconocemos que no es justo que paguen lo mismo los que tienen una renta de 18.000 que los de 100.000 euros. Se establecer\u00e1n tres tramos: uno para los que ganan de 0 a 18.000 euros, otro de 30.000 a 60.000 y de 60.000 a 100.000 euros. El copago farmac\u00e9utico siempre ha existido, aunque ahora parezca que ha sido Rajoy quien lo puso. El actual es m\u00e1s justo porque los desempleados que pierden la prestaci\u00f3n por desempleo no pagan por sus medicinas y antes pagaban el 20 por ciento. \u2014Su primera medida como ministra fue anunciar una ley del alcohol, una iniciativa en la que fracasaron sus predecesores. \u00bfNo teme las presiones de la industria?\u2014No, porque entienden que es una ley solo para menores. No va a ser parecida a otros proyectos anteriores. Los anteriores eran muy intervencionistas. A m\u00ed no me interesa que se regule la distancia entre un bar y un colegio o un recinto deportivo. Lo importante es que no se venda alcohol a menores. \u2014S\u00ed se ha pedido que se regule la publicidad del alcohol. \u00bfLo har\u00e1?\u2014No lo tengo claro a\u00fan. Debo escuchar a todos los sectores implicados. Quiero una ley con el m\u00e1ximo consenso posible, porque si no, no saldr\u00e1 adelante y nuestros hijos seguir\u00e1n bebiendo en la calle. \u00abNos plantearemos sanciones econ\u00f3micas para los padres de los menores que se nieguen a ir a cursos de sensibilizaci\u00f3n\u00bb\u2014Sin prohibiciones y sanciones es dif\u00edcil que una norma se cumpla.\u2014Es cierto, pero tengo claro que debemos concienciar a la sociedad. Que si alguien ve a un menor beber en una plaza, llame a la polic\u00eda y que el agente pueda pedirle el DNI y hacerle un control de alcoholemia. No se va a detener a nadie, aunque si da positivo se llamar\u00e1 a los padres o tutores para informarles que su hijo est\u00e1 bebiendo. Si dan un m\u00f3vil falso, la Polic\u00eda acompa\u00f1ar\u00e1 al chaval a su casa y la familia recibir\u00e1 un aviso para acudir a un curso de sensibilizaci\u00f3n con su hijo, similar a los que hace Tr\u00e1fico. Habr\u00e1 alg\u00fan padre irresponsable que se niegue a ir, entonces, si el chico es reincidente, quiz\u00e1 haya que plantearse alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n econ\u00f3mica. Imag\u00ednese que lo pillan cinco veces bebiendo y no van al curso. Entonces puede que se planten sanciones, pero no quiero que sea una ley coercitiva sino de sensibilizaci\u00f3n.\u2014\u00bfEndurecer\u00e1n las multas para los locales que vendan a menores o para los adultos que lo compren para ellos?\u2014Esto \u00faltimo es m\u00e1s dif\u00edcil, pero s\u00ed queremos que el que venda a un menor tenga una sanci\u00f3n grave. Revisaremos las multas actuales con Interior.\u2014A muchos les sorprendi\u00f3 que una ministra de Sanidad anunciara un Erasmus nacional, incluso parece que al propio titular de Educaci\u00f3n\u2014Soy ministra de Sanidad pero tambi\u00e9n la ministra de los j\u00f3venes. Creo que la movilidad juvenil favorecer\u00e1 una generaci\u00f3n de j\u00f3venes m\u00e1s emancipada, emprendedora, solidaria y con una visi\u00f3n global de Espa\u00f1a. Ayudar\u00e1 a crear cohesi\u00f3n territorial. Si un chaval de cuarto de la ESO se va a Irlanda a estudiar y se le convalida el curso a la vuelta, no entiendo por qu\u00e9 no va a poder hacerse cuando se vaya a un instituto de otra comunidad aut\u00f3noma.\u2014\u00bfNo tendr\u00eda m\u00e1s sentido hacer un esfuerzo para que nuestros hijos aprendan otro idioma en otro pa\u00eds?\u2014Planteo un programa voluntario, dej\u00e9moslo a la elecci\u00f3n de los padres. No sabe la cantidad de mensajes que he recibido aplaudiendo la iniciativa.\u2014Quiz\u00e1 lo ha propuesto pensando m\u00e1s en los alumnos de comunidades nacionalistas\u2014No, lo hice pensando en todos. Lo bonito de este programa es que ser\u00e1 un intercambio, puro y duro, que no llevar\u00e1 una beca asociada. La idea es que los colegios se pongan de acuerdo e intercambien plazas que les queden libres, como ya hacen algunos colegios con instituciones extranjeras. A lo mejor hay un padre que quiere que su hijo recupere sus ra\u00edces y estudie en la comunidad donde naci\u00f3.\u2014Cada vez m\u00e1s parejas espa\u00f1olas acuden fuera de Espa\u00f1a en busca de un \u00abvientre de alquiler\u00bb. \u00bfEst\u00e1 en la agenda del Gobierno regularizarlo?\u2014Cada partido pol\u00edtico deber\u00e1 hacer antes su debate interno. Cuando tengan un posicionamiento claro, como ministra de Sanidad, propondr\u00e9 al Comit\u00e9 de Bio\u00e9tica de Espa\u00f1a que haga un informe para tomar una decisi\u00f3n. \u2014Y ahora \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n?\u2014No la tengo formada. Lo que tengo claro es que bajo ning\u00fan concepto se debe apoyar la mercantilizaci\u00f3n del cuerpo de la mujer. \u2014Entonces \u00bfver\u00eda con buenos ojos una maternidad subrogada que funcionara de forma altruista, como las donaciones de sangre o de \u00f3rganos?\u2014No lo s\u00e9. Insisto, los partidos deben hacer su debate interno, yo tambi\u00e9n. S\u00ed pienso que deber\u00edamos regular mejor el actual registro de gametos. \u00abDebemos regular mejor el actual registro de donantes de \u00f3vulos y esperma\u00bb\u2014\u00bfLe preocupa que un donante de esperma o de \u00f3vulos pueda donar sin control en varias cl\u00ednicas?\u2014Me preocupa encontrarnos con un problema grave. Para dar seguridad a las familias debemos regular muy bien y de forma estricta para que no nos encontremos con problemas como los que ya se han visto. Creo que fue en el Reino Unido donde una pareja tuvo un hijo sin saber que eran hermanos. \u2014\u00bfSe siente doble cuota en este Gobierno, por catalana y mujer?\u2014No. Bueno, puede que por ser catalana, pero no por ser mujer. El Partido Popular es un partido de grandes y muchas mujeres. \u2014\u00bfNo es partidaria de las cuotas?\u2014No creo en las cuotas, pero todav\u00eda son necesarias para llegar a la igualdad real. \u00abMi ni\u00f1o me dice: \"Recu\u00e9rdale a Rajoy que tienes un hijo en Barcelona\"\u00bb En San Sadurn\u00ed de Noya, su pueblo natal, Dolors Montserrat es solo \u00abDolo\u00bb, la hija de otra Dolors Montserrat, una hist\u00f3rica diputada del PP en Catalu\u00f1a. All\u00ed, en esa tierra de cava palade\u00f3 el sabor de la huerta y hoy, asegura, mantiene el gusto por los alimentos naturales, sin procesar. Se define como una persona sana. Nunca ha fumado, sigue al m\u00e1ximo la dieta mediterr\u00e1nea, le encanta montar en \u00abbici\u00bb y se relaja con bikram yoga, una variedad del yoga que consiste en practicar asanas (ejercicios) en una habitaci\u00f3n climatizada a 40 grados. En realidad, lo practicaba porque desde que Mariano Rajoy le nombr\u00f3 ministra de Sanidad ha sido incapaz de encontrar un hueco en su agenda. \u00abA partir de enero, seguro que lo encontrar\u00e9\u00bb. Dolors Montserrat es tambi\u00e9n madre en solitario de un ni\u00f1o que est\u00e1 a punto de cumplir seis a\u00f1os y a\u00fan no entiende muy bien lo que significa ser ministra. \u00abYo prefiero decirle que soy abogada porque esa es mi profesi\u00f3n; la pol\u00edtica es un servicio p\u00fablico. Pero \u00e9l me dice que no todos los abogados salen en la televisi\u00f3n. Cuando me nombraron le expliqu\u00e9 que mi jefe Rajoy me hab\u00eda dado m\u00e1s trabajo y \u00e9l me contest\u00f3: \u201c\u00bfM\u00e1s?, vale mam\u00e1, pero recu\u00e9rdale a Rajoy que tienes un hijo en Barcelona\u201d. Ahora cuando me ve en la tele pide que cambien el canal\u00bb.Al Ministerio le dedica su vida de lunes a viernes. Cuando termina el Consejo de Ministros corre hasta el puente a\u00e9reo para llegar a tiempo a buscarle a la salida del cole. \u00abEse tiempo, hasta que le dejo otra vez el lunes por la ma\u00f1ana en el colegio es solo para \u00e9l. Le doy tiempo de calidad, frente a cantidad\u00bb. El peor momento de la semana es cuando toca hacer la maleta para volver a Madrid, una maleta peque\u00f1a para no facturar en el avi\u00f3n con ropa para cinco d\u00edas que cada vez le cuesta m\u00e1s cerrar. En Madrid a\u00fan no le ha dado tiempo a personalizar su despacho. Tan solo un par de fotograf\u00edas -con su madre y de su primer consejo de ministros- y una peque\u00f1a bandera catalana junto a la europea y espa\u00f1ola para dejar claro que ella es el acento catal\u00e1n del Ejecutivo de Rajoy.", "title": "Dolors Montserrat:\"Antes la Sanidad era m\u00e1s injusta y no se quejaba nadie\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-dolors-montserratantes-sanidad-mas-injusta-y-no-quejaba-nadie-201612270219_noticia.html", "keywords": "montserrat,dolors,entrevista", "date": "2016-12-27", "id": "bced06f680b4ccb60741a41cf40dccf6712b0a56", "summary": "Llega a un ministerio con escaso presupuesto y competencias transferidas, pero en el que cualquier iniciativa tiene un gran impacto social. Sus primeras medidas: una ley contra el consumo de alcohol en menores y un copago m\u00e1s justo para los pensionistas"}, {"article": "Actualizado:27/12/2016 19:29hLa playa de Mira, situada en la costa lusa y una de las m\u00e1s visitadas por los turistas de Castilla y Le\u00f3n por su cercan\u00eda con Salamanca, es ya un referente para la Nochevieja con la celebraci\u00f3n de una fiesta al son del \u00abreggae\u00bb a la que asistir\u00e1n unas 30.000 personas, muchas de ellas espa\u00f1olas.Ra\u00fal Almeida, alcalde de esta localidad de 3.000 habitantes de la Regi\u00f3n Centro de Portugal, explic\u00f3 a EFE que \u00abtodos los hoteles -alrededor de 400 camas- est\u00e1n completos\u00bb, ya que \u00abson muchos los turistas de Espa\u00f1a y Portugal\u00bb que han reservado alojamiento para el \u00faltimo d\u00eda del a\u00f1o, en el que \u00abse prev\u00e9 un tiempo muy bueno\u00bb.La fiesta principal discurrir\u00e1 por una de las playas de Mira conocida como \u00abBarrinha\u00bb, donde las actuaciones musicales dar\u00e1n comienzo a las diez de la noche (hora local). \u00abHabr\u00e1 m\u00fasica sin parar hasta las seis de la madrugada\u00bb, avanz\u00f3 Almeida. Adem\u00e1s, durante todo el d\u00eda habr\u00e1 animaci\u00f3n por las calles de este pueblo costero.Entre las actuaciones previstas, destaca la de Richie Campbell, uno de los vocalistas portugueses de m\u00fasica \u00abreggae\u00bb m\u00e1s sobresalientes.Ra\u00fal Almeida record\u00f3 que \u00abla playa de Mira es la \u00fanica de Europa que ha logrado mantener durante treinta a\u00f1os consecutivos la Bandera Azul\u00bb.Esta costa es muy frecuentada por turistas de Castilla y Le\u00f3n, ya que est\u00e1 a dos horas de viaje en coche de la frontera salmantina.", "title": "La playa de Portugal que se llena de espa\u00f1oles el 31 de diciembre", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/abci-playa-portugal-llena-espanoles-31-diciembre-201612271840_noticia.html", "keywords": "portugal,playa,mira", "date": "2016-12-27", "id": "1a44923ef3fb053bbd2267ecef7eeaa813599484", "summary": "Unas 30.000 personas celebran una fiesta \u00abreggae\u00bb en las playas de Mira, a dos horas de Salamanca"}, {"article": "Actualizado:27/12/2016 13:50hSe han introducido 43 ejemplares de gacelas Cuvier, propias de zonas monta\u00f1osas del Atlas, en el Parque Nacional tunecino de Jebel Serj con el objetivo de que esta especie regrese a su h\u00e1bitat originario.El proyecto, llevado a cabo por el equipo de investigaci\u00f3n de la Estaci\u00f3n Experimental de Zonas \u00c1ridas (EEZA-CSIC) y patrocinado por la Fundaci\u00f3n General CSIC, demuestra que es posible \u00abrecuperar gran parte de la biodiversidad perdida y llenar de esperanza un futuro que para muchos empezaba a parecer desesperanzador\u00bb, tal y como subray\u00f3 el delegado institucional del CSIC, Miguel Ferrer, durante la presentaci\u00f3n del plan en la Casa de Sevilla.La primera fase del proyecto se ha desarrollado en Espa\u00f1a, donde los investigadores del CSIC seleccionaron, con criterios gen\u00e9ticos, sanitarios y demogr\u00e1ficos, 35 animales criados en la Finca Experimental La Hoya, dependiente de la Estaci\u00f3n Experimental de Zonas \u00c1ridas de Almer\u00eda (CSIC) y ocho gacelas procedentes del Oasis Park Fuerteventura, en las Islas Canarias. Esta fase inicial concluy\u00f3 con la visita a la Estaci\u00f3n Experimental de Zonas \u00c1ridas de tres t\u00e9cnicos tunecinos, que recibieron el entrenamiento pertinente para llevar a buen t\u00e9rmino la tarea de conservaci\u00f3n.El pasado mes de octubre se trasladaron esas gacelas desde Almer\u00eda hasta el Parque Nacional de Jebel Serj, en T\u00fanez, donde se reproducir\u00e1n en cautividad durante dos estaciones reproductoras. Cuando \u00e9stas finalicen, est\u00e1 prevista la suelta progresiva de los ejemplares con la intenci\u00f3n, seg\u00fan explica Eulalia Moreno, directora del proyecto, de que \u00ablas nuevas gacelas se reproduzcan con normalidad para que, en unos a\u00f1os, la poblaci\u00f3n aumente y acaben ocupando las zonas en las que viv\u00edan originariamente\u00bb.Con el apoyo tanto de empresas privadas como de organismos p\u00fablicos espa\u00f1oles y tunecinos, el proyecto forma parte del Acuerdo Marco para la Cooperaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica firmado en 2015 por el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) y la Direcci\u00f3n General de Bosques del Ministerio de Agricultura, Recursos H\u00eddricos y Pesca de T\u00fanez. En Espa\u00f1a, adem\u00e1s del CSIC, Oasis Park Fuerteventura y la Fundaci\u00f3n General CSIC, patrocinan este proyecto la Fundaci\u00f3n Parques Reunidos, Ralf Nature y la Reserva Castillo de las Guardas. Asimismo, la iniciativa est\u00e1 financiada por el Ministerio de Medio Ambiente tunecino y la ONG Tunisian Wildlife Conservation Society.El director general de la Fundaci\u00f3n General CSIC, Miguel Garc\u00eda Guerrero, destac\u00f3 el \u00abpotencial investigador de nuestro pa\u00eds en la lucha por la conservaci\u00f3n\u00bb.", "title": "La gacela Cuvier vuelve a T\u00fanez", "url": "http://www.abc.es/natural/biodiversidad/abci-gacela-cuvier-vuelve-tunez-201612271346_noticia.html", "keywords": "gacela,vuelve,cuvier,tunez", "date": "2016-12-27", "id": "fc804012e5dd5f7c5ab55acbe66bd9148c8eb9cd", "summary": "El proyecto, elaborado por investigadores del CSIC, es una apuesta por la biodiversidad"}, {"article": "PEK\u00cdN.- China aspira a convertirse en \"potencia espacial\" con el lanzamiento de su primer m\u00f3dulo a Marte para el a\u00f1o 2020, de otra misi\u00f3n a la cara oculta de la Luna -un terreno hasta ahora in\u00e9dito- para 2018 y empezando a ensamblar su futura estaci\u00f3n orbital. El Consejo de Estado de China present\u00f3 hoy un Libro Blanco sobre sus actividades espaciales en el que detall\u00f3 los planes para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os que pasan, adem\u00e1s, por estrechar la cooperaci\u00f3n internacional.En la pr\u00f3xima fase de desarrollo del programa espacial del gigante asi\u00e1tico se llevar\u00e1 a cabo la primera misi\u00f3n de exploraci\u00f3n de Marte, que aterrizar\u00e1 en el planeta rojo y tomar\u00e1 muestras geol\u00f3gicas sobre el terreno que traer\u00e1 despu\u00e9s a la Tierra. Esta misi\u00f3n tambi\u00e9n servir\u00e1 para estudiar la \u00f3rbita marciana, la de J\u00fapiter y la de los asteroides, seg\u00fan se recoge en el documento. China tiene previstas otras dos misiones a la Luna: la primera, Chang E-5, est\u00e1 programada para antes de que termine 2017 y tratar\u00e1 de alunizar, obtener muestras y regresar a la Tierra; y en la segunda, llamada Chang E-4 pese a ser posterior en el tiempo, se espera llegar a la cara oculta del sat\u00e9lite alrededor de 2018. Con la Chang E-4, el inter\u00e9s, m\u00e1s que la geolog\u00eda lunar, son las telecomunicaciones, ya que los cient\u00edficos piensan que encontrar\u00e1n en la cara oculta un entorno \"limpio\" de se\u00f1ales de radio.Adem\u00e1s, China espera completar la investigaci\u00f3n y los trabajos de desarrollo de los m\u00f3dulos que formar\u00e1n su estaci\u00f3n espacial, que se espera que est\u00e9 operativa en 2022, y empezar a ensamblarlos. El gigante asi\u00e1tico comenzar\u00e1 a trabajar en los cohetes de lanzamiento de cargas pesadas y en el desarrollo de tecnolog\u00edas de impulso no t\u00f3xicas y no contaminantes.Las autoridades chinas anunciaron en el Libro Blanco, asimismo, que el pa\u00eds ampliar\u00e1 su red de sat\u00e9lites y dejaron abierta la puerta a otro dedicado a la comprobaci\u00f3n de nuevas teor\u00edas cient\u00edficas, como la detecci\u00f3n de las ondas gravitacionales.", "title": "China planea llegar a Marte y a la cara oculta de Luna para convertirse en una \"potencia espacial\" mundial", "url": "http://www.publico.es/ciencias/china-planea-llegar-marte-y.html", "keywords": "Marte,planea,cara,China,llegar", "date": "2016-12-27", "id": "b43f2281891c24f6cf333e60d08c90a42f63b4ec", "summary": "Lanzar\u00e1 su primer m\u00f3dulo a Marte en el a\u00f1o 2020 y dos a\u00f1os antes pondr\u00e1 en marcha una misi\u00f3n a la cara oculta de la Luna -un terreno hasta ahora in\u00e9dito-."}, {"article": "Monasterio de PobletHostatger\u00eda De Poblet, en el entorno del monasterioProponemos doce estancias de Fin de A\u00f1o que tambi\u00e9n son accesibles a personas con movilidad reducida f\u00edsica, visual, auditiva, alimentaria o alerg\u00e9nica seg\u00fan cada destino escogido. En cada uno de ellos dispones de alg\u00fan hotel asociado a la red Native de hoteles con encanto y turismo accesible, cuya plataforma web permite la navegaci\u00f3n a cualquier usuario. Tambi\u00e9n si no puede ver la pantalla, tocar el teclado o hablar al ordenador. Monasterio de PobletVistas desde una de las habitaciones de la Hostatger\u00eda De PobletEl Monasterio de Poblet, la abad\u00eda habitada m\u00e1s grande de Europa, ha sido desde siempre un faro de la Conca del Barber\u00e0, la fuente de cultura, la insignia arquitect\u00f3nica de un rom\u00e1nico tard\u00edo y un g\u00f3tico monumental, Pante\u00f3n Real de la Corona de Arag\u00f3n. Un silencio en el campo que s\u00f3lo rompen la discretas campanas y casi acompa\u00f1an los c\u00e1nticos de los monjes cistercienses en misa del alba.La Hostatger\u00eda de Poblet, hotel en el recinto del monasterio, es un edificio vanguardista equipado con energ\u00edas alternativas, vecino del gran monasterio, al que complementa en la funci\u00f3n de alojar con calidad a quienes no se conforman con la visita de una ma\u00f1ana. Porque envueltos en esta calma monacal y en esta austeridad natural del campo mediterr\u00e1neo tarraconense apetece quedarse y vivir unos d\u00edas al margen del v\u00e9rtigo urbano de nuestro tiempo convulso. Las habitaciones son sobrias pero de dise\u00f1o, con maderas nobles y detalles de mucha calidad, como sus duchas ecol\u00f3gicas en impecables ba\u00f1os de m\u00e1rmol. Hay dos habitaciones adaptadas para la silla de ruedas y se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve si lo necesitamos. Y el entorno es silencioso, ideal para clientes con aud\u00edfono o limitaciones de audici\u00f3n.Desde un altillo de la habitaci\u00f3n 214 tenemos vistas del campanario de la capilla y de la imponente fachada del monasterio. Aqu\u00ed no hay televisi\u00f3n. Con esta vista y un buen libro, estamos encantados.Propuesta Fin de A\u00f1o: Paquete de estancia con restaurante. Alojamiento con desayuno, cena de Nochevieja, con cava, caf\u00e9, turrones y uvas. 149 euros en habitaci\u00f3n individual, 129 euros doble por persona y 120,5 euros la triple por persona. No te pierdas las misas cantadas en gregoriano catal\u00e1n a las 5,15 los maitines y a las 7 las laudes. Es un ambiente m\u00e1gico en la gran nave del templo.El desierto con silla de ruedasPara olvidar la locura navide\u00f1a y consumista no hay nada como viajar a Marruecos. Un Fin de A\u00f1o inolvidable te los garantiza el hotel Kasbah Dar Da\u00eff, en Ouarzazate, al sur del Atlas, que adem\u00e1s de una gran habitaci\u00f3n adaptada para 3 personas ofrece excursiones en dromedario por el desierto, o en mulo por el Atlas, con silla de ruedas en sustituci\u00f3n de la de montar. La excursi\u00f3n al desierto puede ser con noches en jaima que incluye durante el recorrido un aseo-wc m\u00f3vil, desplazado en todoterreno.Dar Da\u00eff es el sue\u00f1o de vida de Zineb y Jean-Pierre Datcharry, un refugio de silencio a las afueras de Ouarzazate que cuenta con sellos de calidad como Clef Verte o el certificado internacional HACCP de Higiene alimentaria. Aqu\u00ed se dan cita aventureros a las puertas del desierto, familias que no se conforman con Marrakech y aficionados al cine en busca de escenarios de pel\u00edculas como Gladiator, Lawrence de Arabia y muchas m\u00e1s. El edificio respeta un ambiente bereber, tanto en su arquitectura como en su cocina o en detalles como el ofrecimiento de babuchas para recorrer sus espacios interiores. Y cuenta con habitaciones evocadoras, como una suite que cuenta con un ba\u00f1o con ambiente de hammam, alicatado, como la mayor parte del edificio, con cer\u00e1mica verde y parda de Tamegroute. Desde nuestra habitaci\u00f3n se divisa la ciudad, y entre medias, un campo que combina maizales, granados y henna, entre palmeras salpicando el paisaje.Propuesta Fin de A\u00f1o: El hotel organiza una soberbia cena bereber con cordero mechoui, pastilla tradicional, pasteler\u00eda marroqu\u00ed y con m\u00fasicos locales. Por 55 euros el cubierto. Habitaci\u00f3n doble desde 64 euros. Ambiente m\u00e1s b\u00edblico, imposible.Hotel con encanto y braille en MenorcaPaseando el centro de la Ciutadella que nos enamora pasamos junto al Hotel Tres Sants sin darnos cuenta. En planta baja, una acogedora sala de lectura y un recoleto sal\u00f3n de te con chimenea con techos de b\u00f3veda antigua. En un nivel inferior, el comedor, dando a un precioso patio con palmera Washington, es el espacio de desayunos interminables en el tiempo. En el s\u00f3tano, abovedado, una piscina cromoter\u00e1pica como aljibe medieval y un espacio para la sauna y los masajes son el espacio favorito para el final del d\u00eda. En primera y segunda plantas, las habitaciones, todas distintas e inesperadas, son un ejercicio de imaginaci\u00f3n, son parte de este sue\u00f1o que remata la terraza, con vistas privilegiadas de la catedral y de todo el casco hist\u00f3rico. Es momento de escuchar las campanas de las iglesias, el batir de alas de los bandos de palomas o la discreta sirena del ferry que llega al puerto. El hotel no es accesible para la silla de ruedas pero es ideal para clientes con aud\u00edfono -por su silencio- y ofrece se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve y plano de orientaci\u00f3n para clientes con ceguera o baja visi\u00f3n (en la foto).Propuesta Fin de A\u00f1o: Cena especial de Nochevieja, 30\u20ac en su restaurante \u00c1nima. Un men\u00fa gourmet de cocina mediterr\u00e1nea, original y de kil\u00f3metro cero. Cava con las campanadas. Y la fiesta, por ejemplo en el puerto. 225\u20ac la noche de Nochevieja para 2 con desayunos.Nieve adaptada en FormigalCamino hacia Formigal y Panticosa, se llega al Valle de Tena, un capricho de paisaje en el que brilla con luz propia El Privilegio de Tena, que antes de ser hotel fue abad\u00eda, en el siglo XV, y luego casa regia sobre los muros de la primera \u2013XVII a XX\u2013. Y de esta \u00e9poca presente, que es homenaje a su historia en el entorno \u2013piedra, madera y pizarra\u2013 y a la modernidad -en forma de spa con vistas, habitaciones divinas y tecnolog\u00eda-, es f\u00e1cil coincidir en que El Privilegio de Tena es lo que los franceses llaman un fleuron, un referente, una idea favorita, un lugar para volver. Y en el que se rinde culto a la cocina de kil\u00f3metro cero, con una promoci\u00f3n apasionada del lechal tensino, la ternera de este valle.El hotel propone disfrutar de los deportes de nieve en Formigal (Huesca). Ofrecen adem\u00e1s dos habitaciones adaptadas a la silla de ruedas y se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve en la habitaci\u00f3n si lo solicita el cliente al hacer su reserva. Esqu\u00ed adaptado para clientes en silla de ruedas o con ceguera. Excursi\u00f3n con raquetas. En este Pirineo de Huesca tienes la posibilidad de contar con el mayor experto del esqu\u00ed adaptado, Jabi \u00c1lvarez, de la Fundaci\u00f3n Handix, que ofrece actividades para clientes en silla de ruedas o con ceguera -con meg\u00e1fono de orientaci\u00f3n-. Ofrece tambi\u00e9n esqu\u00ed en t\u00e1ndem, para dos, entre otras opciones. Ofrece una habitaci\u00f3n hipoalerg\u00e9nica.Spa con las monta\u00f1as blancas al fondoPropuesta de Fin de A\u00f1o: Cena de Nochevieja, cotill\u00f3n, uvas. Cena especial con gran men\u00fa de degustaci\u00f3n. Cotill\u00f3n, barra libre y baile con m\u00fasica de los ochenta.150\u20ac el cubierto. Habitaci\u00f3n doble desde 187 hasta 705\u20ac (suite de 100 metros cuadrados). No te pierdas el Spa. Ni la estaci\u00f3n de Formigal, a diez minutos.Campanadas en el Oasis de ElcheHuerto del CuraLos palmerales, herencia de los siglos de dominaci\u00f3n \u00e1rabe en el sur de Alicante, han dado a Elche uno de sus dos Patrimonios de la Humanidad de la UNESCO. Y el Hotel Huerto del Cura toma su nombre del palmeral m\u00e1s emblem\u00e1tico de la ciudad, que es tambi\u00e9n propiedad hist\u00f3rica de la familia Orts Serrano, que regenta el hotel. Estamos en un aut\u00e9ntico resort urbano, un bosque en la ciudad, un espacio casi caribe\u00f1o en el que una selva de palmeras, buganvillas, cactus y plantas de gran porte envuelven el camino que recorre los bungalows en los que se encuentran las habitaciones, casi todas en planta baja, muchas ambientadas en un estilo colonial que hace juego con lo que vemos por los ventanales. Mobiliario de teca, tonos tierra y beige, algodones y linos. El silencio domina todos los espacios del hotel, salvo que el viento nos regale el rumor de las palmas en movimiento. Dos habitaciones est\u00e1n adaptadas para la silla de ruedas y el restaurante cuenta con ba\u00f1o adaptado. Se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve para clientes que lo requieran.Propuesta de Fin de A\u00f1o: Huerto del Cura propone una cena gastron\u00f3mica en un marco tropical, que incluye las uvas y el cotill\u00f3n, y baile, con el cl\u00e1sico resop\u00f3n de madrugada, para reponer fuerzas. Cena + Fiesta, 140 euros. Y si a\u00f1adimos alojamiento de una noche para dos, todo por 200 euros/ persona.Convento do Espinheiro, retiro de oro en \u00c9voraConvento do EspinheiroLas campanas del Convento do Espinheiro ya no suenan con cada misa de domingo. Siete siglos despu\u00e9s de su creaci\u00f3n, al albur de una popular aparici\u00f3n de la Virgen sobre un espino, los badajos s\u00f3lo aporrean cuando se celebra boda en la iglesia mayor, restaurada como parte singular\u00edsima de este hotel espectacular, miembro de la red Luxury Collection. Amanece al sur de \u00c9vora y contemplando este edificio monumental en medio del campo s\u00f3lo nos falta el canto de los gallos, que se perdi\u00f3 con los monjes jer\u00f3nimos, cuando la desamortizaci\u00f3n de las \u00f3rdenes religiosas portuguesas, a mediados del XIX. Ese ambiente monacal y del renacimiento nos acompa\u00f1a en la recepci\u00f3n, el sal\u00f3n social que fue refectorio, los claustros, a los que hoy se asoman las mejores habitaciones, o la bodega y sala de catas, ubicado en la antigua cisterna, la reserva de agua, que nos recuerda a las de Estambul, C\u00e1ceres o El Jadida. O el mismo restaurante, envuelto en tinajas de aceite o vino de la antigua bodega, barro cocido de siglos. Contrasta el ala moderna del hotel, un sector de habitaciones de decoraci\u00f3n cl\u00e1sica y otro de estancias de decoraci\u00f3n vanguardista, unas y otras con terrazas a los jardines y al huerto que provee de verdura y hierbas arom\u00e1ticas al restaurante, otra huella de labor monacal. El conjunto se completa con un generoso spa, un pecado de aguas y tratamientos por un corpore sano.Propuesta de Fin de A\u00f1o: Un soberbio plan de Fin de a\u00f1o por 600 euros con fiesta ambientada en los a\u00f1os setenta, que incluye una noche en habitaci\u00f3n doble para dos, acceso gratuito al spa, c\u00f3ctel a las 19.30 en el Pulpitus Bar, comida de Fin de A\u00f1o con fiesta de tarde ambientada por DJ, fuegos artificiales, Cena de Fin de A\u00f1o, servicio de baby-sitter y brunch del 1 de enero.Burgo de Osma, aguas termales per tuttiAl sur del Ca\u00f1\u00f3n del R\u00edo Lobos y a orillas del Ucero, cruzar el umbral de esta antigua universidad de Santa Catalina es un privilegio. La fachada plateresca da paso a un patio renacentista, y una vez bajo techo nos envuelven muros de piedra y mobiliario de vanguardia. Este Hotel termal Burgo de Osma es un espacio universal por varios motivos, porque es legado de la historia, porque la calidad nos gusta a todos, como las aguas caldas, y porque el esp\u00edritu de la casa es una apuesta por los espacios sin barreras. El propio hotel, el restaurante y la zona termal cumplen ese objetivo y ofrece gr\u00faa de piscina para silla de ruedas y personas mayores. El visible respeto al edificio hace impensable lo que oculta bajo su suelo el patio renacentista, dos plantas de balneario, 1.500 metros cuadrados de piscinas l\u00fadico-termales, circuito de contrastes y zona de tratamientos.Estamos en una aut\u00e9ntica estaci\u00f3n balnearia, pues disfrutamos de las aguas minero-medicinales descubiertas precisamente en el espacio del patio.La vida social del hotel gira en torno a la gran c\u00fapula acristalada que remata el patio, un espacio se\u00f1orial y moderno. Como las habitaciones, que combinan muros de sillar visto con mobiliario y estilos contempor\u00e1neos. Un paseo entre el hotel y el casco hist\u00f3rico de la vieja Osma se impone, y estamos listos para un rato feliz entre las aguas y una cena de aut\u00e9ntica fiesta. Dos habitaciones para silla de ruedas y se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve si el cliente lo indica al hacer su reserva.Propuesta de Fin de A\u00f1o: Por 273 euros + IVA y por persona ofrece una estancia de una noche con desayuno Gran Buffet, cena de gala de Fin de a\u00f1o, con uvas y cotill\u00f3n, acceso libre a las piscinas termales, un ni\u00f1o de hasta 12 a\u00f1os incluido gratis en el plan (salvo cena de Nochevieja, 78 euros en ese caso), ludoteca para los ni\u00f1os y acceso gratuito para ellos a piscina infantil, y late check-out.Bilbao y el Parque del Gorbeia desde el Hotel & Spa EtxeganaContemplamos el macizo del Gorbeia desde este edificio que combina elementos de la arquitectura propia del caser\u00edo con elementos\u2026 de Indonesia. Porque los propietarios, enamorados de aquellas islas, formalizaron ese cari\u00f1o de ultramar compartiendo a partes iguales el ambiente de su hotel, una amable dicotom\u00eda de Euskadi y de la Isla de Java. La familia que nos acoge sabe mucho de bien recibir. Lo constatamos en la acertada distribuci\u00f3n de espacios para un tiempo de lectura, para una cena evocadora, para el disfrute de una copa sibarita o de un relax entre aguas. En Etxegana nada es casual, se ha elegido bien las maderas, se ha recreado un bar ingl\u00e9s que es una joya de coleccionismo, por estilo -labrado a mano, madera noble- y por etiquetas multinacionales -. Junto al restaurante, la bodega, completa en demas\u00eda para un hotel de pocas habitaciones, es un term\u00f3metro de compromiso con la calidad. El spa ocupa un edificio en madera anexo a la entrada principal, con grandes ventanales. Y en el jard\u00edn, un Yoglo espectacular, tambi\u00e9n en madera labrada por artesanos indonesios, es un cenador privilegiado rodeado de prados y bosque. Las habitaciones son impecables, todas ellas con hidromasaje, una de ellas adaptada para silla de ruedas. Y las cuatro suites en planta baja con terraza, salida al jard\u00edn y vistas al parque natural de Gorbeia, tienen ba\u00f1os con jacuzzi para dos, muy bien equipadas. Edificio accesible a la silla de ruedas y se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve si el cliente lo indica al hacer su reserva.Propuesta de Fin de A\u00f1o: De nuevo una celebraci\u00f3n exquisita que prescinde de festejo posterior. Gran Cena Gastron\u00f3mica con un men\u00fa de cocina de mercado y creativa, precedida de un c\u00f3ctel. Cava con dulces y uvas de A\u00f1o Nuevo. Incluyendo el alojamiento de una noche en el hotel, por persona 175 euros en habitaci\u00f3n doble, 209 en junior suite y 215 en suite.Las Caldas, una villa termalCaldas Villa TermalLas Caldas Villa Termal es una referencia del disfrute de las aguas desde hace siglos y un museo de arquitecturas y ambientes cl\u00e1sicos y vanguardistas. Una muestra \u00fanica de arquitectura balnearia de los siglos XVIII al XXI. Estamos a las afueras de Oviedo y a un paso del mar Cant\u00e1brico. El Gran Hotel, un espacio a la vez palaciego y actual encontramos esos dos ambientes perfectamente integrados. Y el Hotel Enclave recrea un ambiente urbano en plena naturaleza, sus habitaciones se asoman a la calma del valle. Un rinc\u00f3n favorito del complejo es el Sal\u00f3n de los Espejos, un espacio emblem\u00e1tico del Gran Hotel, de 1902, totalmente restaurado y que conserva sus suelos, l\u00e1mparas, puertas y espejos de la \u00e9poca. Y que hoy es el sal\u00f3n de desayunos. Un privilegio empezar as\u00ed cada d\u00eda. El complejo termal incluye todas las instalaciones que podamos imaginar. El Balneario Real \u2013Centro Termal El Manantial\u2013 es un universo de aguas en todos sus estados. Y todas las instalaciones son accesibles a la silla de ruedas, con se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve si el cliente lo solicita.Propuesta Fin de A\u00f1o: Gala de fin de a\u00f1o, men\u00fa con cotill\u00f3n, baile y barra libre. Petits fours a media noche, sopas de ajo y chocolate con churros y brunch del 1 de enero. 199\u20ac por persona. Paquete completo de fiesta m\u00e1s estancia de 1 noche, para 2 personas, con libre acceso al spa, 628 euros en el Gran Hotel o 571 en el Hotel Enclave. Celebrando Rioja Alavesa, desde ViuraDesde que Ieo Ming Pei levant\u00f3 la veda de la ruptura exitosa de la arquitectura con su entorno inmediato en el patio central del Louvre, se han sucedido por el mundo desaf\u00edos por integrar la modernidad en los ambientes m\u00e1s cl\u00e1sicos. El Hotel Viura hereda ese esp\u00edritu y nos ofrece 33 habitaciones y suites privilegiadas en un edificio singular que rompe con el paisaje y a la vez se integra en \u00e9l. Como la gema que surge entre la roca com\u00fan, los vol\u00famenes de Viura, sus texturas, colores y brillos son ya un s\u00edmbolo de la Rioja Alavesa. Desde la terraza panor\u00e1mica de la \u00faltima planta contemplamos la Iglesia de San Andr\u00e9s (1538-1728) y en torno al pueblo las cumbres de la Sierra de Cantabria. La calidad es norma, con camas King-size o ducha efecto lluvia en todas sus estancias, y un estilo poderosamente personal en sus ambientes, que incluyen ba\u00f1os adaptados en zonas comunes y en una habitaci\u00f3n apta para la silla de ruedas. Se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve si el cliente lo indica al hacer su reserva.Propuesta de Fin de A\u00f1o: Men\u00fa Gastron\u00f3mico de Nochevieja, uvas, cotill\u00f3n y barra libre, con m\u00fasica en directo y DJ. 150 euros por persona. Y habitaci\u00f3n doble desde 165.Fin de a\u00f1o agrochic en el valle del Ti\u00e9tarEl Hotelito es un lugar privilegiado en el que el campo se lleva bien con la modernidad, y donde la b\u00fasqueda de calma y armon\u00eda encuentra con acierto espacios acogedores con esp\u00edritu agro-chic. Este es un hotel en el que los interiores son luminosos, de l\u00edneas limpias y mobiliario contempor\u00e1neo, y los exteriores son parte del interior, visibles en los amplios ventanales que nos acercan el paisaje. Estamos en Navaluenga, a orillas del Alberche, entre las sierras de Gredos y de \u00c1vila, un enclave que contemplamos tambi\u00e9n desde nuestra habitaci\u00f3n. La naturaleza circundante es, pues, omnipresente. Dan forma a este edificio acogedor la madera, el hormig\u00f3n pulido y el cuero. Elementos que nos conectan con el ambiente h\u00edpico vecino del hotel, porque este paisaje de bosques de frondosas, laderas de monte bajo y colinas de granito pide un paseo a caballo. Un halo h\u00edpico nos acompa\u00f1a en nuestra estancia, y en ese ambiente de paz interior, el hotel da por bienvenidas a las mascotas \u00abdesde un canario hasta un caballo\u00bb, nos dicen los anfitriones de la Casa. En ese empe\u00f1o por el bien acoger, el edificio est\u00e1 concebido para ser c\u00f3modo a las personas con movilidad reducida, y cuenta con argumentos que nunca deber\u00edan faltar, como una biblioteca con chimenea y un bar, m\u00e1gica combinaci\u00f3n de elementos -un libro, un fuego, una bebida grata-. El hotel no es accesible para la silla de ruedas, pero es c\u00f3modo para clientes con ceguera o baja visi\u00f3n y dispone de se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve si el cliente lo solicita.Propuesta de Fin de A\u00f1o: Una cena gourmet sin jaleos de cotill\u00f3n. Delicatessen, cava, uvas y buena m\u00fasica para celebrar el nuevo a\u00f1o. Quesos campeones del mundo en el Cheese Awards 2015, cocina francesa con foie y mermelada de tomate verde, mariscos, embutidos ib\u00e9ricos, champ\u00e1n franc\u00e9s, dulces daneses. Paquete con dos noche de alojamiento, 65 euros por cubierto y desde 250 la habitaci\u00f3n doble con desayuno buffet incluido.Gar-Anat, la nieve y la AlhambraEn Granada, en el barrio de El Realejo, a la sombra matutina de la Alhambra, somos hu\u00e9spedes del antiguo hospital de los peregrinos a Santiago en el Camino Moz\u00e1rabe. Nadie dir\u00eda que este precioso Hotel Boutique Gar-Anat, edificio del XVII, pudiese ser testigo de tanta historia, y as\u00ed, en un espacio on\u00edrico, hemos sabido de esta ruta a la ciudad del Ap\u00f3stol de la que nadie nos hab\u00eda hablado. A Santiago desde tierra mora. Gar-Anat es antiguo nombre de Granada, y la estructura del edificio es al tiempo antigua casa noble andaluza y patio de corrala del Siglo de Oro, al que se asoman las puertas de las habitaciones. Sus estancias son un tributo al mundo de la escena, y llevan nombres de obras y personajes de Falla, Garc\u00eda Lorca o Amin Maalouf, que hasta decoran con versos las paredes. En planta baja, un recoleto sal\u00f3n con chimenea, una fuente que pone rumor al espacio y un patio exquisito en el que el hotel organiza peri\u00f3dicamente conciertos de piano, recitales de cante o poes\u00eda y teatro de marionetas. El dise\u00f1o de las habitaciones es un ejercicio de diversi\u00f3n, y el patio un espacio de armon\u00eda. Estamos en un hotel accesible a la silla de ruedas, con una habitaci\u00f3n adaptada y se\u00f1al\u00e9tica braille y relieve disponible para el cliente que lo requiera.Propuesta de Fin de A\u00f1o: El tama\u00f1o del hotel impide una celebraci\u00f3n con cena, y en nuestra habitaci\u00f3n encontraremos nuestras 12 uvas, para celebrar las campanadas en la vecina Plaza del Ayuntamiento. Y como estamos en el barrio de El Realejo, sugieren disfrutar de Granada y de las visitas nocturnas a La Alhambra por la noche (hay recorrido accesible a silla de ruedas). Proponen deportes de nieve en Sierra Nevada (Granada), con esqu\u00ed adaptado durante el d\u00eda, para clientes en silla de ruedas o con ceguera. Desde 119 euros la doble y hasta 269 de la suite, con desayunos.", "title": "Doce hoteles para pasar un fin de a\u00f1o inolvidable", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-turismo-accesible-doce-hoteles-para-pasar-inolvidable-201612272005_noticia.html", "keywords": "hoteles,accesibles,espana", "date": "2016-12-27", "id": "a4dc46eb1802182b49bdddc1bc0cbcac353db57c", "summary": "Estancias tambi\u00e9n \u00fatiles para personas con movilidad reducida f\u00edsica, visual, auditiva, alimentaria o alerg\u00e9nica"}]