[{"article": "MadridActualizado:19/12/2016 08:11hJuan Manuel Santos (Bogot\u00e1, 1951) tiene una ardua tarea hasta que termine su mandato en agosto de 2018: el postconflicto. Una etapa m\u00e1s dura, reconoce, que llegar a la paz con la guerrilla de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) tras m\u00e1s de medio siglo de conflicto armado. El Nobel de la Paz que acaba de recibir en Oslo ha sido un espaldarazo despu\u00e9s de meses de infarto: el inesperado rechazo en las urnas de los acuerdos de paz, luego reformados y refrendados ya solo por el Congreso. Antes de viajar a Roma \u2013y reencontrarse con el expresidente \u00c1lvaro Uribe en una audiencia con el Papa\u2013 recibi\u00f3 a ABC en la Embajada de Colombia.-El hecho de que los acuerdos de paz fueran refrendados por el Congreso y no en las urnas, como ocurri\u00f3 el 2 de octubre, \u00bfles resta legitimidad?-No, primero porque yo me hab\u00eda comprometido con el primer acuerdo a refrendarlo sin estar obligado a hacerlo legalmente. Dos, el Congreso y el procedimiento que hemos utilizado para incorporar todo lo que se incluy\u00f3 en el segundo acuerdo, m\u00e1s la Corte Constitucional, todo eso le da la m\u00e1xima legitimidad. Y tercero, un nuevo plebiscito, que la oposici\u00f3n ha dicho ahora que ser\u00eda el camino aunque antes se opon\u00eda, implicar\u00eda una demora demasiado prolongada. Eso pondr\u00eda en peligro la propia paz porque el alto el fuego es muy fr\u00e1gil. El camino que tomamos es el m\u00e1s apropiado y el que da m\u00e1s legitimidad al acuerdo. \u00abLa paz requiere cambiar mentalidades, temores. Modificar sentimientos siempre es m\u00e1s dif\u00edcil\u00bb-En la anterior entrevista a ABC, usted afirm\u00f3 que es m\u00e1s f\u00e1cil hacer la guerra que hacer la paz. \u00bfConstruir la paz ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s dif\u00edcil?-La fase que ahora comienza va a ser todav\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil porque va a tomar mucho tiempo. Esta paz se construye como una catedral, ladrillo a ladrillo, y requiere cambiar mentalidades, actitudes, temores. Modificar ese tipo de sentimientos siempre es m\u00e1s dif\u00edcil. -En Espa\u00f1a han tenido mucho eco sus palabras acerca de que usted entender\u00eda un acercamiento de los presos de ETA.-En primer lugar, reitero que no me quiero inmiscuir en los asuntos internos de ning\u00fan pa\u00eds. Me preguntaron c\u00f3mo reaccionar\u00eda personalmente y mi respuesta fue que, como van a estar en la c\u00e1rcel de todas formas, que est\u00e9n cerca o lejos para que sus familiares puedan visitarlos en principio no le veo ning\u00fan problema. -\u00bfC\u00f3mo recibi\u00f3, durante su estancia en Espa\u00f1a, la noticia de la luz verde de la Corte Constitucional de Colombia al \u00abfast track\u00bb, el procedimiento parlamentario abreviado para aplicar los acuerdos de paz de forma m\u00e1s r\u00e1pida?-Es un elemento important\u00edsimo porque hemos aprendido, de todos los acuerdos que estudiamos con detenimiento para iniciar este proceso, que uno de los factores m\u00e1s importantes que deb\u00eda buscar es acortar los tiempos entre el momento en que se firman y en que se comienzan a implementar. Nosotros presentamos esa reforma constitucional que aprob\u00f3 el Congreso para abreviar los tiempos y lograr ese objetivo. La Corte acaba de avalar lo que el Congreso ya hab\u00eda aprobado. Y eso nos va a permitir implementar los acuerdos de forma m\u00e1s r\u00e1pida, que a todo el mundo le conviene.-La diferencia de 60.000 votos en el plebiscito para refrendar los acuerdos, entre los partidarios del \u00abs\u00ed\u00bb y los del \u00abno\u00bb, \u00bfviene a demostrar que Colombia es un pa\u00eds dividido? \u00bfEs una de sus mayores preocupaciones?-Apenas supe ese resultado y, al ver que est\u00e1bamos divididos al 50%, lo primero que hice fue convocar un gran di\u00e1logo nacional, sobre todo con los promotores del \u00abno\u00bb. Me sent\u00e9 con ellos, en m\u00e1s de 45 reuniones. Y fuimos incorporando las propuestas, sugerencias, observaciones de much\u00edsimos sectores que hab\u00edan votado \u00abno\u00bb. Y estos sectores ya han manifestado que ahora s\u00ed apoyan el segundo acuerdo. Por ejemplo, la Iglesia cat\u00f3lica, que se hab\u00eda mantenido imparcial, ahora ha dicho que est\u00e1 a favor. Los \u00fanicos que quedan son los del nunca, los que nunca van a estar de acuerdo con el proceso de paz o con la paz. Por diferentes razones: pol\u00edticas, porque se pueden beneficiar de esta situaci\u00f3n... Con ellos hay que convivir. Lo que he buscado, y tambi\u00e9n es una de las razones para no haber convocado el plebiscito, es no volver a polarizar el pa\u00eds. \u00abQu\u00e9 tal que habiendo tenido la oportunidad de acabar con la guerra no la hubiera aprovechado por mantener mi popularidad\u00bb-\u00bfC\u00f3mo ha vivido las negociaciones con las FARC, la derrota en el plebiscito y su relaci\u00f3n con los expresidentes Uribe y Pastrana, que lideraron el \u00abno\u00bb? Felipe Gonz\u00e1lez destac\u00f3 el pasado martes en Madrid su \u00abfortaleza emocional\u00bb, en la laudatio para ser investido Doctor Honoris Causa por la Universidad Alfonso X el Sabio.-Requiere fortaleza emocional, fortaleza f\u00edsica y mucha paciencia. Pero, sobre todo, mucha convicci\u00f3n. Cuando uno sabe que est\u00e1 haciendo lo correcto, ayuda a perseverar. Estoy convencido de que el paso que dimos, por m\u00e1s impopular y m\u00e1s dif\u00edcil que fuera, era el que hab\u00eda que tomar. Qu\u00e9 tal que habiendo tenido la oportunidad de acabar con la guerra en Colombia no la hubiera aprovechado por mantener mi popularidad. Nunca me lo hubiera perdonado. -\u00bfEl Nobel le ayud\u00f3 a empujar el proceso o cree que hubiera seguido igual?-Sin duda ayud\u00f3, fue como un regalo de Dios. A los cuatro d\u00edas de haber perdido el plebiscito lleg\u00f3 el Nobel y yo lo asemejo al viento en popa que de pronto le llega a una embarcaci\u00f3n que navega a la deriva por falta de viento. Yo fui marino, s\u00e9 lo que es navegar sin viento y s\u00e9 lo que es tener de pronto el alivio de ese viento en popa. As\u00ed fue el Nobel, un viento en popa. -\u00bfQu\u00e9 papel puede desempe\u00f1ar Espa\u00f1a en el postconflicto?-Espa\u00f1a puede jugar un papel important\u00edsimo porque coinciden los sectores en los que ha tenido \u00e9xito con las necesidades de Colombia en el postconflicto. El sector agroalimentario es tal vez el m\u00e1s importante en este momento para poner a producir todas esas zonas que hoy est\u00e1n totalmente improductivas. Debemos llevar infraestructura a donde no hay presencia del Estado. Otro de los sectores que se va a ver beneficiado es el del turismo, donde su pa\u00eds tiene una ventaja extraordinaria. Espa\u00f1a, que ha sido un gran socio y acompa\u00f1ante de este proceso, con toda seguridad lo seguir\u00e1 siendo durante el postconflicto. -\u00bfEl colombiano que vive en Espa\u00f1a tiene mayor sensibilidad frente a lo que ha supuesto la guerra, la guerrilla y la dificultad en la negociaci\u00f3n?-Hay muchos colombianos hoy que todav\u00eda son esc\u00e9pticos, que no creen que la guerrilla se est\u00e9 movilizando hacia esos campamentos donde se van a desarmar. Es un proceso din\u00e1mico y, en la medida en que la guerrilla comience a entregar sus armas, muchos de esos esc\u00e9pticos van a decir \u00a1por Dios, s\u00ed era verdad lo que me estaban diciendo! Es normal que despu\u00e9s de 52 a\u00f1os de guerra, una guerrilla que ha cometido tales atrocidades, que se ha ganado la enemistad de tanta gente, genere escepticismo y prevenci\u00f3n. Es parte de lo que tenemos que corregir en el postconflicto, esas actitudes, esa prevenci\u00f3n, y convertirla m\u00e1s bien en una motivaci\u00f3n para trabajar unidos. -Se dice que el Nobel de la Paz a Barack Obama fue preventivo. De hecho, la pol\u00edtica exterior del presidente saliente de Estados Unidos ha sido menos agresiva que la de George W. Bush y Bill Clinton. \u00bfSu premio tiene tambi\u00e9n car\u00e1cter preventivo? \u00bfPodr\u00eda obligarle a tener m\u00e1s cautela tanto en la pol\u00edtica exterior como en la interior?-El Nobel no va a determinar mi pol\u00edtica exterior, que ha sido muy exitosa. Hace seis a\u00f1os \u00e9ramos la oveja negra de la regi\u00f3n. No ten\u00edamos relaciones diplom\u00e1ticas con los vecinos, ni siquiera comerciales. Est\u00e1bamos en las listas negras de todas las organizaciones de derechos humanos. Hasta las islas del Caribe nos ped\u00edan visas. Colombia estaba aislada. Hoy, seis a\u00f1os despu\u00e9s, es lo contrario. Gracias a Espa\u00f1a, nunca dejar\u00e9 de agradecerlo, nos quitaron la visa en toda Europa. Europa y EE.UU. aprobaron los acuerdos de libre comercio que nos ten\u00edan bloqueados. Ha habido un vuelco de 180 grados y eso de ninguna manera se va a ver afectado por el Nobel y tampoco mi pol\u00edtica interior. Yo har\u00e9 lo que sea necesario para proteger la vida y honra de mis compatriotas. En el discurso del Nobel dije que me toc\u00f3 hacer la guerra y la hice tal vez con mayor efectividad que cualquier ministro de Defensa y presidente en la historia de la guerra contra las FARC. Nadie le ha dado m\u00e1s duro a esa guerrilla que este servidor. Pero las guerras y esas pol\u00edticas deben tener siempre un objetivo ulterior, la paz. Se lo dije a los soldados y polic\u00edas de mi pa\u00eds, la paz es su victoria. Sin su trabajo no hubi\u00e9ramos podido negociar desde esta posici\u00f3n de fuerza. Si por alguna circunstancia me toca volver a ordenar a mis fuerzas que vayan al combate para proteger a los colombianos, lo volver\u00e9 a hacer porque esa es mi obligaci\u00f3n. \u00abOjal\u00e1 el ELN se d\u00e9 cuenta de que el tren de la historia los puede dejar\u00bb-Con la guerrilla que queda en Colombia, el Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN), \u00bfhay posibilidad de llegar a un acuerdo?-Tiene la mano tendida, sabe que hay voluntad de paz, pero tambi\u00e9n de aplicar la fuerza militar con toda contundencia. Ojal\u00e1 el ELN se d\u00e9 cuenta de que el tren de la historia los puede dejar. A ellos, a Colombia y al Gobierno les conviene que podamos iniciar y terminar muy pronto ese proceso. -Despu\u00e9s del resultado del plebiscito \u00bftuvo ocasi\u00f3n de hablar personalmente con \u00abTimochenko\u00bb y la c\u00fapula de las FARC? \u00bfSe quedaron tambi\u00e9n sorprendidos con el resultado? -S\u00ed, se quedaron muy sorprendidos. El mundo entero se qued\u00f3 sorprendido. Nadie, ni siquiera los que ganaron pensaron que iban a vencer. Ah\u00ed fue cuando yo me di cuenta de que esa situaci\u00f3n podr\u00eda ser beneficiosa a largo plazo si jug\u00e1bamos bien nuestras cartas, si logr\u00e1bamos un mayor apoyo y un mejor acuerdo. Y eso fue lo que se consigui\u00f3. Hoy tenemos una situaci\u00f3n mejor que antes del plebiscito.-\u00bfTemen disidencias en las filas de las FARC?-Siempre en estos procesos algunos se quedan fuera, sobre todo cuando est\u00e1 la tentaci\u00f3n del narcotr\u00e1fico. Es muy posible que veamos que algunos no lleguen a los campamentos, que sean reclutados por las bandas criminales dedicadas al narcotr\u00e1fico. Pero por fortuna el grueso de la organizaci\u00f3n tiene disciplina y en las FARC existe lo que llaman los militares comando y control. El grueso de esa organizaci\u00f3n se va a acoger a los acuerdos. -\u00bf\u00abTimochenko\u00bb, el l\u00edder de las FARC, es sincero en su voluntad de paz?-S\u00ed, creo que es sincero. Inici\u00e9 este proceso con un alt\u00edsimo grado de escepticismo. Como Santo Tom\u00e1s, quer\u00eda poner el dedo en la llaga y darme cuenta de que s\u00ed quer\u00edan la paz. Me demostraron que s\u00ed y por eso ahora estamos iniciando la fase del postconflicto. -\u00bfQu\u00e9 les responde a quienes temen la impunidad tanto de guerrilleros como de los responsables de los llamados \u00abfalsos positivos\u00bb (civiles asesinados para hacerlos pasar por insurgentes muertos en combate) que ocurrieron cuando usted era el ministro de Defensa de \u00c1lvaro Uribe?-Yo acab\u00e9 con los \u00abfalsos positivos\u00bb, cambi\u00e9 la doctrina militar, puse como prioridad la desmovilizaci\u00f3n, en segundo lugar las capturas y en tercer lugar dar de baja a alguien si hay que hacerlo. Las estad\u00edsticas sobre los \u00abfalsos positivos\u00bb bajaron inmediatamente a cero. Aqu\u00ed no va a haber impunidad. Los m\u00e1ximos responsables de cr\u00edmenes de lesa humanidad ser\u00e1n investigados, juzgados y sancionados. Es la primera vez que esto sucede en un acuerdo de esta naturaleza. En los anteriores, los guerrilleros pasaron de dejar las armas a hacerse elegir. Es el caso del M-19. La persona que present\u00f3 la ley de amnist\u00eda para el M-19 por cr\u00edmenes atroces fue un senador de entonces que se llama \u00c1lvaro Uribe. \u00abEl mundo tiene que replantearse su guerra, que se declar\u00f3 hace 40 a\u00f1os, contra el narcotr\u00e1fico. No se ha ganado\u00bb-\u00bfQu\u00e9 es lo que m\u00e1s le inquieta del narcotr\u00e1fico en Colombia?-Tendremos una oportunidad de oro y es que por primera vez vamos a poder llegar a esas zonas que controlaban o hab\u00eda presencia de las FARC con el Estado como un todo, no solo con la fuerza p\u00fablica, que siempre llegaba pero ten\u00eda que retirarse. Despu\u00e9s de erradicar los cultivos il\u00edcitos lo \u00fanico que hac\u00edan las FARC o los campesinos cocaleros era sembrar m\u00e1s. Por eso nunca hemos dejado de ser el primer exportador de coca\u00edna en los mercados mundiales. Ahora podemos hacer una pol\u00edtica de sustituci\u00f3n de cultivos efectiva porque vamos a poder darles a los campesinos cocaleros alternativas con la ayuda de las FARC. Al mismo tiempo, reitero que el mundo tiene que replantearse su guerra, que se declar\u00f3 hace 40 a\u00f1os, contra el narcotr\u00e1fico. No se ha ganado. El consumo en Espa\u00f1a y en la mayor\u00eda de los pa\u00edses consumidores sigue creciendo. Mientras haya demanda, habr\u00e1 oferta. Colombia es el pa\u00eds que m\u00e1s ha pagado en esta guerra contra las drogas. -\u00bfC\u00f3mo vislumbra la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de Colombia en el postconflicto?-La bajada del precio del petr\u00f3leo nos golpe\u00f3 fuerte, pero hicimos una pol\u00edtica que hemos llamado de austeridad inteligente, protegiendo los sectores m\u00e1s vulnerables y los dinamizadores de la econom\u00eda. Eso nos ha permitido seguir creciendo y mantener los niveles de empleo. Por delante tenemos una situaci\u00f3n muy positiva porque estamos haciendo la inversi\u00f3n m\u00e1s grande de la historia en materia de infraestructura y por primera vez estamos invirtiendo m\u00e1s en educaci\u00f3n que en cualquier otro sector. Y la paz le va a agregar entre el 1 y 2% de crecimiento a Colombia en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Algunos dicen que de por vida. Frente a las acusaciones de sus oponentes, Santos afirma que \u00absi hay alguien que ha sido anticomunista y combatido el modelo llamado \"castrochavista\" he sido yo\u00bb- Mat\u00edas Nieto\u00abEl \u201ccastrochavismo\u201d puede surgir con o sin la guerrilla de las FARC\u00bb-Uno de los temores de sus oponentes es que con el peso que puede adquirir la guerrilla en libertad surja una corriente fuerte del llamado \u00abcastrochavismo\u00bb. \u00bfLe inquieta que se contamine la sociedad colombiana?-Mis oponentes han dicho todo tipo de barbaridades en mi contra: que soy comunista, que pertenezco a las FARC, que me compr\u00e9 el premio Nobel y que el \u00abcastrochavismo\u00bb va a surgir como el Ave F\u00e9nix. El populismo y el \u00abcastrochavismo\u00bb pueden surgir con o sin FARC. Estamos viendo en el mundo entero un fortalecimiento del populismo y de las extremas izquierda y derecha. Eso es un fen\u00f3meno que podr\u00eda estar presente con o sin proceso de paz. Lo vinculan al proceso de paz para generar miedo en la poblaci\u00f3n. Si hay alguien que ha sido anticomunista y combatido el modelo llamado \u00abcastrochavista\u00bb he sido yo. Me sonr\u00edo muchas veces de lo que dicen mis oponentes, entre comillas.-\u00bfLe preocupa Venezuela, que cada mes parece que empeora, con hiperinflaci\u00f3n, cierre de fronteras con los pa\u00edses vecinos...?-Por supuesto que me preocupa y por eso hemos hecho todos los esfuerzos posibles para estimular el di\u00e1logo entre Gobierno y oposici\u00f3n, para ver si encuentran una salida. Cualquier cosa que suceda en Venezuela afecta a Colombia. M\u00e1s de tres millones de colombianos viven all\u00ed, tenemos 2.200 kil\u00f3metros de frontera com\u00fan. No comparto el cierre fronterizo de esta semana por razones de tipo monetario, no creo que sea la forma de corregir lo que sucede en Venezuela y mucho menos culpar a Colombia de sus males. Son de Venezuela, no colombianos.", "title": "Juan Manuel Santos: \"Nadie le ha dado m\u00e1s duro a las FARC que este servidor\"", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-juan-manuel-santos-nadie-dado-mas-duro-farc-este-servidor-201612180213_noticia.html", "keywords": "nobel,entrevista,santos,colombia", "date": "2016-12-18", "id": "678beb5687ee4037bf0058d192ec160eaac033c1", "summary": "Nobel de la Paz 2016, ministro de Defensa antes que presidente de Colombia, asegura que en la decisi\u00f3n de no convocar otro plebiscito pesaron no volver a polarizar al pa\u00eds y la fragilidad del alto el fuego"}]