[{"article": "MADRIDActualizado:03/12/2016 09:01hCuando los chicos de Sarao Film, una joven productora audiovisual de Sevilla, le propusieron grabar un documental sobre su vida dentro y fuera de los escenarios, no se lo pens\u00f3 dos veces. Acept\u00f3 sin dudar. Miguel Poveda (Barcelona, 1973) lo vio como una oportunidad, no para aumentar su popularidad, sino para adentrarse en algo mucho m\u00e1s profundo: quer\u00eda dar una muestra de \u00abtes\u00f3n y superaci\u00f3n; transmitir que se puede conseguir mucho con paciencia, capacidad de aguante y amor\u00bb. El documental, \u00ab13\u00bb, sali\u00f3 ayer a la venta junto con un disco recopilatorio para celebrar sus 25 a\u00f1os en el mundo de la m\u00fasica. Tiene como punto de partida el concierto multitudinario que el cantaor dio en Las Ventas, en Madrid, en 2013. Un hito en su carrera. A trav\u00e9s de testimonios de amigos, compa\u00f1eros y familiares, as\u00ed como de su d\u00eda a d\u00eda, se hace un repaso de su vida y de su trabajo. \u00abCuando me puse a recopilar todo el material, fue como viajar atr\u00e1s en el tiempo. Ha sido volver a oler mi casa de Badalona, recordar a la gente que conoc\u00ed cuando empezaba. Fue muy emocionante\u00bb, rememora el cantante, quien confiesa que el documental se gest\u00f3 durante casi dos a\u00f1os. \u00abFue complicado porque yo estaba viajando de un sitio a otro y, adem\u00e1s, ten\u00eda que localizar a mucha gente: Joan Manuel Serrat, Ana Bel\u00e9n, Sabina\u2026 Hab\u00eda que cuadrar horarios\u00bb, cuenta el artista. Aunque reconoce que hubo una labor que se hizo m\u00e1s sencilla: reunir el material audiovisual. Recurri\u00f3 a los v\u00eddeos de su padre, \u00abque siempre lo grababa todo\u00bb.Sin embargo, Poveda afirma que hay una parte del documental, la que ahonda en su vida privada, m\u00e1s humana, que le da bastante m\u00e1s pudor. \u00abEstaba acostumbrado a hacer entrevistas que se enfocaban \u00fanicamente en el trabajo que hac\u00eda, en los discos que sacaba al mercado. Meterme en cosas m\u00e1s personales me resulta m\u00e1s complicado\u00bb. Aunque reconoce: \u00abEs la forma de explicar de d\u00f3nde vengo y qu\u00e9 soy ahora gracias a mi gente. Creo que ha quedado muy bien y que al p\u00fablico tambi\u00e9n le gusta ver esa parte humana para quererte y hacerte m\u00e1s suyo\u00bb.Nacido en Barcelona, tierra en la que residen los recuerdos de su infancia, y enamorado de Sevilla, ciudad en que ha descubierto la esencia del flamenco, Poveda ha decidido acompa\u00f1ar el documental de un disco recopilatorio de toda su carrera. Lo define como un \u00e1lbum \u00abmultiPoveda\u00bb, ya que engloba, en una sola obra, muchas de sus facetas, desde el flamenco puro hasta la influencia de m\u00fasicas populares como las rancheras y el tango.Una agenda apretadaMa\u00f1ana, Poveda actuar\u00e1 en el Liceo de Barcelona. All\u00ed interpretar\u00e1 \u00abSonetos y Poemas para la Libertad\u00bb, un disco que se public\u00f3 en 2015 y en el que canta los poemas de algunas de las figuras m\u00e1s sobresalientes de la literatura en espa\u00f1ol: desde Rafael Alberti hasta Jorge Luis Borges, pasando por su admirado Federico Garc\u00eda Lorca, un autor por el confiesa tener especial fijaci\u00f3n, al que siente \u00abcomo un hermano\u00bb. Adem\u00e1s, en una actuaci\u00f3n que considera muy especial por ser en su tierra y en un teatro al que adora, tiene planeado dar alguna que otra sorpresa. \u00abLes voy a a\u00f1adir copla y flamenco tradicional a los sonetos. Tambi\u00e9n adelantar\u00e9 algo de lo pr\u00f3ximo que quiero grabar\u00bb, cuenta el artista.M\u00e1s tarde, el 15 y el 17 de este mes, su m\u00fasica le llevar\u00e1 a los escenarios de Montevideo y Buenos Aires. Poveda ya est\u00e1 familiarizado con el p\u00fablico argentino, del cual a\u00fan le sorprende su devoci\u00f3n por el flamenco; sin embargo, ser\u00e1 la primera vez que cante en Uruguay, algo que le genera \u00abesa incertidumbre, esa adrenalina\u00bb por la que tanto le gusta su profesi\u00f3n.", "title": "Miguel Poveda: \"Se puede conseguir mucho con paciencia y amor\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-miguel-poveda-puede-conseguir-mucho-paciencia-y-amor-201612030143_noticia.html", "keywords": "poveda,miguel,aniversario", "date": "2016-12-03", "id": "3050fa1ef57b8f199e43f185955b5294f79260ba", "summary": "El cantaor celebra sus 25 a\u00f1os en la m\u00fasica con un documental sobre su vida y un disco recopilatorio"}, {"article": "'Los Lavaderos de Rojas' es una de las de las fincas y dehesas del entorno de Toledo. Su origen es ganadero - a\u00fan es palpable en alguna de sus construcciones ribere\u00f1as al r\u00edo Tajo- se remonta al siglo XV. Perteneci\u00f3 a los condes de Bornos, de hecho llegaron a ser propietarios de una buena parte de los terrenos ribere\u00f1os que rodeaban la ciudad.Su nombre actual data del siglo XVIII y se debe a que fue un importante lavadero de lanas de ovejas merinas, propiedad en 1751 del alcalde de Toledo, Bernardo de Rojas, marqu\u00e9s de Villanueva de Duero. Y es que, la caba\u00f1a de ovejas merinas fue creciendo generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n y lleg\u00f3 a alcanzar las 45.000 reses que ten\u00edan sus pastos de verano en prados de Le\u00f3n y los de invierno en las dehesas de Extremadura. El esquileo, lavado y punto de venta de lana, ten\u00eda lugar en los \u2018Lavaderos de Rojas\u2019. Siendo propiedad de la Condesa de Bornos, a finales del siglo XIX, se llegaron a producir hasta 10.000 arrobas \u2013unos 115.000 kilos- de una lana tan fina, debida a la pureza de las ovejas que, junto con otras pocas, fijaba la ley para dar valor a las lanas de las dem\u00e1s caba\u00f1as del pa\u00eds. Una de las estancias de 'Los Lavaderos de Rojas' Esta finca y la mayor parte de las dehesas de esta zona pasaron despu\u00e9s a ser propiedad de la condesa de Bornos y Villarizo y tras su muerte en 1915, sin descendencia, se producir\u00eda la disgregaci\u00f3n de su patrimonio. Desaparecieron los reba\u00f1os trashumantes y Rodrigo V\u00e9lez Ladr\u00f3n de Guevara, conde de Guevara, que hab\u00eda sido nombrado en 1906 apoderado general de la Casa de Bornos, asumi\u00f3 todas las competencias en materia de administraci\u00f3n de los bienes. La condesa le convirti\u00f3 en heredero de la mayor parte de sus bienes, incluidos los archivos.Los t\u00edtulos de conde de Bornos y de Murillo y de marqu\u00e9s de Villanueva de Duero, en cambio, recayeron en Fernando Ram\u00edrez de Haro y Pati\u00f1o, quedando desde entonces esta casa destroncada de los bienes y papeles que guardaban el testimonio de su historia.Una casa-palacio como plat\u00f3 de cineLa finca tambi\u00e9n se dedic\u00f3 a la caza entre finales del siglo XIX y principios del XX tal y como recoge \u2018La Campana Gorda\u2019, una publicaci\u00f3n toledana que habla de las visitas del entonces rey Alfonso XIII o del conde de Romanones para participar, sobre todo, en batidas de caza menor. La dehesa en aquella \u00e9poca era propiedad de Mar\u00eda Asunci\u00f3n Ram\u00edrez de Haro y Cresp\u00ed de Valldaura (1850-1915), -la citada condesa de Bornos- y all\u00ed se producir\u00eda su fallecimiento.D\u00e9cadas despu\u00e9s y ya en otro siglo, la planta noble de la casa-palacio parece anclada en el tiempo. Conserva mobiliario, cuadros, libros... y hasta un billar o una amplia barra de bar por la que pasaban los cazadores despu\u00e9s de las batidas.Hoy se utiliza como \u2018set\u2019 para sesiones fotogr\u00e1ficas. Muchas parejas de novios guardan un \u00e1lbum \u2018de \u00e9poca\u2019 en los estantes de casa. All\u00ed se celebran bodas, comuniones \u2013dispone de su propia capilla que tiene su propio acceso tanto interior como exterior- y eventos de todo tipo. Zona de la casa-palacio que ha servido de escenario en varias pel\u00edculas o sesiones de fotos Foto: Los Lavaderos de Rojas La finca ha servido, incluso, de \u2018plat\u00f3\u2019 de cine a numerosos rodajes. Por sus habitaciones y jardines pasearon Sophia Loren , Cary Grant o Frank Sinatra durante el rodaje, en 1957, de \u2018Orgullo y Pasi\u00f3n\u2019 de Stanley Kramer, ambientada en la guerra de la Independencia Espa\u00f1ola.Mucho m\u00e1s recientemente lo hicieron conocidos personajes de la m\u00fasica o del cine espa\u00f1ol como Pen\u00e9lope Cruz y Miguel Bos\u00e9 para la realizaci\u00f3n de reportajes fotogr\u00e1ficos. Aqu\u00ed se han rodado parte de los cap\u00edtulos de famosas series televisivas como \u2018Velvet\u2019, \u2018el Ministerio del Tiempo\u2019, \u2018Victor Ros\u2019 o \u2018El tiempo entre costuras\u2019.. Existe incluso un pasadizo \u2018secreto\u2019 tras franquear una enorme, aunque bien disimulada puerta de madera, que ha servido para recrear escenas de la televisiva \u2018Los Misterios de Laura\u2019.El \u00faltimo rodaje, el pasado septiembre, ha sido el de \u2018La princesa Paca\u2019 una Tv-Movie en la que participa TVE para conmemorar el Centenario de la Muerte de Rub\u00e9n Dar\u00edo, basada en la novela de Rosa Villacast\u00edn y Manuel Francisco Reina protagonizada por Irene Escolar y Daniel Holgu\u00edn. Sal\u00f3n de la casa-palacio del que, dicen, su mobiliario perteneci\u00f3 a Beatriz de Galindo, amiga de Isabel La Cat\u00f3lica Foto: Los Lavaderos de Rojas Imponentes construcciones y jardinesTodav\u00eda hoy se puede contemplar la importancia que tuvo la finca y que reflejan las construcciones que permanecen en pie, intactas en muchos casos. Destaca sobre todo el inmueble central que cuenta con una seria de edificaciones de gran valor realizadas en distintas \u00e9pocas, con usos residenciales, artesanales y de ocio.En su exterior se combina el ladrillo visto con acabado en blanco, que se repite en distintos edificios. La finca ha mantenido a lo largo de generaciones su belleza intacta. La fachada de su antiguo invernadero o los molinos y las construcciones de f\u00e1brica de ladrillo que salpican la orilla del Tajo son vestigios de la grandeza de otros tiempos. Sus jardines est\u00e1n plagados de \u00e1rboles centenarios y la piscina, junto al desaparecido invernadero hacen volar la imaginaci\u00f3n hacia otros tiempos. La antigua biblioteca Foto:Los Lavaderos de Rojas En el interior hay que destacar el impresionante comedor, con su chimenea y la escalera de acceso a la planta superior del edificio. All\u00ed, un sal\u00f3n mud\u00e9jar, el antiguo sal\u00f3n de baile y una sala con decoraci\u00f3n oriental al gusto de la \u00e9poca son algunas de sus principales estancias.", "title": "\u2018Los Lavaderos de Rojas\u2019, de finca ganadera a plat\u00f3 de cine", "url": "https://www.eldiario.es/clm/Lavaderos-Rojas-finca-ganadera-eventos_0_583392630.html", "keywords": "Rojas,eventos,ganadera,finca,Lavaderos", "date": "2016-12-03", "id": "9c7c131b7569f23982868573cd781eed0e1250b6", "summary": "Es una desconocida joya patrimonial en las riberas del Tajo a su paso por Toledo. Su casa-palacio, anclada en el tiempo, sirve hoy de privilegiado escenario para eventos privadosData del siglo XV y de sus dehesas salieron las mejores lanas de oveja merina con destino a toda Europa"}, {"article": "Actualizado:25/09/2017 12:47hBroche de oro. La firma japonesa ha anunciado durante su conferencia anual de ocio electr\u00f3nico PlayStation Experience el desarrollo de la segunda parte del videojuego de supervivencia \u00abThe Last of Us\u00bb, as\u00ed como nuevos t\u00edtulos exclusivos, algunos compatibles con el dispositivo de realidad virtual PlayStation VR. Han sido solo unos primeros minutos, pero se han podido ver a los dos personajes, Ellie y Joel, que protagonizar\u00e1n de nuevo la aventura apocal\u00edptica. El estudio desarrollador del juego, Naughty Dog, ha desvelado los primeros de la secuela en donde se ha apreciado a Ellie tocando la guitarra mientras discuten el plan a seguir, aunque no se ha dado a conocer ni la trama ni la fecha de lanzamiento. Pese a encontrarse en sus primeras fases de desarrollo t\u00e9cnico, el nivel gr\u00e1fico luce espectacular. Estar\u00e1 protagonizado por la ni\u00f1a y el odio ser\u00e1 la correa de transmisi\u00f3n de toda la trama. Tambi\u00e9n muy aplaudido fue \u00abUncharted 4; The Lost Legacy\u00bb, una aventura independiente de la saga en la que aparecer\u00e1n Chloe y Nadine.Gran expectaci\u00f3n se llev\u00f3, sin embargo, el pr\u00f3ximo t\u00edtulo de Hideo Kojima, creador de la c\u00e9lebre serie Metal Gear, que regresar\u00e1 con \u00abDeath Stranding\u00bb, que aprovech\u00f3 para desvelar un nuevo tr\u00e1iler en el que se pudo apreciar la calidad gr\u00e1fica en la que se basar\u00e1, aunque su trama argumental sigue siendo una inc\u00f3gnita. Sony ha presentado, adem\u00e1s, algunos t\u00edtulos que llegar\u00e1n el pr\u00f3ximo a\u00f1o como \u00abKnack 2\u00bb, secuela del videojuego de plataformas protagonizado por una extra\u00f1a criatura que ampl\u00eda su corpulencia y fortaleza gracias a elementos que se encuentra a su paso. Hubo momentos para la nostalgia. Viejos y cl\u00e1sicos juegos como el regreso de \u00abCrash Bandicoot\u00bb tambi\u00e9n llegar\u00e1n en 2017 en una versi\u00f3n remasterizada para las nuevas plataformas. Otros ser\u00e1n \u00abPaRappa The Rapper\u00bb, \u00abLocoRoco\u00bb y \u00abPatapon\u00bb, que contar\u00e1n con resoluciones m\u00e1s actuales. Algunas propuestas soportar\u00e1n la tecnolog\u00eda de realidad virtual como el videojuego de conducci\u00f3n \u00abGran Turismo Sport\u00bb, que tendr\u00e1 un apartado visual asombroso, mientras que \u00abResident Evil VII\u00bb ha vuelto a sacar punta al terror en su renovaci\u00f3n del concepto de juego que se jugar\u00e1 en primera persona. Una vuelta de tuerca a la c\u00e9lebre serie de supervivencia que est\u00e1 llamado a ser uno de los mejores t\u00edtulos del cat\u00e1logo (todav\u00eda insuficiente) de PlayStation VR. Otras propuestas para este este sistema ser\u00e1 un simulador de vuelo \u00abAce Combat 7\u00bb. Curiosa tambi\u00e9n ha sido la presentaci\u00f3n de \u00abStarBlood Arena\u00bb, un t\u00edtulo inmersivo y cooperativo para cuatro jugadores. \u00abMarvel vs Capcom Infinite\u00bb (peleas), \u00abNioh\u00bb (una especie de Dark Souls pero en combate japon\u00e9s), \u00abYakuza 6\u00bb (acci\u00f3n), \u00abThe Dawning\u00bb (nueva expansi\u00f3n de Destiny) o el nuevo \u00abWipeout\u00bb fueron otros juegos presentados que llegar\u00e1n en los pr\u00f3ximos meses a la plataforma PlayStation.", "title": "Sony anuncia la segunda parte de \"The Last of Us\"", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/ps4/abci-sony-anuncia-segunda-parte-last-201612032157_noticia.html", "keywords": "segunda,anuncia,sony,last,parte", "date": "2016-12-03", "id": "77da37d3353bd496192e0c3f5a82583295c060bf", "summary": "La firma japonesa desvela el primer tr\u00e1iler del videojuego de supervivencia durante su conferencia PlayStation Experience en donde sac\u00f3 punta a la realidad virtual y a lo nuevo de Hideo Kojima, \u00abpadre\u00bb de la saga Metal Gear"}]