[{"article": "Ciudad RealActualizado:21/09/2016 19:52hEl Aeropuerto de Ciudad Real ha presentado ante la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea (Aena) una petici\u00f3n de verificaci\u00f3n de vuelo para poder operar cinco d\u00edas a la semana, siete horas al d\u00eda, y poder hacer un uso flexible restringido a la demanda los fines de semana.As\u00ed lo ha explicado a Efe Rafael G\u00f3mez Arribas, uno de los tres principales accionistas de la empresa CR International Airport, quien ha comentado que la autorizaci\u00f3n de vuelo para este aeropuerto estar\u00e1 basada en el empleo de Sistemas de Informaci\u00f3n de Vuelo de Aer\u00f3dromo conocido como Afis.\u00c9ste es uno de los est\u00e1ndares que prev\u00e9 la Organizaci\u00f3n de Aviaci\u00f3n Civil Internacional (OACI) junto al de los controladores, para gestionar el tr\u00e1fico a\u00e9reo en un aeropuerto, que cuenta con las mismas garant\u00edas de seguridad, aunque su coste es inferior.El sistema Afis, ha dicho G\u00f3mez Arribas, permite que el control de tr\u00e1fico a\u00e9reo lo presten empresas especializadas, sin necesidad de contar con un equipo de controladores a\u00e9reos en plantilla, que siempre encarece el coste de la explotaci\u00f3n de un aeropuerto.La petici\u00f3n de operar cinco d\u00edas a la semana, siete hora al d\u00eda y los fines de semana con uso flexible restringido a la demanda, ha dicho G\u00f3mez Arribas, es una petici\u00f3n \u00abmuy medida y calibrada, que nos permitir\u00e1 tener unos cotos de explotaci\u00f3n relativamente moderados\u00bb.Adem\u00e1s, esta petici\u00f3n \u00abes la adecuada\u00bb para el tr\u00e1fico de mercanc\u00edas y tr\u00e1fico de aviones de mantenimiento y aviaci\u00f3n general que prev\u00e9 el aeropuerto, ha puntualizado. En concreto, los nuevos propietarios del aer\u00f3dromo manchego prev\u00e9n contar inicialmente con un m\u00e1ximo de 850 operaciones de carga al a\u00f1o y la posibilidad de transportar un m\u00e1ximo de 10.000 pasajeros al a\u00f1o.La autorizaci\u00f3n de vuelo basada en est\u00e1ndares Afis est\u00e1 regulada por la Ley 9/2010 que establece un nuevo marco general de actuaci\u00f3n para la navegaci\u00f3n a\u00e9rea en Espa\u00f1a.", "title": "El aeropuerto de Ciudad Real pide autorizaci\u00f3n para operar cinco d\u00edas a la semana", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-aeropuerto-ciudad-real-pide-autorizacion-para-operar-cinco-dias-semana-201609211658_noticia.html", "keywords": "precio,facua,taxis", "date": "2016-09-21", "id": "55902af857a090fb91bc00a64569ba41a15c836b", "summary": "La empresa propietaria del aeropuerto pretende operar siete horas al d\u00eda, y poder hacer un uso flexible restringido a la demanda los fines de semana"}, {"article": "MADRID.\u2014 El empleo en la Eurozona est\u00e1 creciendo m\u00e1s r\u00e1pido de lo previsto por todos los organismos e instituciones internacionales, pero lo hace a lomos de la precariedad laboral y de la moderaci\u00f3n de los salarios. Esta es una de las conclusiones que se pueden extraer de un informe del Banco Central Europeo publicado este mi\u00e9rcoles, en el que se se\u00f1ala que la tendencia de creaci\u00f3n de empleo continuar\u00e1. El cambio en la econom\u00eda hacia servicios y mercados laborales m\u00e1s flexibles sugiere que el mayor crecimiento del empleo podr\u00eda continuar. Sin embargo, ese crecimiento ser\u00e1 insano, con un coste para la productividad y el crecimiento econ\u00f3mico potencial a largo plazo. El informe se\u00f1ala que el empleo aumenta en proporci\u00f3n al crecimiento del PIB tan r\u00e1pido, o incluso m\u00e1s, que antes de la crisis de deuda de 2007, sobre todo en pa\u00edses como Alemania y Espa\u00f1a, donde la reforma del mercado laboral ha aumentado la flexibilidad laboral.El problema es que la mayor parte de los nuevos empleos se dan en el sector servicios, donde el crecimiento de la productividad ya es modesto, lo que supone un lastre para la productividad general. Adem\u00e1s, el promedio de horas trabajadas se ha estancado, as\u00ed que hay m\u00e1s gente con un empleo pero trabaja menos que antes de los a\u00f1os previos a la crisis, lo que es un claro indicador de un creciente subempleo.Con el paro de la zona euro a\u00fan en torno a un 10% (el doble en Espa\u00f1a) y el desempleo juvenil por encima del 20% (el 50% en nuestro pa\u00eds), preocupa mucho la posibilidad de que una gran parte de una generaci\u00f3n de j\u00f3venes pueda quedarse fuera del mercado laboral de forma permanente. Este una de las costosas consecuencias de la crisis que pesa sobre las arcas del Estado y puede tardar d\u00e9cadas en resolverse. Alemania y Espa\u00f1a representan alrededor de dos tercios del crecimiento desde mediados de 2013 El estudio del BCE indica ahora que los pa\u00edses est\u00e1n logrando que la gente vuelva a trabajar m\u00e1s r\u00e1pido de lo esperado, en parte debido al auge de los trabajos a tiempo parcial y la r\u00e1pida expansi\u00f3n de los sectores basados en servicios, que tienden a contratar m\u00e1s gente y operar con personal m\u00e1s flexible.La ratio de puestos de trabajo con respecto al crecimiento del PIB previa a la crisis, que era m\u00e1s o menos medio punto m\u00e1s de empleo para 1% de expansi\u00f3n del PIB, ha mejorado en los \u00faltimos tres a\u00f1os despu\u00e9s de un periodo de desconexi\u00f3n. Alemania y Espa\u00f1a representan alrededor de dos tercios del crecimiento desde mediados de 2013, seg\u00fan el estudio.\"El crecimiento m\u00e1s fuerte del empleo ha proporcionado, sin duda, respaldo a los ingresos familiares, pero tambi\u00e9n ha debilitado a\u00fan m\u00e1s el crecimiento de la productividad agregada, que ya era notablemente m\u00e1s d\u00e9bil \u2014incluso a nivel sectorial\u2014 que en el per\u00edodo anterior a la crisis a ambos lados del Atl\u00e1ntico\", dice el informe del BCE.\"Estas tendencias comunes en crecimiento de la productividad pueden implicar riesgos para las perspectivas de crecimiento a largo plazo\", agrega el informe.", "title": "El empleo en la Eurozona crece a lomos de la precariedad laboral", "url": "http://www.publico.es/economia/eurozona-crece-precariedad-laboral.html", "keywords": "BCE,crece,Eurozona,Empleo,Precariedad,empleo,Europa,precariedad", "date": "2016-09-21", "id": "a8a896d68772729f33b3b95b232776834e340392", "summary": "La ocupaci\u00f3n crece m\u00e1s r\u00e1pido de lo previsto pero el problema, advierte el organismo, es que la mayor parte de los nuevos trabajos se dan en el sector servicios, donde el crecimiento de la productividad ya es modesto, y eso es un lastre para la productividad."}, {"article": "MADRIDActualizado:22/09/2016 11:21hC\u00e9sa Bona ya es uno de los referentes en educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. Despu\u00e9s de ser elegido uno de los 50 candidatos \u2014el \u00fanico de nacionalidad espa\u00f1ola\u2014 al Global Teacher Prize, el premio Nobel de los profesores, y de publicar su libro \u00abLa nueva educaci\u00f3n\u00bb, que se convirti\u00f3 un aut\u00e9ntico best seller, nos sorprende con otra obra en la que cuenta su experiencia en siete escuelas e institutos de toda Espa\u00f1a en las que la formaci\u00f3n se imparte de otra forma, se escucha a lo ni\u00f1os y las relaciones sociales tienen m\u00e1s importancia que el ingl\u00e9s.-En estos colegios se da mucha importancia al sistema asambleario, a las reuniones de los alumnos para comentar temas de su inter\u00e9s. \u00bfNo se pierde mucho tiempo en esto cuando los alumnos ya tienen una edad en las que hay mucho que trabajar?-La educaci\u00f3n tendr\u00eda que empezar por cambiar ese pensamiento. La asamblea no supone perder el tiempo, sino invertirlo. Es absurdo pensar que se pierde el tiempo en educar para crear seres sociales. Nos empe\u00f1amos en educar en la individualidad. La mayor\u00eda de las acciones que realizamos desde que nos levantamos hasta que nos acostamos son interacciones con los dem\u00e1s. Los conocimientos son importantes, pero hay much\u00edsimas otras cosas que son esenciales y siguen sin ense\u00f1arse en la escuela. Habr\u00eda que dedicar cada minuto del d\u00eda en educar para la sociedad. Es invertir tiempo para la vida. Debe haber asambleas y tutor\u00edas. Es absolutamente maravilloso lo que se consigue, las relaciones sociales o los v\u00ednculos que se crean entre los ni\u00f1os. -Con este tipo de educaci\u00f3n, \u00bfel acoso escolar deja de existir o se minimiza?-Por supuesto. Concretamente hay un caso en el libro, el del colegio La Biznaga, de M\u00e1laga, que lleva cinco a\u00f1os sin impartir ning\u00fan parte disciplinario. Y en un Instituto de Sils uno de los alumnos me dec\u00eda que entre ellos no hab\u00eda conflictos porque emplean tiempo en conocerse. Y estos son complementos que deber\u00edamos tener todos. Tiene que haber un cambio, pero... \u00bfest\u00e1 la sociedad preparada para ello? -Pero con estos m\u00e9todos, \u00bfno se dejan un poco de lado los conocimientos?-Estos ni\u00f1os aprenden de todo. Lo digo con certeza porque lo he vivido. Con el sistema actual los conocimientos se olvidan. Hay estudios que dicen que a los 30 d\u00edas el 90% de los conocimientos se olvidan \u00bfY por qu\u00e9 se olvidan? Porque no se da importancia al proceso. Estos ni\u00f1os aprenden a buscar informaci\u00f3n, a trabajar el tema, a elaborar las respuestas. Los menores tienen ganas de sentirse escuchados, de sentirse queridos y \u00fatiles. Si empez\u00e1ramos a mirar la educaci\u00f3n desde estas tres premisas, muchas cosas cambiar\u00edan.-Tanto juego social, \u00bfsirve para fijar los conocimientos?-Los ni\u00f1os juegan mucho a imitar. Est\u00e1n interiorizando unos procesos que son fundamentales y est\u00e1n viendo que el conocimiento que est\u00e1n adquiriendo sirve para algo. Lo dec\u00eda la jefa de estudios del colegio Amara Berri: \u00abQue lo que estudies sirva para algo\u00bb. En la mayor\u00eda de los colegios lo estudiado sirve para soltarlo en un examen y se acab\u00f3.-A m\u00ed me gusta pensar que todo lo que he estudiado me ha servido para algo...-Lo que nos han ense\u00f1ado lo hemos olvidado. Lo que pasa es que hay gente que se sigue formando. Es bueno tener la curiosidad despierta siempre. La educaci\u00f3n sirve para preparar, pero hay gente que sigue pensando que hay que educar a los ni\u00f1os para que pasen el examen a los 18. Y que educaci\u00f3n sigue siendo igual a calificaciones. Y se olvidan de la parte importante que es el aprendizaje social.-De alguna manera habr\u00e1 que medir los conocimientos...-Sin duda, la evaluaci\u00f3n es importante en la vida tambi\u00e9n. Sirve para aprender, pero no para sangrar, que es para lo que est\u00e1 sirviendo en muchos casos. -Los colegios de los que escribe utilizan la autoevaluci\u00f3n \u00bfEsto no sirve para ser m\u00e1s indulgente con uno mismo?-No. Yo la asocio con la reflexi\u00f3n, y en las escuelas tendr\u00edan que ense\u00f1ar a reflexionar. Hay que saber para qu\u00e9 hacemos a las cosas, porqu\u00e9 las hacemos y qu\u00e9 consecuencias van a tener nuestros actos. Y esto no se ense\u00f1a en las escuelas. Si estas din\u00e1micas se pusieran en pr\u00e1ctica ayudar\u00eda incluso a evitar los casos de acoso escolar.-\u00bfSe hace siempre o s\u00f3lo en determinadas asignaturas o campos?-No todo son asignaturas, tambi\u00e9n se pueden evaluar en la relaci\u00f3n con lo dem\u00e1s...-S\u00ed, se pueden evaluar en cuanto a sus relaciones con los dem\u00e1s, pero no les lleva a la universidad...-Tenemos que pensar que las notas son importantes, pero son solo una manera de ver c\u00f3mo uno est\u00e1 avanzando en su aprendizaje. -Tambi\u00e9n hay coevaluaci\u00f3n. \u00bfNo se puede hacer mucho da\u00f1o con estas din\u00e1micas de evaluaci\u00f3n al otro?-Si se hace da\u00f1o en una din\u00e1mica o autoevaluaci\u00f3n es s\u00edntoma de que no se han trabajado las relaciones antes. Si estos chicos est\u00e1n en Secundaria, y desde Primaria ya trabajan la socializaci\u00f3n, pensar\u00e1n antes de hablar de un compa\u00f1ero. Adem\u00e1s tienen cuidado con lo que dicen, porque cada palabra y cada acci\u00f3n que realizan tiene efecto en los dem\u00e1s. Las din\u00e1micas de grupo vienen muy bien porque ayudan a abrirse y a expresar lo que tienen dentro.- Y los ni\u00f1os con problemas de aprendizaje \u00bftienen m\u00e1s facilidad de integraci\u00f3n en estos colegios?-Tendemos a etiquetar y esto es malo, porque siempre lo hacemos por el lado peor. Si s\u00f3lo resalt\u00e1ramos el lado bueno, las cosas cambiar\u00edan. La autoestima sube y cambia todo. Los ni\u00f1os aprenden porque se les ense\u00f1a a colaborar y a compartir. Toman como algo natural lo que los mayores tendemos desnaturalizar.-Entonces, \u00bfla educaci\u00f3n no s\u00f3lo sirve para adquirir conocimientos?-Algunos dicen que la educaci\u00f3n es para crear seres empleables y ya est\u00e1. Otros piensan que los ni\u00f1os, adem\u00e1s, tienen que ser felices. Ser feliz en una escuela no implica falta de exigencia ni ausencia de buenos resultados, de hecho, cuando alguien es feliz, los resultados suelen ser buenos. La gente trivializa la felicidad y me parece trisit\u00edsimo. Yo creo que a la escuela se va a aprender siendo feliz.-\u00bfQu\u00e9 opina de la educaci\u00f3n biling\u00fce?-Nos estamos obsesionando. Vamos a poder decir las cosas de varias formas pero nos vamos a comportar igual. Yo le doy m\u00e1s importancia a una hora de tutor\u00eda que a una hora de lengua o de ingl\u00e9s. Lo conocimientos se van a ir adquiriendo, pero las relaciones sociales que se usan todos los d\u00edas, si no se aprenden de peque\u00f1os... mal vamos. -Un adolescente que sale de un instituto de este tipo, \u00bfno se pega una ba\u00f1o de realidad al ver que la vida no es como en el colegio, que es m\u00e1s individualista y competitiva?-Estos ni\u00f1os salen con herramientas que otros no tienen. Saben investigar, trabajar en equipo, mirar alrededor, c\u00f3mo hacer el proceso para aprender. No creo que la escuela tenga que ser el reflejo de la sociedad competitiva, sino que la escuela tiene que cambiar nuestra sociedad. Las escuelas que cambian el mundoC\u00e9sar Bona ha viajado por toda Espa\u00f1a para conocer de primera mano diferentes maneras de impartir educaci\u00f3n. Hay escuelas en Espa\u00f1a que est\u00e1n cambiando la educaci\u00f3n. Escuelas que demuestran que otra forma de educar es posible. Escuelas que no est\u00e1n en Finlandia ni en Suecia; unas son p\u00fablicas, otras rurales y algunas incluso est\u00e1n masificadas. Todas ellas son\u00abEscuelas Changemaker\u00bby est\u00e1n preparadas para liderar una verdadera transformaci\u00f3n educativa. Son lugares que cuentan con alumnos, maestros corrientes, y padres c\u00f3mplices detr\u00e1s. Son lugares que cuentan con alumnos motivados, maestros corrientes, y padres c\u00f3mplices detr\u00e1s. Escuelas excelentes acad\u00e9micamente y con un proyecto integral donde el respeto, la creatividad, la imaginaci\u00f3n, el trabajo en equipo, la empat\u00eda y la interacci\u00f3n con la sociedad son el mejor camino para completar las ense\u00f1anzas de las asignaturas tradicionales.C\u00e9sar Bona nos narra, con su personal y cercana voz, lo que han logrado estas escuelas, lo novedoso de sus m\u00e9todos y c\u00f3mo todos, sea cual sea nuestra edad, podemos cambiar el mundo. No olvidemos que los ni\u00f1os no son los adultos del ma\u00f1ana, son los ni\u00f1os del presente y ellos, si les dejamos ser ni\u00f1os, si les reforzamos su creatividad natural, su imaginaci\u00f3n desbordante y trabajamos la empat\u00eda, la solidaridad y el respeto, pueden cambiar el mundo. No en el futuro, sino ahora.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "C\u00e9sar Bona: \"A los 30 d\u00edas el 90% de los conocimientos se olvidan. \u00bfPor qu\u00e9?\"", "url": "http://www.abc.es/familia/educacion/abci-cesar-bona-gente-trivializa-felicidad-201609211249_noticia.html", "keywords": "bona,entrevista,cesar", "date": "2016-09-21", "id": "20ae2a87428df067791b6f2e2682421c79ea73e8", "summary": "Seg\u00fan este reconocido profesor, en la escuela no todo debe ser estudiar"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/09/2016 15:43hRichard MullerRichard Muller es un f\u00edsico de la Universidad de California en Berkeley al que un d\u00eda su esposa le pregunt\u00f3: \u00bfPuede la f\u00edsica permitir a la gente viajar en el tiempo? No es que fuera la primera vez que el cient\u00edfico pensaba sobre ello -explica cada d\u00eda el concepto del flujo del tiempo a sus alumnos-, pero la cuesti\u00f3n le anim\u00f3 a cambiar la forma en la que se aborda. \u00bfPor qu\u00e9 la flecha del tiempo fluye inexorablemente hacia el futuro, creando constantemente nuevos \u00abahoras\u00bb? Muller cree que el enfoque cl\u00e1sico para explicarlo est\u00e1 equivocado, y propone una nueva teor\u00eda. \u00abEl tiempo ha sido un obst\u00e1culo para nuestra comprensi\u00f3n del Universo\u00bb, dice el profesor em\u00e9rito de Berkeley. \u00abDurante mi carrera, he visto un mont\u00f3n de tonter\u00edas publicadas sobre el tiempo, y me di cuenta de que ten\u00eda mucho que decir despu\u00e9s de haber ense\u00f1ado el concepto a lo largo de muchas d\u00e9cadas (...) Tengo algunas ideas completamente nuevas que nunca han aparecido en la literatura (cient\u00edfica)\u00bb.Y la nueva idea de Muller es que el tiempo se est\u00e1 expandiendo porque el espacio se est\u00e1 expandiendo. \u00abEl nuevo principio de la f\u00edsica es que el espacio y el tiempo est\u00e1n vinculados; cuando se crea un nuevo espacio, se crea un nuevo tiempo\u00bb, a\u00f1ade.Desde la explosi\u00f3n del Big Bang que provoc\u00f3 la expansi\u00f3n del Universo hace 13.800 millones de a\u00f1os, el cosmos ha estado creciendo, algo que los f\u00edsicos pueden medir como la expansi\u00f3n de Hubble. No piensan en ello como estrellas que vuelan lejos la una de la otra, sino como estrellas incrustadas en el espacio, y el espacio en continua expansi\u00f3n.Muller se apoya en Albert Einstein, que construy\u00f3 su teor\u00eda de la relatividad general -la teor\u00eda que explica todo, desde los agujeros negros a la evoluci\u00f3n c\u00f3smica- en la idea de un espacio-tiempo de cuatro dimensiones. El espacio no es la \u00fanica cosa en expansi\u00f3n; el espacio-tiempo se est\u00e1 expandiendo. Y estamos navegando en la cresta de la ola, lo que llamamos \u00abahora\u00bb.\u00abCada momento, el Universo se hace un poco m\u00e1s grande, y hay un poco m\u00e1s de tiempo, y es este filo de tiempo a lo que nos referimos como ahora\u00bb, escribe. \u00abEl futuro todav\u00eda no existe... se est\u00e1 creando. Ahora est\u00e1 en el l\u00edmite, el frente de choque, es el nuevo tiempo que est\u00e1 viniendo de la nada, el borde delantero del tiempo\u00bb.Viajar al futuro, imposibleDebido a que el futuro todav\u00eda no existe, no podemos viajar hacia \u00e9l, sostiene el cient\u00edfico. Adem\u00e1s, retroceder en el tiempo es igualmente improbable, ya que para revertir el tiempo tendr\u00eda que disminuir, al menos localmente, la cantidad de espacio en el Universo. Eso sucede, por ejemplo, cuando explota una estrella o un agujero negro se evapora. Pero \u00e9stos reducen el tiempo tan infinitesimalmente que el efecto se oculta en la incertidumbre cu\u00e1ntica de la medida, un ejemplo de lo que los f\u00edsicos llaman la censura c\u00f3smica.\u00abEl \u00fanico ejemplo que se me ocurre es la evaporaci\u00f3n de un agujero negro, y en ese caso resulta ser censurado. As\u00ed que no podr\u00eda llegar a alguna forma de revertir el tiempo, y mi conclusi\u00f3n b\u00e1sica es que los viajes en el tiempo no son posibles\u00bb, subraya el investigador.La fusi\u00f3n de agujeros negros crea un milisegundoMuller y su colega Shaun Maguire, un f\u00edsico te\u00f3rico de Caltech, creen que esta teor\u00eda podr\u00eda ser probada utilizando el experimento LIGO, el mismo que ha detectado dos veces las ondas gravitacionales creadas mediante la fusi\u00f3n de agujeros negros.Si Muller y Maguire tienen raz\u00f3n, cuando dos agujeros negros se fusionan y crean un nuevo espacio, deben tambi\u00e9n crear un nuevo tiempo, lo que retrasar\u00eda la se\u00f1al de las ondas gravitacionales que LIGO observa desde la Tierra.\u00abLa fusi\u00f3n de dos agujeros negros crea millones de kil\u00f3metros c\u00fabicos de nuevo espacio, lo que significa la creaci\u00f3n de un nuevo tiempo\u00bb, dice Muller. En la fusi\u00f3n detectada por LIGO el pasado febrero participaron dos agujeros negros que pesaban aproximadamente 29 y 36 veces la masa del Sol, produciendo un agujero negro final de un peso aproximado de 62 masas solares. El nuevo espacio creado en la fusi\u00f3n producir\u00eda alrededor de 1 milisegundo de tiempo nuevo, lo que est\u00e1 cerca del nivel de detecci\u00f3n de LIGO. Un evento similar a un tercio de distancia permitir\u00eda a LIGO detectar el tiempo de nueva creaci\u00f3n.La entrop\u00edaMuller explica su teor\u00eda en un libro de reciente publicaci\u00f3n, \u00abNow: The Physics of Time\u00bb (W.W.Norton). Seg\u00fan \u00e9l, hasta Einstein, el flujo del tiempo no hab\u00eda sido estudiado por s\u00ed mismo. Einstein, sin embargo, fue incapaz de explicar el flujo del tiempo hacia el futuro en lugar de hacia el pasado, a pesar del hecho de que las teor\u00edas de la f\u00edsica funcionan igualmente bien hacia adelante o hacia atr\u00e1s en el tiempo. Y a pesar de que pod\u00eda calcular tasas diferentes de tiempo, dependiendo de la velocidad y la gravedad, no ten\u00eda idea de por qu\u00e9 el tiempo flu\u00eda. La idea dominante hoy en d\u00eda para la direcci\u00f3n del tiempo vino de Arthur Eddington, que ayud\u00f3 a validar la teor\u00eda general de la relatividad de Einstein. Eddington propuso la idea de que el tiempo fluye en la direcci\u00f3n de incrementar el desorden en el Universo, o entrop\u00eda. Debido a que la segunda ley de la termodin\u00e1mica afirma que la entrop\u00eda nunca puede disminuir, el tiempo siempre se incrementa.El c\u00e9lebre astrof\u00edsico Stephen Hawking, en su libro \u00abUna breve historia del tiempo\u00bb, no aborda la cuesti\u00f3n del flujo del tiempo, aparte de decir que es \u00abevidente\u00bb que el tiempo cada vez mayor viene de la entrop\u00eda creciente.Muller cree que eso es incorrecto. La vida y todo lo que hacemos en la Tierra, ya sea construir casas o hacer tazas de t\u00e9, implica la disminuci\u00f3n de la entrop\u00eda local, a pesar de que la entrop\u00eda total del Universo aumenta. \u00abEstamos descartando constantemente el exceso de entrop\u00eda como basura, lanz\u00e1ndolo hacia el infinito en forma de radiaci\u00f3n de calor -dice Muller-. La entrop\u00eda del Universo aumenta, pero la entrop\u00eda local, la entrop\u00eda de la Tierra y de la vida y de la civilizaci\u00f3n, disminuye constantemente\u00bb.Muller admite que su nueva teor\u00eda sobre el tiempo puede tener efectos observables s\u00f3lo en el reino c\u00f3smico. La creaci\u00f3n del tiempo podr\u00edan ser perceptible durante la r\u00e1pida inflaci\u00f3n c\u00f3smica que se produjo justo despu\u00e9s del Big Bang, cuando el espacio y el tiempo se expandieron mucho, mucho m\u00e1s r\u00e1pido que en la actualidad. Conf\u00eda en que LIGO pueda darle la raz\u00f3n (o no) en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 avanza el tiempo? Una nueva teor\u00eda apunta al Big Bang", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-avanza-tiempo-nueva-teoria-apunta-bang-201609211201_noticia.html", "keywords": "tiempo,avanza,nueva,teoria,apunta", "date": "2016-09-21", "id": "65e617a253027e90ec9c37c4b99e00f67acb2bdd", "summary": "El f\u00edsico Richard Muller cree que cuando se crea un nuevo espacio, se crea un nuevo tiempo. Dice que los viajes al futuro o al pasado son imposibles"}, {"article": "Actualizado:21/09/2016 13:18hLa vida de Jonathan Fabi\u00e1n era la de cualquier ni\u00f1o nacido en una familia humilde, que se pasaba las tardes pateando el bal\u00f3n de f\u00fatbol en el barrio de la Ventilla de Madrid. El t\u00edpico chaval de barrio que comenzaba a adentrarse en el mundo del gimnasio para mantener una disciplina. Hasta que un buen d\u00eda decidi\u00f3 dejar aquellos \u00ababurridos\u00bb levantamientos de pesas para probar en un deporte de combate: el muay thai. Su existencia cambi\u00f3 radicalmente. Ya solo ten\u00eda ojos para este duro deporte. Y para su familia, sin la cual no podr\u00eda haber ganado a sus 33 a\u00f1os ocho campeonatos de Espa\u00f1a y uno de Europa. El luchador madrile\u00f1o descubri\u00f3 su pasi\u00f3n relativamente tarde: a los 17 a\u00f1os. Consciente de que la mayor\u00eda de los muchachos empiezan a ensayar el repertorio de golpes a\u00f1os antes, recuper\u00f3 enseguida el tiempo perdido, pues a los nueve meses de enfundarse por primera vez los guantes, ya estaba compitiendo sobre el cuadril\u00e1tero. La constancia, sin duda, es uno de sus puntos fuertes. \u00abHe entrenado sin faltar ni un d\u00eda. Algo muy gordo me ten\u00eda que pasar para que yo no pudiera ir\u00bb, recuerda el \u00abscarface\u00bb (cara cortada) espa\u00f1ol, apodo que recibe por la cicatriz de un corte en el rostro. Quiz\u00e1 la clave sea esa. Querer algo y pelear por ello. \u00abMe he hecho un buen peleador de la constancia, de la disciplina y de tomarme en serio esto de entrenar\u00bb.Jonathan Fabi\u00e1n- ABCComenz\u00f3 a dar los primeros golpes con Miguel Mall\u00f3n, que luego se traslad\u00f3 al boxeo, donde fue un gran deportista. En ese momento, alternaba sus entrenamientos con Rafi Zouheir, con el que estuvo 12 a\u00f1os d\u00eda tras d\u00eda. \u00abCon \u00e9l me hice peleador\u00bb, afirma. Pero en la vida nada es para siempre y sus caminos se distanciaron. \u00abEstuve un a\u00f1o perdido, sin gimnasio ni entrenador\u00bb. Hasta que encontr\u00f3 su nuevo hogar en el Dimcot, ubicado en la localidad madrile\u00f1a de Torrej\u00f3n. Fue aqu\u00ed donde, tras un intento fallido, logr\u00f3 finalmente alzarse con el campeonato de Europa en la categor\u00eda de 63 kilos. \u00abEntreno todos los d\u00edas de lunes a s\u00e1bado. Por la ma\u00f1ana m\u00e1s t\u00e9cnico y por la tarde m\u00e1s f\u00edsico, pero suelo doblar siempre\u00bb. El esfuerzo tiene su recompensa.La cuna del muay thai es Tailandia y, por eso, la v\u00eda r\u00e1pida para crearse un nombre en este deporte es medirse con un guerrero de esta nacionalidad. De hecho, la pelea que recuerda con m\u00e1s cari\u00f1o el madrile\u00f1o fue frente a un tailand\u00e9s. \u00abPerd\u00ed ese combate, pero me hizo subir mucho en cuanto al seguimiento del p\u00fablico\u00bb. Hab\u00eda muchos luchadores que no quer\u00edan subir al ring con \u00e9l. \u00abTen\u00eda casi 200 peleas y yo solo 23 y le plant\u00e9 cara. Eso me subi\u00f3 mucho de nivel y de moral\u00bb. \u00abMe han ofrecido una pelea a falta de una semana y la he aceptado. El no rechazar ning\u00fan combate me ha permitido viajar mucho y conocer gente\u00bbFabi\u00e1n es un peleador que no entiende un \u00abno\u00bb por respuesta. Cree que nunca hay que ponerse l\u00edmites. \u00abMe han ofrecido una pelea para dentro de una semana y la he aceptado\u00bb. El no rechazar ning\u00fan combate le ha permitido \u00abviajar mucho\u00bb y \u00abconocer much\u00edsima gente\u00bb, y tambi\u00e9n salir derrotado en alguna ocasi\u00f3n. Eso s\u00ed, los n\u00fameros negativos est\u00e1n muy lejos de las 72 victorias que lleva a lo largo de su carrera. De nueve campeonatos de Espa\u00f1a, en solo una ocasi\u00f3n ha ca\u00eddo derrotado por un corte en la ceja. El resto, son historia en color verde en su palmar\u00e9s de batallas. Su elevado nivel y la seguridad en s\u00ed mismo, le llev\u00f3 de viaje hasta Portugal para luchar por el campeonato del mundo. Cumpli\u00f3, pero no a ojos de los jueces. \u00abBajo mi punto de vista gan\u00e9 todos los asaltos, pero peleando fuera de casa las cosas son as\u00ed\u00bb, cuenta sin excesivo lamento.Un deporte espiritual, pero poco aceptadoSer luchador de muay thai en Espa\u00f1a no es f\u00e1cil. Es un deporte que est\u00e1 poco profesionalizado y donde las bolsas no dan para m\u00e1s que cubrir los gastos. Fabi\u00e1n se queja de que los promotores y las televisiones no apuestan por este deporte. \u00abCuando se organizan veladas la gente llena las gradas, pero parece que la sociedad no quiere aceptar que hay mucha gente que le gusta y quiere el muay thai\u00bb, se resigna el madrile\u00f1o.Jonathan Fabi\u00e1n- ABCLo cierto es que los horarios televisivos son poco permisivos con este tipo de deportes y las emisiones deben ser fuera del horario de m\u00e1xima audiencia, por lo que los empresarios no suelen apostar por ello. Adem\u00e1s, el muay thai es un deporte que est\u00e1 estigmatizado por la violencia y es rechazado en ciertos sectores de la sociedad. \u00abEstamos evolucionando bastante, pero siempre ha tenido un estigma de deporte de matones\u00bb, reconoce. Pero Fabi\u00e1n, un tipo tranquilo y que gana muchos puntos en las distancias cortas, rompe con estos estereotipos. Invita a todo el mundo a acudir al gimnasio a observar desde otro punto de vista las actividades que en \u00e9l se desarrollan. \u00abNo es solo aprender a pelear, sino aprender a respetar a la gente, a los rivales, a ser competitivo y los valores del sacrificio, la disciplina y la amistad\u00bb.Este madrile\u00f1o enamorado del muay thai, un deporte con una marcada espiritualidad, opina que hay que probar esta disciplina antes de criticarla. Incluso cree que hay cabida para los m\u00e1s peque\u00f1os. \u00abQue los padres llevan a sus cr\u00edos y vean todo. Que observen como no hay ning\u00fan tipo de mal ambiente ni malos rollos. Es un deporte muy sano\u00bb, explica Fabi\u00e1n, que tambi\u00e9n ejerce como profesor en los gimnasios, y en sus tiempos libres acude a los conciertos de Extremoduro, escucha rap, comparte las horas con su novia y colecciona zapatillas (otra de sus mayores aficiones).El futuro se gana a golpe de trabajoFabi\u00e1n estudi\u00f3 la E.S.O. y una formaci\u00f3n profesional en artes gr\u00e1ficas, pero pronto lo abandon\u00f3 para traer dinero a su casa y poder compaginarlo con los combates profesionales. Ha trabajado en una tienda de trajes, en un kiosko, en una f\u00e1brica de pan o de camarero en un bar, siempre que ello no impidiese continuar con su carrera deportiva. Ahora, echa horas como controlador de accesos con la vista puesta en seguir labr\u00e1ndose un futuro profesional en el muay thai. Quiz\u00e1 al otro lado de las cuerdas. \u00abSiempre voy a querer estar vinculado al muay thai que es lo que m\u00e1s me gusta, ya sea dando clases o si puedo en un futuro montando mi propio gimnasio\u00bb, reflexiona con ilusi\u00f3n. Superar etapas: \u00abEl muay thai es como ir a la universidad\u00bbMientras tanto, su trayectoria sobre los rings no tiene fecha de caducidad a corto plazo. La preparaci\u00f3n no cesa y este matrimonio no parece que vaya a claudicar pronto. \u00abLe he dado mucho al muay thai, pero el muay thai tambi\u00e9n me ha dado mucho a m\u00ed. He re\u00eddo, he llorado... Yo no puedo estar sin entrenar y sin prepararme para pelear\u00bb. La evoluci\u00f3n y el continuo ascenso de pelda\u00f1os es el motor de su vida deportiva. \u00abEsto es como ir a la universidad\u00bb, asegura al comparar el hecho de ir superando etapas. Lo que s\u00ed lamenta es que tantas horas de trabajo no tengan su recompensa econ\u00f3mica, porque tambi\u00e9n hay que vivir. \u00abNo est\u00e1 bien remunerado nunca. Ni a m\u00ed ni a otros tantos peleadores nos han dado lo que nos merecemos por tanto sacrificio y tantas horas de entrenamiento\u00bb. Puede que resulte una quimera, pero seguir\u00e1 forj\u00e1ndose su camino. Pisando fuerte. Dejando huella.", "title": "Jonathan Fabi\u00e1n, el \"scarface\" espa\u00f1ol", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-muay-thai-jonathan-fabian-scarface-espanol-201609210831_noticia.html", "keywords": "thai,jonathan,fabian,muay", "date": "2016-09-21", "id": "b630d08e5447f8c2de77401ee14778520c7644a0", "summary": "El luchador madrile\u00f1o, ocho veces campe\u00f3n de Espa\u00f1a y una de Europa, repasa con ABC su trayectoria y el futuro del muay thai en nuestro pa\u00eds"}, {"article": "Las superbacteriasson un problema muy serio al que los organismos de salud apenas se atreven a mirar a la cara, ya sea precisamente por el peligro que comportan y la sensaci\u00f3n de impotencia que crean en los profesionales m\u00e9dicos, ya por evitar evaluar una lucha que con el tiempo alcanzar\u00e1 dimensiones \u00e9picas y puede abrir la puerta a una nueva oleada de demandas por parte de los afectados. Una exhaustiva encuesta de Reuters en los principales hospitales de todo Estados Unidos revel\u00f3 recientemente que las muertes por bacterias resistentes a los antibi\u00f3ticos se situaban en torno a las 180.000 entre 2003 y 2014, mientras que oficialmente solo se hab\u00edan censado unos miles, si es que se hab\u00edan contabilizado. La gran mayor\u00eda de ellas eran debidas a infecciones por MRSA o Staphylococcus Aureus Resistente a la Meticilina, el llamado \"asesino silencioso\" de los hospitales. California, por ejemplo, no contabiliza las muertes por superbacterias, a las que atribuye como muchos otros estados, otras causas, pero Reuters calcul\u00f3 que superaban en dicho periodo las 20.000. Algunos expertos alertan de que en 2050 las superbacterias podr\u00edan llegar a matar a 10 millones de personas anualmente si no se frena su expansi\u00f3n. Medicamentos, higiene y disparates ecol\u00f3gicosSin embargo, cada vez se hace m\u00e1s complicado luchar contra esta plaga silenciosa e imparable. El principal inconveniente es que su origen es sumamente complejo y en \u00e9l se mezclan los disparates ecol\u00f3gicos con el abuso de f\u00e1rmacos y falta de control de higiene en los centros de salud. En base, una superbacteria es un organismo infeccioso que ha desarrollado una resistencia tanto a los antibi\u00f3ticos m\u00e1s convencionales como a los de \u00faltima generaci\u00f3n.Hay muchas bacterias, o m\u00e1s bien cepas o poblaciones de una especie, que desarrollan resistencia a un antibi\u00f3tico convencional, dado que son seres que se reproducen a gran velocidad y con una gran variabilidad gen\u00e9tica: mutan r\u00e1pido y dan individuos inmunes al antibi\u00f3tico. Es un proceso normal de la naturaleza que ya el propio Fleming observ\u00f3 cuando descubri\u00f3 la penicilina.Ahora bien, podr\u00edamos calificar a las superbacterias como un aut\u00e9ntico monstruo gen\u00e9tico y ecol\u00f3gico, ya que no se trata de cepas eventuales de determinadas especies bacterianas, sino de poblaciones estables infecciosas e inmunes a los antibi\u00f3ticos m\u00e1s modernos y sofisticados. Estas poblaciones se consolidan en ecosistemas muy concretos, donde son letales. Foto: USA Agricultural Research Service Su origen est\u00e1 en el abuso de los antibi\u00f3ticos hasta el punto de que el n\u00famero de mutantes resistentes a los mismos se dispara. Pero el problema no es solo el abuso dom\u00e9stico, sino tambi\u00e9n la aplicaci\u00f3n de estos mismos antibi\u00f3ticos, y de modo masivo e indiscriminado, en la crianza de animales de granja. Este \u00faltimo hecho genera un problema ecol\u00f3gico de dimensiones dif\u00edciles de evaluar, ya que el exceso de antibi\u00f3tico aplicado va a parar al subsuelo, y de ah\u00ed a las cuencas fluviales al ser lavado por la lluvia, desde donde puede pasar a las redes a abastecimiento humano. O bien se acumula en las carnes del ganado y de ah\u00ed puede llegar al ser humano por el consumo, redoblando la tasa de abuso.MRSA, fuerte entre los d\u00e9bilesEl efecto perverso de esta 'org\u00eda de antibi\u00f3ticos', tanto dom\u00e9stica como industrial, es que aunque se previenen infecciones de bacterias potencialmente peligrosas, se inmuniza a otras que en individuos sanos no lo son, pero s\u00ed pueden infectar, y matar, miles personas en determinadas circunstancias. Es el caso de Staphylococcus Aureus Resistente a la Meticilina o MRSA, que fue en origen una bacteria (Staphylococcus Aureus) poco infecciosa y sensible a los antibi\u00f3ticos.Pero cuando se comenzaron a usar estos industrialmente en granjas y explotaciones ganaderas en Estados Unidos, las poblaciones de Staphylococcus Aureus se hicieron resistentes y evolucionaron hacia la superbacteria conocida como MRSA, que casi ha dejado de ser una cepa para convertirse en una subespecie. La misma sigue siendo inofensiva para los humanos sanos, pero puede resultar letal en heridas profundas y entre personas con el sistema inmunitario deprimido, como es el caso de ni\u00f1os, mayores o accidentados. Las cepas de MRSA encuentran as\u00ed su medio ideal en hospitales y sobre todo en quir\u00f3fanos, donde se hacen incisiones, se colocan cat\u00e9teres etc. Su momento de acci\u00f3n es en la recuperaci\u00f3n de una operaci\u00f3n, tras la cura de una herida o en una hospitalizaci\u00f3n de personas mayores o ni\u00f1os con las defensas bajas por otras causas, como pueda ser una simple gripe. Espa\u00f1a, pa\u00eds de riesgoDe todos modos, cualquiera de nosotros podemos entrar en un hospital por un problema menor y estar expuestos a una infecci\u00f3n por MRSA, todo depende del cumplimiento de las normas de higiene y de la probabilidad de que est\u00e9n presentes cepas de MRSA, o cualquier otra superbacteria, en el recinto.Precisamente esta probabilidad est\u00e1 muy condicionada por los niveles de abuso dom\u00e9stico de antibi\u00f3ticos en la zona, as\u00ed como en las \u00e1reas agro-industriales donde se haga uso de compuestos antibacterianos. Ambos factores hacen de Espa\u00f1a uno de los pa\u00edses de m\u00e1s alto riesgo de exposici\u00f3n a las cepas de MRSA, ya que seg\u00fan los sucesivos Eurobar\u00f3metros (encuestas a nivel europeo) de los \u00faltimos a\u00f1os somos el pa\u00eds de la UE que m\u00e1s abusa de los antibi\u00f3ticos, adem\u00e1s de un pa\u00eds agr\u00edcola con multitud de explotaciones ganaderas. Por otro lado, y a pesar de que el uso de antibi\u00f3ticos en el \u00e1mbito agro-industrial est\u00e1 cada vez m\u00e1s regulado en la UE, siguen recet\u00e1ndose de manera preventiva para evitar enfermedades en los animales criado para el consumo. Adicionalmente, los expertos creen que m\u00e1s que en las dosis de aplicaci\u00f3n, la ley deber\u00eda hacer incidencia en las condiciones de aplicaci\u00f3n.Seg\u00fan estos, el problema no solo es que el antibi\u00f3tico se acumule en el animal, sino tambi\u00e9n que los sobrantes de la aplicaci\u00f3n -se suele mezclar con el pienso- se filtren al subsuelo y de ah\u00ed, con la lluvia, sea lavado a las cuencas fluviales. Precisamente este hecho es de dif\u00edcil control en Espa\u00f1a, donde la mayor\u00eda de explotaciones est\u00e1n muy atomizadas y son de peque\u00f1as dimensiones. Adem\u00e1s te recomendamos:", "title": "MRSA o por qu\u00e9 Espa\u00f1a tiene un problema grave con los antibi\u00f3ticos", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/cuidarse/MRSA-staphylococcus-aureus-infecciones-superbacterias-antibioticos_0_558894253.html", "keywords": "aureus,MRSA,infecciones,staphylococcus,antibi\u00f3ticos,superbacterias", "date": "2016-09-21", "id": "7925278e87e1d7473d616a430d44e66921d03d8b", "summary": "Se calcula que las cepas de Staphylococcus Aureus Resistente a la Meticilina mataron en Estados Unidos a 180.000 personas entre 2003 y 2014.A nivel global, las muertes por bacterias resistentes a los antibi\u00f3ticos, las llamadas superbacterias, podr\u00edan llegar a las 700.000 al a\u00f1o, siendo as\u00ed el mayor azote de la humanidad.Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses europeos con mayor riesgo de infecciones por superbacterias, en especial MRSA.\u00a0Ayer 193 pa\u00edses adscritos a la ONU firmaron\u00a0una declaraci\u00f3n\u00a0para alertar\u00a0que las superbacterias\u00a0suponen \"un riesgo apocal\u00edptico\" para el futuro de la\u00a0humanidad.\u00a0"}, {"article": "MADRIDActualizado:27/09/2016 13:39hDe momento, solo es un anteproyecto, pero afectar\u00e1 a los hipotecados, tanto a los antiguos como a los nuevos.1. El coste de amortizar una hipoteca se abaratar\u00e1Hasta ahora, las hipotecas pod\u00edan cobrar una comisi\u00f3n por amortizaci\u00f3n anticipada que estaba limitada por ley: durante los cinco primeros a\u00f1os de vida del pr\u00e9stamo se pod\u00eda llegar a imponer un cargo de hasta el 0,5% de la cantidad que se devolviera antes de tiempo y, a partir del sexto a\u00f1o, del 0,25%. La nueva normativa sobre hipotecas reduce las comisiones por amortizaci\u00f3n anticipada y tan solo dejar\u00e1 que los bancos elijan una de estas dos f\u00f3rmulas:.Aplicar una comisi\u00f3n m\u00e1xima del 0,25% si la amortizaci\u00f3n se realiza durante los cinco primeros a\u00f1os de vida del pr\u00e9stamo y, a partir del sexto, no cobrar nada.Establecer una comisi\u00f3n m\u00e1xima del 0,5% si el reembolso se produce durante los tres primeros a\u00f1os y, a partir del cuarto, no cobrar ning\u00fan cargo2. Las hipotecas no podr\u00e1n tener comisi\u00f3n de estudioLos bancos solo podr\u00e1n cobrar una comisi\u00f3n: la de apertura. En este cargo tendr\u00e1n que englobarse los gastos por estudio y por cualquier otro tr\u00e1mite. Incluso, si el usuario ha firmado una hipoteca en otra divisa, la comisi\u00f3n por cambio de moneda tambi\u00e9n tendr\u00e1 que estar incluida en el coste de apertura.Lee la noticia completa en Finanzas.com", "title": "Los ocho cambios m\u00e1s destacados de la nueva normativa hipotecaria", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-ocho-cambios-mas-destacados-nueva-normativa-hipotecaria-201609220132_noticia.html", "keywords": "hipotecaria,normativa", "date": "2016-09-21", "id": "2ec75300ba9e2c20e444976d8896c4cca6f75349", "summary": "La futura ley sobre hipotecas reduce las comisiones por amortizaci\u00f3n anticipada"}, {"article": "WASHINGTONActualizado:21/09/2016 09:14hLa empresa aeron\u00e1utica estadounidense Boeing ha anunciado este mi\u00e9rcoles haber recibido la autorizaci\u00f3n del Gobierno de Estados Unidos para venderle aviones a Ir\u00e1n, despu\u00e9s de que la europea Airbus tambi\u00e9n lo hubiera recibido en el d\u00eda de hoy. Se trata de la mayor operaci\u00f3n comercial entre Washington y Teher\u00e1n desde la revoluci\u00f3n isl\u00e1mica, a finales de la d\u00e9cada de 1970. La licencia de aprobaci\u00f3n da luz verde a una compra estimada en 25.000 millones de d\u00f3lares por parte de Iran Air. Las dos empresas hab\u00edan firmado un protocolo de acuerdo para la venta de 80 aviones en junio, a la espera de la decisi\u00f3n final de las autoridades americanas.La autorizaci\u00f3n de Airbus fue emitida por la Oficina de Control de Activos Extranjeros del Departamento del Tesoro de Estados Unidos, algo requerido ya que parte de los componentes de sus aviones fueron fabricados en EE.UU.La operaci\u00f3n de Airbus, por el momento por 17 unidades con un valor de mercado de 18.000 millones de d\u00f3lares, fue posible gracias al levantamiento de las sanciones internacionales al r\u00e9gimen iran\u00ed tras el acuerdo sobre el control de su programa nuclear para evitar que Teher\u00e1n pudiera dotarse de la bomba at\u00f3mica.Sin embargo, desde la firma del acuerdo, el pasado a\u00f1o, las empresas europeas y extranjeras se han quejado de la lentitud por parte de las autoridades estadounidenses para permitir llevar a cabo negocios con Teher\u00e1n.Ir\u00e1n es un atractivo mercado para las aerol\u00edneas, ya que tras d\u00e9cadas de aislamiento comercial internacional se considera que su flota a\u00e9rea necesita cerca de 400 nuevas aeronaves.", "title": "Boeing recibe la autorizaci\u00f3n de EE.UU. para vender aviones a Ir\u00e1n", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-boeing-recibe-autorizacion-eeuu-para-vender-aviones-iran-201609212115_noticia.html", "keywords": "aviones,vende,iran,boeing", "date": "2016-09-21", "id": "0c350f2b5e6542b70b69de8b7d89636ddaa22369", "summary": "Es la mayor operaci\u00f3n comercial entre Washington y Teher\u00e1n desde 1979, despu\u00e9s de que el Gobierno americano tambi\u00e9n autorizase hoy la venta de aeronaves por parte de Airbus al pa\u00eds asi\u00e1tico"}]