[{"article": "La \u201creforma express\u201d del art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola abri\u00f3 el camino a una serie de normas que constri\u00f1en cruelmente la capacidad de acci\u00f3n de las administraciones p\u00fablicas, sobre todo, las m\u00e1s cercanas a la ciudadan\u00eda como son los ayuntamientos. A trav\u00e9s de este acuerdo pol\u00edtico entre PP y PSOE se introdujo una regla fiscal que limitaba el d\u00e9ficit p\u00fablico y priorizaba el pago de la deuda. A partir de esta abrupta modificaci\u00f3n del principio constitucional se redact\u00f3 la Ley de Estabilidad Presupuestaria y Sostenibilidad Financiera.Las tres reglas fiscales que han sido convertidas en \u201csagradas\u201d son: la no superaci\u00f3n de un tope de d\u00e9ficit p\u00fablico, la no superaci\u00f3n de un tope de deuda, y el respeto a la Regla de Gasto. Este \u00faltimo, es el m\u00e1s inexplicable de todos en t\u00e9rminos de la l\u00f3gica del inter\u00e9s general, ya que impide -a pesar de que haya super\u00e1vit- que se dedique ese saldo positivo al gasto social o a realizar nuevas inversiones, sino que ha de utilizarse para amortizar deuda de manera anticipada aunque sea algo absurdo desde el punto de vista econ\u00f3mico. Es decir, aunque el ayuntamiento est\u00e9 cumpliendo puntualmente los plazos de amortizaci\u00f3n de deuda, deber\u00e1 seguir adelantando el pago con el super\u00e1vit generado. En la Ley qued\u00f3 estipulado que en el momento en el que se quebrante alguna de las tres normas la administraci\u00f3n correspondiente quedar\u00eda obligada a elaborar un Plan Econ\u00f3mico Financiero (PEF), que no pretende ser otra cosa que comprometerse a volver al redil de cumplimiento de los preceptos fiscales convencionales. El caso del Ayuntamiento de Madrid ejemplifica a la perfecci\u00f3n lo absurda que es especialmente la Regla de Gasto, toda vez que limita los gastos de una administraci\u00f3n perfectamente saneada y perfectamente capaz de llevar a cabo nuevas y mejores pol\u00edticas. Pero no s\u00f3lo es absurda, sino tremendamente perjudicial para los intereses de la mayor\u00eda social, y como muestra un bot\u00f3n: si el Ayuntamiento de Madrid respetase estrictamente la Regla de Gasto para el ejercicio 2016 tendr\u00eda que recortar un 2,3% en gastos de personal, un 17,2% en gastos corrientes de bienes y servicios, un 11,8% en transferencias corrientes, y un 52,6% en inversiones reales entre otros muchos recortes en relaci\u00f3n al volumen presupuestado inicialmente.Todas estas limitaciones exigidas por la Troika est\u00e1n claramente inspiradas por la ideolog\u00eda neoliberal, enemiga jurada del \u201cestado social y democr\u00e1tico de derecho\u201d enunciado en la Constituci\u00f3n de 1978. Y no son nuevas: en el a\u00f1o 2002 el gobierno de Aznar redujo hasta su m\u00ednima expresi\u00f3n uno de los impuestos municipales m\u00e1s importantes por entonces (el Impuesto de Actividades Econ\u00f3micas), de forma que la recaudaci\u00f3n fiscal de las entidades locales sufri\u00f3 un duro golpe. Por cierto, el entonces ministro de Hacienda, Crist\u00f3bal Montoro, prometi\u00f3 que esa merma ser\u00eda compensada por transferencias desde el Estado hacia los ayuntamientos y todav\u00eda seguimos esperando a que cumpla su promesa. As\u00ed pues, con limitaciones a la hora de marcar la pol\u00edtica fiscal del municipio, no pudiendo recaudar todo lo que se desear\u00eda, teniendo que cumplir religiosamente con el pago de la deuda y utilizando el super\u00e1vit para compromisos econ\u00f3mico-financieros, es muy complicado conseguir los objetivos program\u00e1ticos de un ayuntamiento transformador. Eso s\u00ed, complicado, pero no imposible.Las administraciones locales son las responsables de buena parte de la pol\u00edtica social y, sin embargo, son las m\u00e1s castigadas por las leyes dictadas por la Troika y seguidas al pie de la letra por Montoro y el Partido Popular. De hecho, por si esto fuera poco, el propio ministro se ha pasado el verano enviando misivas a muchos ayuntamientos en las que exig\u00eda el cierre de entidades p\u00fablicas dependientes entre las que se encuentran organismos aut\u00f3nomos creados para fomentar el empleo, empresas que gestionan servicios de transporte, o agencias de apoyo a la asistencia sanitaria, por poner s\u00f3lo tres ejemplos. No s\u00f3lo el fondo de la cuesti\u00f3n es intolerable sino que ha empleado formas m\u00e1s propias de un sheriff del viejo oeste que de un representante p\u00fablico al frente de una cartera ministerial. Adem\u00e1s, ni siquiera Montoro ha seguido los procedimientos establecidos por su propia legislaci\u00f3n, puesto que seg\u00fan la misma deber\u00eda haber enviado las cartas a finales de 2015, pero ha esperado m\u00e1s de medio a\u00f1o para hacerlo con el objetivo de que sus perversas exigencias no se hiciesen p\u00fablicas en el periodo comprendido entre las campa\u00f1as electorales de diciembre de 2015 y de junio de 2016, consciente del impacto negativo que podr\u00eda haber tenido en los votantes conocer sus intenciones.No deja de ser ir\u00f3nico que el emisor de esas misivas sea el principal responsable de que la administraci\u00f3n central no haya cumplido nunca su objetivo de d\u00e9ficit p\u00fablico y de haber llevado a n\u00fameros rojos a la Seguridad Social, y de que precisamente los receptores de las misivas conformen el \u00fanico sector de las administraciones p\u00fablicas que presenta super\u00e1vit desde 2012 y tengan una deuda inferior al 5% de toda la deuda de las administraciones p\u00fablicas. Gracias al super\u00e1vit de las entidades locales el d\u00e9ficit del conjunto del sector p\u00fablico es algo menor y el gobierno estatal puede ir con mejores n\u00fameros a las negociaciones con Bruselas. En realidad, Montoro est\u00e1 en deuda con los ayuntamientos, pero salta a la vista que su verdadero objetivo no es lograr la sostenibilidad de las haciendas p\u00fablicas sino amputar y limitar las competencias de las entidades locales para que el tama\u00f1o y alcance del sector p\u00fablico sea cada vez menor y, en consecuencia, mayores las posibilidades de negocio del sector privado.Esta legislaci\u00f3n nos lleva al abismo, deprimiendo la econom\u00eda y atacando el bienestar de la mayor\u00eda social. Es el momento pues de que nos unamos desde todas las administraciones locales que han conseguido un cambio profundo en sus pol\u00edticas tras las \u00faltimas elecciones. Hemos de conseguir unidad ante estos ataques materializados en legislaci\u00f3n al servicio de los mercados y entidades financieras.No desaprovechemos la oportunidad que nos brinda una posible mayor\u00eda en el Congreso. Hemos de unirnos contra estas pol\u00edticas austericidas que limitan nuestra capacidad para garantizar las necesidades sociales de la mayor\u00eda. En definitiva, hemos de subvertir la reforma expr\u00e9s del art\u00edculo 135 y dedicar esfuerzos presupuestarios a lo que realmente es importante. Unidas Podemos.Alberto Garz\u00f3n Espinosa: Economista y diputado en el Congreso por IU.Carlos S\u00e1nchez Mato: Responsable de Pol\u00edticas Econ\u00f3micas de IU y concejal de Econom\u00eda y Hacienda del Ayuntamiento de Madrid, por Ahora Madrid.Esther L\u00f3pez Barcel\u00f3: Ex-diputada y miembro de la Ejecutiva de IU. Directora de Gabinete de Econom\u00eda y Hacienda en el Ayuntamiento de Madrid.Eduardo Garz\u00f3n Espinosa: Asesor del \u00e1rea de Econom\u00eda y Hacienda del Ayuntamiento de Madrid.", "title": "Un\u00e1monos contra la Ley Montoro", "url": "https://www.eldiario.es/tribunaabierta/Unamonos-Ley-Montoro_6_556504365.html", "keywords": "Unamonos,Ley,Montoro", "date": "2016-09-07", "id": "0a55994c843fe721379fb0c10bbd8f47a9c96737", "summary": "Las administraciones locales son las responsables de buena parte de la pol\u00edtica social y, sin embargo, son las m\u00e1s castigadas por las leyes dictadas por la Troika y seguidas al pie de la letra por Montoro y el Partido PopularEl caso del Ayuntamiento de Madrid ejemplifica a la perfecci\u00f3n lo absurda que es la Regla de Gasto, toda vez que limita los gastos de una administraci\u00f3n perfectamente saneada y capaz de llevar a cabo nuevas y mejores pol\u00edticas"}, {"article": "MadridActualizado:07/09/2016 11:20hEl PP \u00abtiene la receta\u00bb para la estabilidad que consolidar\u00e1 la recuperaci\u00f3n en Espa\u00f1a. Lo ha recordado Mariano Rajoy este mi\u00e9rcoles durante el desayuno informativo del Foro Europa en el que el presidente del Gobierno ha presentado a Alfonso Alonso, candidato a lendakari por el PP. A pesar de que el foco medi\u00e1tico estaba centrado en el \u00abcaso Soria\u00bb, tanto Rajoy como el candidato Alonso lograron driblar las preguntas sobre el asunto, y no se han pronunciado sobre la rectificaci\u00f3n del exministro. Tampoco el resto de miembros del Gobierno y del partido presentes en el acto entraron en la pol\u00e9mica, con las excepciones del vicesecretario sectorial Javier Maroto, que apunt\u00f3 que \u00abrectificar es de sabios\u00bb, y el expresidente del Congreso Jes\u00fas Posada, para quien el paso atr\u00e1s de Soria \u00abha sido la mejor soluci\u00f3n\u00bbRajoy esquiv\u00f3 cualquier referencia a la renuncia de su exministro Soria al cargo en el Banco Mundial -por petici\u00f3n del Gobierno, seg\u00fan dijo el afectado- tanto a su llegada como a su salida el acto, y en sus palabras de presentaci\u00f3n del candidato se limit\u00f3 a dar su apoyo a Alonso, al que ha calificado de \u00abcompa\u00f1ero y amigo, y del que ha destacado su valent\u00eda al iniciar su militancia en el PP del Pa\u00eds Vasco \u00aben el momento en que estas siglas se ve\u00edan extraordinariamente perseguidas por el terrorismo de ETA.El presidente en funciones ha defendido el papel del PP en el Pa\u00eds Vasco como \u00ab\u00fanico contrapeso a los nacionalismos que plantean consultas, a la \u00abcomodidad de quienes miran a otro lado\u00ab, a los populismos y a los grupos que presentan a exterroristas como candidatos.Alonso, en su intervenci\u00f3n, ha insistido en la necesidad de explicar \u00ablo que ocurri\u00f3 en el Pa\u00eds Vasco\u00bb, c\u00f3mo \u00abla sociedad se levant\u00f3 y se plant\u00f3 ante el terror\u00bb, y no permitir que \u00abse blanquee\u00bb la actividad terrorista. Afirma que le parece \u00abescandaloso que la sociedad no se rechace que un criminal haga carrera pol\u00edtica\u00bb y haya quien \u00abse ponga de lado\u00bb ante este asunto, por lo que pidi\u00f3 hacer \u00abmucha pedagog\u00eda pol\u00edtica\u00bb.Adem\u00e1s, advierte contra el \u00abvoto \u00fatil\u00bb al PNV, porque Urkullu puede pasar de la \u00abfase moderada\u00bb a una m\u00e1s radical si se \u00abemborracha de poder\u00bb; por eso defiende que tenga \u00abun contrapeso\u00bb. Al mismo tiempo, avis\u00f3 a los nacionalistas vascos que el PP \u00abno est\u00e1 dispuesto a un intercambio de cromos\u00bb. Tambi\u00e9n ha abogado por \u00ababrir\u00bb, por conseguir explotar las potencialidades del Pa\u00eds Vasco para que lidere Espa\u00f1a. Entiende que el modelo nacionalista \u00abempobrece Euskadi\u00bb y por eso ofrece un proyecto alternativo con \u00abm\u00e1s libertad\u00bb donde los ciudadanos \u00abno tengan que escoger\u00bb entre ser vascos y espa\u00f1oles. Ofrece \u00abestar siempre abierto al di\u00e1logo\u00bb porque \u00abestamos en pol\u00edtica para tender puentes\u00bb.", "title": "Rajoy da por zanjado el \"caso Soria\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-rajoy-zanjado-caso-soria-201609071039_noticia.html", "keywords": "soria,rajoy", "date": "2016-09-07", "id": "996ee60e6a53bef3fca6b08dfda634b869d31e7b", "summary": "Guarda silencio sobre la renuncia del exministro durante su primer acto p\u00fablico tras ella, la presentaci\u00f3n del candidato del PP a lendakari, Alfonso Alonso"}, {"article": "Actualizado:07/09/2016 20:27hUn rugido suena a las puertas de la redacci\u00f3n de ABC. Huele a gas. A triunfo. Y aparece en escena Toni Bou (Barcelona, 1986) con una sonrisa, esa que le saca el estar montado sobre su inseparable moto. Ni los cerca de 40 grados que achicharran la capital de Espa\u00f1a impiden que el de Piera se enfunde el mono de trabajo para dejar boquiabiertos a todos los presentes. Botes, saltos, piruetas, escaleras arriba y abajo. Parece que la moto se va a partir. Pero no, est\u00e1 todo controlado. Hace f\u00e1cil lo dif\u00edcil. Hasta el manillar le sonr\u00ede. Es una amalgama de destreza, equilibrio, t\u00e9cnica y fuerza. Y mucho trabajo. El pasado fin de semana conquist\u00f3 su vig\u00e9simo mundial de trial. Un piloto cuya hegemon\u00eda no tiene parang\u00f3n, a tenor de los diez mundiales \u00abindoor\u00bb y otros tantos \u00aboutdoor\u00bb que reposan en sus vitrinas. Tendr\u00e1 que agrandarlas, porque no piensa todav\u00eda en aparcar su motocicleta.Lo suyo es una hegemon\u00eda en toda regla... \u00bfQu\u00e9 sensaciones le ha dejado este vig\u00e9simo mundial?Una sensaci\u00f3n incre\u00edble. Es un sue\u00f1o hecho realidad, nunca hab\u00eda pensado en llegar a ganar tantos t\u00edtulos asi que estoy super contento y muy orgulloso.Comenz\u00f3 la temporada con una lesi\u00f3n en el hombro, parec\u00eda que por fin alguien le iba a conseguir arrebatar el t\u00edtulo aunque fuera por un incidente de este tipo\u2026 pero al final ha vuelto a arrasar\u2026Fue un inicio complicado con la lesi\u00f3n del hombro una semana antes de la primera carrera, se complicaron mucho las cosas. La primera carrera tuve suerte de que hubo un nivel muy bajo y pude estar a un nivel alto en la competici\u00f3n, pero el primer mes fue dif\u00edcil. A partir de ah\u00ed me empec\u00e9 a recuperar bastante y en la carrera de Andorra ya ten\u00eda mejores sensaciones. Comenc\u00e9 a entrenar con un ritmo m\u00e1s alto de carrera y a partir de ah\u00ed los resultados fueron muy buenos.Toni Bou baja las escaleras en ABC- ABCVeinte campeonatos mundiales de veinte posibles. Parece que usted no tenga rival...Rival s\u00ed que se tiene. El rival siempre es complicado. He ganado muchas carreras por poca diferencia de puntos. Adam Raga es un rival que es muy luchador y siempre planta cara y pone las cosas muy dif\u00edciles.\u00bfQu\u00e9 le queda por ganar o por hacer en el trial? Lo de ganar campeonatos ahora los n\u00fameros no hay ni que pensarlos. Estoy muy feliz de lo que he conseguido y lo que me queda es seguir disfrutando de este deporte y seguir mejorando para conseguir lo m\u00e1ximo que se pueda.\u00bfCu\u00e1l es el Mundial que recuerda con m\u00e1s cari\u00f1o?El primero. Es una sensaci\u00f3n irrepetible es un momento que no puedes volver a repetir en tu vida y me quedo con esas sensaciones.\u00bfD\u00f3nde se siente m\u00e1s c\u00f3modo en \u00abindoor\u00bb o \u00aboutdoor\u00bb?Soy un piloto m\u00e1s de indoor. Me gusta m\u00e1s el pilotaje que es m\u00e1s agresivo que viene de la bici de trial y es realmente donde yo disfruto m\u00e1s. \u00bfC\u00f3mo se prepara un campe\u00f3n del mundo de trial?Es un deporte donde practicamos mucho cada d\u00eda con la moto de trial, unas tres horas. Si no es un fin de semana de carrera tambi\u00e9n a\u00f1adimos el gimnasio o la bici. Cada piloto tiene su ritual. En mi caso hago bastante bicicleta y me viene muy bien para coger el cardio para las carreras.Llama la atenci\u00f3n que la monta\u00f1a, donde pueden reproducir las escenograf\u00edas de las carreras, est\u00e1 vetada para practicar con las motos.Es el problema m\u00e1s grave que tiene el trial hoy en d\u00eda, es muy complicado, sobre todo para los aficionados, porque el trial est\u00e1 prohibido ir a la monta\u00f1a a practicarlo y eso limita mucho las ventas y la pr\u00e1ctica de este deporte. Creo que la soluci\u00f3n es hacer unas \u00e1reas donde se pueda practicar este deporte y hacer carreras que se conviertan en \u00e1reas tambi\u00e9n y ese es el camino a seguir para poder practicar este deporte en Espa\u00f1a. \u00abEn el futuro me veo vinculado al mundo del motor, me encanta el mundo del trial, es donde tengo mi familia\u00bb\u00bfCree que hay relevo generacional para el trial espa\u00f1ol?Creo que s\u00ed. Jaime Bustos es un piloto que viene con much\u00edsima fuerza, que est\u00e1 en nuestro equipo. Y tiene todo lo que necesita para conseguir tirar hacia adelante y tiene un nivel incre\u00edble. Creo que va a ser el relevo, pero no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo le costar\u00e1 acabar de llegar.\u00bfC\u00faal es el lugar donde m\u00e1s le ha gustado competir?Andorra, son unas carreras fant\u00e1sticas, muy duras, donde se compagina seco y mojado es una carrera en altura. Es para m\u00ed la carrera m\u00e1s dura del a\u00f1o.A\u00fan le quedan a\u00f1os por delante pero... \u00bfsabe ya qu\u00e9 vida llevar\u00e1 despu\u00e9s del trial?Me veo vinculado al mundo del motor, me encanta el mundo del trial, es donde tengo mi familia y la verdad es que en este equipo estoy s\u00faper c\u00f3modo. Me gusta mucho mi d\u00eda a d\u00eda y me gustar\u00eda quedarme aqu\u00ed trabajando y ayudando a pilotos j\u00f3venes.\u00bfDe entrenador, por ejemplo?De entrenador es una opci\u00f3n. Creo que puedo ense\u00f1ar mucho y he cogido mucha experiencia en estos a\u00f1os, pero aun me quedan a\u00f1os por competir.\u00bfY no le veremos compitiendo en otra modalidad de motos?Me costar\u00eda ya que me encanta lo que hago y lo que m\u00e1s me llena es el d\u00eda a d\u00eda. El nivel que he cogido con la moto de trial me hace disfrutar much\u00edsimo de ella. Como aficiones tengo el enduro o el motocross, pero me faltar\u00eda nivel para competir. Quiz\u00e1s m\u00e1s a la larga.\u00bfY alguna otra afici\u00f3n que desconozcamos?Me gusta mucho estar con los m\u00edos, me encanta salir a la monta\u00f1a a darme un paso super largo y aparte de eso soy muy futbolero.", "title": "Toni Bou: \"El problema m\u00e1s grave del trial es que no se pueda practicar en la monta\u00f1a\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-toni-problema-mas-grave-trial-no-pueda-practicar-montana-201609071947_noticia.html", "keywords": "trial,toni", "date": "2016-09-07", "id": "6fc6616c778bbd5842d4a28b771341256673e6ea", "summary": "El veinte veces campe\u00f3n del mundo hace una exhibici\u00f3n en la redacci\u00f3n de ABC y muestra sus sensaciones tras su \u00faltimo t\u00edtulo"}, {"article": "MadridActualizado:08/09/2016 19:34hDespu\u00e9s de una de las jornadas m\u00e1s c\u00e1lidas del a\u00f1o, y en un mes de septiembre, la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet) ha dado a conocer el balance del mes de agosto, que se cerr\u00f3 con una temperatura media sobre Espa\u00f1a de 25,2\u00baC; esto es, 1,3\u00baC por encima de la media de este mes. Se ha tratado del quinto agosto m\u00e1s c\u00e1lido desde 1961, por detr\u00e1s de los meses de agosto de 2003, 1991, 2012 y 2009, y el cuarto m\u00e1s c\u00e1lido en lo que llevamos de siglo XXI.En general, el mes fue muy c\u00e1lido en la mayor parte del tercio occidental y central de la pen\u00ednsula, mientras que fue predominantemente normal en zonas costeras de las comunidades de Valencia y Murcia, y fr\u00edo en las islas Baleares y en el interior de Murcia y Alicante. Las anomal\u00edas de temperatura fueron de alrededor de 2\u00baC en amplias zonas de Galicia, Castilla y Le\u00f3n, Extremadura, Madrid, mitad occidental de Castilla-La Mancha, oeste y centro de Andaluc\u00eda y regiones pirenaicas. Incluso se alcanzaron anomal\u00edas del orden de 3\u00baC en algunos puntos de estas regiones, principalmente en zonas de monta\u00f1a. Tambi\u00e9n Canarias vivi\u00f3 un agosto muy c\u00e1lido, con anomal\u00edas en general cercanas a 2\u00baC.Por su parte, en el Cant\u00e1brico, Valle del Ebro, sureste de Castilla-La Mancha, interior de la Comunidad Valenciana y este de Andaluc\u00eda las anomal\u00edas fueron del orden de 1\u00baC, mientras que estuvieron pr\u00f3ximas a cero en las costas del sureste de la pen\u00ednsula y alrededor de 1\u00baC negativo en la mayor parte de Baleares y del interior de la Regi\u00f3n de Murcia. Las anomal\u00edas t\u00e9rmicas fueron significativamente m\u00e1s altas en las temperaturas m\u00e1ximas que en las m\u00ednimas: mientras que la media de las m\u00e1ximas se situ\u00f3 1,8\u00baC por encima del valor normal, la media de las m\u00ednimas qued\u00f3 solo 0,8\u00baC por encima de dicho valor, resultando una oscilaci\u00f3n t\u00e9rmica diurna 1\u00baC por encima de lo normal.R\u00e9cord en VigoLa can\u00edcula solo dio una tregua entre los d\u00edas 9 y 13 del mes, cuando se produjo un descenso generalizado de las temperaturas. Los valores m\u00e1s altos en observatorios principales correspondieron a los aeropuertos de M\u00e1laga y Badajoz, en los que se midieron 41,7\u00baC los d\u00edas 4 y 7, respectivamente, seguidos de los 40,9\u00baC y 40,8\u00baC registrados el d\u00eda 7 en las estaciones de Orense y Vigo Aeropuerto. En Canarias, el valor m\u00e1s alto entre estaciones principales correspondi\u00f3 a Tenerife Sur Aeropuerto, donde se midieron 40,5\u00baC el 10 de agosto.El valor de 40,8\u00baC registrado el d\u00eda 7 en Vigo Aeropuerto constituye un nuevo m\u00e1ximo absoluto de la serie de esta estaci\u00f3n, con datos desde 1956, al superar en 3\u00baC al anterior registro que se hab\u00eda observado en agosto de 2013. As\u00edmismo, se superaron los anteriores valores m\u00e1s altos de las series de temperatura media mensual de agosto en las estaciones de Badajoz Aeropuerto (28,3\u00baC frente a los 28,2\u00baC de 2010) y Granada Aeropuerto (27,2\u00baC frente a 27,0\u00baC de 2013).Adem\u00e1s, el mes fue muy seco, pues solo ha llovido el 35% de la media de este mes.", "title": "Agosto se cerr\u00f3 como el quinto m\u00e1s c\u00e1lido desde 1961", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-agosto-cerro-como-quinto-mas-calido-desde-1961-201609071241_noticia.html", "keywords": "quinto,caluroso,agosto", "date": "2016-09-07", "id": "a2ea966951124d5deab034230151a673b7eace28", "summary": "La temperatura estuvo 1,3\u00baC por encima de la media de este mes"}, {"article": "LONDRESActualizado:07/09/2016 15:15hLos nuevos aviones que Ryanair incorporar\u00e1 a su flota el pr\u00f3ximo a\u00f1o tendr\u00e1n su base operativa fuera del Reino Unido al considerar la aerol\u00ednea irlandesa que hay \"mucha m\u00e1s certidumbre pol\u00edtica en la Europa continental\" tras el triunfo del Brexit, inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles su consejero delegado, Michael O'Leary.El directivo tild\u00f3 de \"pollos sin cabeza\" a los pol\u00edticos encargados de apoyar la salida de este pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea (UE), a ra\u00edz del resultado del pasado refer\u00e9ndum el 23 de junio.El directivo se pronunci\u00f3 sobre ese tema al mismo tiempo que Ryanair anunci\u00f3 hoy nuevas rutas desde el aeropuerto escoc\u00e9s de Glasgow, con vuelos a Lisboa (Portugal), Valencia (Espa\u00f1a), Palanga (Lituania) y Zadar (Croacia).\"Estamos siendo muy cautos sobre la capacidad que vamos a asignar al Reino Unido en los pr\u00f3ximos dos o tres a\u00f1os hasta que tengamos alguna indicaci\u00f3n de c\u00f3mo quedar\u00e1 el 'brexit\", dijo O'Leary.El consejero delegado de Ryanair aclar\u00f3 que la cautela de la aerol\u00ednea no se debe a ning\u00fan \"enfado\" con el Reino Unido sino a que la compa\u00f1\u00eda irlandesa considera que hay \"mucha m\u00e1s certidumbre pol\u00edtica en la Europea continental\" que en este pa\u00eds mientras se intenta gestionar el divorcio brit\u00e1nico del bloque comunitario.\"Ninguno de los nuevos aviones que tendremos el pr\u00f3ximo a\u00f1o tendr\u00e1 su base operativa en el Reino Unido y ya se est\u00e1 viendo que la decisi\u00f3n del 'Brexitt' est\u00e1 costando empleos reales, se est\u00e1n perdiendo visitantes reales y se est\u00e1n posponiendo inversiones reales\", alert\u00f3.Seg\u00fan lament\u00f3 el directivo, \"hay un pu\u00f1ado de pollos sin cabeza por aqu\u00ed, que no saben por lo que han votado y no tienen ni idea de d\u00f3nde van a terminar\", por lo que Ryanair \"ha de ser cautelosa con su expansi\u00f3n del pr\u00f3ximo a\u00f1o\".", "title": "Ryanair situar\u00e1 la base de su nueva flota de aviones fuera del Reino Unido por el Brexit", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-ryanair-situara-base-nueva-flota-aviones-fuera-reino-unido-brexit-201609071514_noticia.html", "keywords": "ryanair,brexit,flota", "date": "2016-09-07", "id": "09249b502f1746e8e35eac201a3706558d79def6", "summary": "Michael O'Leary tild\u00f3 de \u00abpollos sin cabeza\u00bb a los pol\u00edticos encargados de apoyar la salida de este pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea (UE)"}, {"article": "VienaActualizado:07/09/2016 21:04hEl Museo Sigmund Freud de Viena ha anunciado una importante ampliaci\u00f3n de sus instalaciones de aqu\u00ed al a\u00f1o 2020, para atender mejor la creciente demanda de visitantes de todo el mundo.\u00abCon m\u00e1s 90.000 visitas al a\u00f1o en la actualidad tenemos que convertir el apartamento d\u00f3nde viv\u00eda Freud en un museo de verdad\u00bb, ha explicado Franz Jurkowitsch, presidente de la Fundaci\u00f3n Freud, un organismo privado que gestiona el legado del afamado \u00abpadre del psicoan\u00e1lisis\u00bb.El Museo, situado en la vivienda privada donde Freud viv\u00eda y atend\u00eda a sus pacientes, registr\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os un notable aumento de visitantes, que crecieron a un ritmo del 10 por ciento interanual para rozar probablemente los 100.000 este a\u00f1o.Historia del museoEl Museo Freud ocupa la primera planta del edificio donde resid\u00eda el neur\u00f3logo vien\u00e9s con su familia desde 1891 hasta su huida a Londres en 1938, tras la ocupaci\u00f3n nazi de Austria.\u00abA la edad de 82 a\u00f1os abandon\u00e9 mi casa en Viena como consecuencia de la invasi\u00f3n alemana y vine a Inglaterra, donde espero acabar mi vida en libertad\u00bb, relat\u00f3 el propio Freud en la \u00fanica grabaci\u00f3n de su voz que se conserva.Freud naci\u00f3 en el seno de una familia jud\u00eda en Pribor, localidad del antiguo imperio austroh\u00fangaro, hoy en la Rep\u00fablica Checa. Muri\u00f3 en septiembre de 1939 en Londres, pocas semanas despu\u00e9s del inicio de la Segunda Guerra Mundial.Objetivo de la ampliaci\u00f3nEl prop\u00f3sito de la ampliaci\u00f3n del museo, que comenzar\u00e1 previsiblemente en 2018 y acabar\u00e1 en marzo del a\u00f1o 2020, es mejorar la primera planta y rehabilitar el resto del edificio para dar espacio a una cafeter\u00eda, una biblioteca, una sala de ponencias, un ascensor, un guardarropa y servicios, convirtiendo as\u00ed todo el edificio en un museo.\u00abEl ascensor servir\u00e1 para que las personas con necesidades especiales puedan disfrutar de las instalaciones y de las habitaciones privadas de Freud\u00bb, ha explicado la directora del Museo, Monika Pessler. \u00abEl prop\u00f3sito es mejorar la primera planta y rehabilitar el resto del edificio \u00bbLa rehabilitaci\u00f3n aumentar\u00e1 la superficie del museo de 280 a 400 metros cuadrados, mientras que en el resto del edificio el espacio disponible aumenta hasta 800 metros cuadrados, al habilitar la segunda planta.\u00abEso nos permitir\u00e1 reubicar en una sola habitaci\u00f3n los aproximadamente 40.000 ejemplares de nuestra colecci\u00f3n de obras sobre el psicoan\u00e1lisis, la m\u00e1s grande de Europa\u00bb, indica Pessler.Adem\u00e1s, esta planta se usar\u00e1 para realizar eventos de arte y de psicoan\u00e1lisis, incluyendo presentaciones de libros y conferencias.Financiaci\u00f3nLa ampliaci\u00f3n del Museo Freud costar\u00e1 unos estimados 5 millones de euros. \u00abLa previsi\u00f3n es que el gasto se afronte a partes iguales mediante financiaci\u00f3n privada, el gobierno estatal y la ciudad de Viena\u00bb, dijo el gerente comercial, Peter N\u00f6maier.Para N\u00f6maier, una vez terminadas las obras el nuevo museo ser\u00e1 \u00abcapaz de albergar entre 120.000 y 130.000 visitantes por a\u00f1o\u00bb, un tercio m\u00e1s de los que recibe en la actualidad.El Museo recibe todos los a\u00f1os turistas de 130 pa\u00edses, sobre todo alemanes, estadounidenses, brit\u00e1nicos, italianos, espa\u00f1oles y argentinos.", "title": "La ampliaci\u00f3n del Museo Freud de Viena, en marcha", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/abci-ampliacion-museo-freud-viena-marcha-201609072103_noticia.html", "keywords": "museo,freud,instalaciones,viena", "date": "2016-09-07", "id": "25a0a83a4b61d317dda1b54d6cc1cb220682908f", "summary": "El objetivo es poder atender mejor la creciente demanda de visitantes de todo el mundo, mejorando la primera planta y rehabilitando el resto del edificio"}, {"article": "BARCELONAActualizado:08/09/2016 10:30hA\u00f1o 1329. Arnau es un ni\u00f1o de ocho a\u00f1os. Este siervo de la gleba de Navarcles que huye de los abusos feudales pisa por primera vez la plaza donde se levanta una iglesia a la Virgen Mar\u00eda: Santa Mar\u00eda de las Arenas, la vieja iglesia del siglo IV que acariciaba la playa, se convertir\u00e1 en Santa Mar\u00eda del Mar... Diez a\u00f1os despu\u00e9s de \u00abLa catedral del mar\u00bb \u2013seis millones de ejemplares en cuarenta y tres pa\u00edses\u2013, Ildefonso Falcones retorna a los barrios medievales con \u00abLos herederos de la tierra\u00bb (Grijalbo).Estamos en 1387: las campanas de Santa Mar\u00eda del Mar marcan el calendario de siervos y se\u00f1ores. Arnau Estanyol es ahora un prohombre que ha tomado bajo su protecci\u00f3n a Hugo Llor, hijo de un marinero fallecido. El chaval de 12 a\u00f1os, que trabaja en las Atarazanas y sue\u00f1a con llegar a ser armador, ver\u00e1 frustrada su vocaci\u00f3n cuando la familia Puig acabe con la vida de Arnau. Hugo nunca borrar\u00e1 de su memoria el consejo de su mentor: \u00abNo debes inclinarte ante nadie\u00bb. Tras enfrentarse a los asesinos, inicia una huida que le lleva a conocer al jud\u00edo Mahir con quien aprende a cosechar vides, criar vinos y destilar la legendaria aqua vitae. \u00abLos herederos de la tierra\u00bb, puntualiza el autor, \u00abno es una segunda parte de \u2018La catedral del mar\u2019 sino la continuaci\u00f3n de la historia en una Barcelona que crece\u00bb. De ah\u00ed el protagonismo de Hugo Llor, en lugar de Bernat, hijo de Arnau Estanyol, relegado a personaje secundario. De la mano de Hugo recorremos una Barcelona que vive del mar y que no cuenta con un puerto digno de su actividad comercial. De la Ribera \u2013barrio de la nobleza y la burgues\u00eda emergente\u2013 pasamos al barrio del Raval, donde se construye el Hospital de la Santa Cruz.Despu\u00e9s de pasar por C\u00f3rdoba con \u00abLa mano de F\u00e1tima\u00bb y por el Madrid de \u00abLa reina descalza\u00bb, Falcones retorna a esa Barcelona que en el siglo XIV, seg\u00fan explica, \u00abviv\u00eda por y para el mar\u00bb. El mar que enriquec\u00eda la Ciudad Condal y que Hugo so\u00f1aba con surcar dar\u00e1 paso a la tierra firme de los vi\u00f1edos. La condici\u00f3n de mercader permite que el protagonista se mueva de un lugar a otro: \u00abEn aquella \u00e9poca tan solo viajaban los mercaderes y peregrinos\u00bb.En el Hospital de la Santa Cruz, un escudo revela el pacto entre la burgues\u00eda y una Iglesia que alentaba en las pr\u00e9dicas de San Vicente Ferrer la persecuci\u00f3n del juda\u00edsmo. Las relaciones \u2013comerciales y amorosas\u2013 de Hugo con la comunidad judaica sirven al autor para evocar el antisemitismo de la \u00e9poca: \u00abCon el progromo de 1391 Barcelona se anticip\u00f3 un siglo a la expulsi\u00f3n de los jud\u00edos, cuatro mil almas que representaban el diez por ciento de la poblaci\u00f3n\u00bb. El barrio de la juder\u00eda contaba con cinco sinagogas: \u00abLa parte trasera del Palacio de la Generalitat en la plaza San Jaime se ubica sobre una antigua casa jud\u00eda\u00bb, indica Falcones. Gracias a los jud\u00edos, Hugo recuperar\u00e1 saberes enol\u00f3gicos que se remontan a la era romana: \u00abLos ochocientos a\u00f1os de dominaci\u00f3n musulmana, con su prohibici\u00f3n cor\u00e1nica, afectaron de forma esencial a nuestra viticultura\u00bb, se\u00f1ala Falcones. En la Edad Media, a\u00f1ade, \u00abse beb\u00eda m\u00e1s vino que agua, porque el agua casi siempre estaba infectada y era fuente de enfermedades\u00bb. A los enfermos se les administraba el \u00abaqua vitae\u00bb, aguardiente que tambi\u00e9n serv\u00eda para dar cuerpo a los vinos y a la que se atribu\u00edan propiedades m\u00e1gicas y curativas.La Barcelona de finales de siglo XIV, apunta Falcones, \u00abestuvo ligada al cambio de la dinastia reinante en Catalu\u00f1a, Arag\u00f3n, Valencia y los dem\u00e1s reinos, el Cisma de la Iglesia de Occidente y a las guerras por mantener o aumentar el territorio, y defender los privilegios comerciales\u00bb. Son los tiempos de Mart\u00edn el Eclesi\u00e1stico, el \u00faltimo rey de la Barcelona Condal que pasar\u00e1 a la posteridad como \u00abEl Humano\u00bb y que no dej\u00f3 descendencia: \u00abSus esfuerzos por engendrar un heredero legitimo mediante el uso de todo tipo de p\u00f3cimas, procedimientos y artilugios \u2013como el arn\u00e9s para poder consumar el acto sexual con su esposa\u2013 no fructificaron debido a la obesidad del rey\u00bb, a\u00f1ade el autor. A la muerte del Mart\u00edn, la pugna por la corona se dilucid\u00f3 en el Compromiso de Caspe, a favor de Fernando de Antequera. Al margen de opiniones coyunturales, concluye Falcones, \u00aben Barcelona se habla castellano desde el siglo XIV. Para mejorar su situaci\u00f3n y preservar privilegios, los burgueses prefirieron apoyar al infante Fernando que al conde de Urgell, sucesor de Mart\u00edn el Humano\u00bb.", "title": "Ildefonso Falcones: \"En Barcelona se habla castellano desde el siglo XIV\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-ildefonso-falcones-barcelona-habla-castellano-desde-siglo-201609080154_noticia.html", "keywords": "barcelona,habla,falcones,ildefonso,castellano", "date": "2016-09-07", "id": "8d326d74b2cbe0a19ece52c6642382d26daa90ec", "summary": "El autor barcelon\u00e9s vuelve a \u00abLa catedral del mar\u00bb, diez a\u00f1os despu\u00e9s, con \u00abLos herederos de la tierra\u00bb"}, {"article": "Actualizado:13/09/2016 12:17hAntes de que el Primer Programa de RTVE (ahora La 1, m\u00e1s competitiva) ofreciese en su \u00abDossier\u00bb un reportaje dedicado al punk londinense, inspirador documental de batalla al que Cabrera Infante aportaba el corpus te\u00f3rico y que Jordi Valls ( Vagina Dentata Organ) y Paloma Romero (entonces bater\u00eda de las Slits, \u00abLas Rajitas\u00bb para el gran y perplejo p\u00fablico de la emisora) animaban con desverg\u00fcenza, reflejos callejeros e incorrecci\u00f3n, ABC ya hab\u00eda dado cuenta de un fen\u00f3meno cuyos primeros an\u00e1lisis y croquis reflejan el desconcierto, sobre todo extramusical, que fue capaz de generar el movimiento que iba a cerrar la historia del rock. Cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s de su vagido, aqu\u00ed no ha vuelto a pasar nada. Ni siquiera parecido.Adem\u00e1s de visionaria, la letra de \u00ab Europa ha muerto\u00bb de los Ilegales \u2013\u00abNo hay muro en Berl\u00edn, / no hay bancos en Suiza, / no hay valses en Viena, / no hay punkis en Londres, / Europa ha muerto\u00bb\u2013 pon\u00eda de manifiesto la inmediata institucionalizaci\u00f3n y postalizaci\u00f3n de un episodio de rebeld\u00eda cuyos palaciegos fastos conmemorativos (\u00ab Punk. London, 40 Years Of Subversive Culture\u00bb, estreno inminente en el Reino Unido, con la aprobaci\u00f3n de Isabel II) provocaron hace seis meses la fallera respuesta del hijo de Malcolm McLaren.Invitar al devaneoO la Administraci\u00f3n brit\u00e1nica sacaba sus zarpas de la efem\u00e9rides \u2013amenaz\u00f3 Joseph Corr\u00e9\u2013 o le met\u00eda fuego a su colecci\u00f3n de quincalla hist\u00f3rica, a la que no tard\u00f3 en ponerle precio. Muy punk, como su padre. Muy h\u00e1bil, como su madre.La comercializaci\u00f3n del punk, como antes la del movimiento \u00abhippie\u00bb o m\u00e1s tarde el \u00abacid house\u00bb, no resta valor hist\u00f3rico al fen\u00f3meno con el que parad\u00f3jicamente el rock alcanz\u00f3 su madurez y complet\u00f3 su etapa de crecimiento, terminando de un escupitajo con la sucesi\u00f3n de ismos ordenados y abriendo \u2013\u00abDo It Yourself\u00bb, aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica del \u00abNo Future\u00bb, m\u00e1s grupal\u2013 el comp\u00e1s para que en adelante cada m\u00fasico fuera por libre, como en el resto de bellas artes. Fin del cuento y de la historia. Rompan filas. Despu\u00e9s de aquello no hubo m\u00e1s generaciones creativas, sino superdotados y escuelas temporales de imitadores. Subg\u00e9neros, menudeo, remezcla y \u00abmegamix\u00bb, a toda mecha. Con el punk, el rock alcanz\u00f3 su madurez y complet\u00f3 su etapa de crecimientoEl creciente desinter\u00e9s de los medios generalistas por lo que sucede \u2013o dicen que sucede\u2013 en el mundo del pop contrasta con el debate que en muy pocos meses y de Londres a Madrid provoc\u00f3 el punk. Aquello promet\u00eda y desde primera hora invitaba al devaneo. Ensayos como el que serv\u00eda de pr\u00f3logo a \u00abPunk\u00bb (Producciones Editoriales, 1977), de Salvador Costa, pionero y cotizado libro de fotograf\u00edas realizado durante una fugaz visita de tres d\u00edas a la casa londinense de su primo hermano \u2013que no era otro que el \u00abpunk catal\u00e1n\u00bb del \u00abDossier\u00bb de TVE, Jordi Valls\u2013 coinciden con los reportajes, m\u00e1s serenos, que por entonces publican ABC y \u00abBlanco y Negro\u00bb.El marxismo de barra de bar que impregna la desahogada introducci\u00f3n del \u00e1lbum de Salvador Costa est\u00e1 en los ant\u00edpodas del desapasionamiento con que Manuel Adrio, corresponsal de ABC en Londres, retrata a la j\u00f3venes punks. Aficionado al tenis y abonado al torneo de Wimbledon, que para eso estaba en la capital brit\u00e1nica, Adrio concluye que la nueva generaci\u00f3n no pretende \u00abmodificar viejas estructuras, ni siquiera abandonarlas\u00bb. \u00abAl contrario, si protestan es por verse arrojados de ellas. Son, en potencia, como todos cuantos combaten la burques\u00eda, unos tremendos burgueses\u00bb. En crudoEn \u00abBlanco y Negro\u00bb (agosto de 1977), aparecen las claves musicales del punk. \u00abTodo es crudo. Se destroza el concepto de rock en una atm\u00f3sfera ca\u00f3tica y agobiante. Es como una salida de emergencia dentro del panorama moribundo de la \u201crock-music\u201d, sin energ\u00eda suficiente, ni convicci\u00f3n ni sinceridad\u00bb. Para m\u00e1s pistas, y en hondura, una Tercera de Juan Rof Carballo (octubre de ese mismo a\u00f1o) alerta sobre una \u00abret\u00f3rica de la desesperanza\u00bb que tiene su mejor reflejo en los punks de Londres.En febrero de 1978, \u00abBlanco y Negro\u00bb da por hecho que con Ramonc\u00edn \u00abel punk entra en sociedad\u00bb, conclusi\u00f3n extra\u00edda de la \u00abcalculada agresividad de su concierto en Madrid\u00bb. No contaban los cronistas de nuestra revista con la respuesta de un p\u00fablico que a\u00fan estaba por civilizar: dos meses m\u00e1s tarde, y entre sueltos dedicados a Roc\u00edo Jurado, Xavier Cugat y el II Congreso Nacional de Tunas, aparece en ABC una nota dedicada al \u00abllamado primer cantante punk de Espa\u00f1a\u00bb, un Ramonc\u00edn que tuvo que cortar una actuaci\u00f3n en Bilbao \u2013un minuto dur\u00f3 en el escenario, por el \u00abcontinuo lanzamiento de frutas y otros objetos\u00bb\u2013 tras recibir \u00abuna pedrada en el ri\u00f1\u00f3n\u00bb.La atenci\u00f3n y el seguimiento que hace cuatro d\u00e9cadas mereci\u00f3 el estallido del punk, sarpullido musical y textil que termin\u00f3 por enquistarse y diversificarse en la cultura de masas, contrasta con el desd\u00e9n con que los medios generalistas despachan la ausencia de movimiento y movimientos en un pop que, introspectivo, metido para dentro, ya no avanza a oleadas, ni hace ruido. Debe de ser consecuencia de su madurez. Celebrar el cumplea\u00f1os del punk es tambi\u00e9n asistir, sin que medien esquelas, al funeral del cuarenta aniversario del rock, entendido como aquel organismo vivo cuya actividad marc\u00f3 una \u00e9poca. Lo de ahora es distanasia, con m\u00fasica de fondo.", "title": "Fin de fiesta", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-fiesta-201609071204_noticia.html", "keywords": "punk,abc cultural", "date": "2016-09-07", "id": "5c506050aeb4a9b6fd146aae51e93d83709a9b63", "summary": "El cuarenta aniversario del lanzamiento del primer \u00absingle\u00bb de los Damned y del debut discogr\u00e1fico de los Sex Pistols reabre la caja de los truenos del punk, el \u00faltimo movimiento que sacudi\u00f3 la historia del rock"}, {"article": "La supuesta estrechez de las competencias auton\u00f3micas de Catalunya y, debido a ello, las dificultades para mejorar la vida de los catalanes desde la Generalitat, es un argumento recurrente de las diversas formaciones independentistas y soberanistas. Pero, si de alguna formaci\u00f3n este planteamiento resultar\u00eda inesperado, es de Ciutadans.Esto no ha sido obst\u00e1culo para que la lider de la oposici\u00f3n, In\u00e9s Arrimadas, haya presentado este mi\u00e9rcoles ante el president de la Generalitat, Carles Puigdemont, 15 propuestas para dar respuesta a \"muchas de las reivindicaciones de los catalanes\" que la Generalitat no podr\u00eda llevar a cabo, por no tener competencias sobre ello. Todas las reformas presentadas por la l\u00edder naranja contemplan ser impulsadas desde el Gobierno central. La l\u00edder de Ciutadans se ha reunido con Puigdemont cerrando la ronda de contactos del president con los diferentes grupos parlamentarios para buscar complicidades de cara a la cuesti\u00f3n de confianza que presentar\u00e1 en el pleno. Despu\u00e9s de trasladarle que su partido votar\u00e1 en contra de que contin\u00fae como presidente, Arrimadas ha aprovechado para entregarle el documento. Seg\u00fan ha explicando, son 15 propuestas de reforma que la formaci\u00f3n naranja ha blindando en los dos pactos que ha suscrito en el Congreso esta legislatura y la pasada, primero con el PSOE y despu\u00e9s con el PP.El documento repasa materias como revertir los recortes del Estado al presupuesto para dependencia, un plan de pobreza infantil que d\u00e9 m\u00e1s recursos a los planes auton\u00f3micos y locales, invertir en el corredor del Mediterr\u00e1neo, congelar la parte de la factura el\u00e9ctrica que depende del Gobierno central para las familias con menos recursos, hacer una nueva ley educativa y paralizar en la medida de lo posible la LOMCE o mejorar la financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. Como estas, hasta 15 medidas que quedan fuera de las competencias de la Generalitat y para las que se necesitar\u00eda una mayor\u00eda en la C\u00e1mara espa\u00f1ola que, hasta el momento, el partido naranja no ha conseguido.El objetivo de Arrimadas es demostrar que desde el Congreso y el Gobierno espa\u00f1ol se pueden realizar \"muchas de las reivindicaciones de los catalanes\", seg\u00fan consta en la introducci\u00f3n del propio documento. Con estas propuestas, Ciutadans quiere poner en contraste la actitud de su partido con la del Govern, de quien critica que \"ha renunciado\" a defender los intereses de los catalanes en Madrid. Seg\u00fan considera, el cambio de mayor\u00edas en el Congreso debe aprovecharse para defender los intereses de \"todos\" los catalanes. \"Mientras ellos est\u00e1n dispuestos a dar un \u2018s\u00ed\u2019 a cambio de un refer\u00e9ndum de independencia, C\u2019s ha dado un \u2018s\u00ed\u2019 a cambio de reformas que los catalanes llevan a\u00f1os reivindicando\u201d, ha explicado.", "title": "Arrimadas presenta ante Puigdemont 15 propuestas en las que Catalunya no tiene competencias", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/politica/Arrimadas-Puigdemont-propuestas-Catalunya-competencias_0_556444673.html", "keywords": "competencias,propuestas,Puigdemont,Catalunya,Arrimadas", "date": "2016-09-07", "id": "6cb6aa095dad5c60331bddb80e53bdc0d3050c99", "summary": "La l\u00edder de la oposici\u00f3n se ha entrevistado con el president de la Generalitat y ha expuesto las reformas que su partido impuls\u00f3 en los fracasados acuerdos con PP y PSOEEl objetivo de Arrimadas es\u00a0demostrar c\u00f3mo se pueden conseguir \"muchas de las reivindicaciones de los catalanes\" con las nuevas mayor\u00edas en el Congreso, algo a lo que el Govern \"ha renunciado\"Lea el documento con las 15 propuestas"}]