[{"article": "MADRIDActualizado:01/09/2016 20:33hEl dengue es, a d\u00eda de hoy, la enfermedad v\u00edrica transmitida por mosquitos m\u00e1s com\u00fan en todo el mundo. No en vano, afecta cada a\u00f1o a cerca de 400 millones de personas de todo el mundo, la mayor\u00eda de las cuales no padecen ninguna sintomatolog\u00eda o, en su defecto, desarrollan s\u00edntomas de car\u00e1cter leve. El problema es que el dengue puede cursar con fiebre hemorr\u00e1gica, complicaci\u00f3n ciertamente peligrosa que sufren anualmente m\u00e1s de dos millones de personas y que acaba resultando fatal en m\u00e1s de 25.000 de los afectados. De ah\u00ed la importancia de desarrollar un tratamiento para prevenir la enfermedad, caso fundamentalmente de una vacuna. La buena noticia es que ya existe una aprobada y comercializada. La mala es que, como alerta un estudio dirigido por investigadores de la Escuela de Salud P\u00fablica Bloomberg de la Universidad John Hopkins en Baltimore (EE.UU.), esta vacuna podr\u00eda estar incrementando la incidencia de hospitalizaci\u00f3n por dengue. Y es que en los casos en los que se est\u00e1 utilizando incorrectamente, la vacuna solo no est\u00e1 previniendo la enfermedad, sino aumentando la tasa de casos graves.Concretamente, el estudio, publicado en la revista \u00ab Science\u00bb, constata que la vacuna \u2013comercializada con el nombre de \u2018Dengvaxia\u2019\u2013 est\u00e1 reduciendo las tasas de enfermedad y hospitalizaci\u00f3n en un 20-30% en las zonas en las que hay una elevada transmisi\u00f3n de dengue. Sin embargo, en las \u00e1reas en las que la incidencia de transmisi\u00f3n es baja o moderada, la vacuna est\u00e1 provocando asimismo un incremento de los casos e ingresos hospitalarios por la enfermedad. Como explica Isabel Rodr\u00edguez-Barraquer, co-directora de la investigaci\u00f3n, \u00abcontar con una vacuna supone un avance significativo para el control del dengue. Sin embargo, esta vacuna es un ejemplo claro de la necesidad de evaluar minuciosamente los riesgos y los beneficios\u00bb.A la segunda va la vencidaPor lo general, las personas que adquieren la infecci\u00f3n del virus del dengue, del que existen cuatro serotipos, no suelen padecer ning\u00fan s\u00edntoma o, si acaso, una sintomatolog\u00eda leve. El problema llega con la segunda infecci\u00f3n \u2013o \u2018reinfecci\u00f3n\u2019\u2013, en que el organismo se ve afectado de una forma mucho m\u00e1s acusada.En este contexto, la nueva investigaci\u00f3n, en la que se han revisado los resultados alcanzados en los ensayos cl\u00ednicos con la vacuna realizados en una decena de pa\u00edses con m\u00e1s de 30.000 participantes, muestra que la vacuna act\u00faa como una primera infecci\u00f3n pero sin las \u2018molestias\u2019 o \u2018s\u00edntomas\u2019 que acompa\u00f1an a la invasi\u00f3n \u2018natural\u2019 por el virus. Asimismo, y en el caso de las personas que ya han padecido una primera infecci\u00f3n por el dengue, la vacuna se asemeja a la temida segunda infecci\u00f3n, pero una vez m\u00e1s sin los s\u00edntomas, esta vez mucho m\u00e1s graves, que generalmente cursan con la reinfecci\u00f3n. Esta vacuna es un ejemplo claro de la necesidad de evaluar minuciosamente los riesgos y los beneficios Isabel Rodr\u00edguez-BarraquerEn consecuencia, el problema se presenta en los casos en los que no ha habido una primera infecci\u00f3n por el virus: el sistema inmune identifica la vacuna como la primera infecci\u00f3n por el dengue, y cuando se contrae una segunda infecci\u00f3n se genera la respuesta inmune propia de la reinfecci\u00f3n, mucho m\u00e1s agresiva. De hecho, los propios desarrolladores de la vacuna reconocen que no funciona \u2018demasiado\u2019 bien en personas que no han adquirido la primera infecci\u00f3n de forma natural, situaci\u00f3n que com\u00fanmente se presenta en aquellas \u00e1reas en las que la incidencia de transmisi\u00f3n de la enfermedad no es muy elevada.Sea como fuere, indica Isabel Rodr\u00edguez-Barraquer, \u00abes cierto que uno espera un porcentaje de \u00e9xito superior a un 30% para cualquier vacuna, pero tambi\u00e9n es verdad que a d\u00eda de hoy se trata de la \u00fanica vacuna disponible para ralentizar el dengue\u00bb.\u00bfSolo para \u2018repetidores\u2019?En definitiva, podr\u00eda sugerirse que la vacuna se administre \u00fanicamente a aquellas personas que ya han sufrido una primera infecci\u00f3n por el virus del dengue de forma natural. De hecho, su uso no est\u00e1 indicado en ni\u00f1os menores de nueve a\u00f1os dado que es poco probable que ya hayan contra\u00eddo el virus. Y de la misma manera, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) recomienda que solo se emplee en zonas en las que hay una elevada carga de la enfermedad.Como concluye Isabel Rodr\u00edguez-Barraquer, \u00absi se utiliza correctamente la vacuna, mucha gente podr\u00eda evitar la enfermedad y la hospitalizaci\u00f3n por el dengue. Pero tenemos que asegurar que \u00fanicamente se emplee en lugares en los que nuestros datos sugieran que har\u00e1 m\u00e1s bien que mal\u00bb.Una posible soluci\u00f3n ser\u00eda, como plantean los autores, que se realice un test sangu\u00edneo para identificar a aquellas personas que ya han contra\u00eddo la infecci\u00f3n en el pasado. As\u00ed, aquellas que ya hayan sido infectadas recibir\u00edan la vacuna. Y aquellas en las que la primera infecci\u00f3n no se hubiera producido, no.", "title": "\u00bfEst\u00e1 la vacuna frente al dengue aumentando los casos graves de la enfermedad?", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-esta-vacuna-frente-dengue-aumentando-casos-graves-enfermedad-201609012032_noticia.html", "keywords": "incidencia,vacuna,dengue", "date": "2016-09-01", "id": "b7f709df1470a90d7b9f62a227982ae1d1fb94fe", "summary": "La \u00fanica vacuna aprobada solo resulta realmente eficaz en aquellas personas que ya han sufrido una primera infecci\u00f3n por el virus de forma natural"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/09/2016 18:54hEl Movimiento de Solidaridad con la Revoluci\u00f3n Bolivariana, que agrupa a varias asociaciones espa\u00f1olas, ha convocado una concentraci\u00f3n el pr\u00f3ximo 13 de septiembre en la Puerta del Sol, en apoyo al Gobierno de Venezuela y contra las supuestas \u00abagresiones exteriores\u00bb que sufre el pa\u00eds caribe\u00f1o.Los convocantes, que incluye a Izquierda Unida o Izquierda Republicana, entre otras organizaciones sociales y pol\u00edticas, han suscrito un manifiesto presentado hoy en Madrid en el que tachan las manifestaciones convocadas para hoy en Caracas por la opositora Mesa de Unidad Democr\u00e1tica (MUD) como un \u00abintentona golpista\u00bb.La fecha elegida para la manifestaci\u00f3n coincide con el inicio de la Cumbre del Movimiento de Pa\u00edses No alineados (MNOAL) prevista del 13 al 18 de septiembre y que se celebrar\u00e1 en la isla venezolana de Margarita.La oposici\u00f3n venezolana ha convocado durante la jornada de hoy en la capital venezolana varias marchas bajo el lema \u00abToma Caracas\u00bb, con el objetivo de pedir un refer\u00e9ndum revocatorio contra Nicol\u00e1s Maduro.El portavoz de la organizaci\u00f3n espa\u00f1ola, Pedro Barea, ha calificado a la oposici\u00f3n venezolana como \u00abultraderecha\u00bb y ha asegurado que no sabe \u00abesperar a las urnas\u00bb por lo que est\u00e1 creando un \u00abclima social\u00bb en contra de la Revoluci\u00f3n Bolvariana.", "title": "Izquierda Unida y otros partidos pol\u00edticos convocan una manifestaci\u00f3n en apoyo a Nicol\u00e1s Maduro", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-izquierda-unida-y-otros-partidos-politicos-convocan-manifestacion-apoyo-nicolas-maduro-201609011744_noticia.html", "keywords": "maduro,manifestacion", "date": "2016-09-01", "id": "88297e27b59953b4afab9a1766bb5b59bb4d4f7d", "summary": "Justifican la concentraci\u00f3n por las presuntas \u00abagresiones exteriores\u00bb que sufre el Gobierno venezolano"}, {"article": "MADRIDActualizado:02/09/2016 12:06hUn cohete Falcon 9 de la compa\u00f1\u00eda Space X fue destruido ayer despu\u00e9s de que se registrase una potente explosi\u00f3n en una plataforma de lanzamiento de Cabo Ca\u00f1averal, en Florida, Estados Unidos. Aunque no se produjeron v\u00edctimas humanas, la deflagraci\u00f3n se hizo sentir entre m\u00faltiples testigos, y el incendio resultante gener\u00f3 una densa columna de humo negro que dur\u00f3 durante al menos 20 minutos.Tal como inform\u00f3 Elon Musk en su cuenta de Twitter, el accidente se produjo durante una operaci\u00f3n rutinaria de llenado de combustible, y el problema comenz\u00f3 en un tanque superior cargado de ox\u00edgeno.Aunque a\u00fan es pronto para evaluar las consecuencias, John Logsdon, exdirector del Instituto de Pol\u00edtica Espacial de la Universidad George Washington, asegur\u00f3 a \u00abThe Washington Post\u00bb que \u00absin duda, es una mala noticia para los planes futuros de Space X\u00bb. Est\u00e1 previsto que la NASA use los servicios de Space X o de Boeing para mandar una c\u00e1psula con tripulantes a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional en 2017.A\u00fan no ha trascendido hasta qu\u00e9 punto la explosi\u00f3n da\u00f1\u00f3 la Plataforma de Lanzamiento 40, la base desde la que Space X ha lanzado 25 cohetes Falcon desde Cabo Ca\u00f1averal, y si esto afectar\u00e1 a las futuras operaciones de la compa\u00f1\u00eda, que tiene previsto lanzar nueve cohetes Falcon 9 de aqu\u00ed a final de a\u00f1o. Un sat\u00e9lite de 200 millonesLo que s\u00ed se sabe es que junto al cohete, la explosi\u00f3n destruy\u00f3 el sat\u00e9lite AMOS-6 de la compa\u00f1\u00eda israel\u00ed Spacecom, que ya anunci\u00f3 ayer que esta p\u00e9rdida iba a tener un \u00abimpacto significativo\u00bb en la compa\u00f1\u00eda. Al cierre de la bolsa sus acciones perdieron un 8,9 por ciento del valor. El sat\u00e9lite estaba valorado en 195 millones de d\u00f3lares.Desde \u00c1frica, Mark Zuckerberg, el fundador de Facebook y consumidor de los servicios que iba a prestar el AMOS-6 dijo que estaba profundamente desilusionado por la p\u00e9rdida de un sat\u00e9lite que iba a proporcionar conectividad a muchos emprendedores del continente africano. Junto a Spacecom, Space X tiene acuerdos con otras compa\u00f1\u00edas para lanzar sat\u00e9lites al espacio.Acuerdos con la NASAAdem\u00e1s de estos servicios, el accidente del Falcon 9 puede tener un impacto mucho m\u00e1s importante. Actualmente, la firma tiene un acuerdo comercial con la NASA para lanzar la c\u00e1psula Drag\u00f3n, capaz de portar tripulantes y mercanc\u00edas hasta la \u00f3rbita pr\u00f3xima a la Tierra. Este mismo noviembre, ten\u00eda la misi\u00f3n de enviar mercanc\u00edas hasta la Estaci\u00f3n Espacial Internacional.\u00abLa NASA est\u00e1 a\u00fan evaluando el impacto, si lo ha, del incidente en nuestras futuras misiones, ha dicho Michael Curie, portavoz de la Nasa, para Reuters. Segundo accidente graveEs el accidente m\u00e1s grave sufrido por Space X desde que en enero de 2015 un cohete Falcon 9 estallara cuando transportaba una c\u00e1psula Drag\u00f3n cargada con mercanc\u00edas para la Estaci\u00f3n Espacial Internacional.Adem\u00e1s de eso, la compa\u00f1\u00eda ha sido protagonista de varios incidentes durante los aterrizajes de prueba de los cohetes Falcon 9 y que forman parte del objetivo de Space X de conseguir dise\u00f1ar un cohete espacial reutilizable, capaz de posarse verticalmente. La compa\u00f1\u00eda ya anunci\u00f3 que estos fracasos iban a formar parte de lo esperable, ya que 2016 va a ser un a\u00f1o de pruebas.El objetivo primordial de Space X es hacer que los viajes espaciales hasta Marte sean m\u00e1s baratos. Planean lanzar la primera nave no tripulada hasta el planeta rojo en 2018 y enviar humanos hasta all\u00ed en 2024. Estaba previsto que el pr\u00f3ximo mes el magnate Elon Musk anunciara m\u00e1s detalles sobre el programa espacial de Marte en Gaudalajara (M\u00e9xico), en el Congreso Internacional de Astron\u00e1utica.", "title": "La explosi\u00f3n del Falcon 9 abre grietas en Space X", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-explosion-falcon-9-abre-grietas-space-201609012138_noticia.html", "keywords": "consecuencias,spacex", "date": "2016-09-01", "id": "6683c8bc8cfe796231657c8c5463638a93875d2f", "summary": "El accidente caus\u00f3 la destrucci\u00f3n de un costoso sat\u00e9lite y podr\u00eda sembrar dudas sobre la capacidad de la compa\u00f1\u00eda para lanzar futuras misiones, entre las que est\u00e1n las de mandar tripulantes al espacio en 2017"}, {"article": "MADRIDActualizado:01/09/2016 23:24hLa periodontitis, com\u00fanmente conocida como \u2018piorrea\u2019, es una enfermedad que, si bien resulta m\u00e1s com\u00fan en las personas mayores de 35 a\u00f1os, puede presentarse a cualquier edad y se asocia con problemas muy graves para la salud, caso de un mayor riesgo de desarrollo de enfermedades cardiovasculares, c\u00e1ncer de mama, enfermedad renal o c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas. Una enfermedad de origen bacteriano b\u00e1sicamente caracterizada por la inflamaci\u00f3n y sangrado de las enc\u00edas que, en caso de no ser tratada, conlleva la destrucci\u00f3n de la masa \u00f3sea que sustenta las piezas dentales y, por tanto, la p\u00e9rdida irreversible de los dientes. De ah\u00ed la importancia de un nuevo estudio llevado a cabo por investigadores de la Universidad Federal de Minas Gerais en Belo Horizonte (Brasil), en el que se muestra como el tratamiento con la hormona melanocortina controla la inflamaci\u00f3n de las enc\u00edas en la periodontitis y, en consecuencia, previene la p\u00e9rdida de las piezas dentales.Como explica Mila F. Madeira, directora de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab The FASEB Journal\u00bb, \u00f3rgano oficial de la Federaci\u00f3n de Sociedades Americanas para la Biolog\u00eda Experimental (FASEB), \u00abel control de la inflamaci\u00f3n durante la enfermedad de las enc\u00edas es un aspecto clave para evitar la resorci\u00f3n del hueso alveolar, prevenir la p\u00e9rdida del diente y, en consecuencia, mejorar la calidad de vida de los pacientes\u00bb.Evitar la resorci\u00f3n \u00f3seaPara llevar a cabo el estudio, los autores utilizaron un modelo animal \u2013ratones\u2013 infectado con la bacteria \u2018Aggregatibacter actinomycetemcomitans\u2019, responsable de la aparici\u00f3n de una de las formas m\u00e1s agresivas de periodontitis.Concretamente, los animales del estudio fueron incluidos en cuatro grupos de tratamiento: un primer grupo en el que fueron tratados diariamente con un agonista de la melanocortina denominado \u2018DTrp8-\u03b3MSH\u2019; un segundo en el que los animales recibieron placebo; un tercero en el que los ratones, aun infectados, no fueron sometidos a ning\u00fan tipo de terapia; y un \u00faltimo grupo de animales \u2018sanos\u2019 \u2013el \u2018grupo control\u2019, en el que no hab\u00eda infecci\u00f3n por \u2018A. actinomycetemcomitans\u2019 y, por tanto, no se desarroll\u00f3 periodontitis. El control de la inflamaci\u00f3n durante la periodontitis es un aspecto clave para mejorar la calidad de vida de los pacientes Mila MadeiraConcluidos los 30 d\u00edas de estudio, los resultados mostraron que la administraci\u00f3n del agonista de la melanocortina reduce la infiltraci\u00f3n de neutr\u00f3filos y los niveles de TNF-\u03b1, IFN-\u03b3 e IL-17a en el periodonto, lo que conlleva una menor inflamaci\u00f3n de las enc\u00edas y la prevenci\u00f3n de la p\u00e9rdida de hueso alveolar, esto es, del hueso que rodea la ra\u00edz del diente.Como concluye Mila Madeira, \u00abel tratamiento con agonistas de la melanocortina podr\u00eda representar una forma innovadora de controlar la inflamaci\u00f3n en la periodontitis y, al mismo tiempo, de preservar la fisiolog\u00eda \u00f3sea\u00bb.", "title": "Una terapia hormonal previene la p\u00e9rdida de las piezas dentales en la periodontitis", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-terapia-hormonal-previene-perdida-piezas-dentales-periodontitis-201609011345_noticia.html", "keywords": "tratamiento,hormonal,periodontitis", "date": "2016-09-01", "id": "d254f8ad0fe3c65613086595e062291c15d8573c", "summary": "El tratamiento con un agonista de la hormona melanocortina controla la inflamaci\u00f3n de la enc\u00eda y evita la p\u00e9rdida del hueso que sustenta el diente"}, {"article": "Actualizado:01/09/2016 21:51hEl fallecimiento de un var\u00f3n de 62 a\u00f1os, un excursionista picado por una garrapata en la sierra de Gredos (\u00c1vila) a finales del mes de agosto, ha puesto el foco de la actualidad en una enfermedad, con gran prevalencia a nivel mundial, pero pr\u00e1cticamente desconocida en Espa\u00f1a. De hecho, la fiebre hemorr\u00e1gica de Crimea-Congo es una de las patolog\u00edas transmitidas por garrapatas con mayor extensi\u00f3n en el planeta, afectando, sobre todo, a habitantes de diversas partes de \u00c1frica, Asia, Europa del Este y Oriente Medio. \u00bfA qu\u00e9 llamamos fiebre hemorr\u00e1gica?Bajo el paraguas de este t\u00e9rmino se agrupan numerosas enfermedades muy diferentes pero con s\u00edntomas comunes: comienzo s\u00fabito de fiebre, dolor de cabeza, dolor generalizado, conjuntivitis y hemorragias de nariz y del aparato digestivo. Las m\u00e1s peligrosas est\u00e1n ocasionadas por virus y son la fiebre de Lassa, de Marburgo, \u00e9bola o la que acaba de aparecer en Espa\u00f1a, la fiebre hemorr\u00e1gica de Crimea-Congo.\u00bfCu\u00e1l es el agente productor de esta enfermedad?Es un virus transmitido por la picadura de garrapatas duras (Ixodidae), principalmente del g\u00e9nero Hyalomma. Los grandes herb\u00edvoros, como ciervos y cabezas de ganado bovino y ovino, presentan la mayor prevalencia de anticuerpos frente al virus y al mismo tiempo son los principales hospedadoers de las formas adultas de Hyalomma. \u00bfC\u00f3mo desarrolla la enfermedad el humano? El ser humano es el \u00fanico hu\u00e9sped en el que se desarrolla la enfermedad que evoluciona en 4 fases: un periodo de incubaci\u00f3n, con una duraci\u00f3n de entre 3 y 7 d\u00edas, dependiendo de la carga viral y la v\u00eda de exposici\u00f3n; un per\u00edodo prehemorr\u00e1gico, en el que los s\u00edntomas habituales son fiebre de instauraci\u00f3n brusca de 39-40\u00ba, cefalea, mialgias y mareos y tiene una duraci\u00f3n de unos 4-5 d\u00edas. En este periodo tambi\u00e9n se puede presentar diarrea, n\u00e1useas o v\u00f3mitos, as\u00ed como hiperemia de cara, cuello o t\u00f3rax, congesti\u00f3n ocular o conjuntivitis; un per\u00edodo hemorr\u00e1gico, en el que aparecer\u00e1n las manifestaciones hemorr\u00e1gicas que van desde petequias a grandes hematomas en piel y mucosas. Los principales lugares de sangrado son la nariz, el aparato digestivo (hematemesis, melenas o intraabdominal), \u00fatero (menometrorragias), tracto urinario (hematuria) o respiratorio (hemoptisis). En esta fase, la hepatoesplenomegalia es frecuente; un periodo de convalecencia que comienza pasados 10-20 d\u00edas del inicio de la enfermedad. Durante este periodo se ha descrito la presencia de pulso d\u00e9bil, polineuritis, disnea, xerostom\u00eda, disminuci\u00f3n de la agudeza visual, p\u00e9rdida de audici\u00f3n y de memoria. \u00bfC\u00f3mo se transmite?La infecci\u00f3n est\u00e1 presente en una amplia variedad de animales salvajes y dom\u00e9sticos como vacas, ovejas y cabras. Estos animales no sufren la enfermedad, se infectan por la picadura de garrapatas infectadas. El virus permanece en la sangre durante una semana tras la infecci\u00f3n, de modo que cuando otra garrapata pica al animal se perpet\u00faa el ciclo garrapata-animal-garrapata. Las personas se pueden infectar al entrar en contacto con secreciones de ganado o por la picadura de una garrapata. El contacto de persona a persona tambi\u00e9n es posible.\u00bfCu\u00e1ndo se descubri\u00f3 que el virus estaba en Espa\u00f1a? Fue hace seis a\u00f1os, 2010, cuando un grupo del Centro de Rickettsiosis y Enfermedades Transmitidas por Artr\u00f3podos Vectores del Departamento de Enfermedades Infecciosas del Hospital San Pedro de La Rioja hallaron que el virus se encontraba en Espa\u00f1a. En concreto, se alojaba en garrapatas retiradas de ciervos de C\u00e1ceres (Extremadura) y tambi\u00e9n en aves migratorias que hab\u00edan llegado a la Pens\u00ednsula Ib\u00e9rica provenientes de Marruecos.A partir de ah\u00ed empez\u00f3 a circular el virus y era \u00abcuesti\u00f3n de tiempo\u00bb que se produjese alg\u00fan caso de infecci\u00f3n, de acuerdo con la opini\u00f3n del jefe del Departamento de Enfermedades Infecciosas en el hospital riojano, Jos\u00e9 Antonio Oteo, porque tambi\u00e9n el vector principal de la enfermedad, la garrapata, est\u00e1 en territorio nacional. \u00bfTodas las garrapatas transmiten esta enfermedad?Las garrapatas son grandes transmisoras de enfermedades, como recuerda Joaquim Gascon, jefe del Servicio de Salud Internacional del Hospital Cl\u00ednic de Barcelona. \u00abLa enfermedad de Lyme, la rickettsiosis o la encefalitis centroeuropea son infecciones causadas por la picadura de garrapatas. Pero no todas las garrapatas transmiten las mismas enfermedades. En el caso de la fiebre de Crimea-Congo, el vector principal es la garrapata Hyalomma.\u00bfExiste riesgo de propagaci\u00f3n de la enfermedad en nuestro pa\u00eds? \u00bfHay unas regiones con el virus m\u00e1s extendido que otras? Seg\u00fan los expertos como el doctor Oteo, \u00abel riesgo es baj\u00edsimo\u00bb, en principio porque las garrapatas que transmiten el virus no suelen picar a personas, y solo la elevaci\u00f3n de la temperatura del clima vuelve a estos artr\u00f3podos m\u00e1s activos y agresivos. Puede ser una de las razones por las que una garrapata Hyalomma pic\u00f3 al var\u00f3n fallecido. El doctor Oteo destaca que entre las m\u00e1s de 1.100 ejemplares de garrapatas testadas en todo el pa\u00eds, solo se detect\u00f3 el virus en Castilla y Le\u00f3n y Extremadura, lo que no obsta para que circule a En pa\u00edses como Grecia, Turqu\u00eda y los Antiguos Balcanes, con temperaturas medias elevadas, el virus tiene una mayor incidencia. El equipo de Jose Antonio Oteo, Ana Mar\u00eda Palomar y Arantza Portillo, entre otros, del \u00e1rea de Enfermedades Infecciosas del Laboratorio de Pat\u00f3genos Especiales del Hospital San Pedro-Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de La Rioja (CIBIR), pidi\u00f3 en 2010 elevar el nivel de alertra y vigilancia de la circulaci\u00f3n del virus en Espa\u00f1a, as\u00ed como el impacto sobre la salud humana. \u00bfQu\u00e9 riesgo real existe de que una persona infectada por una garrapata con el virus desarrolle la patolog\u00eda?El estudio sobre el impacto del virus de la fiebre hemorr\u00e1gica de Crimea-Congo, perteneciente al g\u00e9nero Nairovirus de la familia Bunyaviridae, en humanos cifr\u00f3 en un 21,5% las posibilidades de que la persona infectada desarrollase la patolog\u00eda. \u00bfC\u00f3mo se puede contagiar entre personas?Solo se produce si existe un contacto estrecho con sangre, secreciones (esputos y otros l\u00edquidos corporales) de personas infectadas. Una mala esterilizaci\u00f3n del equipo m\u00e9dico o la contaminaci\u00f3n de suministros m\u00e9dicos. El virus se contagia con menor facilidad que el \u00e9bola y tiene menos tasa de mortalidad, pero las v\u00edas de contagio son las mismas.\u00bfExiste alg\u00fan tratamiento eficaz?\u00abNo hay ninguno espec\u00edfico ni tampoco vacuna. A los pacientes se les administra un tratamiento de sost\u00e9n contra los s\u00edntomas y transfusiones de sangre para compensar las hemorragias y un antiviral llamado ribavirina. Es muy importante identificar precozmente la enfermedad para utilizar cuanto antes el antiviral\u00bb, advierte el doctor Gascon.\u00bfSiempre es mortal?No, la letalidad es de hasta el 40 por ciento. Incluso, hay personas que pasan la infecci\u00f3n sin ning\u00fan s\u00edntoma y despu\u00e9s se descubre en su anal\u00edtica que ten\u00edan anticuerpos del virus. La complicaci\u00f3n m\u00e1s grave es el fallo hep\u00e1tico, como le ocurri\u00f3 al var\u00f3n que falleci\u00f3. La muerte en esos casos sobreviene por un fallo multi\u00f3rg\u00e1nico. \u00bfCu\u00e1l es la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica del virus?En m\u00e1s de 30 pa\u00edses de \u00c1frica, Asia, Europa y Oriente Medio se notific\u00f3 la presencia del virus de la fiebre hemorr\u00e1gica de Crimea-Congo, la m\u00e1s extensa entre las enfermedades transmitidas por la picadura de una garrapata. Segun fuentes oficiales, es Bulgar\u00eda el pa\u00eds con mayor registro de casos al a\u00f1o, entre 10 y 15. En Turqu\u00eda, donde hubo un brote de la infecci\u00f3n recientemente, el primer caso humano se notific\u00f3 en 2002, pero desde entonces la evoluaci\u00f3n ha ido en aumento, m\u00e1xime en las zonas rurales del este y noreste del pa\u00eds. En Grecia el virus circula a sus anchas desde los a\u00f1os 70 y 80 y el 1,1% de los granjeros y cabreros analizados muestran antecedentes de infecci\u00f3n sin enfermedad. El priemr caso sintom\u00e1tico humano diagnosticado en Grecia se confirm\u00f3 en una mujer de 46 a\u00f1os, que muri\u00f3 en junio de 2008. Esta mujer hab\u00eda estado expuesta a la picadura de una garrapata en su granja de Komotini.Georgia, Kazajst\u00e1n, Tayikist\u00e1n, Ir\u00e1n y Pakist\u00e1n, Ir\u00e1n, Kosovo, Albania son regiones que notifican una media de 10 casos de infecci\u00f3n en humanos cada a\u00f1o. \u00bfEs posible que la enfermedad se propague con mayor virulencia en nuestro entorno a corto plazo? Los expertos no dudan en la respuesta: s\u00ed. A ra\u00edz de la enorme distribuci\u00f3n del vector, la gran cantidad de animales que pueden actuar como hospedadores y la climatolog\u00eda favorable en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea de la zona mediterr\u00e1nea, es muy posible que la enfermedad siga expandi\u00e9ndose a corto plazo. \u00abEn Espa\u00f1a se van a registrar casos espor\u00e1dicos de infecciones en humanos ya todos los a\u00f1os\u00bb, llama a acostumbrarse el doctor Oteo, consultado por ABC.", "title": "Fiebre hemorr\u00e1gica de Crimea-Congo, la enfermedad que se transmite como el \u00e9bola", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-fiebre-hemorragica-crimea-congo-enfermedad-transmite-como-ebola-201609012014_noticia.html", "keywords": "hemorragica,enfermedades,fiebre,preguntas,respuestas", "date": "2016-09-01", "id": "8834e29da03f5975280726bb7fa812b8aa9e675e", "summary": "Expertos analizan el riesgo de expansi\u00f3n de la patolog\u00eda y otras preguntas que genera la nueva patolog\u00eda que se ha cobrado la primera vida humana en Espa\u00f1a"}, {"article": "El sensor luminoso del smartphone podr\u00eda hablar de ti a tus espaldas. Parece algo descabellado, pero Lukasz Olejnik, un ingeniero inform\u00e1tico y colaborador habitual del prestigioso World Wide Web Consortium (W3C), no tiene ninguna duda y as\u00ed lo ha publicado en su blog.Los sensores de luz que vienen ser\u00e1n capaces de distinguir entre luces rojas, azules y verdes. Precediendo su llegada, el W3C est\u00e1 preparando una API que podr\u00e1 usarse en todos los navegadores del mercado y que permitir\u00e1 a las webs acceder a los datos recopilados por los sensores de luz. Firefox ya la incorpora y en Chrome la implementar\u00e1n pr\u00f3ximamente. De Safari a\u00fan no se sabe nada. Una API es un conjunto de herramientas que una empresa o entidad entrega a desarrolladores para que creen aplicaciones para su plataforma, a partir de su c\u00f3digo original.Olejnik, que tambi\u00e9n hace labores de investigaci\u00f3n en el University College de Londres, asegura en su estudio que \"las condiciones de iluminaci\u00f3n que rodean al usuario ofrecen datos sensibles que le describen a \u00e9l y su comportamiento\". Se refiere a los puntos de luz de una casa y c\u00f3mo en base a ellos un programa inform\u00e1tico espec\u00edfico ser\u00eda capaz de mapear la planta de una vivienda, por ejemplo. \"Esta informaci\u00f3n podr\u00eda despu\u00e9s ser usada para saber el tama\u00f1o, su n\u00famero de habitaciones, etc.\".Que una empresa sepa donde vivimos tambi\u00e9n revela nuestro nivel adquisitivo, lo que le \"llevar\u00eda a crear un perfil del usuario asign\u00e1ndole una categor\u00eda particular\", seg\u00fan Olejnik. Supongamos que si alguien tiene una casa grande, est\u00e1 sano econ\u00f3micamente. \"\u00bfPor qu\u00e9 no enfocar los contenidos bas\u00e1ndonos en esta informaci\u00f3n?\", se pregunta el investigador.Pero la cosa no queda ah\u00ed. Las empresas como Mozilla o Google que incorporen la API permitir\u00e1n que las webs abiertas desde su navegador tengan acceso a los datos que recopila el sensor de luz. Gracias a ello, muchos anunciantes podr\u00edan saber qu\u00e9 h\u00e1bitos tenemos y as\u00ed ofrecernos seg\u00fan qu\u00e9 anuncios en determinadas franjas horarias. Imaginemos, por ejemplo, que el sensor de luz sabe que son las 4 de la tarde y al buscar en Chrome, aparezca el anuncio de una cafeter\u00eda cercana.El sensor de luz sirve para detectar la luminosidad del ambiente en el que nos encontremos. Recoge datos y los env\u00eda al sistema operativo del m\u00f3vil para que regule de forma autom\u00e1tica cosas como el brillo de la pantalla (siempre y cuando tengamos activada la caracter\u00edstica). Tambi\u00e9n sabe si estamos o no delante del tel\u00e9fono y conoce nuestros movimientos en base a los puntos de luz que tengamos cercanos. Es uno m\u00e1s de los muchos sensores que forman parte de nuestro smartphone, como el aceler\u00f3metro, el giroscopio, el de proximidad o el magn\u00e9tico.Problemas derivados del Internet de las CosasOlejnik tambi\u00e9n identifica otro problema derivado de los sensores de luz y relacionado directamente con el Internet de las Cosas. \"Los sensores de luz generan consecuencias fascinantes en presencia de otros dispositivos\", dice el investigador.En el supuesto caso de que una p\u00e1gina web consiguiese acceder con suficiente precisi\u00f3n a los datos proporcionados por el sensor de luz de un dispositivo, este podr\u00eda revelar, en base al sensor de luz de otro dispositivo cercano, si en la misma habitaci\u00f3n hay m\u00e1s aparatos y, por tanto, si se encuentran en la misma red. \"Aunque esto pueda ser algo rebuscado, es igualmente fascinante\", asegura en su an\u00e1lisis el investigador.A pesar de todo, Olejnik dice que la incorporaci\u00f3n de la nueva API a los buscadores tambi\u00e9n tendr\u00e1 alg\u00fan que otro aspecto bueno. \"Los desarrolladores podr\u00e1n dar rienda suelta a su creatividad\". As\u00ed podr\u00e1n utilizar los datos del sensor de luz para crear nuevas apps y herramientas o mejorar las ya existentes.", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 quieren los buscadores acceder al sensor de luz de tu tel\u00e9fono?", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/quieren-buscadores-acceder-sensor-telefono_0_554344892.html", "keywords": "quieren,buscadores,acceder,telefono,sensor", "date": "2016-09-01", "id": "cc738793dfe2427b78db21a5d2bcce9030f90470", "summary": "La nueva API que rese\u00f1a el W3C podr\u00e1 usarse en\u00a0todos los navegadores del mercado y permitir\u00e1 a las\u00a0webs acceder\u00a0a los datos recopilados por los sensores de luz"}, {"article": "MadridActualizado:01/09/2016 11:13h\u00ab Alicia en el Pa\u00eds de las Maravillas\u00bb, el cl\u00e1sico cuento de Lewis Carroll, es una historia de magia, aventuras y fantas\u00eda especialmente concebida para toda la familia. La adaptaci\u00f3n lleva la firma de la compa\u00f1\u00eda La Maquineta, que traslada al escenario este relato infantil convertido en un espect\u00e1culo musical con un elenco de diez actores y una magn\u00edfica puesta en escena. El argumento nos traslada al campo, donde Alicia, una joven inquieta e imaginativa, descansa pl\u00e1cidamente hasta que es sorprendida por un conejo parlante que se introduce r\u00e1pidamente en una madriguera. Alicia, intrigada, le sigue, embarc\u00e1ndose en un viaje fant\u00e1stico que le llevar\u00e1 a vivir incre\u00edbles aventuras con personajes como el Sombrero Loco, el Gato de Cheshire o la Reina de Corazones.Aparte de disfrutar con las canciones, el espect\u00e1culo \u2013que se representa en el Teatro P\u00edncipe Gran V\u00eda\u2013 pretende que los m\u00e1s peque\u00f1os se interesen por este personaje universal de la literatura infantil. La Maquineta, que comenz\u00f3 su andadura en 1994 con la obra Noches de San Juan, tiene experiencia en este tipo de piezas para ni\u00f1os gracias a la interpretaci\u00f3n de cl\u00e1sicos como La bella durmiente, El gato con botas o Cenicienta. Con este espect\u00e1culo, quiere cautivar a los m\u00e1s peque\u00f1os y despertar la mente de los adultos.Datos \u00fatilesHasta el 24 de septiembre.Precio: desde 11 eurosHorario: domingos 4 y 18 a las 12 horas. S\u00e1bados 10 y 24 a las 16 h.Calle de las Tres Cruces, 8Teatro Pr\u00edncipe Gran V\u00eda", "title": "\"Alicia en el pa\u00eds de las maravillas\" se pasa al teatro", "url": "http://www.abc.es/plan-b/aplaudir/abci-alicia-pais-maravillas-pasa-teatro-201609011702_noticia.html", "keywords": "teatro,alicia,infantil", "date": "2016-09-01", "id": "c2a5eb8c58a19ae9d5cf2f8d18eccd5853cbc45c", "summary": "El espect\u00e1culo pretende que los m\u00e1s peque\u00f1os se interesen por este personaje universal de la literatura infantil"}, {"article": "MadridActualizado:02/09/2016 13:45hEn el a\u00f1o 2010, en las lindes del r\u00edo Tajo en C\u00e1ceres con la frontera portuguesa, un grupo de expertos del Centro de Rickettsiosis y Enfermedades Transmitidas por Artr\u00f3podos Vectores del Departamento de Enfermedades Infecciosas del Hospital San Pedro-Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de La Rioja (CIBIR) detect\u00f3 el virus de la fiebre hemorr\u00e1gica de Crimea Congo en garrapatas retiradas de unos ciervos. En concreto, estos animales fueron infectados por el virus a trav\u00e9s de una especie de garrapatas, del tipo Hyalomma, Hyalomma lusitanicum. El vector principal transmisor de la enfermedad, la garrapata de la especieHyalomma marginatum, tambi\u00e9n estaba presente en aves migratorias que volaban desde Marruecos hacia la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. As\u00ed que la conclusi\u00f3n de este grupo, pilotado por el jefe del departamento en el hospital riojano, Jos\u00e9 Antonio Oteo, es que aunque Espa\u00f1a, seg\u00fan la OMS (Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud), estaba \u00ablibre\u00bb de esta enfermedad, lo cierto es que los hallazgos hac\u00edan \u00abnecesario\u00bb estudiar la posibilidad de que el virus circulase ya en territorio nacional. \u00abSe debe considerar a la fiebre hemorr\u00e1gica de Crimea Congo -cotejaron los especialistas- como una infecci\u00f3n con gran potencial emergente en Espa\u00f1a\u00bb. Seis a\u00f1os despu\u00e9s, el doctor Oteo, junto a miembros de su equipo como Ana Mar\u00eda Palomar, no han podido si no confirmar que esta garrapata ha picado a humanos, a pesar de que el insecto del tipo Hyalomma no se alimenta sobre personas, sino sobre animales. El ser humano, en contacto con esos animales infectados, puede contraer la enfermedad, aunque lo cierto es que el \u00edndice de contagios es baj\u00edsimo y muchas personas han desarrollado anticuerpos frente a ese virus en contacto perpetuo con este tipo de especies, ha confirmado a ABC el doctor Oteo. Un estudio realizado en Rusia mostr\u00f3 que las opciones de desarrollar la enfermedad en las personas, una vez infectadas por el virus, es del 21,5% de los casos. En opini\u00f3n de Oteo, miembro de la Sociedad Espa\u00f1ola de Enfermedades Infecciosas y Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica ( SEIMC),la raz\u00f3n por la que hasta ahora nunca se hab\u00eda producido ning\u00fan contagio en humanos es, adem\u00e1s de que la garrapata Hyalomma no suele picar a personas, por la elevaci\u00f3n de un grado en la temperatura media que se registra en el verano, volviendo a estos artr\u00f3podos m\u00e1s activos y agresivos. \u00abEst\u00e1 el vector y pica a humanos\u00bbIncontestable ya es que en Espa\u00f1a est\u00e1 el artr\u00f3podo vector, se dan picaduras en humanos por parte del mismo (caso confirmado en el var\u00f3n de 62 a\u00f1os que falleci\u00f3 el pasado 25 de agosto, tras ser picado por una de esas garrapatas en la sierra abulense de Gredos) y hay una poblaci\u00f3n susceptible de desarrollar esta enfermedad. As\u00ed que \u00aben los pr\u00f3ximos a\u00f1os vamos a ver casos espor\u00e1dicos de esta enfermedad en humanos en nuestro pa\u00eds\u00bb, corrobora Oteo.No obstante, el especialista llama a la calma: que solo detectasen el virsu en una zona de Extremadura, entre 1.143 ejemplares de garrapatas testadas en el resto de regiones de Espa\u00f1a, significa que el virus \u00abno est\u00e1 muy extendido\u00bb y cabe pensar que el porcentaje de garrapatas infectadas que propalan la enfermedad \u00abes baj\u00edsimo\u00bb. \u00abEl virus solo se detect\u00f3 en una especie que no suele picar a humanos, pica con menos frecuencia al ser humano que otras especies, as\u00ed que el riesgo es peque\u00f1o\u00bb, afirma. \u00abSi extrapolamos los casos analizados a lo que sucede en otros pa\u00edses con presencia del vector, como Grecia, Turqu\u00eda y los Antiguos Balcances, vemos que aqu\u00ed, en Espa\u00f1a, el virus se mueve poco, de momento\u00bb.El tambi\u00e9n director del Centro de Rickettsiosis abunda, en conversaci\u00f3n con este diario, en dos aspectos: por una parte, en que el personal sanitario no sospecha del cuadro de fiebre hemorr\u00e1gica y suele contagiarse, como ha sucedido en el caso actual en la Comunidad de Madrid a una enfermera que atendi\u00f3 al var\u00f3n fallecido y que se encuentra ingresada en la UCI del Hospital Carlos III La Paz. \u00abDe media, uno o dos miembros del personal sanitario se infectanpor cada paciente que desarrolla esta dolencia\u00bb, dice Otero. Los cuidadores, por tanto, son fuente propicia de contagio. Y, en segundo lugar, tambi\u00e9n destaca Oteo que cuando una persona se pone en contacto con el virus, la posibilidad de desarrollar el cuadro mortal en este hu\u00e9sped es \u00abmuy poco frecuente\u00bb.Espa\u00f1a \u00abest\u00e1 suficientemente preparada\u00bb para hacer frente a los casos que se suceder\u00e1n con cuentagotas, se\u00f1ala Oteo, con unidades de aislamiento y el protocolo del \u00e9bola puesto en marcha a ra\u00edz de la muerte de dos misioneros espa\u00f1oles el a\u00f1o pasado y el contagio de la enfermera madrile\u00f1a Teresa Romero. La clave es un diagn\u00f3stico temprano, a\u00f1ade el doctor del Hospital San Pedro.", "title": "El virus de la fiebre hemorr\u00e1gica se detect\u00f3 en garrapatas en ciervos de C\u00e1ceres hace seis a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-virus-fiebre-hemorragica-detecto-unos-ciervos-caceres-hace-seis-anos-201609011904_noticia.html", "keywords": "congo,ganado,crimea,fiebre,garrapata", "date": "2016-09-01", "id": "dbda82f04ba33921073945a4e8595d91d544e10e", "summary": "Lleva circulando desde entonces y a partir de ahora, seg\u00fan los expertos que lo \u00abdescubrieron\u00bb en territorio nacional, se suceder\u00e1n \u00abcasos espor\u00e1dicos\u00bb todos los a\u00f1os"}, {"article": "BilbaoActualizado:01/09/2016 15:45hEl ministro de Justicia en funciones, Rafael Catal\u00e1, espera que la sentencia \u00abfirme\u00bb de la Audiencia Nacional en la que se inhabilita a Arnaldo Otegui por el caso Bateragune, de reconstrucci\u00f3n de la ilegalizada Batasuna, \u00abse aplique en sus propios t\u00e9rminos\u00bb tras pasar por el Juzgado de lo Contencioso de San Sebasti\u00e1n y el Tribunal Constitucional.Adem\u00e1s, conf\u00eda en que Otegui y los partidos pol\u00edticos acaten las sentencias de los tribunales y ha asegurado que las resoluciones de la Junta Electoral de Guip\u00fazcoa que establecen que el exportavoz de Batasuna no puede ser candidato a lendakari por EH Bildu, est\u00e1n \u00abmuy fundamentadas\u00bb.Catal\u00e1 ha realizado estas manifestaciones en Bilbao en un acto pol\u00edtico en el que tambi\u00e9n ha participado el candidato del PP a lendakari, Alfonso Alonso, coincidiendo con el d\u00eda en el que concluye el plazo para recurrir la decisi\u00f3n de la Junta Electoral de Guip\u00fazcoa de excluir a Arnaldo Otegui de la lista de EH Bildu para las elecciones auton\u00f3micas del 25 de septiembre.Preguntado por si cree que finalmente Arnaldo Otegui no se podr\u00e1 presentar a las elecciones vascas, ha indicado que no es algo que piense \u00e9l, sino que hay \u00abuna resoluci\u00f3n de la Audiencia Nacional\u00bb.\u00abY hasta donde yo s\u00e9, es una resoluci\u00f3n firme y, por lo tanto, en Espa\u00f1a, en un Estado de Derecho, las resoluciones firmes de los tribunales se acatan y se cumplen, tienen naturaleza de cosa juzgada\u00bb, ha manifestado. Por lo tanto, ha indicado que, por un principio de seguridad jur\u00eddica, \u00abno pueden revisarse\u00bb. Catal\u00e1 ha se\u00f1alado que \u00ab\u00e9se es el estado de la cuesti\u00f3n\u00bb. \u00abNo es una opini\u00f3n, es una descripci\u00f3n de una realidad\u00bb, ha a\u00f1adido.Decisi\u00f3n \u00abfundamentada\u00bbEl ministro de Justicia en funciones ha se\u00f1alado que las resoluciones de la Junta Electoral de Guip\u00fazcoa est\u00e1n \u00abmuy fundamentadas y muy s\u00f3lidas\u00bb. \u00abY, por lo tanto, sin perjuicio de que leg\u00edtimamente en un Estado de Derecho se pueden impugnar las resoluciones administrativas y jurisdiccionales, yo conf\u00edo en que, como Espa\u00f1a es un Estado de Derecho, las resoluciones firmes se acatan, se cumplen cuando nos gustan y cuando no nos gustan\u00bb, ha manifestado.Catal\u00e1 ha indicado que \u00e9sa \u00abes la actitud\u00bb con la que el Gobierno \u00ababorda siempre\u00bb las sentencias de los tribunales y espera que tambi\u00e9n la tengan \u00abtodos los dem\u00e1s, los partidos pol\u00edticos, los que quieren ser candidatos, los operadores, cualquiera\u00bb. El ministro ha insistido en que \u00ablos recursos ah\u00ed est\u00e1n\u00bb y ha se\u00f1alado que el calendario es \u00abmuy cortito\u00bb porque el d\u00eda 9 de septiembre empieza la campa\u00f1a electoral y este debate \u00abtiene que cerrarse\u00bb. \u00abYo simplemente constato una realidad jur\u00eddica y conf\u00edo en que se mantengan los principios del Estado de Derecho y una resoluci\u00f3n judicial firme se aplique en sus propios t\u00e9rminos\u00bb, ha a\u00f1adido.", "title": "Catal\u00e1 espera que la sentencia contra Otegui \"se aplique en sus propios t\u00e9rminos\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-catala-espera-sentencia-contra-otegui-aplique-propios-terminos-201609011343_noticia.html", "keywords": "sentencia,otegi,catala", "date": "2016-09-01", "id": "ec0a4c712371f54e6de8e28db3507c5f1ad9dee9", "summary": "El ministro de Justicia en funciones considera que las resoluciones de la Junta Electoral est\u00e1n \u00abfundamentadas\u00bb"}]