[{"article": "Ecolodge (Parque Nacional de Caba\u00f1eros, Castilla-La Mancha)Ecolodge de Caba\u00f1erosLas hemos visto mil veces en pel\u00edculas, pero \u00bfsab\u00edas que en Espa\u00f1a tambi\u00e9n tenemos caba\u00f1as en lo alto de los \u00e1rboles? Ahora que se acaba el verano y la vuelta a la rutina se hace m\u00e1s cuesta arriba que nunca, no est\u00e1 de m\u00e1s fantasear con una escapadita rural mientras finges estar concentrado en la oficina delante del ordenador. Aunque somos conscientes de la conocida cuesta de septiembre despu\u00e9s del gasto de las vacaciones, uno no puede evitar empezar a planear una escapada de fin de semana asequible y que nos ayude a despejar la mente hasta Navidad. Si quieres evitar preocuparte por los n\u00fameros ahora que acabas de volver, una buena alternativa para cubrir un gasto de este tipo es pedir un microcr\u00e9dito.El oto\u00f1o es quiz\u00e1s la mejor \u00e9poca para disfrutar del turismo rural y la naturaleza: no hace un sol de justicia (como estas \u00faltimas semanas) pero a\u00fan no hace fr\u00edo, ha pasado la temporada alta y los precios son m\u00e1s bajos, y hay mucha menos gente en todas partes, con la tranquilidad a\u00f1adida que eso supone. Ideal tanto para amantes de la aventura, grupos de amigos, familias con ni\u00f1os o para una escapadita rom\u00e1ntica con tu pareja, aqu\u00ed te dejamos la gu\u00eda definitiva con las mejores y m\u00e1s originales caba\u00f1as en los \u00e1rboles. \u00a1Esc\u00e1pate!Ecolodge (Parque Nacional de Caba\u00f1eros, Castilla-La Mancha)Ubicado en Pueblonuevo de Bullaque (Ciudad Real), el Ecolodge se encuentra en pleno Parque Nacional de Caba\u00f1eros y est\u00e1 inmerso en 20.000 metros de bosque h\u00famedo mediterr\u00e1neo junto al embalse de Torre de Abraham. Se trata de peque\u00f1as caba\u00f1as de madera (con capacidad de 2 a 6 personas) al m\u00e1s puro estilo bungalow, varias de ellas suspendidas sobre el suelo y todas ellas con espectaculares vistas del Parque Nacional. Imprescindible hacer una buena ruta para conocer el paraje natural---hacen de \u00e9ste un enclave \u00fanico.www.ecolodge.esCasita del \u00e1rbol, CuencaCasita del \u00e1rbol, en Fuentes (Cuenca)La Casita del \u00c1rbol de Fuentes, Cuenca, es sin duda la m\u00e1s r\u00fastica y bohemia de las caba\u00f1as que recomendamos, \u00a1tanto que bien podr\u00eda pertenecer al universo de Tolkien! Construida en buena parte con ramas que discurren por su interior y situada sobre dos viejos olmos a 4 metros del suelo, tiene un aire artesanal que la hace \u00fanica. Est\u00e1 pensada para dos adultos y hasta dos ni\u00f1os, y cuenta con tres estancias independientes que incluyen ba\u00f1o, cocina y zona de descanso. Su precio ronda los 95\u20ac/noche.www.casitadelarbol.esAgroturismo Mari Cruz (Villanueva de Arce, Navarra)Agroturismo Mari CruzEn la zona norte de Navarra encontramos la casa rural Mari Cruz, un alojamiento \u00fanico y una joya del agroturismo en la Pen\u00ednsula. Sus due\u00f1os, Luismi y Alicia, viven junto a sus hijos en la finca. De entre todas las opciones que ofrecen destacamos, como no pod\u00eda ser de otra manera, la Caba\u00f1a del \u00c1rbol: construida por ellos siguiendo criterios bioclim\u00e1ticos, combina fant\u00e1sticamente maderas nuevas y otras de cuba heredadas de la familia. El precio de la caba\u00f1a por noche oscila entre los 70 y los 105\u20ac seg\u00fan temporada. Adem\u00e1s del alojamiento, ofrecen una experiencia de lo m\u00e1s ecol\u00f3gica perfecta para parejas con hijos: cuentan con un corral en el que es posible dar de comer a los animales y un huerto con deliciosas verduras de temporada.www.casaruralennavarra.comZuhaitz Etxeak (Vizcaya)Caba\u00f1a ElaiaTambi\u00e9n en el norte de Espa\u00f1a, en la localidad de Zeanuri en Bizkaia, encontramos Zuhaitz Etxeak (casas de los \u00e1rboles, en euskera), un conjunto de cuatro caba\u00f1as de madera que te cortar\u00e1n la respiraci\u00f3n. La caba\u00f1a Elaia est\u00e1 a nada menos que 17 m de altura sobre el suelo, lo que la convierte en la m\u00e1s alta de Europa. Uno de los motivos por los que resultan tan espectaculares es que se encuentran suspendidas en el aire y ancladas con cables a los \u00e1rboles. No te preocupes: disponen de luz y agua corriente y tienen WC y ducha, por lo que no tendr\u00e1s que descender de las alturas si en mitad de la noche necesitas ir al ba\u00f1o. Cada una de ellas tiene terraza propia, algo que har\u00e1 las delicias de los m\u00e1s exigentes por sus impresionantes vistas. Por precios desde los 130\u20ac/noche, tendr\u00e1s desayuno incluido (que subir\u00e1 en una cesta hasta tu caba\u00f1a mediante un sistema de poleas) y toda una serie de servicios que har\u00e1n de tu estancia una experiencia \u00fanica. http://cabanasenlosarboles.com/esCabanes als Arbres (Gerona)Una de las Cabanes Als Arbres de GeronaEn Catalu\u00f1a, en la Sierra de Les Guilleries (Gerona), se encuentra Cabanes Als Arbres, un complejo de 10 preciosas caba\u00f1as instaladas sobre \u00e1rboles a una altura de entre 4 y 8 metros sobre el suelo. Por un precio de alrededor de 130\u20ac podr\u00e1s despertarte completamente rodeado de encinas, alcornoques, robles y hayas y con unas vistas impresionantes. La mas\u00eda principal, que hace de recepci\u00f3n, cuenta con parking para dejar el coche, comedor, duchas y piscina. Como curiosidad, al igual que ocurr\u00eda en las caba\u00f1as de Zuhaitz Etxeak, cada caba\u00f1a tiene el nombre de un p\u00e1jaro local y est\u00e1 a distinta distancia de la mas\u00eda, \u00a1algo a tener en cuenta seg\u00fan lo aislado que prefieras estar!http://www.cabanesalsarbres.com/esBasoa Suites (Navarra)Basoa Suites, en el robledal de AmatiQuiz\u00e1 la opci\u00f3n m\u00e1s lujosa de todas, pasar la noche en una de estas cinco caba\u00f1as ser\u00e1 sin duda una experiencia para recordar. Estas suites en los \u00e1rboles se encuentran en un paraje excepcional: el robledal de Amati, en el paisaje protegido de Ultzama, Navarra. Se ha inaugurado hace poco y cuenta con el apoyo del Gobierno de Navarra y la Uni\u00f3n Europea. Los responsables de este complejo insisten en promover un turismo diferente, sostenible, respetuoso con su entorno m\u00e1s inmediato y cuidando el impacto del proyecto en cada detalle. Las caba\u00f1as est\u00e1n construidas con materiales de gran calidad, a la altura (nunca mejor dicho) del enclave en el que est\u00e1n ubicadas. Los precios oscilan entre los 90 y los 150\u20ac por noche, con desayuno incluido. Cada caba\u00f1a puede albergar a dos personas, por lo que resulta especialmente recomendable para parejas que buscan una escapada de lujo\u2026 y ser la envidia de todos sus amigos, claro.http://www.basoasuites.com/es/Dosrius Cabanes (Barcelona)En el municipio de Dosrius (Barcelona) encontramos este complejo de 7 caba\u00f1as de madera situadas en lo alto de pinos negros con vistas panor\u00e1micas al Parque Natural del Montnegre i Corredor. Todas las caba\u00f1as est\u00e1n a una altura m\u00ednima de 5 metros sobre la superficie del bosque, y para los m\u00e1s valientes hay caba\u00f1as hasta a 9 metros del suelo. Cada caba\u00f1a tiene espacio para 3 adultos o para una pareja y dos menores, y tiene un precio de 140\u20ac/noche en temporada alta o 125\u20ac/noche en temporada baja.http://www.es.cabanesdosrius.com/Dormir en los \u00e1rboles (Sierra de Gata, C\u00e1ceres)Exterior de la caba\u00f1a BrisaEstas tres fant\u00e1sticas caba\u00f1as de madera (Brisa, Musgo y Bosque) se encuentran en plena Sierra de Gata, en la provincia de C\u00e1ceres. Todas cuentan con terraza para disfrutar de las magn\u00edficas vistas (se encuentran entre 2 y 5 metros de altura), adem\u00e1s de WC seco y, solicit\u00e1ndolo previamente, podremos disfrutar de un buen desayuno o una rom\u00e1ntica cena. Est\u00e1n dise\u00f1adas para dos personas con la posibilidad de a\u00f1adir hasta dos menores para familias con ni\u00f1os, y, por si estabas planeando el viaje con amigos, una de ellas admite hasta 5 personas. Por 120\u20ac/noche podr\u00e1s disfrutar de una noche irrepetible en una de las comarcas con m\u00e1s encanto de Extremadura.http://dormirenlosarboles.es/Monte Holiday Caba\u00f1as (Sierra de Guadarrama, Madrid)Caba\u00f1as con vistas al Parque Nacional Sierra de GuadarramaCon vistas al Parque Nacional Sierra de Guadarrama, estas cuatro caba\u00f1as se encuentran en pleno coraz\u00f3n de la Sierra madrile\u00f1a. Dos de ellas tienen capacidad para dos personas, y las otras dos est\u00e1n pensada para familias o grupos de 4 y 5 hu\u00e9spedes. Est\u00e1n equipadas con todas las comodidades que puedas imaginar: aseo, agua corriente, conexi\u00f3n el\u00e9ctrica, luz interior y exterior, calefactor, microondas, nevera, mesa interior y cuatro taburetes, adem\u00e1s de terraza exterior con mobiliario. Las caba\u00f1as peque\u00f1as est\u00e1n pensadas para dormir con tu propio saco y no cuentan con ropa de cama. Se encuentran a 4 metros del suelo y tienen un precio de 59\u20ac/noche en las caba\u00f1as de 2 personas y de 99\u20ac a 160\u20ac en las grandes.http://camping.monteholiday.com/disfruta-en/las-cabanas-en-los-arboles/Las caba\u00f1itas del bosque (Outes, A Coru\u00f1a)Caba\u00f1as de madera en arbol junto a la Playa Bro\u00f1aPara finalizar, distribuido por una finca de 3.500 m2 encontramos este conjunto de preciosas caba\u00f1as en el municipio de Outes, en A Coru\u00f1a. Es un proyecto de turismo sostenible del m\u00e1s alto nivel, y las caba\u00f1as est\u00e1n dise\u00f1adas para los m\u00e1s exigentes, por lo que no tenemos ninguna duda de que te sentir\u00e1s como en casa. Cuentan con jacuzzi, chimenea, cocina, wifi, barbacoa\u2026 y a diferencia de la mayor\u00eda de casas que hemos visto, admiten mascotas, as\u00ed que si quieres aprovechar para darle un fin de semana de lujo en plena naturaleza a tu mejor amigo no lo pienses ni un segundo, se alegrar\u00e1 tanto como un ni\u00f1o en Disneylandia.Sus precios var\u00edan seg\u00fan la caba\u00f1a y la temporada, y van desde los 96 \u20ac hasta los 150 por noche. . \u00a1\u00c9chale un buen vistazo a la web y elige la tuya! http://cabanitasdelbosque.com/", "title": "Las diez mejores caba\u00f1as en \u00e1rboles de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-diez-mejores-cabanas-arboles-espana-201609190126_noticia.html", "keywords": "arboles,espana,cabanas", "date": "2016-09-18", "id": "eb2af54eb1e3c842efe15c81ffa98c27478c5546", "summary": "Propuestas llenas de encanto, en plena naturaleza, para descubrir cualquier fin de semana"}, {"article": "MADRID.- Los mensajes de diferentes empresarios se repiten en el tel\u00e9fono del peque\u00f1o Nicol\u00e1s con un mismo contenido: \u201cFran, \u00bfme has vuelto a enga\u00f1ar?\u201d. Numerosas notas tanto del tel\u00e9fono m\u00f3vil como de los cuadernos encontrados en el registro de su habitaci\u00f3n o los aportados por P\u00fablico han servido a los investigadores para descifrar el galimat\u00edas de los gastos e ingresos que ten\u00eda Francisco Nicol\u00e1s. En agosto de 2014, seg\u00fan el informe de la comisi\u00f3n judicial que dirige el juez Arturo Zamarriego, las deudas totales del presunto estafador ascend\u00edan a 830.000 euros que consigui\u00f3 reducir a 510.000 antes de su detenci\u00f3n en octubre de ese a\u00f1o. Negocios que nunca terminaron de gestarse en la mayor\u00eda de los casos, pero mediante los cuales consigui\u00f3 manejar cifras desorbitadas para un joven de 20 a\u00f1os. Los mensajes reclamando las deudas, tambi\u00e9n han sido claves para aclarar las cifras que escrib\u00eda el veintea\u00f1ero. El abogado Arturo Baldasano, amigo personal del hostelero Arturo Fern\u00e1ndez, intermedi\u00f3 por el expresidente de la CEIM en mayo de 2014. Incluso a \u00e9l le deb\u00eda 10.000 euros, seg\u00fan las anotaciones. En un mensaje le escribe: \u201cAyer me cont\u00f3 Arturo la segunda que haces y la frustraci\u00f3n que supone. No puedo entender que te lleva a mentir de esta manera, ni si eres consciente de los riesgos incluso legales que est\u00e1s asumiendo\u2026\u201d (sic) Otro de sus grandes aportadores de dinero era el ex dirigente socialista Jos\u00e9 Luis Balbas y es de los pocos que no se queja por las deudas contra\u00eddas. En julio de 2014 Nicol\u00e1s le pide dinero: \u201cSi puedes algo bien, poco pero algo me ser\u00eda de gran ayuda 2,3, aunque sea poco. Eres la mejor persona que he conocido en mi vida y que mejor se ha portado, si no puedes nada lo entender\u00e9\u2026\u201d (sic). El cerebro del tamayazo llevaba ya casi un a\u00f1o de relaciones con el presunto estafador. En 2013 le entreg\u00f3 un poder para vender la Colecci\u00f3n Zanchi, valorada en 500.000 millones de euros. De la promesa a la pena Francisco Nicol\u00e1s utiliza todas las artima\u00f1as posibles, apelando habitualmente a \u201ccrisis de ansiedad\u201d para conseguir que le presten m\u00e1s dinero a pesar de las deudas. Por ejemplo, a un empresario de \u00f3pticos andaluz le asegura que saldar\u00e1 su deuda con el dinero que recibe del ex directivo del Banco Santander, Javier Mart\u00ednez de la Hidalga, de quien escribe \u201cque aunque est\u00e1 mal econ\u00f3micamente tiene tanto que me va a ayudar\u201d. Y finaliza el mensaje con un \u201ctengo que aguantar hoy\u2026 sin que me haga nada nadie, me va a dar algo a mi solo\u2026\u201d. Algunos como el marqu\u00e9s de Torneros, Carlos Roca de Togores, con quien com\u00eda en el Club Puerta de Hierro, comenzaron pensando que Francisco Nicol\u00e1s iba a invertir 38.000 euros en un equipo de polo y meses despu\u00e9s le envi\u00f3 un mensaje que indica que a quien le sac\u00f3 el dinero fue al miembro de la nobleza: \u201cMe das los 7.500 euros que me ha costado tu bromita o no quiero saber nada m\u00e1s de gentuza como t\u00fa\u201d. A lo que Fran responde: \u201cSi retiras lo de gentuza s\u00ed\u201d. En algunos casos el dinero ven\u00eda de empresas con problemas judiciales, como Sara Fern\u00e1ndez Frutos, administradora de DRACON Partners que aparece en multitud de ocasiones. Otra de sus presuntas v\u00edctimas fue el director de gabinete de la Presidencia de Renfe, Enrique Pe\u00f1a, a quien quer\u00eda sumar a uno de sus futuros negocios ferroviarios. A pesar de tener la ayuda econ\u00f3mica de la empresa Executive F\u00f3rum, de C\u00e9sar Chiva, que organizaba los desayunos en los que Francisco Nicol\u00e1s ejerc\u00eda de relaciones p\u00fablicas, tuvo varios problemas con empresarios asistentes a los mismos. Antonio Puyol, de Airtren, le reclamaba casi un a\u00f1o despu\u00e9s los 10.000 euros que le hab\u00eda dejado y registrado en un contrato privado que tiene como concepto \u201cpr\u00e9stamos a un amigo\u201d, aunque la cantidad total lleg\u00f3 a ascender a los 16.000. En mayo de 2014 el empresario le escrib\u00eda: \u201cFran, sigues igual. No me haces ni caso. No s\u00e9 lo que te ocurre. Si es porque no tiene los 10k me das los 5 que tienes y para el resto ponemos otros plazo\u201d (sic). Los 15.000 euros que le prest\u00f3 Esther G\u00f3mez, del Grupo Civilia, se los reclam\u00f3 su marido con un mensaje muy claro: \u201cBuenas tardes. Como no s\u00e9 nada de ti, no me queda m\u00e1s remedio que tener que volver a preguntarte por los 15.000 euros que me debes. Piensa que yo no soy Esther y que estar pidi\u00e9ndote lo que es m\u00edo me est\u00e1 empezando a cansar. Un saludo\u201d. Tres horas despu\u00e9s vuelve a escribirle: \u201cEspero que me des una respuesta para evitar dirigirme a personas de tu entorno para poder cobrar\u201d. Un mes despu\u00e9s, el marido de esta empresaria le da el ultim\u00e1tum: \u201cHoy es 4 de febrero y todav\u00eda no s\u00e9 nada de los 15.000 que le debes a mi mujer. Una vez m\u00e1s nos han mentido, lo cual pone claramente de manifiesto que vives del enga\u00f1o y la estafa\u201d. Y a\u00f1ade: \u201cNo me dejas m\u00e1s opci\u00f3n que comunicar a tus padres, a la Universidad y al partido de las pr\u00e1cticas que tienes\u201d. En junio de 2014, Francisco Nicol\u00e1s solicita dinero a Juan Munguira, de la CNMV, Jos\u00e9 Luis Blabas, Catalina Hoffman, Daniel Li o \u00c1ngel Mart\u00edn de ACO. Por ejemplo, el peque\u00f1o Nicol\u00e1s consigue que inviten a Catalina Hoffman al pasamanos de la coronaci\u00f3n del rey y despu\u00e9s le solicita un favor importante, 60.000 euros que necesita para pagar una deuda de 380.000. El mayor cebo de Nicol\u00e1s es su amigo el secretario de Estado de Comercio, Jaime Garc\u00eda Legaz. Es lo que hace con el ex directivo de Air Europa y ahora con negocio en Hong Kong, Daniel Li, que le reprocha en un mensaje: \u201cQue hay de los 5000 euros? Seg\u00fan Jaime, no ha pedido nada\u201d (sic). El presunto estafador le hab\u00eda pedido ese dinero en nombre de Legaz, aunque seg\u00fan los mensajes del empresario la deuda podr\u00eda ser mayor. En un mensaje posterior le reclama: \u201cqu\u00e9 voy a decir ahora a la gente? Que me fie de un tal Fran?\u201d (sic). Un mes despu\u00e9s, Daniel escribe que le presentar\u00e1 a varios amigos, entre ellos a un comisario de la polic\u00eda, pero \u201clo malo es que ya van acumulados 200 pasaportes y hay que desbloquear la situaci\u00f3n\u201d. El chal\u00e9 de Carbonero y Sol A mediados de septiembre, \u00c1ngel Mart\u00edn, el due\u00f1o de la empresa ACO (Asistencia y Consultores de Obras) escribe: \u201cMa\u00f1ana a las 12 me voy de pobre viaje de aniversario. Vas acumulando maldad y penas. No te sali\u00f3 de los huevos transferencia para la empresa y proveedores\u201d. Y a finales de ese mes le dice: \u201cVete a la mierda imb\u00e9cil\u201d, \u201ctiene la raz\u00f3n todo el mundo menos yo. Se va a enterar de que clase de timador eres\u201d, \u201cestoy fuera de l\u00edmite y desesperado\u201d. El peque\u00f1o Nicol\u00e1s lleg\u00f3 a adeudar al empresario 70.000 euros por un chal\u00e9 que le alquil\u00f3 en El Viso \u2500donde \u201corganizabais saraos y org\u00edas\u201d, seg\u00fan escribe Mart\u00edn\u2500. Nicol\u00e1s intenta calmar a \u00c1ngel Mart\u00edn en el mes de octubre, diez d\u00edas antes de ser detenido, y tambi\u00e9n a la empresa Edhinor a la que le propuso la obtenci\u00f3n de obras tanto p\u00fablicas como privadas, seg\u00fan los audios de las reuniones que grab\u00f3 con empleados de los hermanos Buend\u00eda. \u201cVoy a darte 60\u2026 para que vayas tirando y 40 a Edh\u201d (sic). Compa\u00f1eros millonarios Las primeras v\u00edctimas de Francisco Nicol\u00e1s fueron sus propios compa\u00f1eros y amigos de Cunef, de quienes se sospecha por los mensajes que pagaron para aprobar asignaturas. A algunos como Bosco L\u00f3pez-Madrid, nieto del due\u00f1o de OHL, el dinero no les hac\u00eda falta. Bosco le dej\u00f3 2.000 euros que finalmente desiste en cobrar: \u201cLo del dinero no te preocupes. Qu\u00e9datelo\u201d. El hijo de una exconsejera de la Comunidad de Madrid, Elena Gonz\u00e1lez-Mu\u00f1ux, le prest\u00f3 m\u00e1s de 7.000 euros. En julio de 2013 el chico escribe a Francisco Nicol\u00e1s: \u201cHe confiado en ti pero he realizado una serie de cosas pensando que dispon\u00eda de ese dinero y me estoy metiendo en problemas. Si sigues sin tener el dinero y me quieres seguir vacilando d\u00edmelo y me buscar\u00e9 la vida por otro lado\u201d. O este otro mensaje : \u201cNo he cumplido. Por lo que el dinero que me debes, desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o. Queda cerrada la deuda. Siempre te he ayudado, Te he comprado ropa, te he presentado a gente que te ha comprado ropa. Y siempre que puedo te hago los favores que me pides. Cuando hiciste los ex\u00e1menes presion\u00e9 por esa cantidad, porque la primera sabes que era mucho menos\u201d (sic). Meses despu\u00e9s, firma un contrato privado con el mismo compa\u00f1ero en el que \u00e9ste le presta 30.000 euros a pagar en un a\u00f1o. De no cumplir el acuerdo, Francisco Nicol\u00e1s tendr\u00e1 una penalizaci\u00f3n del 20% de inter\u00e9s.", "title": "El peque\u00f1o Nicol\u00e1s esquilm\u00f3 830.000 euros a empresarios, nobles y compa\u00f1eros de clase", "url": "http://www.publico.es/sociedad/pequeno-nicolas-esquilmo-830-000.html", "keywords": "Nicolas,830,000,esquilmo,pequeno", "date": "2016-09-18", "id": "2e84027938029017ed6acabcd8ed90b0ddd33410", "summary": "Arturo Fern\u00e1ndez, Catalina Hoffman y Jos\u00e9 Luis Balbas, entre otros, financiaron al presunto estafador mientras tramaban negocios con \u00e9l de lo m\u00e1s variopintos. Pero nunca lo declar\u00f3 a Hacienda y, aunque devolvi\u00f3 parte, a\u00fan deb\u00eda medio mill\u00f3n antes de ser detenido."}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 10:37hDice Luis de Guindos que su intenci\u00f3n sigue siendo dejar el Gobierno una vez pase esta situaci\u00f3n de interinidad. Sus planes eran tambi\u00e9n publicar sus memorias de estos cuatro a\u00f1os al frente del Ministerio de Econom\u00eda una vez fuera del Ejecutivo, pero la actual anomal\u00eda pol\u00edtica no ha podido parar las m\u00e1quinas de la imprenta y la pasada semana lleg\u00f3 a las librer\u00edas \u00abEspa\u00f1a amenazada\u00bb. Viene a ser una defensa a ultranza de su trabajo y el de su equipo para sanear el sistema financiero espa\u00f1ol y evitar el rescate total de la econom\u00eda. Lo cuenta en 186 p\u00e1ginas que son una suerte de cr\u00f3nica llena de an\u00e9cdotas y confidencias sobre qu\u00e9, d\u00f3nde y c\u00f3mo negociaban los l\u00edderes pol\u00edticos y financieros el devenir de la econom\u00eda espa\u00f1ola reciente.Por ejemplo, describe un encuentro con los principales banqueros del pa\u00eds para tratar el saneamiento de la banca unos d\u00edas antes de la dimisi\u00f3n de Rato. \u00abEmilio Bot\u00edn (Santander), Francisco Gonz\u00e1lez (BBVA), Isidro Fain\u00e9 (La Caixa) y Rodrigo Rato (Bankia) estaban aquella tarde sentados a mi alrededor tomando un modesto tentempi\u00e9 y hablando de miles de millones de euros dif\u00edciles de digerir\u00bb. As\u00ed describe esa reuni\u00f3n celebrada el 4 de mayo de 2012 en una sala redonda del ministerio presidida por una mesa de gran tama\u00f1o, la misma sala en la que un mes despu\u00e9s se decidir\u00eda el rescate bancario y en la que recibe a ABC. La entrevista se produce dos d\u00edas despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n del libro, que no solo le ha cogido siendo a\u00fan ministro sino inmerso en la pol\u00e9mica desatada por el caso Soria y que le oblig\u00f3 a explicarse en el Congreso de los Diputados.\u00bfHa sido una \u00absemana horribilis\u00bb para el ministro de Econom\u00eda en funciones? Todos los grupos de la oposici\u00f3n pidieron en la comisi\u00f3n su dimisi\u00f3n...No. Fui al Parlamento a explicar el asunto del Banco Mundial, que es la historia de una no designaci\u00f3n. De hecho, la designaci\u00f3n de Jos\u00e9 Manuel Soria, que no nombramiento, dur\u00f3 tres d\u00edas. Cuando el presidente y yo volvimos de la cumbre del G-20 en China ya sab\u00eda que Soria iba a renunciar a petici\u00f3n el Gobierno.\u00bfQui\u00e9n se lo pidi\u00f3: Rajoy o usted?Se lo ped\u00ed yo. Y \u00e9l lo acept\u00f3. Creo que este asunto ha generado tanta cr\u00edtica pol\u00edtica, en buena medida por el entorno en el que nos encontramos. Pero si hubo gente que pensaba que la designaci\u00f3n no era correcta, imagino que esa misma gente pensar\u00e1 que la renuncia del se\u00f1or Soria es correcta.Usted defiende que la designaci\u00f3n de Soria no fue pol\u00edtica, pero \u00bfnadie en el Gobierno midi\u00f3 la reacci\u00f3n que iba a provocar? Soria hab\u00eda dimitido porque su nombre aparec\u00eda en los papeles de Panam\u00e1. Hay decisiones que son correctas t\u00e9cnicamente, y esta lo era. Soria es un funcionario que ha dejado la pol\u00edtica y que solicit\u00f3 este puesto y era el mejor candidato para este puesto; pero puede que se infravalorara el impacto medi\u00e1tico y pol\u00edtico de esta decisi\u00f3n. Y por eso el Gobierno reacciona a los tres d\u00edas. \u00bfY ten\u00eda incompatibilidad con el c\u00f3digo \u00e9tico del Banco Mundial?Estudiamos el c\u00f3digo \u00e9tico del Banco Mundial y Soria no ten\u00eda ninguna incompatibilidad con el mismo. Pese a su comparecencia en Comisi\u00f3n se ha convocado un Pleno para que d\u00e9 explicaciones. \u00bfVa a ir?Ya he dado explicaciones en el Congreso. El pasado jueves hab\u00eda all\u00ed m\u00e1s diputados que en muchos plenos a los que he asistido y l\u00f3gicamente respetar\u00e9 el criterio del Gobierno en esta materia.O sea, que no ir\u00e1. \u00bfY cree que el caso Soria pasar\u00e1 factura pol\u00edtica al PP?No, en absoluto. Es una designaci\u00f3n que ha durado tres d\u00edas y que ha acabado en la designaci\u00f3n de otro candidato.\u00bfPiensa dimitir, como le pidi\u00f3 la oposici\u00f3n?Creo que he dado suficientes explicaciones. Fui a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda a petici\u00f3n propia. A veces, que se pida la dimisi\u00f3n de un ministro tiene m\u00e1s que ver con las estrategias electorales que con la trascendencia del caso en s\u00ed mismo.El PP est\u00e1 teniendo unos d\u00edas complicados. Despu\u00e9s del caso Soria salt\u00f3 el de Rita Barber\u00e1. \u00bfCree que \u00e9sta deber\u00eda haber dejado su esca\u00f1o en el Senado, no solo haberse ido del PP?El PP no puede obligar a nadie a dejar su esca\u00f1o. Es un tema de consideraci\u00f3n personal. Lo que se le dijo es que si no renunciaba a la militancia se la quitar\u00edan, y ella renunci\u00f3.El PSOE tampoco ha tenido una buena semana. Se acaban de conocer las penas que pide el fiscal por el caso de los ERE para Chaves y Gri\u00f1\u00e1n. \u00bfPuede facilitar este hecho la gobernabilidad? Ya no vale el argumento de que no pactamos con el PP porque hay corrupci\u00f3n en el partido.Yo no creo que se pueda decir que Espa\u00f1a es un pa\u00eds estructuralmente corrupto. Son los mismos casos que van pasando etapas. Y parece que cada etapa es un nuevo esc\u00e1ndalo que surge, pero no lo es. En todo caso, no creo que las decisiones judiciales tengan nada que ver con los pactos para formar gobierno. Si es as\u00ed, tenemos un problema. Lo que s\u00ed creo es que cuando te encuentras con un gobierno que lleva diez meses en funciones, el vac\u00edo se va haciendo cada vez m\u00e1s evidente. Y ese ruido, del que hablaba el presidente del Gobierno, rellena la falta de iniciativa pol\u00edtica.\u00bfVamos a unas terceras elecciones?Espero que no, pero parece que no es desechable. Mi impresi\u00f3n en la comisi\u00f3n de Econom\u00eda fue que hab\u00eda algunos que estaban pensando y actuando como si estuvieran en campa\u00f1a para las elecciones gallegas y vascas, pero tambi\u00e9n pensando en unas terceras elecciones, y eso me parece triste.Y en Europa, \u00bfc\u00f3mo interpretan lo que est\u00e1 pasando en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 le dicen en el Eurogrupo o en el G-20?No entienden absolutamente nada de lo que est\u00e1 pasando aqu\u00ed. No comprenden que con los resultados del 20-D y sobre todo con los del 26-J sigamos sin gobierno. \u00bfY est\u00e1n preocupados por la situaci\u00f3n? M\u00e1s que preocupados est\u00e1n asombrados. No est\u00e1n preocupados porque la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos no plantea ning\u00fan tipo de problema.De hecho parece que la econom\u00eda no se est\u00e1 resintiendo de la falta de Gobierno.La econom\u00eda para bien y para mal siempre lleva una inercia. Y hay indicadores atrasados e indicadores adelantados. 2016 va a ser un a\u00f1o brillante para la econom\u00eda espa\u00f1ola. Vamos a crecer por encima del 3% y se van a crear medio mill\u00f3n de puestos de trabajo; vamos a tener super\u00e1vit en la balanza de pagos del 2% del PIB y vamos a tener inflaci\u00f3n negativa. Simult\u00e1neamente la exportaci\u00f3n tiene un buen comportamiento mostrando la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola; se ha estabilizado el sector inmobiliario y hay flujo de cr\u00e9dito nuevo. Pero la falta de gobierno est\u00e1 pasando factura a la econom\u00eda y hay factores que ya indican que se est\u00e1 produciendo una desaceleraci\u00f3n.\u00bfQu\u00e9 factores?Todo lo que tiene que ver con \u00edndices de sentimiento econ\u00f3mico e indicadores adelantados. Y adem\u00e1s est\u00e1 cayendo la demanda de cr\u00e9dito, lo que ralentizar\u00e1 la inversi\u00f3n. Tenemos, por tanto, un sabor agridulce. Estamos creciendo m\u00e1s de lo que se hab\u00eda proyectado, pero empieza a haber signos de desaceleraci\u00f3n que ser\u00e1n visibles ya en el cuarto trimestre. \u00bfSe est\u00e1n paralizando inversiones?Se ha paralizado alguna operaci\u00f3n empresarial grande, como la Operaci\u00f3n Chamart\u00edn, pero la econom\u00eda son miles de operaciones peque\u00f1as. El buen comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola en 2016 nos ha anestesiado, y hay otro factor importante: a diferencia de lo que ocurre en otros pa\u00edses el sector bancario espa\u00f1ol no genera dudas. La \u00faltima ampliaci\u00f3n importante de un banco privado la hizo un banco espa\u00f1ol. \u00bfVamos a recuperar las ayudas al sector bancario? Parece una tarea imposible.El coste para el contribuyente se puede medir de dos formas. Una, cu\u00e1nto dinero se ha metido al sector, cu\u00e1nto se ha recuperado y cu\u00e1nto no. Y la otra viendo cu\u00e1l es la aportaci\u00f3n del sector bancario a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Y esa es la raz\u00f3n fundamental. Si el sistema bancario nacional no estuviese saneado, la econom\u00eda espa\u00f1ola no estar\u00eda creciendo ahora al 3%. Las dudas sobre el sector financiero siempre es lo que m\u00e1s pesa sobre la prima de riesgo. Por eso hace unos meses la prima de riesgo italiana estaba por debajo de la espa\u00f1ola, y ahora es al rev\u00e9s. Y lo mismo sucede con Portugal.Pero al ciudadano de a pie lo que le queda es que la banca nunca paga...No hemos rescatado a banqueros, sino a depositantes, y si hubi\u00e9semos dejado caer a los bancos hubiese pasado a todos los depositantes lo mismo que a los preferentistas. El plazo para vender Bankia finaliza en diciembre de 2017. \u00bfVan a cambiar ya la legislaci\u00f3n para prorrogar ese l\u00edmite temporal?Este es un gobierno en funciones y no puede. El siguiente gobierno tendr\u00e1 tiempo para hacerlo. De la misma manera que tendr\u00e1 que ver qu\u00e9 hace con BMN. El FROB tiene preparado todo el an\u00e1lisis de una posible fusi\u00f3n de Bankia y BMN, pero no corresponde a este gobierno tomar esa decisi\u00f3n.\u00bfLe preocupa que la incertidumbre regulatoria y los bajos tipos de inter\u00e9s da\u00f1en a la banca?Los tipos bajos se van a prolongar y eso tiene evidentemente consecuencias en el margen de las entidades y \u00e9stas se tienen que adaptar, porque ese escenario no creo que cambie al menos en dos a\u00f1os. Y la cuesti\u00f3n regulatoria afecta b\u00e1sicamente a los grandes bancos.\u00bfVe m\u00e1s fusiones bancarias a nivel nacional o incluso europeo?Creo que ser\u00eda muy bueno que hubiese fusiones transfronterizas. Es l\u00f3gico cuando tienes una uni\u00f3n bancaria europea.Luis de Guindos posa para ABC en el Ministerio de Econom\u00eda- \u00d3SCAR DEL POZOHablemos de su libro...Es extra\u00f1o que un ministro publique un libro estando en el cargo. Me lo plantearon hace a\u00f1o y medio y dije que no, pero acept\u00e9 hacerlo despu\u00e9s, al pasar las elecciones del 20 de diciembre, estando en funciones. Lo que no me imaginaba es seguir en esta situaci\u00f3n en septiembre.\u00bfEch\u00f3 de menos la presencia de alguien en la presentaci\u00f3n? No estaban Crist\u00f3bal Montoro, o \u00c1lvaro Nadal, por ejemplo, y tampoco hab\u00eda mucho presidente del Ibex.En esas cuestiones ni me fijo. Sacar punta de ausentes y presentes no tiene sentido.Desde las primeras p\u00e1ginas lanza cr\u00edticas veladas a algunos altos cargos de la pol\u00edtica y la econom\u00eda espa\u00f1ola de los \u00faltimos a\u00f1os. Por ejemplo, cuenta que telefone\u00f3 a Rodrigo Rato para expresarle su temor por la crisis de las subprime y \u00e9ste le rest\u00f3 importancia...Pero Rato, como director gerente del FMI, no tiene ninguna culpa. El m\u00e1ximo responsable del Fondo tiene un equipo y sus mensajes dependen de \u00e9ste. Adem\u00e1s, el propio FMI hizo a\u00f1os despu\u00e9s un informe de autocr\u00edtica.\u00bfY le preocupa que los m\u00e1ximos responsables del Banco de Espa\u00f1a no viesen la delicada situaci\u00f3n en que estaba el sistema financiero espa\u00f1ol? El exgobernador Miguel \u00c1ngel Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez le acus\u00f3 de entrar como un elefante en una cacharrer\u00eda y provocar el rescate.Ese es un debate ya viejo y al final creo que la valoraci\u00f3n de lo que ocurri\u00f3 est\u00e1 muy clara. No voy a personalizar en nadie. En 2012 este Gobierno tuvo que actuar con much\u00edsima rapidez en el sistema financiero porque era lo \u00fanico posible. No era posible un enfoque gradualista. Ese planteamiento hubiese llevado al rescate total de la econom\u00eda espa\u00f1ola. Este Gobierno oblig\u00f3 al sector a hacer provisiones por 80.000 millones de euros, y hubo quien dijo que era excesivo; bueno, miremos ahora a Italia y cu\u00e1l es el problema de su banca. Luego pedimos el rescate bancario, inyectamos 40.000 millones y creamos la Sareb. Adem\u00e1s, modificamos toda la normativa sobre el sistema financiero espa\u00f1ol, y dimos mucha transparencia al sector con el an\u00e1lisis de calidad de los activos de todas las entidades. Por eso ahora los bancos salen tan bien en todos los ex\u00e1menes. Sin el saneamiento financiero, la econom\u00eda espa\u00f1ola no estar\u00eda ahora creciendo por encima del 3%.Algunos banqueros siguen diciendo que a Bankia se le inyect\u00f3 m\u00e1s dinero del que realmente necesitaba. La inyecci\u00f3n de capital de Bankia se determin\u00f3 de la forma m\u00e1s objetiva y con luz y taqu\u00edgrafos del BCE, el FMI y la Comisi\u00f3n Europea.\u00bfPidi\u00f3 usted a Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez que adelantara su salida del Banco de Espa\u00f1a, como le sugiri\u00f3 Emilio Bot\u00edn? En el libro no queda claro, pero lo cierto es que al final se march\u00f3 un mes antes.Mi posici\u00f3n fue siempre mantenerle hasta final de mandato por respeto institucional.Cuenta que cuando denunci\u00f3 las tarjetas black hubo un ruido pol\u00edtico enorme y \u00ablas balas le silbaban muy cerca\u00bb. \u00bfEso significa que le presionaron en el Partido Popular para que no denunciara el uso que se hab\u00eda hecho de las tarjetas?Actu\u00e9 de acuerdo con los informes jur\u00eddicos y seg\u00fan mi conciencia. Pero es verdad que la decisi\u00f3n pudo no entenderse en algunos \u00e1mbitos en un principio. Hoy en d\u00eda no hay ninguna duda de que se actu\u00f3 correctamente.", "title": "De Guindos: \"La falta de gobierno empieza a pasar factura a la econom\u00eda\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-guindos-falta-gobierno-empieza-pasar-factura-economia-201609182317_noticia.html", "keywords": "economia,habla,guindos", "date": "2016-09-18", "id": "712dcb46c947d8241339443af3b27ffcf3f546b4", "summary": "De Guindos no cree que el caso Soria vaya a desgastar al PP, aunque reconoce que infravaloraron el impacto medi\u00e1tico y pol\u00edtico de la designaci\u00f3n. \u00c9l mismo pidi\u00f3 a Soria que renunciara"}, {"article": "MADRID.- El alem\u00e1n Nico Rosberg (Mercedes) tom\u00f3 el liderato del Mundial de F\u00f3rmula Uno al ganar este domingo, en el circuito urbano de Marina Bay y en horario nocturno, el Gran Premio de Singapur, que su compa\u00f1ero y rival ingl\u00e9s Lewis Hamilton acab\u00f3 en tercera posici\u00f3n. Rosberg gan\u00f3 por delante del australiano Daniel Ricciardo (Red Bull) y de Hamilton, en una prueba en la que el espa\u00f1ol Fernando Alonso (McLaren) fue s\u00e9ptimo y tras la cu\u00e1l el alem\u00e1n aventaja a su antagonista ingl\u00e9s por ocho puntos -273 frente a 265-, a falta de seis pruebas para el final del Mundial.El finland\u00e9s Kimi Raikkonen (Ferrari) fue cuarto, por delante de su compa\u00f1ero alem\u00e1n Sebastian Vettel, que protagoniz\u00f3 la gran remontada de la carrera, al avanzar diecisiete puestos, tras ascender de la \u00faltima que ocup\u00f3 en parrilla a la quinta plaza final.El holand\u00e9s Max Verstappen (Red Bull) acab\u00f3 sexto, justo delante del doble campe\u00f3n mundial asturiano, \u00fanico espa\u00f1ol que puntu\u00f3 en Singapur, donde el madrile\u00f1o Carlos Sainz (Toro Rosso) fue decimocuarto.El mexicano Sergio P\u00e9rez (Force India) tambi\u00e9n progres\u00f3 notablemente. Tras arrancar decimoctavo, por p\u00e9rdida de diez puestos en parrilla, por sanci\u00f3n, 'Checo' los recuper\u00f3 todos en carrera para acabar en octava posici\u00f3n.El ruso Daniil Kvyat (Toro Rosso) y el dan\u00e9s Kevin Magnussen (Renault), que acabaron noveno y d\u00e9cimo, respectivamente, tambi\u00e9n acabaron en los puntos, en los que no entr\u00f3 por poco el mexicano Esteban Guti\u00e9rrez (Haas), und\u00e9cimo este domingo en Marina Bay.La pr\u00f3xima carrera del Mundial, la decimosexta de las veintiuna que lo integran, se disputar\u00e1 el 2 de octubre en el circuito de Sepang, sede del Gran Premio de Malasia.", "title": "Rosberg gana en Singapur y toma el liderato del Mundial", "url": "http://www.publico.es/deportes/rosberg-gana-singapur-y-toma.html", "keywords": "Deportes,Rosberg,F\u00f3rmula 1", "date": "2016-09-18", "id": "e8fe79eb4e0f1600e704191f02bb4ef9e9b0ab22", "summary": "El alem\u00e1n gana en el circuito urbano de Marina Bay quedando por delante del australiano Daniel Ricciardo (Red Bull) y de su compa\u00f1ero en Mercedes, Lewis Hamilton,"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/09/2016 08:40hIberia empieza este mes la negociaci\u00f3n con los sindicatos de un nuevo expediente de regulaci\u00f3n de empleo (ERE) voluntario para 1.000 trabajadores de distintos colectivos, adelant\u00f3 su presidente ejecutivo, Luis Gallego.Tras la salida de 5.000 personas a trav\u00e9s de los anteriores ERE y con una plantilla de 16.500 empleados, \"hay todav\u00eda algunas direcciones que est\u00e1n sobredimensionadas sobre lo que necesitamos para poder competir eficientemente\", explic\u00f3 en una entrevista con EFE.Una parte importante del ERE afectar\u00e1 al \u00e1rea de Mantenimiento, donde Iberia est\u00e1 llevando a cabo un proceso de transformaci\u00f3n, a fin de asegurar un futuro \"exitoso\" de esta divisi\u00f3n; a las oficinas centrales, donde hay un excedente de personal para el n\u00famero de aviones que tiene en comparaci\u00f3n con los competidores, y, en menor medida, a h\u00e1ndling (atenci\u00f3n en tierra).Iberia tambi\u00e9n considera poner un cupo para los tripulantes de cabina (TCP), ya que, al no haberse producido el esperado aumento de capacidad, \"se nos ha generado un peque\u00f1o excedente que nos gustar\u00eda ajustar para ser m\u00e1s competitivos\", indic\u00f3.Aunque se han recuperado rutas como San Juan de Puerto Rico o Johannesburgo y lanzado Shangh\u00e1i y Tokio, la aerol\u00ednea ten\u00eda previsto un incremento de capacidad \"m\u00e1s agresivo\", si el mercado hubiera tenido un comportamiento mejor, apunt\u00f3.La inestabilidad generada por la dificultad que atraviesan algunas principales econom\u00edas de Latinoam\u00e9rica, los ataques terroristas en Europa, el Brexit (salida del Reino Unido de la UE) o la falta de gobierno en Espa\u00f1a, \"nos ha llevado a ser prudentes\", precis\u00f3 el directivo.Tras lanzar en 2015 la primera convocatoria en once a\u00f1os para la contrataci\u00f3n de nuevos pilotos y la incorporaci\u00f3n de 175, \"ya no est\u00e1 previsto que entren m\u00e1s. En el futuro, se ver\u00e1\", indic\u00f3. \"Es mejor ser prudente\" y lo que hay que hacer es \"ajustar y rentabilizar la capacidad que tenemos\", precis\u00f3.De hecho, Iberia ha dejado de volar a Estambul, Lagos y Accra (\u00c1frica), y ha reducido las frecuencias a Brasil o Venezuela.Gallego tambi\u00e9n hizo hincapi\u00e9 en el esfuerzo que supone la entrada en un nuevo mercado como China, donde el reto es \"c\u00f3mo hacer rentable la ruta de Shangh\u00e1i con factor ocupacional alto e ingresos no muy altos\", debido a la competencia de otros operadores, principalmente del Golfo.En Latinoam\u00e9rica, a las dificultades de algunas econom\u00edas se une un exceso de capacidad por la ca\u00edda del pecio del petr\u00f3leo, lo que lleva a una disminuci\u00f3n de los ingresos.El Brexit no afectar\u00e1 a la alianza con BritishEl Brexit, reconoci\u00f3 Gallego, producir\u00e1 cierta inestabilidad a corto plazo, pero no afectar\u00e1 a la alianza de British Airways y de Iberia dentro del grupo IAG, como vaticina el presidente de Ryanair, Michael O'Leary.A largo plazo, el Brexit \"no va a cambiar los objetivos de IAG. Afectar\u00e1 pero, l\u00f3gicamente, se llegar\u00e1 a alg\u00fan acuerdo de forma que la econom\u00eda del Reino Unido y Europa sigan colaborando como hasta ahora\", insisti\u00f3. \"La estructura del grupo ha sido analizada y no vamos a tener ning\u00fan problema. De hecho, creemos que es una estructura que a muchos les gustar\u00eda poder replicar por su versatilidad y flexibilidad\", dijo.", "title": "Iberia empieza a negociar un nuevo ERE voluntario para 1.000 trabajadores", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-iberia-empieza-negociar-nuevo-voluntario-para-1000-trabajadores-201609181226_noticia.html", "keywords": "iberia", "date": "2016-09-18", "id": "bf3a5c16fe0a9feb5e67b30b2804ea1a216621f6", "summary": "Una parte importante de los despidos afectar\u00e1 a Mantenimiento, tal y como ha asegurado el presidente de la aerol\u00ednea"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/09/2016 13:24hLa guerra medi\u00e1tica entre Alba Carrillo y Feliciano L\u00f3pez, desde que se hiciera p\u00fablica su ruptura a principios de verano, tiene todas las trazas de un follet\u00edn. A trav\u00e9s de las redes sociales, Alba ha dado rienda suelta a su sufrimiento y amargura. Y tambi\u00e9n gracias a ellas, se ha visto el talante del tenista, quien no ha sucumbido a las provocaciones de su todav\u00eda mujer. M\u00e1s all\u00e1 de los mensajes velados entre ambos, muchas de sus fotos juntos han desaparecido. De hecho, al d\u00eda siguiente de conocerse la separaci\u00f3n, Alba dedic\u00f3 un par de horas -como m\u00ednimo- a borrar de su Instagram todas las im\u00e1genes en las que aparec\u00eda con \u00e9l. Porque, aunque el famoso refr\u00e1n diga que \u00abdonde hubo fuego siempre quedan cenizas\u00bb, parece que entre Alba y Feliciano solo queda odio y arrepentimiento por una boda que ella quiso anular una semana antes de darse el \u00abs\u00ed, quiero\u00bb.Si el a\u00f1o pasado Juan Carlos Castilla, el primer novio de Bel\u00e9n Esteban, le dec\u00eda a \u00abla princesa del pueblo\u00bb que llevaba \u00abveinte a\u00f1os vendiendo un polvo\u00bb -haciendo referencia al boom medi\u00e1tico del que se podr\u00eda haber aprovechado Esteban por su relaci\u00f3n con Jesul\u00edn de Ubrique-, ahora que Alba ha fichado por Telecinco podr\u00eda estar haciendo algo parecido. Desde la agencia Personality Media -que asesora a las empresas para que elijan correctamente a un personaje famoso para una campa\u00f1a de publicidad- afirman que la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola conoce a la colaboradora de \u00abHable con ellas\u00bb por la \u00abrepercusi\u00f3n medi\u00e1tica que siempre han tenido sus parejas\u00bb, algo que le ha llevado a que su valoraci\u00f3n sea inferior, \u00abpues el consumidor no ve m\u00e9rito alguno en su repercusi\u00f3n\u00bb. Si no fuera por Fonsi Nieto o Feliciano, ella no existir\u00eda; despu\u00e9s de su paso por el programa \u00abSupermodelo\u00bb en 2007, habr\u00eda quedado en el olvido. Antes de su boda con el tenista, la conoc\u00eda un 23 por ciento de la poblaci\u00f3n; despu\u00e9s de la ceremonia en Toledo, donde luci\u00f3 tres vestidos de novia, a Alba la conoc\u00eda un 26 por ciento de la poblaci\u00f3n. Este dato se mantuvo hasta el pasado mes de junio, cuando se hizo el \u00faltimo estudio de su imagen y ella sal\u00eda en la portada de \u00ab\u00a1Hola!\u00bb contando los pormenores de su ruptura. Justo despu\u00e9s empez\u00f3 la guerra fr\u00eda entre ella y Feliciano y su llegada a la televisi\u00f3n. Si por aquel entonces su valoraci\u00f3n general era de un 5,7 -a finales de 2014, coincidiendo con su mudanza a casa de Feliciano, repunt\u00f3 hasta un 6,2-, los pr\u00f3ximos datos ser\u00e1n demoledores para ella, seg\u00fan avanzan desde Personality Media. \u00abCon el salto a Telecinco, su nivel de conocimiento va a subir considerablemente. Quiz\u00e1s pase a conocerla algo m\u00e1s del 50 por ciento del total de la poblaci\u00f3n, pero su imagen se ver\u00e1 afectada porque toda su repercusi\u00f3n est\u00e1 basada en una crisis matrimonial\u00bb, apuntan desde la agencia. Y a\u00f1aden: \u00abEsto es un grave error de imagen, que a la cadena le da mucha audiencia, aunque a ella le hace mucho da\u00f1o como imagen de marca\u00bb. Algo que podr\u00eda afectarle en futuros acuerdos comerciales con firmas, ya que tiene una puntuaci\u00f3n de 5,7 en cuanto a la confianza que transmite, un 6,8 por elegancia y un 7,3 en atractivo, que es su nota m\u00e1s alta. Un 5,3 de la poblaci\u00f3n la considera un modelo a seguir y la conocen, sobre todo, las mujeres mayores de 30 a\u00f1os, las de su generaci\u00f3n. Los datos de \u00e9l mejoran Los datos de Feliciano son mucho m\u00e1s altos. Partiendo de la base de que es un tenista con un \u00e9xito relevante, se le considera un profesional con m\u00e9rito y \u00e9xito propio. Lo que le ha llevado a que le conozca un 77 por ciento de la poblaci\u00f3n total -seg\u00fan los \u00faltimos datos-, donde su valoraci\u00f3n general fue la m\u00e1s alta de toda la serie de Feliciano, llegando a un 6,4. Hasta entonces, su valoraci\u00f3n general hab\u00eda sido de entre 5,7 y 6,1. Es un modelo a seguir para un 6,1 por ciento de la poblaci\u00f3n. En confianza tiene un 6; en elegancia un 6,1 y en atractivo un 6,4. Los pr\u00f3ximos datos dejar\u00e1n igual (o mejor) a Feliciano.", "title": "Alba Carrillo sufre el desgaste de su guerra medi\u00e1tica con Feliciano L\u00f3pez", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-alba-carrillo-sufre-desgaste-guerra-mediatica-feliciano-lopez-201609190127_noticia.html", "keywords": "carrillo,feliciano,alba,mediatica,guerra", "date": "2016-09-18", "id": "4ec98ab648c51603a55ac555a380a877bd5be188", "summary": "La popularidad de la modelo comienza a resentirse debido a las declaraciones sobre su ex"}, {"article": "MadridActualizado:18/09/2016 18:29hMikel Kabikoitz Carrera Sarobe, conocido como \u00abAta\u00bb, se enfrenta a una pena de 3.498 a\u00f1os de c\u00e1rcel, cifra r\u00e9cord en la historia judicial de ETA, por ordenar el atentado de la banda terrorista ETA contra la casa cuartel de la Guardia Civil de la Avenida de Cantabria, en Burgos. La Fiscal\u00eda pedir\u00e1 para \u00e9l 24 a\u00f1os de prisi\u00f3n por cada uno de los 145 asesinatos en grado de tentativa y otros 18 por un delito de estragos en el juico que comenzar\u00e1 en la Audiencia Nacional el pr\u00f3ximo lunes. \u00abAta\u00ab era el jefe militar de la banda terrorista en el momento de producirse el atentado, el 19 de abril de 2009. La Fiscal\u00eda le considera el responsable de ordenar la colocaci\u00f3n de una furgoneta con 700 kilos de amonal en las inmediaciones de la casa cuartel.Las autoridades francesas entregaron de forma temporal a la Justicia espa\u00f1ola al exjefe de ETA el pasado 8 de marzo para que sea juzgado por este atentado que caus\u00f3 145 heridos leves e importantes da\u00f1os en el edificio en el que en ese momento hab\u00eda 42 hombres, 35 mujeres y 41 ni\u00f1os. Carrera cumple en Francia dos cadenas perpetuas por el asesinato en 2010 del gendarme galo Jean-Serge N\u00e9rin y los guardias civiles Ra\u00fal Centeno y Fernando Trapero, en Capbreton, en 2007. Por este mismo atentado ya fueron juzgados y condenados los miembros del comando Otazua, Daniel Pastor, I\u00f1igo Zapirain y Beatriz Etxebarria, para los que el ministerio p\u00fablico solicitaba la misma pena que ahora pide para Ata, pero que acabaron siendo condenados a 3.860 a\u00f1os, porque la Audiencia Nacional incluyo a 15 v\u00edctimas m\u00e1s. \u00abAtentar contra el mayor n\u00famero de personas\u00bbSeg\u00fan el relato de los hechos que hace el fiscal, el jefe del aparato militar de ETA ser\u00eda el responsable de ordenar el atentado al tener \u00abbajo su mando directo\u00bb al comando Otazua. Los miembros del comando se reunieron con Ata en Francia y despu\u00e9s se trasladaron a Burgos para recabar informaci\u00f3n sobre la casa cuartel, las furgonetas habituales por la zona y las zonas de estacionamiento en los alrededores. Su intenci\u00f3n, dice el escrito de acusaci\u00f3n, era \u00abatentar mortalmente contra el mayor n\u00famero de personas\u00bb. El 10 de abril de 2009, los terroristas robaron una furgoneta en la localidad francesa de Pevrat, la pintaron y le colocaron matr\u00edculas con el mismo n\u00famero que el que ten\u00eda la de un vecino de Burgos. La cargaron con 700 kilos de amonal y la aparcaron en la parte de atr\u00e1s del cuartel. El artefacto, que contaba con un sistema temporizado para la activaci\u00f3n de la carga explosiva, estall\u00f3 a las cuatro de la madrugada del 29 de julio, cuando los terroristas ya estaban en Bilbao.", "title": "El exjefe militar de ETA se enfrenta a 3.498 a\u00f1os de c\u00e1rcel por el atentado contra una casa cuartel", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-exjefe-militar-enfrenta-3498-anos-carcel-atentado-contra-casa-cuartel-201609181829_noticia.html", "keywords": "juicio", "date": "2016-09-18", "id": "0d80d041d9f5fb9d7eeaf06897496f2b9e48d69f", "summary": "El ataque a la Guardia Civil, en el que resultaron heridas 145 personas, se produjo en Burgos en abril de 2009"}]