[{"article": "BruselasActualizado:17/09/2016 16:31hB\u00e9lgica, \u00fanico pa\u00eds del mundo donde se puede aplicar la eutanasia sin l\u00edmite m\u00ednimo de edad, ha practicado por primera vez la muerte asistida a una menor, inform\u00f3 hoy el peri\u00f3dico flamenco \u00abHet Nieuwsblad\u00bb.El m\u00e9dico que aplic\u00f3 la eutanasia entreg\u00f3 esta semana un informe a la Comisi\u00f3n Federal de Control y Evaluaci\u00f3n de la Eutanasia, confirm\u00f3 esa cabecera, que precis\u00f3 que no ha trascendido la identidad ni la edad exacta de la menor, como tampoco la enfermedad que le llev\u00f3 a solicitar la muerte asistida.En 2014 B\u00e9lgica ampli\u00f3 la ley sobre la eutanasia vigente desde 2002 y se convirti\u00f3 en el segundo pa\u00eds, despu\u00e9s de Holanda, en despenalizar esa controvertida pr\u00e1ctica m\u00e9dica para menores, y en el primero en hacerlo sin l\u00edmite de edad.La legislaci\u00f3n holandesa establece que la persona haya cumplido al menos los 12 a\u00f1os mientras que en B\u00e9lgica no se fija una edad m\u00ednima, sino que se incluye la noci\u00f3n de \u00abcapacidad de discernimiento\u00bb del menor. Los pacientes adultos que soliciten la eutanasia deben contar con la opini\u00f3n favorable de un m\u00e9dico que certifique la gravedad de su padecimiento.La normativa prev\u00e9 adem\u00e1s que un segundo m\u00e9dico sea consultado antes de que se practique cualquier eutanasia, e incluso exige que se someta a una tercera opini\u00f3n para los pacientes que no tienen una enfermedad terminal. La normativa belga prev\u00e9 que ni\u00f1os y adolescentes puedan optar a la eutanasia en supuestos muy restringidos, cuando padezcan un \u00absufrimiento f\u00edsico insoportable y su muerte a corto plazo sea inevitable\u00bb.En esos casos, se establece que deber\u00e1n solicitar la muerte asistida en reiteradas ocasiones y contar con una autorizaci\u00f3n escrita de sus padres, adem\u00e1s de someterse a una evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica.La extensi\u00f3n de la ley de la eutanasia belga a menores fue muy criticada durante el tr\u00e1mite parlamentario en 2014, especialmente por parte de la Iglesia Cat\u00f3lica belga.", "title": "B\u00e9lgica aplica por primera vez la eutanasia a una menor de edad", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-belgica-aplica-primera-eutanasia-menor-edad-201609171614_noticia.html", "keywords": "menor,belgica,eutanasia", "date": "2016-09-17", "id": "178ff32b0fcf9c34c733a6faabf265824d8f0299", "summary": "Es el \u00fanico pa\u00eds del mundo en el que se puede realizar este tratamiento sin importar la edad"}, {"article": "MadridActualizado:17/09/2016 03:15hTras un verano convulso en los aeropuertos espa\u00f1oles y europeos marcado por las huelgas de controladores en Francia y por las cancelaciones de Vueling debido al 'overbooking' sufrido el mes de julio, la Asociaci\u00f3n Internacional de Transporte A\u00e9reo (IATA) ha estimado que estos acontecimientos han generado un total de un mill\u00f3n de minutos de retraso en toda Europa. En un comunicado, la asociaci\u00f3n ha pedido a los diferentes gobiernos que tomen medidas para garantizar la continuidad del servicio en el marco de una acci\u00f3n industrial.La asociaci\u00f3n ha manifestado que la frecuencia con la que se dan estos paros es \u00abtotalmente inaceptable\u00bb y esto se ha traducido en m\u00e1s de 3.000 vuelos cancelados este a\u00f1o por las huelgas.Tambi\u00e9n ha se\u00f1alado que estos paros son un desperdicio de productividad para Europa, ya que las empresas se ven perjudicadas y les \u00abduele\u00bb ver c\u00f3mo afecta a los planes de los turistas. Los diferentes paros y cancelaciones han afectado a las vacaciones de los usuarios, pero tambi\u00e9n ha supuesto un esfuerzo extra para las aerol\u00edneas, obligadas a acometer las gestiones de devoluci\u00f3n del importe pagado y la racionalizaci\u00f3n de los cambios de billete.\u00abConectividad a\u00e9rea fiable\u00bbPor este motivo, el vicepresidente para Europa de la IATA, Rafael Schvartzman, ha instado a los gobiernos europeos a que trabajen juntos con el objetivo de garantizar el servicio \u00abesencial\u00bb en el control del tr\u00e1fico a\u00e9reo, capaz de continuar incluso durante las huelgas.Schvartzman ha a\u00f1adido que la econom\u00eda europea necesita que la conectividad a\u00e9rea sea fiable. Por ello, no puede permitirse un espacio a\u00e9reo cerrado. En este sentido, los diferentes pa\u00edses de Europa para modernizar y reformar sus sistemas de navegaci\u00f3n a\u00e9rea, con el fin de lograr mejoras que beneficien a los pasajeros y la econom\u00eda del continente.Schvartzman ha se\u00f1alado que los objetivos del proyecto Cielo \u00danico Europeo (SES), son mejorar la seguridad y reducir costes, retrasos y emisiones, pero debido a la falta de voluntad pol\u00edtica a nivel estatal, este proyecto ha \u00ablanguidecido\u00bb sin un progreso \u00absignificativo\u00bb durante muchos a\u00f1os.", "title": "Las huelgas de controladores generaron un mill\u00f3n de minutos de retraso en verano", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-huelgas-controladores-generaron-millon-minutos-retraso-verano-201609170315_noticia.html", "keywords": "minutos,retrasos,iata", "date": "2016-09-17", "id": "d20d33938b5fab108af173a1c008ac2cd9636fbf", "summary": "Los paros de trabajadores y las cancelaciones por parte de las aerol\u00edneas han supuesto un perjucio para los turistas en sus vacaciones"}, {"article": "Actualizado:17/09/2016 19:37hA simple vista podr\u00edan parecer los preparativos de uno de tantos festivales de m\u00fasica veraniegos, pero aqu\u00ed, en una remota zona de la amazonia colombiana, en la provincia de Caquet\u00e1, un hist\u00f3rico basti\u00f3n de la guerrilla es en donde hoy comienza la \u00faltima conferencia de los jefes de las FARC. Durante siete d\u00edas los jefes del estado mayor de la guerrilla y cerca de 60 jefes de zona debatiran los acuerdos de paz de la Habana con el gobierno de Juan Manuel Santos, el modo en el que entregar\u00e1n las armas y pasar\u00e1n a la pol\u00edtica despu\u00e9s de 52 a\u00f1os de conflicto armado. Esta conferencia tambi\u00e9n es la primera que no es clandestina, hasta este remoto lugar se han acercado m\u00e1s de 350 periodistas de todo el mundo. La conferencia dar\u00e1 comienzo con un discurso de Rodrigo Londo\u00f1o, el jefe m\u00e1ximo de las FARC, y cada una de las jornadas finalizar\u00e1 con actuaciones musicales a cargo de varios artistas invitados. Dos d\u00edas despu\u00e9s del final de esta conferencia, Timochenko y juan Manuel Santos, se reunir\u00e1n en Cartagena de Indias para la firma definitiva del auerdo de paz que ser\u00e1 sometido a refer\u00e9ndum en todo el pa\u00eds el pr\u00f3ximo 2 de octubre.-Redacci\u00f3n-", "title": "\u00daltima conferencia de los mandos de las FARC", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-ultima-conferencia-mandos-farc-5129717183001-20160917023035_video.html", "keywords": "mandos,ultima,farc,conferencia", "date": "2016-09-17", "id": "ac3edbf94ed55ae3bc33043a383f6f05910f7e79", "summary": "A simple vista podr\u00edan parecer los preparativos de uno de tantos festivales de m\u00fasica veraniegos,..."}]