[{"article": "MADRIDActualizado:20/09/2016 11:29hSeguimos para bote. La tecnolog\u00eda de realidad virtual y el formato de imagen en 360 grados es uno de los grandes intereses de la industria en la actualidad. JK Imaging, firma que licencia las c\u00e1maras y dispositivos digitales de Kodak, ha anunciado este lunes la nueva Kodak Pixpro 360 4K VR que, al margen del descriptivo nombre, tiene un dise\u00f1o compacto de un solo cuerpo y se dirige al creciente mercado de consumo de video en estos nuevos formatos. El dispositivo, de est\u00e9tica minimalista, incluye dos lentes de enfoque fijo y grabaci\u00f3n en calidad 4K -Ultra Alta Resoluci\u00f3n, el nuevo estandar de imagen a perseguir- situadas a ambos lados de su cuerpo. Cada una de esas lentes ha sido dise\u00f1ada para funcionar de manera conjunta para grabar contenido en esa resoluci\u00f3n y a 360 grados. El sistema, a su vez, permite compartirlo directamente en redes sociales y otras plataformas como Facebook o YouTube a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n. Disponible a principios de 2017, la c\u00e1mara incluye un sensor CMOS de 20 megap\u00edxeles y una tarjeta microSD con capacidad de hasta 128 GB. Adem\u00e1s incorporar\u00e1 conectividad WiFi y NFC para funcionar con aplicaciones de dispositivos inteligentes y poder controlar y visualizar la c\u00e1mara en remoto. Tambi\u00e9n soporta Bluetooth para utilizarlo en un dispositivo de control remoto opcional que se puede usar para controlar la c\u00e1mara f\u00e1cilmente y de forma remota. Adem\u00e1s, toda la gama incluye programas de edici\u00f3n y montaje compatibles tanto con PC como con ordenadores Mac, as\u00ed como una selecci\u00f3n de accesorios para la c\u00e1mara y soportes en cada paquete sin ning\u00fan tipo de coste adicional.", "title": "Kodak mantiene su apuesta por el formato 360", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-kodak-mantiene-apuesta-formato-360-201609201125_noticia.html", "keywords": "lanzamientos,pixpro,360,kodak", "date": "2016-09-20", "id": "6123d474bda44986b1242ec4751e6731abba44a0", "summary": "Pixpro 360 4K VR graba en Ultra Alta Calidad, dispone de dos lentes en ambos lados y cuenta con sensores de 20 megap\u00edxeles"}, {"article": "CARTAGENA (MURCIA)Actualizado:20/09/2016 19:05hEspecialistas del Museo Nacional de Arqueolog\u00eda Subacu\u00e1tica de Cartagena (Arqua) han extra\u00eddo diversas piezas de vajilla de oro y plata con sellos y marcas que certifican que son parte del cargamento de la fragata Nuestra Se\u00f1ora de las Mercedes, hundida en 1804 [ Lee aqu\u00ed el reportaje de ABC sobre la misi\u00f3n arqueol\u00f3gica a bordo del buque \u00c1ngeles Alvari\u00f1o en aguas internacionales] El hallazgo se ha producido durante la segunda campa\u00f1a de prospecciones subacu\u00e1ticas que se ha llevado a cabo del 10 al 18 de septiembre en aguas del Atl\u00e1ntico, donde se encuentra sumergido el pecio de la fragata a m\u00e1s de 1.000 metros de profundidad. El buque fue hallado en 2007 por la empresa cazatesoros norteamericana Odyssey, que realiz\u00f3 un expolio de su cargamento en el que se inclu\u00edan m\u00e1s de 600.000 monedas, la mayor\u00eda de plata, y el Estado espa\u00f1ol recuper\u00f3 el tesoro tras una ardua batalla legal en 2012.Buena parte de la piezas extra\u00eddas se exponen actualmente en el museo Arqua, y el objetivo de esta campa\u00f1a, que se suma a la llevada a cabo en 2015, es demostrar de manera irrefutable que el pecio se corresponde con el de la fragata espa\u00f1ola hundida hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os por la marina brit\u00e1nica.Seg\u00fan ha explicado hoy el director del Arqua, Iv\u00e1n Negueruela, las prospecciones han tenido un resultado \u00abaltamente satisfactorio\u00bb, ya que han permitido extraer 34 piezas de vajilla y otros restos menores que estaban catalogados como parte del cargamento de la fragata en la documentaci\u00f3n de la \u00e9poca guardada en el Archivo de Indias.En concreto, esos documentos recog\u00edan que el buque transportaba un ba\u00fal particular con \u00abplata chafalonia\u00bb, es decir, deteriorada, marcada con un sello en forma de doble equis y con el sello del quinto real. Esas marcas han aparecido en la vajilla extra\u00edda, entre la que se incluyen pilas de platos, bandejas y cubiertos de plata, dos candelabros, tambi\u00e9n de plata, diversos restos menores y un almirez de oro que se corresponde con la maja de oro hallada en la expedici\u00f3n de 2015 y que ya est\u00e1 restaurada.Otras nueve monedasSe han extra\u00eddo tambi\u00e9n nueve monedas de plata que viajaban en ese ba\u00fal y que son de gran importancia porque se encuentran en su estado original, ya que el cargamento extra\u00eddo por Odyssey fue tratado en diferentes grados, en muchos casos, da\u00f1ando las piezas.En el entorno del pecio se ha localizado tambi\u00e9n un ca\u00f1\u00f3n de bronce que se suma al hallado en la anterior campa\u00f1a y que tambi\u00e9n aparece referenciado en el Archivo de Indias como parte del cargamento de La Mercedes. Estos hallazgos, ha insistido Negueruela, certifican que el pecio investigado es el de la fragata espa\u00f1ola y avalan tambi\u00e9n que el buque est\u00e1 perfectamente localizado por los investigadores.Adem\u00e1s, ha resaltado el hito de haber podido extraer piezas a m\u00e1s de un kil\u00f3metro de profundidad, algo nunca antes logrado por ning\u00fan pa\u00eds del mundo, ha subrayado. Negueruela ha destacado que esta campa\u00f1a no habr\u00eda sido posible sin la cooperaci\u00f3n del Ministerio de Cultura y el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda (IEO), y sin el apoyo de la Armada. El IEO aport\u00f3 un robot subacu\u00e1tico no tripulado (ROV) con el que se descendi\u00f3 hasta el pecio para hacer las extracciones y el buque utilizado como plataforma, el \u00c1ngeles Alvari\u00f1o.El Ministerio estudiar\u00e1 ahora la conveniencia de hacer una tercera campa\u00f1a de prospecci\u00f3n en 2017, lo que depender\u00e1 de si a\u00fan quedan en el fondo restos significativos para certificar que el buque hallado es la fragata espa\u00f1ola, algo que, para Negueruela, est\u00e1 ya muy documentado con los restos hallados hasta el momento.La restauraci\u00f3n de estos restos, que es lenta y delicada, se llevar\u00e1 a cabo por los especialistas de los laboratorios del Arqua en Cartagena y la intenci\u00f3n es poder exponerlo en el museo junto con el cargamento de monedas.En total se han extra\u00eddo 34 objetos de los miles que hay en el entorno del pecio, un \u00abmuestreo\u00bb, ha explicado Negueruela, para poder estudiarlos en superficie, si bien la mayor\u00eda de elementos quedar\u00e1n en el fondo del mar, como establece la convenci\u00f3n de la Unesco sobre patrimonio subacu\u00e1tico.", "title": "La misi\u00f3n arqueol\u00f3gica en la fragata Mercedes recupera 34 piezas y termina de documentar el pecio", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-mision-arqueologica-fragata-mercedes-recupera-34-piezas-y-termina-documentar-pecio-201609201829_noticia.html", "keywords": "mercedes", "date": "2016-09-20", "id": "8833f914acc79e105bc03c8e722183bd7afb9e1f", "summary": "La colaboraci\u00f3n del Ministerio de Cultura, el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanogr\u00e1f\u00eda y la Armada cosecha su segundo \u00e9xito en el yacimiento expoliado por Odyssey en 2007"}, {"article": "Corresponsal en Par\u00edsActualizado:21/09/2016 11:11hRetrospectiva muy ambiciosa, \u00abMagritte: la traici\u00f3n de las im\u00e1genes\u00bb se propone revisar en el Centro Pompidou de Par\u00eds el puesto de Ren\u00e9 Magritte (1898-1967) en la historia general de la pintura moderna, al mismo tiempo que participa en un majestuoso proceso de revisi\u00f3n de los c\u00e1nones establecidos con la difunta tradici\u00f3n de las vanguardias. Didier Ottinger, comisario de la exposici\u00f3n, ha reunido dos centenares de obras maestras, celeb\u00e9rrimas, en muchos casos, que permiten al gran p\u00fablico y a los especialistas una revisi\u00f3n de toda la obra del gran creador, uno de los pilares de la historia del arte surrealista.En su introducci\u00f3n al cat\u00e1logo de la exposici\u00f3n, Ottinger inicia el proceso de revisi\u00f3n de la obra de Magritte estableciendo un paralelismo indispensable con la obra capital de Marcel Duchamp: \u00abMagritte pint\u00f3 \u201cLa traici\u00f3n de las im\u00e1genes\u201d entre 1928 y 1929. Se trata, en cierta medida, de un manifiesto. La obra \u201crepresenta\u201d una \u201cpipa\u201d. Pero, en verdad, el artista nos est\u00e1 diciendo otra cosa: \u201cEsto no es una pipa\u201d. Si Duchamp hizo su cr\u00edtica de la pintura tradicional, en parte, con recursos no pict\u00f3ricos, Magritte somete a las im\u00e1genes tradicionales a una reflexi\u00f3n cr\u00edtica, radical e intransigente\u00bb.Nuevo rumboEntre Magritte y Duchamp, entre otros creadores esenciales, la pintura y el arte de nuestra civilizaci\u00f3n toman un nuevo rumbo, parcialmente oculto por la difunta tradici\u00f3n de las vanguardias. Desde los tratados griegos y romanos, el arte hab\u00eda sido, en buena medida, \u00abimitaci\u00f3n de la naturaleza\u00bb. Leonardo abri\u00f3 nuevas v\u00edas, insistiendo en que, en verdad, la pintura es \u00abcosa mental\u00bb. En el caso de Magritte, esa \u00abcosa mental\u00bb viene de Lautr\u00e9amont y Giorgio de Chirico. Cuando Magritte descubre, en 1924, el \u00abCanto de amor\u00bb (1914) de Giorgio de Chirico, esa belleza turbadora e inquietante comienza a roturar nuevos rumbos para la historia del arte, muy alejados de los convencionalismos vanguardistas.Sin duda, Dad\u00e1 y el surrealismo tienen el puesto fundacional que tienen. Y la obra de Magritte se inscribe en el magno legado de ambas vanguardias hist\u00f3ricas. Tras los fuegos de artificios vanguardistas, Duchamp y Magritte, entre otros, claro est\u00e1, roturan los surcos de una tierra virgen que ellos fecundan y siembran. Ambos reinstalan el sexo y la geometr\u00eda del cuerpo femenino, desnudo, en el origen \u00faltimo y el misterio de la creaci\u00f3n.Desde Courbet sab\u00edamos que el sexo de la mujer es \u00abEl origen del mundo\u00bb (1866). \u00ab\u00c9tant donn\u00e9s\u00bb (1946-1966), de Duchamp, instala el sexo femenino en la matriz misma de la creaci\u00f3n. En \u00abLa lumi\u00e8re des coincidences\u00bb (1933), entre muchos otros desnudos de Magritte, la geometr\u00eda ol\u00edmpica del cuerpo de la mujer es un espejo de la geometr\u00eda de la b\u00f3veda celeste: la geometr\u00eda de la creaci\u00f3n y la geometr\u00eda del cuerpo femenino iluminan el origen de un mundo que vendr\u00e1, a trav\u00e9s del alumbramiento y las semillas del gran arte.Espejismos y misteriosNacido en el seno de una familia modesta, Ren\u00e9 Magritte (1898-1967) comenz\u00f3 una carrera convencional, como artista de formaci\u00f3n acad\u00e9mica. Hasta que el descubrimiento de Giorgio de Chirico y el movimiento Dad\u00e1 dieron a su obra el rumbo definitivo, para convertirse pronto en uno de los pilares del surrealismo belga, franc\u00e9s, internacional.Magritte abandon\u00f3 pronto los \u00abautomatismos\u00bb y \u00aboriginalidades\u00bb del primer surrealismo y recurre a la pintura \u00abtradicional\u00bb para mejor subrayar los espejismos, misterios, falacias, revelaciones de una realidad que es \u00abotra\u00bb: instalado en el m\u00e1s convencional de los estudios, el pintor se divierte descubri\u00e9ndonos que todo eso que contemplamos son puros espejismos\u2026 sus obras descubren otras realidades, la arquitectura on\u00edrica de un mundo nuevo, m\u00e1s limpio, m\u00e1s bello y m\u00e1s justo.", "title": "El Pompidou revisa la obra de Ren\u00e9 Magritte, uno de los pilares del surrealismo", "url": "http://www.abc.es/cultura/arte/abci-pompidou-revisa-obra-pilares-surrealismo-rene-magritte-201609210100_noticia.html", "keywords": "magritte,exposicion,pompidou", "date": "2016-09-20", "id": "3ed069f19602e5550b9a44b4e7c3ce9e3e270401", "summary": "El museo parisino re\u00fane dos centenares de obras maestras del c\u00e9lebre pintor belga"}, {"article": "MADRIDActualizado:20/09/2016 12:14hUn sector en auge es el relacionado con las c\u00e1maras deportivas. Con GoPro como principal exponente de este fen\u00f3meno, son muchas las firmas que apuestan por meterse de lleno en el asunto. Garmin es una de ellas. Ha presentado la Virb Ultra 30, una c\u00e1mara de acci\u00f3n que pone el foco en la calidad de imagen, Ultra Alta Resoluci\u00f3n o 4K, nuevo est\u00e1ndar a perseguir.Adem\u00e1s de estas caracter\u00edsticas, el dispositivo es resistente al agua y captura video a 30 \u00abframes\u00bb por segundo con capas de datos. Un aspecto interesante es que dispone de control por voz para manejar algunas de sus funciones (iniciar y detener la grabaci\u00f3n con una \u00fanica orden) de manera c\u00f3moda y pr\u00e1ctica, otra de las tendencias en el sector de la fotograf\u00eda deportiva. Eso s\u00ed, solo es posible activarla en ingl\u00e9s. Dispone de un estabilizador de imagen de tres ejes que promete la captaci\u00f3n de im\u00e1genes n\u00edtidas y estables. La c\u00e1mara lleva incorporado un panel t\u00e1ctil LCD y un micr\u00f3fono de alta sensibilidad capaz de obtener audio incluso a trav\u00e9s de la carcasa sumergible, explica la firma americana. Una novedad introducida en este odelo es un sistema que permite insertar indicadores y gr\u00e1ficos de los datos directamente en la grabaci\u00f3n del video. Con ella a cuestas, el usuario puede hasta retransmitir en directo en alta definici\u00f3n a trav\u00e9s de la plataforma YouTube, aunque esta funcionalidad est\u00e1 \u00fanicamente disponible para los sistemas operativos iOS.La VIRBUltra 30 incorpora, adem\u00e1s, un sistema de navegaci\u00f3n GPS de 10 Hz que, junto a otros sensores, prometen registrar autom\u00e1ticamente los datos para sobreimprimir indicadores y gr\u00e1ficas en im\u00e1genes y v\u00eddeos, \u00abde manera que los usuarios pueden demostrar lo lejos, lo alto y lo r\u00e1pido que han llegado\u00bb, en opini\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda.", "title": "Garmin VIRB Ultra 30: una c\u00e1mara de acci\u00f3n con resoluci\u00f3n 4K y control de voz", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-garmin-virb-ultra-30-camara-accion-resolucion-y-control-201609201214_noticia.html", "keywords": "garmin,ultra,30,virb,caracteristicas", "date": "2016-09-20", "id": "79c85cf5304dbc8009e0e7f441ae016347195ae8", "summary": "El dispositivo puede activar y pausar la grabaci\u00f3n solo con una orden"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/09/2016 14:05hYa se ha alcanzado un acuerdo entre las tres partes implicadas por el nuevo desarrollo urban\u00edstico que nacer\u00e1 sobre los terrenos de la f\u00e1brica Mahou y el estadio Vicente Calder\u00f3n. El \u00faltimo paso que faltaba para aprobar el proyecto era someterlo a consulta ciudadana. Este verano se han escuchado las demandas en mesas de debate abiertas y, finalmente, el Ayuntamiento y los due\u00f1os de los terrenos han dise\u00f1ado un plan donde se atienden las principales peticiones vecinales del distrito (Arganzuela), incluyendo m\u00e1s espacios deportivos y dotaciones asistenciales para personas mayores y ni\u00f1os. Este mi\u00e9rcoles por la tarde se presentar\u00e1 a los madrile\u00f1os la propuesta definitiva con las actualizaciones incorporadas.\u00abParque del R\u00edo\u00bbOtra de las grandes novedades ser\u00e1 el gran espacio verde que rendir\u00e1 tributo al lugar que ocup\u00f3 el campo del templo rojiblanco. Sobre el suelo en el que hoy se erige el Vicente Calder\u00f3n se ha dise\u00f1ado una pradera con mont\u00edculos que ser\u00e1 bautizada como \u00abParque del R\u00edo\u00bb. Estar\u00e1 flanqueada por el Manzanares a su espalda, viviendas de venta libre a los lados y un nuevo espacio deportivo para el barrio en paralelo a la ribera. Este \u00faltimo contar\u00e1 con canchas de las que podr\u00e1n disfrutar, de lunes a viernes en horario escolar, los alumnos del Instituto Gran Capit\u00e1n, a a escasos metros. Sus instalaciones se han quedado peque\u00f1as. Los fines de semana ser\u00e1 de acceso libre para los vecinos. En este mismo lugar se estudia la construcci\u00f3n de un centro de d\u00eda para mayores o una guarder\u00eda. Una de las dos alternativas que no quepa en este emplazamiento se trasladar\u00e1 a los locales que se reservar\u00e1n a pie de calle en el bloque de vivienda protegida ubicado junto al Paseo Imperial. En los bajos de este edificio en ning\u00fan caso se permitir\u00e1n establecimientos comerciales, sino espacios para usos dotacionales o colectivos sociales \u2014asociaciones de vecinos\u2014.De la propuesta que se hizo en junio a la modificada tras la consulta ciudadana se mantiene la edificabilidad (147.050 metros cuadrados), pero se pierden casi 2.000 metros cuadrados para uso residencial de vivienda libre (130.564 m2) para d\u00e1rselos a uso terciario (16.486 m2). La vivienda protegida se mantiene tal cual. Se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.305 pisos en torres de una media de ocho bloques de altura, salvo alguna excepci\u00f3n, que alcanzar\u00e1 las doce alturas; 1.173 casas ser\u00e1n destinadas a vivienda libre (en el proyecto de Ana Botella se dise\u00f1aron 2.000 y en el de junio de Ahora Madrid, 1.191) y protegidas ser\u00e1n 132 (con la Corporaci\u00f3n anterior no hab\u00eda oferta p\u00fablica).Recuperar la manzanaLo que gana fundamentalmente el nuevo Plan Parcial de Reforma Interior (PPRI) es espacio para las zonas verdes (15.500 m2 m\u00e1s) y los equipamientos (5.200 m2 extra). Tambi\u00e9n se aumenta en 2.000 m2 el terreno para uso lucrativo (32.361 m2 del total).Otra de las cuestiones clave que ha conseguido recuperar el actual Ayuntamiento en Mahou-Calder\u00f3n es la recuperaci\u00f3n de la manzana principal del \u00e1mbito, delimitada por el Paseo de los Pontones, el de los Melanc\u00f3licos y el Paseo Imperial. En el proyecto aprobado por el PP, gran parte de este espacio p\u00fablico estaba planteado para el uso privado. Las torres, entonces planeadas con hasta 36 alturas, reclu\u00edan la zona central. El nuevo trazado integra el territorio en el distrito sin que se a\u00edsle el entorno con las construcciones, priorizando la circulaci\u00f3n peatonal en su interior, as\u00ed como la movilidad ciclista y de los ciudadanos con el parque y con el entorno.Un a\u00f1o para su aprobaci\u00f3nLa tramitaci\u00f3n se iniciar\u00e1 de forma inminente. El proceso para la aprobaci\u00f3n del PPRI puede llegar a dilatarse un a\u00f1o \u2014el precedente tard\u00f3 nueve meses\u2014, ya que hay que hacer una modificaci\u00f3n puntal del Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana (PGOU); los nuevos cambios retrasan el proceso. El delegado de Desarrollo Urbano Sostenible, Jos\u00e9 Manuel Calvo, ya anunci\u00f3 antes del verano que esperaba llegar a ver durante su mandato la construcci\u00f3n de los nuevos edificios. Antes de aprobar el plan, los propietarios de los suelos, el club y la cervecera, tienen que ejecutar el proyecto de parcelaci\u00f3n del suelo y proceder a su venta.Mientras, el Atl\u00e9tico aguarda a que el Pleno municipal apruebe en octubre la modificaci\u00f3n del PGOU que cambie el tipo de uso de suelo en la Peineta y poder ir haciendo las maletas.", "title": "As\u00ed ser\u00e1 la operaci\u00f3n Mahou-Calder\u00f3n: 1.300 pisos, un polideportivo y un homenaje al estadio", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-sera-operacion-mahou-calderon-1300-pisos-polideportivo-y-homenaje-estadio-201609210040_noticia.html", "keywords": "polideportivo,viviendas,estadio,plan,calderon", "date": "2016-09-20", "id": "023e936a18072c247bfd87ffe9122de50bdb939f", "summary": "Ayuntamiento, Atl\u00e9tico y vecinos pactan el plan definitivo; una pradera verde recordar\u00e1 el terreno de juego"}, {"article": "MadridActualizado:22/09/2016 01:03hSi cre\u00edamos que la toxina botul\u00ednica era imbatible para alisar las arrugas de expresi\u00f3n, nos equivoc\u00e1bamos. Le ha salido una competidora, la radiofrecuencia ThermiRase, que tiene todas las papeletas para convertirse en una interesante alternativa. Se trata de una c\u00e1nula que realiza \u00abdisparos\u00bb de calor (80\u00ba) en los nervios que causan las arrugas de expresi\u00f3n, consiguiendo \u00abdesactivarlos\u00bb por completo durante por lo menos 18 meses.La diferencia con el \u00abbotox\u00bb es que \u00e9ste adormece los m\u00fasculos, y ThermiRase \u00abduerme\u00bb los nervios que los mueven. Y los primeros se renuevan cada 5 o 6 meses, mientras que los segundos tardan 18 meses en recuperar su actividad. \u00abEsto es como un enchufe, donde los nervios son la clavija y los m\u00fasculos, el cable\u00bb, explica el doctor Jorge \u00c1lvarez Mar\u00edn, oftalm\u00f3logo y oculopl\u00e1stico, y pionero en emplear la t\u00e9cnica en nuestro pa\u00eds. \u00abAsusta un poco la idea de que te toquen un m\u00fasculo pero el tratamiento es m\u00ednimamente invasivo para el paciente y no hay error posible, si sigues los pasos indicados\u00bb, tranquiliza este doctor.Profesional m\u00e9dicoEl tratamiento lleva realiz\u00e1ndose un a\u00f1o y medio en EEUU, con la aprobaci\u00f3n de la FDA, y en Espa\u00f1a la t\u00e9cnica la present\u00f3 el doctor \u00c1lvarez Mar\u00edn, formador de la t\u00e9cnica para los profesionales de la medicina, en el \u00faltimo congreso de la SEME (Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Est\u00e9tica), en M\u00e1laga. \u00abPor su complejidad requiere una formaci\u00f3n y experiencia acreditada del profesional m\u00e9dico, preferiblemente experto en el \u00e1rea periocular (es la diana principal a la que va dirigida, y con experiencia en el \u00e1mbito quir\u00fargico\u00bb, advierte. \u00abLos primeros casos realizados en Espa\u00f1a han dado resultados espectaculares, convirti\u00e9ndose en una opci\u00f3n segura y duradera para corregir las arrugas de expresi\u00f3n y para el rejuvenecimiento del cuello o suspensi\u00f3n del platisma. La sesi\u00f3n se realiza en tres pasos. En el primero se estimulan los nervios con un neuroestimulador por debajo de la piel para localizarlos. \u00abEsto se llama mapear\u00bb, explica. En el segundo se inyecta con una fina aguja una anestesia local (lidoca\u00edna al 4%) en los puntos a tratar. Y en el tercero se introduce la microc\u00e1nula que realiza la ablaci\u00f3n en el nervio, controlando cada disparo con una microc\u00e1mara.\u00abSe puede realizar m\u00e1s de un disparo, porque como el resultado es inmediato, enseguida vemos si hace falta insistir o no\u00bb, explica \u00c1lvarez Mar\u00edn. Cada descarga es de un minuto aproximadamente, y duele durante los primeros 20 segundos, pero luego se pasa. \u00abEstamos con los primeros casos, y muy contentos con los resultados, pero por el momento estoy siendo muy conservador y prefiero quedarme un poco corto\u00bb, cuenta.Patas de gallo\u00bfPara que tipo de arrugas es apropiado este tratamiento? \u00abServir\u00e1 para las mismas que se trabajan con el botox. Las arrugas \u201cdin\u00e1micas\u201d que aparecen entre las cejas, la frente y patas de gallo, el c\u00f3digo de barras y hasta la sonrisa gingival pero, de momento, solo est\u00e1 autorizado para alrededor de los ojos\u00bb, indica. \u00bfEl efecto es el mismo que con la toxina? \u00abEs muy similar, pero la gran diferencia es que dura por lo menos 18 meses, frente a 4 o 5 meses\u00bb. \u00bfY el precio? 1.500 \u20ac aproximadamente por sesi\u00f3n. \u00bfD\u00f3nde? Por el momento, en el Centro M\u00e9dico IOMilenium Tenerife y Barcelona.", "title": "La alternativa al b\u00f3tox dura dos a\u00f1os y ya est\u00e1 en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-alternativa-botox-dura-anos-y-esta-espana-201609202055_noticia.html", "keywords": "alternativa,botox,lifting", "date": "2016-09-20", "id": "85dd42f123a6fc97d99a86e8fbe07052b4c5c1a4", "summary": "Llega a Espa\u00f1a un sistema con efectos similares a los que logra la toxina botul\u00ednica, pero con una duraci\u00f3n cuatro veces mayor"}, {"article": "Actualizado:20/09/2016 14:41hIsabel no le dio mucha importancia a las an\u00e9cdotas que contaba su madre cuando hace diez a\u00f1os sal\u00eda por Madrid y dec\u00eda que se perd\u00eda en las calles sin saber muy bien donde estaba. Con el tiempo empez\u00f3 a tener la man\u00eda de esconder el dinero o empe\u00f1arse que se lo hab\u00edan robado. M\u00e1s tarde no paraba de hablar del pasado y recordar a familiares y amigos ya fallecidos. \u00abEn una ocasi\u00f3n me march\u00e9 de vacaciones tres d\u00edas a Pamplona. Llam\u00e9 a mi madre para decir que ya hab\u00eda llegado. \"\u00bfQu\u00e9 ya has llegado a d\u00f3nde?, me contest\u00f3. Le expliqu\u00e9 que por la ma\u00f1ana, antes de emprender el viaje desde Madrid, pas\u00e9 por su casa a despedirme de ella. No se acordaba de nada. Me preocup\u00e9 much\u00edsimo\u00bb.\u00abAquella persona ya no era mi madre\u00bbCuando la madre de Isabel cumpli\u00f3 79 a\u00f1os empez\u00f3 a hacer cosas \u00abraras\u00bb: no sab\u00eda colgar el tel\u00e9fono, se tiraba de la cama, me miraba con ira, se pasaba toda una tarde intentando doblar un jersey, se levantaba a las cuatro de la madrugada... \u00abCada d\u00eda iba a peor. Aquella persona ya no era mi madre\u00bb, confiesa.Fuimos al m\u00e9dico y comenzaron a hacerle pruebas. \u00abPas\u00f3 un a\u00f1o entero hasta que un neur\u00f3logo confirm\u00f3 que ten\u00eda Alzheimer. He vivido un infierno \u2013confiesa Isabel\u2013 sin saber c\u00f3mo atenderla, c\u00f3mo retenerla, c\u00f3mo ayudarla, sin saber d\u00f3nde acudir... No te ampara nadie\u00bb.Se llev\u00f3 a su madre a casa, donde atiende a su marido y tres hijos, uno de ellos con autismo. Por las ma\u00f1anas lleva a los ni\u00f1os al colegio y luego a su madre a un centro de d\u00eda y cuando sale de trabajar les recoge. \u00abDesde que asiste ha mejorado mucho porque canta, escribe... Se pone nerviosa porque quiere que lleguemos las primeras para no quedarse sin sitio, como si fuera al colegio. Ahora es capaz hasta de coser y doblar su ropa. Y eso que yo no quer\u00eda llevarla porque me parec\u00eda que la abandonaba\u00bb. Isabel ha llorado mucho y ahora ha empezado a aceptar la enfermedad, aunque reconoce con dolor que \u00abhe perdido a una madre\u00bb. \u00abTe vuelves dependiente del paciente, te obsesionas con que est\u00e9 bien y solo vives para ellos. Hay que vivirlo para saber todo lo que implica\u00bb, asegura.Cada d\u00eda lucha para que su madre est\u00e9 tranquila y tenga estabilidad. \u00abTengo que pensar en el d\u00eda a d\u00eda, no quiero imaginarme el futuro, cuando tenga que estar todo el tiempo en una cama tumbada sin moverse. Pienso en cuando empez\u00f3 con sus \"jaimitadas\" y eso no es nada con c\u00f3mo est\u00e1 ahora\u00bb.Tensiones familiaresEl marido de Isabel le ayuda mucho con los ni\u00f1os para que ella atienda a su madre. \u00abClaro que se generan tensiones familiares porque no todos se implican de la misma manera y la atenci\u00f3n al paciente es constante, las 24 horas\u00bb, apunta.Adem\u00e1s, explica que las ayudas econ\u00f3micas son m\u00ednimas. \u00abMi madre cobra de pensi\u00f3n 636 euros y debemos pagar 640 para que pueda asistir al centro de d\u00eda, sin contar el transporte hasta all\u00ed. Actualmente hemos conseguido que le den 180 euros m\u00e1s\u00bb. Tampoco se siente satisfecha con el trato m\u00e9dico. \u00abAcudimos a la consulta cada seis meses y hay un doctor diferente cada vez que lo \u00fanico que hace es decir que est\u00e1 bien y le cambia la medicaci\u00f3n\u00bb.Isabel no tiene vida social porque est\u00e1 centrada en su madre, su marido y sus hijos. \u00abSolo aprovecho ciertos ratos para asistir a charlas para los cuidadores de enfermos de Alzheimer donde nos cuentan detalles del d\u00eda a d\u00eda y nos desahogamos entre unos y otros con nuestras vivencias. Yo, a pesar del cansancio y sacrificio, me siento muy satisfecha porque tengo la conciencia tranquila al saber que estoy haciendo todo lo que puedo por mi madre. Nunca va a sentirse sola. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"\u00bfQue has llegado ad\u00f3nde?\"", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-llegado-adonde-201609202036_noticia.html", "keywords": "testimonio,familiar,cuidadora", "date": "2016-09-20", "id": "b643f52733c88d92c2fe86fc64b06b52f0a082d0", "summary": "Isabel se dio cuenta un d\u00eda de que las \u00abjaimitadas\u00bb de su madre no eran ninguna broma"}, {"article": "Si somos de los que usamos pasta de dientes 'granulosa', tenemos tres veces al d\u00eda microesferas pl\u00e1sticas en la boca. Si nos hacemos peelings con frecuencia, es posible nos estemos pasando por la cara estas bolas microsc\u00f3picas. Si tenemos lavavajillas, la probabilidad de que usemos pastillas detergentes con microesferas de pl\u00e1stico es bastante alta.En los tres casos su uso se justifica por su eficaz efecto abrasivo sobre la suciedad; en los tres, tambi\u00e9n, las microesferas ir\u00e1n a parar al desag\u00fce y de ah\u00ed a la red de tratamiento de aguas, como gran parte de los residuos dom\u00e9sticos. Sin embargo, a diferencia de otros de mayor tama\u00f1o o menor inercia qu\u00edmica, pasar\u00e1n incolumes por los tamices de retenci\u00f3n de s\u00f3lidos y las balsas de decantado. Tambi\u00e9n resistir\u00e1n los tratamientos qu\u00edmicos y la acci\u00f3n de las bacterias que oxidan la materia org\u00e1nica: su destino ser\u00e1 los r\u00edos y finalmente el mar. Se trata de millones de estas part\u00edculas que se caracterizan por su min\u00fasculo tama\u00f1o y por flotar en suspensi\u00f3n en el agua, inalterables ante cualquier cambio qu\u00edmico. Sin embargo, no son inofensivas, ya que esta misma resistencia a la degradaci\u00f3n las hace especialmente peligrosas. Numerosas especies marinas pueden confundirlas con alimento o sencillamente aspirarlas e introducirlas en su tracto digestivo, donde se van acumulando. En el primer caso est\u00e1 el zooplacton marino, que se ha comprobado que puede ingerir y acumular part\u00edculas de pl\u00e1stico microsc\u00f3picas. En el segundo se sit\u00faan las ostras, almejas, mejillones, etc. Ambos casos son especialmente preocupantes porque estas especies forman parte del estrato basal de la cadena tr\u00f3fica marina.VIDEOContaminando la cadena tr\u00f3ficaEs decir que numerosos animales se alimentan de ellas y as\u00ed incorporan las microesferas a su aparato digestivo. Si posteriormente estos animales son ingeridos por otros mayores, estos depredadores acumular\u00e1n las microesferas en su tracto intestinal y se cree que tambi\u00e9n en el h\u00edgado, aumentando, entre otros, el peligro de obstrucci\u00f3n intestinal. Pero este no es el \u00fanico peligro que traen consigo las microesferas, que se calcula que en algunas zonas pueden presentar concentraciones de hasta 4.000 part\u00edculas por metro c\u00fabico, tal como sucedi\u00f3 en una medici\u00f3n en el Acuario Municipal de Vancouver (Canad\u00e1). Su similitud con el alimento distrae a muchas larvas marinas de su verdadera fuente de nutrintes, con lo que disminuye la eficiencia alimentaria de numerosas especies, cuyas poblaciones pueden bajar por ineficacia nutricional. Por otro lado, su composici\u00f3n a base de desarrollos sint\u00e9ticos -polipropileno (PP), tereftalato de polietileno (PET), polimetilmetacrilato (PMMA), o nailon- las hace muy resistentes, pero tambi\u00e9n capaces de formar asociaciones de atracci\u00f3n el\u00e9ctrica con contaminantes qu\u00edmicos org\u00e1nicos como por ejemplo los pesticidas, a los que pueden servir de vector para moverse por los r\u00edos, desde su filtraci\u00f3n en el subsuelo, y que luego pueden liberar en el mar. De ah\u00ed podr\u00edan pasar a los peces y luego a la alimentaci\u00f3n humana. Prohibici\u00f3n en Estados Unidos y Reino UnidoPero m\u00e1s all\u00e1 de sus efectos perniciosos constatados, y muchos otros que todav\u00eda no se conocen, las microesferas constituyen un serio un problema de contaminaci\u00f3n f\u00edsica de zonas fluviales y marinas, donde las part\u00edculas de pl\u00e1stico microsc\u00f3picas pueden incidir en temas como la turbiedad del agua, impidiendo que esta alcance la temperatura y luminosidad adecuada para el desarrollo de la vida. Tambi\u00e9n preocupa un r\u00e1pido retorno a la cadena alimentaria humana, tal como refleja una reciente publicaci\u00f3n de Greenpeace titulada Pl\u00e1sticos en el pescado y el marisco. Esta organizaci\u00f3n ha tildado a las microesferas de \"bomba de relojer\u00eda ecol\u00f3gica\" y ha publicado un ranking de los niveles de uso de microesferas por parte de las principales multinacionales de higiene y cosm\u00e9tica. De hecho, Estados Unidos prohibe desde enero de este a\u00f1o su uso en la industria. Tambi\u00e9n el Reino Unido lo ha prohibido, un veto que entrar\u00e1 en vigor en 2017, especialmente despu\u00e9s de que saltaran las alarmas por la elevada contaminaci\u00f3n por micropl\u00e1sticos del r\u00edo T\u00e1mesis. En la Uni\u00f3n Europea por el momento no existe ning\u00fan proyecto legislativo en este sentido. Adem\u00e1s te recomendamos:", "title": "Qu\u00e9 son las microesferas de pl\u00e1stico y c\u00f3mo empeoran nuestra vida", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/cuidarse/microesferas-plastico-pasta-dientes-exfoliantes-contaminacion-mar_0_558194828.html", "keywords": "contaminaci\u00f3n,dientes,pasta,exfoliantes,mar,pl\u00e1stico,microesferas", "date": "2016-09-20", "id": "af56e5598906dc5499524cff41e199ac5f5b45ca", "summary": "Utilizadas profusamente en cosm\u00e9tica e higiene, estas part\u00edculas sint\u00e9ticas esquivan las plantas de tratamiento de aguas y terminan en el mar.En Estados Unidos e Inglaterra ya han sido prohibidas, mientras que la Uni\u00f3n Europea no estudia de momento su veto.Greenpeace alerta en un reciente informe de su acumulaci\u00f3n en r\u00edos y mares y del peligro que constituyen para las especies marinas.\u00a0"}, {"article": "MadridActualizado:20/09/2016 19:51hLa facturaci\u00f3n del sector textil alcanz\u00f3 los 28.489 millones de euros en 2015, situ\u00e1ndose en cifras superiores a las registradas antes de la crisis, de acuerdo con el estudio \u00abEl sector textil y el gasto en prendas de vestir 2016\u00bb, elaborado por EAE Business School.Sin embargo, el n\u00famero de empresas dedicadas al \u00e1rea textil en Espa\u00f1a no ha dejado de disminuir desde 2004 hasta 7.864, un 49,78% menos. Estas empresas se encuentran distribuidas de manera desigual, ya que el 74% se localiza entre Catalu\u00f1a (2.073 empresas), Madrid (1.213 empresas), Comunidad Valenciana (787 empresas) y Galicia (744 empresas).Seg\u00fan concluye el estudio, el gasto en prendas de vestir forma parte del consumo de las econom\u00edas dom\u00e9sticas y es una partida que reacciona f\u00e1cilmente seg\u00fan el comportamiento general de la econom\u00eda. Aunque el n\u00famero de empresas espa\u00f1olas de este sector sigue disminuyendo, el gasto familiar en prendas de vestir ha aumentado en el \u00faltimo a\u00f1o un 23%, situ\u00e1ndose en 612 euros por persona y a\u00f1o.Los que m\u00e1s gastaron fueron los navarros, vascos, asturianos, gallegos, riojanos y c\u00e1ntabros, entre los 755 euros y los 683 euros. Frente a ellos, se encuentran los canarios (493 euros), castellano-manchegos (535 euros), extreme\u00f1os (547 euros), andaluces (566 euros) y valencianos (569 euros).En Catalu\u00f1a y Andaluc\u00eda se produjeron los mayores aumentos, con un 17,65% y 16,64% de gasto, respectivamente, frente al 0,4% de Ceuta y Melilla, aunque en general en todas las comunidades ha aumentado el gasto en esta partida.Las comunidades aut\u00f3nomas que registran un mayor gasto textil son Catalu\u00f1a (5.027 millones de euros), Andaluc\u00eda (4.741 millones de euros), Madrid (3.932 millones de euros) y Comunidad Valenciana (2.820 millones de euros), representando el 58% del gasto del pa\u00eds. En el lado opuesto se encuentran Ceuta y Melilla (97 millones de euros), La Rioja (215 millones de euros), Cantabria (396 millones de euros), Navarra (484 millones de euros) y Extremadura (594 millones de euros).Para 2019, la previsi\u00f3n es que la cifra de gasto en textil se situar\u00e1 en Espa\u00f1a en los 31.057 millones de euros, lo que supondr\u00e1 un crecimiento de entre el 2% y el 3% por a\u00f1o.A nivel internacional, el estudio revela que el gasto en prendas de vestir ha crecido un 72,8% entre 2009 y 2015 y los pa\u00edses con mayor crecimiento fueron China, Rusia, Corea del Sur, Sud\u00e1frica y Polonia, con un 189,3%, 131%, 95,4%, 88,6% y 72,8%, respectivamente.Los pa\u00edses con mayor gasto fueron Estados Unidos y China, con 374.595 millones de euros y 334.789 millones de euros, respectivamente, mientras que los que registraron menor volumen fueron Hungr\u00eda (4.105 millones de euros) y Singapur (5.367 millones de euros). En la mitad de la tabla se encuentra Espa\u00f1a.En el a\u00f1o 2019, los cinco pa\u00edses que liderar\u00e1n el gasto textil ser\u00e1n China (401.867 millones de euros), Estados Unidos (386.795 millones de euros), Reino Unido (93.655 millones de euros), Jap\u00f3n (82.875 millones de euros) y Alemania (78.824 millones de euros).", "title": "El sector textil ya ha olvidado la crisis", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-sector-textil-olvidado-crisis-201609201940_noticia.html", "keywords": "cifras,sector,textil", "date": "2016-09-20", "id": "f8dc4b0fa8a901352114accddeaaef94ad324f1e", "summary": "Alcanz\u00f3 en 2015 una facturaci\u00f3n de 28.489 millones de euros aunque se redujeron las empresas dedicadas a ello hasta 7.864"}, {"article": "MadridActualizado:20/09/2016 17:39hEl pasado 2 de septiembre, los cinco j\u00f3venes sevillanos encarcelados por la supuesta violaci\u00f3n colectiva a una joven madrile\u00f1a de 18 a\u00f1os en San Ferm\u00edn prestaron declaraci\u00f3n durante toda la ma\u00f1ana ante el titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 4 de Pamplona.El programa de TVE \u00abLa ma\u00f1ana\u00bb ha tenido acceso a las declaraciones realizadas por uno de los presuntos violadores que se encuentran actualmente en prisi\u00f3n. En todo momento, tanto \u00e9l como sus compa\u00f1eros se declararon inocentes de la acusaci\u00f3n que pesa sobre ellos. Dos versiones diferentes, una \u00fanica verdadLa v\u00edctima y el presunto violador comienzan su declaraci\u00f3n describiendo el momento del encuentro. En ambos casos, se pueden encontrar ciertas similitudes en su conversaci\u00f3n inicial y el lugar en el que se encontraban. A partir de ese momento, las dos versiones difieren rotundamente.En la declaraci\u00f3n realizada por uno de los supuestos agresores, el acusado especifica que \u00abal principio se sent\u00f3 conmigo y comenz\u00f3 a comentar la fiesta, lo bien que estaba (...). Me present\u00e9 y le dije: \"\u00bfQu\u00e9 haces aqu\u00ed sola?\". Y me dijo que su primo y su amigo se hab\u00edan ido a dormir y que ella quer\u00eda seguir de fiesta\u00bb.Esta ser\u00eda la parte en la que ambos testimonios coinciden, puesto que la v\u00edctima declar\u00f3 que \u00aba las 3.00 de la ma\u00f1ana los amigos de la universidad con los que fui a Pamplona se perdieron y me sent\u00e9 en un banco. Hab\u00eda un chico que estaba hablando con tres chicos m\u00e1s que estaban de pie. Me pregunt\u00f3 qu\u00e9 hac\u00eda en San Ferm\u00edn, c\u00f3mo me llamaba, de d\u00f3nde era... Ten\u00eda acento andaluz\u00bb.Sin embargo, a partir de este momento, en lo \u00fanico en lo que ambas versiones coinciden es el lugar en el que acontecen los hechos. Seg\u00fan uno de los agresores, la conversaci\u00f3n comenz\u00f3 a subir de tono a medida que se iban conociendo: \u00abCuando le dije que era sevillano me dijo: '\u00a1Ah! Me encanta vuestro acento, me encanta como sois, yo nunca he estado con un sevillano (...)\u00bb. \u00abLe dije que no estaba con un sevillano normal. A lo que ella se ri\u00f3 y dijo que las cosas habr\u00eda que demostrarlas\u00bb.A partir de ah\u00ed todo difiere. Por una parte, ella les comunic\u00f3 su intenci\u00f3n de retirarse de la fiesta e irse a dormir, mientras que ellos declararon que ambos comenzaron a plantearse mantener relaciones sexuales. El acusado ha testificado que advirti\u00f3 a la v\u00edctima en tono de humor que ellos eran cinco para una, a lo que ella respondi\u00f3: \u00abEso me da igual, yo puedo con dos, puedo con cinco y con lo que haga falta\u00bb.La versi\u00f3n de la v\u00edctima sobre esto es completamente diferente: \u00abDije que me marchaba al coche a dormir y dijeron que me acompa\u00f1aban porque ellos tambi\u00e9n iban a pasar la noche en su coche. No me dijeron d\u00f3nde ten\u00edan su coche ni c\u00f3mo se llamaban. Los tres amigos iban por delante mientras yo iba hablando por detr\u00e1s con el que ten\u00eda un reloj con la esfera muy grande\u00bb.Un \u00fanico punto en com\u00fan: el lugar de los hechosDespu\u00e9s de esta conversaci\u00f3n, tanto la v\u00edctima como los supuestos agresores comenzaron a andar en una misma direcci\u00f3n. Al parecer, los acusados intentaron entrar en un bar y m\u00e1s tarde en una discoteca, sin \u00e9xito. Finalmente, consiguen entrar en un hotel: \u00abEl vigilante de seguridad no les dej\u00f3 entrar porque no estaban en la lista de clientes\u00bb, declar\u00f3 la v\u00edctima. En este momento, la Polic\u00eda le pregunt\u00f3 a la joven por qu\u00e9 no le extra\u00f1\u00f3 el hecho de que intentasen entrar en un hotel despu\u00e9s de haberle dicho que iban a pernoctar en el coche, a lo que la v\u00edctima respondi\u00f3 que en aquel momento no le dio ninguna importancia. Ante esto, el acusado ha negado de manera rotunda todo y se ha declarado inocente de las acusaciones: \u00abElla estaba tan metida en buscar un sitio como nosotros\u00bb.Acusados de una violaci\u00f3n m\u00faltipleEl momento m\u00e1s importante de ambas declaraciones es en el que describen el encuentro sexual. Seg\u00fan la v\u00edctima, comenz\u00f3 a ver comportamientos extra\u00f1os e intent\u00f3 darles esquinazo, pero ellos se empe\u00f1aron en acompa\u00f1arla. Momento en el que llegaron a una calle donde vieron a una chica que entraba en un portal y uno de ellos se apresur\u00f3 a sujetar la puerta.\u00abEra el \u00fanico sitio donde no hab\u00eda nadie y quer\u00edamos ir todos a ese sitio... ella tambi\u00e9n\u00bb. El acusado declar\u00f3 que la v\u00edctima entr\u00f3 por su propio pie y neg\u00f3 rotundamente que fuese forzada y obligada a entrar en el portal. De nuevo ambas declaraciones difieren: \u00abAl llegar al portal el chico con el que estaba hablando y otro me metieron en el portal. Trat\u00e9 de zafarme pero no pude. Adem\u00e1s no pod\u00eda gritar porque el chico del reloj me tap\u00f3 la boca\u00bb, declar\u00f3 la v\u00edctima.Respondiendo a esto, el supuesto agresor argumento que \u00aben silencio est\u00e1bamos todos por los vecinos... no se le tap\u00f3 la boca, ella era la primera que mandaba callar para no armar jaleo y que no se enterasen los vecinos\u00bb.\u00abTrato humillante\u00bbEl momento m\u00e1s tenso de la noche comenz\u00f3 en el que los cinco sevillanos comenzaron supuestamente a violar a la v\u00edctima: \u00abMe rodearon los cuatro, me tiraron al suelo, me quitaron el sujetador y, mientras, me sujetaban la boca para que les hiciera una felaci\u00f3n. Posteriormente me penetraron los cuatro. No recuerdo si fue anal o vaginal\u00bb. El supuesto violador lo niega tajantemente: \u00abElla se empez\u00f3 a besar con uno y a levantarle la camiseta... yo me acerqu\u00e9 por detr\u00e1s a darle besos en el cuello (...). Ella fue decidiendo con qui\u00e9n estaba en cada momento... ella era el centro\u00bb. Tambi\u00e9n quiso aclarar que la v\u00edctima era la que mandaba y la que eleg\u00eda a quien quer\u00eda en ese momento: \u00abNi la agarramos, ni la hicimos sentir mal... todo lo contrario. Si ella llega a decir que NO, hubi\u00e9ramos parado... ella participaba como una m\u00e1s\u00bb.", "title": "La versi\u00f3n de los presuntos violadores de San Ferm\u00edn: \"Ella dijo que pod\u00eda con los cinco\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-version-presuntos-violadores-san-fermin-ella-dijo-podia-cinco-201609201641_noticia.html", "keywords": "violador,declaracion,fermin", "date": "2016-09-20", "id": "e21b342c11aeb59d26eae0901ea49659ac2b91e4", "summary": "\u00abAl llegar al portal el chico con el que estaba hablando y otro me metieron en el portal. Trat\u00e9 de zafarme pero no pude. Adem\u00e1s no pod\u00eda gritar porque el chico del reloj me tap\u00f3 la boca\u00bb, ha declarado la v\u00edctima"}, {"article": "Actualizado:21/09/2016 00:56hJorge Luis Borges (1899-1986) no deja de generar textos, como si adem\u00e1s de lo escrito, en la mejor tradici\u00f3n oral, su obra fuera agrand\u00e1ndose por el testimonio de todos aquellos que le oyeron o bien por lo que qued\u00f3 grabado, como es el caso de estas cuatro conferencias sobre el tango y sus personajes que dict\u00f3 en 1965 en Buenos Aires. Su descubrimiento es pintoresco: Rom\u00e1n Rivas, emigrante con su familia a Argentina, y posteriormente productor musical en Alemania, hab\u00eda obtenido, de manera que ignoramos, las grabaciones de dichas conferencias. Posteriormente se las regal\u00f3 a Jos\u00e9 Manuel Goikoetxea, quien en 2002 se las dio al escritor Bernardo Atxaga. El resto es previsible: escucha, transcripci\u00f3n, autentificaci\u00f3n. La identificaci\u00f3n, tanto por la voz como por los mismos datos autobiogr\u00e1ficos contenidos en las conferencias, no pod\u00eda ofrecer dudas sobre la autor\u00eda. Dichas charlas has sido transcritas y anotadas para esta edici\u00f3n por Mart\u00edn Hadis.Las alusiones al tango y su entorno m\u00e1s primitivo y marginal ha sido motivo de muchas alusiones en la obra de Borges, y tambi\u00e9n ha merecido alg\u00fan poema y un cuento memorable. La verdad es que Borges no alcanz\u00f3 su universalidad por su etapa criollista, ni por su reivindicaci\u00f3n de Evaristo Carriego (1883-1912) o sus evocaciones del novelista popular Eduardo Guti\u00e9rrez, autor de \u00abJuan Moreira\u00bb, donde se cuenta la historia de este gaucho bandido. A Borges le interes\u00f3 el tango (un tipo de tango y su anecdotario) y ten\u00eda una idea de lo que era y deb\u00eda ser. Fue tema de conversaci\u00f3n con muchos de sus amigos argentinos, entre ellos Sabato, que firm\u00f3 un libro, \u00abTango: discusi\u00f3n y clave\u00bb (1963), que est\u00e1 dedicado al autor de \u00abFicciones\u00bb. A Sabato, Borges le atribuye la idea de que el tango \u00abes un pensamiento triste que se baila\u00bb, pero en realidad la frase es de Enrique Santos Disc\u00e9polo. Borges la refutaba aduciendo que los pensamientos no se bailan o cantan, sino los sentimientos, y que el tango es un sentimiento.Universo canallaPero \u00bfpor qu\u00e9 el tango en Borges? La excelente biograf\u00eda de Edwin Williamson \u00abBorges. Una vida\u00bb (2004), adem\u00e1s del relato de sus incursiones de comienzos de los veinte, a su vuelta de Europa por los arrabales y orillas de Buenos Aires, donde con sus amigos de entonces obtiene una informaci\u00f3n preciosa sobre el hampa y su folclore, ofrece la idea de que ese universo canalla era lo negado por su elitista madre y la afirmaci\u00f3n del mundo vital de Borges. Y el Virgilio que condujo a Borges por esos rincones, tan ajenos a un joven de mala vista, t\u00edmido e intelectual, fue la obra de Evaristo Carriego, un poeta secundario muy aficionado al mundo de los cuchilleros y malevos de Palermo, hasta el punto de conocer a muchos de sus protagonistas, como a Don Nicol\u00e1s Paredes, el patr\u00f3n del barrio. El Borges criollista atribuy\u00f3 a Carriego una importancia que nunca tuvo, y de hecho nadie conocer\u00eda hoy al poeta de \u00abEl alma del suburbio\u00bb a no ser por la obra de Borges.\u00bfY el tango? \u00bfQu\u00e9 aportan estas conferencias? Cualquiera que tenga una m\u00ednima idea al respecto sabe que la visi\u00f3n de Borges, sin dejar de ser interesante, es parcial y sesgada. Sin duda hay elementos t\u00edpicos del gran cuentista argentino, y en este sentido no carecen de valor. Tambi\u00e9n hallamos peque\u00f1os datos biogr\u00e1ficos no del todo conocidos. Pero si se quiere conocer la historia del tango hay que leer a algunos estudiosos, como el peque\u00f1o y preciso manual de Blas Matamoro \u00abEl tango\u00bb (1996). Lo de Borges es otra cosa y tiene que ver con su mitolog\u00eda, con su po\u00e9tica.Coraz\u00f3n secretoTras su etapa vanguardista en Espa\u00f1a, Borges llega a Argentina (en 1921), donde trata de poner al d\u00eda a sus contempor\u00e1neos en las nuevas corrientes al tiempo que mira hacia lo que considera el alma del argentino: un mundo orillero, marginal, vinculado al coraje de los malevos y al tango menos sentimental. Encontr\u00f3 en el Sur \u00abuna suerte de coraz\u00f3n secreto de Buenos Aires\u00bb. En estas conferencias, Borges sit\u00faa la historia del pa\u00eds, cartograf\u00eda Buenos Aires, los l\u00edmites de sus barrios y las gentes que lo habitaban (numerosos inmigrantes centroeuropeos e italianos). Y obviamente rastrea el origen de la palabra \u00abtango\u00bb y sus primeras apariciones en letras o poemas, y llevados por el an\u00e1lisis de algunas rimas observamos su inteligente capacidad de observaci\u00f3n. Tambi\u00e9n nos habla de los compadritos y de los prost\u00edbulos, y gracias a su portentosa memoria, no olvida nombres y accidentes. Pero no esperen que hable de Gardel (lo nombra de pasada) y sus contempor\u00e1neos. Borges evoca un Buenos Aires que, en los a\u00f1os 80 y 90 del siglo XIX, apenas alcanzaba los trescientos mil habitantes. Cuando muere Carriego la ciudad ten\u00eda cerca de un mill\u00f3n y medio.El Buenos Aires del joven Borges es ya una urbe inmensa, populosa, y sus largos paseos de vagabundaje y pesquisas eran verdaderas incursiones en zonas que ya estaban muy lejos del centro. El tango que a Borges le interesa, incluido el baile, es el que tiene una \u00abra\u00edz infame\u00bb, y no habla en ning\u00fan momento de su diversidad musical, o de su presencia en espect\u00e1culos musicales diferentes. La visi\u00f3n de Borges, sin dejar de ser interesante, es parcial y sesgadaSin duda, a Borges le interes\u00f3 todo ese mundo originario, en especial de joven, porque se opon\u00eda al mundo del desarrollo, del crecimiento de la burgues\u00eda, de la democracia. Era un mundo suburbano, pleno de peque\u00f1as claves, de una ret\u00f3rica sencilla y radical, que el autor de \u00abFervor de Buenos Aires\u00bb quiso convertir en mitolog\u00eda. La mitolog\u00eda del valor, del h\u00e9roe que arriesga su vida o la quita con la misma indiferencia. Borges llega a afirmar que en ese ideal de ser valientes \u00abcrearon, a su modo, una religi\u00f3n\u00bb.Todos sabemos que Borges encontr\u00f3 en los \u00abwesterns\u00bb estadounidenses, en esa \u00e9pica del \u00abcowboy\u00bb, un equivalente -salvando los matices culturales- del gaucho y de los \u00abguapos\u00bb orilleros. Esos killers son vistos por el poeta y cuentista como personas que comenten cr\u00edmenes sin odio, sin raz\u00f3n alguna. Atra\u00eddo por esta violencia de profunda ret\u00f3rica, quiere hacerla pasar por heroica, cuando carece de todos los valores del h\u00e9roe. Pero de lo que habla sobre todo en estas conferencias es de \u00abla secta del cuchillo y del coraje\u00bb, un tema de Borges y uno de los aspectos m\u00e1s sombr\u00edos de su personalidad.\u00abEl tango\u00bb. Jorge Luis BorgesConferencias. Lumen, 2016. 140 p\u00e1ginas. 16,90 euros", "title": "\"El tango\", tristeza que se baila", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-tango-tristeza-baila-201609210056_noticia.html", "keywords": "Juan Malpartida,El tango seg\u00fan Borges,Jorge Luis Borges,El tango", "date": "2016-09-20", "id": "92d0d508795a940032c471b3de99f71dd0701eab", "summary": "Un in\u00e9dito de Borges es siempre una buena noticia. En este caso, multiplicada por cuatro: sus cuatro conferencias sobre el tango. M\u00fasica de \u00abra\u00edz infame\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:20/09/2016 13:56hEl nuevo est\u00e1ndar de imagen a perseguir por la industria, Ultra Alta Resoluci\u00f3n, pero mejorado. Panasonic ha presentado su nueva Lumix GH5, la primera c\u00e1mara digital de objetivos intercambiables sin espejo que permite grabar en calidad 4K y con funci\u00f3n 6K Photo, es decir, la posibilidad de extraer fotogramas individuales procedente del v\u00eddeo 4K, pero incrementando la resoluci\u00f3n a 18 megap\u00edxeles.Esta nueva m\u00e1quina de la familia promete un rendimiento excepcional y est\u00e1 dirigido a profesionales de la fotograf\u00eda y del v\u00eddeo, as\u00ed como pensada para autores de creaciones h\u00edbridas foto-v\u00eddeo. Disponible en la primera mitad del pr\u00f3ximo a\u00f1o, esta nueva funci\u00f3n que la firma ha bautizado como \u00ab6K Photo\u00bb permitir\u00e1 extraer una imagen del v\u00eddeo con una calidad fotogr\u00e1fica equivalente aproximadamente a 18 megap\u00edxeles, una resoluci\u00f3n nueve veces mayor que en Full HD (1.080 p) y podr\u00e1 extraerse una foto 4K de 8 megap\u00edxeles desde un v\u00eddeo a 60 fotogramas por segundo. Con ello, se pretende dar un paso m\u00e1s en esta calidad de imagen.Detalle del modelo DMC G80La compa\u00f1\u00eda japonesa ha mostrado, adem\u00e1s, sus \u00faltimas novedades de la gama Lumix, entre las que destaca la DMC-G80, la \u00faltima incorporaci\u00f3n a su gama de c\u00e1maras micro cuatro tercios de alto rendimiento con objetivo sin espejo. Una c\u00e1mara dise\u00f1ada para grabar al aire libre y en las m\u00e1s complicadas situaciones, gracias a su tecnolog\u00eda 4K mejorada con un sistema de estabilizador de imagen dual de 5 ejes. Su dise\u00f1o es resistente a salpicaduras y al polvo.Otra de las caracter\u00edsticas que le hacen interesante es su sensor Digital Live MOS de 16 megap\u00edxeles y el nuevo procesador Venus que permitir\u00e1 a los usuarios obtener im\u00e1genes vibrantes y de buena calidad y una alta sensibilidad de hasta ISO 25.600. La G80 cuenta con una pantalla OLED de 2.360.000 puntos con un ratio de ampliaci\u00f3n de aproximadamente 1.48x / 0.74x (equivalente en una c\u00e1mara de 35 mil\u00edmetros) y un 100% de campo de visi\u00f3n. Ofrece una respuesta de alta velocidad con un desfase m\u00ednimo de tiempo de menos de 0,01 segundos, as\u00ed como un alto contraste 10.000:1 para una visibilidad excepcional. Detalle del modelo LX15Otra de las novedades ha sido la c\u00e1mara compacta Lumix LX15, que promete un m\u00e1ximo rendimiento en situaciones de poca luz y una inmejorable calidad de desenfoque -t\u00e9cnica conocida como bokeh-. Esta nueva c\u00e1mara, con sensor de 20.1 megap\u00edxeles y estabilizador de imagen de 5 ejes, cuenta con un excepcional objetivo de apertura F1.4 de alta velocidad y un gran sensor MOS de 1 pulgada. Este modelo ofrece una r\u00e1faga de alta velocidad de disparo a 10 fotogramas por segundo (en modo AFS) y 6 fotogramas por segundo (en modo AFC) para capturar sujetos que se mueven r\u00e1pidamente. Como no pod\u00eda ser menos, graba im\u00e1genes en video en calidad 4K. Y, todo ello, en un cuerpo de tama\u00f1o de bolsillo y elegante.Otra novedad de Panasonic ha sido la compacta Lumix DMC-FZ2000, que incorpora un tremendo zoom \u00f3ptico de 20 aumentos, una apertura F2.8-4.5 en todo el rango focal, un sensor MOS de 1 pulgada y grabaci\u00f3n ilimitada de v\u00eddeo en calidad 4K en formatos MOV y MP4. Una de las soluciones 4K ofrece capturar instant\u00e1neas a 30 fotogramas por segundo para poder extraer el fotograma ideal permitiendo guardar im\u00e1genes en 8 megap\u00edxeles de alta resoluci\u00f3n con calidad para imprimir en A3.Esta c\u00e1mara cuenta, adem\u00e1s, con la funci\u00f3n \u00abPost focus\u00bb, que permite seleccionar las \u00e1reas de enfoque de la imagen incluso despu\u00e9s de disparar, mientras que la nueva funci\u00f3n \u00abFocus Stacking\u00bb toma m\u00faltiples im\u00e1genes de la misma escena con diferentes \u00e1reas enfocadas y permite luego seleccionar la imagen con la zona enfocada que se desee o bien combinarlas todas.", "title": "Panasonic GH5: una c\u00e1mara con v\u00eddeo en 6K", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-panasonic-camara-video-201609201356_noticia.html", "keywords": "caracteristicas,novedades,panasonic,lumix", "date": "2016-09-20", "id": "c2c1c1abe9e4fcaf9b1d56e84ce9cd94e1f8050f", "summary": "La firma japonesa presenta sus nuevos modelos entre los que destaca LX15 con un original sistema \u00abPost Focus\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 10:34hLa asamblea de trabajadores de la Federaci\u00f3n de Industria, Construcci\u00f3n y Agro de UGT (UGT-FICA) ha aprobado este martes en una reuni\u00f3n de car\u00e1cter extraordinario la convocatoria de dos jornadas de huelga en protesta por el bloqueo en la negociaci\u00f3n del ERE a 110 trabajadores y por la intenci\u00f3n de la direcci\u00f3n de la organizaci\u00f3n de aplicar la versi\u00f3n \u00abm\u00e1s dura\u00bb de la reforma laboral del PP.En concreto, la huelga ha sido convocada para los d\u00edas 26 y 27 de septiembre, coincidiendo con el final de la negociaci\u00f3n del ERE extintivo presentado por la actual direcci\u00f3n de la federaci\u00f3n contra sus trabajadores y que afecta a 110 de un total de 208. La asamblea de trabajadores, a quienes se les adeuda todav\u00eda la n\u00f3mina del mes de agosto, ha criticado adem\u00e1s la postura del secretario general de UGT, Pepe \u00c1lvarez, a quien se le dirigi\u00f3 un escrito la semana pasada pidiendo su mediaci\u00f3n en el conflicto, por haber \u00abdado la espalda a sus trabajadores, muchos de ellos con m\u00e1s de 20 a\u00f1os de afiliaci\u00f3n al sindicato y de compromiso con la organizaci\u00f3n\u00bb.En este sentido, la asamblea ha reclamado a \u00c1lvarez que antes de querer \u00abuna UGT en la que est\u00e9n c\u00f3modos los militantes del PP\u00bb, deber\u00eda defender \u00abuna UGT en la que est\u00e9n c\u00f3modos sus trabajadores y militantes, y que aplique tambi\u00e9n a sus trabajadores ni m\u00e1s ni menos que lo mismo que \u00e9l exige a las empresas que presentan EREs\u00bb.Cr\u00edticas a la direcci\u00f3n Asimismo, los trabajadores de UGT FICA han lamentado el empe\u00f1o de la organizaci\u00f3n en la que militan por \u00abnegarse a negociar y presentar medidas no traum\u00e1ticas y dignas para los afectados, y por haber optado por un camino que el sindicato viene combatiendo desde que se aprob\u00f3 la reforma laboral y que aboca a los 110 trabajadores a un futuro incierto\u00bb. Adem\u00e1s, han reprobado la actitud de la Federaci\u00f3n Regional de Madrid, a la que muchos de los trabajadores afectados est\u00e1n afiliados, por \u00abno haber movido un dedo en defensa de los intereses de sus afiliados y por haber paralizado, en una actitud cuando menos poco \u00e9tica, el traspaso de los afiliados de FICA UGT Madrid a FeSMC Madrid\u00bb. La mayor\u00eda de los trabajadores solicitaron el pasado mes de julio este traspaso, en protesta por la situaci\u00f3n de \u00abdesatenci\u00f3n\u00bb en la que dicen encontrarse, pidiendo as\u00ed la protecci\u00f3n de su sindicato en el conflicto.", "title": "Los trabajadores de UGT Industria convocan dos d\u00edas de huelga como protesta por el ERE", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-trabajadores-industria-convocan-dias-huelga-como-protesta-201609201738_noticia.html", "keywords": "huelga,trabajadores", "date": "2016-09-20", "id": "b17a0b5020f9957769e5d52bce2758573918bd33", "summary": "La asamblea de los trabajadores critica la intenci\u00f3n de la direcci\u00f3n del sindicato de aplicar la versi\u00f3n \u00abm\u00e1s dura\u00bb de la reforma laboral del PP."}, {"article": "MadridActualizado:20/09/2016 19:02hIberia est\u00e1 de celebraci\u00f3n. La compa\u00f1\u00eda conmemora este a\u00f1o su 70\u00ba aniversario volando a Am\u00e9rica Latina, un hito que ha festejado mediante la presentaci\u00f3n de un avi\u00f3n conmemorativo con las banderas de los 16 pa\u00edses de la regi\u00f3n donde vuela directo: M\u00e9xico, Puerto Rico, Rep\u00fablica Dominicana, Cuba, Guatemala, Costa Rica, El Salvador, Panam\u00e1, Colombia, Ecuador, Per\u00fa, Venezuela, Brasil, Argentina, Chile y Uruguay. La aerol\u00ednea volar\u00e1 en las pr\u00f3ximas horas a Buenos Aires, el primer destino donde vol\u00f3 Iberia el 22 de septiembre de 1946. En este caso el trayecto ser\u00e1 realizado con este particular avi\u00f3n, bautizado con el mismo nombre de la ciudad argentina. Al 70\u00ba aniversario de Iberia en Am\u00e9rica Latina se han sumado varias empresas con presencia a ambos lados del Atl\u00e1ntico y que mantienen una estrecha relaci\u00f3n con la aerol\u00ednea: El Corte Ingl\u00e9s, Airbus, American Express, Avis y Meli\u00e1. El Corte Ingl\u00e9s cuenta con presencia en once pa\u00edses latinoamericanos a trav\u00e9s de Viajes El Corte Ingl\u00e9s, Sfera e Inform\u00e1tica El Corte Ingl\u00e9s. Por su parte, Airbus ha vendido m\u00e1s de 1.000 aviones en Latinoam\u00e9rica y tiene una cartera de pedidos de m\u00e1s de 450 aeronaves. En cuanto a American Express, esta tiene presencia en 15 pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y ofrece a sus clientes servicios financieros y de viajes, tanto para consumidores como empresas. Meli\u00e1 Hotels International fue pionera en el desarrollo tur\u00edstico en el Caribe y, se mantiene hoy entre las primeras compa\u00f1\u00edas hoteleras de Latinoam\u00e9rica, con presencia en 13 pa\u00edses. Avis por su parte, una de las marcas de alquiler de coches m\u00e1s conocidas del mundo que lleva operando en Am\u00e9rica Latina y Caribe desde 1953, cuando abri\u00f3 su primera franquicia en M\u00e9xico.Este acto se engloba dentro de la jornada de celebraciones que Iberia ha llevado a cabo en los \u00faltimos meses para celebrar este aniversario. Como ejemplo, todos los aviones Airbus A330-200 que la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea ha recibido este a\u00f1o han sido bautizados con nombres de ciudades iberoamericanas, como la citada Buenos Aires, La Habana, Puerto Rico, Lima u Oaxaca. Las primeras \u00abazafatas\u00bbEl 22 de septiembre de 1946, Iberia realiz\u00f3 su primer vuelo entre Europa y Latinoam\u00e9rica que tuvo como destino Buenos Aires, convirti\u00e9ndose en la primera aerol\u00ednea que ofrec\u00eda vuelos regulares a esa regi\u00f3n tras la II Guerra Mundial. Fueron 36 horas de un trayecto que hizo tres escalas. Estos vuelos supusieron tambi\u00e9n la introducci\u00f3n de las primeras \u00abazafatas\u00bb y del catering a bordo: en esos primeros vuelos se serv\u00eda pollo frito, tortilla espa\u00f1ola, huevos duros y bombones. El precio del billete de avi\u00f3n entre Madrid y Buenos Aires en 1946 era de 7.250 pesetas.", "title": "Iberia inaugura un nuevo avi\u00f3n para conmemorar sus 70 a\u00f1os volando a Iberoam\u00e9rica", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-iberia-inaugura-nuevo-avion-para-conmemorar-70-anos-volando-iberoamerica-201609201842_noticia.html", "keywords": "iberia,avion,conmemorativo", "date": "2016-09-20", "id": "50b90f924a0773bbd6335a66eb4df973f74e9486", "summary": "La aeronave est\u00e1 decorada con las 16 banderas de los pa\u00edses de la regi\u00f3n a los que la aerol\u00ednea vuela de forma directa"}, {"article": "Actualizado:21/09/2016 01:04hDe \u00ab Skeleton Tree\u00bb se puede decir lo de la cabra que, pastando en un vertedero, confes\u00f3 que le hab\u00eda gustado m\u00e1s la pel\u00edcula que el libro que se estaba comiendo. Visto y no visto, programado la pasada semana en una \u00fanica funci\u00f3n como material de apoyo al \u00faltimo disco de Nick Cave, \u00ab One More Time With Feeling\u00bb contiene las tesis, y las evasivas, que explican el ejercicio de expiaci\u00f3n con que el compositor australiano trata de dejar atr\u00e1s el dolor provocado por la desaparici\u00f3n de su hijo Arthur, muerto a los quince a\u00f1os en unos acantilados de Brighton cuyo filo recorr\u00eda \u2013\u00ab\u00bfd\u00f3nde estoy?, \u00bfd\u00f3nde estoy?\u00bb, dicen que dijo antes de caer\u2013 tras ingerir una generosa dosis de LSD. Junto a su hermano gemelo Earl y su padre, Arthur se deja o\u00edr en los t\u00edtulos de cr\u00e9dito del filme a trav\u00e9s de la grabaci\u00f3n casera que Nick Cave realiz\u00f3 a partir de \u00ab Deep Water\u00bb, canci\u00f3n que hace unos a\u00f1os escribi\u00f3 a medias con Marianne Faithful. Fundida con la de su hermano, pistas mellizas e inseparables, la voz de Arthur \u2013junto al dibujo que realiz\u00f3 del paisaje en el que iba a perder la vida, enmarcado por su madre y que Cave no sabe d\u00f3nde poner\u2013 es el \u00fanico rastro f\u00edsico del personaje espectral, el\u00edptico, que protagoniza la pel\u00edcula de Andrew Dominik y el disco del autor de \u00ab Your Funeral... My Trial\u00bb. Metido para dentro, Cave solo habla de s\u00ed mismo. De su hijo no sabe, no contesta.V\u00e9rtigoTras reconocer la banalidad de su anterior narrativa, definida por el tremendismo figurativo y una concreci\u00f3n que ahora le resulta in\u00fatil para comunicar, el creador de \u00ab Nocturama\u00bb recurre a la abstracci\u00f3n y se libera de unas tramas que le resultan asfixiantes. Verso libre. \u00abSkeleton Tree\u00bb es una colecci\u00f3n de evitaciones psicol\u00f3gicas. Esa es la grandeza de un disco cuyo autor, fuera del escenario y del plat\u00f3 donde Dominik rueda su largometraje, carga con la cruz de su premeditada ignorancia de un suceso sobre cuyas consecuencias personales se explaya y del que, sin embargo, se lava las manos. Nick Cave consagra y subraya el car\u00e1cter accidental de la muerte de Arthur para sobrevivir y sobrevolar un acantilado al que no quiere asomarse. Tiene v\u00e9rtigo.En \u00abSkeleton Tree\u00bb, como en el libro de instrucciones que lo acompa\u00f1a, \u00abOne More Time With Feeling\u00bb, se echa de menos un sentimiento tan humano y racional como la culpa, de obligado cumplimiento en cualquier muerte accidental y m\u00e1s a\u00fan de las caracter\u00edsticas que envuelven, como un sudario de venenos y planteamientos condicionales, la muerte del peque\u00f1o Arthur. Cave hab\u00eda llegado ya tan lejos que no hay avances l\u00edricos en un disco cuyo gran valor es sonoroLa v\u00edctima aqu\u00ed no es otra que el propio Nick Cave, empe\u00f1ado en ser el muerto en el entierro, y no por af\u00e1n de protagonismo, como suele ser costumbre, sino por ahorrarse remordimientos y sufrimientos. Suyas son las heridas que, en cueros, exhibe en la pel\u00edcula de su amigo Dominik, una cinta donde las confesiones deslavazadas y ca\u00f3ticas de Cave encuentran la r\u00e9plica en la falsificaci\u00f3n \u2013medida, primorosa\u2013 de unas sesiones de grabaci\u00f3n impostadas, puro videoclip de consumo. \u00abOne More Time With Feeling\u00bb, como \u00abSkeleton Tree\u00bb, est\u00e1 basado en hechos reales, pero es una distorsi\u00f3n de los verdaderos sentimientos de su autor, que esconde al ser humano \u2013como hace diez a\u00f1os hizo en \u00ab The Boatman\u2019s Call\u00bb\u2013 y saca al artista. En el nuevo y portentoso \u00e1lbum de Nick Cave y Warren Ellis no hay ni una sola menci\u00f3n al ni\u00f1o muerto, ni a las verdaderas circunstancias de la tragedia, ni a sus consecuencias familiares. Todo es mentira. Geograf\u00eda, sexo e incluso edad est\u00e1n modificados de forma premeditada para plantear al oyente la escena de un dolor veros\u00edmil, pero contrahecho, deslocalizado, transferible. A Nick le duele mucho, pero no dice d\u00f3nde, ni qu\u00e9. Lo que algunos han interpretado como una descarnada expresi\u00f3n de duelo no es sino una prodigiosa se\u00f1al de contenci\u00f3n y perversi\u00f3n art\u00edstica. Esto, en definitiva, no es un \u00abreality show\u00bb, forma de ocio y entretenimiento que est\u00e1 al alcance de cualquiera.La orquesta de EllisDesde que hace treinta a\u00f1os forj\u00f3 su canon creativo \u2013tambi\u00e9n con un funeral en su agenda\u2013, Cave ha acostumbrado a su p\u00fablico a todas estas cosas tan arrebatadas. Profeta de la conmoci\u00f3n y el desconcierto, el escritor australiano ofrece en \u00abSkeleton Tree\u00bb la en\u00e9sima muestra, en este caso previsible, de su talento para perturbar al oyente. El autor de \u00ab Let Love In\u00bb hab\u00eda llegado ya tan lejos queno hay avances l\u00edricos en un trabajo cuyo gran valor es de car\u00e1cter formal. La nueva cumbre musical de Nick Cave es obra de Warren Ellis, con el que lleva varios a\u00f1os formando d\u00fao instrumental \u2013viol\u00edn y piano\u2013 y componiendo bandas sonoras, la \u00faltima ellas, \u00ab Hell or High Water\u00bb, a mediados del pasado agosto. Cave estrena aqu\u00ed el tono lastimero y ahogadizo \u2013casi femenino, de pla\u00f1idera\u2013 con que recita sus poemas, pero es Ellis el que se inventa \u00abSkeleton Tree\u00bb y quien pone en bandeja el sonido ondulado de drones y zumbidos en el que su jefe de filas instala su particular purgatorio. Es Warren Ellis, muy puesto en situaci\u00f3n, sin evasivas, sin rodeos, el que en realidad transforma el nuevo disco de Nick Cave en la obra maestra (merece la pena o\u00edrla) que ten\u00eda que ser.", "title": "La muerte os sienta tan bien", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-muerte-sienta-bien-201609210054_noticia.html", "keywords": "one more time with feeling,nick cave,warren ellis,the bad seeds,skeleton tree,abc cultural", "date": "2016-09-20", "id": "d5189941dfdb1ffeab86d7159f65707887e06fb8", "summary": "Cabecilla de los Bad Seeds y pareja cinematogr\u00e1fica de Nick Cave, Warren Ellis compone la prodigiosa banda sonora de \u00abSkeleton Tree\u00bb, \u00e1lbum surgido a partir de la muerte del hijo del cantante australiano"}, {"article": "MADRIDActualizado:20/09/2016 10:34hEl universo de las c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas compactas ha dejado pr\u00e1cticamente de existir a manos de los tel\u00e9fonos m\u00f3viles m\u00e1s avanzados que cuentan con sensores y configuraciones exigentes. Estos \u00faltimos dispositivos, pese a haber alcanzado importantes niveles en los \u00faltimos a\u00f1os como se palma en lanzamientos recientes, se quedan a\u00fan unos cuantos pasos atr\u00e1s en comparaci\u00f3n con las profesionales que logran grandes resultados. Y ah\u00ed se planta una batalla muy bonita. Y Sony, una de las empresas que m\u00e1s empe\u00f1o pone en este sector, ha recuperado la esencia de la l\u00ednea Alpha -gama de c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas r\u00e9flex digitales- para presentar su nueva A99 II, una potente m\u00e1quina con sensor retroiluminado de formato completo de 42.4 megap\u00edxeles y un novedoso sistema de enfoque 4D Focus apoyado por la posibilidad de realizar r\u00e1fagas de 12 \u00abframes por segundo. Y, por supuesto, capaz de grabar video en Ultra Alta Resoluci\u00f3n o 4K en formato XAVC, el nuevo est\u00e1ndar de imagen a perseguir por la industria. La munici\u00f3n que alberga esta c\u00e1mara en su interior es impresionante. No defraudar\u00e1 a casi nadie. Adem\u00e1s de la cantidad de megap\u00edxeles que es capaz de obtener, cuenta con un sistema de enfoque autom\u00e1tico de detecci\u00f3n de fase h\u00edbrido que dispone 79 puntos de cruce dedicados y 399 puntos suplementarios, as\u00ed como un sistema de estabilizaci\u00f3n de imagen de cinco ejes.En efecto, se tratan de una serie de prestaciones \u00f3ptimas sobre todo para la captaci\u00f3n de im\u00e1genes de eventos deportivos, uno de sus grandes desaf\u00edos y el p\u00fablico principal al que va dirigida esta c\u00e1mara. La A99 II incorpora un sensor Exmor R CMOS retroiluminado de 35 mil\u00edmetros, un motor de procesamiento BIONZ X -sobre el papel, el de mayor velocidad- y el nuevo Front-End LSI que permite una sensibilidad ISO -cantidad de luz que necesita para hacer una fotograf\u00eda- de 50-102.400 sin un filtro \u00f3ptico de paso bajo para permitir la obtenci\u00f3n de detalles m\u00e1s finos detalles y texturas naturales, es decir, \u00abpara una sensibilidad muy alta y bajo ruido\u00bb. La firma japonesa, de hecho, asegura que las im\u00e1genes en condiciones de poca luz \u00abno presentan problemas\u00bb para este dispositivo. El resultado es una c\u00e1mara ultra-r\u00e1pida que promete generar disparos incre\u00edblemente detallados, incluso con objetos en movimiento r\u00e1pido y en condiciones de luz dif\u00edciles. Gracias a un sistema de almacenamiento y procesamiento de datos, las tomas se pueden ver inmediatamente despu\u00e9s de disparar, incluso cuando se encuentra en modo de disparo continuo de alta velocidad. En cuanto a su dise\u00f1o, el nuevo modelo es un 8% m\u00e1s peque\u00f1o que el original y dispone de un agarre m\u00e1s ergon\u00f3mico, con cuerpo de aleaci\u00f3n de magnesio. Estar\u00e1 disponible, eso s\u00ed, a partir de noviembre de 3.600 euros sin objetivo.", "title": "Sony A99 II: resoluci\u00f3n a 4K y formato completo", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-sony-resolucion-y-formato-completo-201609201033_noticia.html", "keywords": "sony,lanzamientos", "date": "2016-09-20", "id": "fb5fb96d17e129e36918ad97ef4aec09936cb3ee", "summary": "La firma japonesa anuncia su nueva c\u00e1mara r\u00e9flex, que monta un sensor de 42 megap\u00edxeles y r\u00e1fagas de 12 \u00abframes\u00bb por segundo, pensada para profesionales de deportes"}, {"article": "George Herbert Walker BushLos expresidentes George H.W. Bush, padre, y George W. Bush, hijo, durante el homenaje a los polic\u00edas muertos en Dallas el pasado mes de abril - AFPEl expresidente republicano George H. W. Bush votar\u00e1 a Hillary Clinton, la candidata dem\u00f3crata, en las elecciones presidenciales del pr\u00f3ximo mes de noviembre. As\u00ed lo anunci\u00f3 ayer la hija del tambi\u00e9n exmandatario Robert F. Kennedy, Kathleen: colg\u00f3 una fotograf\u00eda en su cuenta de Facebook en la que aparec\u00eda acompa\u00f1ada del antiguo jefe de Estado y que titul\u00f3 con un efusivo \u00abThe President told me he\u2019s voting for Hillary!!\u00bb (\u00ab\u00a1\u00a1El presidente de me ha dicho que votar\u00e1 a Hillary!!\u00bb).Baluarte del partido rublicano y uno de sus grandes valores, George H. W. Bush dirigi\u00f3 el destino de su pa\u00eds de 1989 a 1993. Sin embargo, ahora ha preferido cambiar de bando; apoyar al Partido Dem\u00f3crata y a su actual l\u00edder: Hillary Clinton, la esposa del hombre que le arrebat\u00f3 la presidencia en 1993. Bill Clinton fue su rival en las elecciones de ese a\u00f1o y sali\u00f3 victorioso.A pesar de que el portavoz de Bush, Jim McGrath, insiste en que el voto del expresidente es tan secreto como el de cualquier otro ciudadano, el exdirigente ya hab\u00eda asegurado que no estaba dispuesto a respaldar a Donald Tump. El maganate estadounidense desbanc\u00f3 a su hijo, Jeb Bush, en su carrera para encabezar el partido.Juanita Castro RuzEl mandatario cubano, Fidel Castro, y su hermana disidente, Juanita Castro Ruz - DISCOVERY CHANNELJuanita Castro Ruz, a sus 83 a\u00f1os, es la hermana menor de Fidel y Ra\u00fal Castro. Con el triunfo de la Revoluci\u00f3n cubana (1959), se convirti\u00f3 en una reconocida activista que, fiel a sus hermanos, luchaba por la construcci\u00f3n de un nuevo r\u00e9gimen en su pa\u00eds. Sin embargo, descontenta con el trato que recib\u00edan los opositores, v\u00edctimas de la persecuci\u00f3n, su postura cambi\u00f3 de forma radical. Haciendo caso omiso a su pasado y a sus lazos de sangre, comenz\u00f3 a ayudar a las personas que hab\u00edan pertenecido al Gobierno derrocado y que ahora estaban en peligro; los escond\u00eda en su casa. Cuando en 1963 muri\u00f3 su madre, pegamento que a\u00fan la manten\u00eda unida a su hermano Fidel, huy\u00f3 a M\u00e9xico para m\u00e1s tarde poner rumbo a Estados Unidos, donde vive en el exilio.En 2009, se publicaron sus memorias, \u00abFidel y Ra\u00fal, mis hermanos: la Historia secreta\u00bb, de la periodista mexicana Mar\u00eda Antonieta Collins. En ellas, la hermana disidente de los Castro cuenta que los fusilamietos a los que el r\u00e9gimen cubano somet\u00eda a los opositores la hicieron alejarse de su familia y de los que consideraba sus valores. Tambi\u00e9n confes\u00f3 haber colaborado con la CIA (la Agencia Central de Inteligencia estadounidense) y haber formado parte de grupos de sabotaje contra la revoluci\u00f3n de sus hermanos.Svetlana Alil\u00fayevaEl exdictador sovi\u00e9tico I\u00f3sif Stalin y su hija, Svetlana Alil\u00fayeva, en 1935Svetlana Alil\u00fayeva era la hija del dictador sovi\u00e9tico I\u00f3sif Stalin. Su madre muri\u00f3 cuando solo ten\u00eda seis a\u00f1os. Ingenua, pensaba que hab\u00eda sido el resultado de una enfermedad; diez a\u00f1os m\u00e1s tarde supo que se hab\u00eda suicidado. El resto de su infancia estuvo marcada por la ausencia de sus padre. A los 16 se enamor\u00f3 del cineasta Aleks\u00e9i K\u00e1pler, 24 a\u00f1os mayor que ella. Sus citas siempre iban a acompa\u00f1adas de la presencia de un esp\u00eda del KGB (Comit\u00e9 para la Seguridad del Estado) hasta que Stalin, enfurecido, conden\u00f3 al novio de su hija al exilio. Se march\u00f3 al gulag (campo de trabajo forzado) de Vorkut\u00e1, una ciudad minera a 50 km del c\u00edculo polar art\u00edco.Convertida ya en una mujer -casada y divorciada dos veces y con dos hijos- y tras la muerte de su padre (1953), adopt\u00f3 el apellido de su difunta madre y denunci\u00f3 los cr\u00edmenes de Stalin en el XX Congreso del Partido Comunista (1956). Su vida se transform\u00f3 en una lucha constante por abandonar su pa\u00eds y borrar su pasado. Tras intentar conseguir sin \u00e9xito la nacionalidad india -cultura de la que estaba enamorada- logr\u00f3 convertirse en ciudadana de Estados Unidos, donde se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo anticomunista. Falleci\u00f3 en 2011 a los 85 a\u00f1os.Marine Le PenJean Marie Le Pen, fundador del Frente nacional, y su hijaEl pasado mes de febrero, Jean Marie Le Pen, el octogenario fundador del partido ultraconservador Frente Nacional, amenaz\u00f3 a su hija, Marine, con fundar un nuevo partido que le hiciera la competencia y defendiera los aut\u00e9nticos valores de la derecha pol\u00edtica. Para \u00e9l, su hija hab\u00eda traicionado los principios tradicionales de la fomaci\u00f3n a la que \u00e9l dio vida y de la que fue expulsado en agosto de 2015. Para Marine era la manera de frenar, de forma definitiva, la lucha parricida que envenenaba las entra\u00f1as del partido.", "title": "Pol\u00edticos que plantaron cara a su familia y se rebelaron contra su propio partido", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-politicos-plantaron-cara-familia-y-rebelaron-contra-propio-partido-201609210128_noticia.html", "keywords": "desertores,politicos", "date": "2016-09-20", "id": "eed89aa2852a3ac16cbf5bad606086c62a8dde57", "summary": "El expresidente George H. W. Bush votar\u00e1 a Hillary Clinton, la candidata dem\u00f3crata, desvincul\u00e1ndose as\u00ed de su formaci\u00f3n pol\u00edtica y la de sus hijos: el Partido Republicano. Sin embargo, no es un caso aislado"}, {"article": "MADRIDActualizado:20/09/2016 13:15hVeloz como el rayo. R\u00e1pida como un b\u00f3lido. As\u00ed es la nueva nueva c\u00e1mara fotogr\u00e1fica E-M1 MARK II, fabricada por la firma especializada Olympus, que pone el foco en la velocidad de procesamiento y la calidad de imagen.Su nuevo buque insignia es capaz de tomar im\u00e1genes a resoluci\u00f3n completa desde un sensor Live MOS de 20.4 megap\u00edxeles y r\u00e1fagas de 18 fotogramas por segundo con enfoque autom\u00e1tico y m\u00e1xima resoluci\u00f3n, incluso disparando en RAW, es decir, el formato de archivo digital de im\u00e1genes que contiene la totalidad de los datos de la imagen tal.A ello hay que sumarle un nuevo sistema de enfoque de detecci\u00f3n de fase con 121 puntos en cruz. Esta c\u00e1mara de objetivos intercambiables promete, adem\u00e1s, una buena transportabilidad, ya que ofrece un dise\u00f1o propio para disponer de una gran movilidad. Ello la hace m\u00e1s flexible y vers\u00e1til que otros modelos rivales.Disponible en formato \u00abbody only\u00bb o en un kit con el objetivo M.Zuiko digital ED de 12-40 mil\u00edmetros 1:2.8 PRO, el sistema de procesamiento de imagen escogido para este modelo es hasta 3.5 veces m\u00e1s r\u00e1pido que anteriores, con lo que se dirige a un p\u00fablico amante o profesional de la vida salvaje, documentales o los viajes.En cuanto a su dise\u00f1o, la c\u00e1mara mantiene las l\u00edneas avanzadas de sus predecesoras, con cuerpos sellados y un tama\u00f1o lo suficientemente compacto como para llevarse en viajes. De hecho, la firma asegura que una de sus grandes ventajas es, precisamente, su tama\u00f1o \u00abextremadamente reducido\u00bb y su empu\u00f1adura de \u00abc\u00f3modo agarre\u00bb, que permite, por ejemplo, disparar desde un teleobjetivo de 300 mil\u00edmetros sin tener que utilizar un tr\u00edpode. Adem\u00e1s, la c\u00e1mara cuenta con una doble ranura para tarjetas SD y salida HDMI directa. Por otro lado, Olympus ha aprovechado para dar a conocer la PEN E-PL8, una c\u00e1mara min\u00fascula pensada para el p\u00fablico femenino y usuarios que comparten contenido en redes sociales. Dise\u00f1ada en piel, la m\u00e1quina compacta permite transferir los archivos a sus perfiles. Saldr\u00e1 a la venta en octubre y estar\u00e1 disponible en tres colores: blanco, negro con detalles en plata y marr\u00f3n vintage por 449 euros.", "title": "Olympus E-M1 Mark II: velocidad punta", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-olympus-e-m1-mark-velocidad-punta-201609201315_noticia.html", "keywords": "caracteristicas,mark,olympus", "date": "2016-09-20", "id": "5291231944e9c1bbaaa0d7e05dac272f061f64e4", "summary": "La nueva c\u00e1mara de la firma especializada cuenta con sensor de 20.4 megap\u00edxeles y permite r\u00e1fagas de 18 fotogramas por segundo"}, {"article": "El escritor y divulgador ingl\u00e9s Herbert George Wells naci\u00f3 el 21 de septiembre de 1866 en Bromley (Reino Unido). En su juventud, luch\u00f3 por superar las barreras de clase: a pesar de ser hijo de trabajadores, quer\u00eda dedicarse a la docencia y la vida intelectual. Con s\u00f3lo 32 a\u00f1os, ya hab\u00eda publicado cuatro cl\u00e1sicos de la narrativa fant\u00e1stica que le aseguraron la posteridad como novelista: La m\u00e1quina del tiempo (1895), La isla del doctor Moreau (1896), El hombre invisible (1897) y La guerra de los mundos (1898). El \u00e9xito que estas cosecharon, reverdecido a trav\u00e9s de m\u00faltiples adaptaciones cinematogr\u00e1ficas, condicion\u00f3 la recepci\u00f3n de sus obras de madurez.El escritor parec\u00eda condenado a generar frustraciones y recibir reproches. Mientras despuntaba con la narraci\u00f3n de futuros dist\u00f3picos, experimentos sacr\u00edlegos e invasiones extraterrestres, su editor le insist\u00eda en que abandonase una literatura que consideraba de simple entretenimiento. Las posteriores Kipps (1905) y Tono-Bungay (1909) beben de la realidad contempor\u00e1nea y de la vida personal de su autor. Con todo, Wells no dejar\u00eda de inventar utop\u00edas de inspiraci\u00f3n socialista y otras ficciones de tesis. Por ello, el escritor G. K. Chesterton afirm\u00f3 que Wells era un narrador nato que se hab\u00eda vendido \u201cpor un plato de mensaje\u201d. Las divisiones entre un Wells fant\u00e1stico y un Wells realista tienen un sentido relativo. Tono-Bungay, por ejemplo, puede estar m\u00e1s apegada a lo real, pero la sobrevuela un evidente impulso humor\u00edstico. Y sus primeras obras de la ciencia-ficci\u00f3n trascend\u00edan la evasi\u00f3n pura: todas ellas incorporaban reflexiones sobre temas en boga, como los dilemas \u00e9ticos derivados de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica.Ya la primeriza La m\u00e1quina del tiempo, considerada una obra de juventud por Wells, era algo m\u00e1s que una aventura ex\u00f3tica. Su autor tambi\u00e9n incluy\u00f3 consideraciones sobre los efectos de una sociedad perdurablemente desigual. Como en la Metr\u00f3polis (1925) de Thea Von Harbou y Fritz Lang, esa desigualdad se plasmaba en una segregaci\u00f3n social: un grupo vive sobre la superficie terrestre y otro grupo en el subsuelo. Interesado por las implicaciones del darwinismo, Wells reserv\u00f3 algunas sorpresas que han provocado largos debates sobre su mirada a los conflictos de clase.Socialista convencido, pacifista con lagunasA pesar de que La m\u00e1quina del tiempo ya inclu\u00eda alusiones al comunismo, la politizaci\u00f3n de la literatura wellsiana se consolid\u00f3 con los a\u00f1os. Abundaron las novelas ut\u00f3picas de inspiraci\u00f3n socialista... con alg\u00fan gui\u00f1o al mundo libertario en Hombres como dioses (1923). El fil\u00f3sofo Bertrand Russell destac\u00f3 esas visiones optimistas del futuro, potencialmente constructivas en tiempos de des\u00e1nimo, y tambi\u00e9n afirm\u00f3 que Wells fue \u201cuna de las personas que hizo del socialismo algo respetable en Inglaterra\u201d. En todo caso, el ingl\u00e9s fue muy cr\u00edtico con el marxismo.Una de sus propuestas m\u00e1s insistentes fue la creaci\u00f3n de un Estado mundial, al cual alud\u00eda tanto en obras de ficci\u00f3n como en ensayos. Su enfoque era idealista, e inclu\u00eda aspectos inquietantes junto a propuestas bastante avanzadas. En The open conspiracy (1933), por ejemplo, defend\u00eda una especie de renta renta universal para todos los ciudadanos del planeta. En el posterior The new world order (1940), publicado ya en plena II Guerra Mundial, atacaba los \u201cindividualismos nacionalistas\u201d y advert\u00eda de que la irrupci\u00f3n del fascismo y el nazismo s\u00f3lo se solucionar\u00edan con el internacionalismo... y el control o supervisi\u00f3n estatal de la empresa y la banca privada. Seg\u00fan su opini\u00f3n, Hitler era el s\u00edntomas de problemas profundos que no desaparecer\u00edan con soluciones b\u00e9licas.Pacifista convencido, Wells sufri\u00f3 una peque\u00f1a crisis de convicciones. A pesar de haber criticado las beligerancias de brit\u00e1nicos y germanos en el clima pre-b\u00e9lico de principios del siglo XX, dio un cierto apoyo a la I Guerra Mundial. Las matanzas resultantes disiparon cualquier duda que pudiese albergar sobre las apelaciones a presuntas guerras buenas. El escritor H. G. Wells practicando uno de los juegos de guerra m\u00e1s antiguos que se conocen, Little Wars, de su invenci\u00f3n. Un cr\u00edtico del colonialismoEl autor de El hombre invisible no dejaba de ser un hombre de su tiempo. Naci\u00f3 en el seno del Imperio Brit\u00e1nico. En la literatura popular de la \u00e9poca despuntaban las fantas\u00edas colonialistas de tierras que conquistar, fuese en el Oeste americano o en la Luna. Con todo, no tard\u00f3 en firmar obras cr\u00edticas como el delicioso relato El pa\u00eds de los ciegos (1904). Su punto de partida es propio de las aventuras ex\u00f3ticas de supremac\u00eda cultural: un explorador llega a un mundo perdido que se le antoja atrasado. Como todos sus habitantes son invidentes, el protagonista concibe fantas\u00edas de dominio. Con su derrota, Wells nos advierte sobre la vanidad de las civilizaciones que se creen superiores.Diversas ficciones del ingl\u00e9s incorporan otras cr\u00edticas al humanismo cl\u00e1sico, a la noci\u00f3n del hombre blanco occidental como centro del universo. En La guerra de los mundos, se relata la violenta irrupci\u00f3n de unos invasores marcianos que usan la sangre humana como recurso alimentario. En paralelo, Wells recuerda que la humanidad aniquila especies animales o \u201crazas inferiores\u201d. Esta \u00faltima reflexi\u00f3n evidencia la relaci\u00f3n compleja del autor con los marcos mentales de su \u00e9poca: critic\u00f3 el imperialismo con palabras racistas. Emplear ese vocabulario no le impidi\u00f3 denunciar la segregaci\u00f3n del colectivo afroamericano en los Estados Unidos. Cartel de la pel\u00edcula La Guerra de los Mundos (1953) A pesar de que el autor se autoconsiderase feminista y escribiese intentos novel\u00edsticos en esta l\u00ednea, como la pol\u00e9mica Ann Veronica (1909), su obra y su misma vida personal sugieren algunas limitaciones en este aspecto. Wells asumi\u00f3 las reivindicaciones del movimiento sufragista y defendi\u00f3, de manera m\u00e1s o menos expl\u00edcita, m\u00e1s o menos igualitaria, una expansi\u00f3n de la libertad sexual. Con todo, su narrativa no deja de reflejar, no siempre con impulso cr\u00edtico, un mundo de hombres marcado por la divisi\u00f3n sexual del trabajo y de la vida. El escritor gener\u00f3 m\u00faltiples fisuras en los discursos m\u00e1s reaccionarios de su \u00e9poca. A\u00fan as\u00ed, a pesar de imaginar futuros mejores, a pesar de so\u00f1ar con una humanidad m\u00e1s fraternal y solidaria, estuvo sujeto a algunas de las ataduras e inercias de su presente. Una efem\u00e9ride celebrada con timidez editorialLejos del oportunismo desatado ante otras conmemoraciones, el 150 aniversario del nacimiento de Wells no ha generado grandes movimientos en las librer\u00edas espa\u00f1olas. Pero s\u00ed se han producido novedades de inter\u00e9s. Meses atr\u00e1s, Ediciones C\u00e1tedra public\u00f3 una aportaci\u00f3n muy relevante a la bibliograf\u00eda wellsiana en Espa\u00f1a: una edici\u00f3n nuevamente traducida de La m\u00e1quina del tiempo, generosamente introducida por el tambi\u00e9n novelista Javier Fern\u00e1ndez (La grieta). Su amplio estudio preliminar supone un reconocimiento sincero a la talla del narrador y pensador ingl\u00e9s.La colecci\u00f3n Penguin Cl\u00e1sicos acoge una nueva edici\u00f3n de La guerra de los mundos, a\u00f1adiendo una sugerente presentaci\u00f3n del escritor F\u00e9lix J. Palma (El mapa del tiempo) a la cl\u00e1sica traducci\u00f3n de Julio Vacarezza. La novela sigue apareciendo como una vibrante muestra de fantas\u00eda apocal\u00edptica. Mucho antes de que se normalizasen los bombardeos sobre poblaci\u00f3n civil, su autor imagin\u00f3 un ataque militar a gran escala por parte de invasores marcianos. Esta obra del socialista Wells ser\u00eda llevada al cine por un productor furibundamente anticomunista, George Pal (tambi\u00e9n impulsor de una versi\u00f3n f\u00edlmica de La m\u00e1quina del tiempo), en pleno maccartismo.Tono-Bungay, una de las obras m\u00e1s prestigiosas del Wells que podr\u00eda tildarse de realista, tambi\u00e9n se reedita en Penguin Cl\u00e1sicos con una introducci\u00f3n a cargo del catedr\u00e1tico Edward Mendelson. Su protagonista, George Ponderevo, explica su ajetreada vida con un constante deje ir\u00f3nico. Las primeras p\u00e1ginas del libro toman la forma de una deliciosa novela de formaci\u00f3n. Poco a poco, se va desplegando un ambicioso fresco de la sociedad de principios del siglo XX. Se abordan tem\u00e1ticas muy diversas, desde el clasismo y la rigidez del amor victoriano al consumismo, el sector financiero o la experimentaci\u00f3n armament\u00edstica.", "title": "H. G. Wells: el inventor de mundos que insisti\u00f3 en ser socialista", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/libros/Wells-inventor-mundos-insistio-socialista_0_560644852.html", "keywords": "Wells,socialista,inventor,insistio,mundos", "date": "2016-09-20", "id": "b2e27de1117ff1dec080f55be373320933b30961", "summary": "Se cumplen 150 a\u00f1os del nacimiento del\u00a0escritor de La Guerra de los Mundos,\u00a0La m\u00e1quina del tiempo, La isla del doctor Moreau y otros cl\u00e1sicos de la literatura fant\u00e1sticaTras el \u00e9xito de sus primeras obras, fue criticado por sus novelas de tesis y sus utop\u00edas de tintes claramente izquierdistas"}, {"article": "Actualizado:21/09/2018 10:28hA sus 31 a\u00f1os, Silvia no pod\u00eda aceptar lo que para el neur\u00f3logo era obvio: \u00absu madre tiene Alzheimer\u00bb. Ella (62 a\u00f1os) trabajaba por aquel entonces como profesora de Primaria. Sus despistes iniciales se hicieron cada vez m\u00e1s preocupantes. \u00abYa no solo se olvidaba las llaves. Se quedaba en blanco a la hora de preparar la comida\u00bb.Se prejubil\u00f3 a los 64 a\u00f1os y a Silvia se le cay\u00f3 el mundo encima. Su hermano vive en Francia y tuvo que afrontar sola el comienzo de una nueva etapa para las dos. \u00abEstaba en paro y pude estar m\u00e1s pendiente de mi madre. Fue muy duro porque yo no entend\u00eda, por ejemplo, que ella no supiera poner la mesa. Se lo explicaba. Se lo repet\u00eda. Se lo volv\u00eda a repetir. Me enfadaba con ella. Hoy s\u00e9 que debemos tener mucha paciencia y empatizar para ponernos en su lugar\u00bb, explica Silvia. Esta joven reconoce que sufri\u00f3 mucha soledad y miedo. \u00abInvestigu\u00e9 sobre el Alzheimer en internet, le\u00ed libros y entr\u00e9 en contacto con la Fundaci\u00f3n Alzheimer Espa\u00f1a. Me fui a su casa para cuidarla. Con el tiempo encontr\u00e9 un empleo y contratamos a una interna. \u00abMe atormentaba un sentimiento de culpa por no estar a su lado en cada instante, pero tengo 33 a\u00f1os y todo por hacer. Es muy dif\u00edcil delegar en alguien sus cuidados, pero hay que aprender. Yo a\u00fan estoy en ello\u00bb.No obstante Silvia sigue muy pendiente de su madre, s\u00f3lo trabaja unas horas. \u00abCuando estoy con ella intento hacer todo lo que le gusta. Si no es capaz de seguir una conversaci\u00f3n, el cari\u00f1o s\u00ed que lo recibe y la reconforta. La memoria emocional es lo \u00faltimo que pierden. No hay que etiquetarles y pensar que ya no pueden hacer nada. Son personas. En este caso, mucho m\u00e1s que eso, es mi madre\u00bb.El caso de Silvia es uno entre muchos. En Espa\u00f1a, uno de cada cuatro hogares tiene una persona con Alzheimer. Es decir, m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias para una enfermedad en la que los afectados no son \u00fanicamente los pacientes. Un trabajo en la sombraEl 94% de ellos est\u00e1n atendidos por un cuidador familiar. Seg\u00fan Cheles Cantabrana, presidenta de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones de familiares de personas con Alzheimer y otras demencias (Ceafa) los cuidadores familiares hacen una labor incre\u00edble, pero poco reconocida en la sociedad. \u00abEst\u00e1n en la sombra\u00bb. Sin embargo, son v\u00edctimas directas de esta enfermedad, al mismo nivel que el paciente. \u00abNo podemos disociar ambas figuras\u00bb, puntualiza.Para Luis Garc\u00eda, psic\u00f3logo de la Fundaci\u00f3n Alzheimer Espa\u00f1a, las mayores dificultades de los cuidadores empiezan cuando se les da el diagn\u00f3stico porque el m\u00e9dico no les dedica el tiempo suficiente para explicarles la enfermedad, sus fases, lo que deben hacer a partir de ese momentos... por lo que salen de la consulta llenos de miedos. Tampoco saben qu\u00e9 tipos de ayudas hay, c\u00f3mo les va a cambiar la vida, no tienen asesoramiento jur\u00eddico y legal para cuando el enfermo ya no est\u00e9 en plenas facultades...\u00bb.El familiar cuidador, \u2013que en un 76% es mujer y en un 49% es un hijo o hija que cuida de alguno de sus progenitores\u2013 se ve obligado a cambiar de un d\u00eda para otro su vida. Hace ajustes de horario en su trabajo para atender al enfermo y en situaciones m\u00e1s extremas, abandona la vida laboral. Pero no es lo \u00fanico que abandona. El Alzheimer es una enfermedad cr\u00f3nica que dura de tres a veinte a\u00f1os y el cuidador se encierra en su domicilio siendo testigo directo del gran deterioro del enfermo que, poco a poco, pierde la memoria, la conversaci\u00f3n, la movilidad... alej\u00e1ndose de la persona que siempre fue. \u00abEl cuidador suele ser un sufridor en silencio, que en muchos casos cae en una depresi\u00f3n al son de este cruel avance \u2013a\u00f1ade Cantabrana\u2013. Es com\u00fan que padezca una exclusi\u00f3n social, no por motivos econ\u00f3micos, sino porque socialmente pierde todo tipo de relaciones. Su esfuerzo es tan intenso que llegan a pensar que solo ellos saben cuidar al paciente\u00bb.En vela de d\u00eda y de noche Tanta es la dedicaci\u00f3n que, incluso, se olvidan de ellos mismos, de sus dolencias, y no acuden ni al m\u00e9dico porque la prioridad es otra: el bienestar de su ser querido. Pero para poder cuidar hay que estar en buenas condiciones y, por ello, desde las diferentes asociaciones se insiste en que se informen de c\u00f3mo hacerlo. No pueden abandonarse. Son los encargados de pasar las noches en vela para retener al familiar o calmarles cuando est\u00e1n nerviosos, de luchar con ellos en la ducha, de lograr que tomen la medicaci\u00f3n, de vigilar que no salgan por la puerta de la calle, de cargar con todo su peso para sentarles en la silla de ruedas, de que no se caigan de la cama, de responder una y otra vez a la misma pregunta... Seg\u00fan Cheles Cantabrana a todo ello hay que a\u00f1adir que en el \u00e1mbito familiar se generan muchas tensiones por el tiempo que dedica cada miembro al enfermo.Desde Ceafa demandan que la familia est\u00e9 dentro del modelo asistencial del paciente de Alzheimer para cubrir las necesidades que afectan a su vida laboral, sanitaria, econ\u00f3mica o personal. \u00abAtender a estos pacientes cuesta una media de 31.000 euros al a\u00f1o, y supone un desgaste emocional enorme \u2013explica Cantabrana\u2013. Defendemos un plan para reconocer su labor. Hemos mantenido conversaciones con el Imserso y con el Ministerio de Sanidad, pero deben ser m\u00e1s intensas. Queremos una pol\u00edtica de Estado en este \u00e1mbito\u00bb, concluye. El sentido de la vida despu\u00e9s del fallecimiento del pacienteLos cuidadodres familiares pueden estar una media de 15 a\u00f1os de dedicaci\u00f3n exclusiva a las atenciones de su ser querido. Un tiempo en que la enfermedad les obliga a encerrarse en casa, a renunciar a su trabajo, a sus relaciones sociales... en definitiva a su plan de vida. \u00abTras el fallecimiento del enfermo, el cuidador siente un gran vacio, que su vida pierde sentido. De repente no saben qu\u00e9 hacer \u2013apunta Luis Garc\u00eda, psic\u00f3logo de la Fundaci\u00f3n Alzheimer Espa\u00f1a\u2013. Es fundamental no dejarles en el olvido, sino reconocer que su esfuerzo ha tenido un gran valor. Muchas de estas personas tienen excelentes conocimientos de los cuidados y les animamos a que se dediquen a este colectivo. Lo importante es que est\u00e9n activos (en algunos casos que vuelvan al mercado laboral) y est\u00e9n atendidos f\u00edsica y mentalmente\u00bb.Para que se sientan apoyados en esta fundaci\u00f3n organizan terapias individuales, para que descarguen su estr\u00e9s y dolor, y en grupo, para compartir experiencias. \u00abEstas sesiones les obliga a arreglarse, salir de casa, ver caras nuevas y, sobre todo, sentirse comprendidos\u00bb, concluye Luis Garc\u00eda.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"No entend\u00eda que mi madre no supiera poner la mesa. Se lo explicaba y me enfadaba con ella\"", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-no-entendia-madre-no-supiera-poner-mesa-explicaba-y-enfadaba-ella-201609202037_noticia.html", "keywords": "alzheimer,cuidadores,familia", "date": "2016-09-20", "id": "f08fd3b61f55bc28eead690dec5ea5877bcea193", "summary": "Los cuidadores familiares son v\u00edctimas directas del alzheimer al mismo nivel que el paciente"}]