[{"article": "MadridActualizado:19/09/2016 19:19hUGT FICA ha presentado un Expediente de Regulaci\u00f3n de Empleo (ERE) para 110 trabajadores repartidos en once centros de trabajo en diez comunidades aut\u00f3nomas, algo m\u00e1s de la mitad de la plantilla, compuesta por 208 empleados.Trabajadores afectados por el ERE han remitido un comunicado en el que reclaman que el despido colectivo se sustituya por otras medidas \u00abno traum\u00e1ticas, dignas y negociadas\u00bb con los representantes de los trabajadores, como jubilaciones anticipadas, suspensiones temporales de empleo o bajas voluntarias incentivadas.Los empleados han rechazado en una asamblea conjunta con UGT Fica Madrid el despido colectivo presentado por la direcci\u00f3n del sindicato, ya que consideran que es una medida \u00abdesproporcionada\u00bb, que carga \u00abde forma traum\u00e1tica\u00bb en los trabajadores \u00abla responsabilidad de la crisis econ\u00f3mica por la que, al parecer, atraviesa la organizaci\u00f3n\u00bb. En opini\u00f3n de estos trabajadores, las medidas que se han trasladado en el documento inicial conllevan \u00abla aplicaci\u00f3n de las condiciones m\u00e1s duras de la reforma laboral aprobada por el Gobierno del PP en el 2012\u00bb.Adem\u00e1s, los empleados afectados denuncian que no han cobrado la n\u00f3mina del mes de agosto (aunque s\u00ed han recibido la n\u00f3mina por correo electr\u00f3nico) y se encuentran en una situaci\u00f3n de suspensi\u00f3n de sueldo, sin saber cu\u00e1ndo van a cobrar.\u00abMaquillar la reforma laboral\u00bbLa indemnizaci\u00f3n propuesta por la compa\u00f1\u00eda asciende a 25 d\u00edas por a\u00f1o trabajado hasta un m\u00e1ximo de 13 mensualidades, lo que, en opini\u00f3n de los trabajadores afectados, supone \u00abmaquillar la reforma laboral\u00bb. \u00abEsto supone en la pr\u00e1ctica y en el mejor de los casos un m\u00e1ximo de un a\u00f1o de sueldo tras muchos a\u00f1os de vida laboral en el sindicato\u00bb, a\u00f1aden.Los trabajadores de UGT FICA cuestionan, adem\u00e1s, la legitimidad moral del despido colectivo, que se comunic\u00f3 en julio, \u00abcuando muchos de los trabajadores afectados se encontraban de vacaciones\u00bb. \u00abUn sindicato que alza la bandera de la lucha contra la reforma laboral no puede aplicarla como ni siquiera har\u00eda la m\u00e1s antisindical de las empresas\u00bb, se\u00f1alan.En opini\u00f3n de estos trabajadores, un sindicato \u00abque tanto ha denunciado y tanto se ha movilizado contra esta reforma laboral no puede imponerla a sus propios trabajadores sin que da\u00f1e irremediablemente, si no rectifica, su credibilidad\u00bb.Los empleados de UGT FICA piden al sindicato que \u00abaplique dentro lo que reivindica fuera, es decir, condiciones dignas y no traum\u00e1ticas para sus trabajadores\u00bb.Por \u00faltimo, han advertido de que en caso de que la empresa \u00absiga empe\u00f1ada en castigar a sus trabajadores con medidas que siempre ha condenado fuera\u00bb, los trabajadores adoptar\u00e1n las medidas de presi\u00f3n que consideren oportunas \u00abpara desbloquear la sinraz\u00f3n de la empresa\u00bb.", "title": "UGT Industria presenta un ERE para m\u00e1s de la mitad de la plantilla", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-industria-presenta-para-mas-mitad-plantilla-201609191917_noticia.html", "keywords": "industria,mitad,presenta,plantilla,para", "date": "2016-09-19", "id": "499d703a175f2355b765efc0b7307e0b7796c61e", "summary": "La indemnizaci\u00f3n propuesta por la compa\u00f1\u00eda asciende a 25 d\u00edas por a\u00f1o trabajado hasta un m\u00e1ximo de 13 mensualidades"}, {"article": "El equipo espa\u00f1ol concluy\u00f3 su participaci\u00f3n en los Juegos Paral\u00edmpicos de R\u00edo 2016 con una cosecha total de 31 medallas (9 oros, 14 platas y 8 bronces) en seis deportes: atletismo, baloncesto en silla de ruedas, ciclismo, nataci\u00f3n, tenis de mesa y triatl\u00f3n.Con este resultado, Espa\u00f1a mejora su actuaci\u00f3n con una medalla de oro m\u00e1s respecto a los Juegos Paral\u00edmpicos de Londres 2012, en los que acab\u00f3 decimos\u00e9ptimo en el medallero (8 oros, 18 platas y 16 bronces). De las 31 medallas espa\u00f1olas, 15 llegaron en pruebas masculinas (cinco oros, siete platas y tres bronces), 15 en competiciones femeninas (cuatro oros, siete platas y cuatro bronces) y una en categor\u00eda mixta (de bronce). Las \u00faltimas medallas de Espa\u00f1a llegaron de la mano de los maratonianos. Elena Congost fue la gran protagonista de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la \u00faltima jornada de competici\u00f3n, donde la catalana se coron\u00f3 brillantemente en la clase T12, mientras que tambi\u00e9n hubo platas de Alberto Su\u00e1rez y Abderrahman Ait.Congost domin\u00f3 con autoridad su carrera para colgarse el noveno metal dorado de Espa\u00f1a en la cita, y el 31 en total, mientras que Su\u00e1rez y Ait fueron segundos en las clases T12 y T46, respectivamente, en unos maratones de extrema dureza por el calor y la humedad.El bot\u00edn podr\u00eda haber sido incluso mayor ya que el gallego Gustavo Nieves lideraba con una buena ventaja la carrera de los T12 pasados los 30 kil\u00f3metros, pero las condiciones en el Forte de Copacabana le terminaron por pasar una factura demasiado cara, con desmayo incluido y fin al sue\u00f1o incluso del oro. Carmen Paredes, en T12, tampoco pudo terminar. Congost, flamante campeona paral\u00edmpica Elena Congost, de 28 a\u00f1os, vio recompensado todo su esfuerzo en este ciclo en el que ha pasado de ser mediofondista a maratoniana. De hecho, hace cuatro a\u00f1os en Londres, fue plata en el 1.500, pero ahora quer\u00eda subir al podio de la prueba m\u00e1s exigente del atletismo, avalada por su condici\u00f3n de subcampeona del mundo.Congost firm\u00f3 la carrera perfecta. Desde el principio sali\u00f3 con un ritmo muy fuerte, con el que abri\u00f3 r\u00e1pidamente brecha con sus rivales, mientras que Carmen Paredes aguantaba entre las mejores, antes de desfondarse y tener que dejar la prueba.El paso de los kil\u00f3metros fue reafirmando el poder\u00edo de la catalana, que al paso por la mitad de la prueba ya sacaba m\u00e1s de dos minutos a su m\u00e1s directa rival en ese momento, la brasile\u00f1a Edneusa de Jes\u00fas Santos. Ni el cansancio, y ni el calor ni la humedad reinante, pudieron con una Congost que pudo saborear su gran triunfo con un tiempo de 3:01.43, con m\u00e1s de cinco minutos de ventaja sobre la plata, la japonesa Misato Michishita.\u200b VIDEO Platas para Ait Khamouch y Alberto Su\u00e1rez Por su parte, en las carreras masculinas, las miradas estaban puestas en el nacionalizado Abderrahman Ait Khamouch, actual plusmarquista mundial, pero que no pudo acercarse a esa marca de 2:26.54, lastrado por algunas molestias f\u00edsicas, conform\u00e1ndose con otra plata como la conseguida hace cuatro a\u00f1os en Londres.Finalmente, la racha de medallas en el marat\u00f3n la complet\u00f3 Alberto Su\u00e1rez, tambi\u00e9n plata en la clase T12, en una carrera dura y que termin\u00f3 con el asturiano en la cl\u00ednica tras finalizarla por el extenuante esfuerzo y con Gustavo Nieves fuera tras desmayarse brevemente cuando iba l\u00edder destacado.", "title": "Espa\u00f1a cierra los Juegos Paral\u00edmpicos con 31 medallas y en el puesto 11", "url": "http://www.publico.es/deportes/espana-cierra-juegos-paralimpicos-31.html", "keywords": "cierra,Espana,Juegos,Paralimpicos,31", "date": "2016-09-19", "id": "25591055443f132482abca1f0d94aea99c3628f0", "summary": "Las \u00faltimas medallas llegaron de la mano del marat\u00f3n. Elena Congost se colg\u00f3 el oro en la clase T12 mientras que Alberto Su\u00e1rez y Abderrahman Ait fueron plata en T12 y T46."}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 08:41hAmazon y El Corte Ingl\u00e9s mantienen actualmente una \u00abpelea\u00bb por la gran distribuci\u00f3n expr\u00e9s. Ambas compa\u00f1\u00edas tienen disponible en Espa\u00f1a un servicio de entrega en menos de dos horas, aunque una de ellas ya ha tomado la delantera.El Corte Ingl\u00e9s ha ampliado su servicio a otras 10 ciudades m\u00e1s, alcanzando ya 37 metr\u00f3polis del pa\u00eds. Los clientes de Pamplona, Castell\u00f3n de la Plana, Salamanca, Ja\u00e9n, Santiago de Compostela, Guadalajara, Cartagena, Alcal\u00e1, Elche y El Tiro (Murcia) ya pueden disfrutar tambi\u00e9n de este servicio desde hoy si realizan sus compras online a trav\u00e9s de internet.La cobertura del servicio en menos de dos horas se ampl\u00eda, as\u00ed, hasta los 16 millones de personas que viven en grandes ciudades y sus \u00e1reas de influencia. As\u00ed, el objetivo de la compa\u00f1\u00eda es continuar ampliando el servicio al m\u00e1ximo posible de ciudades espa\u00f1olas.El cliente puede elegir la opci\u00f3n de recibir en su domicilio la compra de numerosos art\u00edculos de moda, complementos, perfumer\u00eda, cosm\u00e9tica, ocio, textil, hogar, inform\u00e1tica, electrodom\u00e9sticos, etc. en menos de dos horas o en la franja horaria que decida en ese d\u00eda o al d\u00eda siguiente.La disponibilidad de los art\u00edculos var\u00eda en funci\u00f3n del lugar de entrega y del stock disponible en ese momento. Entre los productos m\u00e1s demandados por los clientes destacan los electrodom\u00e9sticos, los ordenadores y sus accesorios, art\u00edculos del hogar, telefon\u00eda y deportes. M\u00e1s de 150.000 referencias que est\u00e1n disponibles en el cat\u00e1logo virtual para que el usuario disfrute al m\u00e1ximo de su experiencia de compra online. Los productos del Club del Gourmet se encuentran entre los m\u00e1s demandados por los clientes a la hora de hacer un regalo.", "title": "El Corte Ingl\u00e9s aventaja a Amazon: su servicio de entrega expr\u00e9s opera ya en 37 ciudades", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-corte-ingles-aventaja-amazon-servicio-entrega-expres-opera-37-ciudades-201609191853_noticia.html", "keywords": "express,corte,ingles,servicio", "date": "2016-09-19", "id": "1209a55689eee6641ef8385175a1c1fcfa8147eb", "summary": "La compa\u00f1\u00eda ampl\u00eda la cobertura con el objetivo de llegar al m\u00e1ximo de metr\u00f3polis posible"}, {"article": "MadridActualizado:19/09/2016 18:15hIberia subastar\u00e1 durante toda esta semana en su web vuelos en pesetas, a precios de los a\u00f1os 50, para volar a Am\u00e9rica Latina, con motivo del 70 aniversario de los vuelos entre Europa y la regi\u00f3n. Las subastas comienzan este lunes con vuelos a Buenos Aires y Montevideo, como primeros destinos, a los se vol\u00f3 en 1946, con un precio de partida de 7.250 pesetas, lo mismo que costaba entonces el billete entre Madrid y la capital argentina, inform\u00f3 la aerol\u00ednea. Le seguir\u00e1n M\u00e9xico y Miami, entre otros incluidos en esta promoci\u00f3n comercial. La aerol\u00ednea, que ha caracterizado su portal de Subastas en su web con la est\u00e9tica de los a\u00f1os 50, aclara que aunque los vuelos se subastan en pesetas, en realidad el pago se realiza en euros, en el equivalente en euros de la cantidad que resulte en la puja.Iberia fue la primera en volar entre Europa y Am\u00e9rica Latina en 1946, tras la Segunda Guerra Mundial, una efem\u00e9ride de la que este a\u00f1o se cumplen 70 a\u00f1os.El 22 de septiembre de 1946 un cuatrimotor 'Douglas' DC-4 de Iberia despeg\u00f3 del aeropuerto de Madrid-Barajas rumbo a Buenos Aires. Tras 36 horas de viaje y paradas en Villa Cisneros (S\u00e1hara Occidentak) y las ciudades brasile\u00f1as de Natal y R\u00edo de Janeiro, el avi\u00f3n aterriz\u00f3 en el aeropuerto bonaerense de Mor\u00f3n. Posteriormente, la ruta prescindi\u00f3 de la escala en Natal e incluy\u00f3 Montevideo.El trayecto resultaba verdaderamente una experiencia, y no solo por la duraci\u00f3n del viaje, 36 horas incluidas las escalas y una noche en el parador de Villa Cisneros, construido espec\u00edficamente para que los clientes pudieran pernoctar en el vuelo de regreso. Cruzar el Atl\u00e1ntico era bastante cr\u00edtico, lo que obligaba a tomar algunas precauciones; por ejemplo, calcular al detalle el peso de todo lo que viajaba en el avi\u00f3n: equipaje facturado, de mano e, incluso, a los propios pasajeros.Adem\u00e1s, como consecuencia de tan largo viaje, se vio la necesidad de crear una figura especial que atendiera a los pasajeros. Fue entonces cuando viajaron las primeras azafatas, recuerda la aerol\u00ednea espa\u00f1ola. Presencia en Am\u00e9ricaActualmente, la aerol\u00ednea espa\u00f1ola es l\u00edder entre Europa y Am\u00e9rica Latina, con m\u00e1s de 250 vuelos a la semana y con 20 destinos en 15 pa\u00edses de la regi\u00f3n. Uno de esos destinos es La Habana, donde Iberia reinici\u00f3 los vuelos en junio de 2015 y, en apenas un a\u00f1o, ha incrementado su oferta cerca de un 30%. Desde junio, la aerol\u00ednea espa\u00f1ola ofrece vuelos diarios entre Madrid y la capital cubana.En los \u00faltimos dos a\u00f1os, Iberia ha reabierto en este mercado las rutas a Montevideo (Uruguay), Santo Domingo (Rep\u00fablica Dominicana) y a San Juan de Puerto Rico --desde mayo de este a\u00f1o--. Tambi\u00e9n ha lanzado rutas a nuevos destinos como Cali y Medell\u00edn.Asimismo, ha reforzado su oferta de vuelos entre Madrid y Lima en los meses de julio y agosto, con 10 vuelos semanales entre Espa\u00f1a y Per\u00fa, con cerca de 19.000 plazas.La compa\u00f1\u00eda que pilota Luis Gallego vuela actualmente con una frecuencia diaria a Sao Paulo, donde lleg\u00f3 a contar con dos vuelos diarios, tiene previsto despu\u00e9s de los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo de Janeiro, dejar esta operativa en cinco frecuencias a la semana.", "title": "Iberia subasta vuelos hacia Am\u00e9rica en pesetas y a precios de los a\u00f1os cincuenta", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-iberia-subasta-vuelos-hacia-america-pesetas-y-precios-anos-cincuenta-201609191803_noticia.html", "keywords": "pesetas,iberia,vuelos", "date": "2016-09-19", "id": "d8fe8f99337a5aa2d84eaeadfa95e9c3e1714bd0", "summary": "La aerol\u00ednea ha elegido esta f\u00f3rmula para celebrar el 70 aniversario de los vuelos entre Europa y el continente americano"}, {"article": "Actualizado:20/09/2016 11:55hRom\u00e1nov es sin\u00f3nimo de ambici\u00f3n, lujuria, elegancia y tambi\u00e9n de sangre derramada en la nieve. Litros y litros de sangre derramada. El Imperio ruso aument\u00f3 durante su largo reinado una media de 142 metros cuadrados al d\u00eda, o 52.000 metros cuadrados cada a\u00f1o, mientras de fondo se sacrificaban a miles de campesinos, los zares torturaban y mataban a sus hijos, los herederos envenenaban a sus padres, las zarinas asesinaban a sus maridos y un elenco de personajes grotescos desfilaba por la corte.\u00abEl secreto de la supervivencia de esta dinast\u00eda rusa est\u00e1 en su comprensi\u00f3n de todo el poder que ten\u00edan, pero a la vez del poco poder que ten\u00edan. Su poder proced\u00eda de una alianza entre el ej\u00e9rcito, la aristocracia y la monarqu\u00eda\u00bb, explica en una entrevista a ABC Simon Sebag Montefiore (Londres, 1965), quien acaba de publicar \u00abLos Rom\u00e1nov: 1613-1918\u00bb (Cr\u00edtica). A lo largo de casi mil p\u00e1ginas, este historiador ingl\u00e9s narra la aventura de la legendaria dinast\u00eda zarista a trav\u00e9s del paso de los a\u00f1os. Veinte monarcas y 304 a\u00f1os, en los cuales su sangrienta determinaci\u00f3n hizo de los Rom\u00e1nov los constructores de un rocoso imperio, tan atrasado en el interior como osado en sus fronteras.Tras la crisis sembrada con la muerte de Iv\u00e1n el Terrible, la nueva dinast\u00eda emergi\u00f3 de la mano de Miguel I, que se encontr\u00f3 con un reino empobrecido y sin apenas peso en Europa. \u00abEra un pa\u00eds aislado y ultrareligioso. Ten\u00eda m\u00e1s en com\u00fan con los mongoles que con el resto de Europa\u00bb, afirma Sebag Montefiore. Un peque\u00f1o principadoNing\u00fan rey europeo estaba dispuesto a mandar a su hija a un lugar tan remoto, por lo que el zar debi\u00f3 hallar esposa de puertas para dentro. Como si se tratara de un certamen de belleza retransmitido para todo el pa\u00eds, Miguel busc\u00f3 a su esposa en un concurso entre 500 candidatas procedentes, sobre todo, de la nobleza rural. La elecci\u00f3n qued\u00f3 entre seis candidatas, que fueron trasladadas a una mansi\u00f3n especial del Kremlin hasta que el zar manifest\u00f3 su decisi\u00f3n entregando su pa\u00f1uelo y un anillo de oro a la joven.De aquellos tiempos menos lustrosos se pas\u00f3, en cuesti\u00f3n de un siglo, al esplendor que trajo Pedro el Grande y a sus intentos de modernizar el pa\u00eds para hacer frente a los problemas exteriores. Sebag Montefiore define a Pedro como un genio que \u00absab\u00eda lo que quer\u00eda, y ten\u00eda los recursos y las habilidades para llevar a cabo sus planes\u00bb. Adem\u00e1s, el gran zar contaba con la perspicacia para conducir un imperio siempre acosado por el sur, este y oeste del continente.Y todo ello a pesar de su excesiva personalidad. Alcoh\u00f3lico, juerguista y violento con sus ministros, Pedro acostumbraba a reunirse con un \u00abs\u00ednodo de borrachos\u00bb, con el objetivo de disfrazarse y divertirse a costa de todo, incluso del Papa de Roma.Catalina la Grande era igual de genial a nivel pol\u00edtico y de extravagante a nivel privado, salvo que ella no pod\u00eda permitirse tanto ruido. Procedente de Prusia, Catalina se ali\u00f3 con parte de la aristocracia para desplazar del poder a su marido, el pusil\u00e1nime Pedro III, y reinar durante 34 a\u00f1os rodeada de amantes poco discretos. \u00abEn verdad ella fue igual de licenciosa que otros zares, pero debi\u00f3 andarse con cuidado al ser extranjera. Tuvo amantes y, de hecho, fue muy abierta a la hora de que la aristocracia lo supiera. Quer\u00eda evitar as\u00ed que surgieran rumores peores\u00bb, asegura el autor de \u00abLos Rom\u00e1nov: 1613-1918\u00bb. Esa misma transparencia a la hora de airear qui\u00e9nes eran sus amantes ha provocado la controversia hist\u00f3rica de si Pablo I es realmente hijo del zar, lo que en caso contrario supondr\u00eda que la dinast\u00eda, en realidad, se apag\u00f3 en el siglo XVIII. El historiador brit\u00e1nico defiende que s\u00ed era un Roman\u00f3v, pero que su propia madre propag\u00f3 el rumor porque odiaba a su marido y a su hijo: \u00abAmbos eran muy parecidos. No ten\u00edan empat\u00eda con los dem\u00e1s ni eran buenos actores, en el sentido en el que un pol\u00edtico necesita serlo\u00bb.En cualquier caso, apenas tuvo tiempo de reinar porque su hijo Alejandro I y su camarilla acabar\u00edan con su vida el 23 de marzo de 1801. As\u00ed actuaban la maquinaria Roman\u00f3v con sus miembros m\u00e1s d\u00e9biles. \u00abEl asesinato era normal para ellos; es un problema de dise\u00f1o, \u00bfen qu\u00e9 otro trabajo el hijo tiene que esperar a que su padre se muera para ocupar su puesto?\u00bb, se pregunta el autor de la obra sobre los reyes del periodo. Rusia exige siempre un zarEl final definitivo de la dinast\u00eda, sin embargo, llegar\u00eda en los tiempos convulsos de Nicol\u00e1s II. El \u00faltimo zar fue un personaje inmovilista y d\u00e9bil, \u00abaferrado hasta el final a esta autocracia sagrada\u00bb. \u00bfHubiera evitado otro monarca el final de la dinast\u00eda? Simon Sebag Montefiore se muestra cr\u00edtico con Nicol\u00e1s (\u00abEra, incluso, m\u00e1s r\u00edgido que su padre Alejandro III\u00bb), aunque recuerda que hasta su ca\u00edda gobern\u00f3 tranquilo veinte a\u00f1os: \u00abPuede que, simplemente, la familia hubiera perdido su toque y diera igual qui\u00e9n estuviera en el trono\u00bb, sentencia el historiador.Nicol\u00e1s II y su familia fueron brutalmente asesinados por los bolcheviques en la madrugada del 16 al 17 de julio de 1918. Si bien se apag\u00f3 la dinast\u00eda, no lo hicieron los zares: Rusia siempre parece necesitar uno. De aquellos l\u00edderes rojos de la Revoluci\u00f3n, Lenin y Stalin, que se enfrentaron a los mismos retos que los Roman\u00f3v, se ha evolucionado en la actualidad hacia un nuevo emperador que controla el pa\u00eds con rigidez. El entorno de Putin lo llama \u00abEl zar\u00bb y se dice que, en varias ocasiones, \u00e9l mismo ha prometido \u00abno abdicar nunca como s\u00ed hicieron los peleles de Nicol\u00e1s II y Mikha\u00edl Gorvachov\u00bb.\u00abPor lo que nos dice la historia, la \u00fanica manera para que un zar as\u00ed sea desplazado del poder es que o bien le asesine su sucesor, o bien sea v\u00edctima de una rebeli\u00f3n en palacio o bien se le garantice que se podr\u00e1 retirar sin que le persigan, al igual que hizo Bor\u00eds Yeltsin\u00bb, advierte.", "title": "La dinast\u00eda Rom\u00e1nov: los violentos, alcoh\u00f3licos y excesivos monarcas que crearon el Imperio ruso", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-dinastia-romanov-violentos-alcoholicos-y-excesivos-monarcas-crearon-imperio-ruso-201609200151_noticia.html", "keywords": "locos,romanov,dinastia,sangrientos", "date": "2016-09-19", "id": "05e2fecd3fd5d6f1b74351e779ef9358d45d2b75", "summary": "El historiador brit\u00e1nico Simon Sebag Montefiore publica \u00abLos Rom\u00e1nov: 1613-1918\u00bb, un minucioso repaso a la historia de los zares rusos"}, {"article": "Enviado especial a Squaw Valley (California)Actualizado:20/09/2016 14:47hSe hizo esperar pero GoPro, la empresa responsable de que podamos disfrutar de incre\u00edbles im\u00e1genes de deportes de acci\u00f3n, como el surf, esqu\u00ed, buceo o escalada como nunca lo hab\u00edamos hecho antes, ha vuelto a renovar sus dos populares c\u00e1maras y se ha subido al carro de los drones con su primer modelo, Karma, pensado para ser muy transportable. Con la experiencia de m\u00e1s de 20 millones de c\u00e1maras vendidas, la firma americana ha desvelado las HERO5 Black y HERO5 Session. Adem\u00e1s de la evidente mejora es sus prestaciones, ambas c\u00e1maras son capaces de subir a GoPro Plus autom\u00e1ticamente todo su contenido cuando \u00e9stas se encuentran cargando. Este sistema es el nuevo servicio de edici\u00f3n y almacenamiento en la nube de GoPro. Aplicaci\u00f3n online, que nos permitir\u00e1 editar y compartir de forma sencilla todo el contenido almacenado en las nuevas c\u00e1maras. Un buen movimiento de GoPro, ya que las millones de horas de v\u00eddeo acumuladas son dif\u00edciles de almacenar. En el caso del modelo HERO5 Black, esta sigue teniendo una pantalla t\u00e1ctil de 2 pulgadas y capacidad para grabar a resoluci\u00f3n 4K a 30 FPS, adem\u00e1s de tomar im\u00e1genes gracias a su sensor de 12 megapixeles. Otra de las novedades de esta versi\u00f3n son sus controles por voz que permitir\u00e1n controlar la c\u00e1mara s\u00f3lo mediante una palabra. La c\u00e1mara, sin carcasa, es sumergible hasta 10 metros. Costar\u00e1 399 d\u00f3lares, el precio al que nos tienen acostumbrados. Respecto a HERO5 Session, que se diferencia del anterior en sus reducidas dimensiones y por no tener pantalla, tambi\u00e9n es capaz de grabar video a 4K y 30 FPS, y obtener im\u00e1genes de 10 megapixeles, adem\u00e1s de los mismos controles de voz que HERO5 Black. Al reducir el tama\u00f1o tambi\u00e9n lo hace inevitablemente la autonom\u00eda, que es el \u00fanico punto negativo de Session frente a la otra c\u00e1mara de GoPro. Estar\u00e1 disponible por 299 d\u00f3lares. El control de voz, que soporta siete idiomas, permite sacar im\u00e1genes o v\u00eddeo, adem\u00e1s de apagar y encender, con comandos sencillos, como \u00abGoPro saca una foto\u00bb. Esto la convierte en primera vez que una c\u00e1mara puede manejarse sin manos, por tanto, perfecto para los deportes de acci\u00f3n. Pero la sorpresa ha venido en forma de cuadricoptero. Karma ha sido la gran sorpresa de la presentaci\u00f3n. Este drone, compacto y plegable, asegura poder llevarlo a cualquier actividad en su mochila, sin que pr\u00e1cticamente se note. Est\u00e1 dise\u00f1ado para seguir al deportista en su actividad y obtener las mejores im\u00e1genes posibles. Karma se controlar\u00e1 desde una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil, v\u00eda WiFi. El grip con estabilizador de Karma se puede soltar para utilizarla como c\u00e1mara de mano, ofreciendo unas im\u00e1genes incre\u00edbles, gracias al estabilizador mec\u00e1nico. Adem\u00e1s, es compatible con el sistema de soportes de GoPro. El costar\u00e1 el Karma 799$ sin c\u00e1mara, 999$ si incluimos la c\u00e1mara y 1099$ si la c\u00e1mara es una HERO5 Black. Esper\u00e1bamos ver algo de imagen 360\u00ba, ya que muchos otros a se est\u00e1n posicionando al respecto, y parece que ser\u00e1 el futuro de la fotograf\u00eda a medio plazo, gracias al desarrollo de la realidad virtual.GoPro ha puesto un foco muy importante este a\u00f1o en el software para la edici\u00f3n. Saben perfectamente que el reto, no se encuentra en hacer el video o tomar las im\u00e1genes, sino en la edici\u00f3n de los mismos. Quieren que sus usuarios sean capaces de contar historias. Por esa raz\u00f3n, adem\u00e1s de GoPro Plus, el programa de edici\u00f3n de GoPro para ordenador y m\u00f3vil, tambi\u00e9n se renueva la aplicaci\u00f3n Quik.", "title": "GoPro se sube al mundo del drone con Karma", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/fotografia/abci-gopro-sube-mundo-drone-karma-201609191923_noticia.html", "keywords": "karma,gopro,drones", "date": "2016-09-19", "id": "f12dcf67bd27fbc75e5af5907bb4f2a2d60ce26b", "summary": "La firma estadounidense presenta su nueva c\u00e1mara de acci\u00f3n, Hero 5, capaz de \u00abescuchar\u00bb al usuario y ser resistente al agua"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 10:36hEl Ejecutivo en funciones tiene preparadas las cuentas para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, e incluso las pact\u00f3 con Ciudadanos, pero tras la fallida investidura de Rajoy parece imposible cumplir las exigencias de la Comisi\u00f3n y presentar los Presupuestos el pr\u00f3ximo 15 de octubre, con el riesgo que eso conlleva de que Espa\u00f1a sea multada. \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 al final con los Presupuestos? Espa\u00f1a ha conseguido salvar la multa de Bruselas por el incumplimiento de 2015 y ha acordado una nueva senda de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit. Pero la sanci\u00f3n ten\u00eda dos partes: la multa, que se evit\u00f3, y la posible p\u00e9rdida de fondos estructurales, que podemos salvar si tomamos medidas: cerrar los presupuestos en julio y aprobar el decreto ley de la modificaci\u00f3n de los pagos a cuenta del impuesto de sociedades, algo que haremos antes del 15 de octubre. De este modo evitaremos desencadenar las sanciones ligadas a fondos estructurales. Y luego tenemos el compromiso de presentar un proyecto presupuestario antes del 15 de octubre. Y como eso puede ser imposible, porque un gobierno en funciones tiene prohibido la aprobaci\u00f3n de un presupuesto, presentar\u00edamos un presupuesto sin modificaciones de pol\u00edtica fiscal, un presupuesto prorrogado, a la espera de que un nuevo gobierno elabore otro. Y si no hay presupuesto \u00bfqu\u00e9 pasar\u00e1 con la revalorizaci\u00f3n de las pensiones y de los sueldos de los funcionarios?Estamos analizando si es posible o no aprobarlo por decreto. Es una situaci\u00f3n completamente nueva.La medida que s\u00ed se pondr\u00e1 en marcha v\u00eda decreto es el adelanto del pago de Sociedades. Dicen los empresarios que este aumento de las retenciones podr\u00eda poner en riesgo la solvencia de las grandes empresas.Lo que hemos planteado a Bruselas es elevar al menos al 20% la retenci\u00f3n m\u00ednima a cuenta del Impuesto de Sociedades para aquellas empresas que facturan m\u00e1s de 20 millones de euros. Con esta medida se espera recaudar 6.000 millones de euros adicionales a lo que se prev\u00eda recaudar esta a\u00f1o. Y no creo que plantee grandes problemas a las empresas. Es una cuesti\u00f3n de liquidez, no de solvencia, y en estos momentos dada la situaci\u00f3n del mercado y de los tipos de inter\u00e9s no hay ning\u00fan problema de liquidez.Pero este anticipo que se exige a las empresas implica que luego, cuando liquiden el impuesto, se les va a tener que devolver mucho dinero, porque el tipo efectivo de la gran empresa no es el 20%, es mucho menos...El tipo nominal es el 25% y se acaba de reducir desde el 30% despu\u00e9s de la \u00faltima reforma del impuesto de sociedades. No creo que sea bueno que exista una diferencia tan grande entre el tipo nominal y el efectivo que pagan las grandes empresas.\u00bfSer\u00e1 suficiente con reformar este impuesto para convencer a Europa de que Espa\u00f1a va a cumplir sus objetivos de d\u00e9ficit este a\u00f1o?Eso espero. En nuestras alegaciones a la multa por incumplimiento del d\u00e9fici t nos comprometimos a ponerlo en marcha, y as\u00ed se har\u00e1.\u00bfY la multa de la Comisi\u00f3n Europea de este a\u00f1o se puede evitar?La multa de los 2.000 millones por incumplir el d\u00e9ficit en 2015 ya se ha evitado. Ahora estamos pendientes de la decisi\u00f3n de Bruselas sobre la congelaci\u00f3n o no de 1.350 millones en fondos estructurales del pr\u00f3ximo a\u00f1o. Esa a\u00fan no se ha evitado y depende de la reforma de Sociedades. Y, adem\u00e1s, el 8 de diciembre valorar\u00e1n si nuestro proyecto de Presupuesto cumple con el tope de d\u00e9ficit del 3,1% del PIB para el pr\u00f3ximo ejercicio, que no lo va a cumplir con un presupuesto prorrogado, por lo que la multa escalar\u00e1 entonces a 6.000 millones. Ahora bien, vamos a defender que la situaci\u00f3n pol\u00edtica nos impide tomar cualquier medida, y creo que la Comisi\u00f3n va a considerar esa circunstancia.\u00bfVan a reformar la ley de Estabilidad para que ayuntamientos y autonom\u00edas puedan elaborar sus presupuestos?El objetivo de d\u00e9ficit p\u00fablico este a\u00f1o era del 2,8% del PIB y hemos logrado que este a\u00f1o sea finalmente del 4,6%. Esto supone un margen de casi 20.000 millones de euros. En nuestro Programa de Estabilidad ya indicamos que para las comunidades el objetivo pasaba del 0,3% al 0,7%. Es Hacienda la que est\u00e1 negociando con todas las autonom\u00edas para ver c\u00f3mo se puede abordar todo esto, porque es tambi\u00e9n una situaci\u00f3n novedosa. Pero lo importante es que se ha logrado un margen de 20.000 millones de euros que l\u00f3gicamente habr\u00e1 que distribuir entre las administraciones.\u00bfLe preocupa la amenaza secesionista de la Generalitat de Catalu\u00f1a?Es una locura y no tiene el m\u00e1s m\u00ednimo sentido. Adem\u00e1s, estos movimientos se empiezan a ver como desesperados, fuera de la realidad. Son desaf\u00edos que indican impotencia. La gran ventaja es que la econom\u00eda catalana sigue yendo bien y se est\u00e1 financiando gracias a los acuerdos de liquidez.\u00bfLe gusta el acuerdo del PP con Ciudadanos desde el punto de vista de las medidas econ\u00f3micas? \u00bfHab\u00eda un fuerte incremento de gasto impl\u00edcito en esas medidas?Hay muchas medidas asumibles y desde el punto de vista econ\u00f3mico es muy razonable. Hay adem\u00e1s respeto a los objetivos presupuestarios, porque todas estas medidas estaban condicionadas al cumplimiento de los compromisos con BruselasAntes de las elecciones del 20 de diciembre de 2015 dijo usted a ABC que su etapa en el Ministerio hab\u00eda finalizado. \u00bfSigue diciendo lo mismo?Dije que no me iba a presentar a diputado y no lo hice. Dije que quer\u00eda dejar el Gobierno y he estado diez meses en funciones. Y en la anterior campa\u00f1a electoral, el PP me pidi\u00f3 hacer los debates econ\u00f3micos y los hice encantado, no porque fuera candidato a diputado, sino porque creo que el mejor gobierno posible es uno presidido por Mariano Rajoy. Mi intenci\u00f3n es mantener lo que dije entonces.\u00bfY si Rajoy le pide seguir?Ni me lo planteo. Yo dije que quer\u00eda ser ministro solo durante cuatro a\u00f1os. Ahora bien, una cosa es lo que uno propone y otra lo que Dios dispone. Llevo diez meses en funciones y puedo estar a\u00fan m\u00e1s tiempo. Mi labor acababa a los cuatro a\u00f1os, y sin embargo en estos diez meses he tenido mucha actividad sobre todo internacional. He tenido que negociar algunas cuestiones muy importantes, como la pr\u00f3rroga del d\u00e9ficit y la multa cero, y adem\u00e1s creo que no se ha hecho mal. Eso es lo que me importa.Hay quien dice que podr\u00eda ser usted un presidente de consenso al estilo Monti o Papandreu para desbloquear la situaci\u00f3n pol\u00edtica. Eso no tiene el m\u00e1s m\u00ednimo sentido..", "title": "Luis de Guindos: \"Con un presupuesto prorrogado, en 2017 no cumpliremos el d\u00e9ficit\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-luis-guindos-presupuesto-prorrogado-2017-no-cumpliremos-deficit-201609191058_noticia.html", "keywords": "presupuestos,nopublicarhasta11,guindos", "date": "2016-09-19", "id": "c9b081703f201ddbdce531877da2117c25455604", "summary": "El ministro explica que la CE podr\u00eda multar a Espa\u00f1a en diciembre con 6.000 millones"}, {"article": "MADRIDActualizado:19/09/2016 17:44hDos a\u00f1os y medio despu\u00e9s de que m\u00e1s de 200 ni\u00f1as fueran secuestradas en un colegio de Chibok, al norte de Nigeria, por el grupo terrorista Boko Haram; se describe por primera vez las negociaciones -por el momento infructuosas- que se han llevado a cabo para lograr su liberaci\u00f3n. Comenzaron en julio de 2015, poco despu\u00e9s de que el presidente Muhammadu Buhari accediera al poder. Tres veces han intentado llegar a un acuerdo. Tres veces han fracado. El Ejecutivo nigeriano cuenta que en una ocasi\u00f3n las negociaciones se suspendieron en el \u00faltimo momento, cuando el presidente acord\u00f3 poner en libertad a varios de los militantes del grupo fundamentalista. Otra vez, las conversaciones cesaron cuando miembros clave en la negociaci\u00f3n fueron asesinados.Los fracasos del r\u00e9gimen de Buhari han sido fuertemente criticados por las familias de las muchachas secuestradas. Incluso, algunos activistas han establecido dos semanas de campa\u00f1a para protestar contra la actuci\u00f3n del Gobierno, a su parecer ineficaz, y para apoyar a los allegados de las v\u00edctimas. Aisha Yesufu, presidenta del comit\u00e9 de estrategia del grupo \u00abDevolvednos a nuestras chicas\u00bb asegura en el diario estadounidense \u00abThe New York Times\u00bb que est\u00e1n abiertos a la comunicaci\u00f3n con tal de que las ni\u00f1as, retenidas en contra de su voluntad, vuelvan a sus hogares. Sin embargo, \u00abcuando vemos que las chicas no est\u00e1n de vuelta, esperamos que el Gobierno salga y nos diga qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando, qu\u00e9 est\u00e1 haciendo\u00bb, se lamenta.Boko Haram es un grupo terrorista fundamentalista isl\u00e1mico adherido a Daesh que opera en Nigeria, Camer\u00fan, Chad, N\u00edger y Mal\u00ed. Su objetivo es establecer la sharia (ley isl\u00e1mica) en su territorio de influencia. Se oponen vehementemente a cualquier forma de educaci\u00f3n occidental, de ah\u00ed que los habitantes de Maiduguri, un pueblo al noreste de Nigeria, los empezasen a llamar Boko (falso, educaci\u00f3n occidental) Haram (pecado). Su animadversi\u00f3n a que las ni\u00f1as reciban educaci\u00f3n se puso de manifiesto cuando, el 14 de abril de 2014, secuestr\u00f3 a un grupo de 276 muchachas en un colegio de Chibok, de las que 219 permanecen a\u00fan en paradero desconocido.", "title": "Nigeria describe por primera vez c\u00f3mo fracasaron sus tres negociaciones con Boko Haram", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-nigeria-describe-primera-como-fracasaron-tres-negociaciones-boko-haram-201609191735_noticia.html", "keywords": "negociaciones,haram,nigeria,fracaso", "date": "2016-09-19", "id": "8a2e57673ce962c46f0f9a7c7cc21c8f10418dcd", "summary": "El grupo terrorista secuestr\u00f3 a 276 ni\u00f1as en un colegio de Chibok, al norte del pa\u00eds, en 2014. Doscientas diecinueve de ellas a\u00fan permanecen en paradero desconocido"}]