[{"article": "Pl\u00e1cido DomingoNo est\u00e1n todos los que son. Pero s\u00ed son todos los est\u00e1n. El mundo de la \u00f3pera sigue dominado por divos, aunque este concepto nada tiene que ver con el del pasado. Pero la fascinaci\u00f3n que siguen ejerciendo los cantantes entre el p\u00fablico sigue intacta. Y el mejor ejemplo es Pl\u00e1cido Domingo, indudablemente uno de los mejores cantantes de la historia. El tenor madrile\u00f1o lleva m\u00e1s de medio siglo dictando lecciones de canto sobre el escenario, y asumiendo constantes retos -ahora en la cuerda de bar\u00edtono- a pesar de sus setenta y cinco a\u00f1os.Anna NetrebkoLa soprano rusa es en estos momentos tal vez la voz femenina m\u00e1s medi\u00e1tica en el mundo de la \u00f3pera. Posee el glamour de las estrellas cinematogr\u00e1ficas, y ha seguido incluso sus pasos en campa\u00f1as publicitarias. Con el respaldo del director de orquesta Valery Gergiev, en 2002 debut\u00f3 en el festival de Salzburgo y eso lanz\u00f3 su carrera internacional. Acaba de publicar su nuevo \u00e1lbum, \u00abVerismo\u00bb, pero su repertorio se centra m\u00e1s en lo l\u00edrico. Canta habitualmente en los m\u00e1s importantes teatros de \u00f3pera.Jonas KaufmannEste alem\u00e1n de 47 a\u00f1os es sin duda el tenor de la actualidad. Poseedor de una voz oscura, envolvente y opulenta, es uno de los cantantes m\u00e1s solicitados. Destaca su interpretaci\u00f3n de personajes pasionales, com el Don Jos\u00e9, de \u00abCarmen\u00bb, o Mario Cavaradossi, en \u00abTosca\u00bb, y en los papeles wagnerianos. Poseedor de una imagen potente y atractiva, que sabe utilizar, tiene una activa carrera discogr\u00e1fica. Su pr\u00f3ximo trabajo, \u00abDolce vita\u00bb, es un tributo a la canci\u00f3n italiana. Angela GheorghiuEn su propia p\u00e1gina web se la define como una superestrella, y \u00abla m\u00e1s glamourosa y dotada cantante de \u00f3pera de nuestro tiempo\u00bb. Rumana, Angela Gheorghiu debut\u00f3 en el a\u00f1o 1992 en el Covent Garden de Londres, el Metropolitan de Nueva York y la \u00d3pera de Viena. Su interpretaci\u00f3n de \u00abLa traviata\u00bb en Londres bajo la batuta de Georg Solti. Su fuerte car\u00e1cter y sus ideas sobre la puesta en escena le han causado varios enfrentamientos con distintos directores, y su relaci\u00f3n con el tenor Roberto Alagna (con el que estuvo m\u00e1s de diez a\u00f1os) le han dado notoriedad al margen de los escenarios. Gregory KundeDel repertorio belcantista que frecuent\u00f3 en sus inicios, el tenor estadounidense ha derivado hacia papeles que exigen de un tenor spinto o dram\u00e1tico. Como curiosidad, ha cantado en una misma temporada las dos versiones de \u00abOtello\u00bb, la de Rossini y la de Verdi. Es el \u00fanico tenor de la historia que lo ha hecho. Hoy en d\u00eda Gregory Kunde, que cantar\u00e1 \u00abOtelo\u00bb (Verdi) y \u00abNorma\u00bb en la apertura de temporada del Real, es uno de los tenores de mayor \u00e9xito internacional.Cecilia BartoliRiccardo Muti la escuch\u00f3 con apenas 19 a\u00f1os y la invit\u00f3 a una audici\u00f3n, y todav\u00eda muy joven trabaj\u00f3 con maestros como Herbert von Karajan, Daniel Barenboim y Nikolaus Harnoncourt. Nacida en Roma, es una de las mejores mezzosopranos de las \u00faltimas d\u00e9cadas. Como nuestra Teresa Berganza en sus primeros a\u00f1os, ha destacado en el repertorio mozartiano, rossiniano y barroco. Cantante inquieta, ha desarrollado para el sello discogr\u00e1fico Universal una serie de proyectos discogr\u00e1ficos basados en la investigaci\u00f3n y la b\u00fasqueda de partituras olvidadas. Juan Diego Fl\u00f3rezPeruano, es uno de los grandes tenores l\u00edrico-ligeros de nuestro tiempo. Su primer \u00e9xito se produjo en el festival rossiniano de P\u00e9saro hace veinte a\u00f1os, e inmediatamente llegaron su debut en la Scala y el resto de los grandes teatros de todo el mundo. Posee una voz soleada y un agudo brillant\u00edsimo, y su especialidad son las \u00f3peras de Rossini y las del belcanto. En 2007 rompi\u00f3 el veto que ten\u00eda la Scala de Mil\u00e1n a los bises, y repiti\u00f3 el aria de \u00abLa fille du R\u00e9giment\u00bb. Har\u00eda lo mismo despu\u00e9s en el Metropolitan de Nueva York en el la \u00d3pera de La Bastilla, de Par\u00eds (el primer bis desde su inauguraci\u00f3n en 1989).Leo NucciEs uno de los grandes bar\u00edtonos de nuestro siglo. El cantante italiano, de setenta y cuatro a\u00f1os, es uno de los ejemplos para los j\u00f3venes por la inteligencia de su carrera. De voz noble y recia, ha destacado especialmente en los papeles verdianos, donde ha desarrollado sus dotes interpretativas. Destaca sobre todas su encarnaci\u00f3n de \u00abRigoletto\u00bb, \u00f3pera que ha cantando en m\u00e1s de quinientas ocasiones desde que debutara en ella en 1973. En el Teatro Real lo ha hecho en dos ocasiones, y tuvo en ambas que cantar el bis en el aria de la vendetta. Diana DamrauAlemana de nacimiento, es una soprano l\u00edrico-ligera con gran habilidad para la coloratura, t\u00e9cnica firme y agudos limpios. Especialista en \u00f3peras como \u00abLucia di Lammermoor\u00bb, \u00abManon\u00bb, \u00abLa traviata\u00bb o \u00abLa flauta m\u00e1gica\u00bb (Reina de la Noche). Es, tambi\u00e9n, una notable liederista, especialmente de la m\u00fasica de Schubert, Mahler y Strauss, compositor al que ha incorporado recientemente. Javier CamarenaContinuador de la tradici\u00f3n de tenores l\u00edricos iberoamericanos, este cantante mexicano entr\u00f3 en la historia del Metropolitan de Nueva York al ser el tercer cantante al que el p\u00fablico le exig\u00eda un bis (le precedieron Luciano Pavarotti y Juan Diego Fl\u00f3rez). Repetir el aria se ha convertido en una costumbre para Camarena, de voz argentina, radiantes agudos y sobresaliente l\u00ednea de canto: hace un par de a\u00f1os se convirti\u00f3 en el segundo cantante (el primero fue Leo Nucci) en bisar un aria en el Teatro Real.", "title": "\u00bfQui\u00e9nes son los mejores cantantes de \u00f3pera del mundo?", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-quienes-mejores-cantantes-opera-mundo-201609151037_noticia.html", "keywords": "opera,mundo,mejores,cantantes", "date": "2016-09-15", "id": "51ef4962824dc964728df4632df189789b0d97b1", "summary": "El Teatro Real inaugura su temporada oper\u00edstica, y ABC selecciona a diez de los m\u00e1s importantes"}, {"article": "Actualizado:15/09/2016 16:50hLa Guardia Civil de Ceuta ha detenido, en una operaci\u00f3n que sigue abierta, a tres de los cuatro inmigrantes subsaharianos que el pasado s\u00e1bado apedrearon a la Guardia Civil en el per\u00edmetro fronterizo, hiriendo a dos agentes, uno de los cuales est\u00e1 de baja en el servicio.Seg\u00fan ha informado este jueves el instituto armado en un comunicado, los hechos ocurrieron el pasado s\u00e1bado cuando la Guardia Civil hab\u00eda acudido a la valla fronteriza ante un intento de entrada masiva protagonizado por unos 150 inmigrantes subsaharianos.En esos momentos un grupo compuesto por unos 30 subsaharianos procedentes del Centro de Estancia Temporal de Inmigrantes (CETI) se dirigieron hacia el lugar en que se estaba produciendo el asalto con la finalidad de \u00abapoyar y alentar a los asaltantes\u00bb.Ante la imposibilidad de continuar con la marcha que pretend\u00edan, el grupo comenz\u00f3 a mostrar una actitud violenta y agresiva hacia el dispositivo de la Guardia Civil que cumpl\u00edan la funci\u00f3n de impedir que continuaran avanzando por una zona restringida.La \u00abactitud violenta\u00bb lleg\u00f3 a su m\u00e1ximo exponente con el lanzamiento de piedras de gran tama\u00f1o contra los agentes de la Guardia Civil del dispositivo, dos de los cuales sufrieron heridas de diversa consideraci\u00f3n.La investigaci\u00f3n abierta permiti\u00f3 detener ayer, en el interior del CETI, a los s\u00fabditos cameruneses identificados como A.S.C.N.T, Y.S.M. y J.F.B.", "title": "Detenidos en Ceuta tres inmigrantes que lanzaron piedras de gran tama\u00f1o a la Guardia Civil", "url": "http://www.abc.es/espana/ceuta/abci-detenidos-ceuta-tres-inmigrantes-lanzaron-piedras-gran-tamano-guardia-civil-201609151650_noticia.html", "keywords": "civil,detendios,inmigrantes,guardia", "date": "2016-09-15", "id": "52f490ff435e388181ddc7ab62d29082429474d4", "summary": "Dos agentes resultaron heridos; uno de ellos permanece de baja en el servicio"}, {"article": "Actualizado:18/09/2016 17:11hA Pedro Luis de G\u00e1lvez (1882-1940) lo hicimos protagonista de nuestra primera novela, \u00ab Las m\u00e1scaras del h\u00e9roe\u00bb, hoy tristemente agotada; y ya desde entonces lo hemos tenido siempre subido a la chepa, o siquiera al hombro, como si fuese Flint, el loro de John Silver el Largo. Malague\u00f1o del Perchel, donde aprendi\u00f3 ma\u00f1as de truh\u00e1n despu\u00e9s de escaparse del seminario de jesuitas, Pedro Luis de G\u00e1lvez llega a Madrid con apenas diecis\u00e9is a\u00f1os, ingresando como alumno en la Real Academia de Bellas Artes de San Fernando. Pero le gustaba demasiado magrear las teticas de las modelos; y pas\u00f3 una temporada en el correccional de menores, donde se le fueron afilando los colmillos.Despu\u00e9s de mendigar por los ambientes teatreros de Madrid y pasear con las tripas horras por Montmartre, empez\u00f3 a dar conferencias por los pueblos mineros de Andaluc\u00eda, donde mezclaba el tema pict\u00f3rico con las invectivas contra el Rey, a quien acus\u00f3 en Pueblonuevo del Terrible de padecer supuraciones en una oreja, por culpa de una s\u00edfilis mal curada. Por proferir semejante machada, G\u00e1lvez se pudrir\u00eda tres a\u00f1os en el presidio de Oca\u00f1a, con la pierna aherrojada con un grillete; all\u00ed escribir\u00eda en condiciones oprobiosas sus primeros libros, entre los que destaca \u00abExistencias atormentadas o Los aventureros del Arte\u00bb (1907), una novela a la vez costumbrista y escabrosa, con su pizquita de picaresca y su perfume (o tufo) zolesco. \u00abUlcerado y bueno\u00bbCuando cumple su condena, G\u00e1lvez viaja a Madrid, de donde lo expulsa la miseria; vegeta en Portugal como retratista callejero; sobrevive en Par\u00eds, como corresponsal del diario lisboeta \u00abO Mundo\u00bb; escribe, durante la campa\u00f1a del Barranco del Lobo, cr\u00f3nicas desde Melilla, donde se enriquece vendiendo a los moros mulas de contrabando; y, en fin, retorna a Madrid, para publicar novelitas castizas en \u00abLos Contempor\u00e1neos\u00bb y \u00abEl Cuento Semanal\u00bb y casarse con Carmen Sanz, una meritoria con la que tendr\u00e1 un hijo que se le morir\u00e1 al nacer, cuyo cad\u00e1ver (seg\u00fan cuenta la leyenda) G\u00e1lvez pasear\u00e1 por los caf\u00e9s, metido en una caja de zapatos, mientras pide limosna para su entierro.Tal vez huyendo de su fama macabra (o de las deudas), G\u00e1lvez se expatria, incorpor\u00e1ndose como soldado de fortuna al ej\u00e9rcito del pr\u00edncipe Guillermo de Wied, aspirante al trono de Albania; y vuelve al Madrid brillante y hambriento de la \u00e9poca para convertirse en monarca indisputado del sablazo y sumarse, a modo de poliz\u00f3n, a la vanguardia aut\u00f3ctona denominada Ultra, fundada por Rafael Cansinos Ass\u00e9ns, que luego dedicar\u00e1 muchas p\u00e1ginas a este bohemio \u00abulcerado y bueno\u00bb, pero con los colmillos cada vez m\u00e1s afilados (y retorcidos). Durante la Guerra Civil salv\u00f3 la vida del portero Ricardo Zamora y escondi\u00f3 en su casa al acad\u00e9mico Ricardo Le\u00f3nPor supuesto, G\u00e1lvez jam\u00e1s escribi\u00f3 un pu\u00f1etero poema ultra\u00edsta, pues sus versos beb\u00edan directamente de la tradici\u00f3n cl\u00e1sica, con su chispita de absenta parisina. En cambio, complet\u00f3 un pu\u00f1ado de sonetos que merecen contarse entre los mejores de nuestra literatura, junto a centenares puramente alimenticios o petitorios, dedicados a sus benefactores m\u00e1s constantes en la d\u00e1diva. De estos benefactores har\u00eda G\u00e1lvez un catastro c\u00ednico y pintoresco, \u00abEl sable: arte y modos de sablear\u00bb (1925), en el que detalla las ma\u00f1as y embelecos que hab\u00eda que utilizar para que los hombres m\u00e1s conspicuos de la \u00e9poca aflojaran la guita.Durante todos estos a\u00f1os, huyendo siempre de la justicia por las causas m\u00e1s peregrinas, alternar\u00e1 su residencia entre Madrid y Barcelona, donde escribir\u00e1 letras para zarzuelas y entremeses sin \u00e9xito y montar\u00e1 en globo aerost\u00e1tico. Se une a mujer llamada Teresa Esp\u00edldora, a quien seg\u00fan la leyenda prostitu\u00eda; pero, leyendo los desgarradores y hermosos poemas que le dedic\u00f3, nos parece bastante improbable. Con ella tuvo dos hijos, que sobrevivieron en las condiciones m\u00e1s penosas, siempre a expensas de la caridad ajena, mientras su padre se debat\u00eda entre la amargura y las ansias de venganza. A uno de ellos dedic\u00f3 un soneto estremecedor que empieza as\u00ed: \u00abNaciste del pecado. Ni mi nombre / te pude dar. Sin padre ni fortuna / rodar\u00e1s por el mundo. Que ninguna / maldad te asuste ni traici\u00f3n te asombre\u00bb; y que, llegado a los tercetos, lanza esta encomienda atroz: \u00abT\u00fa vengar\u00e1s lo que conmigo hicieron, / eres la garra que en el mundo dejo / para que hieras a los que a m\u00ed me hirieron\u00bb.\u00c1ngel y diabloCuando estalle la Guerra Civil, G\u00e1lvez a\u00fan tendr\u00e1 tiempo de soltar la garra, incorpor\u00e1ndose \u2013mono de dril con lamparones de grasa o de sangre, pecho cruzado de cananas y pistola al cinto\u2013 a las milicias que cercaban la angustia de las casas madrile\u00f1as, para llenar de hormigas una boca. Hay quienes lo culpan de la muerte de Pedro Mu\u00f1oz Seca, atribuci\u00f3n que hemos desmentido en nuestro libro \u00ab Desgarrados y exc\u00e9ntricos\u00bb; y consta que salv\u00f3 la vida del portero Ricardo Zamora, que escondi\u00f3 en su casa al acad\u00e9mico Ricardo Le\u00f3n y que aconsej\u00f3 a Emilio Carrere que se fingiera loco, para pasar la guerra en el manicomio.El \u00e1ngel y el diablo pod\u00edan convivir, como marionetas a la gre\u00f1a de un gui\u00f1ol tremebundo, en el alma de aquel bohemio bronco, pat\u00e9tico y genial que fue fusilado el 30 de abril de 1940, a las seis de la ma\u00f1ana, mientras los vencejos chillaban responsos de catorce versos endecas\u00edlabos.Juan Manuel de PradaEscritor", "title": "Arte y modos de sablear", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-arte-y-modos-sablear-201609151859_noticia.html", "keywords": "pedro luis de galvez,juan manuel de prada,raros como yo,abc cultural", "date": "2016-09-15", "id": "0de01172e7280ca5ed9e862032154013a0e375db", "summary": "Pedro Luis de G\u00e1lvez, tan aprovechado como furioso, tuvo una de las vidas m\u00e1s escabrosas de la bohemia espa\u00f1ola"}, {"article": "Actualizado:15/09/2016 15:56h\u00bfCu\u00e1ndo empez\u00f3 la globalizaci\u00f3n? No muchos lo recuerdan: pero a los navegantes espa\u00f1oles debemos la primera red mundial de comercio. El Museo Naval de Madrid inaugura hoy una preciosa exposici\u00f3n dedicada al Gale\u00f3n de Manila, una memoria necesaria de c\u00f3mo fue posible crear aquella ruta que uni\u00f3 tres continentes de manera continuada durante 250 a\u00f1os y que se convirti\u00f3 en la primera red global de intercambio comercial, cultural, pol\u00edtico y, en ocasiones, militar de la historia. Desde la porcelana Ming, o Quing, a los mantones de Manila, desde especias a los toros de lidia que llegaron a Manila. Todo viaj\u00f3 en las bodegas de este gale\u00f3n. La ruta era dur\u00edsima, puesto que duraba meses, pero tambi\u00e9n lucrativa. Hasta cuatro meses de retorno con un gale\u00f3n cargado hasta los topes, que inundaba el mercado de Nueva Espa\u00f1a con los productos del extremo oriente. Los galeones fueron tambi\u00e9n, a su modo, los \u00faltimos de Filipinas.Por supuesto hubo dura competencia. Los portugueses batallaron a los espa\u00f1oles en las ant\u00edpodas, y los chinos pujaron por una influencia en los archipi\u00e9lagos cuya presi\u00f3n produce hoy todav\u00eda tensiones fronterizas que el pasado verano vivieron un momento \u00e1lgido. Porque tal vez los desaf\u00edos de nuestro mundo globalizado no son tan diferentes de los que hallaron aquellos s\u00fabditos de Felipe II.En la muestra, que repasa la cartograf\u00eda, los tipos de naves que dieron continuidad a aquel milagro de exploraci\u00f3n, la historia de los hombres que lo hicieron posible, as\u00ed como los mejores productos que viajaron hasta M\u00e9xico y Espa\u00f1a, podemos comprender la importancia del gale\u00f3n gracias al trabajo de los comisarios Pedro Jos\u00e9 Giner Lara -tristemente fallecido poco tiempo antes de la inauguraci\u00f3n- y Mariano Juan Farragut. Es m\u00e1s, podemos entrar realmente en la bodega de uno de aquellos barcos atestados de carga, recreada en el final del recorrido por el equipo de DSV que ha dise\u00f1ado la muestra (Carlos Le\u00f3n y Carlos Barrot, que tambi\u00e9n dise\u00f1aron la exposici\u00f3n \u00abEl \u00faltimo viaje de la fragata Mercedes\u00bb). Y virtualmente, gracias a una consola de realidad aumentada podremos, asimismo, utilizar el m\u00f3vil para navegar por las rutas y los logros de aquellos marinos casi olvidados.El viaje comienza, como entonces, con un viaje m\u00e1s all\u00e1 del horizonte conocido. Porque para establecer la ruta fue necesario un alarde n\u00e1utico. La llegada de Col\u00f3n a Am\u00e9rica -que en el fondo estaba inspirada por la ambici\u00f3n de llegar por otra ruta al comercio de especias dominado por los portugueses que bordeaban \u00c1frica- y la conquista de M\u00e9xico fueron sentaron las bases. Pero despu\u00e9s N\u00fa\u00f1ez de Balboa descubri\u00f3 en 1513 la Mar del Sur y Magallanes, en 1520 entr\u00f3 en el Pac\u00edfico, al que dio ese nombre por la buena navegaci\u00f3n que llev\u00f3 durante su traves\u00eda, viento en popa. Y por supuesto, Elcano, que termin\u00f3 la primera vuelta al mundo en Sanl\u00facar de Barrameda con dieciocho hombres exhaustos que abrieron el futuro a la globalizaci\u00f3n. Sin embargo, los mismos vientos que permit\u00edan atravesar el oc\u00e9ano raudos hacia el oeste, hac\u00edan imposible el retorno. El marino que realiz\u00f3 ese nuevo logro fue Andr\u00e9s de Urdaneta, un sagaz agustino con un talento descomunal para la navegaci\u00f3n, que descubri\u00f3 en 1565 el tornaviaje, navegando desde Manila hacia el nordeste hasta latitud 30\u00ba Norte, donde los vientos impulsaban las naves hasta Acapulco.Y desde entonces no par\u00f3 alg\u00fan gale\u00f3n de transitar la ruta. Gracias a \u00e9l lleg\u00f3 la total hegemon\u00eda en el Pac\u00edfico, conocido durante mucho tiempo como \u00abel lago espa\u00f1ol\u00bb, porque los ataques de piratas y corsarios que sufr\u00edan los buques de la Carrera de Indias en el Caribe no llegaron a producirse hasta fines del XVII en el Mar del Sur.Seguro que imaginan que no era un \u00ablago\u00bb f\u00e1cil de cruzar. Desde los primeros viajes demostr\u00f3 ser, adem\u00e1s de lucrativa, una de las rutas m\u00e1s duras de la Tierra. De Manila a Acapulco los tripulantes se expon\u00edan a enfermedades y peligros. Muchos de ellos, por ese motivo, lograban enriquecerse en dos o tres viajes y despu\u00e9s abandonaban el servicio. El Gale\u00f3n siempre anduvo necesitado de buenos pilotos por ese motivo. Pero lo importante fue, precisamente, el intercambio continuo al que dio lugar. Recorrido por la exposici\u00f3nLa muestra del Museo Naval se abre con un mural audiovisual muy impactante, un recuento total de buques y viajes que demuestra para el que ha sido necesaria una ardua investigaci\u00f3n, llevada a cabo por el ingeniero n\u00e1utico Francisco Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez. Despu\u00e9s, el visitante contempla los grandes personajes, Balboa, Magallanes, Elcano, acompa\u00f1ados de un modelo de la nao Victoria, el primer barco que dio la vuelta al mundo.Seguidamente conocemos la historia de la ruta, c\u00f3mo se establece, y los cambios que favorece. Vemos una maravillosa carta n\u00e1utica de 1650 en la que aparece el tornaviaje, pero tambi\u00e9n nos cuentan, bajo un cielo de constelaciones, los avances de los instrumentos astron\u00f3micos que hicieron posible aquella navegaci\u00f3n redonda como la tierra. Desde el astrolabio y el nocturlabio al sextante, desde la ampolleta hasta el cron\u00f3metro de longitud. Porque si hubo un lugar donde alumbr\u00f3 el Siglo de las Luces fue en el mar antes oscuro: la ilustraci\u00f3n impuls\u00f3 la ciencia n\u00e1utica y la comprensi\u00f3n de la Tierra tal y como es.Nada como el nav\u00edo para resumir el progreso t\u00e9cnico, porque los barcos fueron las m\u00e1quinas m\u00e1s complejas de su tiempo, algo as\u00ed como las naves espaciales de los siglos XVI- XVIII. Y son las que hicieron posible el imperio espa\u00f1ol y el mundo como lo conocemos. Un diorama da buena muestra de las diferencias entre los dos mundos: el gale\u00f3n y sobre todo el nav\u00edo de l\u00ednea frente a los juncos filipinos, peque\u00f1as naves id\u00f3neas para culturas que a\u00fan no hab\u00edan salido de sus propios horizontes.Colecci\u00f3n Ybarra, \u00fanica en el mundoEl otro gran hito de la muestra es la colecci\u00f3n Ybarra de cer\u00e1mica china. El coleccionista sevillano Juan Ybarra ha cedido para esta exposici\u00f3n un conjunto \u00fanico en el mundo, de una calidad insuperable, que nunca se hab\u00eda expuesto antes. Vajillas Quing, soperas con forma de peces y toros, incluso realizadas por encargo con el escudo familiar espa\u00f1ol resume de manera elocuente el cruce de los dos mundos, el prestigio asociado a la importaci\u00f3n de bienes lujosos entre la nobleza espa\u00f1ola y novohispana. La imagen del mercado de la ciudad de M\u00e9xico en el XVII tambi\u00e9n resume perfectamente esta mezcla de tres mundos, que Espa\u00f1a tiende a olvidar como propia.Gentes de aqu\u00ed y all\u00e1 comercian, se conocen y reconocen durante 250 a\u00f1os en una relaci\u00f3n intensa y no exenta de cambios y problemas. Con el XVIII llegan los piratas al Pac\u00edfico, y los corsarios que acechan al gale\u00f3n espa\u00f1ol. Una nave comercial que, todo hay que decirlo, iba tan cargada que llevaba desmontadas las piezas de artiller\u00eda y por eso sol\u00eda ser m\u00e1s vulnerable a los ataques. Otro aspecto importante es el religioso, y en la muestra puede verse la imagen del Ni\u00f1o de Ceb\u00fa, as\u00ed como una virgen del Rosario, protectora de los galeones y los marinos en aquellos tiempos. Con los ojos cargados como un gale\u00f3n de tanta historia, llegados al final del recorrido, entramos en la bodega del gale\u00f3n, el recinto de madera capaz de transportar con vida a los viajeros y sin da\u00f1o las mercanc\u00edas en aquel primer comercio global de la historia.\u00bfPor qu\u00e9 Espa\u00f1a no mantiene una relaci\u00f3n m\u00e1s vivaz con su inmensa historia? \u00bfPor qu\u00e9 no se estudia con m\u00e1s atenci\u00f3n en las escuelas nuestra historia naval? \u00bfAcaso no es parte fundamental de lo que aportamos al mundo en que vivimos? Tal vez esta muestra del Naval est\u00e1 en el camino de la recuperaci\u00f3n necesaria de todo aquello que, despu\u00e9s de tanto darlo por sabido, hab\u00edamos llegado a infravalorar. Nuestro pa\u00eds dibuj\u00f3 el mundo tal y como lo conocemos. Un mundo que sigue desordenado, a pesar de que cada periodo hist\u00f3rico busc\u00f3 su porpio orden, y cada vez m\u00e1s conectado, desde aquella primera conexi\u00f3n espa\u00f1ola del gale\u00f3n de Manila. Tal vez podamos responder mejor a nuestros desaf\u00edos de hoy conociendo los de entonces, no con menos audacia y acierto que nuestros antepasados.", "title": "El gale\u00f3n de Manila zarpa desde el Museo Naval", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-galeon-manila-zarpa-desde-museo-naval-201609151445_noticia.html", "keywords": "galeonmanila", "date": "2016-09-15", "id": "fab6395a45cdab6190c7ca8d4277703c5b2900b0", "summary": "Una exposici\u00f3n reconstruye la cubierta de la nave en tama\u00f1o real y recupera la gran aventura del buque espa\u00f1ol que invent\u00f3 la globalizaci\u00f3n en el siglo XVI"}, {"article": "MadridActualizado:15/09/2016 12:32hLa actriz canaria Kira Mir\u00f3, de 36 a\u00f1os, y el cantante Daniel Carbonell 'Macaco', de 43, han roto tras diez a\u00f1os de relaci\u00f3n sentimental.La pareja comenz\u00f3 a salir en septiembre de 2006 y, aunque nunca mostraron inter\u00e9s por hacer planes de boda, formaban una de las parejas m\u00e1s estables del panorama social. Seg\u00fan fuentes cercanas, la ruptura habr\u00eda tenido lugar hace siete meses, tiempo en el que cada uno ha seguido con su vida por separado.Uno de los primeros rumores de distanciamiento surgi\u00f3 en el pasado cumplea\u00f1os del popular empresario y relaciones p\u00fablicas, Kike Sarasola, donde la actriz acudi\u00f3 sola y no dud\u00f3 en dejarse ver con una actitud de lo m\u00e1s cari\u00f1osa con un apuesto joven rubio. Asimismo, pese a las alartas que se\u00f1alaban a una tercera persona como motivo real de la separaci\u00f3n, amigos \u00edntimos de la pareja, Kira y Macaco, aseguran que \u00abllevan meses sin verse y que nada tiene que ver un tercero sino el deterioro de la misma relaci\u00f3n\u00bb.Por su parte, Kira Mir\u00f3 se ha centrado en su trabajo, el mismo que no deja de darle alegr\u00edas gracias a la obra de teatro 'The Name', adem\u00e1s de volcarse en el deporte y en sus amigos. Macaco por su parte est\u00e1 inmerso preparando su nueva gira.", "title": "Kira Mir\u00f3 y Macaco rompen tras m\u00e1s de 10 a\u00f1os de relaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-kira-miro-y-macaco-rompen-tras-mas-10-anos-relacion-201609151111_noticia.html", "keywords": "relacion,miro,rompen,kira,macaco", "date": "2016-09-15", "id": "825f98a68ac5dcc7e69e3f818c6546bebadda12d", "summary": "Tras m\u00e1s de una d\u00e9cada juntos, la pareja ha puesto punto y final a su historia de amor para sorpresa de todos"}, {"article": "MadridActualizado:15/09/2016 16:45hEl Museo Naval presenta el inicio, desarrollo y desaparici\u00f3n de la ruta comercial que durante 250 a\u00f1os uni\u00f3 tres continentes. Los visitantes podr\u00e1n conocer m\u00e1s sobre como las naves espa\u00f1olas conectaron Asia, Am\u00e9rica y Europa a trav\u00e9s de dos grandes v\u00edas mar\u00edtimas, la Carrera de Indias y la del Gale\u00f3n de Manila. Aunque el descubrimiento de Am\u00e9rica fue un hito en los logros de la Corona espa\u00f1ola, \u00e9sta nunca abandon\u00f3 su objetivo de encontrar una ruta mar\u00edtima hacia la India y China. En 1565 se estableci\u00f3 la ruta del \u00abGale\u00f3n de Manila\u00bb, la \u00abNao de China\u00bb o \u00abGale\u00f3n de Acapulco\u00bb que uni\u00f3 Asia, Am\u00e9rica y Europa, a trav\u00e9s de Manila y Acapulco, y que estuvo en servicio hasta 1815. En Manila se embarcaban productos del entorno con destino a Acapulco como especias de Ceil\u00e1n, Molucas y Java; seda, marfil, porcelana, lacas y madreperlas de Amoy y Jap\u00f3n o alfombras, tapices y prendas de algod\u00f3n de la India y del sudeste asi\u00e1tico. Tambi\u00e9n desde el puerto de Acapulco, en el Gale\u00f3n de Manila viajaban misioneros, oficiales reales, mercaderes y soldados.Experiencia interactivaEl Museo Naval ofrece en esta exposici\u00f3n una experiencia did\u00e1ctica e interactiva \u00fanica sobre los viajes de los descubridores que navegaron para la Corona espa\u00f1ola. El visitante de la muestra se podr\u00e1 descargar gratuitamente en su tel\u00e9fono o tableta una aplicaci\u00f3n a trav\u00e9s de la cual el usuario enfocar\u00e1 la c\u00e1mara de su dispositivo en un mapamundi con las areas de influencia espa\u00f1ola y portuguesa. A partir de ese momento comenzar\u00e1 un viaje que le envolver\u00e1 en un ambiente mar\u00edtimo y en el que se sentir\u00e1 como en una expedici\u00f3n para descubrir las rutas del comercio asi\u00e1tico.La exposici\u00f3n \u00abEl gale\u00f3n de Manila\u00bb se puede ver desde el 15 de septiembre hasta el 12 de febrero de 2017 en el Museo Naval de Madrid del Paseo del Prado 5. El horario es de martes a domingo de 10 a 19 horas y la entrada es gratuita con opci\u00f3n a un donativo voluntario de 3 euros para sostenimiento de la Fundaci\u00f3n Museo Naval. Paseo del Prado, 5Museo Naval", "title": "Los secretos de la ruta espa\u00f1ola que uni\u00f3 tres continentes en el Museo Naval", "url": "http://www.abc.es/plan-b/abci-secretos-ruta-espanola-unio-tres-continentes-museo-naval-201609151702_noticia.html", "keywords": "exposicion,galeon,manila", "date": "2016-09-15", "id": "fcfbb7828b9fc00ec3c2de075246316d41169202", "summary": "La experiencia de los visitantes a \u00abEl gale\u00f3n de Manila\u00bb se complementar\u00e1 con una aplicaci\u00f3n para m\u00f3viles o tabletas"}, {"article": "MadridActualizado:27/09/2016 13:38hLos consumidores podr\u00e1n ahorrar hasta 491,9 euros de media en comisiones con la entrada en vigor de ley reguladora de los contratos de cr\u00e9dito inmobiliario, seg\u00fan un an\u00e1lisis de la web del ahorro Kelisto.es, que examina las consecuencias de la pr\u00f3xima aplicaci\u00f3n de esta nueva normativa. \u00abLa futura norma supondr\u00e1 un importante cambio para todos aquellos hipotecados que puedan devolver anticipadamente parte de su deuda, ya que este tr\u00e1mite solo podr\u00e1 estar sujeto al pago de una comisi\u00f3n si el banco sufre una p\u00e9rdida y, en caso de que eso suceda, tendr\u00e1 que ser gratuito a partir del sexto a\u00f1o\u00bb, ha explicado la portavoz de Finanzas Personales de Kelisto.es, Estefan\u00eda Gonz\u00e1lez.Gonz\u00e1lez ha subrayado que las entidades podr\u00e1n elegir entre dos f\u00f3rmulas para aplicar las comisiones por esta gesti\u00f3n: cobrar un m\u00e1ximo del 0,25% durante los cinco primeros a\u00f1os de vida del pr\u00e9stamo y, despu\u00e9s, no cobrar nada; o cobrar un 0,5% durante los tres primeros ejercicios y, posteriormente, suprimir el cargo.Seg\u00fan la web del ahorro, el 57% de las hipotecas variables aplica comisiones por amortizaci\u00f3n anticipada y, en todos esos casos, los bancos cobran el m\u00e1ximo permitido por ley: un 0,5% de la cantidad devuelta durante los cinco primeros a\u00f1os de vida del pr\u00e9stamo, o un 0,25% durante el resto del plazo.Con las limitaciones que supondr\u00e1 el cambio de normativa, Kelilsto.es estima que un consumidor podr\u00e1 ahorrar 138,6 euros de media en los costes de la amortizaci\u00f3n anticipada, un abaratamiento que podr\u00eda llegar hasta los 491,9 euros en funci\u00f3n del momento en el que se produzca la devoluci\u00f3n anticipada y de la f\u00f3rmula elegida por su entidad para adaptarse a la nueva ley.\u00abLa aplicaci\u00f3n de estas limitaciones tendr\u00e1 car\u00e1cter retroactivo, por lo que afectar\u00e1 a quienes ya tengan una hipoteca. Esto pone de manifiesto el grave perjuicio que supone para los consumidores el retraso con el que se ha iniciado la tramitaci\u00f3n para que esta normativa pueda aplicarse en nuestro pa\u00eds\u00bb, ha advertido Gonz\u00e1lez.", "title": "Los consumidores ahorrar\u00e1n hasta 500 euros con la nueva norma sobre hipotecas", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-consumidores-ahorraran-hasta-500-euros-nueva-norma-sobre-hipotecas-201609151548_noticia.html", "keywords": "hipotecas,ahorro", "date": "2016-09-15", "id": "0b94137ff9e9f200b433e85ba055248cc648ee3f", "summary": "Seg\u00fan un an\u00e1lisis de Kelisto, la normativa supone un importante cambio para todos aquellos hipotecados que puedan devolver anticipadamente parte de su deuda"}]