[{"article": "MADRIDActualizado:14/09/2016 19:58hUna infograf\u00eda realizada con datos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la salud muestra cu\u00e1l ser\u00e1 la esperanza de vida y qu\u00e9 causas de muerte preocupar\u00e1n a la poablaci\u00f3n mundial en el a\u00f1o 2030.En base a datos de 2015, se ofrece una aproximaci\u00f3n de c\u00f3mo evolucionar\u00e1 la salud en los pr\u00f3ximos 14 a\u00f1os. De acuerdo con la informaci\u00f3n, recopilada por Medigo, la esperanza de vida cambiar\u00e1 considerablemente. En promedio, si en 2015 la esperanza de vida hab\u00eda sido de 72 a\u00f1os, en 2030 subir\u00e1 a los 75. Si Sud\u00e1frica es el pa\u00eds con menos esperanza de 2015 pasar\u00e1 ser Namibia, con 51, en 2030. Jap\u00f3n, tanto en 2015, como en 2030, seguir\u00e1 teniendo el podio como el pa\u00eds con mayor esperanza de vida.Respecto a las causas de muerte, la infograf\u00eda recuerda que en 2015 murieron en todo el mundo 50 millones de personas. M\u00e1s de la mitad de estas muertes se produjeron por las siguientes enfermedades: enfermedad de las arterias coronarias, derrame cerebral, c\u00e1ncer, neumon\u00eda, enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica, insuficiencia cardiaca, cirrosis del h\u00edgado, VIH o diabetes.Para 2030, las enfermedades que causar\u00e1n m\u00e1s muertes, por continente, son la enfermedad de las arterias coronarias, que ser\u00e1 la primera causa en Europa, Oriente Medio, Am\u00e9rica y Sudeste asi\u00e1tico y el derrame cerebral tambi\u00e9n estar\u00e1 presente en todos los continentes.", "title": "\u00bfDe qu\u00e9 enfermedades moriremos en 2030?", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-enfermedades-moriremos-2030-201609141844_noticia.html", "keywords": "muertes,predicciones,2030", "date": "2016-09-14", "id": "5a6d3742045e480679d823f0e0f4b5dac9af93c3", "summary": "Una infograf\u00eda realizada con datos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la salud muestra cu\u00e1les ser\u00e1n las causas de muerte en el mundo en el a\u00f1o 2030"}, {"article": "NUEVA YORK.- El grupo alem\u00e1n de qu\u00edmicos y cuidado de la salud Bayer gan\u00f3 el respaldo del consejo de administraci\u00f3n de Monsanto para adquirir la mayor empresa de semillas del mundo con una oferta de 128 d\u00f3lares por acci\u00f3n, seg\u00fan una fuente familiarizada con el asunto. Las compa\u00f1\u00edas acordaron un indemnizaci\u00f3n de 2.000 millones de d\u00f3lares en caso de que no se concrete el acuerdo, dijo la persona. Se espera que el acuerdo est\u00e9 cerrado para finales del 2017, dijo la fuente.Bayer no estuvo inmediatamente disponible para hacer comentarios. Las acciones de Bayer extend\u00edan sus ganancias a un 1,8 por ciento tras conocerse la noticia. El logo de Bayer AG, victo desde una planta de producci\u00f3n en Wuppertal. REUTERS/Ina Fassbender Bayer dijo la semana pasada que las conversaciones con Monsanto hab\u00edan avanzado y que estaba dispuesta a ofrecer 127,50 d\u00f3lares por acci\u00f3n por la empresa estadounidense, por encima de los 125 d\u00f3lares ofrecidos previamente, lo que valorar\u00eda a la empresa en m\u00e1s de 65.000 millones de d\u00f3lares, incluyendo deuda.Las fuentes dijeron a Reuters que la mejor\u00eda en el precio asegur\u00f3 a Bayer acceso a informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre el desempe\u00f1o de Monsanto y allan\u00f3 el camino a negociaciones m\u00e1s detallada.", "title": "Bayer se hace con Monsanto por m\u00e1s de 60.000 millones, la mayor compra empresarial de los \u00faltimos 20 a\u00f1os", "url": "http://www.publico.es/economia/bayer-monsanto-mas-60-000.html", "keywords": "farmac\u00e9uticas,fusiones,Monsanto,Bayer", "date": "2016-09-14", "id": "b3c27fc513f77b6100793beaff64de1e4c37bd64", "summary": "La operaci\u00f3n puede convertir a la farmace\u00fatica alemana en la l\u00edder mundial de la industria de suministros agr\u00edcolas."}, {"article": "MADRID.- La Audiencia Nacional ha confirmado el archivo definitivo de la causa abierta a los titiriteros Alfonso L\u00e1zaro de la Fuente y Ra\u00fal Garc\u00eda, porque considera que representaron una obra de ficci\u00f3n durante los pasados carnavales de Madrid en la que no enaltecieron al terrorismo ni ofendieron a las v\u00edctimas del terrorismo.La Secci\u00f3n Tercera de la Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional archiva definitivamente este caso en lo concerniente a ambos delitos al entender que la famosa pancarta de 'Gora Alka-ETA' que los llev\u00f3 a prisi\u00f3n preventiva durante cinco d\u00edas se justifica en el contexto de la representaci\u00f3n de la obra de ficci\u00f3n.Ahora bien, acepta el env\u00edo de la causa a los juzgados ordinarios de Madrid, por si los titiriteros cometieron un delito relacionado con los derechos y libertades p\u00fablicas al representar su obra ante un p\u00fablico infantil, aunque hab\u00edan anunciado previamente que se trataba de una obra para adultos. La defensa de los titiriteros se muestra satisfecha del auto, \"en la medida en que supone el reconocimiento expreso de que la obra de ficci\u00f3n que interpretaron no pod\u00eda ser nunca calificada como ofensa a las v\u00edctimas o justificaci\u00f3n del terrorismo\". Al mismo tiempo, los abogados de los artistas conf\u00edan \"en que el Juzgado que se haga cargo de la investigaci\u00f3n, una vez reciba las actuaciones, archive la causa directamente, al haber sido ya investigados los hechos y no constituir la representaci\u00f3n teatral ning\u00fan otro delito\", indican los abogados de los artistas. Una pancarta coherente con el gui\u00f3n El auto expone que la pancarta forma parte de una obra de ficci\u00f3n -La Bruja y Don Crist\u00f3bal- y que no justific\u00f3 el terrorismo ni ofendi\u00f3 a las v\u00edctimas. La aparici\u00f3n de esta pancarta es acorde con el contexto que marca el \"gui\u00f3n y la grabaci\u00f3n, en lenguaje esperanto y ante un p\u00fablico infantil\".La Sala relata que en esta obra un gui\u00f1ol representa una bruja que, tras ser violada, mata a su agresor y otro gui\u00f1ol vestido de polic\u00eda la golpea y elabora una prueba falsa contra ella al colocarle una pancarta con la leyenda 'Gora-Alka Eta'. El juez la condena a muerte, pero ella, empleando una argucia, ahorca al juez.Seg\u00fan la Secci\u00f3n Tercera, presidida por el magistrado Alfonso Guevara, este contexto manifiesta que los hechos no revierten de ning\u00fan delito.El pasado junio, el juez central de instrucci\u00f3n n\u00famero 2, Ismael Moreno, archiv\u00f3 provisionalmente la causa abierta contra los titiriteros Alfonso L\u00e1zaro y Raul Garc\u00eda al considerar que no hab\u00eda quedado \"debidamente acreditada la perpetraci\u00f3n\" del delito de enaltecimiento del terrorismo. El magistrado explic\u00f3 en su auto que los dos artistas s\u00f3lo pretend\u00edan hacer una cr\u00edtica \"a la actuaci\u00f3n policial\" y el cartel constitu\u00eda una prueba falsa 'colocada' para incriminar a uno de los personajes.El juez Moreno bas\u00f3 su decisi\u00f3n en el escrito de la Fiscal\u00eda, que rectific\u00f3 en este caso despu\u00e9s de solicitar el procesamiento de los dos artistas sobre los que consigui\u00f3 el ingreso en prisi\u00f3n preventiva durante cinco d\u00edas. Despu\u00e9s, fueron obligados a firmar a diario en la comisar\u00eda o el juzgado m\u00e1s cercanos e introducidos sus nombres en el Fichero de presos peligrosos, medidas cautelares que luego fueron levantadas. El juez Moreno decidi\u00f3 enviar la causa a los juzgados ordinarios de la Plaza de Castilla de Madrid el pasado 28 de junio, por si los titiriteros incurrieron en un delito contra el ejercicio de los derechos fundamentales y de las libertades p\u00fablicas.La Sala de lo Penal ha rechazado sobreseer esta parte tal y como ped\u00edan las defensas de los artistas. La resoluci\u00f3n expone que la Audiencia Nacional no tiene competencia para juzgar ni investigar si hubo lesi\u00f3n a la dignidad de las personas y, por tanto es \"inviable razonar\" su archivo, compartiendo as\u00ed el argumento de Moreno.Los defensores de los titiriteros expondr\u00e1n en el juzgado de Madrid sobre el que recaiga esta causa que no existe delito alguno en la representaci\u00f3n art\u00edstica y conf\u00edan en que sea archivada definitivamente.", "title": "La Audiencia Nacional confirma el archivo del caso de los titiriteros: no ofendieron a las v\u00edctimas del terrorismo", "url": "http://www.publico.es/politica/audiencia-nacional-confirma-archivo-del.html", "keywords": "confirma,Nacional,caso,Audiencia,archivo", "date": "2016-09-14", "id": "fb1cf5b36e3ff6ee1585505e9d241e1493a69aa4", "summary": "Representaron una obra de ficci\u00f3n y no enaltecieron al terrorismo. El sumario es enviado a los juzgados de Madrid, por si los artistas atacaron derechos fundamentales. Su defensa espera que sea archivado definitivamente"}, {"article": "MADRIDActualizado:15/09/2016 01:48hTener unos gl\u00fateos fuertes no es solo cuesti\u00f3n de est\u00e9tica. Y si no que se lo pregunten a la entrenadora personal Paula Butrague\u00f1o, autora de este v\u00eddeo de cuatro minutos de ejercicios enfocados a fortalecer esta parte del cuerpo. \u00abMucha gente debe sus problemas de rodilla a la debilidad del gl\u00fateo medio y no lo sabe. Por este motivo es muy importante que el movimiento de andar o correr se active desde gl\u00fateos e isquiotibiales. No hay solo razones est\u00e9ticas\u00bb, insiste.Este programa que sugerimos hoy est\u00e1 planteado para lograr este objetivo, con una rutina que nos evitar\u00e1 muchas lesiones y mejorar\u00e1 la eficiencia de nuestros movimientos, adem\u00e1s de mejorar notablemente nuestro aspecto. Para ello, es importante, aconseja Butrague\u00f1o, que realicemos el mayor n\u00famero posible de repeticiones en el tiempo previsto, y sin perder nunca de vista la correcta realizaci\u00f3n de los ejercicios. Es decir, sin prisa pero sin pausa. \u00abAh, y el mayor n\u00famero de d\u00edas posibles, claro\u00bb, anima. El programa est\u00e1 previsto para trabajar exclusivamente con nuestro propio peso. No obstante, para aumentar la intensidad, se pueden usar tambi\u00e9n pesas en forma de lastres en los tobillos. De este modo, explica esta deportista, reina del fitness en Instagram con su cuenta pau_inspirafit, \u00aba\u00f1adir\u00e1s m\u00e1s carga de fuerza y trabajar\u00e1s m\u00e1s la musculatura. Te recomiendo que, si decides hacerlo, completes el primer itinerario del circuito sin peso y, a continuaci\u00f3n, realices el segundo y el tercero con lastres\u00bb.Esta es la explicaci\u00f3n a los ejercicios, tal y como ella misma recoge en su \u00faltimo libro \u00ab10 semanas para sentirte 10\u00bb:1) Rodilla al pecho, tal\u00f3n al pecho. Acostado sobre un lado, con la pierna de apoyo semiflexionada y el codo por debajo del hombro, eleva la pierna de arriba con el tal\u00f3n empujando hacia la pared donde apuntan tus pies. Lleva la rodilla al pecho en un solo movimiento y, a continuaci\u00f3n, extiende la pierna con el tal\u00f3n hacia el techo, en otro. Mant\u00e9n las caderas alineadas, una encima de la otra, durante todo el ejercicio. Cambia de pierna a los 20 segundos para completar los dos lados. 2) C\u00edrculos a una pierna. Acostado sobre un lado, con la pierna de apoyo semiflexinada y el codo por debajo del hombro, eleva la pierna de arriba con el tal\u00f3n empujando hacia la pared donde apuntan tus pies y realiza un c\u00edrculo hacia delante y atr\u00e1s lo m\u00e1s grande que puedas con la pierna extendida. Mant\u00e9n las caderas alineadas una encima de la otra, durante todo el ejercicio. Cambia de pierna a los 20 segundos para completar los dos lados. 3) Elevaciones de una pierna arriba. Acostado sobre un lado, con la pierna de apoyo semiflexionada y el codo por debajo del hombro, eleva la pierna de arriba con el tal\u00f3n empujando hacia la pared donde apuntan tus pies y ll\u00e9vala lo m\u00e1s adelante que puedas intentando formar un \u00e1ngulo recto con el cuerpo. A continuaci\u00f3n, eleva la pierna estirada sin girar las caderas. Mant\u00e9n las caderas alineadas, una encima de la otra, durante todo el ejercicio. Cambia de pierna a los 20 segundos para completar los dos lados. 4) Puente con tal\u00f3n al pecho. Tumbada boca arriba con las piernas flexionadas y los brazos extendidos a los lados del cuerpo, eleva las caderas del suelo lo m\u00e1s alto que puedas formando una l\u00ednea recta de la cabeza a las rodillas. Extiende y levanta una pierna del suelo y sube el cuerpo tratando de llevar el tal\u00f3n de la pierna extendida al techo. Debes empujar del cuerpo hacia arriba con el tal\u00f3n apoyado y notar el trabajo en tus gl\u00fateos e isquiotibiales. Cambia de pierna a los 20 segundos para completar los dos lados. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Gl\u00fateos perfectos con cuatro minutos de ejercicios", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-gluteos-perfectos-cuatro-minutos-ejercicios-201609141834_noticia.html", "keywords": "minutos,gluteos,cuatro", "date": "2016-09-14", "id": "1a9a4a840c765db5a4d3029d391b020c34e7515e", "summary": "C\u00f3mo recuperar esta parte del cuerpo tras el verano con este v\u00eddeo de la entrenadora personal Paula Butrague\u00f1o, reina del fitness en Instagram"}, {"article": "\"Quiero que los periodistas, editores y autores reciban una justa remuneraci\u00f3n por su trabajo, se lleve a cabo en un estudio o en el sal\u00f3n de su casa, se difunda en l\u00ednea o fuera de l\u00ednea, se publique mediante una fotocopiadora o un hiperv\u00ednculo comercial en la web\". Esto es lo que ha dicho este mi\u00e9rcoles Jean-Claude Juncker, presidente de la Comisi\u00f3n Europea, en su discurso sobre el estado de la Uni\u00f3n en Estrasburgo.Para conseguirlo, la Comisi\u00f3n Europea propone entre otras cosas hacer que los agregadores de noticias, plataformas de contenidos y redes sociales paguen a las empresas editoras de las noticias por usar, total o parcialmente, contenidos que no son suyos. Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual (OMPI), se trata de unos \"derechos conexos\", cuyo objetivo es \"proteger los intereses legales de personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas que contribuyen a hacer un contenido accesible al p\u00fablico\". La diferencia entre Europa y Espa\u00f1a se llama CEDROSi esta regulaci\u00f3n produce una cierta sensaci\u00f3n de deja vu, es porque en Espa\u00f1a ya la tenemos, se llama canon AEDE -Tasa Google para los amigos- y es parte del art\u00edculo 32.2 de la nueva Ley de Propiedad Intelectual. La important\u00edsima diferencia es que el modelo propuesto por la Comisi\u00f3n no es obligatorio. Las empresas de noticias tendr\u00edan derecho a reclamar ese dinero pero tambi\u00e9n pueden renunciar a hacerlo. Y tampoco hay un cobrador intermediario que se beneficia del proceso sin haber producido contenido alguno.En Espa\u00f1a, el cobro de estos derechos \"conexos\" es irrenunciable, pero no los cobra el peri\u00f3dico, la productora o la revista que los ha generado sino CEDRO, con car\u00e1cter retroactivo desde enero de 2015. Las empresas de noticias que no son socias de CEDRO no reciben un c\u00e9ntimo de la recaudaci\u00f3n generada de su propiedad intelectual y las que son socias, todav\u00eda no saben cu\u00e1ndo ni cu\u00e1nto cobrar\u00e1n.La tasa AEDE no es popular. En su corta vida ha conseguido ser rechazada por la mayor asociaci\u00f3n de editores de prensa de Espa\u00f1a (AEEPP) y por colectivos, autores culturales, empresas y organizaciones. Tambi\u00e9n ha sido destacada por la Oficina de Comercio de los Estados Unidos como una de las principales barreras del comercio digital global, adem\u00e1s de afectar profundamente al sector de los anunciantes. Google tampoco est\u00e1 contento La Directiva sobre los derechos de autor propone \"reforzar la posici\u00f3n de los titulares de derechos para negociar y ser remunerados por la explotaci\u00f3n en l\u00ednea de sus contenidos en plataformas de distribuci\u00f3n de v\u00eddeos como YouTube o Dailymotion\" pero sin mencionar las famosas sociedades recaudadoras que intermedian por defecto en nuestro pa\u00eds recibiendo ping\u00fces beneficios. Adem\u00e1s, quiere obligar a los editores y productores \"a ser transparentes e informar a los autores, artistas int\u00e9rpretes o ejecutantes de los beneficios que han obtenido con sus obras\". No es de extra\u00f1ar que la SGAE ya haya manifestado su decepci\u00f3n, argumentando que, aunque tiene buenas intenciones, \"no cumplen las expectativas de los creadores\".Google tambi\u00e9n la rechaza y ha enviado una circular: \"La propuesta parece similar a las leyes fallidas tanto en Espa\u00f1a como en Alemania y representa un paso atr\u00e1s para los derechos de autor en Europa. La innovaci\u00f3n va a ser todav\u00eda m\u00e1s complicada para cualquiera que escriba, lea o enlace a una noticia, sin mencionar las complicaciones para las m\u00faltiples startups que trabajan en Europa en el sector de medios, a la hora de desarrollar un negocio online sostenible.La propuesta podr\u00eda incluso limitar la posibilidad de Google de mandar tr\u00e1fico de manera gratuita que pueda ser monetizable, a los medios de noticias, a trav\u00e9s de Google News y el buscador. Despu\u00e9s de todo, pagar por mostrar fragmentos de informaci\u00f3n no es una opci\u00f3n viable para nadie.", "title": "La directiva de propiedad intelectual de la Comisi\u00f3n Europea se parece mucho al canon AEDE", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/propiedad-intelectual/Comision-Europea-propiedad-intelectual-AEDE_0_558894844.html", "keywords": "Europea,intelectual,Comision,AEDE,propiedad", "date": "2016-09-14", "id": "5f8f7530051b96683fcb9792bf59ff2ac15924f6", "summary": "Con una diferencia important\u00edsima: deja fuera a las gestoras de derechos de autor"}, {"article": "MADRIDActualizado:14/09/2016 15:46hUna mujer de unos 30 a\u00f1os ha resultado herida muy grave, con varios traumatismos, al ser atropellada por un coche en un paso de peatones del distrito de Moncloa-Aravaca de Madrid, cuando supuestamente iba a recoger a un ni\u00f1o a una guarder\u00eda cercana, ya que llevaba un carrito de beb\u00e9 pero vac\u00edo.Seg\u00fan ha informado Emergencias Madrid, el suceso ha ocurrido pasada la una de la tarde en la calle Fernando L\u00e1zaro Carreter a la altura de la confluencia con Carlos Gardel.La mujer cruzaba por un paso de peatones sin sem\u00e1foro empujando un carrito cuando ha sido arrollada por un veh\u00edculo violentamente, siendo desplazada unos 20 metros por el impacto.Las primeras personas que se han acercado han comprobado que en el carrito no hab\u00eda ning\u00fan ni\u00f1o, mientras avisaban a los servicios de emergencia porque la mujer ha quedado en el suelo inconsciente.El Samur ha comprobado que sufr\u00eda varios traumatismos, entre ellos uno craneoencef\u00e1lico severo, otro tor\u00e1cico y rotura de tibia y peron\u00e9 de la pierna derecha, y la ha estabilizado e intubado antes de trasladarla al hospital Cl\u00ednico.La Polic\u00eda Municipal ha investiga las circunstancias del suceso y busca a los allegados de la mujer, que iba indocumentada y que seg\u00fan las primeras pesquisas iba a recoger a un beb\u00e9 a una guarder\u00eda cercana.Se trata del segundo atropello grave registrado hoy, despu\u00e9s del ocurrido esta ma\u00f1ana en la calle Ribadavia del distrito de Fuencarral-El Pardo, donde un hombre de 83 a\u00f1os ha fallecido tras ser arrollado por una furgoneta.", "title": "Muy grave una mujer tras ser atropellada en un paso de peatones en Moncloa", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-grave-mujer-tras-atropellada-paso-peatones-201609141415_noticia.html", "keywords": "arrollada,moncloa,mujer", "date": "2016-09-14", "id": "d0bdf0b2d1b7dbe0563a52fa08cad6d1f98b9b76", "summary": "La v\u00edctima ha sido arrollada por un veh\u00edculo y desplazada unos 20 metros por el impacto"}, {"article": "MADRIDActualizado:14/09/2016 15:26hCada resto del MH370 que escupe el oc\u00e9ano apunta hacia una nueva hip\u00f3tesis sobre qu\u00e9 ocurri\u00f3 el 8 de marzo de 2014 en que desapareci\u00f3 el avi\u00f3n de Malaysia Airlines con 239 personas a bordo. Dos de las \u00faltimas cinco piezas que han sido halladas en Madagascar y se investiga si pertenecen al MH370 presentan quemaduras, lo que ha llevado a pensar en un posible incendio durante el vuelo que cubr\u00eda la ruta de Kuala Lumpur-Pek\u00edn antes de estrellarse en el \u00cdndico.Los restos fueron encontrados por Blaine Gibson, un abogado de Seatle que en los \u00faltimos meses ha encontrado posibles restos personales de los pasajeros y otras piezas del MH370. En dos de ellas se ven por primera vez quemaduras, aunque no est\u00e1 claro a\u00fan si las marcas son anteriores o posteriores al impacto del aparato en el oc\u00e9ano.\u00abSi se confirma que las piezas son del MH370 y si el fuego fue antes del accidente, es una evidencia significativa de lo que caus\u00f3 la desaparici\u00f3n del avi\u00f3n\u00bb, se\u00f1al\u00f3 Gibson al diario brit\u00e1nico The Guardian.Varias piezas de la aeronave han aparecido en las costas de Asia y \u00c1frica y han sido reconocidas como parte del MH370 aunque no han servido para esclarecer el incidente.\u00abAun teniendo en cuenta la importancia de los hallazgos, ninguno de ellos ha proporcionado informaci\u00f3n que pudiera ser usada para conocer la localizaci\u00f3n precisa de la aeronave\u00bb, han asegurado las autoridades responsables de la b\u00fasqueda, seg\u00fan informa BBC. En la b\u00fasqueda, de m\u00e1s de dos a\u00f1os, no se ha encontrado ninguna parte principal del avi\u00f3n.Algunos de los investigadores que llevan a cabo la b\u00fasqueda submarina han apuntado que creen que el avi\u00f3n no se desplom\u00f3 sobre el mar sino que se desliz\u00f3 hasta hundirse, lo que significar\u00eda que la b\u00fasqueda se ha hecho en una zona err\u00f3nea y confirmar\u00eda que alguien estaba a los mandos.Las familias de las v\u00edctimas, en su mayor\u00eda de nacionalidad china, han estado presionando a las autoridades en busca de respuestas desde que desapareci\u00f3 el avi\u00f3n. Las autoridades de Malasia, China y Australia informaron en un comunicado conjunto en julio de que dejar\u00edan de buscar si el avi\u00f3n no aparece en la actual zona de b\u00fasqueda.", "title": "\u00bfSufri\u00f3 un incendio el vuelo MH370?", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-sufrio-incendio-vuelo-mh370-201609141237_noticia.html", "keywords": "quemados,restos,mh370,avion", "date": "2016-09-14", "id": "3533e579146ddd4f24f92707df3780ce8176a715", "summary": "Dos piezas halladas en Madagascar que podr\u00edan pertenecer al desaparecido avi\u00f3n de Malaysia Airlines presentan quemaduras"}, {"article": "MadridActualizado:14/09/2016 15:11hLas redes sociales provocan que mucha de nuestra informaci\u00f3n personal quede expuesta al p\u00fablico. Es cierto, que en algunas ocasiones, esa informaci\u00f3n no se puede eliminar por completo, sin embargo, existen f\u00f3rmulas para minimizar al m\u00e1ximo la huella de nuestro pasado en internet. El v\u00eddeo, publicado por el periodista Eric Franklin, muestra cinco maneras para desaparecer de internet. Advirtiendo al espectador que la eliminaci\u00f3n de su informaci\u00f3n podr\u00eda afectar negativamente a su capacidad de comunicaci\u00f3n o de relaci\u00f3n con posibles puestos de trabajo.El autor del v\u00eddeo recuerda que se debe ser paciente cuando comienza con este proceso de eliminaci\u00f3n de datos, ya que es bastante dif\u00edcil realizar todo en un solo d\u00eda. Eliminar o desactivar sus compras y redes socialesLas principales redes sociales como Facebook, Twitter, Linkedin o Instagram los usuarios tienen la obligaci\u00f3n de realizar un perfil en el que incluyen informaci\u00f3n b\u00e1sica. No solo las redes sociales, muchos sitios de compra online tambi\u00e9n te obligan a registrarte previamente como Amazon. Para deshacerse de esas cuentas, debe dirigirse a la configuraci\u00f3n de la cuenta y buscar la opci\u00f3n de desactivar, eliminar o cerrar cuenta. Si tiene problemas para desactivar la cuenta intente buscar \u00ab\u00bfC\u00f3mo suprimir\u00bb seguido del nombre de la cuenta que desea eliminar. Seguramente se encuentre con algunas instrucciones sobre c\u00f3mo eliminar esa cuenta en particular. Si a\u00fan as\u00ed no logra eliminarla, cambie los datos de la cuenta por otros completamente falsos. Avitar los sitios de recolecci\u00f3n de datosHay empresas que recopilan informaci\u00f3n de los usuarios. Se les conoce como \u00abcorredores de datos\u00bb y tienen nombres como \u00abSpokeo\u00bb, \u00abCrunchbase\u00bb o \u00abPeopleFinder\u00bb. Se dedican a recopilar los datos que se cuelgan en internet para despu\u00e9s venderlos. Actualmente se puede buscar en esos sitios si est\u00e1 registrado y pedir que sus datos sean retirados. El problema es que el procedimiento para la exclusi\u00f3n voluntaria de cada sitio es diferente y, a veces, esto implica el env\u00edo de faxes o rellenar un papel impreso.Una forma m\u00e1s sencilla de hacerlo es utilizando un servicio como DeleteMe en Abine.com. Por alrededor de 130$, el servicio se compromete a eliminar tu rastro. Incluso, el usuario puede comprobar cada cierto tiempo c\u00f3mo su nombre sigue sin ser a\u00f1adido en ninguno de los \u00abcorredores de datos\u00bb.Retirar informaci\u00f3n directamente de sitios webEn primer lugar, deber\u00e1 consultar con su compa\u00f1\u00eda telef\u00f3nica o su proveedor de m\u00f3vil para asegurarse de que no figuran en l\u00ednea y hacer que se retire su nombre.Si desea eliminar un mensaje escrito en alg\u00fan foro o un antiguo blog, tendr\u00e1 que ponerse en contacto con la webmaster del lugar de manera individual. Por desgracia, existen algunos operadores de sitios web privados que no tienen la obligaci\u00f3n de eliminar sus mensajes. Por lo tanto, cuando se comunique con estos sitios es recomendable mostrarse tranquilo y educado para despu\u00e9s pedir que le eliminen el mensaje.Eliminar los resultados de buscadores Buscadores web como Bing, Yahoo o Google. Para este \u00faltimo, la propia web te ofrece una opci\u00f3n de herramienta de eliminaci\u00f3n de URL, que le permite eliminar sino son todas, algunas b\u00fasquedas espec\u00edficas.Herramienta de eliminaci\u00f3n de URL - GoogleCon el resto, ser\u00eda necesario ponerse en contacto con la compa\u00f1\u00eda web para que se lo retiren de los resultados de b\u00fasqueda.Eliminar sus cuentas de correo electr\u00f3nicoDeber\u00e1 iniciar sesi\u00f3n en su cuenta y luego buscar la opci\u00f3n de eliminar o cerrar la cuenta. Algunas cuentas permanecer\u00e1n abiertas durante un corto periodo de tiempo por si desea volver a activarla sin perder la informaci\u00f3n.", "title": "Cinco trucos para borrar tu rastro de internet", "url": "http://www.abc.es/recreo/abci-cinco-trucos-para-borrar-rastro-internet-201609141255_noticia.html", "keywords": "cinco,internet,desaparecer,maneras", "date": "2016-09-14", "id": "bac7c121743db3b2c271c1357189e3ff4cb75bcf", "summary": "En algunas ocasiones, esa informaci\u00f3n no se puede eliminar por completo, sin embargo, existen f\u00f3rmulas para minimizar al m\u00e1ximo la huella de nuestro pasado en internet"}, {"article": "Actualizado:14/09/2016 15:41hAbby Wambach nunca se imagin\u00f3 que una noche del pasado mes de abril le iba a cambiar la vida para siempre. La jugadora de f\u00fatbol estadounidense con m\u00e1s \u00e9xitos en los \u00faltimos a\u00f1os estaba convertida en un juguete roto. Un control de la polic\u00eda consigui\u00f3 rehacer los trocitos, no sin esfuerzo. Wambach se salt\u00f3 un sem\u00e1foro en rojo y los agentes de Portlant le dieron el alto. El resultado de las pruebas que realizaron fue concluyente: positivo. Fue inmediatamente arrestada y acusada de \u00abconducir bajo los efectos de los estupefacientes\u00bb.El mundo de la futbolista se vino abajo. Se derrumb\u00f3 un mito. Aunque para ella, a la postre, iba a significar el nacimiento de una nueva vida. \u00abEsa noche fue humillante para m\u00ed, pero esto me hizo despertar\u00bb, asegura en \u00abForward\u00bb, su biograf\u00eda recientemente publicada. Algo despert\u00f3 en Wambach. Al d\u00eda siguiente pidi\u00f3 disculpas p\u00fablicamente a trav\u00e9s de su cuenta en las redes sociales. Pero su arrepentimiento no evit\u00f3 que ciertos patrocinadores retirasen su confianza en la deportista. La jugadora reconoce que durante a\u00f1os ha consumido en ingentes cantidades todo tipo de alcohol y drogas, llegando incluso a ingerir mezclas tan explosivas como el vodka y pastillas Vicodin, Ambien y Adderall.Aquel fat\u00eddico incidente le sirvi\u00f3 como punto de partida. \u00abEs una carga que debo llevar durante a\u00f1os pero no siento verg\u00fcenza porque me ha llevado a lo que soy ahora. Y estoy orgullosa de lo que soy\u00bb, explic\u00f3 a la agencia AP. Wambach se hab\u00eda retirado de los terrenos de juego el pasado diciembre vistiendo la el\u00e1stica de su selecci\u00f3n. Con Estados Unidos conquist\u00f3 la medalla de oro ol\u00edmpica en Atenas 2004 y Londres 2012, en este \u00faltimo a\u00f1o le concedieron el FIFA Word Player. Ahora, cuatro a\u00f1os despu\u00e9s sale a la luz sus terribles declaraciones, un caso que como en muchas otras ocasiones en el mundo del f\u00fatbol, estuvo muy cerca de acabar en tragedia.", "title": "\"Me pas\u00e9 con el alcohol y las drogas durante a\u00f1os\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-pase-alcohol-y-drogas-durante-anos-201609141406_noticia.html", "keywords": "drogas,wambach,abuso", "date": "2016-09-14", "id": "07dcd2b5d8cb849ce00ccd39950a23b8cc110c1a", "summary": "La jugadora de f\u00fatbol m\u00e1s influyente de Estados Unidos publica su biograf\u00eda donde reconoce sus adicciones y c\u00f3mo un control de la polic\u00eda le cambi\u00f3 la vida"}, {"article": "MadridActualizado:16/09/2016 03:14hPantalones m\u00e1s ajustados y un cansancio excesivo al subir las escaleras son algunos de los s\u00edntomas m\u00e1s evidentes despu\u00e9s de unas buenas vacaciones de descanso y comida abundante. Volver a la rutina implica retomar el ejercicio que se hab\u00eda aparcado durante el periodo estival.El entrenador personal Jos\u00e9 Pablo Rodr\u00edguez, socio y profesor en Personal Running, comenta para ABC los ejercicios de tonificaci\u00f3n claves para recuperar la forma despu\u00e9s de las vacaciones. Antes que nada, el entrenamiento ha de ser gradual. Por ello, el especialista aconseja comenzar con dos series de diez repeticiones cada una que aumentar\u00e1n a tres o cuatro a medida que se avanza el nivel.SentadillasLuc\u00eda Bret\u00f3nEn posici\u00f3n erguida, consiste en descender y ascender con las rodillas flexionadas, pero sin que estas se desplacen, llevando el peso hacia atr\u00e1s para que no soporten toda la carga de nuestro peso. Se trata de un ejercicio global de la musculatura de las piernas, en el que se trabaja cu\u00e1driceps y gl\u00fateos principalmente. Fondos de brazos o flexionesLuc\u00eda Bret\u00f3nCon estas series se ejercitan los pectorales, tr\u00edceps y la musculatura del hombro. Para quienes empiecen con este ejercicio y les resulte muy dif\u00edcil hacer m\u00e1s de una repetici\u00f3n, conviene que comiencen con las rodillas apoyadas en el suelo. De esta manera se reduce la intensidad. M\u00e1s tarde, cuando se haya adquirido fuerza, se levantar\u00edan las rodillas.\u00abCrunch\u00bb abdominal o encogimientosLuc\u00eda Bret\u00f3nSon los cl\u00e1sicos abdominales, pero es muy importante hacerlos de la forma correcta. Tumbados en el suelo boca arriba, con la espalda apoyada y las piernas flexionadas. Se eleva la parte cervical, mientras permanece la zona lumbar apoyada para evitar lesiones.Ejercicios de lumbaresLuc\u00eda Bret\u00f3nTumbado boca abajo se levanta y desciende la parte superior de la espalda, mientras la zona lumbar permanece apoyada. \u00abEl trabajo lumbar es importante porque, en esta sociedad en la que vivimos, permanecemos mucho tiempo sentados y delante del ordenador. Eso nos crea mucha debilidad lumbar y sufrimos muchos dolores de espalda\u00bb, se\u00f1ala. \u00abEl tener una musculatura lumbar bien trabajada nos evita este tipo de problemas\u00bb.Plancha abdominalLuc\u00eda Bret\u00f3nSe trata de un ejercicio postural en el que se entrena todo el cuerpo de forma isom\u00e9trica, en una posici\u00f3n en la que uno no se mueve. Consiste en estar tumbado boca abajo apoyando solo los pies y los codos, con el resto del cuerpo elevado completamente recto, y aguantar en esa colocaci\u00f3n durante unos treinta segundos, con dos series igualmente. Aunque lo que m\u00e1s se entrena es la zona abdominal y lumbar, tambi\u00e9n se ejercita la musculatura de las piernas y los brazos.Igualmente se puede realizar la plancha lateral para trabajar los abdominales oblicuos. Estos son los ejercicios b\u00e1sicos de tonificaci\u00f3n con los que cualquier persona puede entrenar los m\u00fasculos de todo el cuerpo. Rodr\u00edguez recomienda realizar circuitos cortos como este, \u00abpara que el deportista no se sature con tanto ejercicio a la vez\u00bb. Adem\u00e1s, la frecuencia aconsejada es dos o tres veces a la semana. \u00abTodos los d\u00edas no es recomendable porque la musculatura no est\u00e1 acostumbrada a trabajar tanto. Si la seguimos sobrecargando es normal que tengamos molestias continuas, o incluso llegar a tener una lesi\u00f3n\u00bb, apunta el entrenador. \u00abEl cuerpo no es una m\u00e1quina y tambi\u00e9n necesita descansar\u00bb, se\u00f1ala. Adem\u00e1s, para terminar es importante realizar estiramientos sobre los m\u00fasculos que se han entrenado durante la sesi\u00f3n, y no olvidar combinarlos con ejercicios cardiovasculares.Otros ejercicios para hacer en casaABC publica desde hace tiempo art\u00edculos con entrenamientos para hacer en casa con v\u00eddeos explicativos incluidos. La entrenadora personal Paula Butrague\u00f1o explica en este v\u00eddeo c\u00f3mo ejercitar los brazos con tan solo cuatro minutos de ejercicio.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Cinco ejercicios esenciales para recuperar la forma despu\u00e9s del verano", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-cinco-ejercicios-esenciales-para-recuperar-forma-despues-verano-201609142146_noticia.html", "keywords": "cinco,ejercicios,esenciales", "date": "2016-09-14", "id": "449addb679bb0967b4abe3b45f255fdf6ecced13", "summary": "Un entrenador personal resume para ABC la rutina perfecta para mantener el tono f\u00edsico"}, {"article": "MADRIDActualizado:14/09/2016 19:12hEn los l\u00edmites del Sistema Solar comienza el reino de los peque\u00f1os mundos helados, una vasta regi\u00f3n conocida como el cintur\u00f3n de Kuiper donde el Sol es apenas un punto d\u00e9bil en la distancia. Las rocas orbitan all\u00ed sumidas en una fr\u00eda quietud, recubiertas de hielo y polvo creados en los or\u00edgenes del Sistema Solar.Cuando la nave \u00ab New Horizons\u00bb, de la NASA, logr\u00f3 pasar por all\u00ed en julio de 2015, las c\u00e1maras apuntaron a Plut\u00f3n, el que anta\u00f1o fuera un planeta, y a Caronte, una roca hermana de unos 1.200 kil\u00f3metros de di\u00e1metro cuyo nombre hace honor al barquero del Hades. Los an\u00e1lisis que se hicieron a partir de entonces mostraron que en realidad ni Plut\u00f3n ni Caronte eran rocas tan inertes y fr\u00edas como se pensaba, sino que su geolog\u00eda estaba tan viva como para haber creado una superficie rica, compleja y din\u00e1mica.Comparativa de tama\u00f1os entre la Tierra (derecha), la Luna (arriba) y Caronte - NASA, JHUAPL, SWRI, Gregory H. ReveraEste mi\u00e9rcoles, los abundantes datos recogidos por \u00abNew Horizons\u00bb han dado otro de sus frutos. Tal como se ha publicado hoy en \u00ab Nature\u00bb, los cient\u00edficos han averiguado el origen de una extra\u00f1a mancha rojiza presente en el polo norte de Caronte: seg\u00fan han deducido, se form\u00f3 a causa de una enorme acumulaci\u00f3n de gas metano que qued\u00f3 atrapada en la roca durante un invierno de 100 a\u00f1os.A diferencia de la Tierra, donde un a\u00f1o dura alrededor de 365,5 d\u00edas, un a\u00f1o de Caronte dura 247,7 a\u00f1osterrestres. Por eso, las estaciones de Caronte se prolongan durante siglos y moldean de una forma muy profunda la din\u00e1mica de este peque\u00f1o mundo.En esta ocasi\u00f3n, un equipo de investigadores dirigido por Will Grundy, investigador en el Observatorio Lowell (Arizona, Estados Unidos), analiz\u00f3 las condiciones del polo norte de Caronte. Y encontr\u00f3 evidencias de que esa regi\u00f3n sufre largos periodos de temperaturas extremadamente bajas.Tanto que es posible que el gas metano que procede de la tenue atm\u00f3sfera de Plut\u00f3n quede all\u00ed atrapado y enterrado durante al menos 100 a\u00f1os.Pero cuando pasa el periodo m\u00e1s fr\u00edo, la d\u00e9bil luz del sol activa una peculiar primavera abisal. El metano comienza a transformarse en productos qu\u00edmicos de color rojizo. Y por eso, el barquero tiene en su polo norte una mancha del color de la sangre.", "title": "El largo invierno ti\u00f1\u00f3 de rojo a Caronte, el peque\u00f1o mundo del Hades", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-largo-invierno-tino-rojo-caronte-pequeno-mundo-hades-201609141907_noticia.html", "keywords": "pluton,caronte", "date": "2016-09-14", "id": "98af69690a84bf3bc3ead86cd62464381425e19a", "summary": "Los cient\u00edficos han averiguado el origen de la peculiar mancha del planeta enano que orbita en torno a Plut\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:14/09/2016 03:54hLa Asociaci\u00f3n de Diplom\u00e1ticos Espa\u00f1oles (ADE) insta a los partidos pol\u00edticos a reformar las normas que actualmente regulan los nombramientos en el extranjeros, para poner fin a las atribuciones de cargos por motivaciones pol\u00edticas.La ADE, mayoritaria entre los diplom\u00e1ticos, hace su exhortaci\u00f3n en un comunicado difundido ayer, que inicia con una referencia a la pol\u00e9mica creada por la designaci\u00f3n y posterior renuncia del ex ministro Jos\u00e9 Manuel Soria para un puesto de director ejecutivo del Banco Mundial.Despu\u00e9s, el comunicado denuncia que tanto el actual Ejecutivo en funciones como anteriores Gobiernos han vetado en diversas ocasiones a funcionarios diplom\u00e1ticos para puestos que hab\u00edan sido atribuidos en convocatoria p\u00fablica. En concreto, asegura que el actual ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo vet\u00f3 en dos ocasiones, en 2013 y 2014, a Juan Pablo de Laiglesia para sendos puestos de c\u00f3nsul general. De Laiglesia fue secretario de Estado en un Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero.Los diplom\u00e1ticos tambi\u00e9n expresan su preocupaci\u00f3n por que contin\u00faan prevaleciendo \u2014dicen\u2014 criterios pol\u00edticos en el nombramiento de embajadores. Como ejemplo, citan el caso de Jos\u00e9 Ignacio Wert, ex ministro de Educaci\u00f3n, que fue designado representante permanente ante la OCDE, pese a que el propio Gobierno aprob\u00f3 un Reglamento de la Carrera Diplom\u00e1tica, que introduce un procedimiento de selecci\u00f3n de candidatos a embajadores y otros puestos m\u00e1s profesional y objetivo.La ADE considera que \u00abla mejor garant\u00eda posible de que Espa\u00f1a cuente con el servicio exterior que se merecen los espa\u00f1oles pasa por otorgar una independencia real a los funcionarios que sirven en el exterior, renunciando a los nombramientos, vetos y destituciones con motivaciones pol\u00edticas\u00bb.Por ello, exhorta a los grupos pol\u00edticos a que aprueben una proposici\u00f3n no de ley que inste al Gobierno a reformar la Ley de Acci\u00f3n y del Servicio Exterior del Estado, el Reglamento de la Carrera Diplom\u00e1tica, y los distintos Reales Decretos que regulan los nombramientos de otros funcionarios en el exterior, como el puesto otorgado al ex ministro Soria.En concreto, la ADE reclama que se establezcan \u00abprocedimientos de libre concurrencia guiados por criterios objetivos y profesionales en todos aquellos puestos no diplom\u00e1ticos que a d\u00eda de hoy no cuentan con tal sistema\u00bb. Termina exigiendo al Gobierno que renuncie \u00abal uso del veto en los puestos diplom\u00e1ticos\u00bb y que abandone \u00abel uso partidista de las designaciones de altos cargos en el exterior\u00bb.", "title": "Los diplom\u00e1ticos piden cambios para poner fin a vetos y premios pol\u00edticos en los nombramientos", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-diplomaticos-piden-cambios-para-poner-vetos-y-premios-politicos-nombramientos-201609140342_noticia.html", "keywords": "cambios,diplomaticos,nombramientos", "date": "2016-09-14", "id": "1e4e839986f761dacf71034833f8d56ad6e83670", "summary": "La ADE exhorta a los partidos a reformar las normas que regulan la atribuci\u00f3n de cargos en el extranjero"}]