[{"article": "MADRIDActualizado:25/09/2016 15:09hSi a\u00fan no eres un gran corredor, o tienes dudas al respecto de si puedes mantenerte en esa intensidad al correr, o por el contrario te sube mucho el pulso, haz la prueba: aprende a caminar de manera activa o, lo que es lo mismo, prueba con el \u00abpower walking\u00bb. \u00abEste deporte no es lo mismo que salir a andar o a dar un paseo por la playa\u00bb, advierte Paula Butrague\u00f1o, entrenadora persona, y autora del libro \u00ab10 semanas para sentirte 10\u00bb. Para hablar de \u00abpower walking\u00bb, prosigue esta deportista, \u00abdebe haber una activaci\u00f3n mayor que la propia cuando caminamos: hace falta intenci\u00f3n, caminar de manera espec\u00edfica, movilizando los brazos, activando el abdomen y elevando ligeramente la punta del pie\u00bb. En cualquier caso, a\u00f1ade esta reina del fitness en Instagram, para la correcta ejecuci\u00f3n de una sesi\u00f3n de \u00abpower walking\u00bb todo depende fundamentalmente de la postura. Estos son sus consejos: \u2014Mant\u00e9n el tronco recto en todo momento para conservar el equilibrio corporal sin que sufran la zona lumbar ni las caderas.\u2014Mant\u00e9n la mirada al frente, el pecho alto y los hombros atr\u00e1s y abajo.\u2014El abdomen debe estar contra\u00eddo para proteger la zona lumbar. \u2014Mant\u00e9n al menos 40 minutos seguidos de trabajo moderado, a aproximadamente el 70% de nuestra frecuencia card\u00edaca. Si es una hora, mejor. \u2014Sal a la calle con las zapatillas de correr y un puls\u00f3metro o un reloj cron\u00f3metro. \u00abNunca sabes, si tus sensaciones son buenas, quiz\u00e1s puedas empezar a trotar\u00bb. \u2014En cualquier caso cuando termines, no olvides realizar 4 minutos de estiramientos. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "El \"power walking\", la opci\u00f3n m\u00e1s efectiva para los que no quieren correr", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-power-walking-opcion-mas-efectiva-para-no-quieren-correr-201609231444_noticia.html", "keywords": "andar,caminar,correr", "date": "2016-09-23", "id": "e240ea1a9d6ed95804db40054ab8660a5ff2abcf", "summary": "Aprende a caminar de forma activa de la mano de la entrenadora personal Paula Butrague\u00f1o"}, {"article": "MadridActualizado:23/09/2016 04:09hEnaire ha informado que hoy viernes 23 de septiembre comienza la primera de las cuatro fases de selecci\u00f3n de candidatos para cubrir las 39 nuevas plazas de Controlador de Tr\u00e1nsito A\u00e9reo entre 1.232 aspirantes. En un comunicado, el gestor de navegaci\u00f3n a\u00e9rea se\u00f1al\u00f3 que dichos aspirantes, de los que el 31% son mujeres y 69% hombres, se presentar\u00e1n a lo largo de tres d\u00edas, entre el 23 al 25 de septiembre, en las sedes destinadas para las pruebas de Madrid, Palma de Mallorca y Gran Canaria. Enaire ha informado que el listado definitivo de aprobados se har\u00e1 p\u00fablico a finales de 2016. Adem\u00e1s habr\u00e1 una lista de reservas que se constituir\u00e1 a partir de la cuadrag\u00e9sima mejor nota, seg\u00fan los resultados obtenidos en las diferentes pruebas. A esta lista se podr\u00e1n sumar posteriormente tambi\u00e9n los 61 nuevos aspirantes cuyas plazas han sido aprobadas en 2016, por lo que a finales de 2018 Enaire contar\u00e1 con al menos 100 nuevos controladores a\u00e9reos, renovando as\u00ed la actual plantilla que cuenta con 1.973 controladores en activo. \u00bfC\u00f3mo el proceso de selecci\u00f3n? El proceso de selecci\u00f3n, que consta de cuatro etapas, comienza con una primera fase de car\u00e1cter eliminatorio en la que los candidatos deber\u00e1n enfrentarse a tres ex\u00e1menes tipo test sobre conocimientos generales, gram\u00e1tica de ingl\u00e9s y evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica. Los aprobados se enfrentar\u00e1n en la segunda fase a la prueba \u2018Feast 1\u2019 (First European Air Traffic Controller Selection Test), que tiene como objetivo medir las habilidades b\u00e1sicas en materia de toma de decisiones, razonamiento l\u00f3gico, agudeza visual, atenci\u00f3n multitarea y orientaci\u00f3n espacial, as\u00ed como el nivel de ingl\u00e9s.Aquellos que hayan pasado la segunda fase pasar\u00e1n a realizar una prueba de \u2018Feast 2\u2019 que consistir\u00e1 en una profundizaci\u00f3n en la capacidad del candidato para realizar tareas m\u00faltiples y m\u00e1s complejas de forma simult\u00e1nea, y un examen oral de ingl\u00e9s. La cuarta y \u00faltima fase consta de dos pruebas: una evaluaci\u00f3n cl\u00ednica de personalidad y una entrevista conductual, orientada a valorar el grado de adecuaci\u00f3n del candidato al perfil definido.", "title": "Comienza la selecci\u00f3n de plazas para controlador a\u00e9reo que oferta Enaire", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-comienza-seleccion-plazas-para-controlador-aereo-oferta-enaire-201609230409_noticia.html", "keywords": "enaire,empleo,plazas", "date": "2016-09-23", "id": "bcace6777ed15e26bc9df99172504243506744b8", "summary": "La empresa p\u00fablica elegir\u00e1 a 39 personas entre los 12.232 aspirantes, de los que el 31% son mujeres y el 69% hombres"}, {"article": "SEVILLA.- En abril de 2001, d\u00edas antes de la Feria de Sevilla, el Parlamento andaluz aprob\u00f3 por unanimidad la Ley de Consultas Populares, tras un encendido debate entre los grupos pol\u00edticos acerca del mayor o menor alcance democr\u00e1tico de esta medida. La norma permitir\u00eda a los ayuntamientos andaluces convocar referendos a trav\u00e9s de dos mecanismos: bien mediante un acuerdo plenario por mayor\u00eda simple o por la recogida de firmas de un grupo de vecinos, cuyo n\u00famero variaba seg\u00fan la poblaci\u00f3n de cada municipio. Quienes defendieron entonces aquella ley ilustraron sus ventajas con ejemplos tan incontestables como \u00e9ste: \u201cEsta ley permitir\u00e1 a los ciudadanos decidir al lado de las instituciones sobre los asuntos m\u00e1s relevantes, los que m\u00e1s les afecta en sus vidas\u201d. El azar ha hecho que el primer refer\u00e9ndum popular en la historia de la capital andaluza pregunte a los sevillanos si quieren ampliar un d\u00eda m\u00e1s la duraci\u00f3n de la Feria de abril, y si quieren que se fije un d\u00eda festivo permanente en esta semana de fiesta. En ambos casos los sevillanos han dado el s\u00ed. El Gobierno municipal acatar\u00e1 el resultado que adem\u00e1s compart\u00eda, aunque no haya hecho campa\u00f1a a favor del s\u00ed (hosteleros, hoteleros y sindicatos apoyaban la ampliaci\u00f3n). Han tenido que pasar 15 a\u00f1os para que el Ayuntamiento de Sevilla invoque por primera vez aquella Ley de Consultas Populares, tan marchita ahora que ya existe un proyecto de ley nuevo en tr\u00e1mite parlamentario, dise\u00f1ado por IU cuando formaba parte del Gobierno andaluz en la pasada legislatura. La consulta ha durado cinco d\u00edas, desde el pasado lunes hasta este viernes, y ha movilizado a 40.659 personas, casi un 8% de los m\u00e1s de medio mill\u00f3n de sevillanos censados (pod\u00edan votar los empadronados mayores de 16 a\u00f1os). Sin embargo, aunque el Gobierno municipal socialista de Juan Espadas empez\u00f3 este debate hace meses con la idea de invocar la Ley de Consultas de 2001, enseguida fue descartada por razones jur\u00eddicas y econ\u00f3micas. Para convocar un refer\u00e9ndum popular de acuerdo a la legislaci\u00f3n, eran necesarios seis meses de tramitaci\u00f3n y disponer de unos recursos similares a los de unas elecciones municipales (mesas electorales, papeletas\u2026) que hubieran encarecido la propuesta. El alcalde opt\u00f3 por ser menos ambicioso y m\u00e1s pragm\u00e1tico, guard\u00f3 la ley en un caj\u00f3n y ech\u00f3 mano de una ordenanza municipal de 2007 que regula la convocatoria de consultas ciudadanas siempre que las autorice el pleno. Ning\u00fan partido se opuso: PSOE, Participa Sevilla (marca blanca de Podemos) e IU lo apoyaron, y PP y Ciudadanos se abstuvieron. De modo que el refer\u00e9ndum sobre la Feria de Abril del que est\u00e1 hablando toda Espa\u00f1a no es un refer\u00e9ndum como tal, no tiene validez jur\u00eddica ni administrativa, el resultado no es vinculante, no es algo tan serio como el Brexit ni tan aparatoso como la consulta soberanista catalana, pero vaya usted ahora a explicarlo en las redes sociales. Ni siquiera el Ayuntamiento se ha esforzado en corregir el nombre, porque en realidad la consulta ha colocado a Sevilla en el centro del debate p\u00fablico con un tema bastante amable. El caso es que no se trata de un asunto menor, dado que la Feria de Abril es el motor del motor de la econom\u00eda sevillana y andaluza: el turismo, y que genera unos beneficios anuales para la ciudad de 722 millones de euros en siete d\u00edas. El impacto anual, teniendo en cuenta el gasto directo y los efectos inducidos sobre la econom\u00eda, supera el 3,5% del PIB anual de Sevilla. Ninguna empresa andaluza logra tantos ingresos en tan poco tiempo, y eso sin indagar en el pozo de la econom\u00eda sumergida que campa a sus anchas en el Real. Si en el fin de semana de preferia (el que la consulta ha pedido incluir en el periodo festivo), la ocupaci\u00f3n del Real es de un 41% (s\u00f3lo extrapolando los datos de ocupaci\u00f3n del servicio municipal de autobuses que llega hasta la Feria y del volumen de basura recogido en esos d\u00edas), el efecto a\u00f1adido a la econom\u00eda local de sumar un d\u00eda m\u00e1s de sevillanas ser\u00eda de unos 121 millones de euros, seg\u00fan una estimaci\u00f3n conservadora del Ayuntamiento hispalense. En la pr\u00e1ctica, el resultado de la consulta har\u00e1 que la Feria tenga dos fines de semana en lugar de uno, una buena noticia para el turismo y para las arcas municipales, porque incrementar\u00e1 las visitas de fuera de Sevilla y de los pueblos. La pr\u00f3xima Feria empezar\u00e1 la madrugada del s\u00e1bado, y no del lunes, y terminar\u00e1 el s\u00e1bado siguiente. El Real recibe de media 492.924 visitantes al d\u00eda (el 12,8% proviene de fuera de Sevilla), y el gasto medio de los no residentes supera los 135 euros diarios per c\u00e1pita, seg\u00fan un informe de la Universidad Hispalense. Aunque el resultado de la consulta tambi\u00e9n es una mala noticia para los partidarios del no, aquellos que quer\u00edan preservar la preferia como algo suyo, exclusivo, antes de que se encendiese el alumbrao (00.00 horas del lunes) y el Real se inundase de visitantes. En Sevilla, todo el mundo sabe que cuando la Feria llega al fin de semana, el volumen de gente se dispara y el recinto ferial se desborda de turistas. Es un lugar com\u00fan, pero ojo con verbalizarlo. En 2003, al entonces alcalde socialista, Alfredo Sanchez Monteseir\u00edn, se le ocurri\u00f3 pedir a los sevillanos que se marcharan \u201ca la playa\u201d durante el fin de semana de Feria (cosa que en efecto hacen muchos) para ceder el Real a los madrile\u00f1os y dem\u00e1s turistas. Casi se le cae el alumbrao encima. Las cr\u00edticas se alzaron tanto que incluso proliferaron los carteles de \u201cNo a la playa\u201d en los balcones sevillanos, con la misma tipograf\u00eda que el famoso \u201cNo a la guerra\u201d contra el conflicto en Irak. El resultado del refer\u00e9ndum ha sido clarividente: unos 25.133 sevillanos (el 61,8%) han votado s\u00ed a ampliar la Feria, y 15.526 (38,19%) han votado no. Menos conflicto ha generado la segunda pregunta, la de contar siempre con un festivo local durante la fiesta: 32.963 s\u00edes contra 7.696 noes. Pol\u00e9mica en las redes Dicho esto, a ver c\u00f3mo convencemos ahora al mundo y a las redes sociales para que se tomen en serio que el primer refer\u00e9ndum de la historia de Sevilla es para ampliar la Feria. Precisamente por considerar que la primera consulta popular requer\u00eda un tema de mayor calado, el grupo municipal de Ciudadanos se abstuvo en la votaci\u00f3n del pleno que aprob\u00f3 la medida. \u201cHay que prestigiar la primera consulta p\u00fablica que se hace en la historia de la ciudad, en vez de usarla para fomentar el t\u00f3pico de que a los sevillanos s\u00f3lo nos interesa la juerga\u201d, dijo su portavoz. El PP tambi\u00e9n se abstuvo, por considerar que el procedimiento previsto era \u201cuna chapuza\u201d. El presidente de los populares andaluces, Juan Manuel Moreno, ha censurado que esta consulta \u201cayuda a agrandar los t\u00f3picos de que nos gusta mucho estar de fiesta y de Feria\u201d. \u201cLos andaluces deben ser conocidos por muchas otras cosas, como el talento, la capacidad o los paisajes naturales. Hay otros debates mucho m\u00e1s interesantes en Andaluc\u00eda que lo de ampliar un d\u00eda la Feria\u201d. Pero el caso es que la consulta ha sido un \u00e9xito de participaci\u00f3n. Las encuestas online que se hab\u00edan realizado hasta la fecha en otras ciudades, como Madrid hace unas semanas, o Barcelona, no hab\u00edan superado el 2% de los censados. El objetivo de Espadas era popularizar los referendos populares en la ciudad, que \u00e9ste sea el primero y no el \u00faltimo, y por eso eligi\u00f3 muy conscientemente el asunto de la Feria, porque sab\u00eda que captar\u00eda la atenci\u00f3n de todos, sevillanos, andaluces y for\u00e1neos (sobre todo madrile\u00f1os), y que el empuje medi\u00e1tico tendr\u00eda un efecto de arrastre para futuras consultas. Obviamente, la iniciativa del Gobierno municipal socialista ha reavivado todos los estereotipos sobre el andaluz y su consustancial deseo de divertirse todo el tiempo. La oportunidad para re\u00edrse con los lugares comunes, t\u00f3picos y chascarrillos estaba cantada, y han sido los sevillanos los primeros que lo han hecho. Nadie se ha sentido virtualmente ofendido, no como para buscar las reacciones del Gobierno andaluz, muy susceptible a lo que pol\u00edticos de otro color y de otra comunidad aut\u00f3noma digan sobre los andaluces. En las hemerotecas est\u00e1n las alusiones de Esperanza Aguirre al subsidio agrario en Andaluc\u00eda -\u201cusan el dinero de los contribuyentes para dar pitas, pitas, pitas\u201d-; de la exministra Ana Mato calificando a los ni\u00f1os andaluces de \u201ccasi analfabetos\u201d, o del expresidente de la Generalitat Artur Mas, que en sede parlamentaria defendi\u00f3 el modelo ling\u00fc\u00edstico catal\u00e1n despreciando el acento andaluz: \u201cLos ni\u00f1os sevillanos hablan castellano, pero nadie les entiende\u201d, dijo. Todos estos comentarios desataron en su d\u00eda un aluvi\u00f3n de cr\u00edticas de todos los pol\u00edticos andaluces (tambi\u00e9n los del PP), y sirvieron al Gobierno andaluz para denunciar \u201cel desprecio, el agravio y la ignorancia\u201d con la que sus hom\u00f3logos del norte trataban a esta tierra. Incluso el Parlamento andaluz dedic\u00f3 un debate y aprob\u00f3 por unanimidad una proposici\u00f3n no de ley quej\u00e1ndose del \u201cagravio a los andaluces\u201d. Pero esto es muy distinto a lo que ha pasado con el refer\u00e9ndum de la Feria de Abril, porque aqu\u00ed los primeros que han jugado y manoseado el t\u00f3pico han sido los sevillanos y los andaluces.", "title": "El primer refer\u00e9ndum popular en Sevilla avala ampliar la Feria de Abril", "url": "http://www.publico.es/sociedad/primer-referendum-popular-sevilla-avala.html", "keywords": "Abril,refer\u00e9ndum,Sevilla,consulta,Feria", "date": "2016-09-23", "id": "f4732f64ed7016e7defd204d71c1bd38593c1d13", "summary": "M\u00e1s de 40.000 sevillanos, un 8% del censo, participa en la consulta popular. El 61% pide un d\u00eda m\u00e1s de fiesta, lo que sumar\u00e1 121 millones de ingresos extra a los 722 millones que se generan en s\u00f3lo una semana"}, {"article": "Actualizado:23/09/2016 06:48h\u00ab\u00bfQui\u00e9n vive en la pi\u00f1a debajo el mar? Bob Esponja...\u00bb Miles de ni\u00f1os -y no tanto- se quedan a diario pegados a la televisi\u00f3n ante la sinton\u00eda de este curioso y simp\u00e1tico compa\u00f1ero amarillo de Nickelodeon. Ahora el resort abierto por la compa\u00f1\u00eda en Punta Cana (Rep\u00fablica Dominicana) puede hacer que mayores y peque\u00f1os cumplan el sue\u00f1o de dormir en la misma cama de Bob Esponja en su famosa pi\u00f1a eso si fuera del mar. El Pineapple es un bungalows inspirado en el singular hogar del dibujo animado ubicado en el resort Nickelodeon Hotels & Resorts Punta Cana y cuenta con dos dormitorios y tres ba\u00f1os con todos los servicios del establecimiento pero con una diferencia, todos los hu\u00e9spedes se sumergen inmediatamente en el mundo de Bob Esponja.La decoraci\u00f3n est\u00e1 inspirada en Fondo de Bikini con \u00e1reas interiores y exteriores de estar y de comedor, una suite principal con una cama tama\u00f1o King, un televisor inteligente y armarios. El segundo dormitorio est\u00e1 en el piso superior de la sala estilo loft del alojamiento y cuenta con dos camas simples, un televisor y ba\u00f1o privado.La sala cuenta con un sof\u00e1 cama desplegable, un comedor, un televisor, un \u00e1rea de juegos, espacio de almacenamiento, un ba\u00f1o privado y acceso al patio y los sublimes jardines privados de la suite, donde encontrar\u00e1 la exclusiva piscina infinity de Pineapple, tumbonas y \u00e1reas de comedor y de estar.Capacidad m\u00e1xima de 4 adultos y 2 ni\u00f1os o 2 adultos y 4 ni\u00f1os", "title": "Dormir en el interior de la pi\u00f1a de Bob Esponja", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-dormir-interior-pina-esponja-201609231040_noticia.html", "keywords": "esponjarepublicadominicana,casa", "date": "2016-09-23", "id": "6e9c3d9a580a58ae7a005ffda540d448b3b69dcb", "summary": "El Resorts de Nickelodeon en Punta Cana ofrece la oportunidad de alojarse en Fondo de Bikini"}, {"article": "Actualizado:23/09/2016 17:15hVocero de la tribu. As\u00ed hubiera querido ser recordado, as\u00ed se defin\u00eda y orientaba el significado de su escritura: ser la voz de los otros, ser los ojos y la lengua de los enterrados, pero sobre todo, de los vivos. Miguel \u00c1ngel Asturias (Ciudad de Guatemala, 1899-Madrid, 1974) concibi\u00f3 la creaci\u00f3n literaria con la responsabilidad de quien tiene atribuido un destino prof\u00e9tico; ve\u00eda al escritor como el Gran Lengua, el portador de la palabra m\u00e1gica. La ficci\u00f3n tiene en su obra el valor de la revelaci\u00f3n y su finalidad es la redenci\u00f3n del pueblo ind\u00edgena guatemalteco.El conflicto \u00e9pico que Asturias relata en esta trilog\u00eda es la inhumana conducta de la compa\u00f1\u00eda bananera United Fruit Co. con los campesinos guatemaltecos. La denuncia se refiere a unos hechos concretos. Desde finales del XIX, esa multinacional -fundada por Minor Cooper, el \u00abPapa Verde\u00bb, Geo Maker Thompson en la ficci\u00f3n- fue apropi\u00e1ndose de grandes extensiones de terreno en Guatemala con la connivencia de diversos dictadores, de Estrada Cabrera a Jorge Ubico.Una aut\u00e9ntica sagaCon un grado de autonom\u00eda omn\u00edmodo, la United Fruit cre\u00f3 un pa\u00eds dentro del pa\u00eds -con leyes, idioma y moneda propios- y monopoliz\u00f3 las telecomunicaciones, los puertos y los ferrocarriles. Al punto de que al subir al poder el presidente Juan Jacobo Arbenz instig\u00f3 la invasi\u00f3n de Guatemala para forzar su derrocamiento.Nada de lo que cuenta Asturias supondr\u00eda un \u00e1pice de valor art\u00edstico de haberse atenido el autor a la verdad hist\u00f3rica. Es en la imaginaci\u00f3n y el lenguaje, en la creaci\u00f3n de los personajes, en la capacidad para desarrollar una aut\u00e9ntica saga en estas tres novelas interconectadas, aunque aut\u00f3nomas en los hechos que narran, donde hallamos el prodigio art\u00edstico. Es en la imaginaci\u00f3n y en el lenguaje donde hallamos el prodigio art\u00edsticoLa obra de Asturias fue intensamente reivindicativa, en consonancia con otras de la denominada corriente indigenista. Pero la del guatemalteco es, sobre todo, una celebraci\u00f3n formal, una m\u00edstica del lenguaje, una transfiguraci\u00f3n de la realidad en mito que asombr\u00f3 ya a Val\u00e9ry y le convirti\u00f3 en pionero del \u00abrealismo m\u00e1gico\u00bb.El m\u00e1s peque\u00f1oEl mundo de Asturias es siempre muy reconocible: la dicotom\u00eda entre el norteamericano y el ind\u00edgena, con criaturas parad\u00f3jicas que se conmueven y hasta se mimetizan con esa bondad primera que representa el americano originario cuyos valores y mitolog\u00eda fueron ensalzados en su obra. Y junto a esos protagonistas, la entrega suculenta, sensual, pl\u00e1stica, a la recreaci\u00f3n verbal de la naturaleza americana, de la selva, la bot\u00e1nica, la geograf\u00eda.Hay cierta diferencia entre los vol\u00famenes. El m\u00e1s cercano al mito, a lo ancestral, a las voces mayas, es el primero, el m\u00e1s parab\u00f3lico, aunque ya no leemos con el deseo de que nos moralicen. El segundo se ocupa de un personaje, el \u00abPapa Verde\u00bb: el poderoso. El tercero es la culminaci\u00f3n de la \u00e9pica en un movimiento social de rebeli\u00f3n que quiere anunciar la esperanza para los humildes.Asturias atribu\u00eda a la literatura la responsabilidad de transformar la realidad. El m\u00e1s peque\u00f1o de los escritores guatemaltecos -s\u00f3lo en altura f\u00edsica- confirmaba c\u00f3mo despu\u00e9s de tantos libros de denuncia en Hispanoam\u00e9rica el progreso era evidente: \u00abLos pobres son ahora m\u00e1s pobres, los ricos m\u00e1s inteligentes y los polic\u00edas m\u00e1s numerosos\u00bb. Y conclu\u00eda que los libros sirven para se\u00f1alar los vicios de los humanos, pero no para corregirlos. Dr\u00e1stico diagn\u00f3stico, pues no siempre las palabras caen en el vac\u00edo.\u00abViento fuerte\u00bb / \u00abEl Papa Verde\u00bb / \u00abLos ojos de los enterrados\u00bb. Miguel \u00c1ngel AsturiasNarrativa. Dr\u00e1cena, 2016. 17,95; 22,95 y 34,95 euros", "title": "Miguel \u00c1ngel Asturias, el vocero de la tribu", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-miguel-angel-asturias-vocero-tribu-201609231715_noticia.html", "keywords": "El Papa Verde,Miguel \u00c1ngel Asturias,Viento fuerte,Arturo Garc\u00eda Ramos,Los ojos de los enterrados", "date": "2016-09-23", "id": "8df8a43ede3b7408a8ba90d518faaa397612d74d", "summary": "Dr\u00e1cena publica la \u00abtrilog\u00eda bananera\u00bb de Miguel \u00c1ngel Asturias. Entre la Historia de Guatemala y el mito"}, {"article": "Actualizado:23/09/2016 09:09hEl plan del Bar\u00e7a para intentar neutralizar en los tribunales barceloneses las sanciones por la exhibici\u00f3n de esteladas no ha tenido \u00e9xito. El juzgado de Primera Instancia n\u00famero 44 de la Ciudad Condal ha dado la raz\u00f3n a la UEFA, al considerar que los tribunales espa\u00f1oles no pueden anular las multas y que, en todo caso, el procedimiento deber\u00e1 instruirse en Suiza, que es donde est\u00e1 la sede del m\u00e1ximo organismo europeo. Sin duda, un serio varapalo para la entidad azulgrana, que tendr\u00e1 que disputar este partido judicial en \u00abcampo contrario\u00bb.Es el en\u00e9simo rev\u00e9s que recibe la entidad presidida por Josep Maria Bartomeu desde que la UEFA decidi\u00f3 sancionar la exhibici\u00f3n masiva de esteladas por los aficionados azulgranas. El empecinamiento del Bar\u00e7a al permitir la entrada masiva de banderas independentistas a su estadio le ha llevado a perder todos los contenciosos en los instancias deportivas, tanto en la Comisi\u00f3n de Disciplina de la UEFA como en la de Apelaci\u00f3n. Ya solo le queda el \u00faltimo amparo del TAS, que deber\u00e1 pronunciarse en las pr\u00f3ximas semanas. Respaldo del clubParalelamente, se activ\u00f3 una segunda v\u00eda en los tribunales ordinarios, que es la que acaba de tumbar una juez de Barcelona. Como el Bar\u00e7a no puede personarse en los juzgados, la reclamaci\u00f3n se realiz\u00f3 a trav\u00e9s de la denominada \u00abConfederaci\u00f3n Mundial de Pe\u00f1as del FC Barcelona\u00bb, una entidad con fuertes lazos con el club. Tanto es as\u00ed, que el abogado que present\u00f3 la demanda civil es Josep Maria Coronas, exportavoz del Bar\u00e7a, y en el acto de la presentaci\u00f3n, que se celebr\u00f3 el 29 de diciembre de 2015, estuvo presente para avalar la iniciativa el directivo azulgrana Pau Vilanova.La demanda civil contra la UEFA argumentaba que las sanciones por la exhibici\u00f3n de esteladas en la final de la Champions de 2015 y en distintos partidos de la pasada campa\u00f1a \u00abrestringen la libertad de expresi\u00f3n\u00bb. Tambi\u00e9n se alegaba que los estatutos de la entidad privada como la UEFA \u00abno pueden servir como cors\u00e9 para restringir derechos fundamentales\u00bb.La UEFA, por su parte, present\u00f3 una declinatoria por falta de juridiscci\u00f3n en la que alegaba que la cuesti\u00f3n deb\u00eda someterse ante el Tribunal de Arbitraje Deportivo (TAS) o bien ante los tribunales ordinarios suizos. En su auto, al que ha tenido acceso ABC, el juzgado de Primera Instancia n\u00famero 44 de Barcelona rechaza la pretensi\u00f3n de que la \u00abConfederaci\u00f3n Mundial de Pe\u00f1as del FC Barcelona\u00bb se someta ante el TAS, \u00abpuesto que los demandantes son personas f\u00edsicas, no miembros de la UEFA, y en este sentido no sometidas a las normas de procedimiento de la UEFA ni vinculadas por el documento por el que un tercero, el club, acepta la sumisi\u00f3n a arbitraje\u00bb. En cambio, la magistrada Ester Vidal Fontcuberta s\u00ed da la raz\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea de Clubes en la segunda de sus pretensiones: la de que el caso se juzgue en Z\u00farich, sede de la UEFA, y no en Barcelona como deseaba la entidad presidida por Josep Maria Bartomeu. La juez tumba los argumentos de la Fiscal\u00eda y de la parte demandante, quienes sosten\u00edan que no es de aplicaci\u00f3n el Convenio de Lugano que firm\u00f3 la Uni\u00f3n Europea con varios pa\u00edses, entre ellos Suiza, \u00abpor tratarse de una materia, la protecci\u00f3n de derechos fundamentales, que no se encuentra regulada en dicho convenio\u00bb. Por contra, la magistrada argumenta que Convenio de Lugano s\u00ed es aplicable en este caso, puesto que \u00abestamos ante un litigio civil porque el supuesto infractor del derecho fundamental es una persona privada, la UEFA, igual que lo son los supuestos afectados por la vulneraci\u00f3n de la norma civil\u00bb. Adem\u00e1s, el propio convenio establece en su art\u00edculo 3 la imposibilidad de invocar las normas nacionales de competencia judicial. As\u00ed reza en el art\u00edculo 22 de dicho convenio, que establece la competencia exclusiva del lugar donde tiene sede la persona jur\u00eddica en materia de validez, nulidad o disoluci\u00f3n de sociedades y personas jur\u00eddicas, as\u00ed como en materia de decisiones de sus \u00f3rganos. \u00abAs\u00ed pues -afirma la juez Vidal-, est\u00e1 claro que ning\u00fan \u00f3rgano judicial espa\u00f1ol puede declarar la nulidad de una resoluci\u00f3n de la UEFA\u00bb.Las sanciones al Barcelona\u00bfQu\u00e9 multas ha recibido la entidad azulgrana?La primera multa por la exhibici\u00f3n de esteladas fue de 30.000 euros y data de la final de la Champions de 2015 en Berl\u00edn. Posteriomente, lleg\u00f3 una segunda multa de 40.000 euros por un partido contra el Leverkusen en el Camp Nou. Y en junio recibi\u00f3 un tercer varapalo, de 150.000 euros, por la reiteraci\u00f3n de este tipo de sucesos. \u00bfEn qu\u00e9 se basa la UEFA para sancionar?Hasta ahora, las sanciones se han basado en el art\u00edculo 16.2 de su C\u00f3digo Disciplinario, que recoge la prohibici\u00f3n de \u00abtodas las formas de propaganda ideol\u00f3gica, pol\u00edtica y religiosa\u00bb por parte de los aficionados, haciendo al club responsable de ello. Sin embargo, como el club no ceja en su actitud, la UEFA podr\u00eda acogerse al art\u00edculo 14.7, en el que se recogen las mismas prohibiciones, pero referidas a jugadores, t\u00e9cnicos y empleados. Podr\u00edan conllevar cierres parciales de las gradas del Camp Nou, o incluso la clausura total.\u00bfPor qu\u00e9 es una asociaci\u00f3n la que litiga?Porque el Bar\u00e7a, como el resto de los clubes que participan en competiciones europeas, ha aceptado someterse a la jurisidicci\u00f3n deportiva. Al club solo le queda la opci\u00f3n de acudir al TAS, ante el que ha esgrimido similares argumentos que la Confederaci\u00f3n de Pe\u00f1as. \u00bfQu\u00e9 horizonte judicial tiene la demanda?La Confederaci\u00f3n Mundial de Pe\u00f1as puede recurrir la resoluci\u00f3n del juzgado de instrucci\u00f3n 44 de Barcelona ante la Audiencia Provincial. Y en \u00faltimo caso, tendr\u00eda que acudir a los tribunales suizos, donde se encuentra la sede de la UEFA.", "title": "Una juez tumba el plan del Bar\u00e7a para legalizar las esteladas en el Camp Nou", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-barcelona-juez-tumba-plan-barca-para-legalizar-esteladas-camp-201609230841_noticia.html", "keywords": "tumba,juez,esteladas", "date": "2016-09-23", "id": "02273ce0fa4e10b36a1849b3a60dce7947df9724", "summary": "Resuelve que los tribunales espa\u00f1oles no son competentes para juzgar la demanda contra la UEFA"}]