[{"article": "Lo primero, la edad, la raza y el tama\u00f1o\u00bfC\u00f3mo valorar el pienso que necesita nuestro can para mantener su estado de salud o crecer adecuadamente? Siguiendo las indicaciones del empaquetado de los distintos piensos que se ofertan en tiendas y cl\u00ednicas, podremos ver que hay piensos para los distintos tama\u00f1os o pesos y edades del perro. Respecto al tama\u00f1o/peso (ambas variables van muy relacionadas), lo que se fija es el di\u00e1metro de grano de pienso, adecu\u00e1ndose a cada boca y garganta perruna para poder ser adecuadamente triturado y engullido. En la edad ya juegan otros factores, como la cantidad de calor\u00edas aportadas y el equilibrio entre prote\u00edna, grasas e hidratos de carbono. En la elecci\u00f3n del pienso tambi\u00e9n intervienen la raza del perro -ya sea m\u00e1s nervioso o menos, o bien tenga una gen\u00e9tica m\u00e1s tendente a engordar- y la cantidad de ejercicio diario que le impongamos. Todos estos condicionantes ya nos vienen indicados en el saco de una manera orientativa.Aun as\u00ed, debemos vigilar con la publicidad enga\u00f1osa: \"sabor a pollo\" no quiere decir necesariamente que contenga pollo, puede utilizar saborizantes. Del mismo modo, \"rico en pollo\" indica que tiene un m\u00ednimo del 14% de pollo, pero puede que no haya carne sino otras partes como hueso o v\u00edsceras. Lo mismo ocurre con \"pollo\", que fija un m\u00ednimo del 26% pero no tiene que ser carne. S\u00f3lo la indicaci\u00f3n \"carne de pollo\" nos garantizar\u00e1 la presencia de como m\u00ednimo un 26% de esta.El valor, relativo, del sacoPero, m\u00e1s all\u00e1 de esta primera orientaci\u00f3n, \u00bfen qu\u00e9 debemos fijarnos para distinguir los piensos por su calidad? El siguiente paso es el material del que est\u00e1 hecho el envoltorio: no es lo mismo que sea un saco de papel grapado en su parte superior que otro de pl\u00e1stico y forro de aluminio sellado con calor o al vac\u00edo por su parte superior. Ese cuidado en el embalaje, que sin duda se reflejar\u00e1 en el precio, ya nos indica un inter\u00e9s en la conservaci\u00f3n del pienso.Pero el valor del envoltorio es muy relativo, ya que muchas de las grandes marcas saben que con un buen aspecto logran seducir a un cliente y, por tanto, lo incluyen en la cuenta de gastos de marketing, sin que al final signifique necesariamente que un buen saco esconde un buen pienso. Para distinguir la calidad decisiva de los piensos la mejor soluci\u00f3n es aprender a leer las etiquetas de componentes y valores nutricionales. Estas nos mostrar\u00e1n que muchas veces el precio supera a la calidad de un pienso, sobre todo en las marcas m\u00e1s extendidas, y que hay marcas m\u00e1s exclusivas que quiz\u00e1 sean m\u00e1s interesantes por lo que aportan realmente a nuestro amigo canino. Hay que tener en cuenta que los perros son animales carn\u00edvoros estrictos sin man\u00edas; es decir que se alimentan de prote\u00edna y grasa animal sobre todo, aunque aceptan bien los hidratos de carbono y algunos vegetales. En base a esto podremos valorar lo que dicen las etiquetas.\u00bfC\u00f3mo interpreto lo que dicen las etiquetas?Es f\u00e1cil, aunque hay que conocer los trucos del sector. Vamos a la informaci\u00f3n de la composici\u00f3n del pienso y miramos los porcentajes, sabiendo que lo mejor es que cuanta m\u00e1s carne haya, mejor. Por lo pronto, los piensos que anuncian una alta proporci\u00f3n de arroz o ma\u00edz, ya podemos pensar que tienen m\u00e1s relleno que chicha.No es que los canes no puedan aprovechar el arroz, o el ma\u00edz -tambi\u00e9n necesitan cierta porci\u00f3n de hidratos-, pero la dieta correcta de un perro debe tener m\u00e1s prote\u00edna animal que hidratos de carbono, por lo que debemos medir bien la proporci\u00f3n de estos \u00faltimos. Por ejemplo, si leemos \"Pollo 25%, ma\u00edz 15%, salvado de ma\u00edz 15%, arroz 10%\", podemos concluir que el pienso tiene un 40% de hidratos frente a un 25% de prote\u00edna.Obviamente los hidratos son m\u00e1s baratos y por eso figuran en mayor proporci\u00f3n. Pero no debemos aceptar como oro todo lo que brilla, porque dentro del rango de la prote\u00edna, o producto de origen animal, hay muchas categor\u00edas. No es lo mismo escribir \"pollo\", que \"harina de pollo\" y mucho menos indicar \"carne de pollo\", y lo mismo vale para el cordero. En el primer caso tendremos una mezcla de todo lo que pueda contener el animal; desde v\u00edsceras a hueso, pico, piel y tambi\u00e9n restos de carne. Pero no se informa espec\u00edficamente de que haya prote\u00edna, y menos de calidad. En el caso de las harinas, el segundo, est\u00e1n m\u00e1s reguladas para tener un m\u00ednimo de valor proteico, pero en general la calidad es de regular a mala, incluyendo restos de hueso molido y otras partes. Ahora bien, si hablamos de \"carne de pollo\", la etiqueta se refiere espec\u00edficamente a carne y por tanto prote\u00edna de calidad. Los piensos donde se nos hable de \"carne de...\" espec\u00edficamente tienen un calidad superior.Otros componentes a valorarOtros componentes con frecuencia presentes en un pienso son verduras como espinaca o zanahoria, que aportan vitaminas y ciertas sustancias buenas adem\u00e1s de una necesaria fibra vegetal. En efecto, los perros precisan de fibra; si nos fijamos en los lobos, veremos que se alimentan de herb\u00edvoros y que cuando devoran a una vaca o un cordero, se comen hasta las v\u00edsceras, con su contenido vegetal. Otro a\u00f1adido de inter\u00e9s son los aceites, tanto vegetales como animales, por su aporte en \u00e1cidos grasos.Pero tambi\u00e9n encontraremos otros a\u00f1adidos en el pienso que se utilizan \u00fanicamente para que las heces del perro tengan suficiente volumen y forma, como pulpa de remolacha. Una porci\u00f3n importante de este tub\u00e9rculo es signo de un pienso de relleno y calidad baja. Se busca que el due\u00f1o quede impresionado por el tama\u00f1o de la hez y piense, por tanto, que el pienso alimenta al can.Tambi\u00e9n es importante valorar las cenizas totales del pienso, pues nos dar\u00e1n idea de la proporci\u00f3n de materia org\u00e1nica frente a la mineral. Si las cenizas son altas -superan el 9%-, es un \u00edndice de que se han utilizado numerosos componentes como huesos y picos animales en las harinas, que aportan mucho calcio y f\u00f3sforo que el perro no utilizar\u00e1: material de relleno. Esto no quiere decir que cierto aporte de estos, adem\u00e1s de otros minerales, no sea necesario, pero en su justa medida. Las carnes tambi\u00e9n tienen categor\u00edasEn las etiquetas pueden desglosarnos el apartado de la prote\u00edna animal de diversas formas. Por ejemplo pueden hablarnos de \"carne deshidratada\", donde no se incluye el agua, o bien \"carne deshidratada de pollo o cordero deshuesado\", donde adem\u00e1s se especifica que se mide solo sobre la materia proteica.Despu\u00e9s est\u00e1 la denominaci\u00f3n \"carne fresca\", que se refiere a carne de calidad del pollo o el cordero, pero siempre sobre la base de su proporci\u00f3n de agua, que suele ser algo m\u00e1s de la mitad. Tambi\u00e9n podemos encontrar la denominaci\u00f3n \"carne hidrolizada\", que se refiere a un proceso enzim\u00e1tico de hidr\u00f3lisis de la prote\u00edna con tal de facilitar su digesti\u00f3n y entrada en el metabolismo del perro. Es algo frecuente en piensos para perro con dificultades digestivas y si se especifica el origen de la carne, no tiene por que significar que esta sea de peor calidad. En resumen, el mejor pienso para nuestro perro, tras atender a su peso, raza y edad, ser\u00e1 aquel que m\u00e1s prote\u00edna animal aporte, y con mejor calidad de la misma, medida a poder ser en seco. Adem\u00e1s deber\u00e1 tener aportes vegetales en menor proporci\u00f3n; una cantidad de hidratos de carbono en forma de cereales muy medida; aceites vegetales o animales, en especial el de salm\u00f3n, a\u00f1adidos y unas cenizas bajas que garanticen que en las harinas no se ha abusado del hueso y otras partes duras. Adem\u00e1s te recomendamos:", "title": "\u00bfC\u00f3mo s\u00e9 si un pienso es mejor que otro para mi perro?", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/perros/pienso-perro-calidad-precio_0_551895356.html", "keywords": "precio,calidad,pienso,perro", "date": "2016-09-12", "id": "4949fecefa90f1026299ee8c7e6afc33976793c3", "summary": "La calidad de los piensos se mide tanto por los componentes que lo conforman como para la idoneidad seg\u00fan la edad, la raza o su estado de saludAprender a leer las etiquetas nutricionales y de componentes es fundamental para valorar cada pienso"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/09/2016 17:31hLos cient\u00edficos tienen dos teor\u00edas para explicar la formaci\u00f3n de la Luna, hace unos 4.500 millones de a\u00f1os. Las dos comprenden el choque de un gran objeto, al que se le ha llamado Theia. La primera dice que el golpe fue de baja energ\u00eda y tanto nuestro planeta como la Luna quedaron envueltos en una atm\u00f3sfera de silicato. Por su parte, el segundo modelo cree que el impacto fue mucho m\u00e1s violento, hasta el punto de que el impactador y buena parte de la proto-Tierra fueron pulverizados, expandi\u00e9ndose hasta formar un enorme disco superfluido del cual cristaliz\u00f3 la Luna. Ahora, una nueva medici\u00f3n de is\u00f3topos de potasio en rocas lunares y terrestres apoya la segunda idea. Las conclusiones aparecen publicados en la revista Nature.A mediados de la d\u00e9cada de los 70, dos grupos de astrof\u00edsicos propusieron de forma independiente que la Luna se hab\u00eda formado por la colisi\u00f3n entre un cuerpo del tama\u00f1o de Marte y una jovenc\u00edsima Tierra. La hip\u00f3tesis del gran impacto, que explica muchas observaciones, como el gran tama\u00f1o del sat\u00e9lite con respecto a nuestro planeta y las tasas de rotaci\u00f3n de la Tierra y la Luna, se convirti\u00f3 con el tiempo en la principal hip\u00f3tesis para el origen de la Luna.En 2001, sin embargo, un equipo de cient\u00edficos dio a conocer que las composiciones isot\u00f3picas de una variedad de elementos en las rocas terrestres y lunares son casi id\u00e9nticas. Los an\u00e1lisis de las muestras tra\u00eddas de las misiones Apolo en los 70 mostraron que la Luna tiene la misma abundancia de tres is\u00f3topos estables de ox\u00edgeno como la Tierra.Esto era muy extra\u00f1o. Las simulaciones num\u00e9ricas del impacto predec\u00edan que la mayor parte del material (60-80%) que se fusion\u00f3 en la Luna deb\u00eda proceder del impactador en lugar de la Tierra. Pero los cuerpos planetarios que se forman en diferentes partes del sistema solar en general tienen diferentes composiciones isot\u00f3picas, tanto que las firmas isot\u00f3picas sirven como \u00abhuellas dactilares\u00bb de los planetas y meteoritos de un mismo cuerpo. Es decir, la probabilidad de que el impactador tuviera la misma firma isot\u00f3pica que la Tierra era extremadamente peque\u00f1a.Por ese motivo, la hip\u00f3tesis del impacto gigante ten\u00eda un problema importante. Pod\u00eda coincidir con muchas de las caracter\u00edsticas f\u00edsicas del sistema Tierra-Luna, pero no con su geoqu\u00edmica. A la hip\u00f3tesis le faltaba una pata. Muy violentoAl principio, los cient\u00edficos pensaron que mediciones m\u00e1s precisas podr\u00edan resolver la crisis. Pero esas mediciones de los is\u00f3topos de ox\u00edgeno publicados en 2016 s\u00f3lo confirmaron que las composiciones isot\u00f3picas no son distinguibles. Por ese motivo, algunos cient\u00edficos decidieron cambiar la hip\u00f3tesis del impacto gigante. \u00abEl objetivo era encontrar una manera de hacer la Luna en su mayor\u00eda de la Tierra en lugar de en su mayor\u00eda del impactador. Hay muchos nuevos modelos -todo el mundo trata de llegar a uno- pero dos han sido muy influyentes\u00bb, explica Kung Wang, geoqu\u00edmico de la Universidad de Washington en St. Louis (EE.UU.).En el modelo de impacto gigante original, el impacto fund\u00eda una parte de la Tierra y todo el impactador, arrojando parte de la masa fundida hacia el exterior, como la arcilla de un torno de alfarero.Un modelo propuesto en 2007 agregaba una atm\u00f3sfera de vapor de silicato alrededor de la Tierra y el disco lunar (el disco de magma que es el residuo del impactador). La idea es que el vapor de silicato permite el intercambio entre la Tierra, el vapor, y el material en el disco, antes de que la Luna se condensara desde el disco derretido.\u00abEst\u00e1n tratando de explicar las similitudes isot\u00f3picas mediante la adici\u00f3n de esta atm\u00f3sfera -dice Wang-, pero a\u00fan as\u00ed comienza a partir de un impacto de baja energ\u00eda como el modelo original\u00bb.Pero, seg\u00fan explican los investigadores, el intercambio de material a trav\u00e9s de una atm\u00f3sfera es muy lento. Nunca hay tiempo suficiente para que el material se mezcle bien antes de que empiece a caer de nuevo a la Tierra.As\u00ed que otro modelo, propuesto en 2015, asume que el impacto fue muy violento, tan violento que el impactador y el manto de la Tierra se vaporizaron y se mezclaron para formar una atm\u00f3sfera densa de vapor y masa fundida que se expandi\u00f3 para llenar un espacio m\u00e1s de 500 veces mayor que la Tierra actualmente. Al enfriarse esta atm\u00f3sfera, la Luna se condens\u00f3 a partir de ella.Un fluido supercr\u00edticoLa mezcla completa de esta atm\u00f3sfera explica la composici\u00f3n isot\u00f3pica id\u00e9ntica de la Tierra y la Luna, dice Wang. El ambiente del manto era un \u00abfluido supercr\u00edtico\u00bb, sin fases de l\u00edquido y gas distintas. Los fluidos supercr\u00edticos pueden fluir a trav\u00e9s de s\u00f3lidos como un gas y disolver los materiales como un l\u00edquido.El equipo de Wang examin\u00f3 siete muestras de roca lunar de diferentes misiones lunares y compararon sus proporciones de is\u00f3topos de potasio con las de ocho rocas terrestres representantes del manto de la Tierra. El potasio tiene tres is\u00f3topos estables, pero s\u00f3lo dos de ellos, potasio-41 y potasio-39, son abundantes para ser medidos con suficiente precisi\u00f3n para este estudio. Encontraron que las rocas lunares se enriquecieron con alrededor de 0,4 partes por mil en el is\u00f3topo m\u00e1s pesado de potasio, potasio-41.El \u00fanico proceso de alta temperatura que podr\u00eda separar los is\u00f3topos de potasio de esta manera, dice Wang, es la condensaci\u00f3n incompleta del potasio de la fase de vapor durante la formaci\u00f3n de la Luna. En comparaci\u00f3n con el is\u00f3topo m\u00e1s ligero, el m\u00e1s pesado caer\u00eda preferentemente fuera del vapor y se condensar\u00eda.Los c\u00e1lculos muestran, sin embargo, que si este proceso ocurri\u00f3 en un vac\u00edo absoluto, dar\u00eda lugar a un enriquecimiento de is\u00f3topos pesados de potasio en muestras lunares de aproximadamente 100 partes por mil, mucho m\u00e1s alto que el valor encontrado por Wang y Jacobsen. Pero una mayor presi\u00f3n suprimir\u00eda el fraccionamiento. Por esta raz\u00f3n, los autores del estudio predicen que la Luna se condensa en una presi\u00f3n superior a 10 bar, o aproximadamente 10 veces la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica al nivel del mar en la Tierra.El descubrimiento de que las rocas lunares se enriquecen en el is\u00f3topo m\u00e1s pesado de potasio no favorece el modelo de la atm\u00f3sfera de silicato, que predice que las rocas lunares contendr\u00e1n menos del is\u00f3topo m\u00e1s pesado que las rocas terrestres, lo contrario de lo que los cient\u00edficos encontraron. En su lugar, es compatible con el modelo de la atm\u00f3sfera manto que predice que las rocas lunares contendr\u00e1n m\u00e1s del is\u00f3topo m\u00e1s pesado que las rocas terrestres. En otras palabras, sugiere que el impacto fue tan brutal que pulveriz\u00f3 la Tierra con el mismo efecto de un mazo golpeando una sand\u00eda.", "title": "La Luna es un pedazo pulverizado de la Tierra", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-luna-pedazo-pulverizado-tierra-201609121443_noticia.html", "keywords": "pedazo,pulverizado,tierra,luna", "date": "2016-09-12", "id": "0fcf22a0e147dac545f019df9ee0b8d870a84e67", "summary": "Un an\u00e1lisis qu\u00edmico sugiere que el sat\u00e9lite se form\u00f3 de un violent\u00edsimo impacto contra nuestro planeta, similar al de un mazo golpeando una sand\u00eda"}, {"article": "La delegaci\u00f3n espa\u00f1ola contin\u00faa a buen ritmo su cosecha de medallas en los Juegos Paral\u00edmpicos de R\u00edo 2016 despu\u00e9s de las tres conseguidas en la cuarta jornada gracias a las platas del palista \u00c1lvaro Valera y la nadadora Sarai Gasc\u00f3n, y el bronce del equipo ciclista de velocidad, mientras que otros siete deportistas lograron diplomas. As\u00ed, Espa\u00f1a ya suma nueva preseas.El palista \u00c1lvaro Valera no pudo conquistar la ansiada medalla de oro en la clase 6 del tenis de mesa tras perder en la final ante uno de sus grandes rivales, el dan\u00e9s Peter Rosenmeier, en un apretado partido decidido a cinco sets por 11-5, 10-12, 11-6, 9-11 y 6-11. De este modo, el palista andaluz se vuelve a quedar a las puertas de su segunda medalla de oro paral\u00edmpica, despu\u00e9s de la Sydney 2000, tras perder tambi\u00e9n hace cuatro a\u00f1os la final en Londres, aunque en este caso, como \u00e9l mismo reconoci\u00f3 posteriormente, no hab\u00eda vivido una derrota tan dura. Valera demostr\u00f3 que sigue siendo uno de los mejores del mundo. Pese a sufrir una neuropat\u00eda discal, una enfermedad degenerativa que le ha hecho pasar de la clase 8 a la 6, siempre ha competido a gran nivel y en R\u00edo lo volvi\u00f3 a hacer, pese a que Rosenmeier le cerr\u00f3 las puertas a un segundo preciado metal dorado. Tampoco tuvo fortuna Juan Bautista P\u00e9rez en la clase 9, donde no pudo subir al podio tras perder en las semifinales y en la pelea por el bronce.Mientras, la nadadora catalana Sarai Gasc\u00f3n conquist\u00f3 la plata en la final de los 200 metros estilos SM9 donde Nuria Marqu\u00e9s tuvo sus opciones, pero termin\u00f3 quinta. Ambas ten\u00edan serias posibilidades de subir al podio, pero al final s\u00f3lo pudo estar una Gasc\u00f3n, que sum\u00f3 su cuarta medalla paral\u00edmpica gracias a una \u00faltima piscina de estilo libre que le permiti\u00f3 remontar hasta el subcampeonato por detr\u00e1s de la china Ping Ling, esplendorosa en esos 50 metros finales. La nadadora Sarai Gascon de Espa\u00f1a celebra con su medalla de plata. /EFE Hubo otros cuatro espa\u00f1oles presentes en finales de la jornada, con sendos quintos puestos para el valenciano Ricardo Ten en los 100 metros braza SB4 y la canaria Michelle Alonso en los 200 libre SB14. Adem\u00e1s, Iv\u00e1n Salgueiro fue octavo en los 100 braza SB13. Primera medalla en velocidad por equipos El ciclismo en pista se despidi\u00f3 de R\u00edo 2016 con un nuevo metal para Espa\u00f1a en la velocidad por equipos (categor\u00edas C1 a C5), con el bronce de Amador Granados, Eduardo Santas y Alfonso Cabello, lo que supone la primera medalla espa\u00f1ola en esta prueba en la historia de los Juegos Paral\u00edmpicos.Granados, Santas y Cabello se clasificaron para la lucha por las medallas al finalizar terceros en la fase clasificatoria tras completar las tres vueltas al Vel\u00f3dromo de R\u00edo de Janeiro con un tiempo de 51\u201d011. En el momento decisivo para optar al podio, Espa\u00f1a conquist\u00f3 el bronce al parar el cron\u00f3metro en 50\u201d664.El triatl\u00f3n cerr\u00f3 la competici\u00f3n en Fort Copacabana con el quinto puesto de Susana Rodr\u00edguez, que compite con su gu\u00eda Mabel Gallardo, en la categor\u00eda PT5. En la PT2 (con discapacidad severa para correr), Rakel Mateo fue octava con 1:40\u201933\u201d, en un podio copado por tres estadounidenses.\u200b VIDEO Victoria en baloncesto, derrota en f\u00fatbol-5 ciegos Por otro lado, la selecci\u00f3n espa\u00f1ola de baloncesto en silla de ruedas dio un paso de gigante para afrontar un cruce lo m\u00e1s asequible posible en los cuartos de final despu\u00e9s de derrotar a Australia, vigente subcampeona paral\u00edmpica y campeona del mundo, por 75-64.Peor le fueron las cosas a la selecci\u00f3n espa\u00f1ola de f\u00fatbol-5 para ciegos, que perdi\u00f3 contra Argentina por 0-1, merced a un gol de Nicol\u00e1s V\u00e9liz en el minuto 29. Con este resultado, Espa\u00f1a queda apeada de las semifinales y jugar\u00e1 por el quinto al octavo puesto.", "title": "La nataci\u00f3n, el tenis de mesa y el ciclismo dan a Espa\u00f1a otras tres medallas en los Paral\u00edmpicos", "url": "http://www.publico.es/deportes/natacion-tenis-mesa-y-ciclismo.html", "keywords": "tenis,natacion,dan,mesa,ciclismo", "date": "2016-09-12", "id": "71bc942d6a9215fd3937e308b0a1196e1ba74109", "summary": "Sarai Gasc\u00f3n se cuelga la plata en los 200 estilos (clase SM9), el palista \u00c1lvaro Valera se sube al segundo caj\u00f3n en clase 6 y el equipo de ciclismo de velocidad logra el bronce. Victoria ante Australia en baloncesto en silla de ruedas y derrota en f\u00fatbol-5 para ciegos."}, {"article": "MadridActualizado:12/09/2016 02:04hLa moda de ense\u00f1ar \u00abhasta la ingle y m\u00e1s all\u00e1\u00bb se ha convertido en el recurso de famosas, y aspirantes a serlo, para robar la atenci\u00f3n de unos flashes que no se detendr\u00edan en ellas con tanto foco. As\u00ed ha sucedido sobre todo con estas \u00faltimas en el reciente Festival de Cine de Venecia, en el que las actriz italiana Giulia Salemi y la modelo brasile\u00f1a Dayane Mello han acaparado todos los teleobjetivos por las pronunciadas aberturas de sus vestidos, que dejaban muy poco a la imaginaci\u00f3n. Las im\u00e1genes subieron los term\u00f3metros de la Mostra, y su n\u00famero de seguidores en las redes sociales. \u00bfLo que no obtienen con sus dotes, lo consiguen con sus dones? Tambi\u00e9n apesta a artima\u00f1a del dise\u00f1ador Matteo Evandro Manzini para obtener la cobertura de la prensa mundial. Pero estas arribistas no han sido las primeras, ni ser\u00e1n las \u00faltimas, en tirar de aberturas para atraer las atenci\u00f3n en las alfombras rojas. Ya vimos a la cantante Mollie King, del grupo femenino The Saturdays en los British Fashion Awards de 2015 con una t\u00fanica blanca y negra, ense\u00f1ando de m\u00e1s; a Kendall Jenner en los \u00faltimos premios MTV con un traje con abertura lateral y transparencias de Kristian Aadnevi (\u00bfotro oportunista?); y a la supermodelo Bella Hadid en Cannes con un con un sensual vestido rojo que dejaba entrever hasta las nalgas. La pregunta que se hac\u00eda el p\u00fablico es \u00bfllevan o no ropa interior?La actriz italiana Giulia Salemi tuvo una aparici\u00f3n desafortunada en Venecia: ni disimul\u00f3 las marcas del biquini ni se depil\u00f3- EFEKit \u00abanti-bragas\u00bbLa estilista Elizabeth Sulcer desvel\u00f3 a \u00abVanity Fair\u00bb que el vestido que luci\u00f3 Bella Hadid en Cannes, firmado por Alexandre Vauthier Couture, llevaba un body incorporado. Otras actrices han confesado que utilizan \u00abShibue\u00bb, una especie de braguita-triangulito de encaje, sin tirantes laterales, que adhiere a la piel con un gel de silicona especial (www.shibuecouture.com). Existe en negro, blanco y color carne, y es lavable y reutilizable hasta 20 veces.Pero lo peor de esta moda -si es que hay algo bueno-, es mostrar la marca del biquini, como ha hecho Solatino en esta aparici\u00f3n estelar. Si se ense\u00f1a, se hace bien. Imprescindible un bronceado integral, o cubrir el blanco con Comodynes Instant Tanning One Day Color, unas toallitas que broncean artificialmente al momento, y el color se retira con agua al d\u00eda siguiente. \u00bfY que me dicen del (mal) rasurado que asomaba de la entrepierna de Mello? Habr\u00e1 que recomendarle los kits de afeitado \u00absin olor\u00bb Ready Betty (betty beauty.es), que incorporan plantillas para dar forma de margarita, beso o coraz\u00f3n, al pelo de la zona. O los discos de cera Veet Spawax, con fragancia de lirios y az\u00facar de higo. Courtney Love le habr\u00eda aconsejado aplicarse las mascarillas \u00edntimas Bioxidea (45 \u20ac, tres unidades en www.ikonsgallery.com), unos parches de celulosa con fermentaci\u00f3n de jugo de coco, que proporcionan un efecto lifting instant\u00e1neo en las zona. \u00abSi usamos productos distintos para la cara, la tripa, los gl\u00fateos o los pies, \u00bfporqu\u00e9 no hacer lo mismo con la zona \u00edntima?\u00bb, razon\u00f3 la actriz estadounidense cuando confes\u00f3 su secreto de belleza para noches especiales.Otra opci\u00f3n es Nanocare Intimate Gel Rejuvenecimiento Genital (29,95 \u20ac, en farmacias) con retinol, que tiene efecto exfoliante, con lo que la piel de la zona adquiere un tacto m\u00e1s suave y una coloraci\u00f3n m\u00e1s rosada. Y ya podemos dejar de culpar al porno de que hayamos llegado tan lejos en est\u00e9tica intima. La alfombra roja es la pasarela de ideas a la que hay que dirigir ahora todas las miradas.", "title": "La alta costura desnuda los secretos de las famosas", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-alta-costura-desnuda-secretos-famosas-201609120203_noticia.html", "keywords": "alta,famosas,desnuda,costura", "date": "2016-09-12", "id": "7ea7dfda3fb40bb2d9219493c92fe9c5b67e67c3", "summary": "Las modelos y actrices m\u00e1s atrevidas ense\u00f1an en la alfombra roja sus encantos \u00edntimos"}, {"article": "MadridActualizado:12/09/2016 05:36hLa alcaldesa de Getafe, Sara Hern\u00e1ndez , ha anunciado este mi\u00e9rcoles la creaci\u00f3n de una Red Antirumores con el objetivo de desmentir todos aquellos falsos rumores que generan prejuicios y todo tipo de estereotipos sociales en la ciudad. Esta red estar\u00e1 formada por voluntarios y asociaciones en estrategias para combatir los rumores de una manera cercana en diferentes contextos cotidianos del d\u00eda a d\u00eda.Seg\u00fan la alcaldesa, \u00ablos rumores a veces se confirman y otras veces no, con lo que incluso pueden dar lugar a malos entendidos, que son un peligro para dinamitar la convivencia vecinal, por lo que ser\u00eda importante esta red\u00bb. Por su parte, la concejala de Cultura, Raquel Alc\u00e1zar, ha manifestado que es algo interesante para paliar aquellos rumores \u00abque vienen encaminados con todo lo que tiene que ver con inmigraci\u00f3n y los estereotipos que se tienen en cuanto a las oportunidades de los inmigrantes, relacionadas con subvenciones, comercios, impuestos y dem\u00e1s\u00bb.\u00abTambi\u00e9n sobre si me voy de vacaciones y me pueden ocupar la casa, ya que son rumores que tenemos que ir paliando y para eso se est\u00e1 creando una red de voluntarios, que estamos formando, para que Getafe sea una ciudad antirumores y seamos una ciudad m\u00e1s tolerante los unos con los otros\u00bb, ha concluido.", "title": "Sara Hern\u00e1ndez crea una Red Antirumores formada por voluntarios en Getafe", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-sara-hernandez-crea-antirumores-formada-voluntarios-getafe-201609120200_noticia_amp.html", "keywords": "getafe,antirumores", "date": "2016-09-12", "id": "601951661f122ebc2e5051df8a893b8c22932ffd", "summary": "El objetivo es desmentir los falsos rumores que generan prejuicios y todo tipo de estereotipos sociales en la ciudad"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/09/2016 05:39hEn realidad, aquel d\u00eda de agosto del a\u00f1o 2006, Alfonso Alonso no estaba solo en el balc\u00f3n del Ayuntamiento de Vitoria. Le acompa\u00f1aban otros pol\u00edticos, pero todos pertrechados tras los escudos de la Ertzainza. Menos \u00e9l, que desafi\u00f3 al grupo de radicales que decidieron reventar el arranque de las fiestas de la Virgen Blanca lanz\u00e1ndole furiosamente huevos al alcalde, que era \u00e9l. Y encima, tuvieron la punter\u00eda de acertar con varios. La imagen de aquella jornada mostr\u00f3 a un hombre valiente, sereno y que supo aguantar el tipo en un momento especialmente tenso. Es una an\u00e9cdota, pero sirve para aproximarse a la persona que ahora es la cabeza del cartel del PP en las elecciones vascas del 25-S.Alonso, nacido en Vitoria el 14 de abril de 1967, lleva la pol\u00edtica en la sangre desde joven. Alcalde de su localidad de 1999 a 2007, diputado nacional, portavoz parlamentario del PP, ministro de Sanidad... la carrera de este pol\u00edtico extravertido, inteligente y con una memoria prodigiosa, seg\u00fan dicen quienes le conocen, ha sido siempre ascendente. Est\u00e1 casado con una donostiarra, Beatriz, con la que tiene cuatro hijos, todos varones. Es, ya se ve, un especialista en fajarse con situaciones complejas. Est\u00e1 acostumbrado a ellas desde peque\u00f1o, cuando por circunstancias familiares su madre -y \u00e9l como el mayor de seis hermanos- se hicieron cargo en solitario del hogar. Era tambi\u00e9n casi un cr\u00edo cuando, en el camino al colegio, se top\u00f3 de frente con la dur\u00edsima realidad del terrorismo: fue testigo del asesinato por ETA del comandante Jes\u00fas Velasco Zuazola, responsable de la Polic\u00eda Foral de \u00c1lava. Muchos a\u00f1os despu\u00e9s, otro asesinato, el de Gregorio Ord\u00f3\u00f1ez, le decidi\u00f3 a dar el salto a la pol\u00edtica nacional.Su partido siempre ha contado con \u00e9l para momentos dif\u00edciles. A la alcald\u00eda de Vitoria lleg\u00f3 con solo 32 a\u00f1os y despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de dominio del PNV en el Consistorio. Hace solo unos meses fue condenado por el Tribunal de Cuentas por el \u00abcaso San Antonio\u00bb: durante su \u00e9poca de alcalde, firm\u00f3 un contrato de alquiler de un local a un empresario que seg\u00fan el tribunal pudo perjudicar las cuentas p\u00fablicas; una decisi\u00f3n que ha recurrido. Cuando perdi\u00f3 la alcald\u00eda, en 2007, se fue al Congreso de los Diputados, donde ocup\u00f3 la portavoc\u00eda del PP entre 2011 y 2014. All\u00ed se descubri\u00f3 como buen orador y destac\u00f3 por su talante negociador. Al Ministerio de Sanidad le envi\u00f3 Rajoy en medio de un hurac\u00e1n, tras la salida de la anterior titular, Ana Mato, empujada por el \u00abcaso G\u00fcrtel\u00bb, y con el candente problema pendiente de hacerse cargo de los medicamentos para los enfermos de Hepatitis C, que logr\u00f3 resolver. Y al Pa\u00eds Vasco llega en el momento en que Podemos all\u00ed est\u00e1 en plena cresta de la ola, o eso dicen las encuestas. Al PP del Pa\u00eds Vasco lleg\u00f3 tras la dimisi\u00f3n de su antecesora, Arantza Quiroga, causada por el malestar generado por una iniciativa de ella para crear una ponencia de Libertad y Convivencia que no cay\u00f3 muy bien en algunos sectores de su partido. Es un encargo de su partido con cierto olor a \"marr\u00f3n\": le saca del Gobierno para instalarle en una comunidad en que hist\u00f3ricamente el PP tiene pobres resultados electorales. Pese a ello, Alonso lo ha aceptado sin rechistar. Como siempre. Y es muy probable que salga airoso tambi\u00e9n de este reto.Un fil\u00f3logo rom\u00e1nico metido a la pol\u00edticaAlonso, alumno \u00abcum laude\u00bb, es un hombre muy culto y con inquietudes. Lo que no le impide ser amigo de divertirse cuando procede; sus colaboradores m\u00e1s cercanos le definen como \u00absimp\u00e1tico y muy extrovertido\u00bb.Adem\u00e1s de Derecho, Alonso es licenciado en algo tan poco cercano en principio a la pol\u00edtica como es la Filolog\u00eda Rom\u00e1nica.Le gusta la \u00f3pera, la m\u00fasica cl\u00e1sica, y -ecl\u00e9ctico como \u00e9l solo- tambi\u00e9n grupos contempor\u00e1neos como Radiohead. Dicen que uno de sus temas favoritos es \u00abCreep\u00bb.Es un experto en \u00abEl Se\u00f1or de los anillos\u00bb.Cuando Rajoy le iba a nombrar portavoz en el Congreso, le telefone\u00f3 para darle la noticia. Alonso estaba volando y la comunicaci\u00f3n fue imposible. Al final, se enter\u00f3 del nombramiento 15 minutos antes de que fuera p\u00fablico.", "title": "Alfonso Alonso, el hombre solo en el balc\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-vascas/abci-alfonso-alonso-hombre-solo-balcon-201609120336_noticia.html", "keywords": "perfil,alonso,alfonso", "date": "2016-09-12", "id": "caba3d36bf2cd019c4e7f18bacfc0906261da9f9", "summary": "El veterano pol\u00edtico, que ha sido alcalde de Vitoria, portavoz parlamentario del PP y ministro de Sanidad, es la apuesta popular para recuperar espacio en el Pa\u00eds Vasco"}, {"article": "MadridActualizado:12/09/2016 05:36hLa alcaldesa de Getafe, Sara Hern\u00e1ndez, ha anunciado este mi\u00e9rcoles la creaci\u00f3n de una Red Antirumores con el objetivo de desmentir todos aquellos falsos rumores que generan prejuicios y todo tipo de estereotipos sociales en la ciudad. Esta red estar\u00e1 formada por voluntarios y asociaciones en estrategias para combatir los rumores de una manera cercana en diferentes contextos cotidianos del d\u00eda a d\u00eda.Seg\u00fan la alcaldesa, \u00ablos rumores a veces se confirman y otras veces no, con lo que incluso pueden dar lugar a malos entendidos, que son un peligro para dinamitar la convivencia vecinal, por lo que ser\u00eda importante esta red\u00bb. Por su parte, la concejala de Cultura, Raquel Alc\u00e1zar, ha manifestado que es algo interesante para paliar aquellos rumores \u00abque vienen encaminados con todo lo que tiene que ver con inmigraci\u00f3n y los estereotipos que se tienen en cuanto a las oportunidades de los inmigrantes, relacionadas con subvenciones, comercios, impuestos y dem\u00e1s\u00bb.\u00abTambi\u00e9n sobre si me voy de vacaciones y me pueden ocupar la casa, ya que son rumores que tenemos que ir paliando y para eso se est\u00e1 creando una red de voluntarios, que estamos formando, para que Getafe sea una ciudad antirumores y seamos una ciudad m\u00e1s tolerante los unos con los otros\u00bb, ha concluido.", "title": "Sara Hern\u00e1ndez crea una Red Antirumores formada por voluntarios en Getafe", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-sara-hernandez-crea-antirumores-formada-voluntarios-getafe-201609120200_noticia.html", "keywords": "getafe,antirumores", "date": "2016-09-12", "id": "4dcaa1ccbe6bc88b8c260da75d87de6f3a8224fd", "summary": "El objetivo es desmentir los falsos rumores que generan prejuicios y todo tipo de estereotipos sociales en la ciudad"}, {"article": "Actualizado:23/09/2016 19:19hActualizar17.00La candidata alavesa de EH Bildu Miren Larrion ha reiterado hoy en un acto p\u00fablico en Vitoria su llamamiento a pactar a PNV y Elkarrekin Podemos, partidos a los que ha pedido que \u00abdejen de pensar en su cuenta de resultados\u00bb porque \u00abaqu\u00ed es posible lo que en Espa\u00f1a no\u00bb.Mariano Rajoy, esta ma\u00f1ana, junto al candidato popular a lendakari, Alfonso Alonso - EFE16.47Mariano Rajoy ha asistido al cierre de campa\u00f1a en Vitoria y ha asegurado que votar a su candidato Alfonso Alonso y a su partido es \u00abgarant\u00eda de defensa\u00bb del marco constitucional en vigor.12.26Esta ma\u00f1ana, el candidato del PNV a lendakari, I\u00f1igo Urkullu, ha asegurado que \u00abno es posible rebajar la agenda vasca\u00bb a la hora de apoyar al l\u00edder del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, en la conformaci\u00f3n de un Gobierno alternativo al del Partido Popular.12.04Albert Rivera ha participado esta ma\u00f1ana en el desayuno organizado por F\u00f3rum Europa para presentar al candidato de Ciudadanos a lendakari, Nicol\u00e1s de Miguel. El presidente de la formaci\u00f3n naranja ha destacado que su partido \u00abcon los partidos independentistas y con los populismos no comparte un proyecto para Espa\u00f1a\u00bb.11.58\u00daltimo d\u00eda de campa\u00f1a electoral.20.57El secretario general del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, ha atacado esta tarde en Vizcaya a la formaci\u00f3n de Pablo Iglesias, que ha tildado como \u00abconglomerado de siglas\u00bb de Elkarrekin Podemos, puesto que ha considerado \u00abque se disfrazan de izquierdas pero defienden la independencia como el PNV y Bildu\u00bb.S\u00e1nchez, esta ma\u00f1ana en Portugalete (Vizcaya) junto a la candidata a lendakari Idoia Mendia - EFE18.20El cabeza de lista del PP por Guip\u00fazcoa, Borja S\u00e9mper, ha pedido en un acto electoral celebrado en Ir\u00fan concentrar el voto en su partido \u00aba todos aquellos que creen que en el Pa\u00eds Vasco, para ser vasco no hace falta ser nacionalista\u00bb17.51El secretario general de Podemos, Pablo Iglesias, acudir\u00e1 ma\u00f1ana a la proyecci\u00f3n de la pel\u00edcula \u00abPol\u00edtica: Manual de instrucciones\u00bb, que tendr\u00e1 lugar en San Sebasti\u00e1n. Asistir\u00e1 junto a la secretaria general de Podemos Euskadi, Nagua Alba.16.07Ma\u00f1ana es el \u00faltimo d\u00eda de campa\u00f1a para las elecciones del 25-S. PP, PSE y Ciudadanos la cerrar\u00e1n en Vitoria, PNV en Bilbao, Podemos en Zarautz y EH Bildu en San Sebasti\u00e1n.15.33El secretario general del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, ha pedido este jueves en Portugalete (Vizcaya) el voto a su partido para \u00abanteponer la agenda social a la agenda soberanista y no perderse en los debates del pasado de los soberanistas con el PNV, Bildu y Podemos\u00bb.13.59El portavoz de EH Bildu, Arnaldo Otegui, ha reiterado en un acto electoral en Vitoria su oferta al PNV y a Elkarrekin Podemos para avanzar hacia una \u00abrep\u00fablica vasca\u00bb con todas las capacidades.12.51La cabeza de lista de EH Bildu por \u00c1lava, Miren Larrion, ha asegurado en una entrevista radiof\u00f3nica que la oferta de tripartito que la coalici\u00f3n soberanista ha trasladado a PNV y Podemos \u00abno es de gobierno\u00bb sino \u00abde pa\u00eds\u00bb. En su opini\u00f3n, \u00abni una persona, ni un partido\u00bb tienen \u00abtodas las soluciones a las necesidades de este pa\u00eds\u00bb, por lo que es necesario \u00abafrontarlas\u00bb de forma \u00abconjunta y compartida\u00bb.12.20Urkullu ha pedido el voto para el PNV para que el Pa\u00eds Vasco \u00abtenga un Gobierno fuerte y abierto al di\u00e1logo y al acuerdo\u00bb.11.09Urkullu ha afirmado en Herrera en COPE que es \u00abun nacionalista del siglo XXI\u00bb10.20El candidato del PNV, \u00cd\u00f1igo Urkullu, ha comenzado su pen\u00faltimo d\u00eda de campa\u00f1a afirmando en que durante la contienda electoral se ha querido \u00abtapar\u00bb un discurso que era \u00abclaro\u00bb antes del comienzo de la campa\u00f1a, el de EH Bildu que hablaba de \u00abganar\u00bb los comicios del 25 de septiembre, el de Podemos del \u00absorpasso\u00bb y el de la \u00abalianza\u00bb entre ambas formaciones \u00abpara desplazar al PNV de las responsabilidades de gobierno\u00bb.20:39El lendakari y candidato a la reelecci\u00f3n por el PNV, \u00cd\u00f1igo Urkullu, ha asegurado que el voto a su partido servir\u00e1 para hacer un Gobierno \u00abestable, s\u00f3lido, firme, fuerte y abierto\u00bb que \u00abva a defender siempre\u00bb el autogobierno y las instituciones vascas.20:22El candidato a lendakari del PP, Alfonso Alonso, ha pedido en Vitoria el voto a las personas mayores \u00abpara que haya Gobierno en Espa\u00f1a y que Rajoy sea presidente\u00bb.19:59El secretario de Organizaci\u00f3n de Ciudadanos, Fran Herv\u00edas, ha criticado al PP, formaci\u00f3n a la que ha acusado de que su mayor problema \u00abparece que sean los votantes de Ciudadanos\u00bb.19:48El secretario general de Sortu, Arnaldo Otegui, ha cargado en un mitin de EH Bildu contra Podemos por hacer propuestas \u00abirrealizables\u00bb en las que pide que se \u00abacepte la dependencia\u00bb del Pa\u00eds Vasco de Espa\u00f1a.19:40El secretario Pol\u00edtico de Podemos, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, ha reclamado esta tarde en Vitoria un \u00abnuevo pacto\u00bb en el Pa\u00eds Vasco que \u00abblinde los derechos nacionales y sociales\u00bb y ha defendido tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un marco vasco de relaciones laborales que proteja \u00ablos derechos conquistados\u00bb.19:03La secretaria general del PSE, Idoia Mendia, ha opinado hoy que Podemos va a ser el \u00abbal\u00f3n de ox\u00edgeno\u00bb que necesitan los nacionalistas para \u00abenredar\u00bb a la sociedad vasca \u00aben sus juegos\u00bb independentistas.17:11El cabeza de lista del Partido Popular al Parlamento Vasco por Guip\u00fazcoa, Borja S\u00e9mper, ha criticado \u00abla afrenta permanente\u00bb que, a su juicio, \u00absufre\u00bb este territorio \u00aben el reparto de inversiones por parte del Gobierno Vasco\u00bb. Un hecho que, en palabras de S\u00e9mper, \u00abs\u00f3lo se solucionar\u00e1 cuando en Ajuria Enea entiendan que es el lendakari el que est\u00e1 a merced de los guipuzcoanos, y no al rev\u00e9s\u00bb.16:31El plazo para depositar el voto por correo para las elecciones vascas del domingo se ha ampliado hasta este jueves, seg\u00fan un acuerdo adoptado este mi\u00e9rcoles por la Junta Electoral Central.14.15El dirigente de Sortu Arnaldo Otegui ha afirmado que el PNV tiene que aclarar antes del 25 de septiembre \u00aben qu\u00e9 mayor\u00edas quiere estar\u00bb tras las elecciones para que los ciudadanos sepan que van a hacer \u00abcon sus votos\u00bb.Ver m\u00e1s", "title": "Comienza el pen\u00faltimo d\u00eda de campa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-vascas/abci-directo-santamaria-arropa-alonso-campana-25-s-201609120912_directo.html", "keywords": "directo,elecciones", "date": "2016-09-12", "id": "88aeb2b7485d590dfc35f5bf1a402a8c2b6db274", "summary": "Sigue minuto a minuto la campa\u00f1a de las elecciones auton\u00f3micas del pr\u00f3ximo 25-S"}, {"article": "El portavoz del grupo Unidos Podemos-En Com\u00fa-En Marea en el Senado, Ram\u00f3n Espinar, ha presentado este lunes, junto con otros miembros de Podemos, un proyecto para la direcci\u00f3n del partido en Madrid. Espinar participa en una alternativa \"colectiva\" a la lanzada la semana pasada por Tania S\u00e1nchez y Rita Maestre, entre otros. Los detalles de la propuesta del tambi\u00e9n diputado auton\u00f3mico se conocer\u00e1n esta tarde: \"Que nadie haga la pol\u00edtica por ti. Hoy, a las 16.00 comienza la hora de la gente\", asegura una convocatoria difundida por Espinar.\"Si la pregunta es si voy a participar en un proceso de escucha en Podemos, la respuesta es s\u00ed. Si la pregunta es si presento alguna candidatura, la respuesta es que hay que dar un paso atr\u00e1s en t\u00e9rminos de nombres y protagonismo y un paso adelante en t\u00e9rminos de participaci\u00f3n y escuchar a nuestra gente. Podemos tiene que ser un di\u00e1logo y no un mon\u00f3logo\", explica Espinar. Poco despu\u00e9s de la hora prevista se ha lanzado la campa\u00f1a en Twitter y Facebook bajo el lema Podemos Escucha.Adem\u00e1s de Espinar, el proceso est\u00e1 apoyado por diputados auton\u00f3micos y cargos locales de candidaturas de unidad popular de la Comunidad de Madrid, pero tambi\u00e9n por personas de Catalunya o Granada.Precisamente en redes se ha generado la primera pol\u00e9mica a los pocos minutos de comenzar la campa\u00f1a.Las cuentas en Twitter y Facebook de Podemos Escucha ha arrancado con varios miles de seguidores La raz\u00f3n: han reutilizado antiguas cuentas de Claro Que Podemos, la marca con la que se presentaron en toda Espa\u00f1a las candidaturas avaladas por la direcci\u00f3n estatal de Podemos a finales de 2014 y principios de 2015. La cuenta de Twitter de Podemos Escucha, por ejemplo, fue creada en noviembre de 2014 aunque su primer tuit es de este lunes por la tarde.Aquella iniciativa unitaria, que logr\u00f3 copar la mayor\u00eda de los \u00f3rganos auton\u00f3micos, no se est\u00e1 repitiendo en esta segunda ronda de procesos internos. El uso ahora de cuentas que llevaban inactivas muchos meses ha provocado ruido interno en Podemos.El proceso interno para elegir a la nueva direcci\u00f3n de Podemos en Madrid est\u00e1 en un momento inicial. De momento, se est\u00e1n planteando proyectos y sus integrantes rechazan hablar tanto de \"candidaturas\" como de nombres. Su intenci\u00f3n declarada, en p\u00fablico y en privado, es que se hable primero del proyecto para la Comunidad de Madrid y luego de la personas que los liderar\u00e1n.La presentaci\u00f3n de la plataforma Adelante Podemos la semana pasada ha desatado sin embargo una tormenta sobre el partido a nivel estatal. Junto a Maestre y S\u00e1nchez engrosan el proyecto el actual portavoz de Podemos en la Asamblea de Madrid, Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez, as\u00ed como un buen n\u00famero de diputados auton\u00f3micos y concejales tanto del Ayuntamiento de Madrid como de otras localidades de la regi\u00f3n. Esta presentaci\u00f3n desat\u00f3 cr\u00edticas en el seno del partido por las formas empleadas. Las m\u00e1s expl\u00edcitas fueron las del propio secretario general, Pablo Iglesias, quien aventur\u00f3 que habr\u00eda \"propuestas mejores\" y cit\u00f3 a Ram\u00f3n Espinar. Tambi\u00e9n el cofundador del partido Juan Carlos Monedero tambi\u00e9n el cofundador del partido Juan Carlos Monedero ha salido a la palestra para tomar partido en contra de Maestre y S\u00e1nchez.Los detalles de la propuesta en la que participa Espinar se conocer\u00e1n esta tarde. Y en las pr\u00f3ximas horas tambi\u00e9n se conocer\u00e1 la posici\u00f3n de Anticapitalistas, un sector que tiene mucha presencia en Madrid. No en vano uno de sus dirigentes, el eurodiputado Miguel Urb\u00e1n, dio la batalla en las anteriores primarias y estuvo a punto de ganar la Secretar\u00eda General.Fuentes de Anticapitalista aseguran a eldiario.es que su intenci\u00f3n es seguir el calendario de la Asamblea definido en el Consejo Ciudadano Auton\u00f3mico. La primera fase, que arranca ahora y culminar\u00e1 con un acto presencial en octubre, estar\u00e1 centrada en los documentos pol\u00edticos y organizativos. La segunda, en noviembre, s\u00ed implicar\u00e1 listas y unas primarias para elegir a la nueva direcci\u00f3n de Podemos en Madrid, por lo que no se puede descartar que algunos de los proyectos que se presenten estos d\u00edas acaben fusion\u00e1ndose.", "title": "El senador Ram\u00f3n Espinar participa en un proyecto alternativo a Tania S\u00e1nchez y Rita Maestre para Podemos Madrid", "url": "https://www.eldiario.es/politica/Espinar-Sanchez-Maestre-Podemos-Madrid_0_558194289.html", "keywords": "Sanchez,Espinar,Maestre,Madrid,Podemos", "date": "2016-09-12", "id": "6f0b06cdd36315e53e933200c7c32671ac16b677", "summary": "\"Hay que dar un paso atr\u00e1s en t\u00e9rminos de nombres y protagonismo y un paso adelante en t\u00e9rminos de participaci\u00f3n y escuchar a nuestra gente\", explica EspinarEl proceso se llamar\u00e1 'Podemos Escucha' y ya ha provocado la primera pol\u00e9mica al utilizar las cuentas en redes de 'Claro Que Podemos', la marca interna usada en el proceso de primarias de 2015El proceso interno para elegir a la nueva direcci\u00f3n del partido en la regi\u00f3n ser\u00e1 clave en\u00a0la definici\u00f3n de Podemos a nivel estatal"}, {"article": "\u00a1Malditos treinta! Un estado vital en el que supuestamente se est\u00e1 preparado para todo lo que ofrece la vida adulta y en el que se pierde, de forma definitiva, la inocencia de la juventud. Nada m\u00e1s lejos de la realidad. Un enga\u00f1o. Una vil mentira. Nunca se est\u00e1 suficientemente preparado para las hostias que te vas a llevar a lo largo del tortuoso camino que supone crecer. La comedia actual, en varios de sus formatos, se ha encargado de recordar esto al espectador. Series como \u2018Louie\u2019, \u2018Love\u2019, \u2018Girls\u2019, \u2018Catastrophe\u2019 o \u2018You're the Worst\u2019 son ejemplos perfectos de la evoluci\u00f3n del g\u00e9nero. Esta semana y siguiendo este patr\u00f3n, escribo sobre una aut\u00e9ntica y grata sorpresa que viene de las islas brit\u00e1nicas: \u2018Fleabag\u2019.Phoebe Waller-Bridge es actriz, guionista y directora. Para m\u00ed, un grand\u00edsimo descubrimiento. Ella se encarga de escribir y protagonizar esta comedia inteligent\u00edsima brit\u00e1nica. La potencia, acidez y frescura de sus di\u00e1logos sorprender\u00e1 a m\u00e1s de uno. La serie se basa en una peque\u00f1a obra teatral independiente de Edimburgo, con el mismo nombre. La cadena BBC3 la estren\u00f3 a finales de julio. Fleabag (Phoebe Waller-Bridge), treinta\u00f1era, rebelde y ca\u00f3tica tiene una forma de enfrentarse a la vida algo destructiva y visceral pero, a la vez, muy real. Sus relaciones sentimentales no van como ella quisiera. Las familiares son bastante extra\u00f1as y la laboral, mal tirando a fatal. Aun as\u00ed, ella intenta no rendirse y lidiar lo mejor posible con los problemas cotidianos.Muchas son las series y pel\u00edculas que se han atribuido ser la voz de la generaci\u00f3n Y o mayormente conocida como la de los 'millennials'. Todas y cada una de ellas han explotado casi hasta la extenuaci\u00f3n todos los referentes, t\u00f3picos, personalidades y situaciones. Sin embargo, hay algo en \u2018Fleabag\u2019 que me resulta refrescante. Quiz\u00e1s es la protagonista, un personaje femenino absolutamente brutal cincelado a la perfecci\u00f3n, o bien una ficci\u00f3n que huye de la presuntuosidad para dar importancia capital al texto. Si alguien me ha recordado al comediante Louis C.K., en estos \u00faltimos tiempos, ha sido Phoebe Waller-Bridge. Su pluma me logra emocionar sobremanera cuando en muchos momentos se ve esa gran habilidad para explorar las relaciones interpersonales, como el propio C.K. lo hace en \u2018Louie\u2019. Un verdadero ejercicio narrativo que da como resultado una comedia inteligente y brillante que vuelve a retomar con tono \u00e1cido y humor negro la treintena como estado vital. No solo ha sido una gran sorpresa a nivel textual sino tambi\u00e9n en el actoral, ya que literalmente lo borda dando vida a Fleabag, un personaje complejo con el que empatizas irremediablemente.Si hay algo que hace especial a \u2018Fleabag\u2019 es esa manera tan peculiar y efectiva de romper la cuarta pared e interactuar con el espectador. Ella abre su universo m\u00e1s \u00edntimo y privado para compartir con nosotros reacciones y opiniones de lo que est\u00e1 viviendo en ese momento; de hecho, muchas veces pol\u00edticamente incorrecta pero que concuerda con ese pensamiento que guardamos bajo llave, socialmente. Sin duda, y vuelvo a repetir, hace muy especial a una comedia a la que le sienta muy bien esta opci\u00f3n narrativa. La serie respira realidad por todos los poros y describe a la perfecci\u00f3n la p\u00e9rdida de la inocencia que, a\u00fan, con treinta a\u00f1os, sigue estando muy presente. Las comedias de nuevo cu\u00f1o por un lado hacen sentirse c\u00f3modo al espectador desde la tranquilidad de la lejan\u00eda y la risa, mientras que por otro lado muestran lo duro y jodido que es enfrentarse a la vida.\u2018Fleabag\u2019 es una comedia muy recomendable y excelent\u00edsima de tan solo seis cap\u00edtulos de media hora de duraci\u00f3n. Si quieres degustar algo distinto y de calidad, es tu serie.", "title": "\u2018Fleabag\u2019: Phoebe Waller-Bridge se viste de Louis C.K", "url": "https://www.eldiario.es/clm/lunes_seriefilos/Fleabag-Phoebe-Waller-Bridge-Louis-CK_6_557204288.html", "keywords": "Fleabag,Louis,CK,Phoebe,Waller-Bridge", "date": "2016-09-12", "id": "735ff5f572d96deab55290ed9fa9614da4fe1edf", "summary": "Comedia \u00e1cida\u00a0que recuerda al espectador las dificultades\u00a0de madurar y creer dentro la sociedad actualLa brit\u00e1nica que escribe y protagoniza la serie es una de las mayores sorpresas de esta temporada"}, {"article": "MADRIDActualizado:12/09/2016 18:43hLa Fiscal\u00eda pide 71 a\u00f1os y seis d\u00edas de prisi\u00f3n para el profesor del Colegio Vallmont de Villanueva del Pardillo (Madrid) Carlos R.I., al considerarle responsable de trece delitos continuados de abusos sexuales a menores de trece a\u00f1os durante los a\u00f1os 2010 al 2015.En el escrito de acusaci\u00f3n, al que ha tenido acceso Efe, el fiscal reclama indemnizaciones que oscilan entre los 1.500 y los 3.000 euros para cada uno los trece menores perjudicados por los da\u00f1os morales causados. La suma total asciende a 27.600 euros.Las familias de los menores piden hasta 91 a\u00f1os de c\u00e1rcel para el docente, por trece delitos sobre menores de entre ocho y once a\u00f1os con car\u00e1cter continuado y reclama una indemnizaci\u00f3n en concepto de responsabilidad civil de 10.000 euros para cada una de las v\u00edctimas.Dice el fiscal en su escrito, fechado el 12 de julio, que el acusado actu\u00f3 \u00ababusando de su condici\u00f3n de profesor de 3\u00ba y 4\u00ba de primaria y en algunas ocasiones de su condici\u00f3n de tutor de algunos de sus alumnos y aprovechando la confianza y admiraci\u00f3n que despertaba entre los mismos\u00bb.\u00abReprobables instintos sexuales\u00bbAs\u00ed, durante los a\u00f1os 2010 a 2015, \u00abguiado en todo momento por el \u00e1nimo de satisfacer sus m\u00e1s reprobables instintos sexuales\u00bb, realiz\u00f3 tocamientos y otro tipo de abusos sexuales a los menores durante sus clases.El fiscal destaca que en algunas casos los tocamientos se produjeron en \u00abreiteradas ocasiones\u00bb durante el desarrollo de \u00abdos cursos escolares\u00bb. Generalmente, se produc\u00edan cuando el menor se acercaba a la mesa del profesor para corregir los deberes o alguna otra actividad, momento en que el acusado aprovechaba para sentar al ni\u00f1o en sus rodillas y cometer los abusos", "title": "El fiscal pide 71 a\u00f1os para el profesor del Vallmont por abusar de 13 ni\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-fiscal-pide-71-anos-para-profesor-vallmont-abusar-13-ninos-201609121831_noticia.html", "keywords": "fiscal,abuso,vallmont,ninos", "date": "2016-09-12", "id": "836ad607743fd05bb17aa79d3ef89b5221b50824", "summary": "A Carlos R.I. se le considera responsable de trece delitos continuados de abusos sexuales a menores de trece a\u00f1os durante los a\u00f1os 2010 al 2015"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/09/2016 16:50hUn estudio realizado en B\u00e9lgica muestra el espectacular incremento de los casos de eutanasia en este pa\u00eds desde que se aprob\u00f3 la legislaci\u00f3n que permite esta pr\u00e1ctica.En 2002, B\u00e9lgica hizo legal la intenci\u00f3n de los pacientes de acabar con su vida. El gobierno introdujo garant\u00edas, incluyendo un panel de expertos para asegurarse de que el procedimiento se hac\u00eda conforme a la legalidad.La investigaci\u00f3n, publicada en Canadian Medical Association Journal, muestra que los casos han aumentado de 235 en 2003 a 1807 en 2013. En estas cifras se incluyen todos los grupos de edad y las que han tenido lugar en los hogares o en el hospital. Otro dato destacable es que ha habido un aumento incluso para pacientes con des\u00f3rdenes psiqui\u00e1tricos, que sufr\u00edan enfermedades que no son terminales o diferentes del c\u00e1ncer (el n\u00famero m\u00e1s amplio corresponde a esta patolog\u00eda) y en mayores de 80 a\u00f1os.\u00abEstos hallazgos muestran que hay mucha gente que est\u00e1 pidiendo la eutanasia al saber que tienen la posibilidad legal de hacerlo. Tambi\u00e9n reflejan que la gente es cada vez m\u00e1s reacia a pedirlo al comprobar que los m\u00e9dicos tienen mayor experiencia en este cambio y toda la sociedad est\u00e1 m\u00e1s familiarizada con este tipo de decisiones\u00bb, se\u00f1ala Kenneth Chambaere, del grupo de investigaci\u00f3n de cuidados paliativos de la Universidad Libre de Bruselas y la Universidad de Gante.\u00abCansancio de vivir\u00bbLa experta advierte de que el aumento de los casos de eutanasia para los casos en que no se padece una enfermedad terminal deben evaluarse con recelo puesto que muchas veces se asocian a des\u00f3rdenes psiqui\u00e1tricos y a un \u00abcansancio de vivir\u00bb.", "title": "Espectacular aumento en B\u00e9lgica de la eutanasia para enfermedades que no son terminales y en pacientes j\u00f3venes", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-espectacular-aumento-belgica-eutanasia-para-enfermedades-no-terminales-y-pacientes-jovenes-201609122147_noticia.html", "keywords": "increible,belgica,aumento,eutanasia", "date": "2016-09-12", "id": "c5d00323251e9a5b1a74aeb90f4756d0e5b273ed", "summary": "Una investigaci\u00f3n, publicada en Canadian Medical Association Journal, muestra que los casos han aumentado de 235 en 2003 a 1807 en 2013"}]