[{"article": "En los \u00faltimos d\u00edas, miles de viajeros se han visto afectados por la huelga del sindicato de maquinistas de Renfe, una situaci\u00f3n que se podr\u00eda resolver este mismo mi\u00e9rcolesEl jurado, formado por una veintena de representantes del mundo empresarial, la sociedad civil y los medios de comunicaci\u00f3n, ha valorado la gesti\u00f3n de Vargas al frente del operador aeroportuarioEn un comunicado, Air France asegur\u00f3 que ma\u00f1ana -una vez finalizada la convocatoria- tiene intenci\u00f3n de mantener el 100% de su programaLa aerol\u00ednea irlandesa pondr\u00e1 en marcha el pr\u00f3ximo 1 de octubre \u00abRyanair Rooms\u00bb, con una amplia gama de hoteles, hostales y casas de vacaciones La convocatoria de paros anunciados por CC.OO. y UGT afectar\u00eda a trece ciudades espa\u00f1olasLos sindicatos pretenden protestar por la pol\u00edtica de la direcci\u00f3n de ajustes y de favorecer el bajo costeLos paros afectar\u00e1n a los trayectos ferroviarios en los pr\u00f3ximos d\u00edas. A partir del viernes se esperan nuevas huelgas en el transporte a\u00e9reoEl cierre temporal del aeropuerto tambi\u00e9n provoc\u00f3 un descenso del 29,1% de su tr\u00e1fico de pasajeros en marzo respecto al mismo mes del a\u00f1o anteriorLos partidos fracasan en su objetivo de lograr un acuerdo conjunto para rebajar el gasto electoral...El tribunal se inclina, como ya hizo el Supremo, por rechazar dicho recurso por falta de jurisdicci\u00f3nEn los cuatro primeros meses de este a\u00f1o contabilizaron 556.261 vuelos, un 7% m\u00e1s que de enero a abril de 2015Enaire convocar\u00e1 en pr\u00f3ximas fechas 39 plazas de controladores a\u00e9reos de conformidad con lo previsto en el Real Decreto 196/2015, de 22 de marzo, por el que se aprueba la oferta de empleo p\u00fablicoPara reforzar la seguridad y controlar a quienes vayan y vuelvan de zonas conflictivas, Bruselas ha...Juristas y expertos niegan abandono masivo de los controladores y apuntan a razones econ\u00f3micasLa huelga de los controladores se iniciar\u00e1 en la medianoche (00:01 hora local, 21:00 GMT) del mi\u00e9rcoles al jueves y terminar\u00e1 en la medianoche del mismo d\u00edaEl Aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas fue el que registr\u00f3 el mayor tr\u00e1fico de la red en marzo, con 3.98 millones de viajerosEl cierre del tr\u00e1fico a\u00e9reo afecta tambi\u00e9n al aeropuerto secundario en CharleroiLa compa\u00f1\u00eda de bajo coste pide aplicar la misma normativa que en el caso de la polic\u00eda y el ej\u00e9rcitoNo ser\u00e1 hasta junio cuando el aeropuerto de Zaventem recupere su capacidad, indic\u00f3 hoy el consejero delegado de la compa\u00f1\u00eda gestora, Arnaud Feist, al diario \"Le SoirLa mayor\u00eda de los vuelos anulados estaban programados para las primeras horas de actividad del aeropuertoEl paro de 24 horas no era en rigor una huelga general, sino solo del sector p\u00fablico, si bien se han sumado a \u00e9l los medios de comunicaci\u00f3n, los m\u00e9dicos privados, las ambulancias, los abogados y los controladores a\u00e9reosFrancia, pa\u00eds que vive ma\u00f1ana una jornada de huelga general, que en el control a\u00e9reo galo, se ha iniciado a las 19.00 horas de esta tardeEl descuido de la mujer de 50 a\u00f1os provoc\u00f3 un retraso de dos horas en el vuelo de China Southern Airlines despu\u00e9s de activar el tobog\u00e1n hinchable en el aparatoAENA aconseja a los pasajeros que vayan a tomar un vuelo en las pr\u00f3ximas horas con destino a Francia que consulten la situaci\u00f3n de su vuelo con su aerol\u00edneaLa media de vuelos desde Espa\u00f1a con destino a B\u00e9lgica se ha rebajado esta semana como consecuencia del...Los aeropuertos espa\u00f1oles han vivido este mi\u00e9rcoles una jornada dif\u00edcil despu\u00e9s de los atentados en Bruselas....De los ochenta vuelos que hab\u00eda programados hoy procedentes de B\u00e9lgica solo se mantienen operativos 18....Aena ha informado de que las compa\u00f1\u00edas han suspendido 66 vuelos de un total de 80 programados con origen o destino a la capital belga23/03/2016 16:38h T. S. V. - L. M. O. ComentarUn total de 36 vuelos entre los aeropuertos espa\u00f1oles de la red de Aena y Bruselas han sido cancelados,...Largas colas en Barajas o el Prat, pantallas que anuncian vuelos cancelados con destino a Bruselas y...Los viajes que se han suspendido son los que tienen como destino el pa\u00eds galo o deben sobrevolar por su espacio a\u00e9reoLa convocatoria afecta a los vuelos programados en los aeropuertos de Orly, Beauvais, Lyon, Niza y Marsella durante los dos d\u00edasEn los \u00faltimos a\u00f1os se han repetido los paros convocados por distintos sindicatos en periodo vacacionalEl consejo de AENA aprueba congelar las tarifas aeroportuarias hasta 202108/03/2016 21:13h Luis M\\. Ontoso ComentarLa compa\u00f1\u00eda propondr\u00e1 un dividendo de 2,71 euros por t\u00edtulo, cuyo reparto permitir\u00e1 al Tesoro P\u00fablico ingresar m\u00e1s de 207,3 millonesExtremadura se vuelve a colocar este jueves en el mapa a\u00e9reo. El Aeropuerto de Badajoz ha retomado sus...Aena ha desactivado la alerta local en el aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas, tras confirmar la...Declaraciones del presidente del Gobierno en funciones, Mariano Rajoy, tras conocer la amenaza de bomba...Un juez revoca la sanci\u00f3n a un controlador por el cierre del espacio a\u00e9reoLos controladores piden ser excluidos de la reforma del sistema de primas de los funcionarios programado por el gobierno franc\u00e9sAeropuerto de Bilbao-Loiu, un d\u00eda con viento sur cruzado. Mala combinaci\u00f3n si usted es uno de los pasajeros...El \u00faltimo d\u00eda para comprar los billetes de esta campa\u00f1a es el 25 de enero y se puede volar hasta el 10 de junio de 2016Esta vez les vamos a dar muy buenas noticias...Le vamos a dedicar este minuto a los reencuentros....La aerol\u00ednea ofrece promociones 119 destinos en un total de 46 pa\u00edses haata el pr\u00f3ximo 3 de diciembreEl director de comunicaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, Robin Kiely, ha afirmado que esta promoci\u00f3n estar\u00e1 destinada a 100.000 plazas y que se podr\u00e1 realizar a trav\u00e9s de la web de la aerol\u00edneaLas agencias de viajes calculan hasta un 20 por ciento de cancelaciones de viajes a Par\u00eds tras los atentados...El presidente de la Asociaci\u00f3n de Agencias de Viajes de Sevilla, Jos\u00e9 Miguel Nicol\u00e1s, ha afirmado que...Miedo, frustraci\u00f3n, pero tambi\u00e9n exigencias de cambio en su pa\u00eds son los sentimientos y reflexiones que...La aerol\u00ednea ha destacado que sus ingresos subieron un 14% entre los pasados abril y septiembre respecto a 2014, hasta los 4.040 millones de eurosCientos de empleados de Air France han agrededido a los directivos de la compa\u00f1\u00eda este lunes por el nuevo plan de restructuraci\u00f3n que supondr\u00eda la p\u00e9rdida de 2.900 empleos, despu\u00e9s de que los pilotos rechazasen la propuesta de trabajar m\u00e1s horas. Un grupo de empleados lograron tirar las vallas de seguridad que les imped\u00edan llegar al lugar de reuni\u00f3n y agredir a los directivos, estos incidentes han provocado la suspensi\u00f3n del Comit\u00e9. Los despidos entran en el plan de m\u00e1xima productividad que la compa\u00f1\u00eda quiere llevar a cabo para competir con el resto de aerol\u00edneasPara Enaire, gestor de navegaci\u00f3n a\u00e9rea, la situaci\u00f3n es de normalidad, salvo en el aeropuerto de BarcelonaLos controladores a\u00e9reos han convocado una huelga de doce horas para el pr\u00f3ximo s\u00e1bado. Habr\u00e1 paros desde las seis de la ma\u00f1ana hasta las seis de la tarde, reanudando las protestas que se suceden desde hace cuatro meses, pero que se interrumpieron en agosto. Los trabajadores piden la retirada de las sanciones impuestas a sesenta y un compa\u00f1eros durante el cierre del espacio a\u00e9reo de 2010 y la readmisi\u00f3n de un trabajador que fue despedido en Santiago. Se han decretado unos servicios m\u00ednimos de entre el 70 y el 80%, pero habr\u00e1 m\u00e1s paros. El pr\u00f3ximo, el 3 de octubre, en la misma franja horaria.Tras no haber alcanzado ning\u00fan acuerdo hoy en su reuni\u00f3n con Enaire Un aparato de Air Europa que cubr\u00eda la ruta Madrid-Par\u00eds ha tenido que regresar a la T-4 nada m\u00e1s despegar al detectar el fallo. Ha tomado tierra sin incidentes a las cuatro de la tarde28/08/2015 13:52h Carlos Hidalgo ComentarEl nuevo dispositivo que podr\u00edamos ver en los aeropuertos en un futuro pr\u00f3ximo verifica el peso y medida de la maleta de mano. Un pitido indica que no cumple, el problema es la anchura, as\u00ed que autom\u00e1ticamente tras escanear nuestra tarjeta de embarque emite una etiqueta para que la maleta sea derivada a la bodega del avi\u00f3n. El dispositivo se ha presentado en Londres y ha despertado el inter\u00e9s de las autoridades de Espa\u00f1a y de Estados Unidos porque refuerza la seguridad ante la amenaza terrorista.Este domingo est\u00e1n programados m\u00e1s paros en horario de 17.00 horas a 20.00 horasSe trata del tercer fuego en el mismo lugar de la pista 18 en este mes, seg\u00fan los controladores a\u00e9reos del aeropuerto madrile\u00f1oLa ministra de Fomento, Ana Pastor, ha destacado que las primeras dos horas de paro parcial se han desarrollado con una puntualidad en los vuelos de entre un 98% y un 100% y sin cancelaci\u00f3n algunaLos paros, para los que el Ministerio de Fomento ha fijado unos servicios m\u00ednimos del 70%, se llevar\u00e1n a cabo en periodos de dos horas en los turnos de ma\u00f1ana y tardeHoy comienza una huelga de controladores a\u00e9reos que se repetir\u00e1 el mi\u00e9rcoles, el viernes y el domingo. Se trata de la primera en 26 a\u00f1os y ha sido convocada en apoyo a los compa\u00f1eros que han sido sancionados por el cierre del espacio a\u00e9reo que se produjo en 2010. Har\u00e1n paros parciales, entre las 10 de la ma\u00f1ana y las 12 del mediod\u00eda y entre las seis y las ocho de la tarde. Los paros podr\u00edan provocar retrasos en miles de vuelos, aunque se han fijado servicios m\u00ednimos del 70 por ciento. -Redacci\u00f3n-Los paros se desarrollar\u00e1n en periodos de dos horas en los turnos de ma\u00f1ana y tarde por la decisi\u00f3n de Enaire de sancionar a 61 trabajadores27/05/2015 18:35h ABC-multimedia ComentarEl fallo t\u00e9cnico ha afectado al aeropuerto de Bruselas-Zaventem y tambi\u00e9n a los de Charleroi y LiejaLa Uni\u00f3n de Controladores A\u00e9reos (USCA) ha anunciado este mi\u00e9rcoles la convocatoria de paros parciales durante los d\u00edas 8, 10, 12 y 14 de junio, un derecho que ejerce el colectivo por primera vez en 25 a\u00f1os, y con el respaldo de m\u00e1s del 81% de votos a favor de sus afiliados.La Uni\u00f3n de Controladores A\u00e9reos (USCA) ha anunciado este mi\u00e9rcoles la convocatoria de paros parciales durante los d\u00edas 8, 10, 12 y 14 de junio, un derecho que ejerce el colectivo por primera vez en 25 a\u00f1os, y con el respaldo de m\u00e1s del 81% de votos a favor de sus afiliados, para un sindicato que engloba al 90% del colectivo.La aerol\u00ednea irlandesa obtuvo un beneficio neto de 867 millones de euros e increment\u00f3 un 12% sus ingresosComedia rom\u00e1ntica de corte cosmopolita. Girar\u00e1 alrededor de una pareja que no consigue reunirse porque una huelga de controladores a\u00e9reos hace que cada uno de ellos est\u00e9 atrapado en una ciudad diferente.La primera jornada del par\u00f3n, ayer, oblig\u00f3 a cancelar 34 vuelos con Espa\u00f1a, el 18,6% del total de operaciones previstas. Iberia y Vueling han cancelado m\u00e1s de 60 operaciones para hoyEl paro ha obligado a cancelar unos 40 vuelos en el Aeropuerto de El Prat, donde se producen retrasos de hasta una hora en los aviones que enlazan con destinos del norte de EuropaCuando la torre de control le concedi\u00f3 al capit\u00e1n del avi\u00f3n asceder hasta los 34.000 ya no recibi\u00f3 contestaci\u00f3n del aparato, seg\u00fan informan medios localesEl Ministerio de Fomento trabaja ya en un real decreto que reforzar\u00e1 la prevenci\u00f3n de accidentes a\u00e9reosLa nueva Ley para la Protecci\u00f3n de la Seguridad Ciudadana contempla sanciones de hasta 600.000 euros por esta grave amenazaEl director de la oficina econ\u00f3mica de La Moncloa ha argumentado que el retraso que se est\u00e1 produciendo se debe a \u00abun problema t\u00e9cnico\u00bbEl incidente se produjo el pasado 2 de junio, en un vuelo procedente de Gatwick (Reino Unido) con destino a Tenerife Sur 05/08/2014 18:57h Luis M\\. Ontoso ComentarLas demoras descendieron de media un 50%, mientras que en Madrid cayeron un 80% y en Barcelona, un 60% 24/04/2014 05:01h Luis M\\. Ontoso ComentarEl juzgado de Instrucci\u00f3n de Madrid procede contra el exportavoz de USCA, C\u00e9sar Cabo, y el expresidente, Camilo Cela 05/04/2014 01:14h Luis M\\. Ontoso ComentarLos aer\u00f3dromos de uso restringido podr\u00e1n utilizarse para operaciones de mantenimiento y formaci\u00f3n de pilotosEl controlador a\u00e9reo David Guillam\u00f3n comparte la extra\u00f1eza ante el avi\u00f3n de Malaysia Airlines desaparecidoLa ca\u00edda del tr\u00e1fico a\u00e9reo y las medidas puestas en marcha entre los controladores impulsan la puntualidad a m\u00e1ximos hist\u00f3ricos29/01/2014 12:47h Luis M\\. Ontoso ComentarLos aer\u00f3dromos espa\u00f1oles obtuvieron el r\u00e9cord del 83% de vuelos sin demoras 28/01/2014 13:33h Luis M\\. Ontoso ComentarEl Gobierno quiere impulsar actuaciones de la Fiscal\u00eda en caso de coacciones en los conflictos13/01/2014 14:43h Susana Alcelay ComentarLos economistas de Fedea analizan las cuentas de la red de aer\u00f3dromos en 201227/12/2013 09:10h Teresa S\u00e1nchez Vicente ComentarPrestar\u00e1 m\u00e1s servicios a partir de enero tras reducir en diez minutos los tiempos m\u00ednimos de conexi\u00f3n en toda su red de vuelosLa sala de lo social determina que la sociedad p\u00fablica no infringi\u00f3 el convenio colectivoDescuento del 100% para nuevas rutas, nacionales e internacionales14/10/2013 20:13h Luis M\\. Ontoso ComentarEn una sentencia contra la que no cabe recurso revoca una anterior de un Juzgado Central que conden\u00f3 al gestor a pagar 304.385,69 euros en concepto de responsabilidad patrimonialEn virtud del modelo de privatizaci\u00f3n parcial en que se trabaja, el Estado mantendr\u00eda no obstante el control del operador conservando al menos el 50% de su capitalEl incremento de las tarifas aeroportuarias ser\u00e1 del IPC m\u00e1s un punto en 2014, cuatro puntos menos de lo inicialmente fijado23/05/2013 20:07h Luis M\\. Ontoso ComentarLa rebaja afectar\u00e1 a los trabajadores de tierra y tripulaci\u00f3nCalifican de \u00abverg\u00fcenza\u00bb que la compa\u00f1\u00eda \u00abs\u00f3lo haya convocado una reuni\u00f3n\u00bb en la que \u00abse han sentado a negociar como si fueran muebles\u00bbEl gestor aeroportuario super\u00f3 en 2012 los 1.360 millones de euros, un 23% que durante el pasado ejercicio Es el mismo porcentaje en qu\u00e9 aument\u00f3 el volumen de tr\u00e1fico mundialLa subida del 10,2% de las tasas aeroportuarias aprobada en los Presupuestos Generales del Estado, supone incrementos del 50% en Barajas y El Prat. Ryanair cobra directamente esa tasa en los billetes comprados antes del 1 de julio04/12/2012 04:18h PATRICIA MORALES ComentarLos trabajadores de la aerol\u00ednea, salvo el Sepla, secundan los paros para el 14, 17, 18, 19, 20 y 21 de diciembreUn Boeing 737 de dicha compa\u00f1\u00eda ha tenido que regresar a Barajas por un problema de despresurizaci\u00f3n en su cabina; los servicios m\u00e9dicos del aueropuerto han tenido que atender a 16 pasajeros", "title": "Controladores a\u00e9reos", "url": "http://www.abc.es/economia/sectores-profesionales/controladores-aereos/pag-3.html", "keywords": "noticias de Controladores a\u00e9reos,Controladores a\u00e9reos", "date": "2016-06-15", "id": "1482d27326fe13b8fc9df75c6df0997eda932c40", "summary": "La informaci\u00f3n m\u00e1s completa de Controladores a\u00e9reos en ABC.es. Descubre las \u00faltimas noticias, fotograf\u00edas y v\u00eddeos sobre Controladores a\u00e9reos \u00a1Te contamos las \u00faltimas novedades! P\u00e1gina 3"}, {"article": "MadridActualizado:06/10/2017 02:41hHay luchadores cuyos m\u00e9ritos no son proporcionales a su proyecci\u00f3n medi\u00e1tica y que, con un recorrido profesional de una extensi\u00f3n encomiable, su carrera parece haberse diluido en el inexplicable y eterno anonimato. Un ejemplo es Manu Garc\u00eda (Oviedo, 1972), que a sus 44 a\u00f1os, ha encontrado un broche de oro a medida para cerrar su trayectoria de casualidad (pues estaba retirado): pelear frente a Alex Reid en el evento 158 de Bellator, una de las organizaciones m\u00e1s importantes del mundo de artes marciales mixtas tras el UFC, donde compartir\u00e1 cartel con la estrella emergente Michael \u00abVenom\u00bb Page, entre otros.Hace cinco a\u00f1os, el artista marcial ovetense tuvo un serio contratiempo en su vida: la necesidad de operarse por artrosis en la cadera. En un principio se temi\u00f3 que no pudiera volver a caminar y que quedara en silla de ruedas. Un duro varapalo para Manu Garc\u00eda, cuya vida siempre ha girado en torno a los deportes de contacto. Pero los luchadores est\u00e1n hechos de otra pasta. La operaci\u00f3n fue un \u00e9xito y, tirando de ese innato alma guerrera, a los cuatro meses estaba peleando en Inglaterra. Hace tres a\u00f1os decidi\u00f3 poner fin a su etapa profesional con un combate de retirada en Asturias. Por eso, cuenta que la pelea ha llegado \u00abun poco por casualidad\u00bb. Pese a todo, poco tiempo dur\u00f3 en el retiro oficial, pues el a\u00f1o pasado luch\u00f3 dos veces, una en Alemania y otra en Estonia.El pr\u00f3ximo 16 de julio, se encerrar\u00e1 en la jaula con Alex Reid, un peleador de gran prestigio en Inglaterra y actor reconocido, que cuenta con una experiencia dilatada y que entrena en la cuna de campeones del \u00abLondon Shootfighters\u00bb, pero que lleva unos a\u00f1os inactivo. \u00abYo creo que me eligieron porque soy un veterano y saben que no estoy en mi mejor momento. Mi rival lleva cuatro a\u00f1os parado y necesitaba a otro que estuviera tambi\u00e9n fuera de competici\u00f3n\u00bb, explica el oventense. Pese a que pueda parecer una pelea un tanto light, promete ser una batalla con la intensidad que ambos protagonizaban anta\u00f1o. \u00abEn su momento era un t\u00edo muy duro que hac\u00eda grandes guerras dentro del ring. Voy a prepararme para encontrarme al mejor Reid\u00bb. La cuenta atr\u00e1s ya ha comenzado, y viajar\u00e1 hasta Brasil para preparar a fondo el combate. A su regreso, har\u00e1 esparring con Rafael Silva, que estar\u00e1 en su esquina durante el evento.Pero para llegar hasta el Bellator 158, Manu Garc\u00eda ha tenido que dar muchas vueltas por el mundo. Nacido en Asturias, con 5 a\u00f1os comenz\u00f3 a practicar judo. Solo tres a\u00f1os despu\u00e9s, ya estaba midiendo sus capacidades con otros ni\u00f1os de su tierra. Luego vino el k\u00e1rate y, m\u00e1s tarde, el kickboxing y el muay thai. \u00c9l, que siempre ha sido un enamorado de las artes marciales y, por ende, de Bruce Lee y sus m\u00e9todos, viaj\u00f3 hasta los Estados Unidos para conocer las diferentes disciplinas. All\u00ed conoci\u00f3 un estilo que le llam\u00f3 ciegamente la atenci\u00f3n: el \u00abjeet kune do\u00bb. En \u00e9l, se combinaba la lucha en el suelo con artes espectaculares del golpeo en pie. En la \u00abtierra de las oportunidades\u00bb fue donde vio por primera vez algo que le marcar\u00eda la vida: los primeros v\u00eddeos de la familia Gracie (Helio, el patriarca, fue el inventor del jiu-jitsu brasile\u00f1o).Su curiosidad por este arte termin\u00f3 de explotar. Y decidi\u00f3 introducirse en la Academia Gracie, donde entren\u00f3 y, sobre todo, aprendi\u00f3 del que fuera uno de sus mentores: Royce Gracie. Manu Garc\u00eda actu\u00f3 en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n como esparring para que esta leyenda de las artes marciales mixtas preparase sus combates en el Pride (PFC) \u2013competici\u00f3n paralela a UFC que se desarrollaba en un cuadril\u00e1tero en Jap\u00f3n\u2013, \u00abhac\u00edamos mucho kimono\u00bb, relata. Con todo lo aprendido en los veranos por los Estados Unidos, retorn\u00f3 a Espa\u00f1a con una idea en la cabeza: importar los eventos de \u00abvaletudo\u00bb brasile\u00f1os. Y as\u00ed lo hizo, con la \u00fanica diferencia de que las manos estaban cubiertas por unas guantillas.En 1995 se llev\u00f3 a cabo el primer torneo de este tipo. \u00abOrganic\u00e9 este evento y lo gan\u00e9. No hab\u00eda pesos y los rivales eran de mayor tama\u00f1o, pero no me duraron mucho. De hecho, la final la gan\u00e9 a un marroqu\u00ed de 120 kilos, pero claro, la ventaja era grande con ellos porque ven\u00eda de EE.UU. con conocimiento que aqu\u00ed nadie ten\u00eda. Les llevaba al suelo y no sab\u00edan moverse\u00bb, cuenta el luchador, que por aquella \u00e9poca colaboraba con la revista Cintur\u00f3n Negro y elaboraba art\u00edculos y v\u00eddeos de instrucci\u00f3n en esta disciplina. Es, de hecho, el pionero en traer el extinto \u00abvaletudo\u00bb brasile\u00f1o a Espa\u00f1a, antecesedor de las actuales artes marciales mixtas, cuando aqu\u00ed todav\u00eda era un gran desconocido. Pero, debido a la escasa proyecci\u00f3n medi\u00e1tica de este deporte en esa \u00e9poca, Manu Garc\u00eda ha pasado inadvertido para mucha gente. Hasta ahora, que ha vuelto a saltar a la palestra con su combate en Bellator. \u00abIntroduje el sistema del valetudo en Espa\u00f1a y estoy un poco decepcionado porque la gente joven de hoy en d\u00eda no me conoce y me siento un tanto apartado. Nunca se me ha agradecido el trabajo que hice\u00bb, confiesa. Adem\u00e1s, cuenta que muchas veces se le ha criticado: \u00abEn Espa\u00f1a me dicen que hay mejores luchadores que yo, pero es que yo lo s\u00e9. C\u00f3mo no los va a haber si estoy en la cuesta abajo de mi carrera. Eso s\u00ed, soy de los pocos que pueden decir que han ganado una pelea en Estados Unidos contra un americano\u00bb. El ovetense estuvo cerca de firmar contratos en su momento con UFC y Strikeforce, pero por diferentes discrepancias nunca lleg\u00f3 a formar parte de la mejor organizaci\u00f3n del mundo.Con un marcado acento asturiano, el peleador que ha hecho las veces de promotor e incluso de manager, no tiene reparos en realizar una feroz cr\u00edtica a la gesti\u00f3n de los profesionales que se encargan de las trayectorias de los luchadores espa\u00f1oles: \u00abMuchos promotores y managers solo est\u00e1n pendiente de su 20 por ciento. He visto luchadores que podr\u00edan estar en el UFC peleando contra los mejores, pero los encargados de gestionar sus combates les llevan a pelear con luchadores con unos r\u00e9cords incre\u00edbles solamente para llevarse su comisi\u00f3n y les fastidian la marca y, claro, luego no pueden entrar en los grandes eventos por tener derrotas pese a que existen peleadores con mucho nivel y talento\u00bb. Y a\u00f1ade que \u00abla gente deber\u00eda preguntarse por qu\u00e9 hay una persona de 44 a\u00f1os peleando en Bellator y solo hay un chico (Wasabi) en el UFC. Igual es nuestra culpa y tenemos lo que merecemos\u00bb.Con todo, este guerrero insaciable, cuyo \u00eddolo confiesa que es Rickson Gracie, no piensa nunca abandonar jam\u00e1s este mundo. \u00abLas artes marciales me han aportado principios en la vida y disciplina. No entiendo mi vida sin ellas. Es una lucha constante por mejorarme a m\u00ed mismo como persona. Siempre estar\u00e9 vinculado\u00bb. Por el momento, Londres le espera para poner el broche de oro a una carrera llena de victorias y derrotas, de sacrificios y buenos momentos. El alma guerra nunca se pierde. Est\u00e1 claro que la vida es lucha. Y que la lucha da la vida.", "title": "Manu Garc\u00eda, el pionero del \"valetudo\" en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-manu-garcia-pionero-valetudo-espana-201606150841_noticia.html", "keywords": "bellator,garcia,manu", "date": "2016-06-15", "id": "af8084fc448f7bd2349e2f7c95ffa6d32b04c5f2", "summary": "El luchador oventense cerrar\u00e1 su trayectoria profesional a los 44 a\u00f1os en el Bellator 158 en Londres"}, {"article": "MadridActualizado:15/06/2016 18:51hElsa Sarmiento se ha hecho famosa gracias a Zara. O, mejor dicho, por desgracia. Su cara no aparece en las marquesinas espa\u00f1olas, pero sus pies se han hecho virales despu\u00e9s de que la sevillana publicase en Facebook el da\u00f1o que le hicieron unas sandalias compradas en una de las ense\u00f1as del imperio de Amancio Ortega. \u00abQuiero hacer p\u00fablico el da\u00f1o que uno de los productos de la marca Zara me ha hecho. Se trata del modelo de sandalias que pod\u00e9is visualizar, compradas hace relativamente poco y con apenas tres usos. Mis pies han sufrido claramente quemaduras provocadas por estos zapatos. Pod\u00e9is observar el tama\u00f1o de ellas. Este da\u00f1o fue producido la noche del s\u00e1bado, el pie sud\u00f3 y el material de la parte superior me quem\u00f3 de esta manera tan atroz. No tiene ning\u00fan tipo de l\u00f3gica, ya que es un producto destinado al verano y por consecuente, al calor. Este producto, seg\u00fan he podido observar, ha sido altamente vendido. Estoy segura que no soy la \u00fanica a la cual le ha pasado esto. Me parece una verg\u00fcenza que un zapato as\u00ed pueda provocar este tipo de da\u00f1os, su precio es de 40 euros. Hago este llamamiento para que la marca Zara tome medidas y retire este producto. Adem\u00e1s, para que ninguna otra persona se vea afectada con la compra del mismo. No se puede consentir que un producto as\u00ed atente contra el consumidor\u00bb, escribi\u00f3 enFacebook Elsa, para prevenir al resto de mujeres que se sintiesen tentadas a llevarse a casa el producto, supuestamente da\u00f1ino, seg\u00fan la sevillana.Todos sabemos que estrenar zapatos supone en muchos casos una cita de alto riesgo, ya que los pies no est\u00e1n acostumbrados a ese tipo de calzado y, por consiguiente, sufren para adaptarse. Si bien es cierto que en verano la sudoraci\u00f3n del pie es mayor y eso puede incrementar la fricci\u00f3n de la piel provocando alguna ampolla, las heridas que ha mostrado con la imagen Elsa Sarmiento en Facebook superan notablemente cualquier expectativa. Producen dolor tan solo con un vistazo. No solo Facebook se ha hecho eco del riesgo que viene impl\u00edcito al comprar estas sandalias, agotadas en la web de Zara, que las vende por 39,95 euros. Aunque algunas personas defienden su comodidad, otras, como esta mujer en Instagram, se quejan por haber sufrido heridas parecidas: \u00abRajan los pies, yo las tengo y las voy a devolver\u00bb.", "title": "\u00bfSon peligrosas las sandalias de Zara?", "url": "http://www.abc.es/estilo/belleza/abci-facebook-peligrosas-sandalias-zara-201606151851_noticia.html", "keywords": "herida,sandalias,zara,facebook", "date": "2016-06-15", "id": "bc09bf08a660c685e1fbf2c8d8570d848d2c7708", "summary": "La sevillana Elsa Sarmiento ha denunciado a trav\u00e9s de Facebook el da\u00f1o que le han provocado unas sandalias compradas en Inditex por 39,95 euros"}, {"article": "LONDRES | MADRIDActualizado:15/06/2016 15:05hDavid Cameron protagonizar\u00e1 hoy una controvertida e inesperada visita a Gibraltar, donde ofrecer\u00e1 un mitin a las cinco y media de la tarde, en la plaza Casemates, a favor de la permanencia del Reino Unido en la UE. Ser\u00e1 la primera vez que un \u00abpremier\u00bb brit\u00e1nico acuda a Gibraltar desde el viaje que hizo a la colonia Harold Wilson en octubre de 1968. Sorprende que Cameron, cuya agenda est\u00e1 extremadamente ocupada con una campa\u00f1a que se le ha puesto muy cuesta arriba, acuda a dar un mitin a un territorio que solo cuenta con unos 32.000 residentes -muy partidarios de la permanencia- y que lo haga a riesgo de irritar a un Gobierno amigo de su mismo signo ideol\u00f3gico.De inmediato, el Ejecutivo espa\u00f1ol en funciones expres\u00f3 anoche su rechazo a la visita de Cameron, que le fue comunicada al Gabinete de Mariano Rajoy por el del primer ministro brit\u00e1nico, indicaron fuentes del Ejecutivo a ABC. El Gobierno espa\u00f1ol resalt\u00f3 anoche a este diario que \u00abEspa\u00f1a y el Reino Unido son dos pa\u00edses socios y aliados. Sin embargo, mantienen profundas diferencias sobre Gibraltar. No deseamos que estas diferencias interfieran en nuestra amistad con Londres. Gibraltar, como dicen la ONU y el Tribunal de Justicia de la UE, es una colonia en la lista de territorios pendientes de descolonizaci\u00f3n de Naciones Unidas, que a\u00f1o tras a\u00f1o nos urge a poner fin a esta situaci\u00f3n colonial\u00bb.En este sentido, tambi\u00e9n se ha manifestado esta ma\u00f1ana Mariano Rajoy. El presidente del Gobierno ha defendido en una entrevista en RNE la espa\u00f1olidad del Pe\u00f1\u00f3n triunfe o no el \u00abBrexit\u00bb. \u00abLa campa\u00f1a deber\u00eda hacerse en el Reino Unido y no en Gibraltar\u00bb, ha subrayado el jefe del Ejecutivo. El Gobierno no llamar\u00e1 a consultas al embajador ante la visita de Cameron, pero Rajoy ha dicho que las autoridades brit\u00e1nicas ya saben perfectamente la posici\u00f3n contraria espa\u00f1ola a esa decisi\u00f3n y fue reiterada ayer cuando el gabinete del primer ministro les comunic\u00f3 el viaje. \u00abGibraltar es espa\u00f1ol gane el 'Brexit' o se pierda\u00bb.El ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, tambi\u00e9n ha lamentado que \u00abutilice un enclave colonial en una campa\u00f1a interna\u00bb y ha mostrado su rechazo \u00abante este anacronismo\u00bb. El titular de Exteriores ha advertido adem\u00e1s en COPE de que si Gran Breta\u00f1a sale de la UE, \u00abGibraltar pasar\u00eda a ser frontera externa y no tendr\u00eda acceso al mercado interior, salvo que se acordase alguna f\u00f3rmula que supusiese la cosoberan\u00eda de Espa\u00f1a en periodo transitorio\u00bb. \u00abSe est\u00e1 exagerando enormemente el peligro econ\u00f3mico que supone la salida de Reino Unido de la UE\u00bb, ha dicho Garc\u00eda-Margallo, que ha reconocido que \"habr\u00e1 volatilidad en los mercados los primeros d\u00edas\u00bb, pero ha precisado que todo depender\u00e1 del tipo de relaci\u00f3n que se establezca.El precedente de HammondEspa\u00f1a ya protest\u00f3 el mes pasado ante el Gobierno brit\u00e1nico por un viaje al Pe\u00f1\u00f3n del ministro de Exteriores, Philip Hammond, porque visit\u00f3 instalaciones militares y habl\u00f3 de soberan\u00eda, lo que fue considerado un mal gesto entre pa\u00edses socios. En su vista a Gibraltar, Hammond pronunci\u00f3 una frase que irrit\u00f3 al campo del Brexit: \u00abCreo genuinamente que los riesgos de dejar la UE son una amenaza muy grande para el futuro de la seguridad de Gibraltar y su soberan\u00eda\u00bb. Esa afirmaci\u00f3n encorajin\u00f3 a algunos simpatizantes de Leave, que entendieron que admit\u00eda que Gibraltar podr\u00eda dejar de ser brit\u00e1nica y pasar a una soberan\u00eda compartida con Espa\u00f1a.Liam Fox, ministro de Defensa de Cameron durante su primer a\u00f1o de Gobierno, un duro que cay\u00f3 enseguida del Ejecutivo, exigi\u00f3 el mes pasado al primer ministro que garantice la soberan\u00eda de Gibraltar. Aludi\u00f3 a las declaraciones de Picardo dando a entender que, en caso de Brexit, Gibraltar podr\u00eda ir a una soberan\u00eda compartida con Espa\u00f1a, y pidi\u00f3 a Cameron que lo desmintiese.El ministro principal, Fabi\u00e1n Picardo concedi\u00f3 el pasado mayo una entrevista a la televisi\u00f3n brit\u00e1nica Sky Channel, en la que mostr\u00f3 su agobio ante la posibilidad de que el Reino Unido salga de Europa: \u00abSi Gibraltar quiere seguir teniendo acceso al mercado \u00fanico y a los derechos de libre movimiento, tendr\u00edamos que volver a considerar unir nuestra soberan\u00eda con Espa\u00f1a, algo para lo que nadie en Gibraltar est\u00e1 preparado\u00bb, lleg\u00f3 a decir. En febrero, Picardo ya hab\u00eda dicho a la BBC que \u00abel Brexit es una locura\u00bb.", "title": "Rajoy, molesto con la visita de Cameron: \"Gibraltar es Espa\u00f1a\"", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-cameron-viaja-manana-gibraltar-primera-visita-primer-ministro-britanico-desde-1968-201606152111_noticia.html", "keywords": "gibraltar,visita,cameron", "date": "2016-06-15", "id": "4ffe530b9c09fdc087cf965b014ad7f2e1349c6e", "summary": "El Gobierno espa\u00f1ol expresa de forma oficial su rechazo. Se trata de la primera visita de un primer ministro brit\u00e1nico a al pe\u00f1\u00f3n desde el a\u00f1o 1968"}, {"article": "Se implanta por la vagina sin anestesia, con una pistola que penetra hasta el inicio de las trompas de falopio y lo dispara para que quede encajado ah\u00ed. Es un filamento en apariencia inofensivo de titanio, n\u00edquel y otros metales minoritarios con fibras textiles. El Essure, una vez en su lugar, provoca una fibrosis en las trompas, de modo que estas se obstruyen y la mujer ya no puede quedarse embarazada.Sin dolor, sin quir\u00f3fano, sin hospitalizaci\u00f3n. Una revoluci\u00f3n. Esta es la teor\u00eda y tambi\u00e9n la realidad para muchas mujeres en el mundo, aunque no para todas. A algunas el Essure no les encaja bien, o se mueve, o les perfora las trompas o bien les provoca reacciones supuestamente al\u00e9rgicas o autoinmunes que les generan gran dolor, fiebres, infecciones, sangrados fuera de los d\u00edas de regla, etc. Entonces hay que quitar el dispositivo y llega el desacuerdo. Carol\"En octubre de 2005 hicieron el primer intento de implantarme el Essure en el Hospital de Cruces de Bilbao; creyeron que hab\u00edan fallado y el implante no hab\u00eda salido de la pistola, pero en realidad s\u00ed sali\u00f3. En 2006 me colocaron dos nuevos implantes y el que ya estaba en una de las trompas, parece que se desplaz\u00f3 al intestino; no saben si perfor\u00f3 el intestino o d\u00f3nde est\u00e1 exactamente, as\u00ed que me han dicho que me pinchar\u00e1n y seg\u00fan donde est\u00e9 ver\u00e1n qu\u00e9 hacen\".La que da este escalofriante testimonio es Carol Hern\u00e1ndez, de Ermua, cuya experiencia con el dispositivo anticonceptivo que comercializa Bayer ha sido desastrosa. Tras a\u00f1os de ir de m\u00e9dico en m\u00e9dico para descubrir el origen de sus malestares, concluy\u00f3 que solo pod\u00edan deberse al Essure, y a pesar de la resistencia de los ginec\u00f3logos a aceptar esta hip\u00f3tesis, pidi\u00f3 que se los extrajeran. Ahora Carol est\u00e1 en lista de espera, como otras mujeres, v\u00edctimas de la mala suerte de ser de las pocas -\"es como si te hubiera tocado la loter\u00eda pero al rev\u00e9s\", dice una de ellas- a las que este sistema de esterilizaci\u00f3n no les ha funcionado. Carol se someter\u00e1 al m\u00e9todo conocido como salpingectom\u00eda bilateral por laparoscopia, en el que mediante incisiones abdominales le cortar\u00e1n las trompas de falopio. Las mismas ser\u00e1n extra\u00eddas despu\u00e9s por la vagina.Se pregunta qu\u00e9 suceder\u00e1 con ese tercer implante que los ginec\u00f3logos de Cruces no saben muy bien d\u00f3nde anda y ha pedido que contemplen la posibilidad de abrirla por ces\u00e1rea para hacerle una histerectom\u00eda, es decir que adem\u00e1s de las trompas le quiten el \u00fatero: \"lo que sea con dejar de padecer estos dolores\".Silvia\"Ambos m\u00e9todos, tanto la salpingectom\u00eda bilateral por laparoscopia como la histerectom\u00eda est\u00e1n contemplados en el protocolo de la SEGO; el problema principal es que tambi\u00e9n lo est\u00e1 la histeroscopia, que consiste en entrar por la vagina sin anestesia y tirar de las trompas para sacar los implantes, lo que nos parece una salvajada en s\u00ed mismo y tambi\u00e9n porque puede romperse el Essure y crear desgarros\", dice Silvia del Moral.A Silvia le practicaron la salpingectom\u00eda bilateral por laparoscopia en Cruces en 2011 con \u00e9xito -\"con la extracci\u00f3n del Essure se fueron todos los problemas\"-, pero advierte que su caso no es la norma: \"s\u00e9 de algunas compa\u00f1eras a las que al cortar las trompas el m\u00e9dico rompi\u00f3 el dispositivo y quedaron restos; o bien ya estaba roto y no se pudo sacar entero\". En estos casos los s\u00edntomas persisten y hay que pasar a la siguiente fase: la histerectom\u00eda.Este v\u00eddeo muestra los testimonios de varias mujeres para las que Essure ha sido una pesadilla en lugar de un remedio (ingl\u00e9s).VIDEO\"Una histerectom\u00eda, aunque es lo que recomiendan las afectadas de Estados Unidos, son palabras mayores, ya que el vaciado puede provocar s\u00edntomas propios de la menopausia y depresiones; piensa que yo tengo 44 a\u00f1os, pero s\u00e9 de chicas de 33 a las que les ha ocurrido\". Silvia tambi\u00e9n asegura que dentro de la propia SEGO tampoco hay demasiado acuerdo sobre el m\u00e9todo adecuado de extracci\u00f3n.Ha o\u00eddo hablar de que en el Hospital General de l'Hospitalet, en Barcelona, el doctor Enric Cayuela practica una extracci\u00f3n diferente, en la que se preservan las trompas. Se lo coment\u00f3 a su ginec\u00f3logo y este se limit\u00f3 a decirle que \"cada cocinero cocina como quiere\". Tambi\u00e9n le han comentado que en el \u00faltimo congreso de la SEGO algunos m\u00e9dicos se quejaron de que Cayuela se saliera del protocolo comentando que \"en Catalu\u00f1a, como siempre, van a la suya\". \"Ojal\u00e1 yo hubiese sido catalana\", comenta, \"as\u00ed habr\u00eda conservado mis trompas\".GemaA Gema Parra, veterana entre las afectadas y muy activa a nivel reivindicativo, le implantaron hace diez a\u00f1os el Essure en el Hospital de Basurto. Hab\u00eda tenido gemelos y no quer\u00eda m\u00e1s hijos, por lo que pidi\u00f3 que le practicaran una ligadura de trompas. Le propusieron el Essure, un m\u00e9todo entonces novedoso que llevaba solo tres a\u00f1os practic\u00e1ndose en Espa\u00f1a.No le funcion\u00f3 y sus menstruaciones comenzaron a ser mucho m\u00e1s abundantes y muy dolorosas. \"Incluso ten\u00eda fiebre\", apunta. Tras a\u00f1os de investigaci\u00f3n lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que la causa de sus males ten\u00eda que ser el Essure: \"ya hab\u00eda tenido alergia al DIU en su momento y por tanto es bastante posible que tuviera alergia tambi\u00e9n a alguno de los componentes del Essure\".Pidi\u00f3 que se lo quitaran y le practicaron la salpingectom\u00eda bilateral por laparoscopia para extraerle las trompas con el Essure, \"pero el dispositivo estaba pelado, hab\u00eda perdido las fibras textiles que lo recubren y que se quedaron en mi \u00fatero; la funci\u00f3n de las fibras es provocar la reacci\u00f3n inflamatoria de las trompas y al dispersarse por mi \u00fatero, est\u00e1n creando ahora inflamaciones que me provocan muchos dolores\". A Gema tendr\u00e1n que practicarle ahora una histerectom\u00eda.Improvisando sobre la marcha\"La sensaci\u00f3n que da todo este asunto de los sistemas de retirada, donde no est\u00e1 claro de momento cu\u00e1l es el adecuado, es que se va improvisando sobre la marcha, que aqu\u00ed ni se ha investigado antes ni se investiga ahora\", opina Merc\u00e8 Piera, la m\u00e9dico, ex asesora de empresas farmac\u00e9uticas que colabora con el grupo de afectadas.El m\u00e9todo Essure fue lanzado por una compa\u00f1\u00eda peque\u00f1a llamada Conceptus en 2002 y se present\u00f3 como revolucionario en el sector esterilizaci\u00f3n. Sin embargo, desde el primer momento estuvo marcado por la falta de estudios sobre posibles efectos secundarios o adversos. \"En 2013 lo compr\u00f3 Bayer y yo, que entonces trabajaba asesor\u00e1ndoles, ni me enter\u00e9; o sea que imag\u00ednate que la operaci\u00f3n se hizo discretamente\", dice Piera.Ella cree que \"nunca nadie pens\u00f3 en que pasar\u00eda si el Essure no funcionaba, y por lo tanto no se dise\u00f1aron m\u00e9todos de retirada\". Lo cierto es que hasta la fecha solo existe un estudio, post autorizaci\u00f3n de la FDA, a cinco a\u00f1os que completaron \u00fanicamente 364 mujeres y en el que, seg\u00fan Bayer, \"se corrobor\u00f3 la seguridad y eficacia del producto mostrada en los ensayos fase III, que son en los que se bas\u00f3 la aprobaci\u00f3n en Estados Unidos en 2002\".El estudio fue encargado por la propia Bayer como test antes de comprar el Essure a Conceptus y fue realizado por investigadores subvencionados por la propia empresa, seg\u00fan revel\u00f3 m\u00e1s tarde la CNN. Adem\u00e1s, una revisi\u00f3n posterior de la Universidad de Yale no le dio valor porque para el mismo solo se seleccionaron las mujeres a las que el Essure se les hab\u00eda implantado correctamente y no hab\u00eda provocado perforaciones, uno de los supuestos m\u00e1s comunes entre las mujeres a quienes les toca esta \"loter\u00eda pero al rev\u00e9s\". Queremos conocer m\u00e1s datos sobre este caso Si has tenido relaci\u00f3n con Essure y su implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a y quieres contarnos algo, por favor ponte en contacto con redaccion@consumoclaro.es. Adem\u00e1s te puede interesar:", "title": "\"Como la loter\u00eda pero al rev\u00e9s\": cuando el Essure no funciona", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/cuidarse/essure-extraccion-problemas-peligros_0_527047910.html", "keywords": "peligros,essure,extracci\u00f3n,problemas", "date": "2016-06-15", "id": "089ce0d7dac4c22e92497b648d0d648ed0e25376", "summary": "Las afectadas por el 'caso Essure' se muestran esc\u00e9pticas respecto a los sistemas de retirada de este implante propuestos por la Sociedad Espa\u00f1ola de Ginecolog\u00eda y Obstetricia (SEGO).Aseguran que es frecuente que el Essure se rompa durante la operaci\u00f3n y queden restos que sigan dando problemas.\u00a0"}, {"article": "MADRIDActualizado:15/06/2016 22:19hLauren Imparato, la gur\u00fa del yoga de moda, es un aut\u00e9ntico hurac\u00e1n, poseedora de un curriculum que llama la atenci\u00f3n. Esta neoyorquina entr\u00f3 en el mundo del bienestar tras renunciar a su carrera profesional como vicepresidenta de Morgan Stanley, y de ah\u00ed ha pasado a llenar con miles de yoguis lugares emblem\u00e1ticos como la Plaza Mayor de Madrid, Times Square o Central Park de Nueva York. Hoy llega al gimnasio B3B para la entrevista derrochando energ\u00eda y simpat\u00eda a raudales, a pesar de que acaba de aterrizar y no ha parado de hacer entrevistas para la promoci\u00f3n de su libro Retox (Planeta). El \u00e9xito del m\u00e9todo de esta maestra yogui y experta en bienestar integral parece estar en que su propuesta no busca cambiar los placeres de la vida, ni que nadie renuncie a ellos, sino que se adapta al ritmo real de las personas. Consciente de la vida que llevan muchos, Imparato propone en todos los cap\u00edtulos de su obra una pr\u00e1ctica de yoga sencilla en la oficina, y una m\u00e1s completa para realizar en casa. Nos centramos en el de aldelgazar, porque todos, asegura ella, \u00abnos sentimos \"gordos\" alguna vez\u00bb. \u00abA veces pensamos eso, aunque no sea cierto. Otras veces tenemos unos kilos de m\u00e1s, y creemos que estamos m\u00e1s obesos de lo que realmente estamos. Y ambos estados nos abocan a una vor\u00e1gine de tormento y de h\u00e1bitos no saludables y, lo peor, a la autocr\u00edtica constante y negativa\u00bb. Ante esto ella sugiere un plan a lo largo de las 395 p\u00e1ginas de su obra donde cambiar la relaci\u00f3n con la mente, el cuerpo y la vida, por dentro y por fuera, con la pr\u00e1ctica del yoga \u00abRetox\u00bb. \u00abMuchos tienen la idea de que el yoga es f\u00e1cil y suave, y que es una actividad que sirve para complementar un entrenamiento intenso, en vez de ser un entrenamiento en s\u00ed mismo. Pero practicado correctamente \u2014asegura\u2014, te hace sudar, te da firmeza, y moldea el cuerpo\u00bb.Estos son los tres ejercicios propuestos para realizar en cualquier momento en la oficina: ERNESTO AGUDOBrazos de guerrero. Sentado, extiende los brazos hacia los lados. Abre mucho los dedos de las manos, activ\u00e1ndolos. Contrae los triceps y aguanta en esa posici\u00f3n de cinco a veinte respiraciones. Tambi\u00e9n puedes practicar la respiraci\u00f3n intensa en esta postura. Abdominales en la silla. Si\u00e9ntate con la espalda bien recta y eleva los brazos junto a las orejas. Inhala profundamente. Exhalando, incl\u00ednate hacia atr\u00e1s, manteniendo la espalda recta y activando el centro de tu cuerpo. Si esto es demasiado para tu lumbar, estira los brazos hacia delante o d\u00e9jalos apoyados en los muslos. Aguanta ah\u00ed de una a cinco respiraciones, y despu\u00e9s, rep\u00edtelo tantas veces como te sientas c\u00f3modo. Elevaci\u00f3n de la silla. Empieza sentado, respirando con normalidad. Al inhalar, eleva los gl\u00fateos del asiento. Qu\u00e9date suspendido encima del asiento, en una postura parecida a la de la silla. Aguanta as\u00ed de cinco a diez respiraciones, o aguanta una respiraci\u00f3n y rep\u00edtelo diez veces. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Tres posturas de yoga para adelgazar en la oficina", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-tres-posturas-yoga-para-adelgazar-oficina-201606151558_noticia.html", "keywords": "yoga,retox,impalato", "date": "2016-06-15", "id": "c35a01d45135a642f55747dfa1c22bff3b96076c", "summary": "La gur\u00fa neoyorquina Lauren Imparato nos ense\u00f1a las claves del yoga retox que te har\u00e1 sudar, te dar\u00e1 firmeza y moldear\u00e1 tu cuerpo"}]