[{"article": "Berl\u00ednActualizado:21/06/2016 19:58hEl BaFin, la autoridad federal de supervisi\u00f3n financiera de Alemania, ha denunciado ante la Fiscal\u00eda de Braunschweig a toda la antigua junta directiva de Volkswagen (VW) por sospecha de manipulaci\u00f3n de mercado por el dieselgate y no s\u00f3lo al ex CEO Martin Winterkorn y un segundo no desvelado que ser\u00eda el ex jefe de la marca VW Herbert Diess. La informaci\u00f3n se conoce un d\u00eda antes de la junta general de accionistas del consorcio alem\u00e1n que se realizar\u00e1 el mi\u00e9rcoles en Hannover, incluye a dos altos altos cargos en activo: el presidente ejecutivo de VW Matthias M\u00fcller \u2013que estaba entonces a cargo de la marca Porsche\u2013 y Hans Dieter P\u00f6tsch, que era el director financiero del grupo.Cient\u00edficos californianos descubrieron en 2015 que veh\u00edculos de VW emit\u00edan en carretera cuarenta veces m\u00e1s gases que en las pruebas de homologaci\u00f3n, lo que llev\u00f3 al fabricante alem\u00e1n a reconocer en septiembre 2015 que a nivel mundial unos 11 millones de sus coches diesel llevaban un software \u2013desarrollado por ingenieros de Audi en 1999\u2013 que detecta si el coche pasa por una prueba cambiando el r\u00e9gimen del motor para que emita menos gases nocivos: el dieselgate llev\u00f3 a Winterkorn a renunciar, y a VW a perder en dos o tres semanas un 40% de su capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til, a recortar 3.000 empleos antes de 2018 y a reestructurar todo el consorcio que podr\u00eda dejar de producir motores diesel.La legislaci\u00f3n alemana obliga a las empresas a publicar inmediatamente informaciones relevantes que puedan influir en la cotizaci\u00f3n de las acciones. Por esta raz\u00f3n, seg\u00fan el supervisor bancario, toda la antigua junta directiva del fabricante de coches de Wolfsburgo ser\u00eda responsable por la presunta manipulaci\u00f3n del mercado al informar demasiado tarde del esc\u00e1ndalo por las emisiones NOx (\u00f3xidos de nitr\u00f3geno), sin embargo s\u00f3lo un nombre fue desvelado el lunes por la Fiscal\u00eda. El martes, adem\u00e1s de confirmarse la denuncia contra la antigua directiva en pleno, el portavoz del Fiscal ha indicado que no descarta que la investigaci\u00f3n se ampl\u00ede a m\u00e1s personas.", "title": "El supervisor bancario alem\u00e1n denuncia a toda la directiva de Volkswagen", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-supervisor-bancario-aleman-denuncia-toda-directiva-volkswagen-201606211957_noticia.html", "keywords": "aleman,supervisor,denuncia", "date": "2016-06-21", "id": "c008b0d2138af34201d2d3d58b4b092f1971c127", "summary": "La informaci\u00f3n se conoce un d\u00eda antes de la junta general de accionistas del consorcio alem\u00e1n"}, {"article": "En 1998, Davor Suker, estrella rutilante del Real Madrid y novio de la famos\u00edsima Ana Obreg\u00f3n, llev\u00f3 a Croacia hasta las puertas de la final en su primera Copa del Mundo como naci\u00f3n independiente a base de goles. Solo la anfitriona, Francia, consegu\u00eda detener a un grupo de enorme talento que acab\u00f3 en el tercer escal\u00f3n del podio tras derrotar a Holanda en la final de consolaci\u00f3n. Suker acab\u00f3 aquel torneo como Bota de Oro y con el reconocimiento t\u00e1cito de mejor futbolista de la historia de Croacia.Cuando se retir\u00f3, Suker encontr\u00f3 m\u00e1s atractivo en los despachos enmoquetados que en los banquillos, y en 2012 se convirti\u00f3 en presidente de la Federaci\u00f3n de f\u00fatbol de su pa\u00eds (HNS) sucediendo en el cargo a Vlatko Markovic, uno de sus padres deportivos, quien falleci\u00f3 un a\u00f1o despu\u00e9s.Desde su llegada a la HNS, Suker se ha enfrentado abiertamente a los grupos ultras, sobre todo a los del Dinamo Zagreb y Hadjuk Split, los dos que presumen de ser los m\u00e1s violentos del pa\u00eds, lo que a su vez ha provocado que estos radicales obvien sus diferencias para unirse contra el enemigo com\u00fan. Croacia suma m\u00e1s de un mill\u00f3n de euros en multas por los incidentes de sus ultras (100.000 se sumaron ayer por las bengalas y los disturbios en el Rep\u00fablica Checa-Croacia de la segunda jornada). Suker ha pasado de h\u00e9roe nacional a ser considerado un apestado para estos grupos violentos. Le quieren fuera de la Federaci\u00f3n, y para ello est\u00e1n dispuestos a todo, incluso a forzar la expulsi\u00f3n de Croacia de la Eurocopa a base de altercados. En Burdeos se espera a un centenar de estos ultras, mientras Suker sigue jurando y perjurando que acabar\u00e1 con ellos.", "title": "Davor Suker, el h\u00e9roe al que abominan los ultras", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/abci-davor-suker-heroe-abominan-ultras-201606210822_noticia.html", "keywords": "Eurocopa,Selecci\u00f3n de Croacia", "date": "2016-06-21", "id": "af337357c2aee404e37a008adf5e8e3ac2b29392", "summary": "El hoy presidente de la Federaci\u00f3n croata mantiene un pulso contra los violentos que amenazan a su selecci\u00f3n"}, {"article": "MadridActualizado:21/06/2016 12:35hEra la primera vez que Marta iba al circo. Hab\u00eda so\u00f1ado con el espect\u00e1culo que se oculta tras la carpa, con sus trapecistas, sus mujeres barbudas, sus enanos tragafuegos, sus domadores y sus animales salvajes tantas veces que cada noche, al meterse a la cama, hac\u00eda un dibujo de aquella enso\u00f1aci\u00f3n, como si quisiera apresarla, temerosa de que la fantas\u00eda no acudiera a su rescate. D\u00eda tras d\u00eda, desde que cumpli\u00f3 cinco a\u00f1os, proced\u00eda al mismo ritual. Tras besarla en la frente, poco despu\u00e9s de que el reloj del campanario diera las nueve, su madre dejaba entreabierta la puerta del dormitorio y la observaba coger l\u00e1piz y papel. No necesitaba colores. Por entonces, Marta ya ve\u00eda la vida en blanco y negro. Con el pasar de los a\u00f1os, los trazos se fueron afilando, como su personalidad, y los folios, apilados en la mesilla, llegaron a conformar un gui\u00f3n sin final. Miedosa de que los perdiera, entre el ordenado caos que reinaba en aquella casa, Elena compr\u00f3 a su hija una carpeta para que los guardara en uno de sus \u00faltimos viajes a Lisboa. Del siguiente, no regres\u00f3.Era la v\u00edspera del d\u00e9cimo cumplea\u00f1os de Marta. Su madre le hab\u00eda prometido que, a su vuelta, ir\u00edan al circo, que aquellos d\u00edas se hab\u00eda instalado a las afueras del pueblo. Marta estaba tan nerviosa ante los acontecimientos que, por fin, cobrar\u00edan vida tras permanecer tantos a\u00f1os encerrados en la cuartilla, que aquella noche Insomnia gan\u00f3 la batalla a Oniria. Fue la primera noche de un mill\u00f3n de noches, del resto de noches de su vida. Era la v\u00edspera del d\u00e9cimo cumplea\u00f1os de Marta. Su madre le hab\u00eda prometido que, a su vuelta, ir\u00edan al circoProb\u00f3 tantas posturas que, al levantarse, ten\u00eda las mismas agujetas que si se hubiera pasado la noche corriendo. Huyendo. \u00bfDe ella misma? \u00bfDe su pasado? De su futuro. El futuro hab\u00eda salido a su encuentro, brutal y traicionero, antes de tiempo. Mucho tiempo despu\u00e9s, Marta, convertida ya en insomne racional, envidiaba mi suerte. Yo era capaz de dormir hasta el hartazgo sin desprenderme de la misma postura que hab\u00eda adoptado al meterme a la cama, junto a ella, en aquellos primeros d\u00edas en los que se dejaba abrazar. Tras desentumecerse, Marta se dirigi\u00f3 a la cocina, con los ojos rojos, socavados por ojeras y repletos de lega\u00f1as. Entonces vio a su padre, aferrado a una taza de caf\u00e9. Nicol\u00e1s no sol\u00eda desayunar, y mucho menos tomar caf\u00e9. Su hija se aproxim\u00f3 por detr\u00e1s y le puso la mano en la espalda. Estaba temblando y, al notar el contacto, se estremeci\u00f3 y dej\u00f3 caer la taza, que se rompi\u00f3 en mil pedazos contra el suelo. El l\u00edquido se esparci\u00f3 por las baldosas, que se ti\u00f1eron de negro, adelant\u00e1ndose al luto que qued\u00f3, para siempre, instalado en aquella casa. Hab\u00eda sido un mal adelantamiento. Un conductor despistado se llev\u00f3 por delante el coche que ven\u00eda de frente. El coche que conduc\u00eda Elena.A c\u00e1mara lentaLas palabras salieron de la boca de Nicol\u00e1s a borbotones. Su hija iba escuch\u00e1ndolo e imaginaba la secuencia, a c\u00e1mara lenta. Cuando termin\u00f3, abraz\u00f3 a su padre, empapado en l\u00e1grimas, incapaz de sostenerse en pie. Lo llev\u00f3 a su cuarto y lo meti\u00f3 en la cama, donde la ausencia de Elena hab\u00eda dejado un surco que a\u00fan exhalaba su perfume. Un dulce aroma a s\u00e1ndalo y rosas. El entierro no ser\u00eda hasta el d\u00eda siguiente, as\u00ed que su padre decidi\u00f3 que aquella tarde ir\u00edan al circo, como estaba previsto. Como Elena hubiera querido. Fue all\u00ed donde conoc\u00ed a Marta. Mis padres y los suyos eran buenos amigos, pero yo estaba interna en un colegio de monjas en Salamanca. Al verla, puse nombre a la tristeza. Y, desde entonces, no pude dejar de mirarla. Me cogi\u00f3 la mano, con fuerza, nada m\u00e1s sentarnos, y no la solt\u00f3 hasta que no termin\u00f3 el espect\u00e1culo, con la trapecista saltando por los aires, sin miedo al vac\u00edo.Pasaron los a\u00f1os, sin que la vida transcurriera, en realidad, para Marta, y yo permanec\u00ed a su lado. Buscamos el destino m\u00e1s alejado de su pasado que mi trabajo nos permitiera. Alquilamos un peque\u00f1o estudio, en Brooklyn, y durante un tiempo hasta cre\u00ed que ser\u00edamos felices. Pero todo fue un espejismo, como el maquillaje que Marta usaba para camuflar los golpes, que ella misma se propinaba. Yo fing\u00eda creerla, y segu\u00eda respirando. Hasta aquella tarde. Pasaba muchas horas fuera de casa. El trabajo me absorb\u00eda demasiado, aunque en realidad era un refugio ante la asfixiante atm\u00f3sfera que nos rodeaba. Al llegar, no tuve que girar la llave en la cerradura. Bast\u00f3 con empujar la puerta, y entonces lo vi. Vi la ventana del sal\u00f3n abierta, de par en par. Sobre el techo Marta hab\u00eda colocado, como si lo hubiera dibujado en uno de sus folios, el columpio de una trapecista. De la trapecista que vimos aquella tarde en el circo. Y hab\u00eda saltado. Sin miedo al vac\u00edo.", "title": "In\u00e9s Mart\u00edn Rodrigo: \"Salto al vac\u00edo\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-ines-martin-rodrigo-salto-vacio-201606211235_noticia.html", "keywords": "Cray\u00f3n,125 a\u00f1os de Blanco y Negro,Blanco y Negro,In\u00e9s Mart\u00edn Rodrigo", "date": "2016-06-21", "id": "a9727d4bcab4e81fc77376f51c1dbd767a2e985a", "summary": "Trapecios para actuar, para volar, para morir. Dos separan 1891 de 2016: el de \u00abMademoiselle G\u00e9raldine, c\u00e9lebre gimnasta\u00bb, de Cray\u00f3n; el de \u00abSalto al vac\u00edo\u00bb, de Mart\u00edn Rodrigo"}, {"article": "MADRID.- La junta de accionistas de NH Hotel Group vot\u00f3 el martes a favor de expulsar a cuatro consejeros nombrados por el grupo chino HNA y sustituirlos por cuatro independientes.El 59,72% de los accionistas aprob\u00f3 una moci\u00f3n de censura contra los representantes de HNA planteada por el fondo brit\u00e1nico Oceanwood, que controla en torno al 12% del capital de NH. Un 39,7% del capital vot\u00f3 en contra de revocar los puestos del grupo chino en el consejo. La solicitud de revocaci\u00f3n cont\u00f3 entre otros con el apoyo de Hesperia, que ostenta el 9% de NH y del fondo de inversi\u00f3n Henderson (4,2%). Oceanwood hab\u00eda justificado su petici\u00f3n en la existencia de un supuesto conflicto de inter\u00e9s despu\u00e9s de que el grupo chino, con el 29,5% (el principal accionista del grupo espa\u00f1ol), anunciara recientemente la compra del grupo hotelero Carlson y de su filial Rezidor, competidora de NH en varios pa\u00edses europeos.Pese a la remodelaci\u00f3n del consejo aprobado este martes, es posible que a\u00fan no se haya dicho la \u00faltima palabra en la batalla por el control del gremio directivo de la cadena hotelera espa\u00f1ola. El grupo chino, que no acudi\u00f3 a la junta sino que se dej\u00f3 representar por un abogado, ya dijo la semana pasado que reclamar\u00e1 su derecho de representaci\u00f3n en el consejo de NH por el 29,5% del capital que ostenta. HNA hab\u00eda entrado en el capital de NH a finales de 2014 y elev\u00f3 sucesivamente su participaci\u00f3n hasta rozar el 30%, un umbral que una vez superado obliga a presentar una oferta por el 100 por cien del capital.La semana pasada, la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Accionistas Minoritarios de Empresas Cotizadas (AEMEC) recomend\u00f3 al grupo chino dar este paso y lanzar una opa sobre NH si quiere hacerse con el control de la cadena hotelera.En este contexto, el consejero delegado de NH, Federico Gonz\u00e1lez, dijo que las tensiones internas no deber\u00edan afectar el negocio diario de la compa\u00f1\u00eda.Gonz\u00e1lez aprovech\u00f3 su comparecencia en la junta de accionistas para reconfirmar el objetivo de la compa\u00f1\u00eda de elevar este a\u00f1o su resultado de explotaci\u00f3n o ebitda en torno a un 26% hasta los 190 millones de euros.", "title": "La junta de NH expulsa de la c\u00fapula de la compa\u00f1\u00eda a los consejeros del grupo chino HNA", "url": "http://www.publico.es/economia/junta-nh-expulsa-cupula-compania.html", "keywords": "expulsa,compania,junta,NH,cupula", "date": "2016-06-21", "id": "60778b5addfdb04d5597f5b465df3d29b4e076ef", "summary": "Grupo entre los accionistas por el control de la cadena hotelera espa\u00f1ola"}, {"article": "GIRONA.-El pleno de la Diputaci\u00f3n de Girona, ha aprobado por unanimidad, a partir de una moci\u00f3n de la CUP, retirar el cargo de presidente honor\u00edfico al dictador Francisco Franco, as\u00ed como todas las condecoraciones que recibieron algunos cargos franquistas, como Carrero Blanco.En el pleno de la diputaci\u00f3n, el portavoz de CiU en la diputaci\u00f3n ha asegurado que \"no tiene sentido\" mantener estos honores a quienes se levantaron contra un gobierno democr\u00e1tico. Pi\u00f1eira ha calificado la decisi\u00f3n como \"un acto de justicia hist\u00f3rica, de reparaci\u00f3n y dignidad\", as\u00ed como un reconocimiento para aquellos colectivos que m\u00e1s sufrieron el r\u00e9gimen franquista.Por su parte, el presidente de la diputaci\u00f3n de Girona, Pere Vila, ha aclarado que se trata de un acto que \"hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os que se tendr\u00eda que haber resuelto\" y por ello se ha mostrado satisfecho de la retirada del t\u00edtulo.Franco ostentaba el t\u00edtulo de presidente honor\u00edfico de la Diputaci\u00f3n de Girona desde 1944 y a pesar que en 2005 ya se retiraron algunas de las otras condecoraciones que ostentaban, ning\u00fan partido hab\u00eda propuesto la retirada. Una moci\u00f3n de la CUP La retirada del t\u00edtulo a Franco y las condecoraciones de otros cargos franquistas se ha discutido gracias a una moci\u00f3n presentada por la CUP, quien critic\u00f3 el hecho de que \"nadie revisara\" este aspecto en los \u00faltimos 40 a\u00f1os.En declaraciones a Europa Press, el diputado de la CUP Lluc Salellas ha asegurado que en la diputaci\u00f3n \"ha habido una autocomplacencia\" que no entienden en este sentido y que les preocupa.", "title": "La Diputaci\u00f3n de Girona retira el cargo de presidente honor\u00edfico a Franco", "url": "http://www.publico.es/politica/diputacion-girona-retira-cargo-presidente.html", "keywords": "Diputacion,retira,presidente,cargo,Girona", "date": "2016-06-21", "id": "b9a26b367ad2ce45d53d0a3b2379b6b81bf5809b", "summary": "La decisi\u00f3n, presentada por la CUP y aprobada por unanimidad, plantea tambi\u00e9n la retirada todas las condecoraciones que recibieron algunos dirigente franquistas, como Carrero Blanco."}, {"article": "Berl\u00ednActualizado:21/06/2016 18:24hEl Gobierno alem\u00e1n ha aprobado este martes una moratoria que proh\u00edbe la t\u00e9cnica del 'fracking' para extraer gas de esquisto, despu\u00e9s de a\u00f1os de controversia acerca de los riesgos medioambientales que conlleva este tipo de extracci\u00f3n. Sin embargo, grupos ecologistas han denunciado que esta ley no es suficiente y han prometido que recurrir\u00e1n la medida.De acuerdo con la legislaci\u00f3n aprobada, se seguir\u00e1n pudiendo hacer perforaciones de prueba, pero solo con el consentimiento del Estado. El 'fracking' o t\u00e9cnica de extracci\u00f3n hidr\u00e1ulica es un m\u00e9todo que se utiliza para extraer gases naturales o petr\u00f3leo del subsuelo. La extracci\u00f3n de los gases se realiza mediante la expulsi\u00f3n de varios productos t\u00f3xicos en la zona subterr\u00e1nea donde se encuentre el gas, que provocan una ruptura controlada en la roca y permiten que el recurso natural deseado salga.A pesar de que la t\u00e9cnica no es nueva y que sus partidarios alegan que no es m\u00e1s contaminante que ninguna otra utilizada por la industria, muchos grupos ecologistas han expresado su rechazo frente a este m\u00e9todo de extracci\u00f3n, ya que puede contaminar los acu\u00edferos y provocar la contaminaci\u00f3n de las reservas de agua potable del pa\u00eds.Los dos principales partidos que conforman la coalici\u00f3n liderada por la canciller alemana, Angela Merkel, la Uni\u00f3n Cristiano Dem\u00f3crata (CDU) y el Partido Social Dem\u00f3crata (SDP), ya intentaron llegar a un acuerdo para conformar una regulaci\u00f3n sobre este sistema de extracci\u00f3n, pero no se lleg\u00f3 a presentar ning\u00fan tipo de reforma al respecto, debido a los grandes desacuerdos que exist\u00edan sobre el tema entre ambos partidos.Este martes, sin embargo, tanto el CDU como el SPD han llegado a un acuerdo para aprobar una moratoria de duraci\u00f3n indefinida sobre el 'fracking'. La ley alemana, sin embargo, requiere que el Parlamento alem\u00e1n vuelva a reconsiderar la medida en 2012, y decida si sigue siendo v\u00e1lida.Cr\u00edticas a la medida No obstante, la organizaci\u00f3n ecologista de Amigos de la Tierra en Alemania (BUND), ha criticado la moratoria, ya que seg\u00fan declaran, al establecer una fecha de revisi\u00f3n de la prohibici\u00f3n, el parlamento ha b\u00e1sicamente acordado volver a permitir el 'fracking' dentro de cinco a\u00f1os.\u00abLa moratoria de la coalici\u00f3n en contra del 'fracking' pone los pelos de punta. Esta legislaci\u00f3n tiene que ser detenida y remplazada por una ley que proh\u00edba de verdad y para siempre la fractura hidr\u00e1ulica\u00bb, ha declarado Humbert Weiger, director del BUND.La industria alemana tiene cierto inter\u00e9s en no cerrarle la puerta al 'fracking' de forma definitiva, ya que alega que es una t\u00e9cnica de extracci\u00f3n de gas muy econ\u00f3mica que puede ayudar a ahorrar en t\u00e9rminos de gasto energ\u00e9tico.El 'fracking' ha sido prohibido en Francia, debido a los riesgos medioambientales que presenta, mientras que en Reino Unido, tras una moratoria de 18 meses, se ha vuelto a permitir la facturaci\u00f3n hidr\u00e1ulica bajo un estricto marco de contenci\u00f3n de riesgo medioambiental.", "title": "Alemania proh\u00edbe el \"fracking\"", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-alemania-prohibe-fracking-201606211823_noticia.html", "keywords": "alemania,fracking,prohibe", "date": "2016-06-21", "id": "2a2c89946d3ec527566ed5dfeb535d528b7b0022", "summary": "De acuerdo con la moratoria aprobada, se seguir\u00e1n pudiendo hacer perforaciones de prueba, pero solo con el consentimiento del Estado"}, {"article": "MADRIDActualizado:21/06/2016 17:08hEl Grupo PSA e Iran Khodro han firmado este martes 21 de junio de 2016, el acuerdo final de creaci\u00f3n de una \u00abjoint-venture\u00bb para producir veh\u00edculos de \u00faltima generaci\u00f3n en Ir\u00e1n.Este acuerdo, adem\u00e1s de inaugurar un nuevo cap\u00edtulo de la colaboraci\u00f3n entre ambas compa\u00f1\u00edas, supone tambi\u00e9n la apertura de nuevas perspectivas para los clientes iran\u00eds a los que se ofrecer\u00e1 una movilidad con los m\u00e1s elevados est\u00e1ndares de confort, seguridad y respeto al medio ambiente en uno de los mercados hist\u00f3ricos de la marca Peugeot.Con motivo de la firma, Jean-Christophe Qu\u00e9mard, Director de Oriente Medio y \u00c1frica ha declarado que el proyecto con Iran Khodro ha entrado en una etapa decisiva. Seg\u00fan el directivo de la firma automovil\u00edstica, ambas compa\u00f1\u00edas han mantenido intensas negociaciones, fruto de las cuales se firma este acuerdo mediante el cual \u00abvamos a poder aportar a nuestros clientes iran\u00eds la mejor tecnolog\u00eda del Grupo PSA\u00bb.Esta joint-venture, cuyo capital est\u00e1 repartido al 50%, invertir\u00e1 hasta 400 millones de euros en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os en capacidad industrial e Investigaci\u00f3n y Desarrollo. Esta inversi\u00f3n permitir\u00e1 el desarrollo de una herramienta industrial competitiva con la que fabricar y comercializar los modelos Peugeot 208, 2008 y 301 equipados con motores de \u00faltima generaci\u00f3n.El acuerdo prev\u00e9 la creaci\u00f3n de una \u00abjoint-venture\u00bb en la zona industrial de Teher\u00e1n para fabricar nuevos veh\u00edculos Peugeot de \u00faltima generaci\u00f3n sobre la base de una plataforma que permitir\u00e1 asimismo a Iran Khodro desarrollar sus propios veh\u00edculos. Contempla tambi\u00e9n la capacidad de exportar los productos de la \u00abjoint-venture\u00bb en la regi\u00f3n, o la recuperaci\u00f3n de las relaciones contractuales sobre la producci\u00f3n de veh\u00edculos de la marca Peugeot vendidos actualmente en Ir\u00e1n.Los primeros veh\u00edculos saldr\u00e1n de las l\u00edneas de producci\u00f3n de la f\u00e1brica de Teher\u00e1n a lo largo del segundo semestre de 2017. El mercado iran\u00ed alcanz\u00f3, en 2011, un m\u00e1ximo de 1,6 millones de veh\u00edculos vendidos. La previsi\u00f3n es que alcance de nuevo r\u00e1pidamente este tope y que se eleve a 2 millones de veh\u00edculos en el a\u00f1o 2022. El parque de veh\u00edculos Peugeot en Ir\u00e1n se estima en m\u00e1s de 4 millones de veh\u00edculos.", "title": "Peugeot fabricar\u00e1 coches en Ir\u00e1n", "url": "http://www.abc.es/motor/economia/abci-peugeot-fabricara-coches-iran-201606211708_noticia.html", "keywords": "iran,peugeot,citroen,fabrica", "date": "2016-06-21", "id": "8259257654cf4371a9ca49a5bfd0350750fc45f7", "summary": "Para el grupo PSA se trata de un pa\u00eds clave en la estrategia de desarrollo de la regi\u00f3n de Oriente Medio y \u00c1frica"}, {"article": "MadridActualizado:22/06/2016 15:00hEl sindicato de maquinistas Semaf ha desconvocado las tres jornadas de huelga que a\u00fan ten\u00eda programadas en la compa\u00f1\u00eda ferroviaria tras alcanzar este martes un acuerdo con la empresa.Los paros estaban previstos para este viernes, 24 de junio, el mi\u00e9rcoles d\u00eda 29 y el 1 de julio, con lo que iban a coincidir con la primera 'operaci\u00f3n salida' de las vacaciones de verano.Adem\u00e1s, los maquinistas hab\u00edan advertido de su intenci\u00f3n de extender las huelgas a los meses siguientes en caso de que no lograran acuerdo. No obstante, Renfe y Semaf han logrado ese acuerdo este martes, fruto de la v\u00eda de di\u00e1logo que abrieron el pasado mi\u00e9rcoles, despu\u00e9s de que las tres primeras huelgas llevadas a cabo por los maquinistas afectaran a centenares de miles de viajeros por cancelaciones y retrasos de trenes.El acuerdo logrado hoy se refiere al plan de empleo que Renfe ha puesto en marcha en la compa\u00f1\u00eda, un sistema por el que habilita bajas voluntarias junto a nuevas incorporaciones.El objetivo del programa es rejuvenecer la plantilla de la compa\u00f1\u00eda, que cuenta con una edad media de 54 a\u00f1os, e incorporar nuevos profesionales que aporten valor a la empresa.Puntos del acuerdo En lo que al colectivo de conductores el plan respecta, en virtud del acuerdo con Semaf, la empresa se compromete a mantener en plantilla a los maquinistas con contratos eventuales en caso de que no logren consolidar su puesto de trabajo en la oferta de empleo actualmente en marcha en la empresa.Adem\u00e1s, la compa\u00f1\u00eda contratar\u00e1 como becarios a 130 nuevos maquinistas en julio, y pondr\u00e1 en marcha nuevos cursos de formaci\u00f3n en septiembre, seg\u00fan explicaron a Europa Press en fuentes de Semaf.Asimismo, la empresa analizar\u00e1 las necesidades de conductores del servicio de v\u00eda estrecha de la extinta Feve y se compromete a abordar medidas para mejorar el negocio de mercanc\u00edas.De su lado, Renfe destac\u00f3 que el acuerdo y la desconvocatoria de los paros \u00abpermiten avanzar en la implementaci\u00f3n del plan de empleo, adelantando la incorporaci\u00f3n de nueva plantilla para garantizar una transici\u00f3n ordenada ante las desvinculaciones voluntarias de trabajadores previstas para este a\u00f1o\u00bb.\u00abAmbas partes hemos trabajado conjuntamente para encontrar los puntos de acuerdo que nos permitan avanzar en el doble objetivo de creaci\u00f3n de empleo y modernizaci\u00f3n y eficiencia en la empresa p\u00fablica\u00bb, destac\u00f3 en un comunicado la directora general de Operaciones de Renfe, Berta Barrero.", "title": "Los maquinistas de Renfe desconvocan las huelgas de junio y julio", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-maquinistas-renfe-desconvocan-huelgas-junio-y-julio-201606212152_noticia.html", "keywords": "renfe,huelga,desconvocan", "date": "2016-06-21", "id": "395ed8bfa6d017089b791d0dfde369b2ce867a55", "summary": "Los paros estaban previstos para el pr\u00f3ximo viernes, 24 de junio, as\u00ed como para el 29 de junio y 1 de julio"}, {"article": "\"My name is Tom. I am Tom Kelly...\" These were the first sentences of my first English book. I was nine years old at that time and it was 43 years ago. I am almost an old man and I feel Great Britain as my second country. I write this article thinking in one of my best friends, Peter Ecob, a charming man who decided a long, long time ago to open me his life and his house without expecting anything. He did that in the period when the pubs had limited hours and the average British never drank wine. Britain is Britain, but is Europe and has always been generous with the so called continent. I care UK.Welcome Britain. You are part of our dreams. Nothing is so great than listening a good British friend joking about the Spanish Armada and the great defeat. We can joke because that will never happen again. We were great enemies and we are good friends. We have adopted some good things of the other, but we are still different and that will be for ever and ever. I can not start a single day without my cup of tea. I drink the most common trademark in UK, PG tips. I used to have them brought from the islands, but in the last ten years I can buy those tips in my local supermarket. Good quality stuff, not like that funny taste tea we used to buy here as English Breakfast. This is good. I am Spanish, but I feel comfortable being European, just like my friend Peter. Why not?We do not see each other every year, but we keep in touch. A month ago he came to Vitoria, my hometown, to see me for five days. It was great to have fun together again. He just took a flight, without any passport control, and I collected him in the airport. I can assure that he is still very English and that he has not forgotten his language or the way he lives. He is tough with European burocracy, but that is a very popular idea all over Europe. How can the country, an island, with the most spread lenguage in the world be afraid of its identity? It is impossible. Everybody all over the world is trying to learn English.Britain and British, you are welcome and we do not want you to change. That is impossible. Do not vote Brexit please.", "title": "Welcome Britain", "url": "https://www.eldiario.es/norte/elblogdepgd/Welcome-Britain_6_529207114.html", "keywords": "Welcome,Britain", "date": "2016-06-21", "id": "d9a0ea56451ca0964fe112d5edd79b81e67e82a6", "summary": "\"My name is Tom. I am Tom Kelly...\" These were the first sentences of my first English book. I was nine years old at that time and it was 43 years ..."}, {"article": "Actualizado:22/06/2016 20:41hDicen que despu\u00e9s de la tormenta siempre llega la calma. Tras el estrepitoso tropiezo de la selecci\u00f3n de Brasil de f\u00fatbol en la Copa Am\u00e9rica Centenario, que cay\u00f3 derrotada en la fase de grupos, la Confederaci\u00f3n Brasile\u00f1a de F\u00fatbol decidi\u00f3 tomar cartas en el asunto y despidi\u00f3 a Dunga. Unos d\u00edas m\u00e1s tarde ya hay sustituto: Adenor Leonardo Bacchi m\u00e1s conocido en el mundo del balompi\u00e9 como \u00abTite\u00bb dirigir\u00e1 a la 'canarinha' en sus pr\u00f3ximos compromisos. \u00abA m\u00ed me llamaron a ser t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n. Si estoy aqu\u00ed es porque no se han dado los resultados, y entiendo que la mejor manera de contribuir aqu\u00ed es aplicar aquellas palabrasq ue han guiado mi vida y mi carrera: transparencia, democratizaci\u00f3n, excelencia y modernidad\u00bb, explic\u00f3 Tite en rueda de prensa sobre su fichaje. El entrenador tiene una dilatada trayectoria en los terrenos de juego, casi siempre ligada al f\u00fatbol de su pa\u00eds.Tite, nacido en Caxias do Sul en abril de 1961, comenz\u00f3 su andadura futbol\u00edstica como jugador en el equipo de su localidad con 17 a\u00f1os. Aqu\u00ed expuso todo su talento defensivo en el centro del campo, que le sirvi\u00f3 para que en 1984 lo fichara el Sporting el Bento Gon\u00e7alves, donde jug\u00f3 un a\u00f1o antes de partir hacia el Guarani. En este \u00faltimo equipo encontr\u00f3 los mayores \u00e9xitos ya que fue subcampe\u00f3n en el Campeonato Brasile\u00f1o en 1986 y 1987. Sin embargo, tuvo que poner punto y final a su carrera como futbolista con tan solo 28 a\u00f1os debido a una grave lesi\u00f3n en los ligamentos de la rodilla, que le hizo perder cierta movilidad. Ha dirigido al Corinthians en tres etapas. Con este equipo consigui\u00f3 la Copa Libertadores y el Mundial de Clubes tras ganar al Chelsea en la final Pero Tite no pod\u00eda vivir sin el f\u00fatbol. Hab\u00eda mamado este deporte y decidi\u00f3 seguir vinculado desde los banquillos. Un paso natural para muchos exfutbolistas que pero que no todos consiguen lograr con notoriedad. As\u00ed, despu\u00e9s de colgar las botas, debut\u00f3 como t\u00e9cnico del Gremio Atl\u00e9tico Guarany. Luego llegar\u00edan el Caxias, Veran\u00f3polis y algunos equipos brasile\u00f1os m\u00e1s donde su paso fue bastante ef\u00edmero. No obstante, en 2004 fich\u00f3 por primera vez (estuvo en tres etapas) por el Corinthians, equipo que le ha aupado al puesto de seleccionador de Brasil. Tras estar una temporada aqu\u00ed, puso rumbo hacia el Atl\u00e9tico Mineiro y luego el Palmeiras.En 2007 lleg\u00f3 su primera aventura en el extranjero: viaj\u00f3 hasta los Emiratos \u00c1rabes Unidos para dirigir al Al Ain una temporada. Tras un retorno de dos a\u00f1os a su pa\u00eds de origen, volvi\u00f3 volar hasta el pa\u00eds \u00e1rabe para hacerse cargo del Al-Wahda, antes de regresar al Corinthians para completar dos etapas que han resultado ser el trampol\u00edn id\u00f3neo para llegar a la cima de su carrera como t\u00e9cnico. El primer periodo dur\u00f3 de 2010 a 2013. Aqu\u00ed llegaron sus mayores logros: campe\u00f3n del Campeonato Brasile\u00f1o (2011), se alz\u00f3 con la Copa Libertadores (2012) y le levant\u00f3 al Chelsea el Mundial de Clubes en el mismo a\u00f1o que ganaba el m\u00e1ximo trofeo sudamericano.Pero necesitaba tomarse un tiempo. Coger fuerzas. Aliviar esa tensi\u00f3n que supone llevar tantos a\u00f1os de un lado para otro. As\u00ed estuvo dos a\u00f1os fuera de los banquillos. En 2015 el Corinthians le atrap\u00f3 de nuevo. Y ya no ser\u00eda hasta ahora, que Brasil le ha reclamado, tras los continuos fracasos de Dunga, para llevar a la 'canarinha' hacia una posici\u00f3n m\u00e1s privilegiada, donde deber\u00eda estar una pentacampeona del mundo. Tite ha asegurado que su intenci\u00f3n es que la selecci\u00f3n \u00abcrezca y evolucione\u00bb de cara al pr\u00f3ximo Mundial de Rusia 2018 pese a que Brasil va sexto en la eliminatoria, por lo que dijo que asume este proyecto con \u00abuna responsabilidad muy grande\u00bb. En 2012 tuvo un pique con Neymar durante un partido Santos-Corinthians y dijo de \u00e9l que era \u00abun mal ejemplo\u00bb para los ni\u00f1os por tirarse\u00abLa prioridad es la clasificaci\u00f3n en los dos pr\u00f3ximos partidos de las eliminatorias, ese es nuestro objetivo junto con el de la clasificaci\u00f3n al Mundial, y claro que se puede lograr, trabajaremos para eso. Ahora, debemos aceptar que existe el riesgo de no lograrlo, ya que no aceptarlo ser\u00eda partir de una irrealidad\u00bb, relat\u00f3 Tite. Y afirm\u00f3 que \u00abhabr\u00e1 reajustes\u00bb en un equipo que debe crecer r\u00e1pido para aumentar las posibilidades de conseguir un \u00abobjetivo fundamental\u00bb. Est\u00e1 por ver si Neymar comandar\u00e1 este nuevo proyecto de la 'canarinha', pues es sabido las discrepancias entre el entrenador entrante y la estrella azulgrana. En 2012, tras un choque entre Corinthians y Santos, el joven jugador brasile\u00f1o fue tildado de teatrero por Tite en aquellos momentos. \u00abPerder o ganar forma parte del juego. Simular faltas no lo es. Neymar es un mal ejemplo para el ni\u00f1o que est\u00e1 creciendo, como el m\u00edo\u00bb, fijo por aquel entonces. Con todo, este cambio en el banquillo ilusiona a sus compatriotas que esperan que Brasil vuelva a ser aquella temida selecci\u00f3n que hacia magia con la pelota. El tiempo lo dir\u00e1.", "title": "Tite, el desconocido salvador del banquillo de Brasil", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-adenor-leonardo-bacchi-tite-nuevo-entrenador-seleccion-brasil-201606211354_noticia.html", "keywords": "brasil,entrenador,tite", "date": "2016-06-21", "id": "128d33be83df39a33404709c7f6cfdf867c2b97f", "summary": "Abandona el Corinthians para sustituir a Dunga tras ser eliminado en la fase de grupos de la Copa Am\u00e9rica"}, {"article": "Chiclana de la Frontera, en C\u00e1dizLa noche del 23 al 24 de junio Espa\u00f1a da la bienvenida al verano con la fiesta de San Juan. Aunque son muchas las plazas y calles donde se celebra esta noche son las playas donde el fuego cobra verdadero protagonismo. Tour 10 propone cinco costas espa\u00f1olas para celebrar esta tradicional fiesta de fuego y agua.Chiclana de la Frontera, en C\u00e1dizLa noche del 23 de junio, el paseo mar\u00edtimo de la Playa de la Barrosa se llena de ambiente para presenciar el espect\u00e1culo de hogueras que protagonizan turistas y paisanos. A esta fiesta se la conoce popularmente como los \u00abJuanes y Juanas\u00bb. En ella, vecinos y asociaciones fabrican mu\u00f1ecos de trapo que representan a los personajes y sucesos m\u00e1s representativos de la ciudad para luego ser quemados. Cerca de la playa, hoteles y apartamentos se preparan para alojar a los curiosos que se acercan a disfrutar de estas fiestas y a degustar los caracoles que, en estos d\u00edas, se convierten en tapa por excelencia de bares y tascas. Relacionado: Las hogueras de San Juan que no olvidar\u00e1s nunca.Moj\u00e1car, en Almer\u00edaVista del paseo peatonal periurbano de Moj\u00e1car - IDEALLa noche del 23 de junio es una de las m\u00e1s apasionantes y enigm\u00e1ticas que se viven en Moj\u00e1car. Las hogueras y las sardinas se convierten en el centro de atenci\u00f3n de las llamadas moragas de Almer\u00eda, donde se dan lugar diferentes conciertos entre jaimas alzadas sobre la arena. Los ni\u00f1os tambi\u00e9n tienen su momento de gloria con una hoguera preparada exclusivamente para ellos y que est\u00e1 acompa\u00f1ada de una traca llena de sorpresas y regalos.A medianoche, como es costumbre, todas las miradas se dirigen hacia el cielo para disfrutar de los fuegos artificiales desde la playa.Torremolinos, en M\u00e1lagaTorremolinosEn la noche del 23 al 24 de junio, las playas malague\u00f1as queman, por tradici\u00f3n, un mu\u00f1eco de trapo y serr\u00edn llamado \u00abj\u00faas\u00bb. Las playas de los barrios de San Juan y Catarranzas, en Torremolinos, son las que gozan de la m\u00e1xima popularidad para la celebraci\u00f3n de estas fiestas. En ellas, se re\u00fanen familias y amigos para saltar sobre las fogatas y lavarse la cara a medianoche para conservar la belleza eterna, tal y como cuenta la leyenda.Otra de las tradiciones de Torremolinos es arrojar al fuego papelitos que llevan escritos los deseos que se desean cumplir o, por el contrario, las cosas malas que se quieren eliminar.Relacionado: D\u00f3nde comer realmente bien en la Costa del Sol.Benidorm, en AlicantePlaya de Benidorm - JUAN CARLOS SOLERSi las fallas son las fiestas que inician la primavera en Benidorm, las hogueras de San Juan inauguran la temporada estival. En este municipio alicantino, las fiestas se celebran desde el d\u00eda 21 de junio para acoger el d\u00eda m\u00e1s largo del a\u00f1o, fecha en la que se recog\u00edan las cosechas.Al igual que en las fallas, en las fiestas de San Juan tambi\u00e9n se representan esculturas de cart\u00f3n piedra con un cortejo de reinas llamadas Belleas del Foc (bellezas del fuego) elegidas anualmente. Estos monumentos se queman el 24 de junio.Una de las playas m\u00e1s visitadas es la Cala de Finestrat, donde se suelen tirar fuegos artificiales a medianoche y se realizan conciertos en directo. \u00c1guilas, en MurciaVistas de la costa de \u00c1guilas en MurciaAunque este municipio murciano es famoso por su carnaval que, en 2015, fue declarada fiesta de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Internacional, las hogueras de San Juan son las protagonistas de las playas al inicio del verano. Estas fiestas honran, adem\u00e1s, a la monumental fortaleza de San Juan, levantada en el S.XVI y utilizada durante la Guerra Civil. Hoy, es un impresionante mirador sobre la ciudad, el mar y el puerto.Tour 10 recomienda el Hotel \u00c1guilas Playa, cerca de la cala de la Herradura y otros lugares emblem\u00e1ticos como el Museo del Ferrocarril o el Monumento a \u00cdcaro, personaje mitol\u00f3gico que simboliza el carnaval de \u00c1guilas.", "title": "Cinco playas para vivir el ritual de la Noche de San Juan", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/abci-cinco-playas-para-vivir-ritual-noche-san-juan-201606211950_noticia.html", "keywords": "juan,playas,noche", "date": "2016-06-21", "id": "b25d6adf0c639679517efb37e439419a05d57a01", "summary": "La noche del 23 al 24 de junio las hogueras de San Juan inauguran la temporada estival"}]