[{"article": "MADRIDActualizado:03/06/2017 11:32hLlega el mes de junio, la vacaciones escolares y miles y miles de ni\u00f1os se quedan sin colegio. Aparte de suponer un problema para los padres, que no disponen de tres meses de vacaciones como sus hijos, tambi\u00e9n es una situaci\u00f3n inc\u00f3moda para los peque\u00f1os, que despu\u00e9s de meses de actividad intensa se encuentran con que no tienen nada que hacer. Para estas situaciones est\u00e1n los campamentos. Los hay de muchos tipos y para todos los gustos: para jugar, para aprender ingl\u00e9s, para intercambiar experiencias, para aprender oratoria, de f\u00fatbol...\u00a1incluso para aprender a esquiar en verano!.. pero sobre todo sirven para que los ni\u00f1os maduren, y rompan un poco el cord\u00f3n umbilical con los padres. Aqu\u00ed presentamos una selecci\u00f3n de posible opciones para todos los gustos.-Madrid SnowZone, una de las pistas de nieve cubiertas m\u00e1s grande del mundo y la \u00fanica de Espa\u00f1a, tiene ya abierto el plazo de inscripci\u00f3n para sus campamentos de verano dirigidos a ni\u00f1os de entre 5 y 12 a\u00f1os. Los campamentos, de una semana de duraci\u00f3n (lunes a viernes de 9 a 17 horas), se celebrar\u00e1n en 5 tandas durante el mes de julio. El campamento m\u00e1s refrescante de Madrid est\u00e1 pensado para que los ni\u00f1os puedan combatir las altas temperaturas veraniegas mientras disfrutan de diferentes actividades de ocio en la nieve adaptadas a las edades y capacidades de cada ni\u00f1o. De este modo, adem\u00e1s de recibir clases de esqu\u00ed o de snowboard, podr\u00e1n hacer carreras de bici en la nieve, descubrir el airboard y el tobogganing o lanzarse por la tirolina indoor m\u00e1s larga del mundo; combinadas con otras actividades fuera de pista como el minigolf glaciar. Informaci\u00f3n Madrid Snowzone-Mr Wilbe Campamentos Urbanos. Los Campamentos empezar\u00e1n el 22 de junio. Durar\u00e1n todo el mes julio , cerrar\u00e1n casi todo agosto para volver el d\u00eda 29 y continuar\u00e1n los primeros d\u00edas de septiembre hasta que empiecen las clases. Es decir, hasta el d\u00eda 9. Se realizar\u00e1n talleres de ciencia, ilusiones \u00f3pticas y trucos de cine, coreograf\u00edas, videojuegos, inventos y reciclaje, maquillaje creativo, stop-motion, juego teatral, marionetas, kumihimo y much\u00edsimas cosas m\u00e1s. Adem\u00e1s, cada d\u00eda har\u00e1n salidas al parque que hay junto a Mr. Willbe. Las actividades ser\u00e1n de 10.30 hasta las 14.30, pero los ni\u00f1os pueden estar all\u00ed desde las 8.30 si es necesario. Tambi\u00e9n se pueden quedar a comer de 14.30 a 15.30.-La Escuela Europea de Oratoria convoca por tercer a\u00f1o consecutivo, los campamentos urbanos de verano 2016, el \u00fanico curso de Espa\u00f1a que ense\u00f1a a hablar en p\u00fablico con inteligencia emocional, pensado para ni\u00f1os y adolescentes de 8 a 17 a\u00f1os. La finalidad de este campamento es que los chavales sean capaces de quitarse los miedos y aprender dos temas fundamentales: por un lado, la gesti\u00f3n de emociones y, por otro, a hablar en p\u00fablico. As\u00ed, durante 15 d\u00edas, aprender\u00e1n desde a escribir y exponer un discurso, realizar un mon\u00f3logo de humor, defender sus ideas en un debate o conocer qu\u00e9 posturas y gestos se deben eliminar para ser un buen orador. El curso tendr\u00e1 lugar en las instalaciones del Campus Audiovisual CES. C/ Mar Adri\u00e1tico, 11. Madrid. Metro Mar de Cristal. Para m\u00e1s informaci\u00f3n e inscripciones: Campamento para ni\u00f1os y para el campamento para adolescentes.Aprender a hablar en p\u00fablico es una competencia cada vez m\u00e1s necesaria-Campus de f\u00fatbol Vicente del Bosque: M\u00e1s de mil ni\u00f1os y ni\u00f1as de entre 6 y 15 a\u00f1os y procedentes de los cinco continentes participar\u00e1n este verano en el Campus Vicente del Bosque 2016 en sus sedes de Madrid, Estepona, Palma de Mallorca e Ibiza. Una nueva edici\u00f3n a la que se une Ibiza como nueva sede y que confirma el \u00e9xito de un modelo que a\u00fana deporte y valores positivos como la amistad, el compa\u00f1erismo, la deportividad, la integraci\u00f3n y el esfuerzo. \u00abValores \u2014afirma Vicente del Bosque\u2014 que est\u00e1n presentes en la mejor actividad deportiva y que son claves en el desarrollo de los m\u00e1s j\u00f3venes\u00bb. Para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n, los interesados pueden consultar la web o llamar al 91 570 0306 / 695 902 122. -ConMasFuturo ha abierto los plazos de inscripci\u00f3n para sus campamentos de verano tecnol\u00f3gicos dirigidos a ni\u00f1os y j\u00f3venes desde los 5 hasta los 17 a\u00f1os de edad. Se trata de campamentos en los que los alumnos podr\u00e1n aprender y familiarizarse con las nuevas tecnolog\u00edas en un entorno en el que prima la diversi\u00f3n y la convivencia con otros ni\u00f1os de edades similares en el que se ense\u00f1ar\u00e1 el uso responsable de la tecnolog\u00eda para ayudar a construir un futuro mejor. Los campamentos se imparten durante los meses de junio y julio en horario de 9 a 14 horas. Se puede encontrar informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre todos los cursos en su web: www.ConMasFuturo.com.Aprender programaci\u00f3n y rob\u00f3tica en verano es una actividad l\u00fadica y diverrtida-Y hay qui\u00e9n no se olvida de los m\u00e1s peque\u00f1itos, lo ni\u00f1os de 3 a 7 a\u00f1os: Los campamentos urbanos de la Escuela Infantil El Girasol. En los campamentos de verano para los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa se desarrollan cantidad de juegos y actividades profundamente enriquecedoras, sanas y divertidas para los ni\u00f1os. Reivindican los juegos de siempre, sin tele. Con mucha m\u00fasica, ingl\u00e9s y franc\u00e9s (por profesores nativos o biling\u00fces). La programaci\u00f3n incluye numerosas actividades de agua y mucho tiempo al aire libre en el patio. Tambi\u00e9n, todas las semanas se efectuar\u00e1 una salida fuera de la escuela: al parque la Quinta de Los Molinos, al Huerto Ciudadano de Ciudad Lineal, etc. para m\u00e1s informaci\u00f3n : 91 741 52 56 -Los campamentos scouts son todo un cl\u00e1sico: quince d\u00edas en pleno contacto con la naturaleza, durmiendo en tiendas de campa\u00f1a o bajo las estrellas, realizando marchas, juegos de pistas, cabuyer\u00eda... Para las familias con una visi\u00f3n m\u00e1s amplia de la educaci\u00f3n en el tiempo libre y la convivencia, que desean que sus hijos compartan valores como la amistad, el respeto a la naturaleza, la integraci\u00f3n social y la multiculturalidad, entre otros, se encuentra la opci\u00f3n de los Scouts. ASDE Scouts de Espa\u00f1a, ONG con m\u00e1s de 30.000 ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes asociados, lleva organizando desde hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os, como parte de su m\u00e9todo educativo en el tiempo libre, campamentos en plena naturaleza entre los meses de julio y agosto, en los que m\u00e1s de 300 grupos scouts de diferentes partes de Espa\u00f1a realizan actividades educativas y sobre todo, se divierten en un entorno seguro y a la vez libre, en el que aprenden a ser los ciudadanos que la sociedad necesita. A trav\u00e9s de la experiencia del campamento se busca potenciar valores sobre los que se trabaja durante todo el a\u00f1o anterior, en reuniones de fin de semana y acampadas de menor duraci\u00f3n, como la responsabilidad personal, la ciudadan\u00eda, la integraci\u00f3n, la paz, la libertad, la concienciaci\u00f3n en temas sociales, el di\u00e1logo, el sentido cr\u00edtico, la pr\u00e1ctica de la vida comunitaria y el servicio a los dem\u00e1s. Todo ello, en el marco de la naturaleza como instrumento privilegiado de la educaci\u00f3n no formal. El movimiento scout lleva ya 100 a\u00f1os en Espa\u00f1a- Campamento Blablalia. El gabinete de logopedia San Chinarro pone en marcha, por tercer a\u00f1o consecutivo, sus campamentos de integraci\u00f3n. En el marco de la escuela IDEO, situada en en barrio de Las Tablas en Madrid se realiza este campamento urbano que en un principio estaba orientado a los ni\u00f1os que trataban en su gabinete y que ten\u00edan problemas de lenguaje y comunicaci\u00f3n y, por ende, de relaciones sociales, pero ahora admite a todo tipo de ni\u00f1os. Mediante el juego y las actividades l\u00fadicas pretenden fomentar la creatividad, trabajar el lenguaje y todo tipo de habilidades. El proyecto se enmarca en un pa\u00eds imaginario: el Pa\u00eds de Blablalia. All\u00ed sus habitantes \u2014los blabla\u00edtas\u2014 tendr\u00e1n que aprender a gestionar su vida cotidiana (organizando tareas habituales como cocinar, poner y servir la mesa, ir al SuperBla a hacer la compra o acudir al BlaBla Bank para gestionar sus blablaeuros...), actividad que alternar\u00e1n con distintos talleres destinados a fomentar aspectos espec\u00edficos de la personalidad del ni\u00f1o. El horario es de 9,00 a 16,00 con posibilidad de permanencia. Contacto 6067911414 o por mail: info@logopediasanchinarro.esEn Blablalia no hay l\u00edmites a la imaginaci\u00f3n-Para aprender a hacer cosas de la casa. En The Home Academy han dise\u00f1ado, para los ni\u00f1os de 4 a 10 a\u00f1os, el Campamento \u00abComo en Casa\u00bb, durante el cual podr\u00e1n cocinar, pintar, coser, crear y practicar pautas de protocolo en la mesa en un entorno agradable, donde se sentir\u00e1n \u00fanicos y cuidados. Los tentempi\u00e9s de media ma\u00f1ana est\u00e1n hechos con ingredientes ecol\u00f3gicos y de proximidad. Los j\u00f3venes de 12 a 16 a\u00f1os se lo pasar\u00e1n pipa con la gran novedad de este a\u00f1o, el campamento de cocina en ingl\u00e9s \u00abCocina Trendy. Los Cient\u00edficos Locos\u00bb. En este campamento, los j\u00f3venes vivir\u00e1n divertidas clases de cocina en ingl\u00e9s, elaborando las recetas de moda, m\u00e1s ricas y alocadas, a la vez que enriquecen sus conocimientos de ingl\u00e9s y adquieren habilidades para relacionarse con los dem\u00e1s. Siempre acompa\u00f1ados de su \u00abcuaderno de laboratorio\u00bb, lleno de dibujos, recetas, palabras, experimentos culinarios y expresiones en ingl\u00e9s, y, \u00bfpor qu\u00e9 no? alguna que otra mancha de tomate o chocolate. M\u00e1s informaci\u00f3n en el tel\u00e9fono 91 859 46 13Actividades divertidas el The Home AcademyEl Layos Camp es todo un cl\u00e1sico. Est\u00e1 situado en la cara sur de la Sierra de Gredos, a 10 kil\u00f3metros del Monasterio de Yuste, lugar de retiro del emperador Carlos V. Un emplazamiento \u00fanico, rodeado de arroyos y gargantas de aguas cristalinas, as\u00ed como de senderos que discurren por la naturaleza. Los ni\u00f1os duermen separados por g\u00e9nero y edades en habitaciones de cuatro y seis. Un monitor por cada cuatro alumnos cuida de ellos. Los campers deciden libremente entre diversas actividades deportivas, art\u00edsticas, de naturaleza y aventura. F\u00fatbol, esgrima, baloncesto, tiro con arco, tiro con carabina, escalada, canoa y kayack, nataci\u00f3n, arte, baile, rugby, bicicross, peri\u00f3dico, hockey, cama el\u00e1stica\u2026 las fechas abiertas son -1 semana del 24 al 30 de junio - 480\u20ac - de 6 a 11 a\u00f1os-1 quincena del 16 al 30 de julio - 1530\u20ac - de 6 a 12 a\u00f1osContacto: www.layoscamp.comEn Layos se puede hacer pirag\u00fcismo.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Campamentos de verano: soluci\u00f3n para padres, diversi\u00f3n para hijos", "url": "http://www.abc.es/familia/ocio/abci-solucion-para-padres-diversion-para-hijos-201606030144_noticia.html", "keywords": "campamentos,ninos,verano", "date": "2016-06-02", "id": "43b083f0a9b07d8cc69bd37a8f6fe1fe943b8b2f", "summary": "Tanto los urbanos como las colonias y las acampadas son una fuente de aprendizaje y juegos"}, {"article": "Actualizado:03/06/2016 08:26hEl arrastrar nuestra maleta cuando viajamos podr\u00eda llegar a su fin. Una startup de China ha creado una maleta robotizada la cual sigue a su propietario a distancia a trav\u00e9s de un dispositivo que lleva su due\u00f1o.\u00ab Cowa Robotics\u00bb, (as\u00ed es como se llama el invento en cuesti\u00f3n), est\u00e1 equipada con sensores de visi\u00f3n para localizar al usuario y esquivar obst\u00e1culos. Adem\u00e1s, la maleta tiene una gran autonom\u00eda, pues su bater\u00eda es capaz de aguantar 20 kil\u00f3metros sin necesidad de arrastrarla con la mano.Otra empresa israel\u00ed llamada \u00abNUA Robotics\u00bb, ha presentado un proyecto similar con la diferencia de que la maleta se sincronizar\u00e1 mediante bluetooth con nuestro dispositivo m\u00f3vil. Adem\u00e1s tendr\u00e1 un cargador de \u00absmartphone\u00bb y contar\u00e1 con un sistema antirrobo y otro de alarma.No sabemos el \u00e9xito que tendr\u00e1, y si \u00abla maleta inteligente\u00bb revolucionar\u00e1 la manera de viajar, lo que si podemos hacer desde hoy, es adquirir una por unos 300 euros.", "title": "La \"maleta inteligente\" que te sigue all\u00e1 donde vayas", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/abci-maleta-inteligente-sigue-alla-donde-vayas-201606022309_noticia.html", "keywords": "maleta,sola,sigue", "date": "2016-06-02", "id": "7c67ba5b5126189e8c03b7bcbf42e0a7d30ddfde", "summary": "Una empresa china ha desarrollado una c\u00f3moda forma para poder irnos de viaje sin cargar con peso"}, {"article": "Corresponsal en Berl\u00ednActualizado:02/06/2016 11:06hJunio ser\u00e1 clave para el desarrollo de la econom\u00eda internacional en 2016. Las reuniones de los bancos centrales, los vaivenes del petr\u00f3leo y el decisivo refer\u00e9ndum en el Reino Unido marcar\u00e1n el futuro de un a\u00f1o que se antoja determinante para consolidar la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Estas son las principales citas econ\u00f3micas de junio: Draghi mantiene su plan a la espera de que surta efectoMario Draghi llega de nuevo sin los deberes hechos. La tasa de inflaci\u00f3n interanual en la zona del euro se situ\u00f3 en el -0,1 % en mayo, frente al -0,2% registrado en abril. A pesar de ello no se esperan nuevos movimientos de ficha, sino un mensaje moderado y la excusa de que hay que esperar a que surtan efecto las medidas no convencionales anteriormente puestas en marcha. Con esto el Banco Central Europeo (BCE) no contenta a los bancos, ahogados por el estrecho margen de negocio, ni a los pol\u00edticos del norte, preocupados por la brecha que los tipos de inter\u00e9s negativos est\u00e1 abriendo en el sentido europeo de la poblaci\u00f3n.Los analistas prev\u00e9n que el BCE abra la puerta a m\u00e1s est\u00edmulos monetarios a finales de a\u00f1o en caso de que sea necesario, mientras comienza a comprar este mismo mes deuda corporativa y a inyectar liquidez a cuatro a\u00f1os a un tipo del 0% o incluso menor, si los bancos comerciales prestan a la econom\u00eda real.Las empresas est\u00e1n listas y han emitido un 50% m\u00e1s de deuda que el a\u00f1o pasado, pero algunos expertos advierten de que ese programa reduce a corto plazo los costes de refinanciaci\u00f3n de las empresas, mientras que a medio y largo plazo puede generar vaivenes en los precios. Seguramente Draghi podr\u00e1 entretener seis semanas m\u00e1s a los mercados financieros con una leve mejora de las previsiones, pero solamente est\u00e1 mareando la perdiz mientras los gobierno europeos no terminan de hacer su trabajo, esto es, reformas estructurales.El precio del petr\u00f3leo mantiene su volatilidadLa OPEP (Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo) celebra hoy en Viena su 169 reuni\u00f3n ministerial con las mismas discrepancias que arrastra desde hace dos a\u00f1os sobre la propuesta de algunos de sus miembros para congelar o reducir su producci\u00f3n. El objetivo de esta iniciativa es rebajar el exceso de oferta de crudo que hay en los mercados y que ha provocado un fuerte descenso de los precios desde junio de 2014. La falta de acuerdo hasta ahora increment\u00f3 ayer la volatilidad del precio del petr\u00f3leo. El tipo Brent oscil\u00f3 entre los 48 y los 50 d\u00f3lares el barril. Finalmente cerr\u00f3 a 49,79.Las discrepancias en el seno de la OPEP se deben a que Arabia Saud\u00ed, el mayor productor de petr\u00f3leo del mundo, ha impuesto hasta ahora su decisi\u00f3n de no recortar su producci\u00f3n para hundir la industria del \u00abfracking\u00bb en Norteam\u00e9rica. Adem\u00e1s, Ir\u00e1n est\u00e1 aumentando la suya tras el levantamiento de las sanciones internacionales e Irak ha anunciado que tambi\u00e9n verter\u00e1 m\u00e1s crudo a los mercados. La producci\u00f3n de la OPEP en abril fue de 32,44 millones de barriles diarios.La Fed se prepara para subir m\u00e1s los tiposLa Reserva Federal de EE.UU. subi\u00f3 en diciembre los tipos de inter\u00e9s por primera vez en una d\u00e9cada, hasta el 0,25%-0,5%, niveles aun as\u00ed hist\u00f3ricamente bajos, y anunci\u00f3 cuatro subidas m\u00e1s en 2016, que en mayo redujo a dos por las dudas sobre el crecimiento econ\u00f3mico globlal. El organismo podr\u00eda volver a subirlos en su reuni\u00f3n de este mismo mes si los datos macroecon\u00f3micos de EE.UU. siguen mejorando. El primer efecto ser\u00eda un fortalecimiento a\u00fan mayor del d\u00f3lar, sobre todo frente al euro pues el BCE, lejos de normalizar su pol\u00edtica monetaria, est\u00e1 relaj\u00e1ndola a\u00fan m\u00e1s. Adem\u00e1s, un d\u00f3lar abarata materias primas. Todo ello afecta sobre todo a las econom\u00edas emergentes, lo que podr\u00eda afectar mucho a las grandes compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas, muy expuestos por ejemplo al mercado iberoamericano.Las empresas y la libra, en vilo por el BrexitEl referendo del 23 de junio sobre la permanencia de Reino Unido en la UE es de vital importancia para la econom\u00eda brit\u00e1nica: en caso de Brexit, el primer impacto ser\u00eda una devaluaci\u00f3n de la libra, que ya se est\u00e1 depreciando, pero adem\u00e1s la isla podr\u00eda perder miles de empleos en sectores como el financiero, sufrir el traslado masivo de multinacionales y perder un buen volumen de transacciones comerciales. Ahora bien, el impacto tambi\u00e9n se notar\u00eda en la econom\u00eda comunitaria, al perder a uno de sus principales pa\u00edses, y generar\u00eda una enorme volatilidad. En todo caso, el mayor riesgo es para el proyecto europeo -uni\u00f3n fiscal y pol\u00edtica, integraci\u00f3n de mercados-, que podr\u00eda verse paralizado. Por ello las empresas se\u00f1alan esa votaci\u00f3n como la mayor incertidumbre para la econom\u00eda europea.Las reformas, pendientes de las eleccionesLos mercados financieros miran de reojo a Espa\u00f1a por las elecciones generales del pr\u00f3ximo 26 de junio. El pa\u00eds, pese a las reformas estructurales ya hechas y a que ahora est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, tiene todav\u00eda enormes retos por delante: reducir el d\u00e9ficit y la deuda p\u00fablicas y, sobre todo, recortar el nivel de paro. El \u00e9xito de esa tarea depende en buena parte del gobierno que salga de las urnas. Un ejecutivo sin la mayor\u00eda suficiente para aprobar las medidas que necesita Espa\u00f1a u otro que apueste por revertir todas las reformas ya aplicadas generar\u00eda un escenario de incertidumbre en la pol\u00edtica econ\u00f3mica fatal para la recuperaci\u00f3n. De hecho, el servicio de estudios de BBVA ya cuantific\u00f3 que esa incertidumbre estar\u00eda restando hasta ocho d\u00e9cimas al PIB nacional.", "title": "Las citas en el calendario econ\u00f3mico", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-citas-calendario-economico-201606021105_noticia.html", "keywords": "citas,calendario,junio", "date": "2016-06-02", "id": "140161dcfa4813fda0f374be78ffc7dc6377f968", "summary": "Las reuniones de los bancos centrales, los vaivenes del petr\u00f3leo y el decisivo refer\u00e9ndum en el Reino Unido marcar\u00e1n el futuro de la econom\u00eda global"}, {"article": "MadridActualizado:02/06/2016 19:01hStradivarius, el concepto de moda joven del Grupo Inditex, ha inaugurado en el centro de Londres la mayor tienda de la marca en el mundo, seg\u00fan ha informado la firma en un comunicado.En concreto, la 'flagship' est\u00e1 localizada en Oxford Street 309 y cuenta con un espacio de 1.500 metros cuadrados construidos, que se encuentran repartidos en tres plantas. La planta baja y la inferior est\u00e1n dedicadas a la ropa de chica y colecci\u00f3n 'lifestyle', mientras que la segunda se abrir\u00e1 en 2017 para la futura l\u00ednea masculina que Stradivarius lanzar\u00e1 para la pr\u00f3xima colecci\u00f3n primavera verano.La marca refuerza su presencia en Londres, donde ya ten\u00eda una tienda en el centro comercial Westfield, que se abri\u00f3 en agosto de 2014. Adem\u00e1s, inici\u00f3 la venta 'online' en Reino Unido en septiembre de 2013 a trav\u00e9s de www.stradivarius.com.Stradivarius est\u00e1 presente en la actualidad en 64 pa\u00edses, cuenta ya con m\u00e1s de 960 tiendas en todo el mundo, mientras que en 2011 lanz\u00f3 su primera tienda 'online', que opera ya en m\u00e1s de 31 pa\u00edses. El Grupo Inditex ampl\u00eda su presencia en Inglaterra, donde cuenta con m\u00e1s de 100 tiendas de las marcas, que se desglosan en 68 establecimientos de Zara, 7 de Pull & Bear, 12 de Massimo Dutti, 5 de Berskha y 10 de Zara Home.", "title": "Stradivarius inaugura en el centro de Londres la mayor tienda de la marca en el mundo", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-stradivarius-inaugura-centro-londres-mayor-tienda-marca-mundo-201606021846_noticia.html", "keywords": "stradivarius,londres,tienda", "date": "2016-06-02", "id": "39d4636c5999d6029bfadfa161ffb72ba810f798", "summary": "La firma de Inditex contar\u00e1 con un local localizado en Oxford Street 309 y cuenta con un espacio de 1.500 metros cuadrados construidos"}, {"article": "MADRID.\u2014 El mismo d\u00eda que el Gobierno de Mariano Rajoy presume de los datos del paro registrado en mayo y vuelve a alardear de que gracias a su gesti\u00f3n ha sido posible la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, el ya tradicional informe anual de C\u00e1ritas desmiente esa fantas\u00eda con un argumento muy real: a pesar del crecimiento econ\u00f3mico, la probabilidad de que aumente la exclusi\u00f3n social en Espa\u00f1a es \"tremendamente elevada\".Esta es una de las conclusiones del informe An\u00e1lisis y perspectivas 2016 realizado por la Fundaci\u00f3n de Fomento de Estudios Sociales y de Sociolog\u00eda Aplicada (Foessa) para C\u00e1ritas. titulado Expulsi\u00f3n social y recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, y que se ha presentado este jueves en Madrid. Guillermo Fern\u00e1ndez, miembro del comit\u00e9 t\u00e9cnico de C\u00e1ritas, ha explicado en la rueda de prensa que \"en periodos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica, la pobreza aumenta r\u00e1pidamente, pero cuando crece la econom\u00eda no desciende en la misma medida o, incluso, permanece estancada\".Pero la conclusi\u00f3n m\u00e1s llamativa del informe es que la desigualdad, la pobreza y el desempleo est\u00e1n creando una Espa\u00f1a a dos velocidades. Seg\u00fan el informe, la crisis ha generado un proceso de divergencia entre las distintas comunidades aut\u00f3nomas. Como ha apuntado la directora de Comunicaci\u00f3n, Sensibilizaci\u00f3n e Incidencia de C\u00e1ritas, Natalia Peiro, esta situaci\u00f3n se est\u00e1 haciendo \"invisible para gran parte de la sociedad\". Peiro ha expresado su preocupaci\u00f3n por el ensanchamiento de la \"fractura social\" despu\u00e9s de la crisis. Una de cada seis personas que trabajan en Espa\u00f1a son pobres Esas diferencias se sustentan en cuatro ejes. El primero, son las diferencias entre el norte y el sur, que no dejan de aumentar: el informe de C\u00e1ritas asegura que \"mientras Andaluc\u00eda, Extremadura, Castilla-La Mancha, la Comunidad Valenciana, Canarias y las Islas Baleares se encontrar\u00edan en peor situaci\u00f3n ante una eventual salida de la crisis, Cantabria, Pa\u00eds Vasco, Navarra, La Rioja y Arag\u00f3n se encontrar\u00edan en mejor situaci\u00f3n\". C\u00e1ritas apunta como segundo factor la \"d\u00e9bil recuperaci\u00f3n\" del empleo, que crece a un ritmo muy alejado del necesario para impulsar una reducci\u00f3n intensa de la pobreza y la desigualdad. C\u00e1ritas ha expresado su preocupaci\u00f3n por el ensanchamiento de la \"fractura social\" despu\u00e9s de la crisis En tercer lugar, C\u00e1ritas se\u00f1ala \"las diferencias regionales de la pobreza apuntan a una salida divergente de la crisis\". Guillermo Fern\u00e1ndez ha resaltado que esta disparidad seguir\u00e1 provocando aumentos en las diferencias en la desigualdad, en la pobreza y en el bienestar social. Y por \u00faltimo, C\u00e1ritas apunta que a pesar de los a\u00f1os de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, como ha subrayado Fern\u00e1ndez, la situaci\u00f3n de salida para el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas ofrece una \"peor situaci\u00f3n\" respecto a los datos recogidos en el a\u00f1o 2009 en el primer impacto de la crisis.El informe aporta, adem\u00e1s, otros datos alarmantes con respecto a 2009: los ingresos de los hogares han ca\u00eddo desde el primer impacto de la crisis cerca de un 10%. En cuanto a la pobreza, en el conjunto nacional el aumento anual medio es del 9% si se toma como referencia el umbral de pobreza en el a\u00f1o 2009. De hecho, el n\u00famero de trabajadores pobres alcanza en Espa\u00f1a la inaceptable cifra del 15%. Es decir, una de cada seis personas que trabajan en Espa\u00f1a son pobres. La situaci\u00f3n de los parados es sensiblemente peor: la tasa de pobreza entre las personas sin trabajo alcanza el 44,8%. Con este escenario y ante las elecciones generales del 26 de junio, la directora del \u00c1rea de Comunicaci\u00f3n de C\u00e1ritas ha hecho un llamamiento a recuperar para la pol\u00edtica social a \"los ignorados y los expulsados\", sobre todo, en un momento como el actual, donde el deterioro de un sector significativo de la sociedad exige una mayor altura de miras a los partidos. C\u00e1ritas insta a las fuerzas pol\u00edticas a destinar 10.000 millones de euros para establecer una renta garantizada C\u00e1ritas insta a las fuerzas pol\u00edticas a destinar 10.000 millones de euros para establecer una renta garantizada con el objetivo de proteger a tres grupos sociales vulnerables: los hogares en pobreza severa, los trabajadores pobres y las familias con hijos a cargo.Fern\u00e1ndez ha recordado que Espa\u00f1a tendr\u00e1 que afrontar a muy corto plazo una previsi\u00f3n presupuestaria cercana a esa cantidad para responder al esfuerzo reclamado por la Comisi\u00f3n Europea para corregir la desviaci\u00f3n del d\u00e9ficit.Por ello, se ha preguntado si la cuarta econom\u00eda de la zona euro y la decimotercera del mundo en t\u00e9rminos de Producto Interior Bruto no debe realizar un esfuerzo presupuestario y fiscal similar para contar con un sistema de garant\u00eda de rentas que reduzca la pobreza y permita rescatar los derechos y la dignidad de millones de personas.", "title": "C\u00e1ritas denuncia que la crisis, el paro y la desigualdad han creado una \"Espa\u00f1a a dos velocidades\"", "url": "http://www.publico.es/sociedad/caritas-denuncia-desigualdad-espana-velocidades.html", "keywords": "caritas,crisis,velocidades,Caritas,pais,dos,denuncia", "date": "2016-06-02", "id": "ff175aa2f78d61d50d93bebbee24c00713b5915d", "summary": "En su ya tradicional informe anual asegura que a pesar del crecimiento econ\u00f3mico, la pobreza avanza en el pa\u00eds"}, {"article": "MadridActualizado:02/06/2016 18:47hUna entrada majestuosa, un pasillo en penumbra y la curiosidad por descubrir una visi\u00f3n desconocida de la alta costura nos lleva al mundo que se abre detr\u00e1s de la pasarela y al juego de luces y sombras que la fot\u00f3grafa Jos\u00e9phine Douet desvela a trav\u00e9s de la mirada de su objetivo. \u00abCoutures\u00bb (Costuras) es la exposici\u00f3n que, enmarcada en el festival PhotoEspa\u00f1a, se caba de inaugura en el Museo del Traje de Madrid. Un recorrido por el que se descubre un di\u00e1logo entre la colecci\u00f3n permanente del museo y 22 fotograf\u00edas, \u00abde un total de 100 seleccionadas\u00bb, del \u00abbackstage\u00bb de los desfiles de alta costura de Par\u00eds de entre 2000 y 2010.Fotograf\u00edas in\u00e9ditas, en algunos casos, que han supuesto un ejercicio de memoria de su autora para encajar la historia del traje con el presente m\u00e1s reciente. \u00abHemos funcionado de una manera muy org\u00e1nica, para organizar toda la exposici\u00f3n\u00bb, dice Douet, que sigue vinculada al mundo de la moda y habla orgullosa de su trabajo junto a Del Pozo y a su director creativo, Josep Font. De \u00e9l destaca su \u00abpatronaje\u00bb, su buen hacer, su \u00abt\u00e9cnica\u00bb y su amor por los detalles, tan \u00abcercano a la alta costura. Es uno de los grandes\u00bb y adem\u00e1s un \u00abgran hombre y fiel. Algo que en el mundo de la moda no existe\u00bb. Feliz de seguir captando lo mejor con su objetivo, echa de menos grandes momentos de la alta costura y desvela con un tono de decepci\u00f3n el camino por el que se desliza en la actualidad. \u00abEstoy esperando que llegue alguien con el esp\u00edritu de Galliano. Ahora mismo, la alta costura es muy comercial y muy plana\u00bb, advierte Douet.Se\u00f1ala que Givenchy era uno de los reductos de la alta costura y califica a Giambattista Valli como \u00abadorable\u00bb, pero \u00absin la exhuberancia de Galliano\u00bb. \u00abHe visto a gente llorar en sus desfiles\u00bb, asegura. \u00abAmo a Gaultier porque es hipercreativo, trabaja en su taller de una manera incre\u00edble junto a sus colaboradores, pero necesitamos un relevo\u00bb en la alta costura, dice Douet, que a\u00f1ade que la moda necesita dise\u00f1adores, pero tambi\u00e9n \u00abprofesionales que sepan hacer su trabajo\u00bb.Im\u00e1genes previas a desfiles de maestros como Armani, Givenchy, Dior, Lacroix o Prada conviven en las vitrinas con miri\u00f1aques o con bordados del siglo XVIII tan preciosistas como los actuales. Sombreros y detalles de complementos se ajustan al ayer y al hoy de tal manera que muchos dudar\u00edan del paso del tiempo.Descubrir las bambalinas de la alta costura, sus luces y sus sombras, a trav\u00e9s de las esperas, la miradas perdidas de las modelos y su relaci\u00f3n con las prendas antes de salir a la pasarela es algo que queda reflejado en cada retrato, la mayor\u00eda en blanco y negro. \u00abNo creo que su fuerza sea mayor, pero el blanco y negro ayuda a resaltar los bordados, a no perderte en el color y fijarte en los detalles. Hay algunas en color, pero son deslavadas, no me gustan los tonos chillones\u00bb, afirma esta francesa afincada en Espa\u00f1a desde hace 15 a\u00f1os.El \u00abbackstage\u00bb es un mundo solitario, a pesar de la gente que pulula por all\u00ed, y la fot\u00f3grafa intenta captar los momentos de \u00abintimidad\u00bb. \u00abEs una constante en mi trabajo, el t\u00fa a t\u00fa. Intento entrar en mundos cerrados y privados\u00bb, confiesa. \u00abNunca he querido sacar la carnaza. Es un mundo que despierta curiosidad, pero con las fotograf\u00edas del 'backstage' hacemos una revista de moda, con im\u00e1genes bien iluminadas, en las que la modelo est\u00e9 guapa y que cuente una historia\u00bb, explica.Sin embargo, desvela que el mundo de la moda ha cambiado mucho. \u00abAntes \u00e9ramos cuatro. Yo me sab\u00eda el nombre de las modelos, y ellas el m\u00edo. Ahora, no. Es la guerra\u00bb, dice mientras gesticula empujones y descubre c\u00f3mo las modelos son las primeras en no \u00abparar de posar y hacerse selfies\u00bb (autoretratos).Asegura que el Museo del Traje de Madrid est\u00e1 a la altura de los grandes museos de moda del mundo y admite que le parece un \u00abhorror\u00bb la gala que cada a\u00f1o se organiza en el MET (Metropolitan Museum of Art) de Nueva York. \u00abEntiendo que se tenga que hacer para atraer ingresos, pero no estoy de acuerdo en la forma de organizarlo. Las colecciones no deben estar tan expuestas a cualquier accidente\u00bb, concluye Josephine Douet, que define la alta costura como el lugar de la \u00ablocura disciplinada\u00bb.Museo del TrajeAvenida de Juan de Herrera, 2", "title": "La alta costura, un juego de luces y sombras en la mirada de Jos\u00e9phine Douet", "url": "http://www.abc.es/plan-b/visitar/abci-alta-costura-juego-luces-y-sombras-mirada-josephine-douet-201606021847_noticia.html", "keywords": "museo,traje,exposicion,fotos", "date": "2016-06-02", "id": "b38d4df025c1cdfa2e978402c2346e650c60d9fb", "summary": "Descubre un di\u00e1logo entre la colecci\u00f3n permanente del museo y 22 fotograf\u00edas, \u00abde un total de 100 seleccionadas\u00bb, del \u00abbackstage\u00bb de los desfiles de alta costura de Par\u00eds de entre 2000 y 2010"}, {"article": "Hay titulares que tapan vidas. Heydy, por ejemplo, es la protagonista de un reportaje sobre empleadas del hogar v\u00edctimas de abusos sexuales. Fue a una entrevista y el se\u00f1orito le espet\u00f3 que si quer\u00eda el trabajo de interna, consistente en limpiar la casa y cuidar de un ni\u00f1o, ten\u00eda que acostarse con \u00e9l. \u201cSoy joven y necesito desahogarme\u201d, justific\u00f3. El fardo de sustantivos y adjetivos (inmigrante, sin papeles, vulnerable) no la empeque\u00f1ecen, pero dicen poco de ella. Aunque el texto denunciaba un sufrimiento invisible, cegaba su identidad. Enric Gonz\u00e1lez cree que no hay que contarlo todo. \u201cSi tienes que elegir entre poner o no un dato, d\u00e9jalo aparte\u201d, aconseja el periodista. Por ello, su perfil se achic\u00f3 hasta el estereotipo: una trabajadora dom\u00e9stica condenada a sortear las zarpas de los depredadores sexuales que intentan aprovecharse del estado de indefensi\u00f3n de tantas mujeres que, en soledad, sin documentos ni derechos, tratan de sacar adelante a una familia que se ha quedado atr\u00e1s. Tal vez no fuese necesario escribir \u201czarpas\u201d ni \u201cdepredadores\u201d, pero s\u00ed hablar de ella. Tratar de no reducirla a un oficio.Heydy limpia casas como podr\u00eda vender medias o servir vino del Empord\u00e0. Su t\u00eda curraba como empleada del hogar en Lorca y ella sigui\u00f3 el mismo camino: hay familias que no pagan la Seguridad Social; tampoco piden los papeles. Es una mujer bella, aunque quiz\u00e1s el adjetivo estorbe. Aparenta menos de los veintid\u00f3s a\u00f1os que tiene y, cuando empez\u00f3 a buscar un trabajo, la rechazaron porque cre\u00edan que era demasiado joven para cuidar de una persona mayor y encargarse de la casa.- \u00bfPero sab\u00edas hacer las tareas que te exig\u00edan?- En Nicaragua comenc\u00e9 a trabajar con ocho a\u00f1os: cocinaba, limpiaba y lavaba la ropa a mano, adem\u00e1s de cuidar a mi hermana menor. All\u00e1 es as\u00ed. All\u00e1 es Matagalpa, una ciudad cafetera de cien mil habitantes que vive del campo, con universidad y cuna de Carlos Fonseca, uno de los fundadores del Frente Sandinista. Sus padres regentan un peque\u00f1o almac\u00e9n que despacha grano b\u00e1sico: arroz, frijoles, ma\u00edz\u2026 Sin embargo, en casa eran cinco hermanos y la caja apenas daba. \u201cEn mi tierra, lo que ganas te permite vivir, no crecer\u201d. Y el deseo de un futuro mejor la llev\u00f3 a abandonar la Facultad, donde estudiaba Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica y Contadur\u00eda P\u00fablica, para probar suerte en Espa\u00f1a.Dejaba de atr\u00e1s un pa\u00eds donde el salario m\u00ednimo est\u00e1 fijado en 3.330 c\u00f3rdobas, unos 105 euros. Una familia donde el hermano mayor cr\u00eda al peque\u00f1o, \u00e9ste vela al que le sucede y as\u00ed sucesivamente, como una matrioska que se pasa la infancia sorbiendo mocos. Y un presente de aplicada universitaria por un futuro a corto plazo como trabajadora dom\u00e9stica, algo que llevaba haciendo desde que levant\u00f3 un palmo del suelo, aunque nadie le hab\u00eda puesto nombre. Decidi\u00f3 irse y, para hacer frente a un pr\u00e9stamo de 2.800 euros, su padre ofreci\u00f3 como garant\u00eda la camioneta del negocio. \u201cLa mitad de mi salario es para pagar deudas\u201d. Las remesas tambi\u00e9n alcanzan para ayudar a sus progenitores y para que una de sus hermanas estudie en la universidad, algo de lo que ella se ha privado. \u201cSi estudiase aqu\u00ed, no podr\u00eda mandarle dinero a mi familia\u201d. Cuando logre ahorrar lo suficiente para visitar a los suyos, abrazar\u00e1 a una ingeniera agr\u00f3noma.Los primeros meses fueron \u201chorribles\u201d, porque los extra\u00f1aba. El prestamista hab\u00eda puesto el dinero y fijado unos intereses estratosf\u00e9ricos. Una agencia de viajes le reserv\u00f3 el vuelo y ocho noches en un hotel que no lleg\u00f3 a pisar. Huelga decir que aterriz\u00f3 en Espa\u00f1a como turista y, desde que venci\u00f3 el plazo, es una inmigrante en situaci\u00f3n administrativa irregular. Otro estereotipo, porque irregulares somos todos en funci\u00f3n de la regla con la que nos midamos. Sin embargo, Heydy ya no era una joven estudiosa que cursaba Finanzas sino una chica sin papeles que buscaba trabajo. Prob\u00f3 en Murcia, porque all\u00ed viv\u00eda su t\u00eda, sin suerte. Decidieron, junto a una prima que le acompa\u00f1\u00f3 en su viaje, instalarse en Madrid, donde tardar\u00eda un par de meses en encontrar un empleo. Las tres ejercen ahora de trabajadoras dom\u00e9sticas. Comparten piso en un bloque de Usera, un barrio obrero al sur de la capital. En realidad, ella vive all\u00ed los s\u00e1bados por la tarde y los domingos, cuando libra.Es su v\u00e1lvula de escape, porque el resto del tiempo habita en una casa ajena, a casi dos horas en transporte p\u00fablico. Vida y curro bajo el mismo techo, sin desconexi\u00f3n ni horarios. Viste un uniforme simple, chaqueta y pantal\u00f3n, que a ella le recuerda al de una enfermera. Adem\u00e1s de la limpieza, cuida de un reci\u00e9n nacido y de una ni\u00f1a que va para tres a\u00f1os. Cobra mil euros, aunque los intereses comienzan a roer la paga en cuanto cae en sus manos. \u201cEs el mejor trabajo que he tenido\u201d.No siempre fue as\u00ed. Su primer empleo la llev\u00f3 como interna a un chal\u00e9 de dos plantas en Aravaca, en la carretera de A Coru\u00f1a: cinco ba\u00f1os, tres salones, sal\u00f3n de juego y un perro. Las jornadas eran de siete de la ma\u00f1ana a once y media de la noche. Sus manos y las de su t\u00eda. \u201cLos due\u00f1os no nos trataban bien y era muy estresante. No lo soportaba\u201d. Ochocientos euros, siempre sin contrato La segunda experiencia fue positiva. Trabaj\u00f3 como externa, de nueve a cuatro, cuidando a una abuela. \u201cUn d\u00eda, los hijos dijeron que no se pod\u00edan encargar de ella y la mandaron a una residencia. En realidad, la cuidaba yo, no ellos. Era como tener un beb\u00e9 grande\u201d. Seiscientos cincuenta euros. \u201cEstaba feliz de la vida\u201d.Luego se encontr\u00f3 con un anuncio que solicitaba a una \u201cchica joven, atenta, responsable y cari\u00f1osa\u201d para cuidar a un beb\u00e9 en Collado Villalba, a cuarenta kil\u00f3metros de Madrid. Un hombre joven que viv\u00eda con su madre, que no lleg\u00f3 a aparecer durante la entrevista, le dej\u00f3 claro que para cobrar novecientos euros ten\u00eda que acceder a acostarse con \u00e9l. \u201cNada sentimental\u201d, a\u00f1adi\u00f3 tras desnudarla con la mirada. \u201cHijo de puta\u201d, respondi\u00f3 Heydy. \u201c\u00bfTe crees que soy una prostituta?\u201d. Ella le cerr\u00f3 la puerta en las narices.A veces piensa en las chicas que pasaron antes por all\u00ed. En las que llegar\u00edan despu\u00e9s. \u201cNo soy una excepci\u00f3n\u201d. Relata el caso de una colega hondure\u00f1a, tambi\u00e9n sin papeles, que tuvo que aceptar un trabajo porque necesitaba el dinero. \u201cSe sent\u00eda acosada y ten\u00eda miedo de que el se\u00f1or entrase en su habitaci\u00f3n y le hiciese algo\u201d. Y el de una compatriota a la que un se\u00f1or mayor, con mujer e hijo, le sugiri\u00f3: \u201cTienes que ser muy atenta conmigo. Necesitar\u00e9 cosas tuyas\u201d. Tambi\u00e9n le dio un portazo. En otras ocasiones, no se escucha ruido alguno, reflexiona en silencio Heydy.Ya ha pasado un a\u00f1o desde que dej\u00f3 Matagalpa. Aunque est\u00e1 contenta con el matrimonio de Alcobendas, cuenta los euros y los d\u00edas que tardar\u00e1 en saldar la deuda, en obtener el permiso de residencia. Cuando llegue ese momento, buscar\u00e1 un trabajo a media jornada en una tienda y retomar\u00e1 sus estudios.Quiz\u00e1s entonces no siga escuchando a su madre, que le habla en sue\u00f1os. Habr\u00e1 sacrificado su juventud por sus padres, por sus hermanos, por una Heydy de ojos enormes, como de hero\u00edna manga, que se encharcan cuando menta sus nombres. De repente, toma aliento, conteniendo unas l\u00e1grimas suicidas que no se atreven a dar el salto. \u00c9sta es la otra Heydy de la que les habr\u00eda querido hablar, pero, infelizmente, no cab\u00eda en un titular.", "title": "Heydy no cabe en un titular", "url": "http://www.publico.es/sociedad/heydy-empleada-hogar-abusos-sexuales.html", "keywords": "inmigrante,domesticas,sexuales,inmigracion,abusos,hogar,empleadas", "date": "2016-06-02", "id": "d1da7dc64c37b16abcec80235f7381ddf25bf464", "summary": "Sin papeles y vulnerable, protagoniz\u00f3 un reportaje sobre empleadas del hogar v\u00edctimas de abusos sexuales. Detr\u00e1s del estereotipo, hay una sacrificada mujer cargada de futuro."}, {"article": "MadridActualizado:02/06/2016 18:44hEl Supremo ha condenado a los exalcaldes socialistas de Ciempozuelos Pedro Torrej\u00f3n y Joaqu\u00edn Tejeiro a un a\u00f1o de prisi\u00f3n y a una multa de nueve meses con cuota diaria de 15 euros por un delito de falsedad en documento mercantil cometido al enviar un contrato falso a un banco de Andorra donde quer\u00edan abrir una cuenta.La Sala estima el recurso de casaci\u00f3n interpuesto por el fiscal, al que se adhiri\u00f3 el PSOE, contra la sentencia de la Audiencia Provincial de Madrid que absolvi\u00f3, adem\u00e1s de a los dos exalcaldes, a otras once personas m\u00e1s -varios constructores e intermediarios que operaban en la zona-. Se les acusaba de, entre otros delitos, blanqueo de capitales, negociaciones prohibidas, prevaricaci\u00f3n, tr\u00e1fico de influencias, contra la Hacienda P\u00fablica y estafa.Los recursos hab\u00edan solicitado la condena de s\u00f3lo estos dos acusados por un \u00fanico delito de falsedad en documento mercantil cometido al tramitar un contrato falso, por su contenido y por una firma. Seg\u00fan los hechos probados, los dos exalcaldes enviaron copia de un aparente contrato, con fecha de 18 de abril de 2005, desde un fax que hab\u00eda en el domicilio de Torrej\u00f3n, para justificar el origen del dinero al banco Andbanc de Andorra.La sentencia indica que es patente la falsedad del documento, como afirma con apoyo de datos y argumentos consistentes la Audiencia Provincial de Madrid que declara probado que se trata de un \u00abaparente contrato\u00bb que \u00abno existi\u00f3 y que fue una pura invenci\u00f3n de Torrej\u00f3n y Tejeiro\u00bb.En este sentido, afirma que hay prueba de cargo s\u00f3lida y concluyente sobre la falsedad del documento y la intervenci\u00f3n en los hechos de los dos exalcaldes. En el caso de Joaqu\u00edn Tejeiro afirma que \u00e9l \u00abide\u00f3 y planific\u00f3\u00bb la confecci\u00f3n del contrato que, adem\u00e1s, aparece suscrito con su propia firma.Tampoco tiene dudas de la participaci\u00f3n de Pedro Torrej\u00f3n en su \u00abinvenci\u00f3n\u00bb que envi\u00f3 el documento a Andorra por un fax desde su domicilio a media noche. A todo ello, a\u00f1ade la Sala, hay que sumar que en todo el episodio f\u00e1ctico realizado en Andorra \u00abintervinieron de mutuo acuerdo ambos acusados, mostrando incluso un mayor protagonismo el acusado Pedro Torrej\u00f3n\u00bb.", "title": "El Supremo condena a un a\u00f1o de prisi\u00f3n a los exalcaldes socialistas de Ciempozuelos", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-supremo-condena-prision-exalcaldes-socialistas-ciempozuelos-201606021841_noticia.html", "keywords": "ciempozuelos,condenados,alcaldes", "date": "2016-06-02", "id": "a5b24d3d8167e2f242b5b063fe7bc113014834ba", "summary": "El TS considera que cometieron un delito de falsedad en documento mercantil al enviar un contrato falso a un banco de Andorra donde quer\u00edan abrir una cuenta"}, {"article": "MadridActualizado:02/06/2016 20:22hLos sindicatos CC.OO. y UGT han anunciado este jueves que convocar\u00e1n paros durante los meses de verano en las trece torres de control a\u00e9reo que gestionan operadores privados debido a que se han roto las negociaciones del segundo convenio colectivo sectorial de los proveedores civiles privados de tr\u00e1nsito a\u00e9reo.La convocatoria afectar\u00eda a las torres de control de Arrecife, Fuerteventura, La Palma, Alicante, Ibiza, Sevilla, Valencia, Jerez de la Frontera, Vigo, A Coru\u00f1a, Sabadell y Cuatro Vientos (Madrid), ya que en Castell\u00f3n no hay actividad.La negociaci\u00f3n se rompi\u00f3 en la \u00faltima reuni\u00f3n, celebrada el pasado 31 de mayo, despu\u00e9s de que Saerco, que gestiona cuatro torres -las tres canarias y Castell\u00f3n- no aceptara la cl\u00e1usula de subrogaci\u00f3n en el segundo convenio colectivo de proveedores civiles privados propuesta por la parte social.En cambio, Ferronats, que gestiona nueve torres, se mostr\u00f3 dispuesto a incluir dicha cl\u00e1usula de subrogaci\u00f3n, seg\u00fan han se\u00f1alado los sindicatos en un comunicado.Las organizaciones sindicales han manifestado su voluntad de continuar con las negociaciones y esperan que se pueda alcanzar un acuerdo con la patronal en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n de arbitraje del Sima.El objetivo de los sindicatos es alcanzar un acuerdo que potencie el sector privado de torres de control, garantizando la seguridad a\u00e9rea y, al mismo tiempo, los puestos de trabajo, as\u00ed como las condiciones de los trabajadores, con el fin de evitar un modelo de negocio de bajo coste que \u00abno tiene cabida en este sector y que es lo que pretende Saerco\u00bb.", "title": "Las torres de control a\u00e9reo privadas amenazan con ir a la huelga en verano", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-torres-control-aereo-privadas-amenazan-huelga-verano-201606022011_noticia.html", "keywords": "huelga,sindicatos,amenaza,control,aereo", "date": "2016-06-02", "id": "0a4d4521b4a306d478ba2b676bfa70e3381682bc", "summary": "La convocatoria de paros anunciados por CC.OO. y UGT afectar\u00eda a trece ciudades espa\u00f1olas"}, {"article": "Par\u00edsActualizado:02/06/2016 18:33hLos sindicatos de pilotos de Air France lanzaron hoy una convocatoria de huelga del 11 al 14 de junio, en plena celebraci\u00f3n de la Eurocopa de f\u00fatbol que organiza Francia, para quejarse por la pol\u00edtica de la direcci\u00f3n de ajustes y de favorecer el bajo coste.El Sindicato Nacional de Pilotos de L\u00ednea (SNPL), mayoritario, estuvo respaldado por otras dos centrales, Spaf y Alter, en este llamamiento a un paro que tambi\u00e9n justificaron por las condiciones de remuneraci\u00f3n.Una portavoz del SNPL indic\u00f3 a Efe que se deb\u00eda preparar un comunicado para detallar las razones de la protesta, que ya hab\u00eda sido objeto de un refer\u00e9ndum entre los pilotos que sentaba las bases.En efecto, el pasado lunes se comunic\u00f3 el resultado de la votaci\u00f3n, en el que participaron el 78% de los pilotos: un 68% lo hicieron en favor de \u00abun movimiento que dure\u00bb. En esa consulta todav\u00eda no se hab\u00edan fijado las fechas.El presidente del SNPL, Philippe Evain, lament\u00f3 en una conversaci\u00f3n con Efe que no hubiera discusiones con la direcci\u00f3n y que el futuro nuevo responsable ejecutivo de Air France, Jean-Marc Janaillac, los haya emplazado a negociar una vez que asuma las riendas en julio, en sustituci\u00f3n del actual responsable ejecutivo, Alexandre de Juniac.El anuncio de esta amenaza de huelga de la compa\u00f1\u00eda de bandera francesa lleg\u00f3 pocas horas despu\u00e9s de que el Gobierno galo comunicara que hab\u00eda conseguido desactivar otra convocatoria de los controladores a\u00e9reos, que deber\u00eda haberse realizado durante tres d\u00edas consecutivos a partir de ma\u00f1ana.", "title": "Los pilotos de Air France convocan una huelga del 11 al 14 de junio", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-pilotos-france-convocan-huelga-11-14-junio-201606021831_noticia.html", "keywords": "frande,huelga", "date": "2016-06-02", "id": "35dd6682c25887b5cdf4420d8b3d8b30a76785b6", "summary": "Los sindicatos pretenden protestar por la pol\u00edtica de la direcci\u00f3n de ajustes y de favorecer el bajo coste"}, {"article": "Enrique Villarreal (Pamplona, 1959) no tiene ninguna intenci\u00f3n de bajarse de los escenarios. El Drogas, como lo conoce todo el mundo, disfruta de su oficio y ha alcanzado una plenitud que le permite seguir haciendo lo que m\u00e1s le gusta con la absoluta libertad que da la experiencia. \"Ni tengo edad ni tengo ganas de ser pol\u00edticamente correcto\", insiste. Al tiempo, reconoce que muchas de sus canciones no soportar\u00edan la censura que se est\u00e1 imponiendo en la sociedad espa\u00f1ola, a la que llama a la rebeli\u00f3n por la p\u00e9rdida de derechos laborales y sociales: \"No est\u00e1 ardiendo la calle, algo pasa. No la va a quemar el Partido Popular, los que tenemos que quemarla somos nosotros\", subraya.Este viernes participar\u00e1 en el Festival Renedo Rock, en un concierto gratuito en el que repasar\u00e1 algunos de sus temas m\u00e1s cl\u00e1sicos mientras enfila la recta final de una gira de m\u00e1s de tres a\u00f1os. La lucha contra el racismo, la represi\u00f3n, la violencia de g\u00e9nero o la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica se cuelan en muchas de sus letras porque, seg\u00fan dice, \"me apetece contar lo hip\u00f3crita que es la sociedad, me empuja a ello la pu\u00f1etera realidad\". Y puestos a pedir, tambi\u00e9n se atreve con nuestro sistema pol\u00edtico y democr\u00e1tico: \"Quiero mandar al paro a la monarqu\u00eda, no quiero rey, no quiero reina\", sentencia. Los a\u00f1os pasan para todo el mundo, tambi\u00e9n para El Drogas, que ahora se marca como prioridad cuidar de sus nietos, aunque eso no le hace perder ni un \u00e1pice de su aura como leyenda del rock and roll. En los conciertos de El Drogas, primero con Barricada y despu\u00e9s con Txarrena, siempre ha llamado mucho la atenci\u00f3n la puesta en escena, con shows muy teatrales. \u00bfSigue por esa l\u00ednea tambi\u00e9n en solitario?S\u00ed, por supuesto. La puesta en escena va en el ADN de la banda. Un concierto no son solo las canciones, son tambi\u00e9n las lentejuelas que rodean a un espect\u00e1culo. Siempre he sido defensor de cuidar todo eso al m\u00e1ximo.\u00bfY ha cambiado mucho el p\u00fablico en todos estos a\u00f1os sobre los escenarios?Va cambiando, s\u00ed. Con que te fijes en mi propio cambio, ya te puedes hacer a la idea\u2026 [R\u00ede]. Yo soy una persona normal y tambi\u00e9n he evolucionado. Cuando voy a un concierto, ya no estoy en las primeras filas. Si voy a ver a alguien, procuro buscar un buen sitio\u2026 La gente joven es la que se suele atrever a estar en esas primeras filas, donde se ven las cosas de otra manera, m\u00e1s caliente. Mi p\u00fablico ahora va a veces con sus hijos, se suele ver gente de todo tipo. Es muy bonito ver que comparten algo con los suyos, a m\u00ed me hace ilusi\u00f3n ver este tipo de im\u00e1genes.\u00bfSigue disfrutando de la m\u00fasica en directo o ha tomado distancia?En comparaci\u00f3n con lo que hac\u00eda antes, he bajado mucho el nivel. No voy a tantos conciertos ya, pero me dejo caer de vez en cuando. Ahora, la verdad, tengo otras prioridades. Cuando estoy en casa, sin actuaciones, mi primera prioridad es estar con mis nietos. He cambiado mi ritmo vital. Antes no ten\u00eda ning\u00fan enganche a nada y, si hab\u00eda tiempo, cog\u00eda el coche y me iba a ver a La Polla Records, o a Cicatriz, o a quien fuese, aunque tuviera que hacer 300 kil\u00f3metros para pasar un buen rato. Ahora disfruto con otras cosas. El otro d\u00eda paseaba con los nietos por Pamplona, que est\u00e1n poniendo escenarios de cara a San Ferm\u00edn, y estuve viendo a un grupo de folk en la calle con ellos, tan a gusto. Vimos a un violinista mientras pase\u00e1bamos\u2026 Lo importante: estar con los nietos. La Ley Mordaza refleja muy bien tanto el esp\u00edritu de los gobernantes como el de los votantes que continuamos dando de mamar a los mismos mamones. En los festivales s\u00ed que coincide y comparte escenario con otros grupos, con otras bandas que est\u00e1n empezando. \u00bfHa cambiado mucho el rock and roll en estos a\u00f1os?\u00a1Uf! Ya no lo analizo tanto como antes\u2026 Es complicado. Me fastidia hablar desde la ignorancia, pero no conozco tanto lo que se est\u00e1 haciendo. Lo que s\u00ed creo que es antes ten\u00edamos menos miedo al rid\u00edculo. Con peor preparaci\u00f3n t\u00e9cnica te liabas la manta a la cabeza y ense\u00f1abas a la gente tus canciones, a pie de calle o como hiciese falta\u2026 Te buscabas la vida para tocar, no estabas esperando a que te llamaran. Ahora veo a cantidad de grupos que est\u00e1n muy bien preparados t\u00e9cnicamente, pero me da la sensaci\u00f3n de que se busca m\u00e1s la inmediatez de querer vivir de algo a esa ense\u00f1anza que da la aventura de buscarte la vida y no tener miedo a no ser el mejor. Cuando alguien tiene algo que decir, lo dice y punto.Cuando piensa en esos m\u00e1s de treinta discos en el mercado y m\u00e1s de un mill\u00f3n de \u00e1lbumes vendidos, adem\u00e1s de una trayectoria muy reconocida entre el p\u00fablico, \u00bflo ve como un sue\u00f1o cumplido o quedan cosas por hacer?La verdad es que yo no echo la vista atr\u00e1s ni pienso en los n\u00fameros. Los n\u00fameros son incompatibles conmigo, que soy m\u00e1s de letras\u2026 [R\u00ede]. Me importa m\u00e1s el presente y disfrutar de la vida. Ahora estoy con una banda que no la cambiar\u00eda por nada. Cualquier cosa que propongo, me la empujan para adelante. No estoy en solitario, estoy con el Brigi, el Flako y el Txus, que para m\u00ed suponen much\u00edsimo. Me dan una seguridad impresionante. Eso es lo que yo quiero vivir, el presente. Ya llegar\u00e1 alg\u00fan d\u00eda en el que no pueda tocar por circunstancias vitales. Estamos a cuatro actuaciones de terminar una gira de tres a\u00f1os que acabaremos en casa, en Pamplona, con una movida impresionante. Estoy viviendo historias que me hacen sentir vivo dentro de mi oficio. La gira de El Drogas finalizar\u00e1 en el mes de julio en Pamplona. | FRAN ORTIZ Hace poco dijo: \"Antes era pacifista. No como ahora, que soy m\u00e1s partidario de la guillotina\". \u00bfLas cosas est\u00e1n como para abandonar los principios de la no violencia?\u00a1Claro! Estamos viviendo una \u00e9poca en la que hay que ser pol\u00edticamente correcto y yo, la verdad, ni tengo edad ni tengo ganas de ser pol\u00edticamente correcto. Esa postura nos est\u00e1 llevando a cog\u00e9rnosla con papel de fumar. La violencia est\u00e1 en los desahucios, no en los escraches, por poner un ejemplo claro. La violencia no est\u00e1 en lo que yo pueda decir sobre la guillotina, que por cierto fue un elemento importante durante la Revoluci\u00f3n Francesa para ese cambio social que se produjo, sino en los que terminan con su vida porque no pueden hacer frente a su situaci\u00f3n social o familiar. A m\u00ed eso s\u00ed me llama la atenci\u00f3n, igual que me llama la atenci\u00f3n c\u00f3mo el sistema represor -desde la polic\u00eda a los bancos- est\u00e1 enfocado a presionar y presionar a la gente m\u00e1s d\u00e9bil.Ha sufrido m\u00faltiples presiones e intentos de censura a lo largo de su carrera. \u00bfC\u00f3mo valora una legislaci\u00f3n como la conocida Ley Mordaza?Me parece muy bien porque refleja muy bien tanto el esp\u00edritu de los gobernantes como el de los votantes que continuamos dando de mamar a los mismos mamones\u2026 [R\u00ede]. Refleja muy bien lo que hay. A m\u00ed se me hace muy complicado que un partido como el PP haga leyes muy distintas a esta. El PSOE tampoco es oposici\u00f3n, es el apoyo a todo esto. Ha servido de muleta. Lo que me parece a m\u00ed es que la calle tendr\u00eda que estar ardiendo por todo este tipo de historias, por la p\u00e9rdida de derechos laborales y sociales, por la sanidad, por la educaci\u00f3n, por la vivienda\u2026 Sin embargo, no est\u00e1 ardiendo la calle, algo pasa. No la va a quemar el Partido Popular, los que tenemos que quemar la calle somos nosotros.Muchas de sus letras quiz\u00e1s no pasaran el filtro de lo pol\u00edticamente correcto que mencionaba, viendo el nivel que se ha establecido, con episodios recientes como el de los titiriteros.... \u00bfLa libertad de expresi\u00f3n est\u00e1 en peligro?Europa tiene esa querencia hacia el fascismo. La extrema derecha est\u00e1 ah\u00ed, abriendo cada vez m\u00e1s la boca y actuando sin tapujos. No nos tienen miedo porque quiz\u00e1s los antifascistas no estamos haciendo demasiado\u2026 Estamos viendo c\u00f3mo la alcaldesa de un pueblo pone im\u00e1genes con la cara de un nazi en un castillo, hace apolog\u00eda del nazismo o del franquismo, y no pasa nada, se toma medio en broma. Sin embargo, dos titiriteros van a la c\u00e1rcel por un supuesto terrorismo en sus figuras teatrales. Presumimos en Europa de que no hay pena de muerte, mientras que la mayor fosa com\u00fan del mundo es el Mar 'Muerteterr\u00e1neo', que se traga cada a\u00f1o miles de cad\u00e1veres.Todos estos temas est\u00e1n muy reflejados en sus canciones, que hablan de la inmigraci\u00f3n, el racismo o la represi\u00f3n. \u00bfAfronta el proceso de escritura como un m\u00e9todo de denuncia?Escribo de muchas cosas que me pasan directamente y otras que veo. Yo no soy negro, pero tengo ojos y veo esas vallas, esas concertinas que se supone que no cortan, aunque mucha gente se deja all\u00ed el pellejo. Veo esas pelotas de goma que no matan, y luego hay una docena de muertos en la orilla de una playa. Todas estas historias nos tocan. Me apetece contar lo hip\u00f3crita que es la sociedad, me empuja a ello la pu\u00f1etera realidad. Una canci\u00f3n como 'V\u00edctima', escrita en el a\u00f1o 2000, la cantamos ahora en directo y tiene un presente muy real, desgraciadamente. Hay muchas cosas que no nos pueden dejar indiferentes. La m\u00fasica est\u00e1 para divertirnos, s\u00ed, pero tambi\u00e9n para contar cosas. Para divertirnos est\u00e1 el Festival de Eurovisi\u00f3n. Yo creo que debo dar ese punto de vista que, de alguna manera, a m\u00ed me hace sentir mejor. Me gusta intentar entender a la gente que me rodea, tener empat\u00eda, y cada vez estamos viviendo m\u00e1s una historia global.\u00bfTiene alguna esperanza en las elecciones generales que tenemos a la vuelta de la esquina?\u00a1Uf, no! Yo he sido abstencionista activo con respecto al sistema democr\u00e1tico que tenemos. \u00bfIr\u00e9 a votar? \u00bfRealmente espero un cambio? Yo estoy m\u00e1s ilusionado, por ejemplo, con el cambio que he visto en mi ciudad, por c\u00f3mo ha cambiado el Ayuntamiento de Pamplona o el Gobierno de Navarra. S\u00e9 que en el para\u00edso no vamos a vivir, pero prefiero trabajar y criticar de manera constructiva cuando hay una gente que tiene cierta sensibilidad con los temas sociales que no con otros. Ahora ir\u00e9 a votar, lo tengo claro, pero siendo consciente de que no vamos a pasar al d\u00eda siguiente a vivir en un para\u00edso. Las cosas hay que pelearlas d\u00eda a d\u00eda y hay que estar constantemente ah\u00ed, al pie del ca\u00f1\u00f3n. La vida es crisis, entendida como movimiento, y la vida es un camino de aprendizaje, de ense\u00f1anza, de aprender de los dem\u00e1s. O nos lo tomamos as\u00ed, o estamos perdidos. La puesta en escena de El Drogas incluye disfraces, bailes y performances. | JOAQU\u00cdN G\u00d3MEZ SASTRE \u00bfLe molesta que su m\u00fasica sea entendida como pol\u00edtica o lo ve como algo natural?M\u00e1s que pol\u00edtica, lo denominar\u00eda como m\u00fasica social. La pol\u00edtica entendida como herramienta para cambiar las cosas que no nos gustan. Sobre todo, yo me considero un observador que, por mi forma de ser y por mi oficio, entro en esos temas sociales porque no me quiero dejar enga\u00f1ar. Mis enemigos no son esos que se parecen m\u00e1s a m\u00ed.En su trabajo ha puesto el foco en la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica. \u00bfCree que todav\u00eda estamos a tiempo?Tenemos que seguir en la reivindicaci\u00f3n, aunque solo sea por ego\u00edsmo. La historia de mi abuelo es tambi\u00e9n tu historia, y la historia de tu abuela, la m\u00eda, y as\u00ed sucesivamente. Eso nos lo han robado y a m\u00ed no me apetece que nos lo quiten as\u00ed. No puede ser que Espa\u00f1a sea el segundo pa\u00eds del mundo, por detr\u00e1s de Camboya, donde m\u00e1s cuerpos hay fuera de los recintos para los muertos, fuera de los cementerios. Me parece una tara dentro del pa\u00eds. Todo esto lo tenemos que saber. Lo que sucedi\u00f3 es lo que sucedi\u00f3, no lo que quieren hacernos creer. No hay cinco verdades. No seamos est\u00fapidos, aunque piensen que lo somos. Tengo mis propias convicciones y tengo claro que quiero un r\u00e9gimen republicano, que mire por el bien com\u00fan, m\u00e1s que un sistema mon\u00e1rquico. Quiero mandar al paro a la monarqu\u00eda, no quiero rey, no quiero reina. De todas formas, lo primordial es que no nos roben nuestra propia historia.\u00bfC\u00f3mo va a ser el concierto que tiene preparado para el Festival Renedo Rock?Va a ser parte del repertorio oficial de la gira que comenzamos hace casi tres a\u00f1os, que bautizamos como 'Demasiado tonto en la corteza'. Digo casi el repertorio oficial porque en Renedo tenemos hora y media de actuaci\u00f3n y venimos tocando entre dos horas y media o tres. Aqu\u00ed lo hacemos de forma m\u00e1s concentrada, una historia quiz\u00e1s m\u00e1s punkarra.M\u00e1s all\u00e1 de ese fin de gira est\u00e1 al llegar, \u00bfqu\u00e9 proyectos tiene entre manos?El fin de gira es lo m\u00e1s inmediato. Tenemos cuatro actuaciones antes de terminar el 4 de julio en el Parque de la Ciudadela, en Pamplona, con una actuaci\u00f3n de cinco horas y media, un mont\u00f3n de invitados y todos los formatos que hemos ido utilizando durante esta gira. Luego tocar\u00e1 descansar y esperar a que salga el disco en directo. A partir de ah\u00ed, habr\u00e1 que continuar con la composici\u00f3n de nuevos temas para un disco de estudio. No hay que parar. [R\u00ede]. El Drogas grabar\u00e1 pr\u00f3ximamente un disco en directo con su banda. | JOAQU\u00cdN G\u00d3MEZ SASTRE", "title": "\"La calle tendr\u00eda que estar ardiendo\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/calle-ardiendo_0_522498543.html", "keywords": "calle,ardiendo", "date": "2016-06-02", "id": "bb81478e0905e50331ce539b43e38f72bcf50a0d", "summary": "El Drogas denuncia\u00a0que \"la extrema derecha est\u00e1 actuando sin tapujos\" y subraya\u00a0que \"la violencia est\u00e1 en los desahucios, no en los escraches\"\"Ni tengo edad ni tengo ganas de ser pol\u00edticamente correcto\", asegura el exbajista de Barricada, que actuar\u00e1 este viernes en el Festival Renedo Rock"}, {"article": "BrasilActualizado:03/06/2016 08:25hEl Gobierno brasile\u00f1o ha anunciado que invertir\u00e1 65 millones de reales (18,5 millones de d\u00f3lares) en investigaciones y proyectos cient\u00edficos que contribuyan en la prevenci\u00f3n, el diagn\u00f3stico y el tratamiento del zika.Los recursos est\u00e1n previstos en una licitaci\u00f3n presentada ayer por el ministro brasile\u00f1o de Salud, Ricardo Barros, y podr\u00e1n ser solicitados por investigadores, centros cient\u00edficos y universidades para sus proyectos sobre la enfermedad.Los recursos se suman a otros 130 millones de reales (unos 37,1 millones de d\u00f3lares) que el Ministerio de Salud ya ha librado para financiar el desarrollo de vacunas, sueros y estudios cient\u00edficos sobre las enfermedades transmitidas por el mosquito aedes aegypti.El Gobierno brasile\u00f1o tambi\u00e9n hab\u00eda comprometido 10 millones de reales (2,9 millones de d\u00f3lares) para financiar una vacuna contra el zika desarrollada en conjunto por el Instituto Evandro Chagas de Brasil y la Universidad Medical Branch de Texas (Estados Unidos) que comenzar\u00e1 a probarse en animales en noviembre pr\u00f3ximo.VacunasIgualmente ya hab\u00eda garantizado 11,6 millones de reales (unos 3,3 millones de d\u00f3lares) para el desarrollo de otra vacuna contra el zika en la que trabajan el Instituto Fiocruz de Brasil y el National Institute of Health (NIH) de Estados Unidos.Seg\u00fan el \u00faltimo bolet\u00edn epidemiol\u00f3gico del Ministerio de Salud, Brasil ha registrado este a\u00f1o 91.387 posibles casos de zika, de los que 31.616 ya fueron confirmados.De la misma forma, entre octubre del a\u00f1o pasado y mayo de 2016, en Brasil se han confirmado 1.489 casos de microcefalia posiblemente vinculados al zika, se investigan otros 3.162 posibles casos y se han descartado 3.072 notificaciones.Hasta el momento se ha confirmado en 223 casos la relaci\u00f3n entre el zika contra\u00eddo por las madres en sus primeros meses de embarazo y la malformaci\u00f3n en los reci\u00e9n nacidos", "title": "Brasil invertir\u00e1 18,5 millones de d\u00f3lares para prevenir el zika", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-brasil-invertira-185-millones-dolares-para-prevenir-zika-201606022059_noticia.html", "keywords": "brasil,inversion,zika", "date": "2016-06-02", "id": "d46729f48c6d6935891234a3164507dd2d3767ee", "summary": "La financiaci\u00f3n podr\u00e1 ser solicitada por investigadores para proyectos relacionados con la enfermedad"}]