[{"article": "MadridActualizado:30/06/2016 11:14hLa Polic\u00eda ha detenido a tres de los presuntos autores de las lesiones ocasionadas a otras dos personas con un arma de fuego y con armas blancas en una reyerta a la salida de una discoteca del distrito de Carabanchel a finales de marzo. Seg\u00fan informa la Jefatura Superior de Polic\u00eda, los hechos ocurrieron el pasado d\u00eda 21 de marzo en el exterior de una discoteca ubicada en la calle Maqueda del distrito de Carabanchel, cuando en torno a las 6.00 horas se inici\u00f3 una reyerta entre varias personas.En la pelea, dos j\u00f3venes resultaron heridos, uno por arma blanca en la zona lumbar y otra en el muslo, adem\u00e1s de otra herida por arma de fuego en un pie, mientras que el segundo herido ten\u00eda dos lesiones de arma blanca en un hombro y en un codo, de car\u00e1cter m\u00e1s leve.Tras ser identificados, los presuntos autores fueron arrestados, uno de ellos cuando circulaba con su veh\u00edculo a mediados de este mes. En el registro del coche, la Polic\u00eda hall\u00f3 un arma corta de fuego escondida en el maletero.La investigaci\u00f3n ha sido llevada a cabo por la Brigada Provincial de Polic\u00eda Judicial en colaboraci\u00f3n con agentes de las Comisar\u00edas de distrito de La Latina y Carabanchel, ambos pertenecientes a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid.", "title": "Tres detenidos por una reyerta con armas a salida de discoteca de Carabanchel", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-tres-detenidos-reyerta-armas-salida-discoteca-carabanchel-201606301114_noticia.html", "keywords": "carabanchel,armas,detenidos,reyerta", "date": "2016-06-30", "id": "e997f99c6761df8e1906d13712396b89fa45f091", "summary": "En el registro del coche, la Polic\u00eda hall\u00f3 un arma corta de fuego escondida en el maletero"}, {"article": "MadridActualizado:01/07/2016 00:29hLa cohorte de aduladores de Albert Rivera empieza a desmarcarse con un goteo de incomprensiones. Las quejas de Ciudadanos sobre c\u00f3mo les penaliza la Ley D\u00b4Hondt abocan a la melancol\u00eda, y Rivera debe aterrizar de su luna de miel con la utop\u00eda del centrismo inmaculado. Medio mill\u00f3n de personas han castigado su acuerdo con el PSOE, y su discurso pol\u00edtico solo resulta identificable cuando fulmina al populismo de la izquierda separatista con su l\u00f3gica aplastante. En el resto, Ciudadanos no es muy reconocible. Su indefinici\u00f3n ha dejado de ser el armaz\u00f3n \u00fatil de su originario discurso pulcro y ambivalente. Era bien visto y aceptado porque la exigencia de una regeneraci\u00f3n a fondo de nuestra democracia es imprescindible, pero en cierto modo tanta indefinici\u00f3n va convirti\u00e9ndose en un lastre de contradicciones. Decir siempre una cosa y su contraria confunde demasiado y genera p\u00e9rdida de fiabilidad.La negociaci\u00f3n de Rajoy para componer una investidura y formar Gobierno avanza rodeada de incertidumbre formal, pero con una certeza de fondo: no habr\u00e1 terceras elecciones. Es leg\u00edtimo que Rivera trate de evitar un desgaste que en pocos a\u00f1os convierta a Ciudadanos en el sucesor de UPyD en la n\u00f3mina de partidos irrelevantes. Por eso descarga en el PSOE la responsabilidad de que pueda haber un gobierno del PP. Son lances de esgrima en esta fase incipiente de negociaciones. Pero Ciudadanos ya tiene asumido que forzar m\u00e1s comicios le reducir\u00eda, m\u00e1s temprano que tarde, a la ceniza de un partido residual.Rajoy tiene hoy la legitimidad y la obligaci\u00f3n de formar gobierno. Relevantes responsables del PSOE as\u00ed lo entienden, inmersos como est\u00e1n en una virulenta discusi\u00f3n interna sobre c\u00f3mo permitirlo sin asumir el coste emocional de una rendici\u00f3n ante el PP. El relevo de S\u00e1nchez quedar\u00e1 para despu\u00e9s.Si hay terceras elecciones, el electorado no har\u00e1 prisioneros y disparar\u00e1 a matar. Por eso la capacidad de ceder, y no vetar, y la necesidad de pactar priorizando la estabilidad de una legislatura m\u00ednima de dos a\u00f1os, es lo que ahora se dilucida. Ser\u00e1 extra\u00f1o un acuerdo del PP con Ciudadanos, PNV y Coalici\u00f3n Canaria. No quieren bailar. Ser\u00eda muy alambicado y, en el remoto caso de fructificar, todo depender\u00eda de un esca\u00f1o m\u00e1s que el PSOE deber\u00eda gestionar con inteligencia para rentabilizar, al menos, que no es el culpable de nuevos comicios. Sin embargo, lo l\u00f3gico en un partido como el socialista, inmerso en la peor crisis electoral de su historia, necesitado de una refundaci\u00f3n y consciente de que su termita es Pablo Iglesias, ser\u00eda facilitar la investidura. Fern\u00e1ndez Vara y otros l\u00edderes del PSOE sopesan prestar los esca\u00f1os imprescindibles. S\u00e1nchez, no. Es reh\u00e9n de s\u00ed mismo. Mientras, Rivera corre y corre en la rueda de su jaula\u2026Manuel Mar\u00ednAdjunto al Director", "title": "Nadie quiere bailar en la fiesta", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-nadie-quiere-bailar-fiesta-201606302355_noticia.html", "keywords": "2016,pactos,elecciones", "date": "2016-06-30", "id": "fa3c86fcb0de0fc9c33bf9cb1574bf80793f0382", "summary": "Tanta indefinici\u00f3n va convirti\u00e9ndose en un lastre de contradicciones"}, {"article": "Actualizado:30/06/2016 23:09hIslandia juega este domingo en la Eurocopa 2016 que se celebra en Francia el partido m\u00e1s importante de su historia. En realidad, todos los partidos de las \u00faltimas semanas han sido el m\u00e1s importante de su historia. Nunca hab\u00eda llegado tan lejos. Nunca hab\u00eda tenido tantos ojos puestos en sus futbolistas, en sus comentaristas de televisi\u00f3n, en sus tradiciones... Y, por asociaci\u00f3n de ideas, en sus paisajes, en las curiosidades de un pa\u00eds desconocido, fr\u00edo y de belleza salvaje.Una de esas curiosidades tiene que ver con una pregunta aparentemente absurda: \u00bfpor qu\u00e9 en Islandia no hay hormigas?El investigador Xavier Espadaler Gelabert estudia las hormigas de todo el mundo desde hace 35 a\u00f1os. \u00abHe llegado a la conclusi\u00f3n de que ha valido la pena dedicarle mucho esfuerzo\u00bb, asegura en su carta de presentaci\u00f3n. En su opini\u00f3n, la respuesta a esa pregunta se resume en una palabra: fr\u00edo.Relacionado: Diez cascadas de Islandia que cortan la respiraci\u00f3n.\u00abLas hormigas suelen nidificar en el suelo. Y el suelo, en Islandia, est\u00e1 muy fr\u00edo, tan fr\u00edo que no permite que los insectos dispongan del tiempo necesario para poner los huevos, las larvas, y que se cumpla el ciclo biol\u00f3gico\u00bb, asegura Espadaler. En el caso de las hormigas, seg\u00fan la especie, ese ciclo desde el huevo hasta la nueva vida independiente oscila entre un mes y un a\u00f1o. En el norte de Europa viven las hormigas con un ciclo biol\u00f3gico m\u00e1s lento, cercano al a\u00f1o. Por eso, no hay tiempo suficiente para cumplirlo en unas condiciones de temperatura adecuadas\u00bb. Las hormigas son animales de sangre fr\u00eda. Y por ello de ciclos lentos. Incluso si empezaran a hacer un nido, nunca podr\u00eda prosperar. Lo mismo ocurre en otros lugares de climas extremos, como Siberia. \u00abLa mayor\u00eda de los insectos las pasan muy canutas en estas tierras\u00bb, asegura Espadaler.Ingvar \u00d6rn Ingvarsson, que trabaja en el sector tur\u00edstico en Islandia, matiza esta opini\u00f3n. \u00abEn realidad, hay hormigas en este pa\u00eds, pero son muy poco frecuentes y rara vez se ven. Desde 1994 hemos tenido Lasius N\u00edger (una hormiga de la subfamilia Formicinae) de vez en cuando en Reikiavik y en el sur y oeste de Islandia. Sin embargo, no viven en la naturaleza y dependen de las casas para la supervivencia\u00bb.Sobre esta circunstancia, Xavier Espadaler precisa: \u00abEsos ejemplos ser\u00edan equivalentes a decir que hay periquitos, o cualquier otra especie ex\u00f3tica, en Irlanda. La historia de la baja temperatura, que no deja cerrar el ciclo biol\u00f3gico a las hormigas, no se aplica al interior de habit\u00e1culos humanos. En casa, o en invernaderos, podemos tener casi cualquier planta o animal. Son condiciones clim\u00e1ticas totalmente ajenas al medio natural\u00bb.", "title": "Por qu\u00e9 no hay hormigas en Islandia: el motivo verdadero", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/europa/abci-no-hormigas-islandia-motivo-verdadero-201606301808_noticia.html", "keywords": "hormigas,islandia", "date": "2016-06-30", "id": "8ca6b3cf6711a1b2e45e22ea0d476689d2448d8d", "summary": "El pa\u00eds m\u00e1s sorprendente de la Eurocopa 2016 asombra a los turistas por esta y otras razones"}, {"article": "Actualizado:10/07/2016 10:28hJos\u00e9 Luis Molinero a\u00fan aprieta con fuerza el pu\u00f1o al recordar c\u00f3mo salv\u00f3 la vida al marine estadounidense Stephen Townsend. No fue en ninguna guerra, en ninguna batalla, sino en un encierro: el del 10 de julio de 1984. Han pasado 32 a\u00f1os, pero no ha olvidado ni un detalle de aquella terrible cogida que pas\u00f3 a la historia de los Sanfermines. D\u00edas antes de regresar a Pamplona tras una prolongada ausencia, este m\u00e9dico y veterano corredor rememora aquel d\u00eda que le apart\u00f3 para siempre de las astas de los toros.\u00abCorr\u00eda en el tramo de Estafeta. Me sol\u00eda colocar a la altura de la Bajada de Javier y cuando ve\u00eda que ten\u00eda opciones de entrar, dependiendo de c\u00f3mo ven\u00eda la manada, me colocaba ante los toros. Aquel d\u00eda ven\u00eda abierta y al final se parti\u00f3\u00bb. Molinero relata c\u00f3mo vio a un toro cornear en la rodilla a un mozo en el cruce de Espoz y Mina. Era el brit\u00e1nico David Crowthep. Unos segundos despu\u00e9s, ese mismo toro negro de Osborne de 530 kilos de peso, llamado \u00abRehilera\u00bb, se dio la vuelta en la calle Estafeta y la tom\u00f3 con un joven que estaba apoyado en la pared. \u00abEl chorro de sangre de la cornada me puso rojo de arriba a abajo\u00bb, cuenta este pamplon\u00e9s que se encontraba junto a Townsend, un subteniente del Ej\u00e9rcito estadounidense de 23 a\u00f1os. El toro hab\u00eda empitonado al militar y lo hab\u00eda arrastrado hasta el centro de la calle.Stephen Townsend, alcanzado por el toro- EFE\u00abLo levant\u00f3 por los aires y cay\u00f3 al suelo. Yo le grit\u00e9 que no se moviera, pero se ve que no me entendi\u00f3\u00bb, cuenta el veterano corredor, que desde los 13 a\u00f1os no se hab\u00eda perdido un encierro y sab\u00eda que en esos casos \u00ablo mejor es quedarte inm\u00f3vil\u00bb. Townsend no le hizo caso. Intent\u00f3 apartarse y el toro volvi\u00f3 a fijarse en \u00e9l. As\u00ed lo cont\u00f3 el propio Townsend en declaraciones al Diario de Navarra en 1984: \u00abLuch\u00e9 con el toro a vida o muerte, con los brazos, con las piernas y con todo mi cuerpo. Solo quer\u00eda escapar de \u00e9l, pero era un mu\u00f1eco entre sus astas. Intent\u00e9 dominarlo, luch\u00e9 por detenerlo y por huir y en ese enfrentamiento ni siquiera not\u00e9 que me clavaba el cuerno\u00bb.Recibi\u00f3 varias cornadas, una con una trayectoria que pudo ser mortal. El pit\u00f3n izquierdo le hab\u00eda herido en la pierna izquierda, a la altura de la regi\u00f3n inguinal, le hab\u00eda lesionado el paquete v\u00e1sculo-nervioso y le hab\u00eda seccionado la femoral. Era una herida de m\u00e1s de 40 cent\u00edmetros. \u00abCit\u00e9 al toro varias veces, pero no hab\u00eda manera, hasta que llegaron los hermanos Solano, Marco y Jos\u00e9, muy buenos corredores, que consiguieron llevarse al toro y yo me qued\u00e9 con Townsend\u00bb, contin\u00faa Molinero. \u00c9ste logr\u00f3 reptar hasta la acera en aquellos minutos de angustia. \u00abMi cuerpo se iba llenando de sangre, pero hasta instantes despu\u00e9s no comprend\u00ed que era la m\u00eda y que sal\u00eda a borbotones. Entonces sent\u00ed todo el p\u00e1nico del mundo y grit\u00e9 para que me auxiliaran. Luch\u00e9 por no perder el conocimiento, pero s\u00f3lo cuando he visto las fotograf\u00edas he comprendido que aquellos momentos eran de muerte y que, sin saberlo, para lo \u00fanico que luchaba ante el animal era para vivir\u00bb, relatar\u00eda despu\u00e9s el marine estadounidense. Stephen Townsend luchando con el toro - EFEComo m\u00e9dico, Molinero se dio cuenta inmediatamente de la gravedad de la cornada y de que hab\u00eda que actuar cuanto antes, pero \u00abtanto \"Rehilera\" como el toro que hab\u00eda pillado al ingl\u00e9s segu\u00edan sueltos en el recorrido del encierro y los servicios de emergencias no pod\u00edan entrar\u00bb. No lo dud\u00f3. \u00abLe met\u00ed el brazo por la herida, met\u00ed la mano por el paquete v\u00e1sculo-nervioso y enganch\u00e9 la femoral con los dedos\u00bb para evitar que se desangrara. \u00abNo hab\u00eda otra\u00bb, dice. Con el pu\u00f1o metido en la heridaAs\u00ed le encontraron las asistencias m\u00e9dicas cuando llegaron minutos despu\u00e9s hasta el lugar y con la mano metida en la herida tuvo que acompa\u00f1ar al joven Stephen hasta la ambulancia. \u00abNo lo pod\u00eda soltar. Si lo soltaba, se nos iba\u00bb, explica mientras inconscientemente mantiene apretado su pu\u00f1o.Los servicios de emergencias se estaban preparando para trasladar al ingl\u00e9s herido por asta. \u00abMe hinch\u00e9 de gritar que \u00e9ste era m\u00e1s grave hasta que me hicieron caso. Metimos a Stephen en la ambulancia y salimos a toda prisa hacia el Hospital de Navarra\u00bb. All\u00ed les esperaba con el quir\u00f3fano preparado el cirujano Alejandro Adri\u00e1n, uno de los m\u00e9dicos de guardia en Urgencias, con el que Molinero hab\u00eda trabajado estrechamente durante sus pr\u00e1cticas en la Universidad. Townsend fue operado de urgencia y gracias a la intervenci\u00f3n in situ de Molinero en la misma calle Estafeta, a la asistencia de los servicios de emergencias y al traslado urgente al hospital, salv\u00f3 la vida.\u00abEse mismo a\u00f1o muri\u00f3 Paquirri de una cornada muy parecida\u00bb, recuerda Molinero, convencido de que \u00abese hombre en Pamplona no habr\u00eda fallecido\u00bb. Al joven m\u00e9dico navarro le llam\u00f3 en aquellos d\u00edas el periodista taurino Manuel Moles para preguntarle c\u00f3mo deber\u00edan haberle asistido al torero en Pozoblanco.Jos\u00e9 Luis Molinero- J.L.M.Molinero, que permaneci\u00f3 en el hospital hasta que Townsend sali\u00f3 del quir\u00f3fano, recibi\u00f3 un caluroso agradecimiento por parte de compa\u00f1eros del marine paracaidista, que seg\u00fan las noticias de entonces estaba destinado en Italia. \u00abCuando recuper\u00f3 la consciencia, los m\u00e9dicos me llamaron para que fuera a verlo. \u00c9l levant\u00f3 las manos como para darme un abrazo y se ech\u00f3 a llorar como un ni\u00f1o. Me dijo que la \u00faltima imagen que ten\u00eda del encierro era la m\u00eda, meti\u00e9ndole la mano por la herida y gritando como un loco: \"\u00a1Vamos, vamos!\"\u00bb.Townsend fue trasladado a un hospital alem\u00e1n para concluir el postoperatorio y Molinero no volvi\u00f3 a saber de \u00e9l hasta que a finales de noviembre de aquel mismo a\u00f1o, \u00e9ste se puso en contacto con el m\u00e9dico navarro. \u00abMe cont\u00f3 que ya estaba recuperado, aunque le hab\u00eda quedado una cojera de por vida\u00bb. Molinero le invit\u00f3 a volver a Pamplona el a\u00f1o siguiente, pero rehus\u00f3: \u00abMe dijo que hab\u00eda muchas noches que no pod\u00eda dormir\u00bb.M\u00e1s de 20 a\u00f1os de b\u00fasquedaVolvieron a verse cuatro a\u00f1os despu\u00e9s en Nueva York, a donde Molinero viaj\u00f3 para asistir a un congreso, y hasta 1992 mantuvieron contacto por carta. Desde entonces, lleva a\u00f1os intentando encontrarle. \u00abLos Stephen Townsend que aparecen en Internet est\u00e1n hasta el gorro de que les pregunten si son ellos los del encierro. Ninguno lo es\u00bb, subraya.A Molinero le encantar\u00eda retomar su amistad y qui\u00e9n sabe si volver con \u00e9l a un encierro, aunque desde alg\u00fan balc\u00f3n de la Estafeta. Desde aquel 10 de julio de 1984, no ha podido volver a correr. \u00abEse fue mi \u00faltimo encierro\u00bb, dice.Al d\u00eda siguiente de la cogida qued\u00f3 como hac\u00eda habitualmente con Miguel Egu\u00edluz, Julen Madina, Jokin Zuasti y otros corredores de Pamplona para realizar unos ejercicios de calentamiento antes del encierro. \u00abYa ah\u00ed me not\u00e9 raro y cuando me met\u00ed en la calle Estafeta, me di cuenta de que no ten\u00eda miedo, el miedo se puede controlar cuando uno est\u00e1 bien, lo que ten\u00eda era p\u00e1nico y con p\u00e1nico no se puede correr el encierro porque uno se vuelve imprevisible. Me sal\u00ed\u00bb. Su vida como corredor termin\u00f3 aquel 10 de julio, aunque con un broche final: la satisfacci\u00f3n de haber salvado una vida.", "title": "En busca del soldado Townsend al que salv\u00f3 la vida en un encierro de San Ferm\u00edn", "url": "http://www.abc.es/san-fermin/abci-busca-soldado-townsend-salvo-vida-encierro-san-fermin-201606300840_noticia.html", "keywords": "molinero,encierro,towsend", "date": "2016-06-30", "id": "1366692a958317845fef8f79d424efe3e8395277", "summary": "Jos\u00e9 Luis Molinero tapon\u00f3 con su brazo la femoral del marine estadounidense el 10 de julio de 1984, mientras los toros a\u00fan recorr\u00edan las calles de Pamplona"}, {"article": "MadridActualizado:30/06/2016 11:17hLa polic\u00eda espa\u00f1ola y francesa desarticulan una red internacional de traficantes de marihuana que ten\u00eda su base en la Costa Brava y han detenido a dieciocho personas en distintas localidades de Girona, Barcelona y Marsella, informa la Polic\u00eda Nacional.La banda dispon\u00eda de cinco cultivos de marihuana en diferentes viviendas que posteriormente distribu\u00edan en Marsella y en la Costa Azul francesa.A los responsables del grupo se les ha encontrado armas -un \u00abkalashnikov\u00bb, dos pistolas, 1.800 cartuchos de diferente calibre y chalecos antibalas- con las que se aseguraban el control territorial de la venta de la droga.Los agentes que han participado en los seis registros que se han llevado a cabo se han incautado de 1.900 plantas de cannabis, 1,3 kilos de cogollos y 36 kilos de marihuana, as\u00ed como de 148.000 euros en met\u00e1lico.La operaci\u00f3n ha sido desarrollada por las polic\u00edas espa\u00f1ola y francesa y diez de las detenciones se han llevado a cabo en Espa\u00f1a, mientras que las otras ocho han tenido lugar en territorio franc\u00e9s.La detenci\u00f3n el pasado a\u00f1o por parte de agentes de la comisar\u00eda de Lloret de Mar de un narcotraficante nacido en Francia al que se le intervinieron 51 kilos de marihuana ha permitido, junto a otras informaciones obtenidas en diferentes dispositivos, confirmar la existencia de este grupo ahora desarticulado.A mediados de mayo pasado, los investigadores franceses detuvieron cerca de Marsella a tres integrantes de la banda que proced\u00edan de la Costa Brava y que transportaban 20 kilos de marihuana.Esta actuaci\u00f3n permiti\u00f3 averiguar que el grupo dispon\u00eda de cinco plantaciones en Girona, Blanes, Lloret de Mar, Ma\u00e7anet de la Selva y Tordera, donde cultivaba y manufacturaba la droga en unas instalaciones en las que tomaba la electricidad de forma fraudulenta para evitar que el elevado consumo despertase sospechas.La producci\u00f3n se trasladaba \u00edntegramente a Marsella, con un promedio de 50 kilos semanales, y, una vez en Francia, los miembros de la banda se encargaban de la distribuci\u00f3n, pese a que manten\u00eda una pugna territorial con otros traficantes.La rivalidad con ese otro grupo de delincuentes les hab\u00eda llevado a conseguir las armas intervenidas.Los detenidos, a los que se les imputan delitos de tr\u00e1fico de droga, pertenencia a organizaci\u00f3n criminal, blanqueo de capitales y defraudaci\u00f3n de fluido el\u00e9ctrico, fueron puestos a disposici\u00f3n judicial y uno de ellos ha ingresado en prisi\u00f3n, mientras que el resto ha quedado en libertad con cargos a la espera de juicio.Las investigaciones han sido realizadas por agentes de la Secci\u00f3n de Delincuencia Econ\u00f3mica de la Brigada Provincial de Polic\u00eda Judicial de Barcelona, de la polic\u00eda de Marsella y del Grupo de Polic\u00eda Judicial de la Comisar\u00eda Local de Lloret de Mar con la colaboraci\u00f3n de la Guardia Urbana de este municipio, Blanes, Ma\u00e7anet de la Selva, Tordera y Pineda de Mar.", "title": "Cae una red internacional de tr\u00e1fico de marihuana en la Costa Brava", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-internacional-trafico-marihuana-costa-brava-201606301048_noticia.html", "keywords": "marihuana,plantacion", "date": "2016-06-30", "id": "2900365462c64d9e8ed1383967828860a4a5b9a1", "summary": "Se han incautado de 1.900 plantas de cannabis, 1,3 kilos de cogollos y 36 kilos de marihuana, as\u00ed como de 148.000 euros"}, {"article": "MadridActualizado:30/06/2016 23:54hPasillos despejados, ausencia de coches oficiales, despachos vac\u00edos... \u00e9sa era la imagen que ofrec\u00eda el martes al Congreso, donde la noticia era la \u00abno noticia\u00bb si es que alguna vez puede serlo. Los distintos l\u00edderes pol\u00edticos junto a sus equipos se han replegado completamente en sus sedes y ni siquiera era posible tropezar con alg\u00fan protagonista pol\u00edtico de paso por la cafeter\u00eda, o en el bar Manolo, paradas casi obligadas para sus se\u00f1or\u00edas cuando trabajan en el Congreso. Hab\u00eda transcurrido la mitad de la ma\u00f1ana y s\u00f3lo el presidente del Parlamento, Patxi L\u00f3pez, obligado por la tentaci\u00f3n de fumar, se hab\u00eda dejado ver en el patio del Palacio pero con pocas ganas de hablar. Ech\u00f3 balones fuera sobre su posible repetici\u00f3n en el cargo, pese a que Ferraz desea abrir esa batalla para no perder m\u00e1s \u00abvisibilidad\u00bb. Con un \u00abpuede aprender otro\u00bb despej\u00f3 sin pesta\u00f1earse esta posibilidad, dejando ver que el horizonte al que apunta es distinto. Seg\u00fan algunos de sus compa\u00f1eros, entrar en la pugna por el pr\u00f3ximo liderazgo del PSOE. Hasta el \u00faltimo d\u00eda de la pasada legislatura, lo habitual es que a media ma\u00f1ana se hubieran celebrado ya, como m\u00ednimo, varias ruedas de prensa de la variedad de \u00abcanutazos\u00bb. Rozando el mediod\u00eda, el portavoz parlamentario de Ciudadanos, Juan Carlos Girauta, anim\u00f3 la espera con una entrevista en la zona de prensa que fue aprovechada por los periodistas para pulsar el estado de situaci\u00f3n, pero sirvi\u00f3 para confirmar que a\u00fan no hay nada nuevo bajo el sol.Negociaci\u00f3n discretaEl desierto en que se convirti\u00f3 el Congreso tiene su explicaci\u00f3n. Los populares quieren llevar las negociaciones con la m\u00e1xima discreci\u00f3n, a diferencia de la exposici\u00f3n casi diaria a la que el secretario general del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, decidi\u00f3 someter el proceso durante la pasada legislatura. La reserva, a veces extrema, es una cualidad del presidente en funciones, Mariano Rajoy, y va a caracterizar las conversaciones que emprenda para el nuevo Gobierno. Los otros tres grandes partidos tienen poco que decir a las c\u00e1maras. Se lamen las heridas abiertas por el 26-J y aprovechan para esperar que el ganador de las elecciones tome la iniciativa, porque los n\u00fameros no les permiten hacer otra cosa. No en vano, los socialistas est\u00e1n inmersos en su propia crisis interna, con un secretario general completamente cuestionado y con voces dispares respecto a si facilitar con la abstenci\u00f3n un nuevo Gobierno del PP. Podemos atraviesa tambi\u00e9n su propio V\u00eda Crucis interno tras el batacazo electoral obtenido por la coalici\u00f3n creada con Izquierda Unida, y el choque entre el sector m\u00e1s af\u00edn al l\u00edder, Pablo Iglesias, y los partidarios del n\u00famero dos de la formaci\u00f3n, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n. Y Ciudadanos, el que m\u00e1s esca\u00f1os perdi\u00f3 el pasado domingo, intenta no arrugarse m\u00e1s tras el fracaso de la llamada de su presidente, Albert Rivera, tanto a Rajoy como a S\u00e1nchez para sentarse a negociar un Gobierno a tres bandas. Todo indica que aunque se mantienen inc\u00f3gnitas -b\u00e1sicamente c\u00f3mo, qui\u00e9n y cu\u00e1ndo-, el proceso negociador tendr\u00e1 otro ritmo y otra narraci\u00f3n esta segunda vez.", "title": "Comp\u00e1s de espera en el Congreso hasta que Rajoy abra las negociaciones", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-compas-espera-congreso-hasta-rajoy-abra-negociaciones-201606302354_noticia.html", "keywords": "espera,gobierno,congreso", "date": "2016-06-30", "id": "47e98b384ba5cbead435b1deb27fafe69fc086b2", "summary": "Los partidos se repliegan en sus sedes reconociendo que la iniciativa corresponde al PP"}, {"article": "Ses Illetes, en FormenteraLas playas espa\u00f1olas nada tienen que envidiar a los grandes arenales del resto del mundo. No en vano una playa espa\u00f1ola ha sido reconocida por los usuarios de TripAdvisor como la s\u00e9ptima mejor playa del mundo y la primera de Europa.En total los premios Travellers' Choice Playas 2016 han galardonado a 343 playas, incluyendo un top 25 en el mundo, y listados espec\u00edficos para \u00c1frica, Asia, Australia, el Caribe, Am\u00e9rica Central, Europa, Am\u00e9rica del Sur, el Pac\u00edfico Sur, el Reino Unido y los EE.UU. En Espa\u00f1a, seis de las diez playas premiadas han sido incluidas en el Top 15 en Europa por los usuarios. Los ganadores se concentran en las Islas Baleares, las Islas Canarias, Andaluc\u00eda, Galicia y Pa\u00eds Vasco. Este es el top ten. La playa balear de Ses IlletesLa playa balear de Ses Illetes, en Formentera, ha sido premiada como la mejor de Europa, de Espa\u00f1a y s\u00e9ptima del mundo. Los internautas recomiendan visitarla en primavera para evitar la masificaci\u00f3n. En verano, los meses menos masificados son junio y septiembre. En esta playa puedes bucear, disfrutar del paisaje, de sus aguas cristalinas y arena blanca y fina, as\u00ed como de sus puestas de sol. Lagunas y Playa el Cotillo, en La Oliva (Fuerteventura)Lagunas y Playa el Cotillo, en La Oliva (Fuerteventura), ha sido galardonada con el segundo puesto de Espa\u00f1a y cuarto de Europa. Las Islas Canarias son conocidas por sus temperaturas primaverales durante todo el a\u00f1o. Sin embargo, suele haber viento, as\u00ed que no olvides la sombrilla corta-vientos. Hay peque\u00f1as calas de arena blanca con rocas volc\u00e1nicas y aguas color turquesa. Las playas y lagunas poco profundas son excelentes para bucear. Tambi\u00e9n es ideal para hacer surf y kitesurf, y tiene una magn\u00edfica puesta de sol. La Playa de Bolonia, en Tarifa (C\u00e1diz)La Playa de Bolonia, en Tarifa (C\u00e1diz), destaca con la tercera posici\u00f3n a nivel nacional y quinta de Europa. La mejor \u00e9poca para los ba\u00f1istas es de primavera a finales de verano, y se recomienda visitarla cuando no haya levante. En esta playa se puede disfrutar de la naturaleza, visitar el conjunto de ruinas romanas de Baelo Claudia, y practicar deportes acu\u00e1ticos como el kitesurf y windsurf.La Playa de Cofete (Fuerteventura)La Playa de Cofete, en Morro del Jable (Fuerteventura), ha sido reconocida la cuarta mejor playa de Espa\u00f1a y sexta de Europa. A lo largo del a\u00f1o mantiene temperaturas medias entre 19\u00ba y 24\u00ba. Los usuarios recuerdan que suele hacer viento. Es una playa con un paisaje espectacular, pr\u00e1cticamente virgen. Es recomendable visitar el mirador que hay antes de iniciar el descenso a Cofete, as\u00ed como el cementerio marino. Cala Compte en IbizaCala Compte en Ibiza, se sit\u00faa en el quinto puesto a nivel nacional y d\u00e9cimo de Europa. Los usuarios comentan que la mejor \u00e9poca para ir es entre mayo-junio y septiembre-octubre. En el caso de julio y agosto, aconsejan ir temprano para coger sitio. Es una playa que ofrece una de las mejores puestas de sol de la isla y es ideal para hacer snorkel. La Playa de Muro, en MallorcaLa Playa de Muro, en Mallorca, premiada con la 6\u00aa posici\u00f3n y 14\u00ba puesto de Europa. Recomendada para visitar en verano, ya que en invierno toda la zona de restauraci\u00f3n suele estar cerrada. Es ideal para pasear, hacer ejercicio y relajarse con familia, sobre todo con ni\u00f1os peque\u00f1os, ya que es una playa muy tranquila. Relacionado: Mallorca sabe bien: d\u00f3nde comer, qu\u00e9 est\u00e1 de moda.La Playa de las Catedrales, en Ribadeo (Lugo)La Playa de las Catedrales, en Ribadeo (Lugo), premiada con el s\u00e9ptimo puesto de Espa\u00f1a. Los usuarios recomiendan visitarla en marea baja. Esta playa se encuentran en un paraje natural, que permite hacer magn\u00edficas fotograf\u00edas. Es fundamental entrar en las cuevas para admirar la belleza de este lugar. Playa de la Concha de San Sebasti\u00e1nLa Playa de la Concha de San Sebasti\u00e1n, galardonada con el octavo lugar a en r\u00e1nking nacional. Se puede ir en cualquier estaci\u00f3n del a\u00f1o, siendo el verano el mejor momento. Se trata de una playa urbana, con acceso a los principales atractivos tur\u00edsticos de la ciudad, como contemplar Monte Igueldo, el Monte Urgull o dar un paseo de cine. Los usuarios recomiendan pasear por toda la bah\u00eda a pie desde el Aquarium hasta el Peine de los Vientos, disfrutar de sus puestas de sol, hacer deporte o realizar actividades al aire libre. La Playa de Las Canteras en Las Palmas de Gran CanariaLa Playa de Las Canteras en Las Palmas de Gran Canaria, se coloca en noveno posici\u00f3n de Espa\u00f1a. Es una playa urbana a la que puedes ir todos los d\u00edas del a\u00f1o, puesto que suele presumir de un clima excelente, en torno a unos 25 grados. Esta playa ofrece opciones para todos los gustos: desde zonas con olas para surfear hasta una parte con aguas tranquilas para relajarse. A lo largo de la playa hay cientos de restaurantes y bares. Se pueden practicar todo tipo de deportes acu\u00e1ticos. La Playa de la Barrosa, en Chiclana de la Frontera (C\u00e1diz)La Playa de la Barrosa, en Chiclana de la Frontera (C\u00e1diz), elegida d\u00e9cima mejor playa a nivel nacional. Se recomienda ir de junio a septiembre. Debido a sus m\u00e1s de siete kil\u00f3metros, es una gran playa para ir con los ni\u00f1os y practicar deportes n\u00e1uticos, adem\u00e1s de disfrutar de sus espectaculares puestas de sol.", "title": "Las diez mejores playas espa\u00f1olas en 2016", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/abci-diez-mejores-playas-espanolas-2016-201606302335_noticia.html", "keywords": "formentera,playa,illetes", "date": "2016-06-30", "id": "7f37fb8c307644f922386a228e1a339d2565c418", "summary": "Recorrido por las playas preferidas en Espa\u00f1a de los internautas de todo el mundo"}, {"article": "MadridActualizado:01/07/2016 00:22hLa primera llamada de Mariano Rajoy no fue a Pedro S\u00e1nchez, sino al partido m\u00e1s peque\u00f1o que ha conseguido diputado en solitario en el Congreso, Coalici\u00f3n Canaria. La conversaci\u00f3n no dur\u00f3 m\u00e1s de un minuto y sirvi\u00f3 para concertar una reuni\u00f3n el pr\u00f3ximo martes. El candidato del PP ha abierto as\u00ed una primera ronda de contactos \u00abexploratorios\u00bb, pero desde la Moncloa se subraya que el objetivo preferente es el acuerdo con el PSOE.Rajoy telefone\u00f3 al l\u00edder de Coalici\u00f3n Canaria, Fernando Clavijo, pasadas las diez de la ma\u00f1ana (hora canaria). Fue un saludo r\u00e1pido, de cortes\u00eda, con un emplazamiento a mantener una reuni\u00f3n el martes en La Moncloa. A esta cita podr\u00eda acudir tambi\u00e9n la diputada electa de este partido, Ana Oramas. Desde Moncloa se est\u00e1 evitando a toda costa convertir esta primera ronda de contactos, y las que vengan despu\u00e9s, en un \u00abshow\u00bb parecido al que se vivi\u00f3 durante meses la pasada legislatura en el Congreso. Rajoy ha pedido conversaciones discretas para poder avanzar en una negociaci\u00f3n que no ser\u00e1 sencilla y en la que tendr\u00e1n que ceder todos. De hecho, fuentes de Moncloa describieron as\u00ed c\u00f3mo van a ser los contactos de Rajoy a partir de ahora: \u00abSin prisa, pero sin pausa y sin espect\u00e1culo. Esa es la pauta\u00bb.Gobierno de coalici\u00f3nRajoy quiere evaluar por d\u00f3nde respira cada partido despu\u00e9s de las elecciones del 26 de junio, pero solo tiene un Plan A: el pacto con los socialistas. \u00abNo hay Plan B de momento\u00bb, subrayan en Moncloa. En su agenda no est\u00e1, al menos por ahora, ese acuerdo que solo pasar\u00eda por Ciudadanos, Coalici\u00f3n Canaria y PNV para sumar 175 diputados, que le permitir\u00eda ser investido con una sola abstenci\u00f3n de las filas socialistas. Su objetivo es otro y se llama PSOE. \u00abSin el PSOE no hay legislatura\u00bb, recalcan en Moncloa.Ven tres opciones: o un Gobierno de coalici\u00f3n, que es la f\u00f3rmula preferida por el PP, o bien un acuerdo escrito de legislatura en el que Rajoy gobierne en solitario, con apoyos parlamentarios puntuales, o bien una abstenci\u00f3n del PSOE que permita investir a Rajoy y nada m\u00e1s. Esta \u00faltima opci\u00f3n ser\u00eda la menos deseable y la que llevar\u00eda a una legislatura muy inestable y seguramente muy corta.A partir de ese acuerdo con los socialistas, Rajoy intentar\u00eda sumar a otros partidos, empezando por Ciudadanos, con quien tendr\u00e1 que mantener una buena relaci\u00f3n porque despu\u00e9s de la investidura llegan los Presupuestos, y todas las reformas o leyes, que no podr\u00e1 sacar en solitario.Mientras tanto, el calendario postelectoral ya est\u00e1 en marcha. La primera cita importante ser\u00e1 el 19 de julio, d\u00eda de la constituci\u00f3n de las Cortes. Ah\u00ed deber\u00e1n llegar con un acuerdo para la elecci\u00f3n del presidente del Congreso y del resto de la Mesa.Negociaci\u00f3n en bloqueFuentes pr\u00f3ximas a Rajoy explican que lo l\u00f3gico es que en las conversaciones que se abran se hable de todo: de investidura, pero tambi\u00e9n del Congreso. La intenci\u00f3n del PP es que haya una Mesa \u00abplural\u00bb, con representaci\u00f3n de los cuatro principales partidos. En principio, partir\u00e1 de una posici\u00f3n negociadora de fuerza, en la que reclamar\u00e1 la Presidencia del Congreso como partido ganador. Pero fuentes de Moncloa puntualizan que no ser\u00e1 un obst\u00e1culo para llegar a un acuerdo. Y un apunte: en el PP no gusta Patxi L\u00f3pez, porque consideran que su Presidencia dej\u00f3 mucho que desear, pero no piensan vetarlo si ese es el nombre que se pone sobre la mesa. \u00abNada de vetos\u00bb.El Gobierno en funciones da por descontado que en las negociaciones habr\u00e1 que hacer \u00absacrificios program\u00e1ticos\u00bb, sin salirse de los ejes principales de su programa, claro est\u00e1. En ese sentido, Rajoy no rechazar\u00e1 la formaci\u00f3n de una ponencia en el Congreso para empezar a estudiar la reforma constitucional. Los populares son partidarios de \u00abretoques\u00bb en la Carta Magna, m\u00e1s que de grandes modificaciones, pero aceptar\u00edan hablar en ese ponencia de lo que se pusiera sobre la mesa, incluida la reforma del PSOE. El PP ver\u00eda bien una modificaci\u00f3n que afectara a la sucesi\u00f3n de la Corona, los aforamientos, los nombres de las Comunidades, los tratados europeos y cerrar el cap\u00edtulo competencial auton\u00f3mico. \u00abPor ah\u00ed no habr\u00e1 obst\u00e1culo\u00bb.Pero Rajoy tampoco se cerrar\u00e1 a hablar de otros asuntos y leyes, aunque su posici\u00f3n de partida sea firme y tajante. Por ejemplo, sobre la reforma laboral. En Moncloa explican que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica ha cambiado y podr\u00edan hacerse modificaciones para mejorar esa reforma. No se tratar\u00e1 de derogarla, ni mucho menos, pero s\u00ed podr\u00edan estudiar cambios concretos.Pacto por la educaci\u00f3nRespecto a la Educaci\u00f3n, tampoco pasa por la cabeza de Rajoy derogar nada, pero este momento podr\u00eda ser perfecto para empezar a hablar de un pacto por la Educaci\u00f3n, una tarea imposible hasta ahora en la historia de la democracia. \u00abSer\u00eda hacer de la necesidad una virtud\u00bb, comentan en Moncloa.Y como reto inmediato, despu\u00e9s de la hipot\u00e9tica investidura, estar\u00edan los Presupuestos de 2017. En teor\u00eda el proyecto deber\u00eda estar en el Congreso antes del 1 de octubre, algo que ahora mismo se ve casi inalcanzable. Si no hay Gobierno, las cuentas p\u00fablicas no pueden aprobarse, y si no hay una mayor\u00eda que respalde esos Presupuestos, los de este a\u00f1o quedar\u00edan prorrogados a partir del 1 de enero.", "title": "Rajoy abre una ronda de contactos y sit\u00faa al PSOE como objetivo preferente", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-rajoy-abre-contactos-pero-plan-solo-pasa-pacto-psoe-201606302354_noticia.html", "keywords": "psoe,rajoy,pactos", "date": "2016-06-30", "id": "2ffc716dbebb3cc568b0aed5ce501c111cc7c96d", "summary": "El presidente en funciones empez\u00f3 las llamadas \u00abexploratorias\u00bb por Coalici\u00f3n Canaria, con quien se reunir\u00e1 el pr\u00f3ximo martes"}, {"article": "MADRIDActualizado:30/06/2016 19:11hLos herpesvirus son una familia de virus responsables de multitud de enfermedades como los herpes, la varicela, la mononucleosis infecciosa, la queratitis \u2013esto es, la inflamaci\u00f3n de la c\u00f3rnea del ojo\u2013 e, incluso, algunos tipos de c\u00e1ncer. Unos herpesvirus que, una vez infectan el organismo, son muy dif\u00edciles de erradicar, raz\u00f3n por la que la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n adulta se ve abocada a albergar no uno, sino muchas especies distintas de estos herpesvirus. Y es que una vez entran en el cuerpo y causan la enfermedad, estos virus permanecen latentes durante largos per\u00edodos de tiempo sin perder la capacidad de reactivarse ocasionalmente. Sin embargo, investigadores del Centro M\u00e9dico de la Universidad de Utrecht (Pa\u00edses Bajos) podr\u00edan haber dado con la clave no ya solo para evitar que se repliquen y causen nuevas reinfecciones, sino incluso para erradicarlos definitivamente.Concretamente, el estudio, publicado en la revista \u00ab PLOS Pathogens\u00bb, muestra que el uso de una t\u00e9cnica de ingenier\u00eda gen\u00e9tica que, conocida como \u2018CRISPR/Cas9\u2019, permite la eliminaci\u00f3n de secuencias espec\u00edficas predeterminadas en el ADN, puede suprimir la replicaci\u00f3n de los herpesvirus, lo que en algunos casos conlleva a su total eliminaci\u00f3n.Y llegados a este punto, \u00bfqu\u00e9 es este CRISPR/Cas9? Pues b\u00e1sicamente, la combinaci\u00f3n de una secuencia repetida de bases denominada \u2018repeticiones palindr\u00f3micas cortas agrupadas y regularmente interespaciadas\u2019 (CRISPR) y de una enzima con actividad nucleasa, es decir, capaz de trocear el ADN viral \u2013Cas, en este caso la enzima Cas9.\u2018Troceando\u2019 el genomaEl nuevo estudio tuvo por objetivo comprobar si la t\u00e9cnica CRISPR/Cas9 era capaz de actuar sobre el ADN de los herpesvirus latentes en las c\u00e9lulas humanas y, por tanto, prevenir la aparici\u00f3n de nuevas infecciones y enfermedades. Y para ello, los autores dise\u00f1aron un ARN gu\u00eda \u2013o \u2018ARNg\u2019, esto es, una secuencia complementaria al ADN viral, lo que posibilita que se una a este ADN\u2013 y lo introdujeron en la mol\u00e9cula de CRISPR/Cas9. De esta manera, y seg\u00fan la teor\u00eda, debe esperarse que el ARNg llegue hasta el ADN viral, que CRISPR se una a este ADN viral y que Cas9 lo trocee, lo que evitar\u00eda que el virus pudiera seguir replic\u00e1ndose. Concretamente, los investigadores se centraron en tres herpesvirus: el virus del herpes simple tipo 1 (HSV-1), responsable del herpes labial y de la queratitis herp\u00e9tica; el citomegalovirus (CMV), la causa m\u00e1s com\u00fan de defectos en el nacimiento cuando es transmitido de la madre al feto; y el virus de Epstein-Barr (EBV), responsable de la mononucleosis infecciosa y de distintos tipos de c\u00e1ncer.En primer lugar, los autores demostraron que el uso de ARNg en c\u00e9lulas de linfoma con el EBV en fase de latencia posibilita la introducci\u00f3n de mutaciones en el ADN viral que pueden desactivar muchas de las funciones del EBV. Adem\u00e1s, el uso simult\u00e1neo de dos ARNg posibilit\u00f3 la eliminaci\u00f3n de hasta el 95% de los genomas del EBV en las c\u00e9lulas infectadas.En segundo lugar, observaron que la combinaci\u00f3n de ARNg y CRISPR/Cas9 preven\u00eda la replicaci\u00f3n del CMV latente en c\u00e9lulas humanas infectadas. Sin embargo, hubo muchos CMV en los que el uso de la t\u00e9cnica CRISPR/Cas9 no result\u00f3 eficaz, lo que sugiere que quiz\u00e1s deban trocearse muchas m\u00e1s partes del genoma viral para lograr que una evitaci\u00f3n efectiva de la replicaci\u00f3n del virus en todas las cepas \u2013incluidas las resistentes.Finalmente, los investigadores combinaron dos ARNg y la t\u00e9cnica CRISPR/Cas9 frente al HSV-1, especie de herpesvirus con una capacidad de replicaci\u00f3n mucho m\u00e1s veloz que el CMV y el EBV, por lo que sus fases de latencia son mucho m\u00e1s cortas. Y de acuerdo con los resultados, la estrategia evit\u00f3 que el virus pudiera seguir replic\u00e1ndose. El problema es que CRISPR/Cas9 no fue capaz de trocear el genoma en aquellos HSV-1 que se encontraban en fase latente, no pudiendo as\u00ed evitar que el virus se reactivara y causara nuevas reinfecciones. Sin r\u00e9plicaEn definitiva, el uso de la t\u00e9cnica CRISPR/Cas9 podr\u00eda ser eficaz para evitar que las personas infectadas con herpesvirus sufran nuevos brotes de la enfermedad.Como explica Robert Jan Lebbink, director de la investigaci\u00f3n, \u00aben nuestro trabajo hemos observado una eliminaci\u00f3n altamente eficiente y espec\u00edfica del EBV en forma latente en c\u00e9lulas tumorales infectadas, as\u00ed como un deterioro de la replicaci\u00f3n del HSV-1 y del CMV en c\u00e9lulas humanas\u00bb.Tal es as\u00ed que, como concluye el investigador, \u00abesperamos que nuestros resultados posibiliten el dise\u00f1o de estrategias terap\u00e9uticas efectivas para el tratamiento de los herpesvirus tanto en la fase latente como en la infecciosa\u00bb.", "title": "El 'corta-pega' gen\u00e9tico permite erradicar los herpesvirus que portan la mayor\u00eda de adultos", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-ingenieria-genetica-permite-erradicar-herpesvirus-portan-mayoria-adultos-201606301826_noticia.html", "keywords": "replicacion,erradicacion,herpesvirus", "date": "2016-06-30", "id": "71600b2de993bee01a3fdb5bda48a5d15e9e5244", "summary": "El uso de la t\u00e9cnica CRISPR/Cas9 posibilita la alteraci\u00f3n del genoma viral, previniendo as\u00ed la replicaci\u00f3n del virus, que en muchos casos acaba muriendo"}, {"article": "MadridActualizado:30/06/2016 21:42hEl ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, subray\u00f3 este jueves que tras los comicios celebrados el pasado 26 de junio en Espa\u00f1a s\u00f3lo se presentan \u00abdos opciones: o el PP en el Gobierno o terceras elecciones\u00bb. Lo dijo en una rueda de prensa en la sede del Ministerio de Asuntos Exteriores junto con su hom\u00f3logo ecuatoriano, Guillaume Long. El jefe de la diplomacia espa\u00f1ola indic\u00f3 que para la formaci\u00f3n del nuevo gobierno es importante conocer los desaf\u00edos a los que se enfrenta Espa\u00f1a en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os. Entre ellos, enumer\u00f3 el terrorismo yihadista, la crisis en el Mediterr\u00e1neo, la gesti\u00f3n del \u00abBrexit\u00bb (la salida del Reino Unido de la UE), una \u00abdesaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica mundial\u00bb y el desaf\u00edo independentista catal\u00e1n. Estos retos, continu\u00f3, requieren la puesta en marcha de una reforma de la Administraci\u00f3n, de una reforma fiscal y de pol\u00edticas efectivas contra la corrupci\u00f3n. Margallo afirm\u00f3 que este tipo de pol\u00edticas requieren de \u00abun apoyo parlamentario extraordinariamente s\u00f3lido\u00bb, que s\u00f3lo es posible con \u00abla conjunci\u00f3n de los partidos constitucionalistas\u00bb, en referencia a PP, PSOE y C\u00b4s. \u00abLa buena noticia es que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil hacerlo ahora\u00bb, manifest\u00f3, al tiempo que apel\u00f3 al di\u00e1logo y a \u00abhacer concesiones rec\u00edprocas\u00bb entre todas las partes para formar gobierno. Margallo dijo que la clave del momento actual \u00abno es qu\u00e9 va a pasar, sino qu\u00e9 tenemos que hacer para resolver los problemas que los espa\u00f1oles tienen adelante. Eso se debe hacer con patriotismo y altura de miras\u00bb. Agreg\u00f3 que en \u00abeste esfuerzo colectivo\u00bb el PSOE es \u00abimprescindible\u00bb, ya que un gobierno no es s\u00f3lo aquel que consigue ser investido, sino el que tiene capacidad de gobernar. Por \u00faltimo, Margallo quiso dejar claro que la responsabilidad de formar gobierno le corresponde al partido que ha ganado las elecciones. \u00abEst\u00e1 todo inventado. No hay que descubrir el Mediterr\u00e1neo ni inventar la rueda, sino dar el gran salto adelante para hacer las reformas que necesita Espa\u00f1a\u00bb, remach\u00f3.", "title": "Margallo: \"O el PP en el gobierno o terceras elecciones\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-o-pp-gobierno-o-terceras-elecciones-201606302135_noticia.html", "keywords": "terceras,elecciones,margallo,gobierno", "date": "2016-06-30", "id": "0d12df267f72576c1b53d9483fa7fbf92c4603a3", "summary": "El ministro de Asuntos Exteriores ha repasado los desaf\u00edos a los que se enfrentar\u00e1 el pa\u00eds en los pr\u00f3ximos a\u00f1os"}, {"article": "MadridActualizado:30/06/2016 10:25hLa batalla del r\u00edo Somme, junto con la de Verd\u00fan, fue la operaci\u00f3n militar m\u00e1s recordada de la Primera Guerra Mundial. Ambas tuvieron como escenario el suelo galo, y ambas constituyeron, a su vez, dos de los episodios m\u00e1s sangrientos conocidos por la Humanidad hasta ese momento. Todo comenz\u00f3 unos meses antes, en diciembre de 1915. Francia e Inglaterra decidieron, en una reuni\u00f3n en Chantilly, que unir\u00edan sus esfuerzos para derrotar a Alemania. La fecha para la ofensiva conjunta ser\u00eda el a\u00f1o siguiente, 1916, y el escenario, el territorio invadido por las tropas del Kaiser al este de Francia. Las dos potencias aliadas comenzaron entonces unos preparativos que, b\u00e1sicamente, consistir\u00edan en el env\u00edo de tropas y artiller\u00eda pesada a la l\u00ednea de enfrentamiento escogido. Pero, para su sorpresa, en febrero de 1916 los alemanes decidieron atacar los fuertes de Verd\u00fan, lo cual oblig\u00f3 al ej\u00e9rcito franco a concentrar sus esfuerzos en repeler la ofensiva germana en esa zona. Ante el alargamiento del asedio en Verd\u00fan, ingleses y franceses no lograban ponerse de acuerdo en la fecha de inicio de la embestida programada el a\u00f1o anterior. Francia quer\u00eda que fuese cuanto antes para rebajar la tensi\u00f3n sobre Verd\u00fan, mientras que Inglaterra intentaba retrasarla lo m\u00e1s posible para que le diera tiempo a fabricar bombas y reclutar soldados.En im\u00e1genes: La batalla del Somme: la m\u00e1s larga y sangrienta de la Primera Guerra MundialFinalmente, se decidi\u00f3 que el ataque comenzar\u00eda el 1 de julio en el r\u00edo Somme. La elecci\u00f3n del lugar result\u00f3 ser clave para el desenlace de la batalla. No se hizo por motivos estrat\u00e9gicos, sino simplemente por ser el punto medio de encuentro entre los ej\u00e9rcitos ingl\u00e9s y franc\u00e9s. Por otro lado, era un terreno f\u00e1cilmente anegable con las lluvias, como as\u00ed acab\u00f3 sucediendo. Adem\u00e1s, y ante el total desconocimiento de los aliados, result\u00f3 ser uno de los puntos del frente occidental m\u00e1s y mejor fortificados de las tropas alemanas.As\u00ed, mientra Francia defend\u00eda Verd\u00fan, Inglaterra trasladaba 400.000 hombres, varias decenas de miles de caballos (todav\u00eda se usaba la caballer\u00eda) y m\u00e1s de 1.400 obuses y ca\u00f1ones a un frente de unos 50 km, lo que supon\u00eda una pieza de armamento pesado cada 58 metros, algo totalmente insuficiente si se compara con la anterior victoria inglesa en Neuve Chapelle, en la que apost\u00f3 uno cada seis metros.Como ven\u00eda siendo habitual, unos d\u00edas antes del asalto de la infanter\u00eda y la caballer\u00eda se produjo el fuego artillero. Durante una semana los ca\u00f1ones trataron de fundir las alambradas que preced\u00edan a las trincheras alemanas y, a su vez, destruir los llamados nidos de ametralladoras. Fue un aut\u00e9ntico infierno: se dispararon en total m\u00e1s de mill\u00f3n y medio de proyectiles, llegando, en la \u00faltima hora, a un ritmo de m\u00e1s de 3.500 bombas por minuto. La descarga se oy\u00f3 al norte de Londres.Cuando acab\u00f3 el bombardeo, el 1 de julio, el ej\u00e9rcito ingl\u00e9s sali\u00f3 de sus trincheras a las 7:30 de la ma\u00f1ana para atravesar la devastada \u00abtierra de nadie\u00bb y ocupar las alemanas. Ni los soldados ni sus generales ten\u00edan idea de lo que les aguardaba. No sab\u00edan que el bombardeo no hab\u00eda sido tan devastador como cre\u00edan, ya que muchas bombas eran defectuosas y la mayor\u00eda conten\u00eda metralla en lugar de explosivo de alta potencia, con lo que las alambradas no fueron destruidas. Adem\u00e1s, cada soldado llevaba un equipamiento ultrapesado: un fusil, munici\u00f3n, granadas, raciones, una capa impermeable, cuatro sacos de arena vac\u00edos, un casco de acero, un casco antig\u00e1s, un par de gafas para protegerse del gas lacrim\u00f3geno, ap\u00f3sitos de campa\u00f1a, un pico o una pala, una botella de agua llena y un plato de campa\u00f1a. En total, casi treinta kilos de carga, con lo que no pod\u00edan avanzar a paso ligero ni mucho menos correr.Por si fuera poco, en los meses en que Inglaterra preparaba el ataque, Alemania hab\u00eda perfeccionado su sistema de trincheras, incorporando varias l\u00edneas y usando hormig\u00f3n para reforzarlas, de modo que estaban pr\u00e1cticamente intactas tras el bombardeo inicial.Pero lo peor era que los nidos de ametralladoras alemanes hab\u00edan superado la prueba del fuego artillero y estaban esperando la llegada pausada de las apretadas filas de soldados ingleses para matarlos en masa. Como as\u00ed fue.Las ametralladoras no pararon de disparar. Era tal la intensidad, que los soldados alemanes se quedaron sin agua para refrigerarlas y tuvieron que usar su propia orina.En pocas horas murieron cerca de 20.000 ingleses. Al finalizar el primer d\u00eda de la batalla, otros 40.000 m\u00e1s hab\u00edan sido heridos, hechos prisioneros o, simplemente, dados por desaparecidos. Fue el d\u00eda con m\u00e1s bajas del ej\u00e9rcito ingl\u00e9s en toda su historia, incluida la Segunda Guerra Mundial.A los franceses que iniciaron la embestida un poco m\u00e1s al sur, en cambio, las cosas les fueron mejor. Los alemanes no esperaban ser atacados en ese punto, de modo que hab\u00edan retirado parte de sus tropas. Pero, a diferencia de los brit\u00e1nicos, contaban con la experiencia de los \u00faltimos dieciocho meses de ofensivas emprendidas. La artiller\u00eda gala se hab\u00eda convertido en una m\u00e1quina de matar muy efectiva. Usaron m\u00e1s ca\u00f1ones pesados que los ingleses y la fuerza destructiva de sus bombas era mayor. Consiguieron inutilizar muchos nidos de ametralladoras y mermar la capacidad alemana de respuesta r\u00e1pida. Adem\u00e1s, retrasaron deliberadamente el momento del ataque de la infanter\u00eda a las 9:30, confundiendo as\u00ed a los alemanes, a los que ya les hab\u00eda llegado la noticia de la ofensiva iniciada por los ingleses dos horas antes.Los d\u00edas y semanas siguientes se repiti\u00f3 un patr\u00f3n ya habitual en la Primera Guerra Mundial: ataques y contraataques, muchos muertos y pocos progresos. A los diez d\u00edas de dar comienzo esta ofensiva, las tropas aliadas hab\u00edan avanzado entre dos y cuatro kil\u00f3metros. Durante cinco largos meses la batalla del Somme se convirti\u00f3 en una serie interminable de ataques (los alemanes llevaron a cabo m\u00e1s de 300) para conquistar un peque\u00f1o bosque o una min\u00fascula aldea.Esta cruenta batalla sirvi\u00f3, en cambio, como banco de pruebas de algunas t\u00e1cticas militares. Los ingleses pusieron en pr\u00e1ctica la llamada \u00abcortina de fuego\u00bb, una pantalla de fuego artillero precediendo a la infanter\u00eda y que avanzaba a una velocidad de cincuenta metros por minuto. Sin embargo, careci\u00f3 del espesor suficiente para sorprender a las tropas alemanas. Tambi\u00e9n se usaron detonaciones de minas subterr\u00e1neas que confund\u00edan al enemigo al tiempo que debilitaba sus posiciones.Las tropas alemanas, por su parte, desarrollaron un nuevo sistema que consist\u00eda en una defensa en profundidad. Aprovechando las varias l\u00edneas de trincheras construidas, decidieron mantener con pocas tropas las primera para lograr as\u00ed reducir las bajas del ataque inicial. De este modo, concentraban sus reservas para el contraataque desde las l\u00edneas de fondo.La aviaci\u00f3n y la observaci\u00f3n de globos aerost\u00e1ticos se revelaron como elementos muy \u00fatiles para el estudio previo del terreno, sobre todo para localizar la posici\u00f3n de las tropas enemigas y determinar el emplazamiento de los ca\u00f1ones y aumentar su precisi\u00f3n de tiro.Pero, sin duda, la novedad m\u00e1s llamativa de esta batalla fue el uso por parte de los ingleses del tanque a mediados de septiembre. Estos \u00abcarros armados\u00bb se revelaron como la gran novedad que pod\u00eda deshacer el estancamiento de la guerra que ten\u00eda lugar en las trincheras del frente occidental.Sin embargo, estaban todav\u00eda en un estadio tecnol\u00f3gico muy primitivo. Eran lentos, pesados y, sobre todo, poco fiables. De los cuarenta y nueve que se usaron en esta ofensiva, s\u00f3lo treinta y seis llegaron a la l\u00ednea de salida cuando termin\u00f3 la \u00faltima cortina de fuego el 15 de septiembre en Flers-Courcelette. Varios se perdieron por el camino o se averiaron. A esto hay que a\u00f1adir que los ingleses no sab\u00edan muy bien c\u00f3mo integrarlos en la estrategia de ataque: \u00bften\u00edan que ir juntos o por separado? \u00bfprecediendo a la infanter\u00eda o mejor detr\u00e1s de ella? Al final se opt\u00f3 por hacerlos avanzar en grupos peque\u00f1os por delante de los soldados para romper la primera l\u00ednea alemana. Pero eran muy vulnerables al fuego artillero y a los fusiles con munici\u00f3n antiblindaje de los alemanes, que r\u00e1pidamente los perforaron.No es de extra\u00f1ar el enfado soberano de Churchill, principal promotor del proyecto, al haber dado a conocer a los alemanes de forma prematura un arma tan potente y valiosa.La batalla continu\u00f3 su curso hasta la llegada del invierno, cuando el fr\u00edo convirti\u00f3 en hielo la tierra removida y mezclada con sangre de aquel horrible escenario e hizo impracticable cualquier acci\u00f3n militar.Para los brit\u00e1nicos, la batalla del Somme supuso un trauma quiz\u00e1s no del todo resuelto hoy en d\u00eda. Se habla de \u00ablos leones comandados por burros\u00bb, haciendo referencia a la bravura de los soldados y la mediocridad de sus mandos. El general ingl\u00e9s que dirigi\u00f3 la batalla, Douglas Haig, fue calificado como \u00abasesino en masa\u00bb. Francia estaba acostumbrada a la dureza de las guerras continentales pero para Inglaterra esto era algo completamente nuevo. Se sigue pensando que se pudo haber hecho de otra manera. Como sucede en toda guerra, el blanco y negro se diluy\u00f3 en matices de un gris l\u00fagubre y tenebroso. Hay historiadores que afirman que ya ha llegado la hora de asumir los errores, otros, en cambio, consideran que las decisiones que tomaron los generales brit\u00e1nicos fueron las mejores que pod\u00edan concebir en ese momento ante el desconocimiento de los avances t\u00e9cnicos y estrat\u00e9gicos del enemigo. Las comunicaciones entre la primera l\u00ednea de batalla y los mandos durante el d\u00eda del holocausto fueron muy escasas, a pesar de lo cual se ten\u00eda que decidir de inmediato qu\u00e9 hacer a continuaci\u00f3n. Lo que hab\u00eda servido el a\u00f1o anterior en batallas como Neuve Chapelle o Loos se revel\u00f3 totalmente insuficiente en el Somme. La urgencia de fabricar tantas bombas en tan poco tiempo le rest\u00f3 eficacia y potencia a la munici\u00f3n. Muchas ni siquiera llegaban a estallar. Adem\u00e1s, quisieron abarcar un frente demasiado amplio para sus fuerzas, con tal de conseguir un final r\u00e1pido de la guerra. Inglaterra no pod\u00eda abandonar a Francia a su suerte y decidi\u00f3 continuar la batalla.El balance de muertos, heridos y desaparecidos a finales de a\u00f1o fue realmente escalofriante. Las bajas brit\u00e1nicas fueron m\u00e1s de 400.000, de los que m\u00e1s de 130.000 fueron muertos. Las francesas ascendieron a m\u00e1s de 200.000. Las alemanas, en cambio, oscilan entre 450.000 y 600.000, una variaci\u00f3n que algunos atribuyen a la necesidad de engordar esta cifra para minimizar el desastre aliado.Gran Breta\u00f1a uni\u00f3 los cuerpos de sus soldados con la tierra de Francia, sellando as\u00ed el destino com\u00fan de ambos pueblos, aunque el paso del tiempo haya hecho olvidar a algunos pol\u00edticos ingleses actuales este pacto de sangre como bien queda demostrado con el Brexit. Algo que, de manera casi prof\u00e9tica, narr\u00f3 ABC el 28 de marzo de 1918 cuando su corresponsal volvi\u00f3 al cruento escenario en el que los ingleses lucharon por recuperar la ciudad francesa de Cambrai: \u00abA lo largo del camino est\u00e1n los restos de lo que fue el [...] Ej\u00e9rcito brit\u00e1nico: ca\u00f1ones, autom\u00f3viles, monta\u00f1as de fusiles [...] No pueden darse diez pasos sin encontrar un cad\u00e1ver; a veces varios, echados unos encima de los otros [...]. Algunos estaban descuartizados: sus miembros volaron con la metralla; [...] otros no tienen llagas visibles, parecen muertos por asfixia. Dentro de pocos d\u00edas, los ca\u00eddos descansar\u00e1n en sus tumbas. [...] No quedar\u00e1 nada de cada uno de estos dramas ni de sus personajes, porque hasta la gran tragedia de que forman parte se resume diariamente en unos cuantos renglones del Estado Mayor, y los campos, [rebosantes] de sangre, los lava la lluvia\u00bb.", "title": "El \"holocausto sangriento\" que vincul\u00f3 para siempre Inglaterra con Francia", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-centenario-batalla-somme-holocausto-sangriento-vinculo-para-siempre-inglaterra-francia-201606302103_noticia.html", "keywords": "batalla,somme,aniversario", "date": "2016-06-30", "id": "192a9aac099e753a166b078cd8f5f6b29271dc3a", "summary": "En plena pol\u00e9mica por el Brexit, recordamos la batalla del Somme, una contienda que comenz\u00f3 el 1 de julio de 1916 y en la que brit\u00e1nicos y galos combatieron mano a mano contra Alemania"}, {"article": "MADRIDActualizado:22/04/2018 11:08h\u00abEducar implica m\u00e1s que nunca informarse, saber, conocer y observar. Nuestro deber como padres es el de educar a nuestros hijos para que sean la mejor versi\u00f3n de s\u00ed mismos. Entonces, si est\u00e1 demostrado que ni\u00f1os y adolescentes aprenden mucho m\u00e1s f\u00e1cilmente cuando los padres tienen un pu\u00f1ado de conocimientos f\u00e1ciles de recordar sobre c\u00f3mo funciona el cerebro... \u00bfPor qu\u00e9 no aprovechar todo lo que se sabe del mismo?\u00bb, se pregunta la pedagoga Nora Rodr\u00edguez, autora de \u00abNeuroeducaci\u00f3n para padres\u00bb (Ediciones B). Ella escribi\u00f3 este libro con la firme intenci\u00f3n de ayudar a que las familias entiendan c\u00f3mo funciona el cerebro de los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa.\u2014\u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s importante que deben saber los padres sobre el cerebro de sus hijos? \u2014Que no hay recetas m\u00e1gicas. Y que si cada familia es diferente, cada ni\u00f1o no s\u00f3lo tendr\u00e1 un dise\u00f1o del cerebro diferente sino que aprender\u00e1 a partir de sus propios recursos. Creo que es una \u00e9poca importante en cuanto al protagonismo educativo de los padres, que deben aprovecharse de las incre\u00edbles investigaciones que aporta cada poco la ciencia. Tambi\u00e9n deben ser conscientes de que los colegios a\u00fan no logran adaptarse al cambio educativo, por lo tanto son ellos los que, participando junto con sus hijos de un movimiento educativo mundial, pueden empezar a modificar su modo de ense\u00f1ar.\u2014Usted habla de periodos de aprendizaje. Quiz\u00e1s por desconocimiento, les ense\u00f1amos cosas en momentos que no corresponden con su edad. \u2014Los aprendizajes que ocurren muchos antes de que est\u00e9n preparados para ello da\u00f1an la autoestima y generan altos niveles de estr\u00e9s. Esto a la vez se convierte en un modo de entender el aprendizaje con dolor, un dolor emocional que impide avanzar. Hoy la pedagog\u00eda actual sustituye esto con nuevos recursos, como por ejemplo, saber cu\u00e1l es la mejor edad para aprender ciertas cosas.Ayudamos a los padres a que conozcan el potencial del hijo. Por eso si los progenitores aprenden un poco m\u00e1s sobre la memoria a corto y a largo plazo o sobre la atenci\u00f3n, pueden ayudar a su hijo a organizar mejor sus deberes. Pongamos un ejemplo sobre el tiempo de atenci\u00f3n de un ni\u00f1o: este deber ser su edad m\u00e1s \u00ab2\u00bb, lo que significa que si un ni\u00f1o tiene siete a\u00f1os, s\u00f3lo puede mantener atenci\u00f3n sostenida durante 9 minutos aproximadamente. El cerebro se cansa, y debe hacer recreos cerebrales, como bailar, jugar, cantar\u2026\u2014Dice usted que los ni\u00f1os menores de 14 a\u00f1os pasan demasiadas horas solos en Espa\u00f1a, y esto es nefasto para su cerebro. \u2014Los seres humanos somos ante todo seres sociales, necesitamos estar con otros para funcionar bien. Por lo tanto es muy importante reducir las horas que los hijos pasan en la habitaci\u00f3n frente a una pantalla. Y tambi\u00e9n \u00a1fuera la moda de \u00abno sales de tu habitaci\u00f3n hasta que acabes las cuentas\u00bb! Un cerebro aislado no aprende. Como alternativa a esto puede ser de gran ayuda acudir a ciertos actos culturales, abiertos para todos, al que pueden acudir ni\u00f1os y adolescentes. Tambi\u00e9n puede funcionar el voluntariado en familia o por grupos. Pero hay m\u00e1s cosas que los padres pueden aprender respecto de c\u00f3mo educar la inteligencia social de sus hijos desde que estos son peque\u00f1os: dejando de promover los premios materiales a los ni\u00f1os cuando hacen algo desinteresadamente por otra persona. Porque el cerebro no entiende de premio material, y s\u00ed de premios emocionales, como cuando lo que se le devuelve es una sonrisa, o un reconocimiento a trav\u00e9s de un gesto, como pueda ser abrazo.\u2014\u00bfC\u00f3mo pueden colaborar la madre y el padre en la arquitectura del cerebro de un beb\u00e9 reci\u00e9n llegado a casa?\u2014Cada vez que la madre le habla a su beb\u00e9, cuando atiende sus necesidades, cada vez que le sonr\u00ede, le mira a los ojos, lo acuna, lo protege, diminutas r\u00e1fagas de electricidad se disparan en el cerebro del hijo, espoleadas por el flujo de experiencias sensoriales. Esto demuestra que la madre colabora y modela activamente. Empatizando con los estados del peque\u00f1o, cont\u00e1ndole lo que ocurre en su entorno a modo de comunicaci\u00f3n aunque no entiendan lo que se dice, cont\u00e1ndole sobre lo que hacen o d\u00f3nde viven\u2026 Hoy la mayor\u00eda de los padres saben que el ambiente emocional esculpe el cerebro del ni\u00f1o.\u2014Habilidades, talentos\u2026 \u00bfcu\u00e1l es la diferencia? Usted dice que no es extra\u00f1o que los padres se confundan.\u2014Las habilidades se refieren a una capacidad para hacer algo bien, los talentos revelan cu\u00e1n bien puedo hacerlo, con cu\u00e1nta frecuencia, pasi\u00f3n, y poco desgaste de energ\u00eda. Los ni\u00f1os tienen muchas habilidades y m\u00e1s de un talento, generalmente varios, y no son complicados de ver si se exponen a condiciones adecuadas.\u2014Los padres que quieran potenciar las habilidades para que salgan a la luz los talentos, \u00bfqu\u00e9 tienen que hacer?\u2014Poner al alcance de los hijos experiencias y problemas cotidianos. Pueden por ejemplo mostrarles el tama\u00f1o de una caja de zapatos y preguntarles si creen que se pueden guardar ah\u00ed X cantidad de objetos, y dejar que luego experimenten. De este modo les ayudan a percibir sus capacidades naturales, van a permitirles sentirse satisfechos y exitosos pero, fundamentalmente, plenos interiormente.Porque a medida que descubran sus habilidades, averiguar\u00e1n tambi\u00e9n aquello que les causa verdadero deleite y placer. La verdadera llama que enciende la motivaci\u00f3n proviene del talento, de aquello que te hace brillar. En este sentido: \u00a1muchos ni\u00f1os son brillantes aunque sus notas escolares digan lo contrario!\u2014Dice usted que la creatividad hace felices a los ni\u00f1os y que por esto mismo los padres tenemos que tener mucho cuidado con no bloquear su capacidad creativa. \u00bfC\u00f3mo no caer en el error?\u2014En efecto. Los bloqueadores de creatividad var\u00edan en cada etapa pero hay algunos muy claros. Por ejemplo, cuando impedimos la exploraci\u00f3n de los l\u00edmites, seg\u00fan corresponde a cada edad. O cuando les negamos que est\u00e9n con otros ni\u00f1os de su edad, o que no realicen actividades al aire libre al menos una vez al d\u00eda. Tambi\u00e9n es un error interrumpirles en los momentos de juego en solitario, o cuando est\u00e1n atentos a algo que despierta su curiosidad. Las interrupciones provocan frustraci\u00f3n y esta, no permite que se relajen a su propio ritmo. Por ejemplo, cuando los padres llevan a un ni\u00f1o de paseo y se queda extasiado viendo una hormiga, o una mariposa, o cuando van a un museo y le obligan a ver todo lo que hay all\u00ed sin que \u00e9l se tome el tiempo para observar y disfrutar qued\u00e1ndose el tiempo que desee frente a lo que le agrada. Esto transmite la idea de que lo que est\u00e1 haciendo no es importante para el adulto. Otro error tremendo es presionarles psicol\u00f3gicamente con comparaciones con hermanos, porque el otro baila mejor, lee m\u00e1s r\u00e1pido, toca mejor un instrumento\u2026 O vigilarle. Cuando un ni\u00f1o se da cuenta de que es observado por padres o profesores el impulso creativo y el deseo de probar y arriesgarse se apaga y se esconde. \u2014\u00bfQu\u00e9 consejos nos da para estas vacaciones? \u2014Que no estudien ni hagan deberes de vacaciones mientras est\u00e1n solos encerrados en su habitaci\u00f3n. En especial si son peque\u00f1os, necesitan de la cercan\u00eda del padre o la madre (no necesariamente para ayudarle en su tarea si sabe c\u00f3mo hacerla). Los deberes en vacaciones son necesarios porque los aprendizajes tienen que instalarse en la memoria a largo plazo (y mantenerse) pero eso no significa que los ni\u00f1os deban estar encerrados sin contacto con amigos durante tardes enteras. Al contrario, es bueno estudiar con gente ya que una buena conexi\u00f3n con los dem\u00e1s mejora notablemente el aprendizaje cognitivo. Tambi\u00e9n es recomendable hacerles ver que puedenaplicar a la realidad lo que ya saben. Por ejemplo, contando la vuelta de las compras mientras aprovechamos para jugar con ellos a \u00abqu\u00e9 hubiera pasado si\u2026 te hubiera dado dos monedas de 0,50 c\u00e9ntimos menos?\u00bb.\u2014\u00bfQu\u00e9 es lo que todo estudiante necesita saber para la educaci\u00f3n del siglo XXI, seg\u00fan usted?\u2014Que tiene que dormir bien, porque el cerebro se recarga durante el sue\u00f1o. Y que tiene que estudiar dando un sentido; separando por etapas lo que tiene que aprender. Tambi\u00e9n que deben mantenerse relajados, e incluir el movimiento en el aprendizaje (por ejemplo, a la hora de memorizar las tablas de multiplicar). Cada vez que le dicen a un ni\u00f1o \u00abno te muevas, estudia\u00bb, el cerebro aprende peor, o no aprende. De hecho una de la razones de la evoluci\u00f3n del cerebro es el movimiento. En esta l\u00ednea tambi\u00e9n hay que recordar que es ideal el ejercicio f\u00edsico antes y despu\u00e9s de un aprendizaje, porque se incrementa el ox\u00edgeno en la sangre, mejorando la motivaci\u00f3n. Y porque se aprende con todo el sistema nervioso, con el tubo digestivo, con los m\u00fasculos, y con las v\u00edsceras. \u2014Ahora se empieza ver a la adolescencia como una oportunidad evolutiva, m\u00e1s que como una \u00e9poca dif\u00edcil y compleja. \u00bfEst\u00e1 de acuerdo?\u2014Claro que s\u00ed. Resulta sorprendente y hasta incomprensible que a\u00fan se siga hablando de \u00abla edad del pavo\u00bb en tono desesperanzador, cuando hoy sabemos que los cambios que se producen en el cerebro entre los trece y los veinte a\u00f1os en ning\u00fan caso disminuyen las capacidades ni hacen que los adolescentes sean peores que los ni\u00f1os o los adultos. Sus capacidades son iguales que las de un cerebro adulto, con la \u00fanica diferencia de que est\u00e1n prepar\u00e1ndose para lo que ser\u00e1n sus logros en la vida. Lo que los adultos llaman \u00abhacer tonter\u00edas\u00bb se debe esencialmente al desarrollo lento y desigual del cerebro en esta etapa, que se produce por lo que ha denominado \u00abtorpeza neuronal\u00bb. Es un error pensar que son inmaduros, porque eso es compararlo con el cerebro adulto. En su lugar habr\u00eda que pensar que se trata de personas j\u00f3venes sensibles y adaptables, que se est\u00e1n preparando para la complicada tarea de alejarse del hogar, y enfrentarse con m\u00e1s adaptabilidad al mundo social que les espera. \u00bfPor qu\u00e9 no valorar las cualidades propias de la adolescencia m\u00e1s que considerarles un problema? La adolescencia es la etapa de mayor adaptabilidad del ser humano.\u2014Para terminar, hay un ep\u00edgrafe del libro que se pregunta c\u00f3mo pueden saber si los padres van por buen camino. \u2014Es f\u00e1cil. Si tu hijo se siente feliz de ser como es, pero con una felicidad que no pasa por el consumismo sino por aquello que le hace verdaderamente bien, si tiene amigos, sabe preguntarse y preguntar, si sabe darse respuestas, comparte, sabe volver a su interioridad por unos minutos... pues entonces vamos por buen camino. Est\u00e1 encontrando atajos para ser la mejor versi\u00f3n de s\u00ed mismo.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Muchos ni\u00f1os son brillantes aunque sus notas digan lo contrario\"", "url": "http://www.abc.es/familia/educacion/abci-muchos-ninos-brillantes-aunque-notas-digan-contrario-201606301808_noticia.html", "keywords": "infantil,neurociencia,cereabro", "date": "2016-06-30", "id": "656272ad0490d9b3b36994e1ff9cf53b574fdbfe", "summary": "Entrevista con Nora Rodr\u00edguez, pedagoga y autora de \u00abNeuroeducaci\u00f3n para padres\u00bb (Ediciones B)"}, {"article": "EnsaladillaEnsaladilla del Restaurante RafaM\u00e1s de 30 a\u00f1os lleva funcionando esta veterana marisquer\u00eda, una de las m\u00e1s destacadas de Madrid. Adem\u00e1s de sus comedores, dispone de una amplia y bien surtida barra en la que los mariscos, que se exhiben tentadores en la vitrina que da a la calle, son protagonistas destacados: desde ostras gallegas a gambas blancas de Huelva o rojas del Mediterr\u00e1neo, pasando por un estupendo salpic\u00f3n de marisco. La gran especialidad de esta casa es una ensaladilla rusa, elaborada sin at\u00fan, que para muchos es la mejor de Madrid.RAFA. Narv\u00e1ez, 68.D\u00eda Mundial de la TapaEste jueves 21 de junio se celebra el D\u00eda Mundial de la Tapa, una celebraci\u00f3n impulsada por la Asociaci\u00f3n Saborea Espa\u00f1a, que tiene el objetivo de promocionar y poner en valor la tapa, un elemento caracter\u00edstico de la gastronom\u00eda espa\u00f1ola, que atrae cada a\u00f1o a m\u00e1s de 11 millones de turistas a nuestro pa\u00eds. Este a\u00f1o seis chef de seis nacionalidades distintas preparar\u00e1n en Madrid una \u00fanica tapa como punto de encuentro de las diferentes gastronom\u00edas para conmemorar el D\u00eda de la Tapa. Distintos establecimientos de hosteler\u00eda, asociaciones, escuelas de cocina, comercios, ayuntamientos, sociedades gastron\u00f3micas de toda Espa\u00f1a, organizan diversas actividades para celebrar este d\u00eda. En Almer\u00eda, por ejemplo, participar\u00e1n un total de 50 establecimientos, bares y restaurantes como antesala de la candidatura a ser Capital Espa\u00f1ola de la Gastronom\u00eda que se dar\u00e1 a conocer el pr\u00f3ximo mes de octubre. Logro\u00f1o celebrar\u00e1 el \u00abD\u00eda de la Tapa\u00bb con un concurso de pinchos con la trucha como ingrediente principal, mientras que Tenerife realizar\u00e1 distintas acciones promocionales en Londres y San Antonio de Texas. En C\u00e1diz cada establecimiento utiliza como producto principal, para elaborar la tapa, At\u00fan, Boquer\u00f3n o Caballa, \u00abEl A,B,C, de la tapa gaditana\u00bb, mientras que en Cantabria se celebra la XVI edici\u00f3n de la Quincena del Pincho, y en Salamanca tendr\u00e1 lugar la Final del Concurso Pincho de Oro.CroquetasEl Quinto Vino - BEL\u00c9N D\u00cdAZEsta tradicional taberna tiene una barra cl\u00e1sica y muy popular en la que se pueden tomar unas magn\u00edficas y cremosas croquetas, que est\u00e1n entre las mejores de Madrid. Las llaman croquetas de Esperanza porque ese es el nombre de la cocinera que se las elabora. Atenci\u00f3n tambi\u00e9n a la ensaladilla rusa, la otra gran especialidad de la casa. El resto de tapas y raciones no le va a la zaga: berenjenas fritas, caracoles en salsa, alb\u00f3ndigas, ri\u00f1ones, morcilla artesana de Burgos\u2026EL QUINTO VINO. Hernani, 48.Tortilla de patataBodega La Ardosa - JULI\u00c1N DE DOMINGOEsta es una de las tabernas con m\u00e1s encanto de Madrid. Abierta en 1832, ha sido durante sus 180 a\u00f1os de existencia una referencia en la capital. S\u00f3lo por el escenario ya vale la pena pasarse a tomar el aperitivo. Sobre antiguos toneles de verm\u00fa a granel reconvertidos en mesas se puede tomar una de las mejores tortillas de patata de la ciudad. Pero el salmorejo y las croquetas no le van a la zaga. La oferta se amplia con buena cecina de Le\u00f3n, anchoas del Cant\u00e1brico, chacinas de primera y conservas de las mejores marcas.LA ARDOSA. Col\u00f3n, 13Gambas con gabardinaLa barra de La TierrucaBuena barra para el tapeo esta de la calle Ortega y Gasset en la que gozan de merecida fama las gambas con gabardina, con buen rebozado y perfectamente fritas, sin gota de grasa. La otra especialidad de esta casa son las patatas bravas, bien fritas, crujientes por fuera y con una lograda salsa. Tampoco est\u00e1n nada mal las patatas con alioli, o una versi\u00f3n mixta que combina ambas salsas. Adem\u00e1s, otras frituras, especialmente los calamares y las berenjenas rebozadas.LA TIERRUCA. Ortega y Gaset, 23CaracolesLos Caracoles - DE SAN BERNARDOLos caracoles, que abundaban en las huertas del Manzanares hasta mediados del pasado siglo, han sido siempre una de las tapas m\u00e1s populares en las tabernas madrile\u00f1as. El nombre de esta deja bien clara su especialidad. Fachada tradicional pintada de rojo, el color del vino que distingu\u00eda a las tascas de la capital. Detr\u00e1s de la barra hay una olla siempre caliente donde se encuentra el estupendo guiso casero de caracoles, cuya salsa, bien picante, invita a mojar mucho pan.LOS CARACOLES. Toledo, 106Boquerones en vinagreEntrada a Casa EmilioCasi setenta a\u00f1os lleva este popular bar del barrio de Prosperidad ofreciendo unos estupendos boquerones en vinagre. Tal cual, sin aceite ni perejil. Con una raci\u00f3n de patatas fritas y un vermut de grifo o una ca\u00f1a de cerveza, son el aperitivo perfecto. El local, que apenas ha cambiado desde su apertura en los a\u00f1os cuarenta, no tiene cocina, as\u00ed que el resto de su oferta se centra en embutidos (entre los que sobresale un buen chorizo leon\u00e9s) y en latas de conserva, sobre todo las de anchoas para hacer el tradicional \u00abmatrimonio\u00bb con los boquerones.CASA EMILIO. L\u00f3pez de Hoyos, 98Patatas bravasSalsa y patatas bravas de DocamarEste bar, situado cerca de la plaza de toros de las Ventas y que ha cumplido medio siglo de vida, se ha hecho c\u00e9lebre por sus espl\u00e9ndidas patatas bravas, para muchos las mejores que se pueden tomar en Madrid. La clave est\u00e1 en las patatas de calidad que utilizan, la forma de cortarlas, una fritura lenta para dejarlas tiernas y bien doradas, y una salsa cuyo secreto guardan celosamente. Pero aunque las bravas sean el principal reclamo, en la barra de esta popular casa se ofrecen raciones bien tradicionales, desde oreja a la plancha hasta caracoles a la madrile\u00f1a.DOCAMAR. Alcal\u00e1, 337CallosBar Alonso - ISABEL PERMUYTras la modesta apariencia de un bar de barrio se encuentra un establecimiento muy atractivo para tomar el aperitivo. Abierto hace ya m\u00e1s de medio siglo, su actual propietario, hijo del fundador, ofrece en la barra un amplio surtido de buenas tapas y raciones tradicionales entre las que sobresalen especialmente los callos a la madrile\u00f1a, que son para mojar mucho pan, y las patatas bravas. Tambi\u00e9n los populares torreznos, ensaladilla rusa, canap\u00e9s de bacalao ahumado o de sardina marinada, y, si se tercia, algo de marisco del d\u00eda, siempre a buen precio.BAR ALONSO. Gabriel Lobo, 18CalamaresCalamares de El Pescador - DE SAN BERNARDOEn la misma Puerta de Toledo, muy cerca del Rastro, este bar tradicional lleva cerca de 70 a\u00f1os sirviendo algunos de los mejores calamares fritos de Madrid. Bien en el popular bocadillo, bien como raci\u00f3n. Las bravas son otra de las especialidades de esta casa, muy bien hechas y con una salsa cuya receta guardan como un secreto. La oferta se completa con otras tapas bien cl\u00e1sicas como boquerones fritos o en vinagre, croquetas o champi\u00f1ones al ajillo. EL PESCADOR. Ronda de Toledo, 2BacalaoBarra de Bodegas RosellCuando las antiguas tascas madrile\u00f1as tienden a desaparecer arrastradas por una mal entendida \u00abmodernidad\u00bb, esta taberna castiza, fundada all\u00e1 por el a\u00f1o 1920, ha sabido mantenerse fiel al esp\u00edritu con el que se cre\u00f3. Azulejos de Talavera en la fachada, como manda la tradici\u00f3n, y en el interior una completa oferta para el aperitivo que tiene como protagonistas a los bacalaos, tanto al horno como rebozado o con alioli. Y con ellos raciones cl\u00e1sicas de Madrid como los callos o los boquerones en vinagre. Buena oferta de vinos y un servicio especialmente amable completan el encanto de esta taberna.BODEGAS ROSELL. General Lacy, 14", "title": "D\u00f3nde comer las tapas m\u00e1s t\u00edpicas de Madrid sin temor a equivocarte", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/abci-donde-comer-tapas-mas-tipicas-madrid-sin-temor-equivocarte-201606302337_noticia.html", "keywords": "comer,tapas,madrid,donde", "date": "2016-06-30", "id": "939a704ddc38c50e964101db8d144864f47b8538", "summary": "El cr\u00edtico de ABC selecciona diez sitios de tapas y otras tantas barras donde tomar un gran aperitivo"}, {"article": "Actualizado:20/06/2017 16:10hEl Ayuntamiento de Madrid ha pagado alrededor de 11.000 euros por el alquiler de 2.000 vallas para la celebraci\u00f3n del Orgullo Gay, que arranc\u00f3 oficialmente el mi\u00e9rcoles pasado. El asunto es que ese dinero deber\u00eda abonarlo MADO, la organizadora privada del evento, pero el Consistorio de Manuela Carmena ha decidido tener ese \u00abdetalle\u00bb con los empresarios.Seg\u00fan ha podido saber ABC, la idea ha partido del coordinador general de Seguridad y Emergencias, el polic\u00eda nacional Daniel V\u00e1zquez. Durante estos d\u00edas de festejos por todo el centro de la capital, pretende \u00abensayar\u00bb el despliegue de 2017, que ser\u00e1 cuando se celebre en Madrid el World Pride; es decir, la cita mundial del Orgullo Gay. Por ello, tanto en el recorrido del gran desfile de ma\u00f1ana como en los distintos puntos donde se est\u00e1n celebrando los conciertos y fiestas al aire libre, se han instalado salidas de emergencias extra.Si en ediciones anteriores el Consistorio ced\u00eda entre 1.500 y 2.000 vallas de su propiedad para estas fiestas, este a\u00f1o se necesitan otras 2.000. Y el coordinador ha decidido que sea el contribuyente el que las sufrague, a raz\u00f3n de 4 euros por cada una y 1,5 por la colocaci\u00f3n.Este a\u00f1o, Carmena ha cuadruplicado el presupuesto p\u00fablico para el Orgullo, hasta 250.000 euros. Para el World Pride de 2017, ser\u00e1n 750.000.Respecto al tr\u00e1fico, 64 l\u00edneas (37 diurnas, 26 nocturnas y Expr\u00e9s Aeropuerto) modifican su ruta y su cabecera ma\u00f1ana y la madrugada del domingo debido al desfile. En algunas se har\u00e1 a determinadas horas y zonas o sentidos, debido a los actos programados desde ayer y hasta el domingo. Las que discurren por Atocha, Sol, Puerta de Alcal\u00e1, Cibeles o Alonso Mart\u00ednez, son algunas de las afectadas.Con motivo de la marcha estatal del Orgullo Gay Metro reforzar\u00e1 un 50% los trenes de cinco l\u00edneas (la 1, 2, 3, 4 y 5). El operativo comenzar\u00e1 a las 17 horas, hora y media antes del inicio de la manifestaci\u00f3n, con el fin de facilitar la movilidad de los participantes. Si es necesario, se ampliar\u00e1.", "title": "Carmena paga 2.000 vallas a los organizadores del Orgullo Gay", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-carmena-paga-2000-vallas-organizadores-orgullo-201606302328_noticia.html", "keywords": "carmena,paga,orgullo,vallas", "date": "2016-06-30", "id": "99fb2205e95bea03193134945c214ad1a0e14dbd", "summary": "La alcaldesa regala el alquiler, de unos 11.000 euros, a la promotora privada para ensayar el World Pride 2017"}, {"article": "Actualizado:30/06/2016 10:18hAl menos diez personas han sido asesinadas en un atentado suicida perpetrado durante la noche del mi\u00e9rcoles al jueves en una localidad del norte de Camer\u00fan fronteriza con Nigeria, seg\u00fan han informado fuentes de seguridad a AFP. \u00abUn kamikaze (del grupo islamista ej\u00e9rcito nigeriano) Boko Haram se ha hecho explotar durante la noche en Djakana\u00bb, en la frontera con nigeria, matando a diez personas, seg\u00fan ha indicado a AFP esta fuente bajo anonimato. La informaci\u00f3n ha sido confirmada por uan fuente pr\u00f3xima a las autoridades de la regi\u00f3n. \u00abPor el momento, siete personas han muerto, incluido el kamikaze. Cuatro heridos han sucumbido a continuaci\u00f3n\u00bb, ha precisado la citada fuente. \u00abOtros heridos se encuentran en el hospital. Tememos una evoluci\u00f3n del n\u00famero de v\u00edctimas\u00bb, ha a\u00f1adido. Seg\u00fan esta fuente, la mayor\u00eda de las v\u00edctimas eran miembros del comit\u00e9 de vigilancia encargado de perseguir a los combatientes de Boko Haram, grupo af\u00edn a la organizaci\u00f3n terrorista Daesh. \u00abEstaban reunidos en una sala de v\u00eddeo cuando un kamikaze se ha infiltrado y ha accionado su carga explosiva\u00bb, ha explicado la fuente. Estas \u00faltimas semanas, no se hab\u00eda registrado ning\u00fan atentado en esta regi\u00f3n septentrional, fronteriza con la zona de influencia de Boko Haram en Nigeria. Boko Haram, que ha sufrido importantes reveses estos \u00faltimos mesesfrente a las ofensivas dirigidas por los ej\u00e9rcitos de varios pa\u00edses de la regi\u00f3n, ha multiplicado los atentados suicidas, utilizando regularmente a mujeres y a ni\u00f1as como kamikazes, en Nigeria, en Camer\u00fan, en Chad y en N\u00edger. Los atentados suicidas se dirigen frecuentemente contra mezquitas, contra mercados populares, estaciones de autobuses y puestos de control. Varios ataques han afectado tambi\u00e9n a los campamentos de personas desplazadas por el conflicto que dura deesde 2009 y que ha causado 200.000 muertos y 2,3 millones de refugiados.", "title": "Al menos diez muertos y varios heridos por un atentado suicida de Boko Haram al norte de Camer\u00fan", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-menos-diez-muertos-y-varios-heridos-atentado-suicida-boko-haram-norte-camerun-201606300943_noticia.html", "keywords": "camerun,atentado,muertos", "date": "2016-06-30", "id": "f3315d6e0f58bb233cab140e85a45209bdb71abe", "summary": "El kamikaze se ha infiltrado en una sala con varias personas congregadas en su interior, donde se ha hecho explotar"}, {"article": "R\u00edo de JaneiroActualizado:30/06/2016 23:08hA la alarma por el virus del Zika, el Gobierno brasile\u00f1o a\u00f1ade ahora una preocupaci\u00f3n adicional. En plena crisis pol\u00edtica, social y econ\u00f3mica m\u00e1s grave de su historia, dicho pa\u00eds tiene m\u00e1s un problema de salud p\u00fablica expandi\u00e9ndose por su territorio. Durante el a\u00f1o 2016, el virus H1N1 (gripe A) ha sido el causante de aproximadamente 1.003 muertes hasta el momento y parece que el contagio continuar\u00e1 propag\u00e1ndose, ya que durante la semana pasada el n\u00famero de personas infectadas subi\u00f3 hasta un 13% aproximadamente.Seg\u00fan los datos del Ministerio de Salud brasile\u00f1o, el registro actual corresponde al mayor n\u00famero de infecciones causadas por H1N1 desde el a\u00f1o 2009, cuando m\u00e1s de 2.000 personas perdieron la vida debido a este contagio. La epidemia actual de H1N1 parece estar relacionada con condiciones clim\u00e1ticas inesperadas, opinan los expertos. Las bajas temperaturas que se han registrado en Brasil antes de la llegada del invierno, han sorprendido a los funcionarios que trabajan en el \u00e1rea de salud p\u00fablica. Este fen\u00f3meno ha causado afectados por el brote principalmente en los estados de R\u00edo de Janeiro, Paran\u00e1 y S\u00e3o Paulo, en \u00e9ste \u00faltimo se concentra la mitad de los casos registrados.Ocho de cada diez casos, gravesEs preocupante que el n\u00famero de casos m\u00e1s graves relacionados con la enfermedad est\u00e9 aumentando. De los m\u00e1s de 6.000 registros en el 2016, el 85,5% de ellos son considerados graves, debido a los s\u00edntomas respiratorios agudos que presentan.Aunque algunos atletas han expresado su futura ausencia en los Juegos Ol\u00edmpicos como consecuencia de los problemas de salud p\u00fablica que atraviesa el Brasil, es importante resaltar que el H1N1 rara veces es fatal para j\u00f3venes y adultos. El riesgo de contraer la enfermedad afecta principalmente a los grupos de riesgo. Seg\u00fan m\u00e9dicos de la Universidad de S\u00e3o Paulo (USP), la tasa de mortalidad de la gripe H1N1 es de aproximadamente del 0,3% de los diagnosticados.Los grupos de riesgo cuentan con libre acceso a la red p\u00fablica de salud brasile\u00f1a. Son ancianos, ni\u00f1os de seis meses a cinco a\u00f1os de edad, trabajadores de la salud, mujeres embarazadas, mujeres que tuvieron hijos hace 45 d\u00edas, los ind\u00edgenas y las personas con enfermedades cr\u00f3nicas.PrecaucionesDebido al aumento de los registros de la enfermedad, el gobierno de Brasil tiene la intenci\u00f3n de adelantar una campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n a nivel nacional para combatir el virus. La vacunaci\u00f3n es la principal forma de evitar el contagio y los da\u00f1os derivados de la gripe H1N1. Dicha vacuna tambi\u00e9n protege contra los virus H3N3 y la influenza B.La vacuna se produce con virus muertos y no causa ninguna reacci\u00f3n. Tardase de dos a tres semanas para producir los efectos de inmunidad y est\u00e1 contraindicado para las personas con alergia al huevo.Las vacunas tambi\u00e9n est\u00e1n disponibles en el sistema privado de salud en Brasil y los precios var\u00edan entre los 35 a los 65 d\u00f3lares. El precio cambia dependiendo de la cantidad de virus que determinada vacuna puede proteger. A medida que el virus sufre metamorfosis, es necesario vacunarse cada a\u00f1o. El precio de la vacuna en el sistema privado oscila de los 35 a los 65 d\u00f3lares Los m\u00e9dicos no recomiendan ir a la sala de emergencia hasta que haya s\u00edntomas m\u00e1s severos. Los hospitales son por lo general lugares de brotes de transmisi\u00f3n de la enfermedad. Los beb\u00e9s deben ser vacunados apenas despu\u00e9s de los 6 meses de edad.LA GRIPE - La propagaci\u00f3n del virus H1N1 se produce a trav\u00e9s del aire. La tos, las secreciones nasales, los estornudos y la interacci\u00f3n a trav\u00e9s del habla pueden transmitir la enfermedad.H1N1 es un tipo de virus llamado influenza. En total, hay tres: A, B y C. El principal responsable de las epidemias son los dos primeros, aunque no existe una considerable diferencia de gravedad entre todos ellos. Los s\u00edntomas del virus son: estornudos, secreci\u00f3n nasal, tos, fiebre alta, dificultad para respirar, complicaciones pulmonares, dolores en el cuerpo y postraci\u00f3n. El descanso y la hidrataci\u00f3n son importantes para mejorar los casos. Los medicamentos s\u00f3lo se recomiendan en casos graves.", "title": "Las muertes por gripe A superan m\u00e1s de mil casos en Brasil", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-muertes-gripe-superan-mas-casos-brasil-201606302200_noticia.html", "keywords": "brasil,muertes", "date": "2016-06-30", "id": "ec600e60d6c11f3e190c39ab2f7c84b61972dd35", "summary": "Se computan ya 1.003 muertes en el pa\u00eds asediado por la alerta del zika. Desde la semana pasada, el n\u00famero de personas diagnosticadas con esta infecci\u00f3n subi\u00f3 un 13%"}]