[{"article": "MADRIDActualizado:03/06/2017 11:42hEn los d\u00edas de verano, y no tanto durante el resto del a\u00f1o, los ni\u00f1os suelen salir de casa con la piel protegida con diferentes cremas frente a los rayos solares. Sin embargo, en Espa\u00f1a a\u00fan no existe una conciencia social sobre la importancia de proteger tambi\u00e9n los ojos de los peque\u00f1os, siendo estos los dos \u00f3rganos visibles m\u00e1s sensibles del cuerpo. Casi nunca se ve a los ni\u00f1os con gafas de sol en la playa o en la piscina. Por ello, desde Safilo -marca especializada en lentes y gafas- afirman que es conveniente que los ni\u00f1os utilicen gafas de sol flexibles y ligeras, para que no incomoden su actividad, puedan seguir jugando y se acostumbren a ellas.La doctora Elena Barraquer asegura que es fundamental la protecci\u00f3n para prevenir futuros problemas. Aqu\u00ed est\u00e1n sus consejos para cuidar la vista, especialmente en los m\u00e1s peque\u00f1os:\u2014 Usar siempre gafas de sol con filtro para los rayos ultravioleta. Se podr\u00e1n identificar por llevar una etiqueta de la Uni\u00f3n Europea que las avala. Las gafas con este tipo de protecci\u00f3n son indispensables, ya que \u00absi no llevamos gafas, nos tapamos con la mano o entrecerramos los ojos porque el sol nos molesta. Pero al llevar gafas sin protecci\u00f3n, la luz solar no nos incomoda y nos quedamos sin escudo frente a los rayos nocivos\u00bb.\u2014 Las l\u00e1grimas artificiales son beneficiosas en cualquier momento, tanto en ni\u00f1os como en adultos. La sequedad ocular es uno de los males m\u00e1s comunes. \u00abEs bueno utilizar l\u00e1grimas artificiales para lubricar los ojos, sobre todo en lugares con aire acondicionado\u00bb, explica la experta.\u2014 Cuando se lleva un rato concentrado y mirando fijamente a una pantalla o un libro, es bueno desenfocar, mirar a lo lejos y relajar la vista, cada veinte minutos aproximadamente. \u00abNuestros ojos se quedan secos, no parpadeamos lo suficiente. Hay que tener en cuenta que los ojos est\u00e1n preparados para ciertas horas de luz, y actualmente tenemos luz a todas horas. Por eso, los usamos demasiado tiempo seguido\u00bb, aclara Barraquer.\u2014 Las gorras, sombreros y sombrillas tambi\u00e9n son \u00fatiles para que la luz solar no alcance de pleno a los ojos. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n resulta vital proteger la cabeza, seg\u00fan la doctora.\u2014 No s\u00f3lo en la playa o en la piscina es importante resguardar la vista, sino que en los lugares donde hay nieve hay que cuidarse del mismo modo, porque el reflejo de los rayos en la nieve es muy da\u00f1ino.\u2014 Se debe hacer todo lo posible para tener la vista descansada; no mantenerla fijada demasiado tiempo en un mismo punto y no abusar del tiempo que se dedica a los aparatos tecnol\u00f3gicos. Sin embargo, \u00abla luz de las pantallas no es da\u00f1ina para nuestra vista, eso es una leyenda urbana. Lo que realmente nos perjudica es no mantenerlos descansados y humedecidos\u00bb, asegura la doctora.\u2014 Las gafas de los cr\u00edos deben ser c\u00f3modas para que puedan seguir jugando y no crearles rechazo. Es importante que sean flexibles, deformables y que no pesen mucho, para que no interrumpan sus juegos y carreras.\u2014 Por \u00faltimo, es necesario el compromiso de los padres. Es fundamental asumir esa responsabilidad y concienciarse sobre los peligros del sol en la vista. Se pueden evitar futuros problemas -por ejemplo, los rayos solares aceleran la aparici\u00f3n de cataratas-, si se protegen los ojos de la manera adecuada.El pasado mi\u00e9rcoles 8 de junio, la doctora Barraquer asisti\u00f3 a un evento de Safilo -donde tambi\u00e9n estuvo Vanesa Lorenzo- para concienciar sobre la protecci\u00f3n ocular en los ni\u00f1os. La Fundaci\u00f3n Barraquer, con la ayuda de la marca de gafas, ha hecho varios viajes a \u00c1frica para mejorar la vista -y la vida- de muchas personas, donde han donado gafas de sol y realizado cientos de operaciones para solucionar problemas de cataratas en la poblaci\u00f3n de aquellos lugares.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Trucos de la doctora Barraquer para proteger la vista de los ni\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-trucos-doctora-barraquer-para-proteger-vista-ninos-201606081809_noticia.html", "keywords": "cuidado,vista", "date": "2016-06-08", "id": "c1788cf079419db282a68c95f1a367f0692a8c9d", "summary": "Del mismo modo que cuidamos la piel, se deben proteger los ojos para prevenir futuros problemas"}, {"article": "MADRIDActualizado:08/06/2016 19:04hLilian Tintori, esposa del l\u00edder opositor venezolano Leopoldo L\u00f3pez encarcelado por el Gobierno de Nicol\u00e1s Maduro, fue recibida ayer en Madrid por el ex presidente del Gobierno y presidente de FAES, Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y por el ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, quienes le reiteraron su apoyo a la iniciativa de la oposici\u00f3n de activar el mecanismo para la celebraci\u00f3n de un refer\u00e9ndum revocatorio antes de que concluya 2016.Tintori acudi\u00f3 al Palacio de Viana, donde Garc\u00eda-Margallo le ofreci\u00f3 un almuerzo, junto a otros altos cargos de su departamento, dando as\u00ed una muestra m\u00e1s del respaldo del Ejecutivo a la oposici\u00f3n venezolana y, en concreto, a sus esfuerzos por lograr la pronta liberaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos en Venezuela. La esposa de L\u00f3pez fue recibida en dos ocasiones, en octubre de 2014 y septiembre de 2015, por Mariano Rajoy, lo que provoc\u00f3 las arremetidas de Maduro contra el presidente del Gobierno.En un comunicado de Exteriores, se indica que el ministro insisti\u00f3 a Tintori en que \u00abel Gobierno de Espa\u00f1a siempre ha apostado por el di\u00e1logo efectivo y la reconciliaci\u00f3n entre los venezolanos en el marco del Estado de Derecho, la defensa de los Derechos Humanos, la separaci\u00f3n de poderes y el respeto a las normas y procedimientos constitucionales\u00bb.Aunque no se menciona en el comunicado la cuesti\u00f3n del revocatorio, en distintas ocasiones, Garc\u00eda-Margallo ha abogado por el respeto a los preceptos constitucionales ante la resistencia que manifiesta Maduro a aceptar la convocatoria del refer\u00e9ndum para cuya celebraci\u00f3n han sido presentadas ya 1.300.000 firmas.Cita con con el ex mandatarioPosteriormente, Tintori acudi\u00f3 a reunirse con Aznar quien, seg\u00fan una nota de FAES, le transmiti\u00f3 su deseo de la pronta liberaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos, y su apoyo a la decisi\u00f3n del secretario general de la OEA, Luis Almagro, de invocar la Carta Democr\u00e1tica Interamericana por la ruptura del orden constitucional en Venezuela. El expresidente del Gobierno es uno de los impulsores de la Iniciativa Democr\u00e1tica de Espa\u00f1a y las Am\u00e9ricas, IDEA, plataforma a la que se han sumado m\u00e1s de 30 exmandatarios latinoamericanos y que ha realizado numerosas declaraciones a favor de la democracia y la libertad en Venezuela. En este sentido, Aznar traslado a Tintori su convencimiento de que cualquier posibilidad de di\u00e1logo entre Gobierno venezolano y oposici\u00f3n debe fundarse en la verdad, la justicia y el restablecimiento del Estado de Derecho, y que los derechos de la oposici\u00f3n y la causa de la democracia y la libertad no caben en ninguna negociaci\u00f3n posible. Las palabras de Aznar alud\u00edan previsiblemente a la sugerencia que el Gobierno chavista hizo llegar a Leopoldo L\u00f3pez aprovechando la autorizaci\u00f3n concedida al ex presidente del Gobierno Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero para visitarle en la c\u00e1rcel de Ramo Verde. La velada propuesta de Maduro consistir\u00eda en mejorar las condiciones de los presos a cambio de que la oposici\u00f3n desistiera de su iniciativa de convocar el revocatorio. Hace unos d\u00edas el tambi\u00e9n ex presidente del Gobierno Felipe Gonz\u00e1lez, rechaz\u00f3 esa sugerencia de intercambio.Por su parte, Lilian Tintori, transmiti\u00f3 tanto a Garc\u00eda-Margallo como a Aznar su apoyo al di\u00e1logo efectivo y la reconciliaci\u00f3n entre los venezolanos.", "title": "Aznar y Garcia-Margallo expresan a Tintori su apoyo al revocatorio en Venezuela", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-aznar-y-garcia-margallo-expresan-tintori-apoyo-revocatorio-venezuela-201606081904_noticia.html", "keywords": "maduro,aznar,rajoy,tintori,venezuela,leopoldo lopez,margallo", "date": "2016-06-08", "id": "d22ca5502eaa2d0bd6a281fe4ee7f94761e175f7", "summary": "La esposa de Leopoldo L\u00f3pez almorz\u00f3 con el ministro y se reuni\u00f3 con el ex presidente"}, {"article": "MadridActualizado:08/06/2016 11:40hEl Ayuntamiento de Torrelodones ha denunciado ante la Guardia Civil el robo de la \u00abcaca gigante\u00bb protagonista de la campa\u00f1a municipal para concienciar a los ciudadanos sobre los problemas que conlleva no recoger los excrementos caninos. Fuentes municipales han informado a Efe de que fue el pasado fin de semana cuando se sustrajo la mochila que portaba el hinchable tras ser desmontado. La empresa concesionaria del servicio se va a hacer cargo de la reposici\u00f3n de la \u00abcaca\u00bb, de tres metros de altura, con un coste aproximado de 2.400 euros.El concejal de Comunicaci\u00f3n, \u00c1ngel Guirao, ha se\u00f1alado que la sustracci\u00f3n se produjo la noche del domingo en la Plaza de la Constituci\u00f3n, frente al Ayuntamiento, cuando el personal que participa en la campa\u00f1a estaba guardando el material en un almac\u00e9n municipal. Guirao ha asegurado que en el Ayuntamiento \u00aba\u00fan\u00bb est\u00e1n \u00abestupefactos\u00bb y \u00abperplejos\u00bb y que cuando el personal se percat\u00f3 de la desaparici\u00f3n del hinchable en \u00abprincipio\u00bb se pens\u00f3 en un extrav\u00edo o en una broma y que \u00abalguien lo iba a devolver\u00bb.De este modo, ha se\u00f1alado que en el momento del robo la caca estaba desinflada y compactada en un paquete de 70 cent\u00edmetros de altura, con un peso de 30 kilos. Seg\u00fan Guirao, del coste de la reposici\u00f3n de este material se har\u00e1 cargo la empresa encargada de la campa\u00f1a, que \u00abya ha encargado otro hinchable\u00bb y que estar\u00e1 disponible \u00abla pr\u00f3xima semana\u00bb. \u00abEl precio de la caca es de 2.416 euros\u00bb, ha a\u00f1adido. \u00abSe conoce que la campa\u00f1a ha sido un gran \u00e9xito porque hemos conseguido que se conciencie todo el mundo hasta el punto de limpiar las cacas de tres metros de altura\u00bb, ha indicado.El hinchable tiene unas dimensiones de dos metros y medio de alto por tres de ancho. Desde mayo y hasta finales de este mes se est\u00e1 instalando espacios como la Plaza de la Constituci\u00f3n, la Casa de la Cultura y polideportivos, entre otros lugares. La iniciativa forma parte de la campa\u00f1a c\u00edvica puesta en marcha por el Ayuntamiento y que se denomina \u00abPon un huevo\u00bb. A trav\u00e9s de la misma tambi\u00e9n se colocar\u00e1n cacas de menor tama\u00f1o, elaboradas en cemento, en los puntos donde suelen pasear los perros con el mensaje \u00abEste es uno de los mayores obst\u00e1culos para la convivencia. Si tienes perro ay\u00fadanos\u00bb.El Consistorio ha creado el hastag #nomascacas. A quienes se fotograf\u00eden con las cacas gigantes se les regalar\u00e1 una camiseta y un folleto en el que, entre otras cuestiones, se recogen las distintas formas que tiene el castellano para designar a los excrementos.", "title": "El Ayuntamiento de Torrelodones denuncia el robo de la \"caca gigante\"", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-ayuntamiento-torrelodones-denuncia-robo-caca-gigante-201606081122_noticia.html", "keywords": "caca,gigante,robo,torrelodones", "date": "2016-06-08", "id": "f90c6445f3a21762bf382865c36d1dc84e7e02fd", "summary": "La empresa concesionaria del servicio se va a hacer cargo de la reposici\u00f3n de la \u00abcaca\u00bb, de tres metros de altura, con un coste aproximado de 2.400 euros"}, {"article": "MadridActualizado:08/06/2016 17:39hLos sindicatos UGT, CCOO, STR han sellado hoy con Repsol el acuerdo marco con las condiciones generales que servir\u00e1n de base para articular el anunciado ajuste de plantilla de la petrolera en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os y que en Espa\u00f1a se situar\u00e1 en unos 870 puestos.Seg\u00fan se\u00f1alaron a Efe fuentes sindicales, estas condiciones generales se llevar\u00e1n a cada una de las sociedades del grupo para plasmar el Expediente de Regulaci\u00f3n de Empleo (ERE), tras el preceptivo periodo de consultas.Las mismas fuentes apuntan a unos 871 empleos en Espa\u00f1a y conf\u00edan en que se cubra totalmente de forma voluntaria dadas las condiciones logradas. As\u00ed, se contemplan prejubilaciones, a partir de los 57 a\u00f1os, con un salario neto equivalente al 82 % del bruto actual hasta la edad de jubilaci\u00f3n y manteniendo beneficios sociales como los seguros sanitarios o los planes de pensiones.Repsol anunci\u00f3 en octubre pasado la intenci\u00f3n de reducir su plantilla mundial en un 6 % en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os, lo que supondr\u00e1 la salida de unos 1.500 empleados -de los 25.000 que integran actualmente el grupo- y de los que la mitad ser\u00edan en Espa\u00f1a. Se har\u00eda, han subrayado en distintas ocasiones desde la petrolera, de forma responsable, con medidas no traum\u00e1ticas como esta v\u00eda de las prejubilaciones.", "title": "Repsol y los sindicatos pactan el ajuste de plantilla en 870 bajas", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-repsol-y-sindicatos-pactan-ajuste-plantilla-870-bajas-201606081734_noticia.html", "keywords": "pacto,sindicatos,repsol", "date": "2016-06-08", "id": "fa1904ab9aa4aedb8693dcc3d1581421d5841e6b", "summary": "Seg\u00fan se\u00f1alaron a Efe fuentes sindicales, estas condiciones generales se llevar\u00e1n a cada una de las sociedades del grupo para plasmar el Expediente de Regulaci\u00f3n de Empleo (ERE)"}, {"article": "Actualizado:08/06/2016 14:12hLa poblaci\u00f3n de vertebrados marinos ha disminuido casi un 50% entre 1970 y 2012, recuerda la organizaci\u00f3n WWF con motivo del D\u00eda Mundial de los Oc\u00e9anos, que se celebra hoy, 8 de junio.\u00abSi el oc\u00e9ano fuera un pa\u00eds, ser\u00eda la s\u00e9ptima econom\u00eda m\u00e1s importante del mundo. Deben tomarse medidas efectivas para frenar la destrucci\u00f3n de las pesquer\u00edas y para conservar las fuentes marinas de alimentaci\u00f3n para m\u00e1s de 800 millones de personas en todo el mundo\u00bb, afirma Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Varas, responsable del Programa marino de WWF Espa\u00f1a.Con un 61% de las pesquer\u00edas mundiales plenamente explotadas y un 28,8% de ellas sobreexplotadas, la sobrepesca supone una de las mayores amenazas para la salud de los oc\u00e9anos, insisten desde la organizaci\u00f3n.Para WWF la protecci\u00f3n de los h\u00e1bitats y una gesti\u00f3n efectiva de las pesquer\u00edas han de ir de la mano. \u00abLos pa\u00edses deben asumir su responsabilidad y llegar a un acuerdo para que, al menos, el 10% de las \u00e1reas costeras y marinas se protejan y gestionen en 2020, aumentando hasta el 30% en 2030\u00bb, subraya Garc\u00eda Varas.El responsable del Programa marino de WWF Espa\u00f1a est\u00e1 convencido de que el establecimiento de redes de \u00c1reas Marinas Protegidas es fundamental para \u00abconseguir resultados positivos para la biodiversidad, la seguridad alimentaria y los modos de vida\u00bb. Y cita como ejemplo la reciente creaci\u00f3n el Parque Tun Mustapha (Malasia), el mayor parque marino del pa\u00eds. El nuevo parque ayudar\u00e1 a proteger casi un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y alrededor de 250 especies de corales, 360 de peces, tortugas verdes en peligro de extinci\u00f3n, as\u00ed como arrecifes de coral, manglares y lechos marinos, aseguran desde la organizaci\u00f3n.Mariscadoras - ABCConcienciar a los consumidores\u00abUna elecci\u00f3n sostenible de pescado y marisco tiene impactos directos tanto en el mar como en el sustento de las personas que dependen total o parcialmente de la pesca, la acuicultura o de sus industrias asociadas, tanto en Europa como en el resto del mundo\u00bb, indica Garc\u00eda Varas. WWF puso en marcha el Proyecto Fish Forward en 2015 y hasta 2018 dar\u00e1 informaci\u00f3n y desarrollar\u00e1 distintas actividades dirigidas a consumidores, empresas y autoridades de 11 pa\u00edses: Alemania, Austria, Bulgaria, Croacia, Eslovenia, Espa\u00f1a, Francia, Grecia, Italia, Portugal y Ruman\u00eda.Europa es el mayor mercado de pescado y marisco y tambi\u00e9n el mayor importador a nivel mundial. De hecho, el 65% de las importaciones de la Uni\u00f3n Europea provienen de fuera. Adem\u00e1s, el peso de Espa\u00f1a en el comercio global tiene un lugar destacado, se\u00f1alan desde WWF:Espa\u00f1a ocupa el tercer puesto en el consumo de pescado por persona y a\u00f1o.Espa\u00f1a es el cuarto mayor importador y el noveno exportador de pescado del mundo. Espa\u00f1a cuenta con una gran flota pesquera que opera en todos los oc\u00e9anos del mundo.", "title": "El establecimiento de \u00c1reas Marinas Protegidas asegura la supervivencia de 800 millones de personas", "url": "http://www.abc.es/natural/biodiversidad/abci-establecimiento-areas-marinas-protegidas-asegura-supervivencia-800-millones-personas-201606081343_noticia.html", "keywords": "sobrepesca,oceanos,mundial", "date": "2016-06-08", "id": "acd9ef8f3eefe6835cc243f2c23491b8bded2fe4", "summary": "La protecci\u00f3n de los h\u00e1bitats y la gesti\u00f3n eficaz de las pesquer\u00edas mundiales, el 61% de las cuales se encuentran plenamente explotadas, deben ir de la mano para garantizar la biodiversidad y los modos de vida actuales"}, {"article": "MadridActualizado:10/08/2016 18:52hPaula Echevarr\u00eda es una de las mujeres m\u00e1s guapas y estilosas de nuestro pa\u00eds pero su baja talla de pecho nunca le hizo sentirse tan segura de s\u00ed misma como ella quer\u00eda y por eso tom\u00f3 la decisi\u00f3n de aumentar su talla. Ahora, y tras muchos comentarios sobre su imagen, la actriz candasina, ha confesado recientemente que va al gimnasio para \u00abcomer lo que me da la gana\u00bb, y ha aprovechado la portada que protagoniza esta semana la portada de la revista Diez Minutos para aclarar su \u00fanico retoque est\u00e9tico y desmintiendo as\u00ed que se haya operado la nariz como muchos se\u00f1alaban. En declaraciones a la revista citada, la asturiana se sincera y confiesa que \u00abs\u00f3lo me he operado el pecho\u00bb. Realmente, hay que reconocer que los cambios de Paula han sido m\u00e1s bien por el estilo y los distintos cambios de color de pelo o cortes m\u00e1s que por alg\u00fan retoque est\u00e9tico. Paula luce una figura muy esbelta y delgada pero ten\u00eda muy poco pecho en su \u00e9poca en \u00abEl Comisario\u00bb, cuando salt\u00f3 a los medios. Desde ese momento, la protagonista de 'Velvet' ha sabido potenciar sus rasgos naturales y ha buscado siempre aquello que m\u00e1s le favorece. Una claro ejemplo de conocerse bien y saber reinventarte de la mejor manera convirti\u00e9ndose en todo un referente de estilo. Tanto, que las marcas se la rifan para que promocione sus productos.", "title": "Paula Echevarr\u00eda: \"S\u00f3lo me he operado el pecho\"", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-paula-echevarria-solo-operado-pecho-201606080935_noticia.html", "keywords": "operacion,echevarria,pecho,paula,solo", "date": "2016-06-08", "id": "2a7ab84bddba737fcea186bc98940f09a1fadc08", "summary": "La actriz ha sabido reinventarse en estos a\u00f1os y consegir ser un referente en estilo con millones de seguidores en las redes sociales"}, {"article": "Actualizado:25/09/2017 12:41hMohamed Ali dej\u00f3 una profunda huella en aquellos que disfrutaron de su amistad, como Abdul R. Khalid, hoy encargado de mantenimiento de la mezquita Masjid Al-Ansar de Miami, en la que el p\u00fagil recientemente fallecido rezaba en sus primeros tiempos como musulm\u00e1n.Este an\u00f3nimo amigo del \u00abcarism\u00e1tico\u00bb Ali le recuerda todav\u00eda como su \u00abinspiraci\u00f3n\u00bb principal.Khalid viste ropa gris, amplia y gastada; es todo amabilidad mientras cuenta a Efe que se dedica a trabajos de mantenimiento en este centro isl\u00e1mico y mezquita y que Ali ayud\u00f3 mucho en las reformas que hubo que realizar tras la compra del inmueble.\u00ab\u00bfSabes qu\u00e9? -a\u00f1ade sonriente- a Mohamed Ali le gustaba jugar y bromear con los ni\u00f1os cuando ven\u00eda a la mezquita y hasta fue propietario de un restaurante en Miami, Champ Burger\u00bb.Khalid habla en voz baja, casi confidencial, y dice que el m\u00edtico boxeador compr\u00f3 dos autobuses escolares para el centro isl\u00e1mico y un autom\u00f3vil para uso del im\u00e1n, aunque desconoce si fue el propio Ali quien adquiri\u00f3 en 1965 el inmueble, una antigua iglesia ortodoxa construida en la d\u00e9cada de los a\u00f1os 20.La leyenda de Mohamed Ali comenz\u00f3 a forjarse en Miami a\u00f1os antes de que conquistara en un cuadril\u00e1tero de esta ciudad el t\u00edtulo mundial de los superpesados, cuando era un adolescente ambicioso y magn\u00e9tico en un modesto barrio negro donde presum\u00eda de ser el pr\u00f3ximo campe\u00f3n del mundo de boxeo.\u00abDesde el principio fue muy carism\u00e1tico y con un gran sentido del humor. A los vecinos nos dec\u00eda que \u00e9l iba a ser el pr\u00f3ximo campe\u00f3n del mundo de los superpesados, y nosotros lo tom\u00e1bamos con simpat\u00eda\u00bb, dice Khalid, de 64 a\u00f1os, quien fue un amigo de barrio y de fe del Mohamed Ali, nacido Cassius Clay y fallecido el pasado viernes a los 74 a\u00f1os en Phoenix (Arizona).Aunque nacido en Louisville (Kentucky), la personalidad y estilo de boxeo de Ali se transformaron, se afilaron, en Miami, adonde lleg\u00f3 en 1960, con 18 a\u00f1os.Fue en Miami, en el Miami Beach Convention Center, donde gan\u00f3 el combate con Sonny Liston, una pelea que marc\u00f3 un hito en la historia del boxeo, y fue tambi\u00e9n aqu\u00ed donde anunci\u00f3 su conversi\u00f3n al Islam y se declar\u00f3 objetor de conciencia y contrario a la guerra de Vietnam.\u00ab\u00c9l (Ali) -se\u00f1ala Khalid- siempre me dec\u00eda con humor que por qu\u00e9 iba a pelearse con los vietnamitas si \u00e9l no ten\u00eda nada contra ellos, si nunca le hab\u00edan llamado nombres despectivos como 'nigger' (un t\u00e9rmino con connotaciones racistas)\u00bb.Todo cambi\u00f3 radicalmente para Ali tras la pelea de Miami Beach, que le convirti\u00f3 en una persona m\u00e1s seria y menos jactanciosa.Se revel\u00f3, a partir de entonces, como alguien comprometido con las causas sociales y la lucha contra los prejuicios raciales. \u00abEsa era una cualidad suya admirable\u00bb, resalta Khalid.Sin duda, la \u00abpersonalidad carism\u00e1tica y el car\u00e1cter firme y recto en la fe\u00bb de Ali fueron determinantes en la vida de Khalid y, dice, en su conversi\u00f3n.No esconde Khalid el enorme cari\u00f1o que guarda por el m\u00edtico boxeador, un deportista y hombre que, afirma, fue su \u00abinspiraci\u00f3n\u00bb y \u00abmayor influencia\u00bb para convertirse a la fe musulmana, alguien que trascendi\u00f3 las meras marcas de un ring y dej\u00f3 un \u00ablegado, una leyenda de orgullo para los afroamericanos y el mundo entero\u00bb.Otro lugar que resulta parada obligada en Miami para los admiradores de Mohamed Ali es la casa que habit\u00f3 en el barrio modesto de Allapattah, hoy pr\u00e1cticamente absorbido por el centro de Miami.La casa de una planta, blanca y con techos de teja, tiene desde hace medio siglo otros propietarios. Kevin Ross, de 41 a\u00f1os, creci\u00f3 en ella y la hered\u00f3 de sus padres, quienes compraron la vivienda en 1965.Pero la figura de Mohamed Ali parece impregnar todo aquello que fue parte de su vida, que encontr\u00f3 a su paso.\u00abEs un enorme orgullo y una gran cosa para mi y mi familia vivir en la casa que tuvo (Mohamed Ali)\u00bb, dice Ross, padre de dos hijos a los que intenta inculcar los valores \u00e9ticos de la leyenda del boxeo.Para este padre de familia de 41 a\u00f1os, Ali fue no solo una gran figura dentro del deporte, sino tambi\u00e9n fuera de \u00e9l, alguien que ha sabido dejar un \u00abgran legado que todos respetamos\u00bb.\u00abTodos los vecinos le respetamos. Nunca he o\u00eddo decir a nadie que no le gusta Mohamed Ali. Es un gran ejemplo y yo le ense\u00f1o a mis hijos sus ense\u00f1anzas, como ser humilde, siempre ser respetuoso en la victoria y siempre esforzarse por lograr lo mejor\u00bb, se\u00f1ala.Dino Spencer, propietario del gimnasio Fifth Street Gym, en la calle Alton Road, en Miami Beach, comenta que Ali acostumbraba a correr seis millas por MacArthur Causeway, una carretera sobre el mar, antes de ponerse a entrenar y subir al cuadril\u00e1tero.Aclara Spencer que no es este el gimnasio original, que el primer Fifth Street Gym estuvo situado a unas manzanas del actual en Miami Beach, cuando esta zona era simplemente un lugar de descanso para jubilados, a\u00fan lejos todav\u00eda de su explosi\u00f3n tur\u00edstica.Los pasos de Ali conducen tambi\u00e9n a un motel hist\u00f3rico y jazz club, el Hampton House, uno de los pocos en Miami que permit\u00eda hu\u00e9spedes afroamericanos en la d\u00e9cada de los a\u00f1os 60 y donde actuaron estrellas de la categor\u00eda de Sammy Davis Jr., Sam Cooke o Nat King Cole.Hoy es un complejo de apartamentos y centro comunitario remodelado en 2015 con una inversi\u00f3n de seis millones de d\u00f3lares.En la lista de hu\u00e9spedes ilustres del Hampton House Motel est\u00e1n el l\u00edder de los derechos civiles Martin Luther King, el tambi\u00e9n activista Malcolm X y, por supuesto, el boxeador Mohamed Ali.", "title": "El lado m\u00e1s desconocido de Mohamed Ali", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-lado-mas-desconocido-mohamed-201606081721_noticia.html", "keywords": "mohamed,desconocido,lado", "date": "2016-06-08", "id": "859e730e5710cd63325d4573053d7cb329f462c4", "summary": "Allegados del m\u00edtico boxeador cuentan como fue su \u00abinspiraci\u00f3n\u00bb para convertirse a la fe musulmana y desvelan algunos lugares por donde se mov\u00eda"}, {"article": "MadridActualizado:08/06/2016 14:15hCoincidiendo con la asunci\u00f3n de la presidencia del Consejo de Seguridad de la ONU que dar\u00e1 comienzo en octubre, Espa\u00f1a va impulsar un debate para reforzar la cooperaci\u00f3n judicial internacional en materia penal enfocado al enjuiciamiento de los delitos contra el terrorismo, discusi\u00f3n que se enmarca dentro de la propuesta espa\u00f1ola de crear un Tribunal Internacional Penal contra el Terrorismo. As\u00ed lo ha expuesto este mi\u00e9rcoles el ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo durante su intervenci\u00f3n en el acto inaugural del Seminario Internacional sobre el papel de las v\u00edctimas en la lucha contra el terrorismo que se celebra en Madrid.La idea de este tribunal ya fue lanzada por el titular de Exteriores el pasado septiembre, cuando Margallo especific\u00f3 que esa instituci\u00f3n estar\u00eda completamente separado del actual Tribunal Penal Internacional (TPI) que tiene su sede en la Haya, entre otros, con el prop\u00f3sito es que puedan integrarse pa\u00edses que no han suscrito el tratado del actual TPI, como EEUU, China o Israel.La iniciativa que abanderar\u00e1 Espa\u00f1a retoma una idea que se remonta a 1937 y que se gest\u00f3 tras el asesinato del rey Alejando I de Yugoslavia, aunque para su puesta en funcionamiento est\u00e1 pendiente a\u00fan la existencia de elementos tan importantes como la tipificaci\u00f3n del delito de terrorismo e incluso una definici\u00f3n de \u00abterrorismo\u00bb aceptada internacionalmente.Como ya propuso en la asamblea de la ONU de Nueva York, Margallo insisti\u00f3 tambi\u00e9n en la designaci\u00f3n de un enviado especial del secretario general de la ONU que coordine la lucha contra la radicalizaci\u00f3n.", "title": "Espa\u00f1a pedir\u00e1 desde el Consejo de Seguridad un Tribunal Internacional contra el Terrorismo", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-espana-propondra-diciembre-creacion-tribunal-penal-contra-terrorismo-201606081111_noticia.html", "keywords": "terrorismo,tribunal", "date": "2016-06-08", "id": "a48309dc632b60c27dd60bb193f7dd4b695e0134", "summary": "Garc\u00eda-Margallo apuesta por reforzar la cooperacion en materia de enjuiciamiento de delitos de terror"}, {"article": "MADRIDActualizado:08/06/2016 09:52hLa Polic\u00eda Nacional est\u00e1 m\u00e1s que harta de la dejadez que muestran los responsables del Primark de Gran V\u00eda ante la oleada de robos que se producen en el interior de la macrotienda. Son ya numerosas las conversaciones y requerimientos que los agentes de la comisar\u00eda de Centro han realizado a los encargados del establecimiento: no es posible que, por la inoperancia en materia de vigilancia de la empresa, se tengan que destinar medios p\u00fablicos policiales a ese enclave, lo que puede repercutir en atender otras demandas ciudadanas en este complicad\u00edsimo distrito. \u00abEl d\u00e9ficit de seguridad privada es enorme, y eso no puede ser\u00bb, indican fuentes consultadas por ABC.Las respuestas de la multinacional irlandesa son siempre buenas palabras e intenciones; pero no cristalizan en medidas. Un ejemplo: en el Primark de Gran V\u00eda, el mayor de Espa\u00f1a, hay solo un guardia privado por planta, m\u00e1s los que se dedican a controlar las c\u00e1maras de seguridad. Yel comercio cuenta con cinco pisos.El hartazgo policial es may\u00fasculo, m\u00e1xime cuando esta problem\u00e1tica comenz\u00f3 desde la inauguraci\u00f3n, a bombo y platillo, de la tienda de Gran V\u00eda, el pasado 15 de octubre. Ya en diciembre, en plena campa\u00f1a de Navidad, ABC daba cuenta de esta oleada de carteristas \u00ablow cost\u00bb. Pero desde entonces hasta ahora, y pese a las promesas de los encargados de seguridad del centro comercial, nada ha cambiado. En concreto, se denuncian, solo producidos en ese Primark, unos 270 hurtos o robos en la comisar\u00eda de Leganitos al mes. Dos centenares, aproximadamente, se corresponden a sustracciones de prendas o complementos puestos a la venta. El resto, unas 70, a la acci\u00f3n de carteristas sobre clientes. Raro es el d\u00eda que la tienda no est\u00e1 llena hasta los topes. \u00abSe ha convertido en el punto con m\u00e1s hurtos del distrito de Centro, al menos en lo que a establecimientos comerciales se refiere. Las cosas siguen mal, lo cual significa que Primark no ha hecho nada de lo que promet\u00eda al respecto. Tiene unas deficiencias de seguridad m\u00ednimas que no cubren. Por ejemplo, no tienen alarmas en las prendas. Valen m\u00e1s esas alarmas que los propios productos\u00bb, se queja otra fuente policial.\u00ab\u00bfQui\u00e9n se viene a robar\u00bb?La situaci\u00f3n es tan \u00abkafkiana\u00bb, que existen foros de internet y grupos de WhatsApp para robar en el establecimiento. El truco m\u00e1s com\u00fan es comprar un producto m\u00ednimo, por ejemplo unos calcetines, y utilizar esa misma bolsa de la tienda para meter otras prendas, a sabiendas de que no van a \u00abpitar\u00bb al salir. En octubre, nada m\u00e1s inaugurarse, se multiplicaban mensajes en Twitter de este calibre, sobre todo de j\u00f3venes: \u00abMe han dicho que han abierto un Primark de cinco plantas en Gran V\u00eda. Si se puede robar tan f\u00e1cil como en los dem\u00e1s, ser\u00e1 como tener un desv\u00e1n\u00bb; \u00abVamos al Primark de Gran V\u00eda a robar, \u00bfqui\u00e9n se apunta?\u00bb; \u00abTengo que ir a robar al Primark de Gran V\u00eda\u00bb, o \u00abAl nuevo Primark de Gran V\u00efa le van a robar m\u00e1s cosas de las que le van a comprar\u00bb.La otra cara de la moneda la reflejan las v\u00edctimas de los carteristas, alrededor de 25, que operan aprovechando la muchedumbre. Suelen ser b\u00falgaras, rumanas o los cl\u00e1sicos espa\u00f1oles de toda la vida. He aqu\u00ed un ejemplo: \u00abHoy me han abierto el bolso y me han robado el m\u00f3vil en el Primark de Gran V\u00eda. Voy a la comisar\u00eda de la calle de Leganitos y el polic\u00eda, antes de decirle d\u00f3nde ha sido, me dice: \u2018En Primark, \u00bfno?. Cuando vuelvo al centro, me encuentro a una chica llorando porque le hab\u00edan robado el tel\u00e9fono. Tienen en la cola a gente reconduciendo a las ovejas para que entren y dentro no hay nadie viendo las c\u00e1maras. Uno de seguridad me ha dicho que no tienen personal suficiente y que est\u00e1n desbordados. No creo que vuelva\u00bb.", "title": "Oleada de robos en el Primark de Gran V\u00eda: la Polic\u00eda desbordada", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-oleada-robos-primark-gran-policia-desbordada-201606080429_noticia.html", "keywords": "desbordada,robos,policia,primark", "date": "2016-06-08", "id": "21ab1e78ffb4eb9d48a0ca653b2a46d2309715e2", "summary": "Los agentes se quejan de la dejadez de la empresa, a la que viene reclamando mayores medidas de seguridad. Las prendas ni siquiera tienen alarmas"}, {"article": "Actualizado:25/09/2017 10:31hEs uno de los mayores lastres para la recuperaci\u00f3n del sector inmobiliario, la imagen m\u00e1s representativa de los excesos del pasado y una pesada carga que, en algunos lugares del pa\u00eds, tardar\u00e1 a\u00f1os -o d\u00e9cadas- en desaparecer. Se trata del denominado, t\u00e9cnicamente, \u00ab stock\u00bb de viviendas nuevas sin vender, el remanente de pisos vac\u00edos construidos durante los a\u00f1os de la fiebre del ladrillo que, pese a la actual mejora de las condiciones de financiaci\u00f3n y la demanda, no encuentra compradores. El aumento de la actividad en el sector est\u00e1 aminorando sustancialmente esta sobreoferta, que parece haberse drenado en algunas de las principales ciudades y ha dado lugar a que despegue la venta sobre plano (las operaciones que se producen teniendo en cuenta \u00fanicamente, tal y como su nombre indica, los planos; es decir, cuando las viviendas no se han construido a\u00fan). El informe Servihabitat Trends del gestor inmobiliario controlado por CaixaBank y la firma de inversi\u00f3n TPG indica que este tipo de inmuebles se situaron en toda Espa\u00f1a en las 492.000 unidades, un 28,3% menos que en 2014. Se espera que la tendencia descendente se acent\u00fae durante los pr\u00f3ximos meses, gracias al tir\u00f3n de la compraventa de la vivienda. En concreto, prev\u00e9 un aumento de las transacciones del 10% hasta los 440.000 inmuebles, un incremento de la demanda que se traducir\u00e1 en una rebaja del remanente de un 25% hasta las 367.500 viviendas. Sin embargo, esta es una cifra que no refleja los matices de la realidad del sector. Su distribuci\u00f3n es desigual. Algunas zonas, como las provincias de Almer\u00eda, Cuenca, Castell\u00f3n, Toledo y Murcia concentran porcentajes de vivienda nueva vac\u00eda de entre el 38,9% y el 32,7%, seg\u00fan la tasadora Tinsa. Y, mientras tanto, en algunas grandes ciudades, aquellas de m\u00e1s de 100.000 habitantes, se ha desplomado hasta situarse en \u00abstock t\u00e9cnico\u00bb, seg\u00fan Servihabitat. Pr\u00e1cticamente existe unanimidad en este punto entre las firmas y analistas del sector. El presidente de la patronal de los promotores (APCE), Juan Antonio G\u00f3mez-Pintado, considera que el legado de la crisis del ladrillo se ha ido consumiendo paulatinamente, de manera que en zonas como Madrid, Barcelona y la Costa del Sol resulta pr\u00e1cticamente inexistente y cifra en 3.000 viviendas la oferta actual en Madrid, de las cuales el 30% se sit\u00faan en el interior de la M-30.Regreso de las promociones Juan Fern\u00e1ndez-Aceytuno, director general de Sociedad de Tasaci\u00f3n, cree que el dato de la oferta es ligeramente mayor -5.500 inmuebles-, aunque, en cualquier caso, inferior a las \u00abestad\u00edsticas oficiales\u00bb, que, a su juicio, ofrecen una panor\u00e1mica exagerada porque no tiene en cuenta las viviendas terminadas cuyo titular no desea sacarlas al mercado o aquellas que se han puesto en alquiler. Considera necesario, por tanto, que se inicien nuevas promociones en las zonas en las que se est\u00e1 agotando con mayor rapidez esta sobreoferta. En este sentido, la Sociedad de Tasaci\u00f3n explic\u00f3 durante la presentaci\u00f3n del \u00abcenso de vivienda nueva de la Comunidad de Madrid y Madrid Capital 2016\u00bb que en el supuesto de que ritmo de absorci\u00f3n del \u00abstock\u00bb siga en los niveles actuales, la vivienda nueva se podr\u00eda agotar en unos 10 meses e, incluso, menos en los distritos de la capital. \u00abEn este contexto, si no se ponen a la venta nuevas unidades, podr\u00edamos encontrarnos ante un escenario de repunte de precios\u00bb, subray\u00f3 Fern\u00e1ndez-Aceytuno. Mientras tanto, el precio de la vivienda mantiene su escalada, pese a haber bajado el ritmo de crecimiento durante las \u00faltimas semanas. Seg\u00fan el \u00edndice de precios Tinsa Imie, hasta el pasado mes de mayo las viviendas, tanto las usadas como la nuevas, se encarecieron un 1,3%, cuatro d\u00e9cimas por debajo del acumulado de los primeros cuatro meses del a\u00f1o. Por su parte, las estad\u00edsticas del Consejo General del Notariado ponen de relieve que este aumento se concentra, sobre todo, en la vivienda nueva, cuyo importe se ha elev\u00f3 el pasado mes de marzo un 10,7% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o pasado. Ante la falta de producto y tras a\u00f1os de intensa crisis, el n\u00famero de compras sobre plano \u00abest\u00e1 despuntando\u00bb, explica Fern\u00e1ndez-Aceytuno. En esta observaci\u00f3n coincide la promotora que preside G\u00f3mez-Pintado, V\u00eda C\u00e9lere, que pone como ejemplo las promociones que ha llevado a cabo en Madrid y Barcelona, vendidas en m\u00e1s de un 90% antes de su entrega. El sector debate ahora si interrupciones de promociones como la Operaci\u00f3n Chamart\u00edn pueden agravar la situaci\u00f3n. G\u00f3mez-Pintado denuncia la carencia \u00abde suelo finalista disponible\u00bb en la capital espa\u00f1ola porque el Ayuntamiento no da \u00absalida administrativa\u00bb a las operaciones de suelo, especialmente en este y norte de la ciudad. Fern\u00e1ndez -Aceytuno apuesta, en el caso concreto de Distrito Castellana Norte, por una construcci\u00f3n gradual de las viviendas: \u00abNadie en su sano juicio pone 17.000 viviendas en un espacio tan concreto\u00bb. Una cifra a\u00fan m\u00e1s considerable si se compara con la magra oferta disponible.", "title": "Madrid, Barcelona y la Costa del Sol agotan el \"stock\" de viviendas nuevas", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-madrid-barcelona-y-costa-absorben-stock-viviendas-sin-vender-201606081057_noticia.html", "keywords": "principales,stock,ciudades", "date": "2016-06-08", "id": "c992e39e0734e8775a561bbef1db5ccfba731f12", "summary": "Los expertos inmobiliarios indican que la venta sobre plano se dispara ante la falta de oferta"}, {"article": "MadridActualizado:08/06/2016 18:23hEl margen bruto promedio mensual (precio antes de impuestos menos la cotizaci\u00f3n internacional de referencia) de la gasolina 95 en Espa\u00f1a aument\u00f3 un 3% en abril respecto al mes anterior, hasta situarse en 17 c\u00e9ntimos por litro, mientras que el del gas\u00f3leo recul\u00f3 hasta los 16,6 c\u00e9ntimos, un 1,8% menos, seg\u00fan datos de la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC).Respecto al promedio del mismo mes del a\u00f1o anterior, las variaciones fueron de un incremento del 4,9% para el margen bruto de la gasolina 95 y de una ca\u00edda del 1,2% para el gas\u00f3leo A.Seg\u00fan el informe mensual de supervisi\u00f3n de la distribuci\u00f3n de carburantes en estaciones de servicio del 'superregulador', el precio antes de impuestos (PAI) aument\u00f3 por segundo mes consecutivo.En concreto, el de la gasolina 95 ascendi\u00f3 2,86 c\u00e9ntimos de euros por litro, un 6,2% m\u00e1s, mientras que el del gas\u00f3leo repunt\u00f3 en 0,36 c\u00e9ntimos de euro por litro, un 0,8% m\u00e1s.Por su parte, el promedio mensual de cotizaci\u00f3n internacional de referencia en euro/litro de la gasolina aument\u00f3 un 8%, en 2,37 c\u00e9ntimos de euro por litro, mientras que la del gas\u00f3leo se increment\u00f3 un 2,4%, en 0,66 c\u00e9ntimos.En la comparativa europea, los precios antes de impuestos de los carburantes en Espa\u00f1a superaron en abril de 2016 las medias europeas. Las diferencias fueron de 5,2 c\u00e9ntimos de euro por litro m\u00e1s frente a la zona euro en gasolina 95 y de 4 c\u00e9ntimos de euro por litro en gas\u00f3leo A.Tercer pa\u00eds de Europa m\u00e1s caroEspa\u00f1a se mantuvo en el tercer puesto con la gasolina 85 m\u00e1s cara con los precios antes de impuestos en el ranking de precios, tan solo por detr\u00e1s de Malta y Dinamarca, y descendi\u00f3 a la s\u00e9ptima posici\u00f3n en el del gas\u00f3leo A.En cuanto a la evoluci\u00f3n de los m\u00e1rgenes frente a Europa, el margen bruto promedio de la gasolina 95 en Espa\u00f1a correspondiente al mes de abril de 2016 fue superior en 7 c\u00e9ntimos de euro por litro al indicador correspondiente de la UE6. Esto representa una disminuci\u00f3n del 6% frente a la diferencia registrada el mes anterior.Con respecto al gas\u00f3leo A, el margen bruto promedio en Espa\u00f1a fue superior en 5,1 c\u00e9ntimos de euro por litro frente al valor correspondiente de la UE6, lo que significa un descenso del 12,5%.Durante abril, las estaciones de servicio de la red distribuci\u00f3n de BP marcaron los precios promedio m\u00e1s altos en gasolina 95, seguidas de las de Repsol y Cepsa. En gas\u00f3leo A, las estaciones de Repsol registraron los precios m\u00e1s altos, seguidas de las de Cepsa y BP.Las estaciones de servicio independientes establecieron los precios m\u00e1s bajos, situ\u00e1ndose las diferencias con las estaciones de servicio de redes de operadores en el entorno de 5 c\u00e9ntimos por litro para ambos tipos de carburantes. El precio medio establecido en los hipermercados fue, para ambos carburantes, inferior al correspondiente al total de estaciones independientes.", "title": "El precio de la gasolina antes de impuestos crece un 3% en abril y el del gas\u00f3leo cae un 1,8%", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-margen-gasolina-crece-3-por-ciento-abril-hasta-17-centimos-y-gasoleo-18-por-ciento-201606081646_noticia.html", "keywords": "cnmc,gasolina,margen", "date": "2016-06-08", "id": "e4b874726f5b8b93bfea1fc566aa82f904ddf417", "summary": "Respecto al promedio del mismo mes del a\u00f1o anterior, las variaciones fueron de un incremento del 4,9% para el margen bruto de la gasolina 95 y de una ca\u00edda del 1,2% para el gas\u00f3leo A"}, {"article": "Actualizado:08/06/2016 14:39hEn muchas ocasiones las tortugas marinas son v\u00edctimas de los pl\u00e1sticos presentes en los oc\u00e9anos porque se enredan en ellos hasta ahogarse o los confunden con medusas, su principal alimento. Cada a\u00f1o mueren unas 300.000 tortugas marinas en todo el Planeta, asegura WWF. La organizaci\u00f3n est\u00e1 llevando a cabo un programa dirigido a los pescadores de Pakist\u00e1n para que sean capaces de rescatar a estos animales que los cient\u00edficos consideran \u00abterm\u00f3metros para medir la salud de los oc\u00e9anos\u00bb, que hoy, precisamente, celebran su D\u00eda Mundial.El ejemplar que aparece en el v\u00eddeo es una tortuga oliv\u00e1cea (Lepidochelys oliv\u00e1cea) que habita en las playas de Antillas, costa norte de Latinoam\u00e9rica (Surinam, Venezuela), Centroam\u00e9rica (Costa Rica), costa occidental de \u00c1frica, Oc\u00e9ano \u00cdndico, Sur de Asia y Australia.El pescador pakistan\u00ed no duda en saltar al agua para liberar a la tortuga con su propio cuchillo. El animal se encuentra totalmente atrapado por el cuello, aletas y caparaz\u00f3n y muestra ya signos de agotamiento por el aleteo.", "title": "V\u00eddeo: As\u00ed se rescata a una tortuga atrapada por el pl\u00e1stico", "url": "http://www.abc.es/natural/biodiversidad/abci-video-rescata-tortuga-atrapada-plastico-201606081404_noticia.html", "keywords": "tortugas,oceanos,rescate,mundial", "date": "2016-06-08", "id": "fe272cb8bd40e6fe9c121fd25a2ae92cac6177d9", "summary": "Un pescador de Pakist\u00e1n se lanza al agua con un cuchillo para liberar al animal, que mostraba signos de agotamiento por el aleteo"}]