[{"article": "Actualizado:18/06/2016 15:17hUna de las pocas cuestiones acerca de las que existe unanimidad en la sociedad espa\u00f1ola es en que Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero fue el peor presidente de la democracia, desde junio de 1977, en que se celebran elecciones libres por primera vez. Buena parte de lo que vino despu\u00e9s fueron las consecuencias negativas del periodo de gobierno m\u00e1s mediocre. Sin ir m\u00e1s lejos, en 2008 se destruyeron nada menos que un mill\u00f3n de puestos de trabajo. La crisis econ\u00f3mica se neg\u00f3 y se gestion\u00f3 desde la prepotencia y el inmovilismo. La imagen exterior del pa\u00eds cay\u00f3 por los suelos. Y siendo todo eso malo, lo m\u00e1s grave fue que reabri\u00f3 las heridas del pasado y dividi\u00f3 otra vez Espa\u00f1a en dos mitades. Volvi\u00f3 a helarnos el coraz\u00f3n. Entiendo, por todo ello, que Pablo Iglesias Turri\u00f3n, el l\u00edder de la extrema izquierda espa\u00f1ola, sea hijo intelectual y pol\u00edtico de Zapatero. Tampoco nos ha cogido por sorpresa. Si Podemos tiene alg\u00fan padre, uno de ellos es sin duda el anterior jefe del Ejecutivo, con quien la Historia no ser\u00e1 especialmente indulgente. A sus muchos errores, se suma ahora el padrinazgo del populismo.", "title": "El origen de Podemos", "url": "http://www.abc.es/astrolabio/abci-origen-podemos-201606181516_noticia.html", "keywords": "origen,astrolabio,podemos", "date": "2016-06-18", "id": "448d11e30914783e2f5132d4482015190504511b", "summary": "Una de las pocas cuestiones acerca de las que existe unanimidad en la sociedad espa\u00f1ola es en que Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero fue el peor presidente de la democracia"}, {"article": "Un aficionado ingl\u00e9s de unos 50 a\u00f1os de edad se encuentra entre la vida y la muerte en un hospital de Marsella tras haber recibido una paliza de hinchas rusos, en los proleg\u00f3menos del duelo entre Inglaterra y Rusia de la Eurocopa, inform\u00f3 el prefecto de polic\u00eda, Laurent N\u00fa\u00f1ez.La Polic\u00eda, seg\u00fan informa 'The Guardian', tuvo que resucitar al hombre 'in situ'. Adem\u00e1s, seg\u00fan testigos, fue agredido con \u00abun hacha peque\u00f1a\u00bb, que le provoc\u00f3 una herida con abundante sangre, aunque esta informaci\u00f3n no ha podido ser verificada de manera independiente. El hombre fue trasladado de urgencia a un centro hospitalario de la ciudad y, seg\u00fan los facultativos, su vida corre peligro. La paliza tuvo lugar cerca del Puerto Viejo de Marsella, en el centro de la ciudad. Otras cinco personas han resultado heridas y otras seis han sido detenidas este s\u00e1bado a consecuencia de los enfrentamientos registrados en el Puerto Viejo de Marsella, en los proleg\u00f3menos de un encuentro calificado de \u00abalto riesgo\u00bb por las autoridades francesas.Las fuerzas policiales han tratado de separar a los partidarios de ambos equipos y pedir refuerzos ante la ca\u00f3tica situaci\u00f3n. Tambi\u00e9n los bomberos han acudido hasta el lugar para tratar de ayudar a los heridos tras el lanzamiento de botellas y granadas de gases lacrim\u00f3genos.Previamente, las im\u00e1genes recogidas por la cadena TF1 mostraban a un aficionado tendido en el suelo mientras los hinchas ingleses arrojaban botellas de cerveza vac\u00edas a decenas de agentes de Polic\u00eda que proced\u00edan a bloquear las calles para impedir que se extendieran los enfrentamientos.", "title": "Un hincha ingl\u00e9s entre la vida y la muerte tras una pelea con rusos", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/abci-hincha-ingles-entre-vida-y-muerte-tras-pelea-rusos-201606112042_noticia.html", "keywords": "Marsella,Eurocopa", "date": "2016-06-18", "id": "d476a9cc900d141a7cf11fab81c4ee428f66cc49", "summary": "El aficionado, de unos 50 a\u00f1os, recibi\u00f3 una paliza en Marsella en los proleg\u00f3menos del Inglaterra-Rusia"}, {"article": "MadridActualizado:18/06/2016 21:37hEl municipio madrile\u00f1o de Alcorc\u00f3n acoge ma\u00f1ana la primera exhibici\u00f3n de equinoterapia, una terapia asistida con caballos, organizada por la Fundaci\u00f3n Irene Villa y la asociaci\u00f3n Terapia Asistida con Animales (Teanima), en colaboraci\u00f3n con la Guardia Civil. La equinoterapia tiene como objetivo rehabilitar, integrar y desarrollar en el \u00e1mbito ps\u00edquico, f\u00edsico y social a las personas con discapacidad o con necesidades especiales, ya que \u00abaumenta y facilita su calidad de vida\u00bb, ha destacado a Efe la presidenta de la Asociaci\u00f3n Teanima, Marisol Fern\u00e1ndez.Fern\u00e1ndez ha explicado que el objetivo de este evento, que tendr\u00e1 lugar en la finca Venta la Rubia entre las once y las dos de la tarde, es que las terapias con animales se conozcan \u00abno solo entre fisioterapeutas o traumat\u00f3logos\u00bb, ya que son \u00abbastante v\u00e1lidas\u00bb no solo para personas con discapacidad, sino \u00abpara todo el mundo, para depresi\u00f3n, nervios, estr\u00e9s, ansiedad...\u00bb.Las terapias asistidas con animales se basan en la motivaci\u00f3n que ejerce el animal en la persona a tratar, y en particular la equinoterapia se diferencia en que, adem\u00e1s de sus efectos psicol\u00f3gicos, tiene efectos terap\u00e9uticos f\u00edsicos gracias a la transmisi\u00f3n del calor, los impulsos y los movimientos del caballo. \u00abLos caballos son m\u00e1gicos. Yo no lo he visto en ning\u00fan tipo de rehabilitaci\u00f3n con cualquier otro animal, ya que simplemente el montar, tener un poco el control del caballo, genera autoestima, calidad de vida\u00bb, ha insistido la presidenta de la Asociaci\u00f3n Teanima, que lleva desde 2014 trabajando la equinoterapia.Algo en lo que coincide el director de la Fundaci\u00f3n Irene Villa, Juan Pablo Lauro, quien ha se\u00f1alado que, por ejemplo, a los chicos con par\u00e1lisis cerebral o con autismo, la equinoterapia les permite \u00abcanalizar todo lo que tienen dentro sac\u00e1ndolo encima del caballo por la confianza y la sinton\u00eda que tienen con el caballo\u00bb. \u00abQueremos proporcionar una mejor calidad de vida a trav\u00e9s del contacto y las interacciones con los caballos en un ambiente l\u00fadico, donde adem\u00e1s de aprender y rehabilitarse se divierten\u00bb, ha a\u00f1adido Fern\u00e1ndez, ya que esto permite una \u00abmayor implicaci\u00f3n en las terapias consiguiendo los objetivos m\u00e1s r\u00e1pidamente\u00bb.Lauro ha explicado a Efe que el evento solidario comenzar\u00e1 con un carrusel de doma cl\u00e1sica a cargo del Escuadr\u00f3n de Caballer\u00eda de la Guardia Civil, para despu\u00e9s dar paso a treinta chicos que van a hacer demostraciones de sus progresos mediante los distintos tipos de equinoterapia con profesionales de la asociaci\u00f3n Teanima. \u00abLo que queremos con esta primera exhibici\u00f3n de equinoterapia solidaria es, sobre todo, dar a conocer esta t\u00e9cnica ya que, aunque est\u00e1 ahora como muy de moda, sigue siendo una cosa muy poco conocida\u00bb, ha explicado Fern\u00e1ndez, quien anima a colaborar con este evento solidario.", "title": "Alcorc\u00f3n acoge ma\u00f1ana una exhibici\u00f3n de equinoterapia solidaria", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-alcorcon-acoge-manana-exhibicion-equinoterapia-solidaria-201606182137_noticia.html", "keywords": "equinoterapia,solidaria,alcorcon", "date": "2016-06-18", "id": "6d2bc2e5223ec47ff27226a79e577df32d1ba54b", "summary": "Esta terapia tiene como objetivo rehabilitar, integrar y desarrollar en el \u00e1mbito ps\u00edquico, f\u00edsico y social a las personas con discapacidad o con necesidades especiales"}]