[{"article": "Par\u00edsActualizado:14/06/2016 16:51hLa compa\u00f1\u00eda Air France indic\u00f3 hoy, en el \u00faltimo d\u00eda de huelga de sus pilotos, que en las cuatro jornadas de protestas ha suprimido 1.030 vuelos, y que 127.000 pasajeros se han visto afectados.En un comunicado, Air France asegur\u00f3 que ma\u00f1ana -una vez finalizada la convocatoria- tiene intenci\u00f3n de mantener el 100 % de su programa en los trayectos intercontinentales, el 99 % en los interiores en Francia y el 97 % en los europeos.Como la aerol\u00ednea hab\u00eda anticipado ayer, hoy ay un 23 % de cancelaciones, y en la pr\u00e1ctica operaban el 86 % de los aviones en las l\u00edneas intercontinentales, el 78 % en las dom\u00e9sticas en Francia y el 73 % de las europeas con salida o destino en el aeropuerto parisino Charles de Gaulle.Con el paro, los tres sindicatos convocantes -que representan a la mayor\u00eda del colectivo de pilotos- pretenden hacer presi\u00f3n sobre la direcci\u00f3n por una serie de reivindicaciones internas, en particular el cambio de las reglas de remuneraci\u00f3n desde comienzos de mes y el reparto de la actividad entre Air France y sus socios holandeses de KLM.Por otro lado, la huelga de controladores a\u00e9reos franceses en el marco de la jornada de movilizaciones contra la reforma laboral del Gobierno caus\u00f3 hoy algunos retrasos, pero ninguna cancelaci\u00f3n, indic\u00f3 la Direcci\u00f3n General de la Aviaci\u00f3n Civil (DGAC).Un portavoz de la DGAC precis\u00f3 a Efe que durante la ma\u00f1ana se hab\u00edan acumulado retrasos en algunos aeropuertos, que hab\u00edan sido de una media de una hora, pero que se estaban reabsorbiendo conforme avanzaba el d\u00eda.", "title": "Air France suprime 1.030 vuelos en los 4 d\u00edas de huelga de pilotos", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-france-espera-operar-80-por-ciento-vuelos-este-martes-201606132118_noticia.html", "keywords": "france,huelga", "date": "2016-06-13", "id": "12bb8afaaa57ccc29f7d6e8d933e4778c2ef15ae", "summary": "En un comunicado, Air France asegur\u00f3 que ma\u00f1ana -una vez finalizada la convocatoria- tiene intenci\u00f3n de mantener el 100% de su programa"}, {"article": "MadridActualizado:13/06/2016 18:15hEl viento y los fen\u00f3menos costeros tendr\u00e1n en situaci\u00f3n de riesgo al noreste del pa\u00eds, seg\u00fan la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (AEMET), que espera que ma\u00f1ana desciendan los term\u00f3metros y aumente la inestabilidad en el norte.En concreto, los fen\u00f3menos costeros tendr\u00e1n con aviso amarillo a Gerona, donde se esperan intervalos de noroeste y norte fuerza 7, y a Tarragona, por vientos fuertes del noroeste dentro del litoral norte de la provincia y es posible que se alcance este umbral en las \u00e1reas situadas m\u00e1s al sur (alrededores de Reus-Tarragona).Adem\u00e1s, seg\u00fan explica la portavoz de la AEMET, Ana Casals, a Ep, este martes se esperan precipitaciones en el \u00e1rea cant\u00e1brica y Galicia que se pueden extender a lo largo del d\u00eda a otras zonas del tercio norte, aunque de forma m\u00e1s d\u00e9bil y dispersa.En el resto de la Pen\u00ednsula, al principio del d\u00eda los cielos estar\u00e1n poco nubosos o despejados y aumentar\u00e1n a intervalos nubosos en el centro. En Baleares tambi\u00e9n se esperan intervalos nubosos en el centro y podr\u00edan caer algunos chubascos.Cambios en los term\u00f3metrosCanarias, por su parte, tendr\u00e1 cielos nubosos o con intervalos nubosos en el norte de las islas y pueden producirse precipitaciones d\u00e9biles en el norte. En el sur estar\u00e1 poco nuboso o despejado. Esta situaci\u00f3n se mantendr\u00e1 toda la semana y habr\u00e1 pocos cambios en los term\u00f3metros.En cuanto a las temperaturas, ma\u00f1ana descender\u00e1n en la mayor parte de la Pen\u00ednsula y Baleares y la bajada podr\u00e1 ser notable en el sureste peninsular. De hecho, ha destacado que en algunas zonas podr\u00e1n bajar de 5 a 8 grados cent\u00edgrados, como en el sureste peninsular y tambi\u00e9n en Le\u00f3n, Palencia, Burgos, norte de Valladolid y Salamanca. \u00abEn Le\u00f3n no llegar\u00e1n este martes a 18 grados cent\u00edgrados\u00bb, ha comentado Casals que ha explicado que, donde menos caer\u00e1n los term\u00f3metros, ser\u00e1 en los litorales del Pa\u00eds Vasco, Cantabria y Asturias.Por su parte, ha apuntado que en el resto bajar\u00e1n de 1 a 3 grados cent\u00edgrados y de 2 a 3 grados cent\u00edgrados en el valle del Guadalquivir.En cuanto a los vientos, ha se\u00f1alado que la mayor parte de la Pen\u00ednsula tendr\u00e1 vientos del oeste, pero que solo soplar\u00e1n fuerte en la desembocadura del Ebro aunque despu\u00e9s amainar\u00e1n.", "title": "Las temperaturas bajar\u00e1n ma\u00f1ana diez grados en el sureste y llover\u00e1 en el norte", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-temperaturas-bajaran-manana-diez-grados-sureste-y-llovera-norte-201606131749_noticia.html", "keywords": "frio,temperatura,grados", "date": "2016-06-13", "id": "dd1559f9a5fc85ec864a3474ff2d2641e629400b", "summary": "En el resto de la Pen\u00ednsula los cielos estar\u00e1n al principio del d\u00eda poco nubosos o despejados"}, {"article": "Dos de los aficionados ingleses que fueron detenidos el pasado fin de semana en las horas previas al comienzo del Inglaterra-Rusia han sido condenados, respectivamente, a dos y tres meses de c\u00e1rcel. Los \u00abhooligans\u00bb fueron arrestados por su participaci\u00f3n en los incidentes violentos que se produjeron en los alrededores del estadio Stade V\u00e9lodrome, en Marsella, tras una disputa con la afici\u00f3n rusa. En concreto, el Tribunal Penal de Marsella ha condenado a Ian Hepworth, un psiquiatra de 41 a\u00f1os, a tres meses de prisi\u00f3n y dos a\u00f1os de inadmisi\u00f3n en territorio franc\u00e9s. El ultra brit\u00e1nico admiti\u00f3 haber lanzado una botella de cerveza de vidrio contra la polic\u00eda marsellesa alrededor de la una de la ma\u00f1ana.\u00abMi trabajo es ayudar a la gente, hice algo est\u00fapido\u00bb, ha afirmado Hepworth. Adem\u00e1s, ha a\u00f1adido que nunca tuvo la intenci\u00f3n de golpear a los agentes de seguridad, que se encontraban a ocho metros de distancia. Por su parte, Alexander Booth, un chef de 20 a\u00f1os, tampoco podr\u00e1 visitar el pa\u00eds galo el pr\u00f3ximo bienio. Tambi\u00e9n ha sido penado con otros dos meses de c\u00e1rcel. Booth afirm\u00f3 haber lanzado un vaso de pl\u00e1stico lleno de cerveza en direcci\u00f3n a la polic\u00eda. Su abogado, Andr\u00e9 Ribes, destac\u00f3 que seg\u00fan las fuerzas de seguridad el joven hab\u00eda lanzado una botella de cristal, y no una de pl\u00e1stico, y que el joven la lanz\u00f3 a los pies de los agentes. \u00abMe disculpo con la gente y la polic\u00eda de Marsella, que estaba en el lugar equivocado en el momento equivocado\u00bb, se\u00f1al\u00f3 el cocinero, que se define como una persona \u00abtrabajadora\u00bb: \u00abYo no soy as\u00ed\u00bb. Booth ttuvo que pasar 4 horas en el tanque borracho tras ser arrestado. Un total de diez personas implicadas en los incidentes de Marsella han sido juzgadas este lunes: seis brit\u00e1nicos, tres franceses y un autr\u00edaco. Sin embargo, ning\u00fan hincha ruso fue detenido despu\u00e9s de la trifulca.", "title": "Condenados a dos y tres meses de c\u00e1rcel dos hinchas ingleses que participaron en los incidentes de Marsella", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/abci-condenados-y-tres-meses-carcel-hinchas-ingleses-participaron-incidentes-marsella-201606131643_noticia.html", "keywords": "Deportes,Marsella,Eurocopa,F\u00fatbol", "date": "2016-06-13", "id": "2599005d68df4b2ab744a423ab5b0754d79edbc6", "summary": "Los \u00abhooligans\u00bb brit\u00e1nicos no podr\u00e1n pisar suelo franc\u00e9s los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os"}, {"article": "BarcelonaActualizado:14/06/2016 07:01hEl n\u00famero de alumnos que dominan el castellano ha ca\u00eddo casi un 4% en Catalu\u00f1a (un 3,6%) entre los a\u00f1os 2013 y 2016, mientras que la cifra de estudiantes con un alto nivel de conocimiento del catal\u00e1n ha aumentado 1,2 puntos porcentuales en el mismo per\u00edodo, seg\u00fan apuntan los resultados de la prueba de competencias de Sexto de Primaria, que la Generalitat realiza, al margen de la Lomce. As\u00ed, mientras en el a\u00f1o 2013 un 24,4% de los estudiantes de sexto de Primaria ten\u00eda un alto nivel de competencias en esta lengua; en 2016 este porcentaje ha ca\u00eddo hasta el 20,8%. En Lengua Catalana, por contra, ha subido del 23,8% al 25%; en Ingl\u00e9s pr\u00e1cticamente se ha mantenido, pasando del 24,7% de 2013 al 24%, y en Matem\u00e1ticas ha aumentado cinco puntos (del 25,2% al 30,6%), seg\u00fan los datos facilitados por la Consejer\u00eda.El ingl\u00e9s, caballo de batallaEl ingl\u00e9s sigue siendo el caballo de batalla y un 16,5% de los estudiantes -Europa recomienda que no supere el 15%-. En Matem\u00e1ticas, el 14,5% tampoco llega a la media, mientras que en Lengua Catalana y Castellana ese porcentaje se sit\u00faa en el 14,1 y el 13,4%, respectivamente.En l\u00edneas generales y por \u00e1reas de conocimiento, la puntuaci\u00f3n media de las pruebas en Lengua Catalana se sit\u00faa en 74,5 sobre 100; 74,1 en Lengua castellana; 73,7 en Lengua inglesa, y Matem\u00e1ticas, 77,9, con leves oscilaciones a la baja en todas estas materias, excepto en catal\u00e1n respecto a 2015, que mantiene la misma puntuaci\u00f3n. El presidente del Consejo Superior de Evaluaci\u00f3n del Sistema Educativo, Joan Mateo, rest\u00f3 importancia al hecho de que haya disminuido la cifra de estudiantes con altas capacidades en Lengua Castellana y lo atribuy\u00f3 a la tendencia general al reequilibrio entre los que no alcanzan las competencias m\u00ednimas y los que s\u00ed. \u00abUna media del 75% en todas las \u00e1reas, que es muy elevada, significa que hay muchos alumnos que obtienen 100 de puntuaci\u00f3n, es decir que est\u00e1n en la franja alta, y ya no pueden subir m\u00e1s. Por lo tanto, tenemos que mejorar las cifras desde abajo y eso cuesta mucho\u00bb, indic\u00f3 Mateo. Las pruebas de sexto de Primaria se realizaron los d\u00edas 4 y 5 de mayo, con 72.689 alumnos convocados, de los que 600 se declararon insumisos. Por otro lado, los alumnos de 102 centros escolares de Primaria no consiguen llegar a las competencias b\u00e1sicas en lengua y matem\u00e1ticas, a pesar de que en los dos \u00faltimos cursos han mejorado su puntuaci\u00f3n media en diez puntos en estas asignaturas. As\u00ed lo apuntan las auditor\u00edas realizadas aestos colegios por el departamento. Por lo que respecta a la prueba de cuarto de ESO, que se realiz\u00f3 entre los d\u00edas 16 y 17 de febrero, las Matem\u00e1ticas, y especialmente la Geometr\u00eda, siguen resisti\u00e9ndose a los alumnos catalanes. En cuanto a Lengua Catalana, Lengua Castellana y Lengua inglesa los alumnos han mejorado ligeramente. Este a\u00f1o, por primera vez, se ha introducido un examen de materia Cient\u00edficotecnol\u00f3gica, que se ha situado en 67,2 de puntuaci\u00f3n media, la m\u00e1s baja.Mapa del nivel de ingl\u00e9s Por \u00faltimo, la Generalitat anunci\u00f3 ayer lunes que trabaja con expertos de las universidades de Oxford y Cambrigdepara dise\u00f1ar un examen de ingl\u00e9s, complementario a las pruebas espec\u00edficas que se realizan ya en Primaria y ESO, con el objetivo de dibujar un mapa del nivel de los escolares catalanes en esta materia. La consejer\u00eda prev\u00e9 realizar ya la prueba en el curso 2017-2018. Tambi\u00e9n estudia la posibilidad de realizar a los alumanos de primaria un examen de competencias cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, aunque a\u00fan no hay nada decidido.", "title": "Cae un 4% los alumnos que dominan el castellano en Catalu\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-educacion-caen-4-por-ciento-alumnos-dominan-castellano-cataluna-201606131913_noticia.html", "keywords": "cataluna,alumnos,castellano", "date": "2016-06-13", "id": "b10454c31f2f4884e3e0fa28015a7e0c0746130a", "summary": "Un alto nivel de conocimiento del catal\u00e1n ha aumentado 1,2 puntos porcentuales en el mismo periodo, seg\u00fan apuntan los resultados de la prueba de competencias de Sexto de Primaria"}, {"article": "VienaActualizado:13/06/2016 16:09hEl mercado petrolero, hasta ahora sobreabastecido, estar\u00e1 \u00abm\u00e1s equilibrado\u00bb hacia finales de a\u00f1o debido a la reducci\u00f3n de la producci\u00f3n de los pa\u00edses no miembros de la OPEP, seg\u00fan un informe publicado hoy por esta organizaci\u00f3n.La OPEP mantiene -en su an\u00e1lisis mensual sobre la situaci\u00f3n del mercado- sus previsiones sobre la demanda mundial de petr\u00f3leo en 2016, que estima en 94,18 millones de barriles diarios (mb/d), un aumento de 1,2 mb/d respecto al a\u00f1o pasado.Adem\u00e1s, los pa\u00edses productores ajenos a la OPEP ver\u00e1n bajar su producci\u00f3n en 740.000 barriles diarios de media este a\u00f1o, entre otras cosas, debido a la bajada de los precios y la inversi\u00f3n.Esta situaci\u00f3n har\u00e1 que la sobreproducci\u00f3n en el mercado, una de las razones del desplome de la cotizaci\u00f3n en los meses pasados, se reduzca y se tienda a un mayor equilibrio en los pr\u00f3ximos meses.\u00abLa esperada mejora en las condiciones econ\u00f3micas globales deber\u00eda dar lugar a un mercado petrolero m\u00e1s equilibrado hacia finales del a\u00f1o\u00bb, se\u00f1alan los expertos de la OPEP.\u00abEl exceso de oferta en el mercado es probable que se reduzca en los pr\u00f3ximos trimestres\u00bb, agrega el informe. Frente al previsto descenso del bombeo, la econom\u00eda mundial parece que repuntar\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses y se prev\u00e9 un crecimiento mayor que en 2015.50 d\u00f3lares \u00abA pesar de un comienzo relativamente d\u00e9bil del a\u00f1o, se prev\u00e9 que la econom\u00eda mundial repunte durante el resto del a\u00f1o para alcanzar un crecimiento global del 3,1 %, frente al 2,9 % el a\u00f1o pasado\u00bb, indica la OPEP.Ese previsto mayor crecimiento apunta hacia una mayor demanda de \u00aboro negro\u00bb en los pr\u00f3ximos meses. El grupo, que extrae cerca de un tercio del crudo mundial, subraya que a\u00fan existe un exceso de producci\u00f3n en el mercado, pero la clara tendencia es que \u00e9sta se vaya reduciendo.Ya en mayo la producci\u00f3n mundial de petr\u00f3leo cay\u00f3 en unos 730.000 barriles diarios por diversos cortes de suministro, lo que impuls\u00f3 el precio del crudo en las \u00faltimas semanas hasta su nivel m\u00e1s alto en casi un a\u00f1o, se\u00f1ala la OPEP.\u00abLos futuros del petr\u00f3leo subieron fuertemente de nuevo en mayo hasta cerca de 50 d\u00f3lares por barril por los sentimientos alcistas en el mercado debido a cortes de suministro\u00bb, expone el informe.Los datos de la organizaci\u00f3n apuntan que con esa ca\u00edda de 730.000 barriles diarios respecto al mes anterior, la producci\u00f3n mundial media en mayo se situ\u00f3 en 94,51 mb/d.700.000 barriles As\u00ed, la diferencia entre el exceso de producci\u00f3n, que en meses pasados era de alrededor de 1 mb/d, fue en mayo de apenas 300.000 barriles diarios.Seg\u00fan los analistas de la OPEP, los incendios forestales en Canad\u00e1 dejaron fuera del mercado unos 700.000 barriles diarios durante parte del mes pasado, mientras que la producci\u00f3n en Nigeria baj\u00f3 a niveles in\u00e9ditos debido a la actividad de grupos armados y problemas t\u00e9cnicos.\u00abLos cortes de suministro en Nigeria y Canad\u00e1 tensaron el mercado del petr\u00f3leo notablemente, y ajustaron la oferta y la demanda mucho antes de lo que muchos esperaban, lo que fortaleci\u00f3 los precios\u00bb, explican los expertos. A esta situaci\u00f3n se uni\u00f3 un d\u00f3lar d\u00e9bil, un consumo de hidrocarburos mayor de lo previsto al inicio del periodo vacacional en EEUU y las huelgas en las refiner\u00edas en Francia.Esta situaci\u00f3n impuls\u00f3 el valor del barril de crudo de la OPEP en mayo por encima de los 47 d\u00f3lares por barril, m\u00e1s del doble de los m\u00ednimos que toc\u00f3 a comienzos del a\u00f1o. La valoraci\u00f3n del \u00faltimo informe de la OPEP coincide con la visi\u00f3n expresada por numerosos ministro del grupo petrolero en su \u00faltima reuni\u00f3n del pasado 2 de junio en Viena.El libio Abdal\u00e1 El Badri, secretario general de la OPEP hasta esa reuni\u00f3n, asegur\u00f3 en esa conferencia ministerial que el mercado petrolero se estaba equilibrando. \u00abEl mercado ha comenzado a equilibrarse por s\u00ed solo. Es un proceso que va a continuar hasta finales de a\u00f1o\u00bb, dijo El Badri.", "title": "La OPEP prev\u00e9 un mercado petrolero \"m\u00e1s equilibrado\" a finales de 2016", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-opep-preve-mercado-petrolero-mas-equilibrado-finales-2016-201606131607_noticia.html", "keywords": "mercado,opep,petroleo", "date": "2016-06-13", "id": "152187c7f23ebf865bf050165b3c8dfde46485a9", "summary": "Adem\u00e1s, los pa\u00edses productores ajenos a la OPEP ver\u00e1n bajar su producci\u00f3n en 740.000 barriles diarios de media este a\u00f1o"}, {"article": "Rocamadour (Lot, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)El castillo de Rocamadour - Atout France/Robert PalombaSituado en el departamento de Lot, en la regi\u00f3n de Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, Rocamadour semeja un lugar encantado. El conjunto de sus edificios, trepados en equilibrio ilusoriamente precario sobre una escarpada ladera de 120 metros que cae hacia el r\u00edo Alzou, afluente del Dordo\u00f1a, constituye una visi\u00f3n de cuento de hadas. El pueblo es, ciertamente, una despampanante superposici\u00f3n de casas e iglesias rodeadas de pasadizos y escaleras que serpentean por doquier bajo puertas, ventanas y balcones labrados con refinamiento. Toda una guinda arquitect\u00f3nica de arcaico sabor coronando una tarta de naturaleza agreste, boscosa y seductora. Seg\u00fan la leyenda, Rocamadour debe su nombre a San Amador, cuyo cuerpo, presuntamente incorrupto, fue encontrado en el a\u00f1o 1162 por monjes benedictinos en el interior de una tumba labrada en el acantilado. Sus c\u00e9lebres santuarios \u2013siete en total- atraen cada a\u00f1o a incontables peregrinos y viajeros, a tal punto que lo convierten en el segundo lugar m\u00e1s visitado de Francia, s\u00f3lo por detr\u00e1s del Monte Saint-Michel. Desde la zona baja del pueblo, los 216 pelda\u00f1os de la denominada Gran Escalera -son legi\u00f3n los que la suben de rodillas- conducen a lo alto del acantilado, donde se halla la plaza de las iglesias, excelente mirador del ca\u00f1\u00f3n del Alzou y del parque natural regional de Causses du Quercy. Aqu\u00ed la visita inexcusable es la de la capilla de Notre-Dame, sitio en el que se vela la estatua de Santa Mar\u00eda de Rocamadour, original del siglo XII, popularmente conocida como la Virgen Negra en raz\u00f3n del color de su tez, con el Ni\u00f1o Jes\u00fas en brazos y la cabeza coronada. Encima de la entrada de la capilla, incrustada en la piedra, se puede ver una espada de hierro: conforme a la tradici\u00f3n, se trata de Durandal, la legendaria espada de Rold\u00e1n.La Roque Gageac (Dordo\u00f1a, Aquitania)La Roque Gageac - Dominique Reperant - Oficina de Turismo Sarlat P\u00e9rigord NoirEn la prefectura del P\u00e9rigord Noir \u2013una de las cuatro que integran el departamento de Dordo\u00f1a, en Aquitania-, las otrora impetuosas aguas del r\u00edo Dordo\u00f1a, que hoy fluyen pl\u00e1cidas en cuantiosos y anchos meandros, acabaron configurando un terreno quebrado, salpicado de abruptos valles, en cuyos acantilados hacen alardes de equilibrio las construcciones defensivas de los castillos y las casas de numerosos pueblos medievales. Como las de La Roque Gageac, una de las localidades m\u00e1s pintorescas del P\u00e9rigord Noir, tercera en la lista de las m\u00e1s visitadas de Francia, s\u00f3lo por detr\u00e1s de Saint Michel y Rocamadour. Se guarnece en un acantilado que, cortado a pico, nos ofrece impagables vistas panor\u00e1micas sobre campos de labor y extensos bosques, dignas del lienzo del mejor de los pintores paisajistas. Las casas de piedra clara y techos de pizarra, algunas troglod\u00edticas, integradas en la roca misma, se reflejan en la corriente del Dordo\u00f1a, por la que se deslizan, perezosas, las gabarras, r\u00e9plicas de las que en el siglo XVIII transportaban mercanc\u00edas, ahora paseando a los turistas. De los 1.500 moradores que tuvo en siglos pasados, La Roque Gageac ha pasado al medio millar actual, si bien el n\u00famero de visitantes es muy elevado. Orientada al sur bajo la protecci\u00f3n de su acantilado, disfruta de un microclima subtropical bajo el que medran palmeras, \u00e1gaves, bamb\u00faes y pl\u00e1tanos. Antes de abandonar Dordo\u00f1a, rumbo a Grecia, Henry Miller escribi\u00f3: \u00abAqu\u00ed est\u00e1 el para\u00edso de los franceses. P\u00e9rigord es la tierra del encantamiento, celosamente guardada por los poetas y que s\u00f3lo ellos pueden reivindicar [\u2026] Puede que un d\u00eda Francia deje de existir, pero el P\u00e9rigord sobrevivir\u00e1 como sobreviven los sue\u00f1os de que se nutre el alma de los hombres\u00bb.Conques (Aveyron, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es)Ciudad medieval de Conques - Atout France/Maurice SubervieCon sus t\u00edpicas fachadas de entramados de madera y tejados de pizarra coloreada por los verdines del musgo, no hay una sola casa en Conques que desarmonice con su entorno natural, un paraje de media monta\u00f1a bien preservado abundante en verdores lozanos y arb\u00f3reas espesuras. Respecto a su calificaci\u00f3n entre los pueblos m\u00e1s bonitos de Francia se la debe a la autenticidad de su patrimonio en cuanto a arquitectura rom\u00e1nica, orfebrer\u00eda medieval y arte contempor\u00e1neo se refiere. Es, por lo dem\u00e1s, una de las poblaciones destacadas del Camino de Santiago franc\u00e9s, gracias a su famosa abad\u00eda rom\u00e1nica, erigida entre 1045 y 1060 e incluida hoy en entre los bienes culturales de la Unesco.Conques, que cuenta apenas con 300 habitantes, recibe anualmente medio mill\u00f3n de visitas de curiosos y peregrinos. Estos \u00faltimos comenzaron a acudir a la villa a partir del siglo XI, cuando los monjes de la mencionada abad\u00eda trajeron las reliquias \u00f3seas de la jovenc\u00edsima m\u00e1rtir cristiana Sainte Foy (Santa Fe), quien en el 303 d.C., contando s\u00f3lo 13 a\u00f1os, fue condenada a la hoguera en Agen, Aquitania, por defender su credo ante los romanos. Los actuales edificios y las callejuelas empedradas se cimentaron durante la Alta Edad Media. La v\u00eda principal se abre -\u00a1c\u00f3mo no!- a Sainte Foy, reina de la admiraci\u00f3n general y del fervor de miles de devotos. Considerada una de las iglesias abaciales m\u00e1s grandes del rom\u00e1nico, posee una nave central de 22 metros de altura, am\u00e9n de 250 capiteles, un t\u00edmpano con escenas del Juicio Final y vitrales del pintor contempor\u00e1neo Pierre Soulages. Claro que la atracci\u00f3n estelar es su famoso tesoro de plata medieval, mil a\u00f1os de orfebrer\u00eda religiosa rescatada de las vicisitudes de la Historia por los habitantes de Conques: una colecci\u00f3n \u00fanica en Francia y una de las cinco m\u00e1s grandes de Europa. Ars-en-R\u00e9 (Isla de R\u00e9, Charente-Mar\u00edtimo)Ars-en-R\u00e9Sede de nuestro combinado nacional durante el Campeonato Europeo de f\u00fatbol de selecciones que se est\u00e1 celebrando en Francia, la isla de R\u00e9, enfrente de La Rochelle, en el departamento de Charente Mar\u00edtimo, constituye un popular destino vacacional en la soleada costa oeste del pa\u00eds galo, costa a la que permanece unida por un puente de peaje de 2,9 km de largo, terminado en 1988. Una carretera recorre sus 30 km de llanuras, dejando al costado sur las playas, aptas para familias con ni\u00f1os que buscan ambientes tranquilos, y al lado norte las salinas, los criaderos de ostras y un pu\u00f1ado de pueblos dignos de explorarse, entre los cuales se encuentra Ars-en-R\u00e9. Un paseo a pie entre el blanco de sus fachadas encaladas, el rojo de las tejas, el verde tradicional de las persianas, el c\u00e1rdeno de las malvas semisalvajes que crecen por todos los rincones y el azul del oc\u00e9ano espor\u00e1dicamente entrevisto entre casa y casa o calle y calle es una cabal borrachera multicolor, un deleite para la vista y un regocijo para el esp\u00edritu. La iglesia de Saint Etienne, punto focal de la poblaci\u00f3n, tiene un particular\u00edsimo campanario c\u00f3nico, cuyo fastigio aparece pintado de negro, como el capirote de un penitente, en agudo contraste con la albura de la parte inferior de la torre: una se\u00f1al blanquinegra inconfundible para los barcos que se aproximaban a la costa. Su puerto, el m\u00e1s importante de la isla de R\u00e9, hoy con capacidad de atraque para medio millar de embarcaciones deportivas, recib\u00eda a los cargueros de Holanda y de los pa\u00edses escandinavos que comerciaban con la sal, mercanc\u00eda de subido valor en esta tierra insular durante los \u00faltimos 800 a\u00f1os. Actualmente las salinas se explotan de forma artesanal y casi testimonial, a modo de exhibici\u00f3n para el turismo. Riquewihr (Alto Rin, Alsacia)Una de las calles de Riquewihr - JpkrebsAl incluirla en su oferta de mejores viajes para 2010, Lonely Planet se\u00f1alaba a Alsacia como una de las \u00abtierras calientes del mundo\u00bb. Aparte de constituir una de las regiones m\u00e1s hermosas de Francia, establece una combinaci\u00f3n muy especial de historia, cultura, paisajes\u2026 \u00a1y de excelentes vinos! Casi todos sus pueblos acumulan m\u00e9ritos para figurar en el \u00e1lbum de los m\u00e1s bellos del pa\u00eds galo. En este contexto, Riquewihr, que ocupa una f\u00e9rtil llanura fluvial en las estribaciones de los Vosgos, ser\u00eda la \u00abjoya de la corona\u00bb, compendio y prototipo del paisaje, la tradici\u00f3n y la arquitectura de toda la zona.Con su bagaje de guerras y conflictos, tan pronto en manos de duques alemanes como de se\u00f1ores franceses, la ciudad parece el objeto de un encantamiento que dura siglos. Su dise\u00f1o y estructura no han cambiado desde la Edad Media -calles empedradas, casas con los colores del arco iris y entramados de madera a la vista, varias iglesias, una docena de mansiones de noble arquitectura renana, tiendas rebosantes de cajas de flores que estallan por las junturas, apenas veh\u00edculos en todo el casco urbano- y la existencia de sus gentes, hoy como ayer, gira en torno a la industria de la vitivinicultura. Riquewhir, que forma parte de la ruta del vino alsaciano, obtiene de sus vi\u00f1as el suave y afrutado riesling, con denominaci\u00f3n de origen. El aroma de este particular caldo se esparce desde cada \u201cWinstub\u201d de la calle principal. Est\u00e1 en todas partes y en cada cosa y puede ser la causa del embrujo, indefinible con palabras, de este pueblo estrujado entre vi\u00f1edos que se extienden hasta las ruinas de sus antiguas murallas e incluso parecen querer saltarse sus tapias. Barfleur (Mancha, Baja Normand\u00eda)Puerto de Barbleur - PAILLETTEJACKSituado en la pen\u00ednsula de Cotent\u00edn, a la que rodean las aguas del canal de La mancha, este peque\u00f1o puerto es actualmente uno de los m\u00e1s pintorescos de la Baja Normand\u00eda. Sus casas de granito gris, ventanas blancas y tejados de pizarra, que tanto encandilaron a los impresionistas -Normand\u00eda se considera la cuna de tal movimiento pict\u00f3rico-, se construyeron casi todas en los siglos XVII y XVIII, cuando la poblaci\u00f3n se hizo pr\u00f3spera gracias a la pesca que, todav\u00eda hoy, junto a la recolecci\u00f3n de ostras y mejillones, es una actividad de primer orden. Peque\u00f1os restaurantes se alinean a lo largo del muelle, en cuyo extremo alza su masiva silueta, casi fortificada, la iglesia de San Nicol\u00e1s, a\u00fan m\u00e1s peculiar a causa de su capilla con domo octogonal y su campanario sin aguja. Barfleur, que siglos atr\u00e1s fue el mayor fondeadero de la costa normanda, ha sido testigo de acontecimientos hist\u00f3ricos notables. De aqu\u00ed zarp\u00f3, en 1066, Guillermo el Conquistador, quien, tras su victoria en la batalla de Hastings, se adue\u00f1\u00f3 de Inglaterra. Al estar en tierra fronteriza, la ciudad soport\u00f3 invasiones, incendios y cambios de amos. Su actual reputaci\u00f3n de atraer a los artistas comenz\u00f3 con la estancia de Paul Signac, pintor neoimpresionista y uno de los padres del puntillismo, quien vivi\u00f3 aqu\u00ed desde 1932 hasta su fallecimiento en 1935. Su casa, cercana a la iglesia, a\u00fan se conserva y se puede visitar. Para disfrutar de una inmersi\u00f3n completa en la vida local, nada mejor que contemplar la llegada de los barcos con el pescado. Y, por supuesto, degustar sus c\u00e9lebres mejillones: la variedad conocida como rubia se beneficia desde hace unos a\u00f1os del sello de calidad \u00abMejill\u00f3n de Barfleur Normand\u00eda, frescura de mar\u00bb. Cocinado con nata, a la marinera o a la normanda, \u00a1es el plato imprescindible del verano! Ainhoa (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, Aquitania)Vista a\u00e9rea de Ainhoa, en el Pa\u00eds Vasco franc\u00e9s - Atout France/Emmanuel ValentinEn el suroeste de Francia, durante la Edad Media, las bastidas fueron ciudades creadas con fines defensivos y econ\u00f3micos que se aten\u00edan al plan urbano conocido como tablero de damas: islotes de casas cuadradas separadas por calles cortadas en \u00e1ngulo recto, organizados alrededor de una plaza central. Nacieron con la colaboraci\u00f3n de los campesinos, quienes contribu\u00edan a su construcci\u00f3n a cambio de ventajas fiscales y una peque\u00f1a propiedad extramuros. A menos de 3 km de la frontera espa\u00f1ola, Ainhoa, fundada en el siglo XIII, es una de las bastidas m\u00e1s antiguas. Se trata de una poblaci\u00f3n peque\u00f1a -650 habitantes- y apacible, que debe su origen a los peregrinos y a la compasiva solicitud de los monjes premostratenses del monasterio navarro de urdazubi-Urdax, situado a casi una legua de distancia. Estos \u00faltimos edificaron una primitiva parroquia, hospedaje de caminantes, la cual acab\u00f3 escoltada por dos hileras de casas, una a cada lado de la \u00fanica calle que a\u00fan hoy sigue abierta en Ainhoa, incorporada desde siglos atr\u00e1s a un ramal secundario del Camino de Santiago franc\u00e9s. El centro urbano lo componen tres de los elementos m\u00e1s tradicionales de cualquier pueblo vasco a uno y otro lado de la frontera: la iglesia, el cementerio rode\u00e1ndola y, al lado, el front\u00f3n. Las casas originales, en su mayor\u00eda, desaparecieron durante la Guerra de los Treinta A\u00f1os. Reconstruidas en los siglos XVI y XVII, muestran con orgullo su aspecto actual: fachadas blancas de dos y tres pisos, con entramado a la vista de madera pintada en rojo o verde, al igual que puertas y contraventanas, piedra expuesta en esquinas o dinteles y tejados a dos aguas con alerones salientes como protecci\u00f3n eficaz contra la lluvia. Por \u00faltimo, Ainhoa, \u2013hay que consignarlo- ejerce de conspicuo centro gastron\u00f3mico -\u00a1ay ese amatxi, pastel relleno de cerezas!-, artesanal \u2013escultores de madera, sopladores de vidrio- y de jugadores de pelota vasca.V\u00e9zelay (Yonne, Borgo\u00f1a)Bas\u00edlica Sainte-Madeleine de V\u00e9zelayUn pueblo en la \u00abcolina inspirada\u00bb. Sobre sus laderas, las hermosas casas medievales, aglomeradas a lo largo de la calle principal, trepan pendiente arriba. \u00bfHas llegado a la parte baja de V\u00e9zelay en coche, a caballo o a pie por la concurrida 654 GR, una de las cuatro rutas francesas del Camino Compostelano? Son los instantes de comenzar tu ascenso, de mantener tu expectaci\u00f3n a cada paso. Romain Rolland, Max-Pol Fouchet, Georges Bataille, Jules Roy... vas descifrando las placas que indican las residencias donde estos hombres de letras se hospedaron. A mitad de la cuesta descubres el museo Zervos, que exhibe obras de Calder, Mir\u00f3 y Max Ernst. Finalmente, en lo m\u00e1s alto, alcanzas la monumental bas\u00edlica, un centro cardinal de la cristiandad desde el Bajo Medioevo. Y entonces, ahora s\u00ed, d\u00e9jate seducir por el grandioso p\u00f3rtico, por el vasto atrio, antes de penetrar en la nave luminosa...La historia religiosa de V\u00e9zelay, aupada sobre el valle del r\u00edo Yonne, arranca de antiguo. La pr\u00edstina iglesia del siglo IX, obra del borgo\u00f1\u00f3n Girart de Rousillon, conde de Par\u00eds, sufri\u00f3 dos siglos de saqueos e incendios a manos de los normandos. Hasta que, poco despu\u00e9s del final del primer milenio -y aqu\u00ed la cr\u00f3nica entronca con la leyenda-, un monje llamado Baudillon encontr\u00f3 en Saint-Maximin-la-Sainte-Baume unas reliquias \u00f3seas de Mar\u00eda Magdalena y las trajo a Vez\u00e9lay. Cuando en 1058 el papa Esteban IX confirm\u00f3 su autenticidad, dio comienzo una afluencia progresiva de peregrinos que contin\u00faa en los d\u00edas actuales. La creciente multitud de devotos hizo necesaria una ampliaci\u00f3n de la iglesia carolingia original. Si bien, arruinada por el tiempo, la bas\u00edlica de Santa Mar\u00eda Magdalena de Vez\u00e9lay, obra maestra de la arquitectura rom\u00e1nica del siglo XII, clasificada como Patrimonio de la Humanidad, la contemplamos hoy en la reconstrucci\u00f3n efectuada en 1840 por el arquitecto Eug\u00e9ne Viollet-leDuc.Montr\u00e9sor (Indre-et-Loire, Centro)Vista de Montr\u00e9sor - Nathalie UnrugValle de reyes, jard\u00edn refinado y tabern\u00e1culo cultural de Francia, el Loira, con su \u00abcaprichosa y p\u00e9rfida molicie\u00bb \u2013rasgo que le atribu\u00eda el historiador decimon\u00f3nico Jules Michelet a causa de sus crecidas, siempre imprevisibles y a menudo devastadoras- ha atra\u00eddo a sus orillas e inspirado en ellas a soberanos, artistas y personajes ilustres a lo largo de los tiempos. Y es que, en su tr\u00e1nsito por el Orleanesado, Turena y Anjou (la denominada Regi\u00f3n Centro), el r\u00edo m\u00e1s largo del pa\u00eds galo y sus afluentes trazan la ruta de los castillos reales, reflejo soberbio y excepcional de la memoria francesa. Centenares de recintos medievales y renacentistas jalonan el paso de sus aguas tornasoladas a trav\u00e9s de una tierra de bosques y vi\u00f1edos rica en flora y fauna salvajes. Sesenta kil\u00f3metros al sureste de Tours, enclavado en el coraz\u00f3n del valle del Loira, Montr\u00e9sor, otro de \u00ablos m\u00e1s bellos pueblos de Francia\u00bb, te da la bienvenida, trenz\u00e1ndola con el encanto y la autenticidad que ha conservado a lo largo de su milenio y pico de existencia. De entrada, el pueblo te invita a paseos buc\u00f3licos por los balcones del r\u00edo Indrois, afluente del Indre \u2013tributario, a su vez, del Loira- o a darte un chapuz\u00f3n en la Edad Media dentro de su fortaleza. Tambi\u00e9n a degustar sus macarrones y chicharrones, quiz\u00e1 como compromiso previo al descubrimiento de su arte y de su historia celosamente guardados en sus monumentos.El castillo de Montr\u00e9sor, muestra menor de la insuperable colecci\u00f3n del valle del Loira, pero no por ello menos atractivo, se construy\u00f3 en el siglo XV sobre el afloramiento rocoso donde en 1005 el poderoso conde de Anjou, Foulques Nerra, ten\u00eda una de sus fortalezas. En el XIX fue completamente restaurado, amueblado y decorado por un gran amigo de Napole\u00f3n III, tambi\u00e9n conde, el polaco Xavier Branicki, cuyos descendientes a\u00fan son sus propietarios.Ivoyre (Alta Saboya, R\u00f3dano-Alpes)Vista de Ivoyre - Alain Rouiller \u2014 Yvoire - HermanceYvoire, que en 2006 celebr\u00f3 sus 700 a\u00f1os de existencia, es hoy en d\u00eda una ciudad de arquitectura medieval, de artesanos y boutiques, restaurantes, bares y caf\u00e9s, y sobre todo, de preciosas vistas hacia dentro y hacia fuera del lago Leman, que Francia comparte con Suiza. Sus calles est\u00e1n repletas de edificios de estilo alpino, con paredes de piedra, techos inclinados, balcones de madera y persianas. Pr\u00e1cticamente desde cualquier punto de sus alrededores pueden contemplarse las murallas con sus puertas, su castillo y el campanario de su iglesia. Yvoire tambi\u00e9n posee flores -masas de ellas-, con las que en el correspondiente concurso europeo de 2002 gan\u00f3 el Trofeo Internacional de Paisaje y Horticultura La Perla del Leman -apodo por el que se la conoce- lo tiene verdaderamente todo: merece, sin duda, su catalogaci\u00f3n entre los pueblos m\u00e1s bonitos de Francia.Desde tiempos remotos, el valle superior del R\u00f3dano y el lago de Ginebra han constituido una ruta por los Alpes entre Italia y Francia. La posici\u00f3n estrat\u00e9gica de Yvoire en la orilla sur del citado lago llev\u00f3 a Amadeo V de Saboya a fortificarla en el siglo XIV. Durante 500 a\u00f1os el pueblo ejerci\u00f3 una destacada funci\u00f3n militar en la regi\u00f3n. Las puertas de piedra de las murallas y el castillo son herencia de \u00e9pocas turbulentas. Actualmente, los turistas dan paseos lacustres en las barcas y acuden a la fortaleza, que es privada, buscando su parte abierta al p\u00fablico: el jard\u00edn de los Cinco Sentidos, un lugar de descanso y ensue\u00f1os, creado en su antiguo huerto, que no guarda relaci\u00f3n alguna con su pasado castrense. Un laberinto de plantas que cambian con las horas y las estaciones, un paseo por un universo de colores, sonidos, fragancias, sabores y texturas, clasificado como Jard\u00edn Notable por el Ministerio de Cultura franc\u00e9s.", "title": "Los diez pueblos m\u00e1s bonitos de Francia", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/europa/abci-diez-pueblos-mas-bonitos-francia-201606131834_noticia.html", "keywords": "pueblos,bonitos,francia", "date": "2016-06-13", "id": "c4d7ca1dc15b8da2a12be5e33d1f09ce06da36b3", "summary": "Recorremos algunos de los paisajes m\u00e1s bellos de la campi\u00f1a francesa"}, {"article": "MADRIDActualizado:13/06/2016 10:31hLa V\u00eda L\u00e1ctea, el brillante r\u00edo de estrellas que ha dominado el cielo nocturno y la imaginaci\u00f3n humana desde tiempos inmemoriales, no es m\u00e1s que un recuerdo borroso para un tercio de la humanidad. Lo muestra un nuevo atlas mundial de la contaminaci\u00f3n lum\u00ednica realizado por cient\u00edficos italianos y estadounidenses. La contaminaci\u00f3n lum\u00ednica es una de las formas m\u00e1s generalizadas de alteraci\u00f3n ambiental. En la mayor\u00eda de los pa\u00edses desarrollados, la presencia ubicua de las luces artificiales crea una niebla luminosa que inunda las estrellas y constelaciones del cielo nocturno. \u00abTenemos generaciones enteras de personas en los Estados Unidos que nunca han visto la V\u00eda L\u00e1ctea\u00bb, dice Chris Elvidge, cient\u00edfico del Centro Nacional de Informaci\u00f3n Ambiental de NOAA. El 80% de los americanos y el 60% de los europeos no tienen la oportunidad de observar las estrellas porque sus cielos est\u00e1n demasiado iluminados, lo que se considera una de las claves del Antropoceno, la nueva era marcada por la huella humana en el entorno. \u00abEs una gran parte de nuestra conexi\u00f3n con el cosmos. Y se ha perdido\u00bb, se\u00f1ala.Mapa del mundo del brillo del cielo artificial. El negro es el m\u00e1s puro y el blanco el m\u00e1s contaminado - Science AdvancesUtilizando datos de sat\u00e9lite de alta resoluci\u00f3n (del sat\u00e9lite Suomi de las agencias NASA y NOAA), con sensores para medir la iluminaci\u00f3n nocturnay mediciones precisas del brillo del cielo, el estudio produce la evaluaci\u00f3n m\u00e1s precisa hasta el momento del impacto global de la contaminaci\u00f3n lum\u00ednica. \u00abEspero que este atlas finalmente abra los ojos de las personas a la contaminaci\u00f3n lum\u00ednica\u00bb, afirma Fabio Falchi, del Instituto de Ciencia y Tecnolog\u00eda de la Contaminaci\u00f3n Lum\u00ednica en Italia.La contaminaci\u00f3n lum\u00ednica de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Los cielos en azul son los m\u00e1s limpios - ESRILos niveles de iluminaci\u00f3n natural se rigen por las fuentes celestes naturales, principalmente la Luna, las emisiones atmosf\u00e9ricas naturales (luminiscencia atmosf\u00e9rica), las estrellas, la V\u00eda L\u00e1ctea, y la luz zodiacal. Sin embargo, m\u00e1s del 50% de la poblaci\u00f3n soporta una contaminaci\u00f3n lum\u00ednica bajo la cual la V\u00eda L\u00e1ctea ya no es visible (87 a 688 microcandelas por metro cuadrado); del 8% al 50% viven en lugares por encima del brillo nocturno natural (14 a 87 cd/m 2), con el cielo degradado hasta el cenit; del 1% al 8% se sit\u00faan por encima de la luz natural (1,7 a 14 cd/m 2 ), con el cenit sin contaminar pero s\u00ed el horizonte, y solo el 1% de la humanidad disfruta de un cielo pr\u00edstino. Los peores y mejores cielosSeg\u00fan el mapa, el pa\u00eds con mayor contaminaci\u00f3n lum\u00ednica es Singapur, donde toda la poblaci\u00f3n vive bajo un cielo tan brillante que el ojo no puede adaptarse totalmente a la visi\u00f3n nocturna. Otras poblaciones que presenten este nivel de contaminaci\u00f3n lum\u00ednica son Kuwait (98%), Qatar (97%), Emiratos \u00c1rabes Unidos (93%), Arabia Saudita (83%), Corea del Sur (66%), Israel (61%), Argentina (58%), Libia (53%) y Trinidad y Tobago (50%). En todos estos pa\u00edses, m\u00e1s de la mitad de sus habitantes viven bajo un cielo extremadamente brillante.Entre los pa\u00edses del G-20, Arabia Saud\u00ed y Corea del Sur tienen el mayor porcentaje de la poblaci\u00f3n expuesta a cielos extremadamente brillantes, mientras que Alemania es el menos contaminado usando esta misma medida. Los territorios de Italia y Corea del Sur son los m\u00e1s contaminados entre los pa\u00edses del G-20, mientras que Australia es el que menos.Los pa\u00edses con las poblaciones menos afectadas por la contaminaci\u00f3n lum\u00ednica est\u00e1n en \u00c1frica: son Chad, Rep\u00fablica Centroafricana y Madagascar, donde m\u00e1s de tres cuartas partes de sus habitantes viven en condiciones de cielo pr\u00edstinos. Los pa\u00edses y territorios con las mayores \u00e1reas no contaminadas son Groenlandia (s\u00f3lo un 0,12% de su superficie no tiene cielos pr\u00edstinos), Rep\u00fablica Centroafricana (0,29%), Niue (0,45%), Somalia (1,2%) y Mauritania (1,4%).En Europa Occidental, solamente peque\u00f1as \u00e1reas del cielo nocturno se mantienen relativamente limpias, principalmente en Escocia, Suecia y Noruega. A pesar de los vastos espacios abiertos del oeste americano, casi la mitad de EE.UU. experimenta noches con contaminaci\u00f3n lum\u00ednica. \u00abEn EE.UU., algunos de nuestros parques nacionales son casi el \u00faltimo refugio de la oscuridad, lugares como Yellowstone y el sudoeste del desierto\u00bb, dice Dan Duriscoe, del Servicio Nacional de Parques y coautor del estudio que se publica en Science Advances.Da\u00f1os en la naturalezaLa contaminaci\u00f3n lum\u00ednica hace algo m\u00e1s que robar a los seres humanos la oportunidad de contemplar el cielo nocturno y alterar nuestra experiencia. La luz no natural plantea cuestiones de salud p\u00fablica, supone un despilfarro de energ\u00eda y dinero, y puede confundir o exponer la vida silvestre, como insectos, aves y tortugas marinas, a menudo con consecuencias fatales. Afortunadamente, la contaminaci\u00f3n lum\u00ednica puede ser controlada mediante el blindaje de las luces para limitar brillo al \u00e1rea inmediata (no permitir luminarias que env\u00eden directamente cualquier luz al horizonte o fuera del \u00e1rea a iluminar), la reducci\u00f3n de la iluminaci\u00f3n a la cantidad m\u00ednima necesaria... O simplemente apagando el interruptor. Los autores imaginan dos escenarios para el futuro. Tal vez la generaci\u00f3n actual sea la \u00faltima que experimente un mundo tan contaminado de luz artifical si el problema se controla correctamente. Pero si el mundo sigue igual de iluminado o m\u00e1s, como en el cuento de Isaac Asimov \u00abAnochecer\u00bb, casi toda la poblaci\u00f3n nunca experimentar\u00e1 una visi\u00f3n de las estrellas", "title": "La V\u00eda L\u00e1ctea, oculta para un tercio de la Humanidad", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-lactea-oculta-para-tercio-humanidad-201606130942_noticia.html", "keywords": "oculta,tercio,lactea,humanidad,para", "date": "2016-06-13", "id": "2536a80f27beb495d590640b775650b176e06085", "summary": "Un nuevo atlas mundial de la contaminaci\u00f3n lum\u00ednica muestra los pa\u00edses donde es m\u00e1s dif\u00edcil ver las estrellas"}, {"article": "SAN FRANCISCOActualizado:25/09/2017 09:58hLinkedin lleva entre nosotros casi 13 a\u00f1os, un tiempo r\u00e9cord para una empresa de internet. Fue fundada a finales del 2002 por Reid Hoffman, junto a un equipo de antiguos compa\u00f1eros de SocialNet y Paypal. Una mala \u00e9poca para las puntocom, despu\u00e9s de la crisis de 2000, donde los principales estandartes de la econom\u00eda digital se vieron obligados a echar la persiana, por no poder demostrar un modelo de negocio sostenible, minando la confianza de los mercados financieros en las empresas de internet.El peque\u00f1o equipo de Linkedin liderado por Reid, tard\u00f3 seis meses en tener la primera versi\u00f3n de su red social profesional. Y, a mediados del 2003, tras un modesto lanzamiento, el ratio de nuevos registros diarios se encontraba cercano a los 20. Cifra, que les permiti\u00f3 la entrada de capital riesgo de la mano de Sequoia Capital. Un viejo conocido, por invertir en empresas tecnol\u00f3gicas como Apple, Paypal, Youtube, Instagram, Whatsapp o Yahoo! El nuevo capital permiti\u00f3 a LinkedIn llegar a una etapa de crecimiento. Incorporando en la plataforma, la sincronizaci\u00f3n con las agendas de sus usuarios, para enviarles una invitaci\u00f3n, lo que provoc\u00f3 el efecto viral que ha supuesto la clave de su \u00e9xito. En 2004, el acuerdo con American Express les permiti\u00f3 llegar a la peque\u00f1a empresa y los aut\u00f3nomos, lleg\u00f3 a 1,6 millones de usuarios registrados.En 2005 Linkedin, introdujo las ofertas de trabajo y cuentas Premium. Y en 2006, sus m\u00e1s de cuatro millones de usuarios, pudieron hacer que su perfil fuera p\u00fablico, lo que les permit\u00eda compartir su p\u00e1gina de Linkedin como si fuera su curr\u00edculum. Otra gran estrategia para lograr m\u00e1s usuarios.Siempre se ha dicho que los fundadores son buenos en las etapas iniciales de las empresas, pero malos gestores. Y esa es la raz\u00f3n de que Reid, cediera su puesto de director ejecutivo de LinkedIn a Stierlin Court en 2006. Cuando la plataforma social lleg\u00f3 a los 17 millones de usuarios registrados, sobre todo, estadounidenses, LinkedIn puso el foco en los mercados internacionales. As\u00ed, en 2008 fue cuando tradujeron el portal al espa\u00f1ol y franc\u00e9s. Jeff Weine entr\u00f3 en 2009 en la empresa, en sustituci\u00f3n de Stierlin.Con Jeff Weiner a los mandos, LinkedIn experiment\u00f3 su \u00e9poca dorada de crecimiento, lleg\u00f3 a los 90 millones de usuarios registrados durante 2010, y cerca de mil empleados. Gracias a estas incre\u00edbles cifras de crecimiento, que parecen no tener fin, Jeff impulsa el lanzamiento a bolsa de la empresa, mediante un sonado evento en la bolsa de Nueva York junto a Barak Obama. La valoraci\u00f3n fue de 4.250 millones de d\u00f3lares, y las acciones cotizaron a 45 d\u00f3lares. Fue la segunda mayor operaci\u00f3n de bolsa de una empresa de internet tras Google. Al cumplir 10 a\u00f1os, en 2013, LinkedIn acumulaba 225 millones de usuarios registrados, la mayor red social profesional de la historia.", "title": "Linkedin, la empresa que revolucion\u00f3 la forma de encontrar empleo", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-linkedin-empresa-revoluciono-forma-encontrar-empleo-201606132154_noticia.html", "keywords": "empresa,linkedin,historia", "date": "2016-06-13", "id": "1a374db52386aa356e819edad71d538f587d80f6", "summary": "La compa\u00f1\u00eda, que acaba de ser comprada por Microsoft, acumulaba en 2013 225 millones de usuarios registrados, la mayor red social profesional de la historia"}]