[{"article": "MadridActualizado:12/06/2016 14:36hEl f\u00fatbol-sala femenino est\u00e1 de enhorabuena. La Asociaci\u00f3n de Jugadoras de F\u00fatbol Sala Femenino (AJFSF) ha impulsado un acuerdo entre la RFEF y RTVE gracias al cual se podr\u00e1n disfrutar en Teledeporte los partidos de la pr\u00f3xima Copa de Espa\u00f1a de f\u00fatbol sala femenino que tendr\u00e1 lugar los d\u00edas 11 y 12 de junio en Alcorc\u00f3n (Pabell\u00f3n Los Cantos).Tras varias semanas de gestiones entre las partes implicadas, y una vez confirmada la autorizaci\u00f3n de derechos por parte de la RFEF, se ha alcanzado este hist\u00f3rico acuerdo, que refuerza la apuesta de la Federaci\u00f3n por el f\u00fatbol sala femenino.La XXII edici\u00f3n de este torneo reunir\u00e1 a los cuatro primeros clasificados de la liga regular: Burela FSF, Atl\u00e9tico Futsi Navalcarnero, AD Alcorc\u00f3n FSF y Universidad de Alicante. La primera semifinal enfrentar\u00e1 al vigente campe\u00f3n de la competici\u00f3n, el Atl\u00e9tico Futsi Navalcarnero y a la Universidad de Alicante, y se podr\u00e1 seguir en Teledeporte el s\u00e1bado 11 de junio a partir de las 17:00h. En la segunda semifinal, que se disputar\u00e1 el s\u00e1bado a las 19:00h, se ver\u00e1n las caras el anfitri\u00f3n del torneo, la AD Alcorc\u00f3n FSF, y el Burela FSF, actual campe\u00f3n de Liga. La final tendr\u00e1 lugar el domingo 12 de junio a las 12:00h, y ser\u00e1 retransmitida en diferido a las 14:30h.Se espera que esta edici\u00f3n sea la mejor celebrada hasta el momento, ya que contar\u00e1 con el apoyo de medios de comunicaci\u00f3n hasta ahora in\u00e9ditos en la competici\u00f3n.Natalia Orive, Presidenta de la AJFSF y capitana de la AD Alcorc\u00f3n FSF, valora de manera muy positiva este acuerdo: \u00abPuede ser un antes y un despu\u00e9s en lo que se refiere a la visibilidad y difusi\u00f3n de nuestro deporte. Que las ni\u00f1as puedan ver por televisi\u00f3n a mujeres jugando al f\u00fatbol sala es algo muy favorable\u00bb. Tambi\u00e9n califica como un \u00abgran \u00e9xito\u00bb el hecho de que \u00abla televisi\u00f3n p\u00fablica muestre inter\u00e9s por el f\u00fatbol sala femenino y de este paso\u00bb, ya que les permitir\u00e1 \u00abllegar a un p\u00fablico al que habitualmente no se puede llegar\u00bb. Orive se muestra optimista de cara a futuras retransmisiones: \u00ab\u00bfQui\u00e9n sabe? Si todo sale bien y la gente disfruta del espect\u00e1culo, puede abrir puertas para la emisi\u00f3n de otras competiciones, como la Supercopa o un partido de Liga importante\u00bb. Palmar\u00e9s hist\u00f3rico de la Copa de Espa\u00f1a1995 - Sal Lence de Coru\u00f1a1996 - Trocadero de Toledo1997 - Femesala Elche1998 - Ourense1999 - Sanpedrotarrak de San Sebasti\u00e1n2000 - FSF M\u00f3stoles2001 - Taberna Andaluza de Granada2002 - UCAM Murcia2003 - UCAM Murcia2004 - Femesala Elche2005 - UCAM Murcia2006 - Preconte Telde2007 - Atl\u00e9tico F\u00e9minas Navalcarnero2008 - Atl\u00e9tico F\u00e9minas Navalcarnero2009 - Atl\u00e9tico F\u00e9minas Navalcarnero2010 - FSF M\u00f3stoles2011 - FSF M\u00f3stoles2012 - FSF M\u00f3stoles2013 - Burela FS2014 - Atl\u00e9tico F\u00e9minas Navalcarnero2015- Atl\u00e9tico F\u00e9minas Navalcarnero", "title": "Teledeporte emitir\u00e1 la Copa de Espa\u00f1a de f\u00fatbol sala femenino", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/abci-teledeporte-emitira-copa-espana-futbol-sala-femenino-201606100836_noticia.html", "keywords": "femenino,teledeporte,futbol", "date": "2016-06-10", "id": "19b6ce85d77f323b7982e09e55b2976fe1ca9156", "summary": "Hist\u00f3rico acuerdo entre la RFEF y RTVE, que retransmitir\u00e1 la XXII edici\u00f3n del torneo los pr\u00f3ximos 11 y 12 de junio"}, {"article": "MadridActualizado:10/06/2016 13:03hEl p\u00e9plum cinematogr\u00e1fico actual equivale a lo que llam\u00e1bamos cuando \u00e9ramos peque\u00f1os, all\u00e1 por los \u00faltimos 50 y primeros 60 del siglo XX, \u00abcine de romanos\u00bb. Pues bien, Mary Beard, catedr\u00e1tica de Cl\u00e1sicas en el Newnham College de Cambridge, Inglaterra, y responsable de temas grecolatinos en el \u00abTimes Literary Supplement\u00bb, public\u00f3 en 2015 una monograf\u00eda de Historia romana, traducida ahora al espa\u00f1ol por Silvia Furi\u00f3, que podr\u00eda perfectamente convertirse en el gui\u00f3n de un p\u00e9plum del siglo XXI, pues est\u00e1 narrado con una capacidad extraordinaria de sugerir im\u00e1genes en el lector. Beard parte de la obra de Marco Tulio Cicer\u00f3n (veintiocho vol\u00famenes en la edici\u00f3n biling\u00fce de la Loeb Classical Library), en la idea de que, leyendo al orador y fil\u00f3sofo romano nacido en Arpino, asiste uno en primera fila de patio de butacas a la vida romana del siglo I antes de Cristo sin necesidad de montarse en la m\u00e1quina del tiempo inventada por H. G. Wells.Fecha fabulosaCicer\u00f3n naci\u00f3 en 106 a. C. y fue asesinado por orden del triunviro Marco Antonio en 43 a. C. La Historia de Roma de Beard es mucho m\u00e1s amplia: comienza en la fecha fabulosa de la fundaci\u00f3n de Roma, 753 a. C., y se prolonga hasta la \u00e9poca del emperador Caracalla (211-217 despu\u00e9s de Cristo), concretamente hasta el segundo a\u00f1o de su reinado, 212 d. C., cuando por orden suya se extiende la ciudadan\u00eda romana a todos los habitantes libres del imperio. Pero una y otra vez la historiadora brit\u00e1nica vuelve a Cicer\u00f3n, sirvi\u00e9ndose de abundantes \u00abflashforwards\u00bb y \u00abflashbacks\u00bb que van desarrollando la marcha de la Historia romana desde sus or\u00edgenes m\u00edticos y mon\u00e1rquicos a los gloriosos tiempos de la rep\u00fablica y a los dos primeros siglos del imperio.Como clasicista que soy, me fascinan las historias de Grecia y de Roma bien contadas, pues de Grecia y de Roma venimos cuantos formamos parte hoy del mundo democr\u00e1tico occidental, de Grecia y de Roma aprendimos cuanto sabemos de filosof\u00eda y de derecho, en Grecia y Roma se originan nuestros g\u00e9neros literarios, y nuestra concepci\u00f3n de la ciencia es, sin duda, de ra\u00edces grecorromanas. No hay una Historia tan permeable al \u00abvoyeurisme\u00bb como la romana, y no solo referido a guerras internas, sino tambi\u00e9n a intimidades de sus protagonistasPero entre la Historia de Grecia y la Historia de Roma ha habido siempre, en mi opini\u00f3n, una clara y notoria diferencia a favor de la segunda en lo que ata\u00f1e al inter\u00e9s lector. Tanto la monarqu\u00eda romana, contada por Tito Livio en su \u00abHistoria\u00bb -parcialmente llegada hasta nosotros-, como la rep\u00fablica, con su pol\u00edtica de expansi\u00f3n de las \u00e1guilas de Roma por todo el Mediterr\u00e1neo, y el imperio, con esa morbosa y siempre novelesca acumulaci\u00f3n de poder en una sola persona, son etapas apasionantes para ir sigui\u00e9ndolas en las narraciones que de ellas nos han dejado los cronistas antiguos y nos ofrecen a diario los modernos historiadores.No hay una Historia tan permeable al cotilleo y al \u00abvoyeurisme\u00bb como la romana, y no solo referidos a guerras internas, trifulcas sociales o enfrentamientos con enemigos exteriores, sino tambi\u00e9n, y sobre todo, a intimidades de sus protagonistas, siguiendo el curso de las noticias conservadas acerca de las monarqu\u00edas helen\u00edsticas, especialmente sobre la corta y heroica vida del gran conquistador Alejandro Magno. Las obras hist\u00f3ricas de autores como T\u00e1cito y Suetonio resultan paradigm\u00e1ticas en este sentido. Por ellos conocemos la letra peque\u00f1a de la Roma ces\u00e1rea, su intrahistoria m\u00e1s rec\u00f3ndita.Emperatriz de RomaDe Mary Beard ha dicho mi maestro y amigo Carlos Garc\u00eda Gual, como puede leerse en la sobrecubierta del libro, que \u00abescribe con singular maestr\u00eda y sabe unir la erudici\u00f3n actual m\u00e1s refinada con un estilo narrativo tremendamente vivaz; refleja el dramatismo de los momentos clave de la Historia y retrata a sus personajes con tremenda agudeza\u00bb. Y nuestro aclamado novelista de temas romanos Santiago Posteguillo se refiere al libro que nos ocupa en los siguientes t\u00e9rminos: \u00ab\"SPQR\" es la obra cumbre de Mary Beard: un aut\u00e9ntico viaje al pasado para entender la antigua Roma desde los reyes hasta los emperadores. Siempre rigurosa, ingeniosa y amena, Mary Beard es, para m\u00ed, la augusta Beard, la aut\u00e9ntica emperatriz de Roma en el siglo XXI\u00bb. Una Beard que ha esperado d\u00e9cadas antes de redactar esta s\u00edntesis definitiva de sus estudios hist\u00f3ricos sobre la antig\u00fcedad romana, y que desde la atalaya de sus sesenta a\u00f1os -a esa edad exacta public\u00f3 la edici\u00f3n original de \u00abSPQR\u00bb, ya que naci\u00f3 en enero de 1955- es capaz de ofrecernos una visi\u00f3n cabal y complet\u00edsima de la Historia institucional y socioecon\u00f3mica de Roma sin renunciar por ello a narrar de forma m\u00e1s que fascinante, al estilo \u00abherodoteo\u00bb o \u00abgibboniano\u00bb, los apasionantes episodios que jalonan su devenir.Mapas, bibliograf\u00eda, cronolog\u00eda, ilustraciones e \u00edndice alfab\u00e9tico ayudan a configurar el plano de excelencia comunicativa -informativa y formativa a la vez- por donde discurre esta Historia de Mary Beard, aut\u00e9ntica proeza de una autora que ya nos hab\u00eda deleitado con otras obras historiogr\u00e1ficas muy bien estructuradas y enjundiosas, como \u00abPompeya. Historia y leyenda de una ciudad romana\u00bb (Cr\u00edtica, 2009, sobre la que la BBC realiz\u00f3 una espl\u00e9ndida serie documental), o \u00abLa herencia viva de los cl\u00e1sicos\u00bb. \u00abTradiciones, aventuras e innovaciones\u00bb (Cr\u00edtica, 2013, un viaje guiado por el mundo grecorromano, desde el palacio de Minos en Cnoso (Creta) hasta el imaginario poblado de Ast\u00e9rix, \u00faltimo basti\u00f3n de los galos frente al poder\u00edo de Roma.Nadie se llam\u00f3 CayoY no caigo en el t\u00f3pico de afirmar que SPQR se lee como una novela, porque hay novelas aburrid\u00edsimas, y no quiero que nadie piense que la Historia romana de Mary Beard se lee como una novela de Faulkner o de Proust. Hay que pensar en novelistas chispeantes como Stevenson, Z\u00e9vaco o S. S. Van Dine para dar una idea del placer que proporciona la lectura de esta obra de Beard.Ni el hecho de encontrarnos con numerosos \u00abCayos\u00bb a lo largo del libro (\u00a1cu\u00e1ntas veces habremos de repetir que nadie se llam\u00f3 Cayo en la antigua Roma, y que la C inicial de personajes como C\u00e9sar o Casio no es m\u00e1s que una graf\u00eda arcaica que enmascaraba nuestra G!) ha impedido nuestro intenso disfrute de esta Historia de la antigua Roma, que recomiendo por igual a cualquier tipo de lector, desde el especialista m\u00e1s conspicuo hasta cualquier v\u00edctima de la LOGSE que quiera redimirse.\u00abSPQR\u00bb. Mary BeardEnsayo.Trad. de Silvia Furi\u00f3.Cr\u00edtica, 2016. 648 p\u00e1ginas. 14 euros. E-book:14,99 euros", "title": "Mary Beard, un p\u00e9plum impecable", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-mary-beard-peplum-impecable-201606100418_noticia.html", "keywords": "SPQR,premio Princes de Asturias de Ciencias Sociales 2016,Mary Beard,Luis Alberto de Cuenca", "date": "2016-06-10", "id": "21d47ec16f7d042239998734d7df4aeeaad8b3d2", "summary": "Lo mejor de la historiadora brit\u00e1nica Mary Beard, flamante premio Princesa de Asturias de Ciencias Sociales, est\u00e1 en \u00abSPQR\u00bb, s\u00edntesis de sus estudios sobre la antig\u00fcedad romana"}, {"article": "MADRIDActualizado:10/06/2016 10:15hTres nuevos restos que podr\u00edan haber formado parte del vuelo MH370 de Malaysia Airlines que desapareci\u00f3 en 2014 cuando cubr\u00eda la ruta entre Kuala Lumpur y Pek\u00edn han sido hallados este jueves en Madagascar y en el sur de AustraliaUn aventurero estadounidense que anteriormente encontr\u00f3 otros restos en Mozambique, Blaine Gibson, ha hallado lo que parece ser parte de un asiento de avi\u00f3n en una playa de la isla de Nosy Boraha, en el noreste de Madagascar, seg\u00fan ha informado la BBC. Gibson, abogado de Seattle, ha financiado su propia b\u00fasqueda de restos del avi\u00f3n en el este de \u00c1frica.El ingeniero brit\u00e1nico Don Thompson, miembro de un grupo internacional que investiga de manera informal la desaparici\u00f3n del avi\u00f3n, sostiene que esta pieza parece proceder del respaldo de un asiento. Existe otra pieza encontrada, que podr\u00eda ser parte de la cobertura de un ala del avi\u00f3n.\u00abDel resto del asiento estoy seguro al 99,9%\u00bb, ha asegurado a la BBC. \u00abEs el mismo color de f\u00e1brica de Malaysia Airlines. Muestra que el asiento tuvo que haberse desintegrado\u00bb. Gibson ha enviado las im\u00e1genes de sus \u00faltimos hallazgos a los investigadores de la Oficina Australiana de Seguridad en el Transporte (ATSB, por sus siglas en ingl\u00e9s) y de las autoridades malasias para su revisi\u00f3n.El portavoz de la ATSB, Daniel O'Malley, dijo en un correo electr\u00f3nico a Efe que los restos hallados por Gibson en Madagascar podr\u00edan pertenecer al MH370. \u00abHemos estado en contacto con el se\u00f1or Gibson y hemos recibido im\u00e1genes de los restos. Sin embargo, el Gobierno de Malasia es el que tiene la responsabilidad de investigar la desaparici\u00f3n del MH370 y Malasia tiene procedimientos en marcha para examinar los supuestos restos\u00bb, indic\u00f3 el representante de la ATSB.La ATSB investiga si otra pieza hallada en la costa del sur de Australia este mismo jueves pertenece al avi\u00f3n misteriosamente desaparecido. Tal y como ha informado el diario ' Sydney Morning Herald', un hombre encontr\u00f3 los restos en la costa de isla Canguro.\u00abEvaluaremos cada componente en cuanto llegue\u00bb, ha indicado una portavoz de la oficina a la agencia brit\u00e1nica Reuters. \u00abEn este momento no tenemos nada definitivo y seguiremos nuestros procedimientos normales. Todo lo que sabemos hasta ahora es que es un resto\u00bb, ha asegurado.Cinco piezasHasta el momento, se han recuperado cinco piezas en la isla Reuni\u00f3n, Mozambique, Mauricio, Sud\u00e1frica y la isla francesa Rodrigues, que las autoridades han confirmado como partes del Boeing 777 desaparecido.Estos lugares concuerdan con el patr\u00f3n de corrientes del \u00cdndico y el lugar de este oc\u00e9ano donde los expertos calculan que se estrell\u00f3 el avi\u00f3n y se lleva a cabo la b\u00fasqueda.Australia lidera un operativo en el que tambi\u00e9n participan Malasia y China que busca los restos del avi\u00f3n en unos 120.000 kil\u00f3metros cuadrados de una remota zona del \u00cdndico, de los cuales se ha rastreado m\u00e1s de 105.000 kil\u00f3metros cuadrados.El avi\u00f3n desapareci\u00f3 el 8 de marzo de 2014 cuando cubr\u00eda la ruta Kuala Lumpur-Pek\u00edn con 239 personas a bordo. Desapareci\u00f3 40 minutos despu\u00e9s de despegar de Kuala Lumpur rumbo a Pek\u00edn despu\u00e9s de que, seg\u00fan la investigaci\u00f3n oficial, alguien apagara los sistemas de comunicaci\u00f3n y virara el aparato, que se habr\u00eda estrellado en el mar una vez agotado el combustibleLa desaparici\u00f3n del vuelo MH370 se ha convertido en uno de los grandes misterios de la historia de la aviaci\u00f3n.", "title": "Hallan nuevos posibles restos del vuelo MH370 en Madagascar y el sur de Australia", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-hallan-nuevos-posibles-restos-vuelo-mh370-madagascar-y-australia-201606100956_noticia.html", "keywords": "nuevos,mh370,restos", "date": "2016-06-10", "id": "ba7a450883598e18ee14241aa65e94a81f4e0c8f", "summary": "Uno parece ser parte de un asiento de avi\u00f3n que se desintegr\u00f3, seg\u00fan un investigador"}, {"article": "SAINT MARTIN DE R\u00c9 (FRANCIA).- Los jugadores de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola, David De Gea y Muniain, el primero se\u00f1alado por supuestamente haber concertado un encuentro sexual en el que el jugador vasco cometi\u00f3 presuntamente abusos, han negado las acusaciones. El guardameta ha defendido que \"es todo falso\" y el jugador del Athletic Club ha anunciado que en los pr\u00f3ximos d\u00edas designar\u00e1 un abogado para defender su \"honorabilidad\" adem\u00e1s de desmentir los hechos.Muniain ha a negado los hechos a trav\u00e9s de un breve comunicado emitido desde su cuenta oficial de twitter en el que pide a \"todos los seguidores\" que le han animado \"en el terreno de juego\" que conf\u00eden en \u00e9l \"en estos momentos\".Por su parte, De Gea compareci\u00f3 ante la prensa, con gesto tranquilo y sin eludir ninguna de las ocho preguntas que se le han formulado. \"Lo primero que soy el primer sorprendido con esta noticia y desde aqu\u00ed desmentirlo. Es una mentira, una falsedad\" \"Lo primero que soy el primer sorprendido con esta noticia y desde aqu\u00ed desmentirlo. Es una mentira, una falsedad, nada m\u00e1s\", comenz\u00f3 el guardameta que insisti\u00f3 en varias ocasiones en que \"es todo falso\". Una testigo protegida en el caso de la trama de corrupci\u00f3n de menores presuntamente liderada por el empresario de cine porno Ignacio Allende, alias Torbe, ha implicado a Iker Muniain, jugador del Athletic Club de Bilbao, y a David de Gea. Al primero por abusar de ella durante un encuentro y al segundo por concertar esa cita, seg\u00fan adelant\u00f3 este viernes eldiario.es. \"Puede dar todos los datos que quiera m\u00edos. Esto est\u00e1 en manos de mis abogados. Estoy muy tranquilo, s\u00e9 muy bien lo que he hecho con mi vida, s\u00e9 que es todo falso y poco m\u00e1s tengo que a\u00f1adir, la verdad\", insisti\u00f3 el portero, que admiti\u00f3 haber hablado con Muniain. \"No tengo ni idea de donde puede venir algo as\u00ed y como puede estar esto en prensa. Es una manera de tratar de ensuciar la imagen de alguien y poco m\u00e1s. Estoy muy tranquilo, s\u00e9 que es falso, y nada m\u00e1s\", prosigui\u00f3 De Gea. \"Por supuesto me siento con fuerza de seguir en la selecci\u00f3n. Si cabe, me da m\u00e1s fuerza para estar aqu\u00ed \" Una testigo protegida de la causa que investiga las presuntas actividades il\u00edcitas del empresario del porno conocido como 'Torbe' --en prisi\u00f3n desde el mes de abril-- relat\u00f3 ante la Polic\u00eda que en 2012 Muniain y otro futbolista acudieron a un encuentro sexual en el que tuvieron relaciones con dos j\u00f3venes de las que abusaron y agredieron.De Gea dej\u00f3 claro que en ning\u00fan momento se ha planteado dejar la concentraci\u00f3n de la selecci\u00f3n para la Eurocopa 2016. \"Por supuesto me siento con fuerza de seguir en la selecci\u00f3n. Si cabe, me da m\u00e1s fuerza para estar aqu\u00ed con la selecci\u00f3n. He recibido un gran apoyo de mis compa\u00f1eros y con muchas ganas de poder disputar esta Eurocopa. Es algo falso todo lo que est\u00e1 saliendo en la prensa y se quedar\u00e1 en manos de mis abogados\", anunci\u00f3 el portero.El portero del Manchester United se enter\u00f3 de la noticia en el hotel de concentraci\u00f3n de la selecci\u00f3n. \"Estaba tranquilo en la habitaci\u00f3n, jugando una partida a la 'Play', la gente me avisa de la noticia y sobre todo avisar a la familia, que ya me conocen de sobra y saben que todo esto es falso. Es lo m\u00e1s importante, que la familia est\u00e9 tranquila\", explic\u00f3. \"Soy un chico muy tranquilo y creo que es algo que me caracteriza dentro y fuera del campo. Si cabe, voy a estar con m\u00e1s ganas, m\u00e1s fuerzas y con muchas ganas de que esto empiece y ojal\u00e1 tener la oportunidad de poder jugar\", expuso el portero, que, tras cuatro minutos ante la prensa, se dirigi\u00f3 al campo de entrenamiento.", "title": "De Gea: \"Es todo falso\"", "url": "http://www.publico.es/actualidad/gea-falso.html", "keywords": "Gea,falso", "date": "2016-06-10", "id": "0d1e837b3fdccb85deb5895a4c6463400653a489", "summary": "Ante la supuesta implicaci\u00f3n de ambos en una trama de abusos sexuales el portero dice estar \"muy tranquilo\" y el jugador Athletic Club dice que defender\u00e1 su \"honorabilidad\"."}, {"article": "Haciendo gala de su control de las nuevas tecnolog\u00edas (\"Mi cuenta de Twitter la llevo yo, y se nota\"), Pablo Iglesias ha acudido este viernes -primer d\u00eda de campa\u00f1a electoral- a la madrile\u00f1a sede de Twitter Espa\u00f1a para hablar de los compromisos de Unidos Podemos en materia de contenidos y creaci\u00f3n digital.El candidato a la Presidencia del Gobierno ha apostado por una nueva legislaci\u00f3n en esta materia, dentro del complejo escenario que plantea la gratuidad (o no) de los contenidos en Internet. \"Hay que hacer compatibles los derechos de propiedad y las nuevas tecnolog\u00edas\", ha asegurado Iglesias, preguntado por los planes de su hipot\u00e9tico Ejecutivo. El l\u00edder de Podemos no ha querido dar m\u00e1s detalles sobre sus planes, precisamente, porque su intenci\u00f3n es mantener un encuentro con los creadores \"cuando gobernemos\" e implicarlos y darles \"un papel crucial\" en la actualizaci\u00f3n de unas leyes claramente desfasadas respecto al avance tecnol\u00f3gico. \"Tenemos un encuentro pendiente con vosotros\", asegur\u00f3 Iglesias a estos creadores digitales en un mensaje lanzado directamente por Pericospe, donde se pudo seguir la entrevista.El candidato de Unidos Podemos reconoci\u00f3 la importancia decisiva de las nuevas tecnolog\u00edas en el nacimiento y crecimiento sin precedentes de la formaci\u00f3n morada, que en apenas dos a\u00f1os, se sit\u00faa en las encuestas como l\u00edder de la oposici\u00f3n, a menos de 5 puntos del partido m\u00e1s votado, el Partido Popular, seg\u00fan la macroencuesta del CIS publicada el jueves. Por ello, Iglesias acudi\u00f3 a Twitterr ya el primer d\u00eda de campa\u00f1a.", "title": "Iglesias apuesta por \"hacer compatibles derechos de propiedad digital y nuevas tecnolog\u00edas\"", "url": "http://www.publico.es/politica/iglesias-apuesta-compatibles-derechos-propiedad.html", "keywords": "Iglesias,apuesta,derechos,compatibles,Elecciones Generales 2016,propiedad", "date": "2016-06-10", "id": "175aa4096410bc128565e55fc329657e42da270e", "summary": "El candidato de Unidos Podemos se ha comprometido a implicar y reunirse con los creadores \"cuando gobernemos\" durante una entrevista en la sede de Twitter Espa\u00f1a."}, {"article": "MADRIDActualizado:10/06/2016 04:38hPrimark, la multinacional de \u00abfast fashion\u00bb (moda r\u00e1pida) ha conseguido hacerse con el podio en nuestro pa\u00eds por n\u00famero de clientes, seg\u00fan datos de Kantar World Pannel publicados el pasado mes de abril. De este informe se extrae que un total de 8,9 millones de espa\u00f1oles compraron alguna prenda de vestir en la cadena en 2015. Por detr\u00e1s se sit\u00faa Zara, con 8,2 millones de clientes.La r\u00e1pida expansi\u00f3n de la empresa irlandesa, que aterrizo en Espa\u00f1a hace solo diez a\u00f1os, se basa en varios factores. Actualmente, nuestro pa\u00eds es el tercer mercado m\u00e1s importante para Primark y desde la compa\u00f1\u00eda tienen planes que contemplan duplicar su presencia comercial a corto plazo. El director financiero de Associated British Foods (ABF), la matriz de Primark, John Bason anunciaba que las ventas crecieron un 16% en 2015 y que las previsiones pasa por conseguir unos resultados superiores en 2016. En una rueda de prensa de Madrid, Bason atribuy\u00f3 el \u00e9xito de Primark a su modelo de precios \u00abincre\u00edblemente\u00bb bajos y a un negocio que efectivamente funciona tanto cuando la econom\u00eda va bien, como cuando va mal. La empresa cuenta con una cadena de suministro muy organizada y consigue ahorrar en costes gracias a que mueve grandes vol\u00famenes de mercanc\u00edas. Un negocio con tres patasEste modelo de \u00e9xito de Primark fue analizado hace cinco a\u00f1os por los expertos econ\u00f3micos de IESE Business School. En el estudio \u00abPrimark: el poder de las gangas\u00bb, los profesores Julie Michelle Ziskind, Juli\u00e1n Villanueva y Jos\u00e9 Luis Nueno afirman que el consumo se ha polarizado desde el estallido de las crisis a finales de 20017. El \u00abefecto Primark\u00bb ha dado un paso m\u00e1s en el modelo de moda r\u00e1pida con tiendas en las que se pueden encontrar pantalones vaqueros o pijamas por menos de cinco euros. Los autores del estudio explican el \u00e9xito de Primark en nuestro pa\u00eds por tres elementos fundamentales:1. Cadena de suministroLa principal estrategia de Primark se basa en los precios de ganga, que consiguen gracias a productos fabricados con materiales artificales y unos procesos de producci\u00f3n muy baratos. La multinacional irlandesa no repone los art\u00edculos una vez agotadas las existencias con una rotaci\u00f3n media de productos de seis semanas. Con esta metodolog\u00eda consiguen aumentar las visitas de los clientes a las tiendas y por lo tanto, las ventas.2. Costes operativosPara ahorrar costes, Primark no gasta dinero en publicidad y se limita a transmitir sus mensajes a trav\u00e9s de sus grandes bolsas y por el boca a boca. Tambi\u00e9n colocan sus productos m\u00e1s baratos en la parte delantera de los locales En los \u00faltimos a\u00f1os, antes de asaltar el centro de las grandes ciudades, Primark ubicaba sus tiendas en centros comerciales de la periferia con alquileres m\u00e1s baratos. 3. Superficies de gran tama\u00f1oLas tiendas grandes con las que suele operar Primark estimulan las compras por volumen. Los locales suelen tener un dise\u00f1o cuidado en el que se innova en la distribuci\u00f3n del espacio y los colores elegidos.", "title": "\u00bfD\u00f3nde radica el secreto del \u00e9xito de Primark en Espa\u00f1a?", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-donde-radica-secreto-exito-primark-espana-201606100436_noticia.html", "keywords": "espana,secreto,primark", "date": "2016-06-10", "id": "18b0a1d863cdd7e9884712945f575d3572fae35e", "summary": "La cadena de moda r\u00e1pida se ha convertido en la primera por n\u00famero de clientes en nuestro pa\u00eds"}, {"article": "Par\u00edsActualizado:10/06/2016 19:51h Air France tendr\u00e1 que anular el domingo en torno al 20 % de los vuelos a causa de la huelga de pilotos, un volumen similar a los que se cancelar\u00e1n ma\u00f1ana por la misma raz\u00f3n, seg\u00fan los elementos ofrecidos hoy por el director general de la aerol\u00ednea Fr\u00e9d\u00e9ric Gagey.En una entrevista a la emisora \u00abFrance Info\u00bb, Gagey avanz\u00f3 que el paro de cuatro d\u00edas, del s\u00e1bado al martes, convocado por tres sindicatos de pilotos, supondr\u00e1 para las cuentas de Air France \u00abdecenas y decenas de millones (de euros) de p\u00e9rdidas\u00bb.En concreto, se\u00f1al\u00f3 que un d\u00eda en que se tiene que suprimir el 20 % del programa puede representar en torno a una decena de millones de euros. Gagey confirm\u00f3 que ma\u00f1ana la aerol\u00ednea va a garantizar el 90 % de sus vuelos intercontinentales -precis\u00f3 que se cancelar\u00e1n \u00abtres o cuatro\u00bb- el 90 % de los interiores en Francia y el 75 % de los que comunican el aeropuerto Charles de Gaulle de Par\u00eds con otros destinos en Europa.Seg\u00fan las estimaciones de Air France, en torno al 25 % de los pilotos se van a sumar a la convocatoria de paro en esa primera de las cuatro jornadas. A\u00f1adi\u00f3 que para el domingo, de acuerdo con los datos disponibles, la reducci\u00f3n del programa de vuelos \u00abdeber\u00eda ser del mismo orden\u00bb.La huelga de pilotos comenzar\u00e1 al d\u00eda siguiente de la inauguraci\u00f3n de la Eurocopa de f\u00fatbol, que se va a celebrar hasta el 10 de julio, en un ambiente con otros movimientos de protesta. Pero la de Air France tiene que ver \u00fanicamente con reivindicaciones internas a la empresa, sobre todo para reclamar un reequilibrio con los socios holandeses de KLM.", "title": "Air France tendr\u00e1 que cancelar el 20% de sus vuelos el fin de semana", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-france-tendra-cancelar-20-por-ciento-vuelos-semana-201606101950_noticia.html", "keywords": "france,cancela,vuelos", "date": "2016-06-10", "id": "017fb7afe04419903a28ab0991294a1f9dd9058d", "summary": "Los paros supondr\u00e1n \u00abdecenas y decenas de millones de p\u00e9rdidas\u00bb para la empresa, seg\u00fan el director general de la aerol\u00ednea Fr\u00e9d\u00e9ric Gagey"}, {"article": "El presidente de la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola (CEE), Ricardo Bl\u00e1zquez, ha apelado hoy al sentido de la responsabilidad de los espa\u00f1oles \"en este momento crucial\" de elecciones generales para que no se rompa el marco de convivencia constitucional pactado entre todos.En una entrevista en la cadena Cope, Bl\u00e1zquez ha asegurado que nos encontramos \"en la encrucijada de nuestra historia\" y ha admitido que la Iglesia est\u00e1 \"preocupada\" ante las decisiones de ciertas instituciones leg\u00edtimamente elegidas -en referencia a los ayuntamientos gobernados por formaciones vinculadas a Podemos-. \"No terminamos de ver el acierto en sus actuaciones, incluso a veces nos sobresaltan con anuncios, a veces no se sabe si con la intenci\u00f3n de llevarlos a la pr\u00e1ctica, otras veces como sondeo social, a ver c\u00f3mo se reacciona\", ha se\u00f1alado.En este sentido, ha pedido que no \"se den bandazos\" y que se act\u00fae con sensatez, que el bien com\u00fan gu\u00ede las actuaciones de los partidos frente el propio proyecto pol\u00edtico \"a veces muy ideologizado\".Ha reclamado que, a la hora de llevar a cabo los cambios que tengamos que hacer, \"que pueden ser sugeridos y tambi\u00e9n convenientes\", no nos salgamos de la \u00f3rbita de la forma de convivencia fundamental que nos dimos los espa\u00f1oles en una \u00e9poca de consenso.", "title": "La Iglesia entra en campa\u00f1a: Los obispos reconocen su preocupaci\u00f3n ante un gobierno de Podemos", "url": "http://www.publico.es/politica/iglesia-entra-campana-obispos-reconocen.html", "keywords": "Iglesia,campana,reconocen,entra,obispos,Elecciones Generales 2016", "date": "2016-06-10", "id": "1dc62a1934d093917f7b6f692dde1039dfe97154", "summary": "El presidente de la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola, Ricardo Bl\u00e1zquez, apela al sentido de la responsabilidad de los espa\u00f1oles \"en este momento crucial\" de elecciones generales."}, {"article": "MADRIDActualizado:11/06/2016 08:13hLa forma m\u00e1s sencilla de definir un agujero negro es decir que es una regi\u00f3n del espacio donde la atracci\u00f3n de la gravedad es tan intensa que la luz no puede escapar de su interior. El origen de este fen\u00f3meno est\u00e1 en una enorme acumulaci\u00f3n de materia en un espacio peque\u00f1o en comparaci\u00f3n con el tama\u00f1o de estrellas y planetas. Por ejemplo, un objeto con la masa del Sol se convertir\u00eda en una agujero negro si se comprimiera hasta un di\u00e1metro de 6 kil\u00f3metros, mientras que un objeto con la masa de la Tierra tendr\u00eda que comprimirse hasta el tama\u00f1o de una canica. Los agujeros negros reciben ese nombre porque son invisibles. La \u00fanica forma de detectarlos es observar el comportamiento del gas y las estrellas que hay en sus alrededores, tal como explica la NASA.Por ejemplo, observando el movimiento de una estrella, los cient\u00edficos pueden deducir si en sus proximidades hay un agujero negro. Cuando una estrella orbita cerca de estos astros, se produce luz de alta energ\u00eda (como rayos X), que los cient\u00edficos pueden detectar desde la Tierra o desde el espacio.En ocasiones, los agujeros negros pueden ser lo suficientemente fuertes como para \u00abdesgarrar\u00bb a las estrellas y robarles sus gases. Se forma entonces un disco de acreci\u00f3n, una masa de gas que se precipita sobre el agujero formando enormes espirales y calent\u00e1ndose m\u00e1s a medida que se acerca al agujero.Representaci\u00f3n de un agujero negro (a la izquierda) engullendo una estrella (a la derecha). En naranja el disco de acreci\u00f3n. La l\u00ednea vertical representa un jet de gas - NASACon todo, se considera que hay dos propiedades que definen a los agujeros negros: su masa y su momento angular (relacionado con su velocidad de rotaci\u00f3n).\u00bfLos agujeros negros son objetos te\u00f3ricos?Tal como ha explicado Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez Barb\u00f3n, doctor en F\u00edsica te\u00f3rica de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, y autor de \u00ab Los agujeros negros\u00bb: \u00abLo fueron durante mucho tiempo. Desde la formulaci\u00f3n de la relatividad general hace 100 a\u00f1os hasta los a\u00f1os 60 del siglo pasado existi\u00f3 una fuerte controversia sobre si se trataba o no de soluciones \u201cf\u00edsicamente consistentes\u201d. Mucha gente opinaba que eran meras curiosidades matem\u00e1ticas. A partir de los a\u00f1os 60 se entendieron mucho mejor a nivel te\u00f3rico, y los f\u00edsicos se los empezaron a tomar m\u00e1s en serio. Al mismo tiempo, se descubrieron objetos astrof\u00edsicos que se pod\u00edan explicar si se supon\u00eda que hab\u00eda un agujero negro oculto en el interior. Estas son las fuentes compactas de rayos X en nuestra galaxia, y tambi\u00e9n los quasars, que son galaxias muy lejanas con una emisi\u00f3n de energ\u00eda bestial desde su n\u00facleo\u00bb. \u00abDurante los \u00faltimos 20 a\u00f1os esta evidencia se ha ido haciendo siempre m\u00e1s fuerte. Ahora incluso estamos seguros de que en el centro de la Via L\u00e1ctea hay un agujero negro gigante de 4 millones de masas solares, pronto deber\u00edamos ser capaces de ver la \u201csombra\u201d del propio agujero en radiotelescopios. Desde luego, con la detecci\u00f3n de ondas gravitacionales de LIGO, ahora se puede decir que se han \u201co\u00eddo\u201d directamente dos agujeros negros que se fusionaron hace 1300 millones de a\u00f1os\u00bb. \u00abAs\u00ed que ya podemos considerarlos objetos del mundo real\u00bb, ha concluido el f\u00edsico.\u00bfHay varios tipos de agujeros negros?Se suele hablar de tres agujeros negros en funci\u00f3n de su tama\u00f1o. Los m\u00e1s peque\u00f1os se llaman agujeros negros primordiales: son tambi\u00e9n los m\u00e1s especulativos, puesto que no hay ninguna evidencia que demuestre su existencia. Los investigadores calculan que si existieran, tendr\u00edan un tama\u00f1o de un \u00e1tomo y la masa de una gran monta\u00f1a. Los m\u00e1s comunes de los agujeros negros tienen un tama\u00f1o intermedio, y se llaman agujeros negros estelares: su masa suele estar alrededor de las 20 o 30 masas solares (o sea, su masa puede llegar a veinte veces la masa del Sol) y sus di\u00e1metros llegar hasta el centenar de kil\u00f3metros. Los cient\u00edficos creen que hay docenas de esos agujeros solo en la V\u00eda L\u00e1ctea. Junto a estos, hay unos aut\u00e9nticos titanes: los agujeros negros supermasivos. Tienen masas de m\u00e1s de un mill\u00f3n de masas solares, y tienen un tama\u00f1o comparable al del Sistema Solar. Seg\u00fan la opini\u00f3n de los astrof\u00edsicos, en el centro de cada gran galaxia hay uno de estos agujeros negros supermasivos. En el caso de la V\u00eda L\u00e1ctea, este se llama Sagitario A. Tiene una masa de 4 millones de soles, y su di\u00e1metro es 17 veces el di\u00e1metro del Sol. Para estimar el di\u00e1metro de un agujero negro, basta con multiplicar la masa por seis. Por ejemplo: un agujero negro de tres masas solares mide 18 kilometros de di\u00e1metro, uno de 20 masas solares mide 120 kilometros y uno de 60, unos 360 kil\u00f3metros. En el caso de Sagitario A, los 4 millones de masas solares dan un di\u00e1metro de 24 millones de kil\u00f3metros.Imagen captada por el telescopio Chandra del agujero negro supermasivo del centro de la galaxia M81 - NASA/ESA/CfA/A.Zezas; UV: NASA/JPL-Caltech/CfA/J.Huchra et al.; IR: NASA/JPL-Caltech/CfA\u00bfC\u00f3mo se originan? Cada uno de estos agujeros negros tiene un origen distinto. No se sabe c\u00f3mo aparecieron, pero por definici\u00f3n se considera que los primordiales se formaron en el principio del Universo. Por otro lado, los estelares aparecen cuando estrellas muy masivas llegan al final de su vida y colapsan sobre s\u00ed mismas a causa del tir\u00f3n gravitacional. Cuando esto ocurre, tambi\u00e9n puede ocurrir una explosi\u00f3n de supernova o un estallido m\u00e1s d\u00e9bil.Por \u00faltimo, algunos cient\u00edficos creen que los agujeros negros supermasivos se formaron al mismo tiempo que la galaxia en la que se encuentran. Parece ser que su tama\u00f1o est\u00e1 asociado con el tama\u00f1o y la masa de su galaxia \u00abmadre\u00bb. Pero, tal como explica Fern\u00e1ndez Barb\u00f3n, esto en realidad no est\u00e1 claro: \u00abesto puede ser el resultado de la evoluci\u00f3n posterior. Mucha gente cree que los agujeros negros empezaron con masas de 50 a 100 soles, resultado de la explosi\u00f3n en supernovas de la primera generaci\u00f3n de estrellas, que eran de hidr\u00f3geno puro y muy grandes. Y a partir de aqu\u00ed crecieron y formaron las galaxias a su alrededor. Otros creen que se formaron al mismo tiempo que colapsaron la nubes de gas para formar las galaxias. Otros creen que primero es la galaxia y luego el agujero\u2026 hacen falta m\u00e1s datos para resolver estos detalles. Hay un per\u00edodo desde que el universo ten\u00eda 400.000 a\u00f1os hasta que ten\u00eda un mill\u00f3n de a\u00f1os y se encendieron los primeros quasares, sobre la que tenemos muy poca informaci\u00f3n\u00bb. \u00bfQu\u00e9 es el horizonte de sucesos?Es el punto de no retorno, el l\u00edmite a partir del cual nada puede abandonar el agujero negro. En esa regi\u00f3n, ni siquiera la luz puede dejar atr\u00e1s el agujero.\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda al caer dentro de uno? No ser\u00eda agradable. En el caso de un peque\u00f1o agujero negro, el cuerpo de un astronauta experimentar\u00eda intensas fuerzas gravitacionales (fueras de marea). A una distancia corta del agujero, la diferencia entre el extremo m\u00e1s pr\u00f3ximo al astro (por ejemplo, los pies) y el m\u00e1s lejano (por ejemplo, la cabeza), sufrir\u00edan tirones gravitacionales muy distintos, y el cuerpo del astronauta se estirar\u00eda como si fuera un espaguetti, en un proceso que se conoce como espaguetizaci\u00f3n.En el caso de un agujero negro mayor el astronauta tambi\u00e9n sufrir\u00eda la acci\u00f3n de las fuerzas de marea, pero tendr\u00eda que estar ya dentro para sufrir la espaguetizaci\u00f3n. En ambos casos, tanto en peque\u00f1os como grandes agujeros negros, un observador exterior ver\u00eda al astronauta en el borde del horizonte de sucesos pero nunca le ver\u00eda entrar dentro del agujero. Le dar\u00eda la sensaci\u00f3n de que ese incauto est\u00e1 de alguna forma congelado en el tiempo.\u00bfPodr\u00eda un agujero negro destruir la Tierra?Es improbable. Los agujeros negros no vagan por el Universo, engullendo planetas al azar. Siguen las mismas leyes de la gravedad que el resto de cuerpos, as\u00ed que para que uno de ellos afectara a la Tierra tendr\u00eda que acercarse mucho al Sistema Solar.Por ejemplo, si se cambiara al Sol por un agujero negro de una masa similar (ser\u00eda entonces un agujero negro estelar), la \u00f3rbita de la Tierra no cambiar\u00eda nada.Pero, tal como sugiere Fern\u00e1ndez Barb\u00f3n, hay eventos astron\u00f3micos que pueden ser sobrecogedores: \u00abCuando dos galaxias se fusionan y sus agujeros supergigantes se fusionan, si tienen tama\u00f1os muy diferentes algunos c\u00e1lculos que se han hecho sugieren que el \u00faltimo pulso de ondas gravitacionales podr\u00eda estar muy orientado en una direcci\u00f3n concreta. As\u00ed que el agujero fusionado sufre un \u201cretroceso\u201d (como una escopeta), y si la velocidad de retroceso es superior a unos 600 km por segundo, la velocidad de escape t\u00edpica de una galaxia, acabar\u00eda por salir disparado y abandonar la galaxia madre. Literalmente, vagar\u00eda por el espacio intergal\u00e1ctico\u00bb. Con todo, ser\u00eda improbable que ese agujero negro disparado pasara por las cercan\u00edas del Sistema Solar, pero no imposible.\u00bfEl Sol se convertir\u00e1 en un agujero negro?No. Para que la muerte de una estrella de paso a un agujero negro, debe tener una masa superior a la del Sol. Cuando el Sol llegue al final de su vida, se convertir\u00e1 con el tiempo en una gigante roja, una estrella que ha quemado la mayor parte de su combutible y que se va desprendiendo de las capas externas de su gas para formar una nebulosa planetaria. Cuando eso pase, el gas arrasar\u00e1 la Tierra. Despu\u00e9s de esa etapa, el Sol se enfriar\u00e1 lentamente, y con el tiempo se convertir\u00e1 en una estrella enana blanca.\u00bfPor qu\u00e9 son importantes para la f\u00edsica cu\u00e1ntica?Seg\u00fan Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez Barb\u00f3n: \u00abPorque encierran los l\u00edmites de la concepci\u00f3n de Einstein del espacio y el tiempo. En su interior la informaci\u00f3n est\u00e1 atrapada, y el espacio se \u201crompe\u201d literalmente\u00bb. De hecho, tal como prosigue: \u00abLa uni\u00f3n de la gravitaci\u00f3n y la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica es el principal problema de fundamentos de la f\u00edsica te\u00f3rica. As\u00ed que los agujeros negros son los escenarios perfectos para estudiar esta uni\u00f3n, porque en su interior sabemos que la teor\u00eda de Einstein falla\u00bb. \u00bfCada vez hay m\u00e1s agujeros negros?Tal como ha continuado Barb\u00f3n: \u00abLos agujeros negros, una vez creados, siguen creciendo a medida que se tragan material que pasa por all\u00ed. As\u00ed que el n\u00famero de agujeros negros en el Universo va en aumento, y los que hay son cada vez m\u00e1s grandes. Una forma de hacer agujeros negros es por explosiones de supernovas, otra puede ser por colisiones de estrellas de neutrones y/o enanas blancas. Otra puede ser por colapso directo de nubes de gas fr\u00edo. Otra posibilidad es que haya por ah\u00ed agujeros negros \u201cprimordiales\u201d, es decir, que hubieran aparecido en las condiciones extremas cerca del Big Bang. Pero todo esto de los agujeros primordiales es bastante especulativo\u00bb.", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 Einstein no pudo aceptar los agujeros negros?", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-einstein-no-pudo-entender-agujeros-negros-201606102209_noticia.html", "keywords": "negro,agujero", "date": "2016-06-10", "id": "50198d3c170429baab256d37b316699b7c7d4ea8", "summary": "En su interior el espacio se \u00abrompe\u00bb y la informaci\u00f3n queda atrapada. Por eso, el cient\u00edfico se resist\u00eda a dar por cierta su existencia. A pesar de todo, son cuerpos muy interesantes para la f\u00edsica. Explicamos por qu\u00e9"}, {"article": "Una alternativa real para uso urbanoCoches el\u00e9ctricos puros (BEV), de autonom\u00eda extendida (E-REV), e h\u00edbridos enchufables (PHEV). son t\u00e9rminos que poco a poco se van haciendo m\u00e1s populares. Cada vez son m\u00e1s los conductores que se plantean la posibilidad de elegir uno de estos veh\u00edculos como alternativa de movilidad. Sobre todo teniendo en cuenta que un alto porcentaje utiliza el coche para sus desplazamientos urbanos, y que estos, en raras ocasiones, superan los 100 km diarios. Se calcula que el coste por cada 100 km de un coche el\u00e9ctrico oscila entre 1 y 3 euros, frente a los 5 o 6 de uno de combusti\u00f3n.El incremento de las ventas de veh\u00edculos el\u00e9ctricos ha alcanzado en los cinco primeros meses del a\u00f1o un crecimiento del 177,5%. El n\u00famero sigue siendo reducido en comparaci\u00f3n con los veh\u00edculos de gasolina y di\u00e9sel, ya que el total de matriculaciones es de 2.009 unidades. En mayo, se ha registrado un crecimiento del 169,9% y 475 veh\u00edculos de tecnolog\u00eda el\u00e9ctrica matriculados.Entre los el\u00e9ctricos puros, el Nissan Leaf se sit\u00faa como l\u00edder de ventas, con 198 unidades matriculadas. Le siguen el Renault Zoe, con 75 unidades, el Kia Soul con 31, y el BMW i3, con 18. En el segmento de veh\u00edculos comerciales, destacan el Nissan NV200, con 99 unidades, el Renault Kangoo ZE, con 59, y los Peugeot Partner/Citro\u00ebn Berlingo el\u00e9ctricos, con 8 unidades. Las matriculaciones de turismos el\u00e9ctricos e h\u00edbridos representan ya el 2,5% del mercado, con una tendencia claramente al alza. Apuesta decididaLa industria de automoci\u00f3n apuesta por la \"movilidad sostenible\". Se realizan importantes inversiones con el fin de ofrecer una mayor gama de veh\u00edculos de diferentes propulsiones. El Sal\u00f3n del Veh\u00edculo El\u00e9ctrico, celebrado el pasado fin de semana en la plaza de Col\u00f3n de Madrid es un buen ejemplo. Las principales marcas estuvieron presentes en el evento, ofreciendo al p\u00fablico la posibilidad de ver y de probar sus coches el\u00e9ctricos.Pese a las reticencias iniciales, sobre todo a la hora de valorar la autonom\u00eda del veh\u00edculo, recientes estudios demuestran que los propietarios de veh\u00edculos el\u00e9ctricos son los m\u00e1s satisfechos con su coche. Una encuesta realizada en el Reino Unido entre 50.000 participantes ha dado como resultado que el Tesla Model S es el coche mejor valorado del mercado, con un 97,4% de satisfacci\u00f3n por parte de sus propietarios. Y el segundo mejor valorado es de nuevo un coche el\u00e9ctrico, el Renault Zoe, con una puntuaci\u00f3n de 93.57%. Los encuestados han tenido en cuenta aspectos como la satisfacci\u00f3n general, la econom\u00eda y las sensaciones de conducci\u00f3n. Citro\u00ebn E-MehariEl E-Mehari se comercializar\u00e1 en Espa\u00f1a en los pr\u00f3ximos meses a un precio que podr\u00eda rondar los 26.000 euros. Su autonom\u00eda es de 200 kil\u00f3metros y su velocidad punta es de 110 km/h. La carrocer\u00eda de pl\u00e1stico termoformado hace que el autom\u00f3vil sea inmune al salitre y la corrosi\u00f3n.Colorista, atrevido... El nuevo E-Mehari hereda adem\u00e1s ciertos rasgos del exitoso C4 Cactus y, claro est\u00e1, del concept car Cactus M. Se ofrecer\u00e1 en cuatro tonos de carrocer\u00eda \u2014azul, naranja, amarillo y beige\u2014 a combinar con dos de tela \u2014negro y rojo anaranjado\u2014. Por guarnecidos interiores dar\u00e1 a escoger entre un beige muy natural y otro, de aspecto t\u00e9cnico, rojo-anaranjado, inspirado en el mundo de los deportes n\u00e1uticos. Elaborados en TEP, son impermeables.", "title": "Los coches el\u00e9ctricos m\u00e1s de moda", "url": "http://www.abc.es/motor/reportajes/abci-coches-electricos-mas-moda-201606101712_noticia.html", "keywords": "coches,electricos", "date": "2016-06-10", "id": "70134879d17fbfbc69859d26020ee60ebc3672c3", "summary": "Las ventas de este tipo de veh\u00edculos ha crecido en los cinco primeros meses del a\u00f1o un 177,5%"}]