[{"article": "LondresActualizado:24/06/2016 21:12hEl barril de petr\u00f3leo Brent para entrega en agosto cerr\u00f3 hoy en el mercado de futuros de Londres en 48,34 d\u00f3lares, un 5,04 % menos que al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n anterior.El crudo del mar del Norte, de referencia en Europa, termin\u00f3 la jornada en el International Exchange Futures con un retroceso de 2,57 d\u00f3lares respecto a la \u00faltima negociaci\u00f3n, cuando acab\u00f3 en 50,91 d\u00f3lares.El precio del crudo europeo cay\u00f3 durante la jornada ante los temores a que la salida del Reino Unido de la Uni\u00f3n Europea (UE) ponga afecte a la econom\u00eda del bloque comunitario y reduzca su futura demanda de petr\u00f3leo.El precio del barril de Brent perdi\u00f3 la barrera de los 50 d\u00f3lares durante la madrugada, cuando el recuento de votos del refer\u00e9ndum sobre el Brexitcomenzaba a dar ventaja a los partidarios de romper los lazos entre Londres y Bruselas, y se mantuvo por debajo de esa marca durante toda la jornada. Aun as\u00ed, los analistas han se\u00f1alado que los mercados no creen que las perspectivas econ\u00f3micas de la eurozona vayan a afectar a la baja a los precios del petr\u00f3leo a largo plazo.\u00abEl continente (europeo) no est\u00e1 en el foco de las expectativas de crecimiento global de la demanda\u00bb, se\u00f1al\u00f3 en un comunicado la firma S&P Global Platts. \u00abEn t\u00e9rminos de oferta, la producci\u00f3n europea, centrada en el Mar del Norte, es relativamente marginal, por debajo el 4 % del total global el a\u00f1o pasado, mientras que la producci\u00f3n brit\u00e1nica representa el 1 % del global\u00bb, afirm\u00f3.", "title": "El Brent se desploma un 5,04% y pierde el nivel de los 50 d\u00f3lares", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-brent-desploma-504-por-ciento-y-pierde-nivel-50-dolares-201606242111_noticia.html", "keywords": "brexit,brent,desplome", "date": "2016-06-24", "id": "d4eab439a41b7e91d9866a47818d5820ece2a3a2", "summary": "El precio del crudo europeo cay\u00f3 durante la jornada ante los temores a que la salida del Reino Unido de la Uni\u00f3n Europea"}, {"article": "MadridActualizado:24/06/2016 12:29h\u00abUna bandera de Espa\u00f1a en el Pe\u00f1\u00f3n de Gibraltar est\u00e1 mucho m\u00e1s cerca, pero que nadie piense que celebro esta situaci\u00f3n\u00bb. As\u00ed ha reaccionado el ministro de Exteriores en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, al \u00abs\u00ed\u00bb de los brit\u00e1nicos a abandonar la Uni\u00f3n Europea. El ministro apuesta por \u00abuna cosoberan\u00eda brit\u00e1nico-espa\u00f1ola\u00bb de Gibraltar \u00abdurante un tiempo\u00bb que debe abocar a su \u00abrestituci\u00f3n\u00bb a Espa\u00f1a.El triunfo del Brexit, ha dicho en Onda Cero, supone \u00abun giro copernicano que abre un nuevo horizonte en Gibraltar\u00bb, ya que la f\u00f3rmula de la cosoberan\u00eda y la \u00abbandera espa\u00f1ola est\u00e1 ahora mucho m\u00e1s cerca del Pe\u00f1\u00f3n\u00bb.La f\u00f3rmula para Espa\u00f1a, seg\u00fan ha explicado el ministro en funciones, es la que ya hablaron en su momento Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y Tony Blair: \u00abUna soberan\u00eda brit\u00e1nico-espa\u00f1ola durante un tiempo, que transcurrido ese tiempo aboque a la restituci\u00f3n de Gibraltar a la soberan\u00eda espa\u00f1ola\u00bb.En declaraciones a Antena 3, Margallo ha se\u00f1alado que la aplicaci\u00f3n de la f\u00f3rmula de cosoberan\u00eda para Gibraltar con estas condiciones es una opci\u00f3n que cabe ya en la redacci\u00f3n actual de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, y ha citado en concreto el art\u00edculo 144 que prev\u00e9 la autonom\u00eda para territorios no integrados en la organizaci\u00f3n provincial.El Reino Unido saldr\u00e1 de la Uni\u00f3n Europea al haber conseguido la campa\u00f1a \u00abVote Leave\u00bb el 52 % de los votos, frente al 48 % de los conseguidos por los partidarios de permanecer en ella.Frontera externaA juicio de Margallo, el nuevo gobierno que salga de las urnas el pr\u00f3ximo domingo debe pelear para que la cuesti\u00f3n de Gibraltar no \u00abforme parte de la nuevas relaciones\u00bb que la UE mantendr\u00e1 con el Reino Unido. En el momento en que Reino Unido salga de la UE, Gibraltar se convertir\u00e1 en frontera externa y dejar\u00eda de tener acceso al mercado interior, salvo que aceptasen alguna f\u00f3rmula de cosoberan\u00eda con Espa\u00f1a en un periodo hasta proceder a la completa integraci\u00f3n territorial.Seg\u00fan Margallo, \u00abhabr\u00e1 que saber qu\u00e9 tipo de relaci\u00f3n quiere\u00bb Gibraltar, cuyas autoridades \u00abno est\u00e1n poniendo las cosas f\u00e1ciles\u00bb, ya que \u00absi queremos saber cu\u00e1les son sus aspiraciones hubiera estado bien que hubiesen aceptado un foro cuatripartito\u00bb, en el que adem\u00e1s de Espa\u00f1a y Reino Unido participaran el Gobierno gibraltare\u00f1o, la Junta de Andaluc\u00eda y la Mancomunidad de Municipios del Campo de Gibraltar. El jefe de la diplomacia ha dicho que la salida de Reino Unido de la UE no tiene por qu\u00e9 afectar \u00abmucho\u00bb a los espa\u00f1oles que trabajan en ese pa\u00eds y ha rechazado frontalmente hacer ning\u00fan tipo de paralelismo entre el futuro de Escocia -que se plantea volver a celebrar un refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n para dejar Reino Unido e integrarse en la UE- y Catalu\u00f1a.\u00abSalto adelante en la federalizaci\u00f3n\u00bbMargallo ha recibido con \u00abbastante preocupaci\u00f3n\u00bb los resultados del refer\u00e9ndum brit\u00e1nico y ha apostado por \u00abm\u00e1s Europa\u00bb para que no se interprete como \u00abel principio del fin del proyecto\u00bb. \u00abAhora s\u00ed que tenemos que salir con una declaraci\u00f3n, un compromiso de dar un salto adelante en la federalizaci\u00f3n de la uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria y que no se interprete como el principio del fin del proyecto europeo\u00bb, ha declarado. Margallo aboga por avanzar hacia \u00ablos Estados Unidos de Europa\u00bb.El jefe de la diplomacia espa\u00f1ola ha insistido en que \u00abel m\u00e1s Europa es m\u00e1s urgente todav\u00eda\u00bb si se quiere que el refer\u00e9ndum brit\u00e1nico \u00abno se interprete como una marcha atr\u00e1s definitiva del proceso de integraci\u00f3n que comenz\u00f3 en Roma\u00bb o que entre en \u00abuna v\u00eda de descongelaci\u00f3n\u00bb.Proceso de salidaEl titular de Asuntos Exteriores ha explicado el proceso que ahora debe afrontar el Reino Unido, que debe mandar una carta notificando el resultado del refer\u00e9ndum, pero para lo que no hay plazo, y que abrir\u00e1 un periodo de dos a\u00f1os \u00abpara solemnizar el divorcio\u00bb, prorrogable sin l\u00edmite por unanimidad.Ha se\u00f1alado que para el Reino Unido \u00ablas cosas pintan peor\u00bb ya que en cuanto dejen de aplicarse los tratados el pa\u00eds tendr\u00e1 que renovar todos los acuerdos de asociaci\u00f3n que ten\u00eda la Uni\u00f3n Europea con pa\u00edses terceros. \u00abEn t\u00e9rminos econ\u00f3micos va a ser muy malo para el Reino Unido\u00bb, ha asegurado.A su juicio, \u00abno se ha calibrado suficientemente la ola de indignaci\u00f3n\u00bb que provoc\u00f3 la crisis de Lehman Brothers, \u00absimilar a la crisis del 29\u00bb, y tampoco el \u00abgrado de desafecci\u00f3n\u00bb, lo que explica las elecciones municipales en Italia, las elecciones en Austria o fen\u00f3menos internos de Espa\u00f1a, como el auge de Unidos Podemos.\u00abReino Unido seguir\u00e1 estando junto a Gibraltar\u00bbEl secretario de Estado brit\u00e1nico para Europa, David Lidington, ha asegurado este viernes que su Gobierno no entrar\u00e1 en un proceso de negociaci\u00f3n sobre la soberan\u00eda del Pe\u00f1\u00f3n si los gibraltare\u00f1os no est\u00e1n de acuerdo.\u00abReino Unido no entrar\u00e1 en un proceso de negociaci\u00f3n de soberan\u00eda con el que Gibraltar no est\u00e9 conforme\u00bb, ha asegurado Lidington, en un comunicado hecho p\u00fablico horas despu\u00e9s de que se confirmara la victoria del Brexit en el refer\u00e9ndum de Reino Unido.\u00abQuiero ser absolutamente claro. Reino Unido seguir\u00e1 estando junto a Gibraltar\u00bb, ha afirmado Lidington. \u00abNunca entraremos en arreglos bajo los cuales el pueblo de Gibraltar pase bajo la soberan\u00eda de otro estado contra vuestra voluntad\u00bb, ha recalcado, dirigi\u00e9ndose a los gibraltare\u00f1os.", "title": "Margallo: \"La bandera espa\u00f1ola est\u00e1 ahora mucho m\u00e1s cerca del Pe\u00f1\u00f3n de Gibraltar\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-bandera-espanola-esta-ahora-mucho-mas-cerca-penon-gibraltar-201606240953_noticia.html", "keywords": "gibraltar,margallo", "date": "2016-06-24", "id": "b8a30ba9a59f2bd4159f2e1c895a618411277258", "summary": "Apuesta por \u00abuna cosoberan\u00eda brit\u00e1nico-espa\u00f1ola durante un tiempo\u00bb que debe abocar a su \u00abrestituci\u00f3n\u00bb a Espa\u00f1a"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 12:34hMujeres y hombres tenemos universos emocionales diferentes, y aunque complementarios son muy distintos. Esta realidad, tiene un doble origen, que es por un lado cultural, porque tradicionalmente al g\u00e9nero masculino, al contrario del femenino, se le ense\u00f1a desde la infancia a controlar las emociones y a no mostrarlas; y por otro lado un origen f\u00edsico, que se demuestra, al observar en diferentes pruebas cerebrales, como se estimulan, ante situaciones emocionales, determinadas \u00e1reas distintas del cerebro, dependiendo del g\u00e9nero de la persona. A su vez una cosa puede ser consecuencia de la otra, puesto que siglos controlando o expresando las emociones, podr\u00edan haber dejado su huella marcada gen\u00e9ticamente.Seg\u00fan explica la doctora Marisa Navarro, m\u00e9dico especialista en terapias de pareja, y autora de \u00abLa medicina emocional\u00bb, el cerebro de la mujer y el del hombre tienen una forma de funcionar diferente. Por ejemplo, la mujer suele ser m\u00e1s intuitiva y capaz de hacer m\u00e1s cosas a la vez, porque posee m\u00e1s conexiones entre ambos hemisferios cerebrales, mientras que los hombres se orientan mejor, tienen m\u00e1s facilidad a la hora de tomar decisiones y son m\u00e1s ejecutivos, por tener m\u00e1s conexiones nerviosas entre la zona motora del cerebro, que se encuentra en la parte frontal y la zona visual, localizada en la occipital. Adem\u00e1s, los hombres tienen m\u00e1s desarrolladas las \u00e1reas cerebrales destinadas a la actividad sexual y a la agresividad, mientras que las mujeres tienen m\u00e1s desarrolladas las zonas destinadas a la empat\u00eda.Su traducci\u00f3n en las emociones provoca que las mujeres, en general, sean m\u00e1s intensas y expresivas y memoricen mucho mejor los episodios que est\u00e1n cargados de emociones tanto positivas, como negativas. \u00abEsto, lo puedo comprobar en consulta cuando realizo terapia de pareja, donde veo como las mujeres suelen recordar mucho mejor y con m\u00e1s detalles las discusiones o los episodios cargados de emotividad. Por ello en una discusi\u00f3n, tienen m\u00e1s facilidad de sacar \"trapos sucios\" del pasado, y los hombres se sorprenden mucho de esto, pero no es que los quieran guardar deliberadamente, sino que fisiol\u00f3gicamente tienen facilidad para hacerlo\u00bb, explica. Por el contrario a ellos, les cuesta m\u00e1s comprender las emociones de los que les rodean, pues est\u00e1n m\u00e1s orientados a la acci\u00f3n, mientras que las mujeres se orientan m\u00e1s a la reflexi\u00f3n, por lo que suelen tener m\u00e1s habilidades sociales.El no expresar, ni entender, ni gestionar de la misma manera las emociones, es propio de hombres y mujeres, teniendo en cuenta que manifestarlas se considera un signo de debilidad, o que hay emociones que est\u00e1n bien vistas dependiendo del g\u00e9nero y as\u00ed ante una misma situaci\u00f3n negativa, la mujer puede expresar tristeza y el hombre enfado. Ello conlleva que ambos sexos, tengan tendencia a desarrollar enfermedades mentales diferentes. Por ejemplo, las mujeres tienen una mayor predisposici\u00f3n a sufrir ansiedad o depresi\u00f3n, mientras que los hombres tienden m\u00e1s a conductas antisociales y problemas adictivos, explica Marisa Navarro. El papel de las hormonasTampoco manejamos de la misma forma el estr\u00e9s, asegura la experta, y asi mientras que en ellos suele generar estados de furia e impulsividad y ganas de salir corriendo, sin querer compartir su estado, en ellas despierta un deseo de introspecci\u00f3n y un an\u00e1lisis de las situaciones y de las emociones, que con frecuencia se comparte normalmente con otras mujeres.Adem\u00e1s, Marisa Navarro a\u00f1ade que tenemos el papel de las hormonas sexuales, que tambi\u00e9n juegan un papel diferente sobre nuestro estado emocional y por tanto sobre nuestros pensamientos y comportamientos. Porque si bien es cierto que primero es el pensamiento y despu\u00e9s el sentimiento, hay elementos internos como son las hormonas que producen en nosotros determinados cambios en c\u00f3mo nos sentimos, como por ejemplo m\u00e1s irritables o sensibles, o con mayor ansiedad, y en cuanto notamos algo as\u00ed, enseguida empezamos a crear pensamientos que justifiquen y refuercen esos estados creados por nuestras hormonas, y a partir de ah\u00ed empieza el conjunto, pensamiento-sentimiento-actitud-acci\u00f3n.Por estos motivos, mujeres y hombres nos equivocamos cuando pretendemos que uno y otro, tengamos las mismas respuestas emocionales. \u00abNo es que deliberadamente no queramos expresarnos igual, o gestionar nuestros sentimientos de la misma manera, sino que nuestro cerebro est\u00e1 dise\u00f1ado para atender a otras cosas. Si ambos acept\u00e1ramos esto y dej\u00e1ramos de intentar cambiarnos, se evitar\u00edan muchos conflictos de pareja\u00bb, finaliza la doctora.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "Enfermedades mentales seg\u00fan el sexo", "url": "http://www.abc.es/familia/vida-sana/abci-enfermedades-mentales-segun-sexo-201606241251_noticia.html", "keywords": "generos,salud,mental", "date": "2016-06-24", "id": "1d3613ded34b796d4c0da493a1f5ecc6d7bbbabb", "summary": "Mujeres y hombres tienden a desarrollar enfermedades mentales diferentes, al no gestionar por igual sus emociones"}, {"article": "Actualizado:28/06/2016 17:06hHay deportistas que pasan desapercibidos pese a tener una habilidad extraordinaria en su disciplina. Es el caso de \u00c1lex Pastor (M\u00e1laga, 1989), campe\u00f3n del mundo de kitesurf en 2013 en la modalidad de freestyle y embajador de XS Power Drink. Un andaluz con la piel de neopreno cuya vida ha transcurrido saltando entre las olas y las playas de todo el mundo. En su encuentro con ABC, su manera de hablar transmite tranquilidad, esa que necesit\u00f3 su madre para permitirle irse a vivir con 16 a\u00f1os y tan solo en compa\u00f1\u00eda de su hermano seis a\u00f1os mayor a Tarifa, en busca de los saltos m\u00e1s acrob\u00e1ticos agarrado a una cometa. Hoy, regenta una escuela de surf en la meca de este deporte en Espa\u00f1a y busca recuperar el cetro mundial logrado hace tres a\u00f1os, con la ayuda de XS Power Drink, su nuevo patrocinador.\u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 el kitesurf a su vida?Desde que ten\u00eda ocho a\u00f1os hac\u00eda windsurf con mi padre y mi hermano. \u00cdbamos mucho a Tarifa los fines de semana y en verano. Cuando empec\u00e9 todav\u00eda no exist\u00eda el \u00abkite\u00bb en Tarifa. Empez\u00f3 dos a\u00f1os despu\u00e9s. A mi padre le parec\u00eda medio peligroso ya que a\u00fan hab\u00eda muchos accidentes porque no estaban desarrolladas las medidas de seguridad con la cometa y tiraba mucho. A partir de 2012 empez\u00f3 a controlarse y pude practicarlo. Es la modalidad (freestyle) m\u00e1s espectacular y era donde estaban los que part\u00edan la \u00abpana\u00bb.Cuando decidi\u00f3 que no hab\u00eda vuelta atr\u00e1s. \u00bfNo le tomaban por un loco?S\u00ed, totalmente. Estando en M\u00e1laga con 16 a\u00f1os les dije a mis padres y a mis amigos que me iba a Tarifa a vivir, pero no me tomaban enserio. Yo ten\u00eda muy claro desde peque\u00f1o que quer\u00eda irme y dedicarme al kitesurf. Nunca pens\u00e9 que iba a ser campe\u00f3n del mundo ni que iba a vivir de esto, simplemente quer\u00eda practicarlo y era mi pasi\u00f3n. As\u00ed es como se consiguen las cosas, cuando lo haces con pasi\u00f3n. Mi madre se negaba. A ella le costaba mucho porque ten\u00eda 15 a\u00f1os, mis argumentos fueron algo as\u00ed como mejor eso que estar bebiendo por ah\u00ed. Mi padre s\u00ed que me apoyaba, as\u00ed que la convencimos y me dio un apoyo enorme. Cu\u00e9ntenos c\u00f3mo es el d\u00eda a d\u00eda de un \u00abrider\u00bbEntreno casi todos los d\u00edas, cuatro o cinco en el gimnasio y seis en el agua si hay viento. Por la ma\u00f1ana en el gimnasio hago crossfit, que est\u00e1 muy de moda. Beneficia mucho, da resistencia y fuerza y eso me ayuda con el kitesurf porque los movimientos son muy acrob\u00e1ticos y requieren un esfuerzo f\u00edsico. Es importante estar en forma para prevenir lesiones de rodilla, de hombro\u2026 Pero lo m\u00e1s importante es echarle horas en el agua. Es un deporte bastante autodidacta y conviene ir a entrenar a lugares que sabes que hay viento todo el d\u00eda. Adem\u00e1s de entrenar, tengo una escuela-tienda de kitesurf desde hace dos a\u00f1os en Tarifa y tengo que organizar las tareas. Es un plan que desarroll\u00e9 cuando me lesion\u00e9 el hombro y es mi seguro de futuro.Entonces podr\u00edamos decir que vive de playa en playa...S\u00ed, siempre tengo que estar en la playa. Que me ve\u00e1is en lugares de interior es bastante raro.\u00bfSe puede vivir de un deporte minoritario?Al principio no ten\u00eda el apoyo de nadie, solo de mis padres que me ayudaban con lo justo para poder estudiar y tener un apartamento que compart\u00eda con unos cuantos amigos. Todo empez\u00f3 porque me apunt\u00e9 a una competici\u00f3n al a\u00f1o siguiente de irme, me fue bien y gan\u00e9 algo de dinero \u2013unos 2.000\u20ac\u2013, suficiente para seguir yendo a otras competiciones. Poco a poco los sponsors se fueron fijando en m\u00ed porque era muy joven. Me pagaban los viajes y las competiciones; aunque yo ten\u00eda que ganar algo de dinero por otro lado, as\u00ed que hice cursos de instructor de kitesurf. Poco a poco me surgieron otros patrocinadores que me apoyaron econ\u00f3micamente.\u00bfHubo alg\u00fan punto de inflexi\u00f3n?Ha habido muchos momentos\u2026 Recuerdo uno cuando ten\u00eda 17 a\u00f1os, acababa de terminar bachiller y mi plan era estudiar el siguiente a\u00f1o arquitectura. Pens\u00e9 en competir ese verano y dejarlo para centrarme en la carrera. Fui al mundial en Fuenteventura y qued\u00e9 tercero cuando nadie se lo esperaba, luego fui a Brasil y qued\u00e9 segundo. Fue como\u2026 espera que todav\u00eda puede que me vaya bien y lo alargu\u00e9 otro a\u00f1o m\u00e1s. Y as\u00ed fui estir\u00e1ndolo hasta que me centr\u00e9 en ello. Ha sido una serie de casualidades que me han ido pasando en el momento justo y al final me ha ido bien.\u00bfY el recuerdo m\u00e1s dulce?Ganar el campeonato del Mundo. Tuve una sensaci\u00f3n de alivio. Tienes siempre esa presi\u00f3n, ese objetivo a cumplir. Sobre todo cuando te pones esa meta tres a\u00f1os y terminas subcampe\u00f3n. De hecho, el a\u00f1o anterior perd\u00ed el campeonato por 0.16 puntos en la final\u2026 por muy muy poco.\u00bfQu\u00e9 ambiente se respira durante las competiciones?Muchos de mis amigos est\u00e1n en Tarifa o son los propios competidores. Al final es como una familia. Cuando hay que competir, las amistades se separan un poco, pero en el momento en el que se termina la manga vuelve a la normalidad. Es un poco peculiar, pero es as\u00ed. Somos un grupo de amigos, compitiendo y recorriendo el mundo.Cada uno mirar\u00e1 lo suyo y preparar\u00e1 su equipo...Pero cuando termina la competici\u00f3n nos vamos a todos a tomar cerveza. Aunque est\u00e1 claro que con los que tienes m\u00e1s rivalidad son los m\u00e1s directos. Hay un chico que se llama Youri Zoon y hemos tenido varios campeonatos del mundo disputado entre nosotros y ha habido momentos de mucha rivalidad, pero ahora que ya hemos ganado los dos, somos tan amigos.\u00bfC\u00f3mo desconecta del kitesurf?En ocasiones he ido a Sierra Nevada que lo tengo cerquita de casa y me gusta mucho el snowboard, aunque tambi\u00e9n el wakesurf. Adem\u00e1s, quiero ir en diciembre a Bali para surfear un poco.\u00bfTen\u00eda alg\u00fan \u00eddolo de peque\u00f1o?S\u00ed, Aaron Hadlow, un ingl\u00e9s que fue dos o tres veces campe\u00f3n del mundo con dos a\u00f1os m\u00e1s que yo. Tambi\u00e9n estaba otro malague\u00f1o, \u00c1lvaro, que compet\u00eda dentro del circuito. Adem\u00e1s, tuve mucho apoyo de mi hermano que quiso venirse conmigo a Tarifa. En esos a\u00f1os fue como mi segundo padre porque era seis a\u00f1os mayor que yo. Cuando yo ten\u00eda 16, \u00e9l ten\u00eda 22.Ahora usted es el \u00eddolo...Tampoco he tenido \u00e9xito a niveles de futbolistas o algo parecido. Pero me encanta cuando llegan ni\u00f1os que quieren que le firmes un aut\u00f3grafo. Te ves reflejado cuando eras peque\u00f1ito y ve\u00edas a tus \u00eddolos. Hasta con mi hermano peque\u00f1o \u20137 a\u00f1os\u2013 que dice que quiere ser como yo, que quiere hacer kite, que quiere ser el campe\u00f3n. Se viste como yo. Es de lo mejor.", "title": "\"Las cosas se consiguen cuando las haces con pasi\u00f3n\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-cosas-consiguen-cuando-haces-pasion-201606240834_noticia.html", "keywords": "campeon,kitesurf,pastor,alex", "date": "2016-06-24", "id": "5775fef220cb459a8ac2ff7266a3050e31386188", "summary": "El espa\u00f1ol \u00c1lex Pastor, campe\u00f3n del mundo de kitesurf en 2013, hace un repaso con ABC de su trayectoria y de sus proyectos de futuro"}, {"article": "La UEFA ha ido a la ra\u00edz del problema. Todo el c\u00e9sped del estadio de Lille est\u00e1 siendo cambiado, tambi\u00e9n se parchean las \u00e1reas y ciertas zonas de los de Marsella y Niza. Estos tres campos han ofrecido un estado impropio de una Eurocopa en la fase de grupos. Sus gestores y la organizaci\u00f3n europea se echan mutuamente las culpas del desastre. Resbalones, botes falsos, pases imprecisos y malos controles han deslucido el juego practicado por culpa de la mala hierba.El estadio Pierre Mauroy de Lille-Metropole ha concitado las cr\u00edticas generalizadas. Lo han puesto tan verde como la pintura empleada para disimular calvas y terrones a la vista de los telespectadores. \u00abEs dif\u00edcil para los jardineros, lo s\u00e9 porque yo lo he sido\u00bb, coment\u00f3 comprensivo el defensa franc\u00e9s Adil Rami, que ejerci\u00f3 el oficio antes de dedicarse al f\u00fatbol profesional.Tras el Francia-Suiza (0-0) disputado el domingo en el patatal ubicado en el municipio de Villeneuve-d'Ascq, Didier Deschamps lament\u00f3 que \u00abtener un c\u00e9sped como este es verdaderamente desolador\u00bb. \u00abLos jugadores tienen mucho m\u00e9rito. El de Marsella estaba mejor\u00bb, apostill\u00f3 el seleccionador franc\u00e9s, quien a la conclusi\u00f3n del Francia-Albania (2-0) jugado el 16 de junio en el V\u00e9lodrome hab\u00eda calificado su terreno de \u00abdesastroso\u00bb. \u00abSi se permite en un estadio de la Eurocopa hacer un concierto de AC/DC un mes antes.\u00bb, censur\u00f3 en alusi\u00f3n a la actuaci\u00f3n del grupo de rock australiano el 13 de mayo en el recinto. Los trabajos de sustituci\u00f3n del c\u00e9sped de Lille comenzaron el mi\u00e9rcoles por la noche nada m\u00e1s finalizar el partido Italia-Eire (0-1). Se espera que est\u00e9n finalizados esta misma tarde con vistas a la celebraci\u00f3n del octavo de final entre Alemania y Eslovaquia el domingo as\u00ed como un cuarto el 1 de julio. Los tepes, tra\u00eddos expresamente de viveros holandeses, tendr\u00e1n tiempo suficiente para arraigar, seg\u00fan los especialistas. La UEFA pone como ejemplo el precedente del cambio de c\u00e9sped en Basilea (Suiza), estropeado por los chaparrones, en plena competici\u00f3n de la Eurocopa de 2008.La organizaci\u00f3n europea tom\u00f3 posesi\u00f3n de los diez estadios del torneo el 16 de mayo. Entonces dictamin\u00f3 que el estado del c\u00e9sped en Lille, Marsella y Niza no era satisfactorio. El irland\u00e9s Richard Hayden, su responsable de los campos, orden\u00f3 que fueran levantados y prescindi\u00f3 de los cuidadores franceses. Opt\u00f3 por recurrir a la empresa austriaca Richter Rasen, proveedora de los estadios de la Eurocopa 2012 en Ucrania y Polonia, que envi\u00f3 rollos de hierba desde su zona de producci\u00f3n en Eslovaquia. El transporte se hizo en cami\u00f3n frigor\u00edfico, pero algunas partidas llegaron congeladas. Las inclemencias meteorol\u00f3gicas de una primavera francesa pasada por el agua de las lluvias torrenciales y las inundaciones contribuyeron a que no pudieran enraizar.La ocasi\u00f3n la pintaban calva para poner la pelota en el tejado de la UEFA. \u00abEl estadio Pierre Mauroy deplora la situaci\u00f3n creada por la mala calidad del c\u00e9sped suministrado por Richter Rasen\u00bb, acus\u00f3 en un comunicado. \u00abNuestros actores no son en ninguna medida responsables de la incompetencia y el sabotaje de mercenarios contratados para la ocasi\u00f3n\u00bb, arremeti\u00f3 la sociedad francesa de c\u00e9spedes, que aglutina a 150 profesionales del sector. \u00abQue la UEFA deje en paz a los jardineros franceses y les permita hacer su trabajo sin ir a buscar hierba fuera\u00bb, protest\u00f3 su presidente, Jean-Marc Lecourt.Pero algo debe tener la hierba cuando la riegan. Los tres campos incriminados por la UEFA ocupan los \u00faltimos lugares en el campeonato organizado por la Liga francesa entre los 20 clubes de primera divisi\u00f3n. Marsella es 13\u00ba, Lille 15\u00ba y Niza 16\u00ba. El campe\u00f3n es el Par\u00eds Saint-Germain, que en 2013 contrat\u00f3 al ingl\u00e9s Jonathan Calderwood, jardinero del Aston Villa, para que dejara el Parque de los Pr\u00edncipes como una alfombra. El Stade de France, sin club residente, ha recurrido a Tony Stones, jardinero jefe de Wembley, para que cuide de su c\u00e9sped h\u00edbrido a base de hierba natural y fibras sint\u00e9ticas. En el partido inaugural estaba pasable. El mi\u00e9rcoles hab\u00eda mejorado en el Islandia-Austria (2-1). En la final deber\u00eda ser un billar.", "title": "De ra\u00edz contra la mala hierba", "url": "http://www.abc.es/deportes/futbol/eurocopa/francia-2016/rc-raiz-contra-mala-hierba-201606232110_noticia.html", "keywords": "Marsella,UEFA,Niza,Lille", "date": "2016-06-24", "id": "c27716c7de533f266a962f11dbc040f988687887", "summary": "La UEFA aprovecha la pausa previa a octavos para cambiar todo el c\u00e9sped de Lille y parchear los de Marsella y Niza"}, {"article": "MADRIDActualizado:24/06/2016 11:28hEl consumo de tabaco es uno de los h\u00e1bitos m\u00e1s da\u00f1inos para la salud. Una realidad, que no una mera hip\u00f3tesis, constatada por infinidad de estudios. Y como cab\u00eda esperar, la salud bucodental, o m\u00e1s exactamente su deterioro, no pod\u00eda escapar a los efectos del tabaco. De hecho, un nuevo estudio llevado a cabo por investigadores de la Facultad de Odontolog\u00eda de la Universidad de Louisville (EE.UU.) confirma lo que hace ya mucho tiempo que se ven\u00eda sospechando: que el tabaco se asocia con la formaci\u00f3n de biofilms bacterianos en m\u00faltiples partes del cuerpo, incluidas las piezas dentales. O dicho de otro modo, que fumar promueve la formaci\u00f3n de la placa dental.Como explica David A. Scott, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab Tobacco Induced Diseases\u00bb, \u00abuna vez un pat\u00f3geno se establece en el biofilm, su erradicaci\u00f3n puede resultar muy dif\u00edcil. Y es que los biofilms ofrecen una barrera f\u00edsica frente a la respuesta inmune del hu\u00e9sped, pueden ser completamente impermeables a los antibi\u00f3ticos y pueden actuar como un reservorio para infecciones persistentes\u00bb.Es m\u00e1s; como alerta David Scott, \u00ablos biofilms tambi\u00e9n facilitan el intercambio de material gen\u00e9tico entre la comunidad bacteriana que lo conforma, lo que puede dar lugar a la aparici\u00f3n de una resistencia a los antibi\u00f3ticos y a la propagaci\u00f3n de otros factores que promueven la infecci\u00f3n\u00bb.La uni\u00f3n hace la fuerzaPero, exactamente, \u00bfqu\u00e9 es un biofilm o una biopel\u00edcula bacteriana? Pues, simple y llanamente, un ecosistema en el que habitan un o varias especies de bacterias adheridas a una superficie \u2013en este caso concreto, a las piezas dentales\u2013. Adem\u00e1s, los biofilms se caracterizan por la excreci\u00f3n de una matriz extracelular adhesiva que protege a sus \u2018habitantes\u2019. Y es que tambi\u00e9n en el mundo bacteriano la uni\u00f3n hace la fuerza.El objetivo del nuevo estudio o \u2018metan\u00e1lisis\u2019 fue analizar los resultados de m\u00faltiples investigaciones ya realizadas para evaluar si fumar altera la superficie de las bacterias y promueve la formaci\u00f3n de biofilms bacterianos. Una vez un pat\u00f3geno se establece en el biofilm, su erradicaci\u00f3n puede resultar muy dif\u00edcil David ScottLos resultados de la nueva revisi\u00f3n constataron que, efectivamente, el tabaco favorece la placa dental. Sin embargo, esta asociaci\u00f3n entre el consumo de cigarrillos y los biofilms no acaba ah\u00ed, sino que se extiende a lo largo de todo el organismo \u2013incluida la formaci\u00f3n de biofilms en localizaciones tan peligrosas como son las v\u00e1lvulas del coraz\u00f3n.Como refieren los autores, \u00abel tabaco alteran la superficie bacteriana y promueve la formaci\u00f3n de biofilms en algunos de los pat\u00f3genos m\u00e1s importantes para el ser humano, entres los mismos \u2018Staphylococcus aureus\u2019, \u2018Streptococcus mutans\u2019, \u2018Klebsiella pneumonia\u2019, \u2018Porphyromonas gingivalis\u2019 y \u2018Pseudomonas aeruginosa\u2019\u00bb.Hay que dejar de fumarEntonces queda claro: fumar ayuda a las bacterias, cuando menos a las nocivas, a sobrevivir en nuestro organismo y a que merme nuestra salud. \u00bfY qu\u00e9 podemos hacer para combatir estos biofilms?Como concluye David Scott, \u00abhay que llevar a cabo m\u00e1s investigaciones para comprender las interacciones que tienen lugar entre las bacterias de los biofilms y c\u00f3mo se relacionan con las enfermedades. Muchos estudios se han centrado en los biofilms utilizando una \u00fanica especie, pero cada son m\u00e1s relevantes los modelos con m\u00faltiples especies. Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a cabo estudios con los nuevos tratamientos para las enfermedades inducidas por los biofilms, pero a\u00fan queda un largo camino por recorrer\u00bb.En definitiva, lo primero que hay que hacer para prevenir estos biofilms y, por tanto, las enfermedades que conllevan es tan simple como aparente: hay que dejar de fumar.", "title": "Confirmado: el tabaco promueve la formaci\u00f3n de la placa dental", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-confirmado-tabaco-promueve-formacion-placa-dental-201606240311_noticia.html", "keywords": "placa,tabaco,dental", "date": "2016-06-24", "id": "e67079a3a432be6df0dc79dbc678b75420a7babf", "summary": "Fumar da lugar a la aparici\u00f3n de biofilms en las piezas dentales y en m\u00faltiples \u00e1reas tan sumamente peligrosas como las v\u00e1lvulas cardiacas"}]