[{"article": "MADRID.- Es cierto que a veces se hac\u00eda pasar por lo que no era, como enviado del rey Felipe VI para intentar estafar a importantes empresarios como Jorge Cosmen, presidente de ALSA. De hecho, por este motivo, Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias se sentar\u00e1 este viernes frente al juez Arturo Zamarriego. Pero tambi\u00e9n lo es que el peque\u00f1o Nicol\u00e1s ten\u00eda amigos en el Partido Popular que cuando ocuparon altos cargos no dudaron en mantener \u201cconversaciones de negocios\u201d con un miembro de la FAES que apenas superaba los 20 a\u00f1os. Es el caso de Jaime Garc\u00eda Legaz o de V\u00edctor Calvo Sotelo, ambos secretarios de Estado en el gobierno de Mariano Rajoy, seg\u00fan la documentaci\u00f3n encontrada por los investigadores del caso Nicol\u00e1s.A estos amigos se suma ahora el ex jefe de gabinete del Secretario de Estado de Interior, Alejandro S\u00e1nchez Garc\u00eda, debido a la documentaci\u00f3n sobre \u00e9l encontrada en los nuevos papeles del peque\u00f1o Nicol\u00e1s que P\u00fablico ha entregado al juzgado de instrucci\u00f3n n\u00famero 2. S\u00e1nchez Garc\u00eda fue cesado en la primavera de 2015, meses despu\u00e9s de que el presunto estafador fuera detenido y cuando la Audiencia Provincial de C\u00e1diz le acus\u00f3 de estafa en un asunto urban\u00edstico. Entre sus funciones dentro del ministerio que a\u00fan dirige Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz estaba trabajar en la Gerencia de Infraestructuras y Equipamientos de la Seguridad del Estado (GIESE), es decir, en la gesti\u00f3n de los inmuebles del Ministerio del Interior.Precisamente dentro de los papeles del peque\u00f1o Nicol\u00e1s que obran en el sumario se encuentran anotaciones relacionadas a negocios y reuniones relativas a obras del Ministerio del Interior. Estas notas se vinculan con las fechas en las que los anuncios de los concursos p\u00fablicos aparec\u00edan en el Bolet\u00edn oficial el Estado, para reformas en comisar\u00edas y cuarteles. Pero adem\u00e1s, entre los papales encontrados por los investigadores en el registro de la vivienda hay gran cantidad de documentaci\u00f3n e informaci\u00f3n sobre la zona franca de C\u00e1diz de la que forma parte el municipio de la L\u00ednea de la Concepci\u00f3n del que fue concejal y alcalde Alejandro S\u00e1nchez hasta que fue reclutado como persona de confianza por el secretario de Estado de Internior, Francisco Mart\u00ednez V\u00e1zquez. Investigaci\u00f3n UDEF y CNMV Entre la nueva documentaci\u00f3n aportada al sumario, tambi\u00e9n hay abundantes escritos, algunos oficiales, sobre una investigaci\u00f3n que en 2015 desarroll\u00f3 la Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF) sobre la concesi\u00f3n de licencias a determinadas entidades por parte de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) y que comenz\u00f3 a investigarse en 2012 por una denuncia interpuesta por una de las supuestas perjudicadas, la entidad Dracon Partners. Los documentos de la UDEF, la CNMV y los denunciantes obraban en poder del peque\u00f1o Nicol\u00e1s mucho antes de que la operaci\u00f3n Parqu\u00e9 de la UDEF saliera a la luz y esta es otra de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n de la comisi\u00f3n judicial formada por agentes de Asuntos Internos de la Polic\u00eda escogidos por el juez.En el registro de la casa de la abuela del peque\u00f1o Nicol\u00e1s se encontraron otros documentos de la UDEF. Uno de ellos se lo hab\u00eda facilitado el sindicato ultraderechista Manos Limpias y otro era un informe falso \u2014en elaboraci\u00f3n\u2014 sobre una investigaci\u00f3n abierta al exejecutivo del Banco Santander, Javier Mart\u00ednez de la Hidalga, quien quer\u00eda solicitar un cr\u00e9dito de 20 millones de d\u00f3lares junto con el peque\u00f1o Nicol\u00e1s al Banco Nacional de Guinea Ecuatorial.", "title": "El ex jefe de gabinete del secretario de Estado de Interior entre los contactos del Peque\u00f1o Nicol\u00e1s", "url": "http://www.publico.es/politica/ex-jefe-gabinete-del-secretario.html", "keywords": "Interior,gabinete,secretario,ex,jefe", "date": "2016-02-26", "id": "42a3f8684ca22a1679354e4cbce98a42d25689d6", "summary": "'P\u00fablico' entrega de nuevo al juzgado diversa documentaci\u00f3n del presunto estafador entre la que se encuentra la tarjeta de Alejandro S\u00e1nchez Garc\u00eda, cesado del ministerio de Fern\u00e1ndez D\u00edaz en abril de 2015 por estar procesado por estafa cuando era alcalde de la La L\u00ednea de la Concepci\u00f3n (C\u00e1diz)."}, {"article": "BERL\u00cdN.- El consejero delegado de Facebook, Mark Zuckerberg, anunci\u00f3 este viernes que probablemente el mes que viene la red social incorpore a nivel mundial la posibilidad de retransmitir en directo para todos sus usuarios.Zuckerberg avanz\u00f3 esta nueva herramienta de Facebook en un encuentro en Berl\u00edn en el que se someti\u00f3 a las preguntas del p\u00fablico, y en el que explic\u00f3 que la empresa lleva algunos meses haciendo pruebas con este sistema. \"El objetivo no es que unos pocos puedan transmitir en directo. Queremos que todo el mundo tenga ese poder en su bolsillo\", asegur\u00f3 el cofundador de Facebook. Adem\u00e1s, agreg\u00f3 que la nueva herramienta, que estar\u00e1 disponible en los sistemas operativos iOS de Apple y Android, empezar\u00e1 a funcionar \"con suerte el mes que viene\". El logo Facebook en una ventada de su nuevo 'hub' de I+D en Berlin. REUTERS/Fabrizio Bensch Zuckerberg asegur\u00f3 que las retransmisiones de v\u00eddeo en directo funcionar\u00e1n muy bien en la red social porque es un tipo de contenido muy personal que no puede ser editado, algo \"crudo, visceral y emocional\" que compartir.El consejero delegado de Facebook se encuentra en Berl\u00edn en una visita de dos d\u00edas dentro de una gira por Europa que le llev\u00f3 antes a Barcelona para la feria tecnol\u00f3gica Mobile World Congress. Ayer, tambi\u00e9n en Berl\u00edn, anunci\u00f3 un programa de cooperaci\u00f3n con centros de investigaci\u00f3n europeos en el campo de la inteligencia artificial.", "title": "Facebook permitir\u00e1 retransmitir v\u00eddeos en directo", "url": "http://www.publico.es/ciencias/facebook-permitira-retransmitir-videos-directo.html", "keywords": "Zuckerberg,streaming,Facebook,retransmitir,permitira,directo,videos", "date": "2016-02-26", "id": "38406e91fadded16cf522aa86f9e23e58272f9de", "summary": "Zuckerberg asegur\u00f3 que las retransmisiones de v\u00eddeo en directo funcionar\u00e1n muy bien en la red social porque es un tipo de contenido muy personal que no puede ser editado, algo \"crudo, visceral y emocional\" que compartir."}, {"article": "MADRIDActualizado:26/02/2016 16:46hCuenta Plutarco en su obra \u00abVidas Paralelas\u00bb que el general romano Quinto Sertorio sac\u00f3 de sus trogloditas guaridas excavadas de un pe\u00f1asco a los caracitanos. La resistencia de esta tribu en las alturas de un risco desesper\u00f3 a los romanos y les oblig\u00f3 a utilizar mucho m\u00e1s que su fuerza. El militar agit\u00f3 el polvo del camino con los caballos y encendi\u00f3 hogueras para lograr sacar al pueblo carpetano de Caracca de las oquedades en las que se refugiaban. Ese lugar podr\u00eda ser el Risco de las Cuevas y sus protagonistas los originarios habitantes de Perales de Taju\u00f1a.Esa es, al menos, la sospecha que arque\u00f3logos como Jos\u00e9 Enrique Benito mantiene viva desde que en 1990 hall\u00f3, junto al profesor Mart\u00edn Almagro, un glande de plomo romano \u2013un proyectil que se lanzaba con una honda\u2013 a los pies de este farall\u00f3n calizo. El yacimiento goza de la m\u00e1xima protecci\u00f3n como Bien de Inter\u00e9s Cultural por parte de la Comunidad de Madrid que dentro de su plan para proteger este lugar ha explorado recientemente las cuevas con un \u00abdron\u00bb. A la espera de una intervenci\u00f3n arqueol\u00f3gica en profundidad, el Gobierno regional ha invertido ya 403.589 euros. La alcaldesa de Perales de Taju\u00f1a, Yolanda Cuenca, ha solicitado que sea incluido en el Plan de Yacimientos Visitables.El risco pudo ser escenario de una curiosa batalla en el siglo I a. C. entre los romanos de Sertorio y los carpetanos, aunque a\u00fan no se pueda demostrar que sea la que cita Plutarco. Varios pueblos de Guadalajara se disputan el origen de la misteriosa Caracca.A\u00fan as\u00ed, la historia de este lugar resulta tan fascinante como desconocida. El hombre transform\u00f3 este espacio para quedarse all\u00ed desde la Edad de los Metales. Los vestigios m\u00e1s antiguos hallados son de hace m\u00e1s de 5.000 a\u00f1os, del periodo Calcol\u00edtico. Pero no son los \u00fanicos. Arque\u00f3logos y aficionados han encontrado restos anteriores del Paleol\u00edtico en el entorno. Tambi\u00e9n de la Edad de Bronce, la Edad de Hierro, la \u00e9poca romana, \u00e1rabe y medieval que se conservan en el Museo Arqueol\u00f3gico Regional y en el centro de interpretaci\u00f3n dedicado al risco, en la antigua ermita de San Sebasti\u00e1n. Un crisol de culturas que tuvieron por nexo esta peculiar red intrincada de cuevas, a distinta altura, en lo que podr\u00eda definirse como una \u00abcorrala\u00bb prehist\u00f3rica. Se agrupan en dos conjuntos separados sobre la M-204. Se cree que, en su momento, estaban dividas en espacios dedicados a dormitorios, almacenes y cocinas conectadas por el exterior con pasarelas de madera y escaleras de cuerda.Pese a los importantes descubrimientos, poco se sabe con seguridad de este enclave desconocido para la mayor\u00eda. \u00abSu potencial es indudable\u00bb, explica Jos\u00e9 Polo, arque\u00f3logo y codirector del cercano yacimiento de Titulcia. \u00abNo se ha hecho ninguna excavaci\u00f3n en profundidad. Parte de las cuevas est\u00e1n colapsadas por los desprendimientos. La pr\u00f3xima d\u00e9cada es crucial para su an\u00e1lisis\u00bb, explica. Deterioro aceleradoHasta hoy nos ha llegado una inmensa pared de yeso y arcilla con 47 casas cueva que se levantan sobre el margen derecho del Taju\u00f1a. Su historia, seg\u00fan los ge\u00f3logos, se deshace con la lluvia y el sol que azota la comarca de Las Vegas. Han estado habitadas hasta principios del siglo XX. \u00abA la inauguraci\u00f3n del centro de interpretaci\u00f3n vino una nonagenaria que hab\u00eda nacido en ellas\u00bb, comenta Polo. David Mart\u00edn Freire, doctor ge\u00f3logo del Instituto de Geociencias CSIC-UCM, explicar\u00e1, en abril, sus conclusiones sobre el risco en un congreso en Viena. Lleva a\u00f1os descifrando la velocidad a la que se deteriora este primitivo lago hipersalino cuya edad geol\u00f3gica ronda los 20 millones de a\u00f1os. Seg\u00fan sus c\u00e1lculos, la tasa de retroceso de la pared es de unos tres metros desde la \u00e9poca del Calcol\u00edtico. Los desprendimientos son cada vez m\u00e1s frecuentes. La soluci\u00f3n: \u00abHabr\u00eda que lograr desviar las corrientes de agua que se filtran y que las arcillas absorben provocando, por el peso, que se desprendan grandes bloques\u00bb, explica a ABC.Pese a su declaraci\u00f3n en 1931 como Monumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico, su deterioro se ha acelerado en el \u00faltimo siglo. La construcci\u00f3n de la antigua v\u00eda f\u00e9rrea que pasaba justo a su lado origin\u00f3 m\u00faltiples desprendimientos. Mart\u00edn Freire no deja de sorprenderse por c\u00f3mo, en 1964, se permiti\u00f3 que se rodaran all\u00ed escenas de la pel\u00edcula \u00abLa delgada l\u00ednea roja\u00bb. El objetivo, ahora, es proteger al m\u00e1ximo este rico y desconocido patrimonio.\u00abLa historia de este paraje \u00fanico est\u00e1 a\u00fan por escribir\u00bbJos\u00e9 Enrique Benito, doctor arque\u00f3logo por la Universidad Complutense de Madrid, particip\u00f3 junto al profesor Mart\u00edn Almagro en una de los primeros trabajos sobre el terreno realizados en 1990. Una investigaci\u00f3n que retom\u00f3 el inter\u00e9s que el Risco de las Cuevas suscit\u00f3 desde finales del siglo XIX, cuando historiadores pioneros como Mart\u00edn-Esperanza, Laredo, M\u00e9lida y Alinari o Juan Catalina Garc\u00eda pusieron en valor un lugar, hasta entonces, desconocido para la comunidad cient\u00edfica.M\u00e1s de un siglo despu\u00e9s, Benito cree que las posibilidades de este yacimiento pueden dar \u00abmuchas alegr\u00edas\u00bb a la regi\u00f3n. \u00abLa historia de este paraje \u00fanico est\u00e1 a\u00fan por escribir. Ha estado habitado durante miles de a\u00f1os...\u00bb, afirma. Junto a otros investigadores como Jos\u00e9 Polo, es partidario de realizar intervenci\u00f3n arqueol\u00f3gica, no solo en las propias cuevas, sino en el entorno. \u00abSolo estudiando el pasado podemos comprender el presente\u00bb, mantiene este arque\u00f3logo como m\u00e1xima en su trabajo.", "title": "Los trogloditas madrile\u00f1os que plantaron cara a Roma", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-trogloditas-madrilenos-plantaron-cara-roma-201602261819_noticia.html", "keywords": "roma,trogloditas,plantaron,cara,madrilenos", "date": "2016-02-26", "id": "b3e3d66ac594d2003e496ecc16056b70658c5565", "summary": "La Comunidad de Madrid ha destinado ya m\u00e1s de 400.000 euros a este yacimiento que podr\u00eda ser Caracca, la tribu carpetana asediada por Sertorio en el siglo I a. C."}, {"article": "L\u00edderes en consumo y eficienciaLos coches el\u00e9ctricos todav\u00eda son un segmento con ventas testimoniales. Mientras, los h\u00edbridos de gasolina ganan cuota de mercado y los di\u00e9sel bajan sus emisiones.Mientras llega la esperada revoluci\u00f3n de los el\u00e9ctricos y sus distintas variantes, como los h\u00edbridos enchufables, los el\u00e9ctricos puros o los de pila de combustible (con el hidr\u00f3geno como carburante), el esfuerzo de los constructores va mostrando una oferta cada d\u00eda m\u00e1s variada. Aunque parece que la administraci\u00f3n ha declarado la guerra al di\u00e9sel, hay ejemplos como el del Honda Civic que, con sus m\u00ednimos consumos desmiente a los m\u00e1s agoreros. En cuanto a la gasolina, adem\u00e1s de una reducci\u00f3n muy importante en la cilindrada de los motores \u2013con los tricil\u00edndricos como estrellas emergentes\u2013, la batalla se plantea con los h\u00edbridos enchufables, que es la opci\u00f3n m\u00e1s interesante. Sin embargo no podemos descartar a los h\u00edbridos convencionales, como el caso del Ford Mondeo, o las versiones que ya tienen marcas como Mercedes, BMW, o las japonesas Honda, Toyota y Lexus.Entre los h\u00edbridos enchufables la oferta aumenta poco a poco, pero ya hay modelos interesantes que nos permiten recorrer entre 30 y 50 kil\u00f3metros sin consumir ning\u00fan tipo de combustible f\u00f3sil y con un gasto en electricidad de entre 2,50 y 3 euros cada 100 kil\u00f3metros. Entre estos \u00faltimos, destacar coches como el mencionado m\u00e1s abajo Mitubishi Outlander PHEV, los Porsche Panamera y Cayenne S E-Hybrid, los Volkswagen Golf y Passat GTE y los modelos de Audi con el A3 Sportback e-tron a la cabeza.Nissan LeafCinco a\u00f1os ya en el mercado y una vida de \u00e9xito. Es el el\u00e9ctrico m\u00e1s vendido en el mundo. Acaba de renovarse mec\u00e1nicamente, adoptando una nueva bater\u00eda de 30 kWh con la que logra aumentar su autonom\u00eda hasta los 250 km. Siguen a la venta las versiones de 24 kWh, con el que la autonom\u00eda es de 199 km. Enchufado a un punto de carga r\u00e1pida es posible recargar el 80% de la bater\u00eda en tan solo 30 minutos. Se comporta pr\u00e1cticamente igual que un coche \u00abnormal\u00bb. Es un turismo de 4,45 metros que gracias a su motor el\u00e9ctrico desarrolla el equivalente a 109 CV Dispone de cinco plazas bastante amplias, en las que se viaja sin estrecheces.El caballo de batalla de los el\u00e9ctricos sigue siendo la autonom\u00eda pero Nissan acaba de presentar una nueva versi\u00f3n del Leaf que pasa de una autonom\u00eda de 199 kil\u00f3metros a 250 con una bater\u00eda de 30 kWh. Este es tan solo uno de los argumentos con los que la marca intenta convencer, ya que asociado a esta nueva mec\u00e1nica el\u00e9ctrica, acaba de presentar tres programas dirigidos a los conductores m\u00e1s concienciados con la conservaci\u00f3n del medio ambiente. Se trata del plan \"Instalafacil\", el programa \"Tres meses para cambiar\" y el \"larga distancia\".El primero de ellos facilita la instalaci\u00f3n de un punto de carga en el domicilio del comprador de un Leaf, lo que incluye todos los tr\u00e1mites necesarios con la comunidad de vecinos, e incluso una subvenci\u00f3n de hasta los primeros 1.000 euros del coste de la infraestructura. Un punto de carga puede costar unos mil euros en una vivienda unifamiliar, y alrededor de 1.500 en un garaje de una comunidad de vecinos.El programa \"Tres meses para cambiar\" ofrece al comprador de uno de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos de la gama Nissan la posibilidad de probarlo durante tres meses. Transcurrido ese tiempo, si no est\u00e1n convencidos de que sea su mejor soluci\u00f3n para la movilidad, se podr\u00e1 cambiar sin coste alguno por cualquier otro veh\u00edculo de la gama Nissan. en el momento de compar el el\u00e9ctrico se deposita una fianza que se descuenta autom\u00e1ticamente a la hora de cambiarlo por el veh\u00edculo di\u00e9sel o gasolina.La tercera de las ofertas es el \"Programa larga distancia\", por el que Nissan facilita a los compradores de un Leaf catorde d\u00edas de uso al a\u00f1o de un veh\u00edculo de combusti\u00f3n, por ejemplo, para realizar alg\u00fan viaje de larga distancia que no haga viable la utilizaci\u00f3n del coche el\u00e9ctrico.FICHA T\u00c9CNICA Motores: el\u00e9ctrico de 109 CV. Cambio: autom\u00e1tico Largo / ancho / alto (m): 4,44 / 1,77 / 1,55 Maletero: de 370 a 912 litros Emisiones CO2 (g/km): 0 Precio: desde 23.760 euros (sin descuentos)Honda CivicPocos coches di\u00e9sel pueden presumir de tan escaso consumo. El Honda Civic Tourer 1.6 i-DTEC ha conseguido recorrer en condiciones reales 13.498 kil\u00f3metros con un consumo medio de 2.82 litros.En su versi\u00f3n de cinco puertas las cifras hablan de 3,6 litros a los cien. Es uno de los modelos que cuenta en su trayectoria con m\u00e1s generaciones. Once veh\u00edculos llevan el nombre de Civic. Y a lo largo del tiempo se ha consolidado como uno de los coches con una mejor ganada fama de fiabilidad. Es uno de los modelos que cuenta en su trayectoria con m\u00e1s generaciones. Once veh\u00edculos llevan el nombre de Civic. Y a lo largo del tiempo se ha consolidado como uno de los coches con una mejor ganada fama de fiabilidad.La historia no va a parar aqu\u00ed, porque la marca japonesa est\u00e1 trabajando ya en el concept car que dar\u00e1 lugar al nuevo Civic, pero mientras tanto, el coche se ha colocado adem\u00e1s entre los di\u00e9sel que menos consumen del mercado.Esta semana sacamos a la palestra el Honda Civic 1.6 i-DETC de 120 CV. La est\u00e9tica es lo primero que llama la atenci\u00f3n de este coche, que independientemente de los gustos de quien lo mire, es innegable que sus l\u00edneas futuristas no pasan indiferentes.Con una configuraci\u00f3n de dos vol\u00famenes y 4,29 metros de longitud con la que se consigue un habit\u00e1culo amplio tanto para las plazas delanteras como traseras, y un maletero de 477 litros de capacidad, entre los m\u00e1s grandes de la categor\u00eda.En el interior, tambi\u00e9n nos encontramos con un curioso puesto de mando, en el que todo queda a mano una vez que te acostumbras y localizas todos los botones y mandos. En cuanto a la calidad, nada que objetar. M\u00e1s bien al contrario, ya que este Civic podr\u00eda competir en un mano a mano con sus rivales de la clase m\u00e1s \u00abpremium\u00bb. Ni un solo desajuste ni un solo ruido fuera de lugar, con un tacto muy agradable.Si hasta aqu\u00ed casi todo son alabanzas, a la hora de valorar su mec\u00e1nica di\u00e9sel corremos el riesgo de repetirnos.Un motor muy silencioso, con 120 CV de potencia que mueven al Civic con solvencia, y sobre todo, con muy poco consumo.Oficialmente las cifras hablan de 3,6 litros a los cien. En la pr\u00e1ctica, nosotros dif\u00edcilmente, y s\u00f3lo en ciudad y tras sufrir alg\u00fan que otro atasco, llegamos a superar en alguno de nuestros recorridos los cinco litros.Para mejorar la eficiencia en la conducci\u00f3n cuenta con un bot\u00f3n \u00abECON\u00bb que se a\u00f1ade al indicador de paso de marcha y que cambia la tonalidad del contorno del veloc\u00edmetro (digital) de azul a verde, seg\u00fan lo eficientes que seamos a la hora de pisar el acelerador.En cuanto al precio, desde unos 21.400 euros podemos acceder a la gama del Honda Civic, sin incluir los posibles descuentos y planes del gobierno.FICHA T\u00c9CNICA Motores: di\u00e9sel 120 CV Cambio: manual 6 velocidades Largo / ancho / alto (m): 4,37/1,77/1,47 Maletero: 401 l Consumo: 3,6 l/100 km Emisiones CO2 (gr/km): 94Precio: Desde 14.800 eurosMitsubishi Outlander PHEVEl Mitsubishi Outlander PHEV en un h\u00edbrido enchufable. Dispone de un peque\u00f1o motor de gasolina con 121 caballos y otros dos el\u00e9ctricos (uno por eje) que generan 68 caballos cada uno aunque no se puedan sumar las tres cifras. La suma total en este caso es de 203 caballos que mueven el coche con mucha soltura incluso cuando nos quedamos sin el aporte de los motores el\u00e9ctricos.Entonces el gasto de gasolina sube pero si partimos de casa con las bater\u00edas a tope los primeros 100 kil\u00f3metros Mitusbishi ha homologado un consumo de 1,8 litros. Una cifra relativamente f\u00e1cil de conseguir si ponemos un poco de atenci\u00f3n y con la que ahorraremos mucho en gasolina.El h\u00edbrido enchufable de Mitsubishi, el Outlander PHEV, acaba de recibir m\u00e1s de 100 mejoras respecto de la primera versi\u00f3n y ha ajustado su precio para seguir liderando las ventas de enchufables en el mercado espa\u00f1ol.Tras la puesta a la venta de la versi\u00f3n di\u00e9sel el pasado octubre y antes de que aparezca el nuevo gasolina el pr\u00f3ximo febrero, la marca nipona ha presentado la versi\u00f3n h\u00edbrida enchufable con unas expectativas muy altas visto su comportamiento estos dos a\u00f1os pasados. Y tras conducirlo por carreteras valencianas, es realmente una muy buena opci\u00f3n de compra.Los estudios en Europa sobre h\u00e1bitos de conducci\u00f3n indican que los europeos no hacemos m\u00e1s de 50 kil\u00f3metros diarios, por lo que el nuevo Outlander PHEV (como ya le pasaba al anterior) es una de las mejores soluciones a la movilidad urbana gracias a su autonom\u00eda en modo el\u00e9ctrico de alrededor de 52 kil\u00f3metros, qu\u00e9 hemos podido comprobar con gran satisfacci\u00f3n.Durante la semana podemos ir al trabajo en modo el\u00e9ctrico y el fin de semana salir de viaje sin preocuparnos de si tenemos carga el\u00e9ctrica o no porque disponemos de un motor de gasolina que nos da no s\u00f3lo autonom\u00eda (tampoco mucha porque los h\u00edbridos enchufables pecan de dep\u00f3sitos de combustible realmente peque\u00f1os) pero si de la tranquilidad que da no tener que parar horas para recargar las bater\u00edas.FICHA T\u00c9CNICA Motor: h\u00edbrido de 203 CV. Cambio: autom\u00e1tico Largo / ancho / alto (m): 4,695 / 1,800 / 1,710 Maletero: 498 litros Consumo: 1.8 litros los primeros 100 km Precio: desde 35.020 eurosFord Mondeo HEVEl Mondeo Vignale h\u00edbrido tiene carrocer\u00eda de cuatro puertas. Utiliza dos motores el\u00e9ctricos y una bater\u00eda de iones de litio de 1,4 kWh, combinada con un motor gasolina de ciclo Atkinson 2.0 para llegar a los 135 km/h en modo el\u00e9ctrico. El conjunto entrega 187 CV con consumos de 4,2 litros/100 km y emisiones de 99 g/km de CO2. No tiene competencia en la categor\u00eda, ya que se sit\u00faa por encima del Toyota Prius y es m\u00e1s econ\u00f3mico que un Lexus.En la pr\u00e1ctica, el comportamiento del coche h\u00edbrido es similar al del di\u00e9sel 2.0 TDI de 180 CV, pero con un silencio y suavidad de marcha superior.Los acabados son los mismos (se trata del acabado superior, Vignale, a la altura de cualquier coche Premium de la categor\u00eda), y la \u00fanica diferencia apreciable a simple vista es que se trata de un modelo \u00fanicamente disponible en cuatro puertas (el di\u00e9sel lo podemos elegir con cinco). Y la \u00fanica pega ser\u00eda el volumen del maletero, que al estar en parte ocupado por las bater\u00edas, se reduce en volumen y las forma es irregular, limitando la capacidad de carga.La bater\u00eda del Mondeo HEV no se recarga en una toma de corriente. Lo hace durante las frenadas o utilizando el motor de gasolina.Una buena alternativa para los m\u00e1s ecol\u00f3gicos, ya que el precio de ambas versiones, di\u00e9sel e h\u00edbrido, es similar, rondando los 38.000 euros.Quienes deseen m\u00e1s potencia, tambi\u00e9n pueden optar por un motor ecoboost de 240 CV en gasolina, o en di\u00e9sel, por el 2.0 TDCi bi-turbo de 210.FICHA T\u00c9CNICA Motores: h\u00edbrido gasolina/el\u00e9ctrico de 187 CV. Cambio: autom\u00e1tico Largo / ancho / alto (mm): 4,86/1,85/1,50 Maletero: 383 litros Consumo: 4,2 l/100 km Precio: 41.350 \u20ac (sin descuentos)Toyota PriusLa cuarta generaci\u00f3n del h\u00edbrido Prius ha dado un paso de gigante y se presenta con un aspecto similar pero con grandes cambios tanto estructurales como de dise\u00f1o exterior e interior.Ha mejorado considerablemente los ruidos que generaba su caja de cambios CVT, aunque se sigue oyendo pero el agrado de conducci\u00f3n ha aumentado mucho. El nuevo Prius, llega con una \u00fanica versi\u00f3n muy completa y grandes avances en seguridad.Cuando en el a\u00f1o de 1997 apareci\u00f3 el Toyota Prius se iniciaba una nueva \u00e9poca tanto en la historia de la marca como en la del autom\u00f3vil en general. Fue el primer h\u00edbrido fabricado en serie y vendido como un coche normal.Ahora la cuarta generaci\u00f3n ha dado un paso de gigante y se presenta con un aspecto similar pero con grandes cambios de dise\u00f1o exterior como interior.Exteriormente, el nuevo Prius, que parte de una nueva plataforma que Toyota llama Nueva Arquitectura Global de Toyota (TNGA) ha permitido bajar el centro de gravedad 2,5 cent\u00edmetros que redundan en una mejor estabilidad y aplomo sobre el asfalto. Tambi\u00e9n gracias a esta nueva plataforma y a unas bater\u00edas de menor tama\u00f1o y unas nuevas suspensiones de dobles tri\u00e1ngulos el maletero ha crecido hasta los 457 litros si se lleva rueda de repuesto provisional, 412 litros con rueda de repuesto convencional y 502 litros con kit de reparaci\u00f3n de pinchazos, y las formas son m\u00e1s aprovechables.En el lateral se ha bajado la cintura y adelantado el techo por lo que aparece m\u00e1s afilado y detr\u00e1s con un dise\u00f1o \u201cmoderno\u201d del aler\u00f3n el aspecto sigue siendo distinto. Adem\u00e1s, contribuye a este efecto unas luces de d\u00eda muy perfiladas cuando menos curiosas.Con todo esto el resultado es un coeficiente de resistencia aerodin\u00e1mico magn\u00edfico de 0,24 que contribuye de manera notable a unos consumos homologados realmente bajos de 3 litros cada 100 kil\u00f3metros a los que podemos acercarnos bastante sin un esfuerzo excesivo.En la consola central con un aspecto \u201cflotante\u201d se encuentra una nueva pantalla de siete pulgadas t\u00e1ctil desde la que se maneja como si fuese una tablet el navegador y en el caso de Espa\u00f1a tambi\u00e9n un equipo de audio JBL con 10 altavoces que emplea tecnolog\u00eda GreenEdgeTM. Detr\u00e1s las banquetas de los asientos son bastante largas y la posici\u00f3n es c\u00f3moda y con dos pasajeros se puede abrir un reposabrazos con espacio para dos bebidas.El nuevo Prius, como las tres versiones anteriores, en un Full Hybrid, es decir, dispone de un motor de gasolina de 1.8 litros VVT-i de 98 caballos (con un 40% de eficiencia es probablemente el mejor del mundo), apoyado por dos peque\u00f1os motores el\u00e9ctricos, que ha visto reducir su cilindrada conjunta de los 136CV de la versi\u00f3n anterior hasta los 122 caballos de \u00e9sta. Pero esa reducci\u00f3n de potencia no se nota y el coche se mueve con m\u00e1s soltura y atrevimiento que antes. Se ha trabajado en el tama\u00f1o de las bater\u00edas y en su capacidad de recarga y aunque no ha aumentado su capacidad de circular s\u00f3lo en modo el\u00e9ctrico si va mejor y con un trabajo especial sobre la caja de cambios CVT .Un \u00fanico equipamientoEn el caso de Espa\u00f1a, Toyota ha decidido vender el coche con un equipamiento al que \u00fanicamente se le puede a\u00f1adir una tapicer\u00eda de piel con buen tacto por 1.500 euros. La idea de la marca es que el Prius sea el escaparate de su tecnolog\u00eda h\u00edbrida y de esta forma poseer un Prius vuelva a ser una forma de demostrar nuestra independencia.FICHA T\u00c9CNICA Motor: h\u00edbrido de 122 CV. Cambio: autom\u00e1tico CVT Largo / ancho / alto (m): 4,540 / 1,760 / 1,470 Maletero: 502 litros Consumo: 3 l/100 km Precio: desde 29.900 euros", "title": "Los coches que menos consumen y contaminan", "url": "http://www.abc.es/motor/reportajes/abci-coches-menos-consumen-y-contaminan-201602261710_noticia.html", "keywords": "consumo,eficiencia,coches", "date": "2016-02-26", "id": "7651a27f85a68884ef82f4ad80a6c75711f5d44e", "summary": "Los coches el\u00e9ctricos todav\u00eda son un segmento con ventas testimoniales. Mientras, los h\u00edbridos de gasolina ganan cuota de mercado y los di\u00e9sel bajan sus emisiones"}]