[{"article": "Actualizado:24/02/2016 16:29hRodolfo II, sobrino de Felipe II de Espa\u00f1a, era un personaje extravagante que se propuso reunir una colecci\u00f3n de las grandes maravillas del mundo y de los objetos m\u00e1s raros. Quiso imitar a su t\u00edo, tambi\u00e9n coleccionista empedernido, pero el resultado roz\u00f3 la herej\u00eda en muchos casos. En su colecci\u00f3n estaba presente un supuesto cuerno de unicornio, animales mutantes disecados, el esqueleto de un gigante y... su pieza m\u00e1s inquietante: \u00abla Biblia del Diablo\u00bb, tambi\u00e9n llamada \u00abCodex Gigas\u00bb. Un monstruoso libro (pesaba 75 kilos) que contiene la imagen de Lucifer y arrastra la leyenda medieval de que un monje lo escribi\u00f3 en una sola noche con la ayuda de Satan\u00e1s.\u00abCodex Gigas\u00bb significa literalmente \u00ablibro grande\u00bb. Lo es. Este antiguo manuscrito medieval en pergamino, creado a principios del siglo XIII y escrito en lat\u00edn presuntamente por el monje Germ\u00e1n \u00abEl Recluso\u00bb, tiene unas dimensiones exageradas: mide 92 \u00d7 50,5 \u00d7 22 cent\u00edmetros, su grosor es de 624 p\u00e1ginas y su peso de 75 kilogramos, lo que le convierte en el manuscrito medieval m\u00e1s grande conocido.La historia de este libro, entre la realidad y la leyenda, comienza en el monasterio de Podla\u017eice (en la actual Rep\u00fablica Checa), en el a\u00f1o 1230, cuando un benedictino condenado a muerte prometi\u00f3 escribir un libro en solo una noche para redimirse de sus pecados, pero no uno cualquiera: el m\u00e1s grande de su \u00e9poca, conteniendo en \u00e9l la Biblia y toda la sabidur\u00eda humana. Los monjes benedictino eran apodados como monjes negros, esto es, una orden que tomaba rigurosos votos de obediencia, castidad y que ten\u00edan que soportar castigos f\u00edsicos, ayunos, privaciones del sue\u00f1o y auto-flagelaci\u00f3n. Fue bajo este r\u00e9gimen donde Germ\u00e1n \u00abEl Recluso\u00bb, un monje extremadamente vanidoso, fue condenado a muerte por incumplir sus votos. Como castigo por sus pecados iba a ser asesinado a la primera hora de la ma\u00f1ana del d\u00eda siguiente, de una forma brutal, emparedado vivo. Un pacto con el Diablo le salv\u00f3, seg\u00fan la leyenda.La leyenda del monje negro que pact\u00f3 con el DiabloLos altos mandos de la orden se burlaron de la propuesta del monje de escribir un monumental libro en una sola noche, pero a\u00fan as\u00ed aceptaron que lo intentara en v\u00edsperas de su ejecuci\u00f3n. El monje escribi\u00f3 p\u00e1gina a p\u00e1gina hasta que se le entumeci\u00f3 la mano sin haber apenas logrado avances. Entonces hizo un pacto con el Diablo: Satan\u00e1s accedi\u00f3 a escribir el libro a cambio de que en una de sus p\u00e1ginas apareciera dibujado \u00e9l y que una maldici\u00f3n quedara all\u00ed impresa. M\u00e1s all\u00e1 de esta leyenda, lo cierto es que se sabe muy poco sobre el g\u00e9nesis de un libro que fue considerado durante una \u00e9poca como la \u00aboctava maravilla del mundo\u00bb debido a su impresionante tama\u00f1o. La Universidad de Estocolmo, la ciudad que hoy alberga esta obra, calcula que habr\u00eda sido necesario 30 a\u00f1os para escribir el libro de hacerlo una sola persona, lo cual es lo m\u00e1s probable dada la uniformidad de su estilo.Lo m\u00e1s sorprendente del libro es la recopilaci\u00f3n de textos poco comunes. El \u00abCodex Gigas\u00bb contiene el Antiguo y Nuevo Testamento; dos obras de Flavio Josefo; \u00abEtimolog\u00edas\u00bb de Isidoro de Sevilla; el libro de texto est\u00e1ndar para la ense\u00f1anza de la medicina en la Edad Media, conocido como \u00abArs medicinae\u00bb (\u00abEl arte de la medicina\u00bb); \u00abChronica Bo\u00ebmorum\u00bb (\u00abCr\u00f3nica de los bohemios\u00bb) del siglo XII, de \u00abCosmas de Praga\u00bb; y un calendario. Con el monasterio en graves dificultades financieras, los benedictinos de Podla\u017eice vendieron el manuscrito a los cistercienses de Sedlec, a instancias del obispo Gregorio de Praga. La leyenda dec\u00eda que una maldici\u00f3n acompa\u00f1aba a quien poseyera el libro. Tras arruinar al monasterio benedictino, tambi\u00e9n sus nuevos due\u00f1os sufrieron los estragos de la leyenda. El claustro donde se guardaba fue azotado por una fuerte epidemia, posiblemente la peste bub\u00f3nica. Frente a los \u00abmonjes negros\u00bb, los cistercienses eran conocidos como los \u00abmonjes blancos\u00bb, y fueron ellos quienes entregaron el libro al emperador Rodolfo II de Habsburgo forzados por la necesidad. Tras su insistencia en conseguir la obra (y prometiendo que se trataba tan s\u00f3lo de un pr\u00e9stamo personal), los \u00abmonjes blancos\u00bb cedieron la obra a Rodolfo, que sali\u00f3 del monasterio el 4 de marzo de 1594. Una nota escrita dice que pas\u00f3 la noche del 6 de marzo en Nachod en casa de un oficial, Hanu\u0161 Buchloveck\u00fdm, llegando el 16 de marzo a Nymburk. Varias personas decidieron tambi\u00e9n inmortalizar sus nombres en el trayecto, gracias a lo cual se conocen todos estos detalles. \u00c9l lo incorpor\u00f3 a su \u00abGabinete de las Maravillas\u00bb a finales del siglo XVI. En la corte del extravagante Rodolfo convivieron cient\u00edficos de la categor\u00eda de Johannes Kepler con una legi\u00f3n de magos, alquimistas y profetas. Pero incluso en ese ambiente de magos, el emperador escond\u00eda el \u00abCodex Gigas\u00bb, dada la fama de libro sat\u00e1nico que arrastraba. Ni siquiera el emperador se pod\u00eda permitir el rumor de que andaba tratando con el Diablo. En secreto estudiaba sus p\u00e1ginas buscando alg\u00fan mensaje oculto. Jan Huberus Pontanus, secretario del emperador, anot\u00f3 en 1597 haber examinado con entusiasmo este libro para su imperial majestad. La obsesi\u00f3n por el libro y otros objetos de su siniestra colecci\u00f3n, sumado al poco inter\u00e9s por los asuntos pol\u00edticos, empujaron al hermano peque\u00f1o de Rodolfo, Mat\u00edas, y a la familia Habsburgo a alejar a Rodolfo del trono imperial en 1608. Las tropas suecas roban el libroA la ca\u00edda de Rodolfo II, parte de su colecci\u00f3n fue trasladada de Praga a Viena, al igual que la propia corte. Los objetos y piezas que quedaron en Praga sufrieron el saqueo en 1648 de las tropas invasoras de Suecia en el contexto de la Guerra de los 30 a\u00f1os. Los soldados solo llegaron a controlar algunos barrios de Praga, pero entre ellos estaba la zona que daba acceso al castillo. Se llevaron as\u00ed un valioso bot\u00edn y con \u00e9l, el \u00abCodex Gigas\u00bb. Los soldados empacan el libro en un gigantesco ba\u00fal e inician un recorrido de 1500 kil\u00f3metros para llevar el presente a su monarca, en Estocolmo. Cristina, la \u00abmujer rey de Europa\u00bb, orden\u00f3 que el libro fuera colocado en la biblioteca de su castillo. A\u00f1os despu\u00e9s, tras haberse convertido al catolicismo y haber abdicado de su trono, Cristina llev\u00f3 consigo a su estancia en Roma innumerables libros sagrados, entre ellos varias biblias, pero no el \u00abCodex Gigas\u00bb. El libro aparentemente no despert\u00f3 la suficiente curiosidad en la reina, o tal vez lo consideraba todo menos sagrado.Siguiendo con la supuesta maldici\u00f3n, el Codex casi es destruido en un incendio en el castillo, un viernes 7 de mayo de 1655. Seg\u00fan una leyenda, un sirviente tom\u00f3 el gigantesco Codex y lo arroj\u00f3 a trav\u00e9s de una ventana, cayendo \u00e9ste contra el suelo sin romperse. Lo cierto es que el volumen sufri\u00f3 serios desperfectos. En un cat\u00e1logo elaborado por Magnus von Celse(1709-84), y publicado en 1751, menciona la importancia del \u00abCodex Gigas\u00bb y afirma que perteneci\u00f3 al mismo Mart\u00edn Lutero, cosa que es falsa. Sin embargo, la primera descripci\u00f3n detallada del manuscrito no lleg\u00f3 hasta tiempos de Joseph Dobrowsk\u00fd (1753-1829), un miembro de la Real Sociedad de Ciencias de Praga y figura de gran importancia en el idioma checo. En su informe, publicado en 1796 mencionaba que el Codex Gigas incorporaba importante informaci\u00f3n de la historia de la regi\u00f3n. Desde hace un a\u00f1o la Biblioteca Nacional de Suecia tiene subido en la red en alta resoluci\u00f3n el \u00abCodex Gigas\u00bb, para que cualquiera pueda echarle un vistazo y contribuir a averiguar si existen c\u00f3digos ocultos.", "title": "El enigma de la Biblia del Diablo, el inquietante libro que escondi\u00f3 el Emperador alem\u00e1n hasta su muerte", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-enigma-biblia-diablo-inquietante-libro-escondio-emperador-aleman-hasta-muerte-201602240403_noticia.html", "keywords": "biblia,diablo,rodolfo,enigma", "date": "2016-02-24", "id": "f065895342978d6bbb2c57d5ace8d13a01a1b198", "summary": "En la corte del extravagante Rodolfo convivieron cient\u00edficos de la categor\u00eda de Johannes Kepler con una legi\u00f3n de magos, alquimistas y profetas. Pero incluso en un ambiente de magos el emperador escond\u00eda \u00abCodex Gigas\u00bb, dada su fama de libro sat\u00e1nico"}, {"article": "La aprobaci\u00f3n por parte del Ministerio de Medio Ambiente de la declaraci\u00f3n de impacto ambiental para llevar a cabo el proyecto de estabilizaci\u00f3n de las playas de La Magdalena y Los Peligros, en la Bah\u00eda de Santander, a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de espigones de escollera para que se genere una superficie de arena seca similar o superior a la existente, sin necesidad de las actuales aportaciones peri\u00f3dicas que compensen la p\u00e9rdida continua por erosi\u00f3n, desoye las advertencias de distintos organismos p\u00fablicos, que rechazan una actuaci\u00f3n \"tan agresiva\" en un entorno protegido por su alto valor ecol\u00f3gico.El departamento que dirige la ministra en funciones Isabel Tejerina (PP) no ha tenido en cuenta as\u00ed las posibles consecuencias para las dunas de El Puntal y el estuario del Miera, una zona declarada Lugar de Importancia Comunitaria (LIC) por la Uni\u00f3n Europea, ni tampoco los cambios en las mareas o los efectos sobre el tr\u00e1fico mar\u00edtimo, entre otras cuestiones que se recog\u00edan en las alegaciones a un proyecto que supondr\u00e1 una inversi\u00f3n de 2,2 millones de euros mediante la construcci\u00f3n de dos espigones y la aportaci\u00f3n de m\u00e1s de 50.000 metros c\u00fabicos de arena. Entre las advertencias, el Centro Oceanogr\u00e1fico de Santander se\u00f1al\u00f3 que \"la construcci\u00f3n de diques es posiblemente la opci\u00f3n con mayor efecto negativo en el medio ambiente, por lo que se deber\u00edan incluir otras alternativas menos impactantes y que tambi\u00e9n ayudan a estabilizar la playa de forma menos agresiva, como es la no eliminaci\u00f3n de algas y plantas en la limpieza de las playas\".Adem\u00e1s, esta instituci\u00f3n dependiente del Gobierno de Espa\u00f1a mostr\u00f3 su desacuerdo con que la actuaci\u00f3n propuesta no tiene efectos m\u00e1s all\u00e1 de las playas sobre las que se pretende actuar y record\u00f3 que \"son conocidos los efectos que en muchas ocasiones pueden ocasionar estas estructuras, alterando el sistema natural de olas y corrientes, afectando al transporte de sedimentos y como consecuencia la din\u00e1mica de erosi\u00f3n\". Por todo ello, recomend\u00f3 estudiar con \"mayor profundidad\" el medio para poder evaluar los posibles cambios, una petici\u00f3n que fue rechazada.Por otro lado, la Autoridad Portuaria de Santander expuso que \"no se mencionan medidas preventivas de ejecuci\u00f3n para evitar otros vertidos accidentales\" durante las obras de construcci\u00f3n de los espigones y que \"no se concreta ning\u00fan tipo de control para la protecci\u00f3n de la calidad de las aguas\". Tambi\u00e9n alert\u00f3 sobre los efectos en el canal de navegaci\u00f3n del Puerto de Santander y la hidrodin\u00e1mica en el resto de la Bah\u00eda.En el caso de la Direcci\u00f3n General de Cultura del Gobierno de Cantabria, se remiti\u00f3 un informe de su Servicio de Patrimonio Cultural indicando que \"debido a la potencialidad arqueol\u00f3gica de la zona, se deber\u00e1 realizar un seguimiento arqueol\u00f3gico continuo de todas las excavaciones que se realicen en las zonas de playa, as\u00ed como los dragados y obras submarinas necesarias para la ejecuci\u00f3n del proyecto\". Infograf\u00eda del proyecto que se llevar\u00e1 a cabo en la Bah\u00eda de Santander. Pese a todas estas recomendaciones, la Secretar\u00eda de Estado de Medio Ambiente ha dado luz verde al proyecto al concluir que quedar\u00e1n \"adecuadamente protegidos\" el medio ambiente y los recursos naturales con la alternativa propuesta, consistente en la construcci\u00f3n de espigones de escollera para que se genere una superficie de arena seca similar o superior a la existente, sin necesidad de las actuales aportaciones peri\u00f3dicas que compensen la p\u00e9rdida continua de arena por erosi\u00f3n.No obstante, la Direcci\u00f3n General de la Sostenibilidad de la Costa y el Mar del Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, promotora del proyecto, reconoce que los nuevos espigones resultar\u00e1n \"muy llamativos paisaj\u00edsticamente\" dado que ser\u00e1n visibles de manera continua desde el entorno de la playa \"aunque de cuenca visual muy reducida\".\"La \u00fanica alternativa posible\"El posicionamiento favorable por parte del Ayuntamiento de Santander no ha tardado en llegar y ha sido el concejal de Medio Ambiente y Movilidad Sostenible, Jos\u00e9 Ignacio Quir\u00f3s (PP), el que ha remarcado que el proyecto de estabilizaci\u00f3n es la \"\u00fanica alternativa\" para que la ciudad siga contando con la playa de La Magdalena y, en gran medida, tambi\u00e9n con las playas de Bikini y Los Peligros.\"Esta actuaci\u00f3n no solo garantizar\u00e1 su pervivencia, sino que mejorar\u00e1 la seguridad y evitar\u00e1 riesgos de da\u00f1os que se est\u00e1n produciendo a consecuencia de los temporales, como las ca\u00eddas de muros o las afecciones al balneario\", ha apuntado el edil a trav\u00e9s de una nota de prensa.Por otra parte, Quir\u00f3s ha destacado que el proyecto que se va a acometer \"es el resultado del proceso de participaci\u00f3n ciudadana convocado para que fueran los santanderinos quienes decidieran si se deber\u00eda actuar o no para frenar el proceso que podr\u00eda llevar a la desaparici\u00f3n de esos arenales\".En este sentido, ha se\u00f1alado que el estudio realizado por la Universidad de Cantabria para analizar el futuro de esas dos playas y plantear posibles soluciones se traslad\u00f3, a trav\u00e9s de una exposici\u00f3n en la Plaza Porticada, de conferencias y de una encuesta, a los ciudadanos, que, \"se mostraron a favor de actuar para que se mantuvieran las playas en un 90 por ciento\". \"Adem\u00e1s, de entre las tres posibles soluciones aportadas por la Universidad de Cantabria, la que se va a acometer fue la que obtuvo el apoyo de cerca del 60 por ciento de los ciudadanos que participaron en este proceso\", ha concluido.", "title": "Medio Ambiente rechaz\u00f3 el impacto ambiental de los espigones en la Bah\u00eda de Santander pese a las advertencias", "url": "http://www.eldiario.es/norte/cantabria/ultima-hora/Medio-Ambiente-Bahia-Santander-advertencias_0_487502413.html", "keywords": "Bahia,Medio,Santander,Ambiente,advertencias", "date": "2016-02-24", "id": "9713028791bc77ddfabf931231359f5159c1b4ac", "summary": "Distintos organismos p\u00fablicos alertan de las consecuencias para las dunas de El Puntal y el estuario del Miera, una zona protegida por su alto valor ecol\u00f3gicoEl proyecto para estabilizar la arena de las playas de La Magdalena y Los Peligros podr\u00eda provocar cambios en las mareas y afectar al tr\u00e1fico mar\u00edtimo"}, {"article": "Lo s\u00e9. Hay tal cantidad de noticias sobre pactos y negociaciones que hace que toda reflexi\u00f3n sobre ellos quede obsoleta en el momento de publicarse. A\u00fan as\u00ed, all\u00e1 voy: yo tambi\u00e9n quiero hablar del pacto PSOE-C\u2019s. Me voy a aventurar a comentar uno de los aspectos de los que menos se va a hablar, me temo, aunque puede que sea uno de los mayores condicionantes para conseguir una prosperidad s\u00f3lida y duradera para una mayor\u00eda de los espa\u00f1oles: la pol\u00edtica cient\u00edfica.He repetido hasta la saciedad (saciedad pero no hasta el convencimiento) que lo que har\u00e1 avanzar a un pa\u00eds, en buena medida, ser\u00e1 su pol\u00edtica en ciencia y tecnolog\u00eda. Los pa\u00edses m\u00e1s ricos lo son gracias a que dedican un importante esfuerzo a potenciar la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. No s\u00f3lo los pa\u00edses que tradicionalmente han sido m\u00e1s avanzados; aquellos que se encontraban en posiciones m\u00e1s rezagadas y han incrementado su inversi\u00f3n en el conocimiento, se han visto recompensados en relativamente poco tiempo y hoy en d\u00eda ya se encuentran en la vanguardia. Por lo tanto, voy a tratar de ver qu\u00e9 dice el documento del pacto entre PSOE y Ciudadanos en materia de ciencia. Una primera noticia es que s\u00ed aparece un ep\u00edgrafe dedicado a ella en el documento de 66 p\u00e1ginas que se ha hecho p\u00fablico. Eso est\u00e1 bien, pero el espacio que se le dedica es francamente reducido: poco m\u00e1s media p\u00e1gina o menos de un 1%. Muy lejos de lo que ocupaban las propuestas de ambos partidos en las pasadas elecciones: un 5,1% del programa del PSOE estaba dedicado a hablar de este tema (fue el partido en el que dicha proporci\u00f3n fue la mayor) y Ciudadanos un 4%. As\u00ed que, en este aspecto, una de cal y otra de arena.Pero si vamos a las propuestas concretas, estas son:l Crear el Consejo para la Ciencia y la Innovaci\u00f3n [...].l Impulsar la inversi\u00f3n p\u00fablica en I+D+i civil y recuperar como objetivo estrat\u00e9gico el consenso europeo del 3% del PIB [...].l Promover un Plan Especial para [...] incorporar con criterios de excelencia a 10.000 investigadores [...].l Reforma del Estatuto de la Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n [...]Aunque tienen su importancia, sin duda alguna, digamos que la primera y la \u00faltima tienen un car\u00e1cter m\u00e1s bien administrativo, as\u00ed que nos centraremos en las dos centrales (no pod\u00eda ser de otra forma).Ninguno de los dos partidos hab\u00edan expresado anteriormente en sus programas (se les pas\u00f3) el objetivo de una inversi\u00f3n del 3% del PIB en I+D+i civil (ojo, en general el PP se ha caracterizado por disfrazar gastos en armamento como inversi\u00f3n en I+D+i, as\u00ed que la palabra \"civil\" aqu\u00ed tiene su importancia). As\u00ed que \u00e9sta, sin duda, es una buena noticia: la ciencia necesita inversi\u00f3n, sin ella no hay productividad y con ella hemos de estar seguros de que el retorno de cada euro que se destine a esta partida se ver\u00e1 recompensado.Tambi\u00e9n es una buena noticia que se trate de compensar la enorme sangr\u00eda que hemos sufrido en estos \u00faltimos cinco a\u00f1os de investigadores, a los cuales hemos formado para que otros pa\u00edses se aprovechen de sus conocimientos. Como dec\u00eda alguien (lo siento, no recuerdo qui\u00e9n), hemos mandado a Inglaterra y Alemania a doctores a cambio de gente que hac\u00eda balconing. As\u00ed nos va. Eso s\u00ed, tambi\u00e9n habr\u00eda que mejorar la situaci\u00f3n de los que se quedaron aqu\u00ed en condiciones laborables penosas.Pero, por desgracia, de otros temas como l\u00edneas prioritarias, relaci\u00f3n con el sector privado, incentivos, etc., no se menciona nada.En resumen, est\u00e1 bien que se hable de ciencia, mal que se le dedique tan poco, bien que se hable de inversi\u00f3n del 3% del PIB y de recuperaci\u00f3n de cerebros fugados y mal que ni se mencionen otros temas importantes. Como siempre que se habla de ciencia en Espa\u00f1a: una de cal y una de arena\u2026 Veremos. De todas formas, a\u00fan quedan muchos personajes (con sus propuestas) en este sainete y no sabemos si al final las matem\u00e1ticas cuadrar\u00e1n para que gobiernen estos.", "title": "\u00bfY de lo m\u00edo? \u00bfQu\u00e9 hab\u00e9is pactado de lo m\u00edo?", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/desdeelsur/pactado_6_487911245.html", "keywords": "pactado", "date": "2016-02-24", "id": "a6e5d7a8d93d65398d2d3f1c45ffac4ce707a01f", "summary": "Lo s\u00e9. Hay tal cantidad de noticias sobre pactos y negociaciones que hace que toda reflexi\u00f3n sobre ellos quede obsoleta en el momento de ..."}, {"article": "MadridActualizado:24/02/2016 20:39hLa Secci\u00f3n 29 de la Audiencia Provincial de Madrid ha confirmado el procesamiento de Andr\u00e9s D.D., el profesor del Colegio Valdeluz de Madrid acusado de haber abusado de quince ni\u00f1as entre los a\u00f1os 2004 y 2014, por lo que ahora el juez dar\u00e1 traslado a las partes para que formulen sus escritos de acusaci\u00f3n. En el auto, la Sala desestima el recurso de apelaci\u00f3n presentado contra el auto dictado el 30 de septiembre de 2015 por el titular de Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 13 de Madrid, que acordaba procesar al docente por presuntos delitos de abusos sexuales graves.La defensa del supuesto agresor aleg\u00f3 en su recurso la inexistencia de indicios racionales de criminalidad en el profesor, al afirmar que con las pruebas practicadas no es posible concluir que el procesado sea responsable de la realizaci\u00f3n de ninguno de los distintos actos de abusos sexuales a las menores que eran sus alumnas, por los que se le procesa.No obstante, los magistrados consideran que es \u00abincontrovertible\u00bb que existen \u00abm\u00e9ritos bastantes para imputar los hechos rese\u00f1ados\u00bb, pues \u00abconstan las denuncias de cada una de las quince v\u00edctimas\u00bb de los presuntos abusos sexuales, \u00abtodas ellas mantenidas invariablemente por las mismas en sus sucesivas declaraciones en sede judicial\u00bb.A ello se debe a\u00f1adir, contin\u00faa el texto, los informes periciales psicol\u00f3gicos expresivos en sus conclusiones de la verosimilitud de las denuncias y del sufrimiento por las denunciantes de \u00absecuelas psicol\u00f3gicas compatibles con el padecimiento de abusos sexuales durante su infancia\u00bb.Los jueces precisan que dichos informes concluyen la credibilidad del testimonio de una ni\u00f1a, califican otro testimonio de compatible con una experiencia de abuso sexual a manos del acusado, reputan altamente cre\u00edble un tercer caso y se\u00f1alan la consistencia de otros dos relatos de j\u00f3venes. Y aunque apunta que es cierto que otros dict\u00e1menes periciales cuestionan algunas de las restantes denuncias de las menores, ello \u00abno resta validez indiciaria a los anteriores supuestos\u00bb, m\u00e1s aun cuando todav\u00eda faltan por completar informes de otras chicas.Por todo ello, destaca el texto, \u00abes obvia la existencia de indicios, que no pruebas ni certezas no exigibles en este momento procesal, que justifican el procesamiento acordado\u00bb. Andr\u00e9s D.D. neg\u00f3 de nuevo el pasado 11 de febrero ante el juez haber cometido esos abusos, se ratific\u00f3 en su inocencia y asegur\u00f3 desconocer los motivos que llevan a las menores a se\u00f1alarle, pues su relaci\u00f3n con las alumnas era \u00abcordial\u00bb y \u00abcorrecta\u00bb y no cree que existiera una especial animadversi\u00f3n de las chicas hacia \u00e9l.Sin embargo, conjetur\u00f3 como posible raz\u00f3n de las denuncias una especie de \u00abvenganza\u00bb hacia su mujer, directora de la academia de m\u00fasica Melod\u00eda Siglo XXI -donde \u00e9l tambi\u00e9n daba clase y donde podr\u00eda haber abusado de algunas alumnas-, porque ten\u00eda fama de ser \u00abmuy dura\u00bb.Tambi\u00e9n dijo que podr\u00edan deberse al \u00abaf\u00e1n de protagonismo\u00bb de alguna de las menores y al \u00abefecto domin\u00f3\u00bb provocado en las dem\u00e1s. Entre las denunciantes hay menores de edad que sufrieron abusos en los \u00faltimos a\u00f1os y j\u00f3venes de hasta 24 a\u00f1os que los padecieron cuando eran ni\u00f1as.El profesor, \u00fanico acusado del caso y detenido el 11 de febrero de 2014, estuvo dos meses en prisi\u00f3n preventiva, pero el juez decret\u00f3 posteriormente su libertad condicional, con obligaci\u00f3n de comparecer en el juzgado los d\u00edas 6 y 20 de cada mes, la retirada del pasaporte y la prohibici\u00f3n de acercarse al centro educativo.", "title": "El profesor del Colegio Valdeluz ser\u00e1 juzgado por abusar de quince ni\u00f1as", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-profesor-colegio-valdeluz-sera-juzgado-abusar-quince-ninas-201602241815_noticia.html", "keywords": "abuso,ninas,colegio,valdeluz", "date": "2016-02-24", "id": "3b88808cd00ab5d08b91d9d3393d6f04f0501620", "summary": "Los jueces consideran que los informes periciales concluyen la credibilidad del testimonio de una ni\u00f1a"}, {"article": "Actualizado:24/02/2016 12:42hLo llaman el \u00abTitanic\u00bb de la antig\u00fcedad o de la Sicilia griega. La tragedia ocurri\u00f3 hace 2.500 a\u00f1os: Una nave griega de 20 metros de eslora, procedente del Egeo, con un cargamento de diversos productos, entre ellos aceite y vino envasados en preciosas \u00e1nforas, se hundi\u00f3 cerca de Gela, la ciudad siciliana que en la \u00e9poca griega era una peque\u00f1a Atenas, bella y rica, habitada por artesanas, comerciantes y terratenientes, con un gran puerto y al lado un mercado. En el verano de 1988, a 800 metros de la costa y a 6 metros de profundidad, dos buzos encontraron los restos de una la antigua embarcaci\u00f3n. La nave pudo ser recuperada en el 2008, con una gr\u00faa de 200 toneladas montada sobre una barcaza de 45 metros. De inmediato se descubri\u00f3 la importancia del descubrimiento. Gracias a la peculiaridad del fondo marino, la nave hab\u00eda conservado de forma extraordinaria su madera milenaria. La caracter\u00edstica m\u00e1s importante de la nave era la t\u00e9cnica de construcci\u00f3n, que mostraba los detalles narrados por Homero en \u00abLa Il\u00edada\u00bb: Las tablas de madera se manten\u00edan juntas \u00abcosidas\u00bb con fibras vegetales. \u201c\u00abEs uno de los pocos restos de naufragios de \u00e9poca griega conservados en todas sus partes. De su estudio han surgido consideraciones nuevas sobre la arquitectura naval antigua, sobre la sociedad y su comercio en el Mediterr\u00e1neo entre los siglos VI y V a.C.\u00bb, coment\u00f3 el arque\u00f3logo Lorenzo Guzzardi, superintendente de Caltanissetta (Sicilia). \u00daltimo viajePor primera vez, una nave de hace 2.500 a\u00f1os ha sido sometida a una delicada restauraci\u00f3n, dirigida por Guzzardi, en los laboratorios de Portsmouth en Inglaterra. Con esta restauraci\u00f3n, que ha durado seis a\u00f1os, se ha restituido la integridad a la madera y a las mercanc\u00edas encontradas en la nave en los fondos marinos pr\u00f3ximos a Gela y conservados durante a\u00f1os en cuarenta grandes cajas.Por los productos que conten\u00eda se pudo recomponer el \u00faltimo viaje de la nave: Hab\u00eda partido de una localidad del Egeo, para hacer despu\u00e9s escala en Atenas, pasando luego por diversos puertos, como muestran las numerosas \u00abpiedras de zaborra\u00bb cargadas, para reequilibrar el peso, en el lugar de las mercanc\u00edas consignadas en los puertos. Adem\u00e1s de vino y aceite de varias partes del Mediterr\u00e1neo, envasados en \u00e1nforas de gran belleza, la nave conten\u00eda alimentos diversos, incluida fruta, destinados a la venta y a la alimentaci\u00f3n de la tripulaci\u00f3n, conservados en ocho cestos de fibra vegetal, que han sido restaurados en Suiza. Como muestra de esos alimentos, se encontr\u00f3 el hueso de melocot\u00f3n en uno de los cestos. Tambi\u00e9n se encontraron objetos de culto usados para ganarse los favores de las divinidades del olimpo durante la navegaci\u00f3n. La devoci\u00f3n en aquel d\u00eda tr\u00e1gico no fue suficiente y la nave naufrag\u00f3. Se ha convertido en la nave m\u00e1s grande y antigua encontrada en el Mediterr\u00e1neo central. Este \u00abTitanic\u00bb de la antig\u00fcedad, su historia y productos que conten\u00eda, son objeto de una exposici\u00f3n en el Museo Arqueol\u00f3gico de Gela, a la espera que sea construido el gran Museo de la navegaci\u00f3n, su destino final.", "title": "Restaurado el \"Titanic\" de la antig\u00fcedad, la nave construida como narraba Homero", "url": "http://www.abc.es/cultura/abci-restaurado-titanic-antiguedad-nave-construida-como-narraba-homero-201602241039_noticia.html", "keywords": "resraurado,antiguedad,nave,construida,titanic", "date": "2016-02-24", "id": "3e89976578e3a5c74c5519507e893f328520b6df", "summary": "La embarcaci\u00f3n, encontrada en el mar de Sicilia, la m\u00e1s grande y antigua del Mediterr\u00e1neo (entre el siglo VI y el V a.C.) ha sido reconstruida durante seis a\u00f1os y se expone en Gela (Sicilia)"}, {"article": "WashingtonActualizado:24/02/2016 23:10hLas reservas de petr\u00f3leo de Estados Unidos aumentaron la semana pasada en 3,5 millones de barriles y se situaron en los 507,6 millones, en cifras no vistas en m\u00e1s de ocho d\u00e9cadas, inform\u00f3 hoy el Gobierno.Tras la publicaci\u00f3n de los datos, el precio del barril de petr\u00f3leo de Texas (WTI) para entrega en abril ca\u00eda fuertemente, con una p\u00e9rdida de 1,06 d\u00f3lares centavos, hasta los 30,82 d\u00f3lares el barril.La media de las importaciones de petr\u00f3leo crudo se situ\u00f3 la semana pasada en 7,9 millones de barriles diarios, lo que supone un aumento de 117.000 barriles al d\u00eda respecto a la semana anterior.En las \u00faltimas cuatro semanas, las importaciones de crudo promediaron m\u00e1s de 7,7 millones de barriles al d\u00eda, un 7% por encima por encima que la media del mismo del mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado.Seg\u00fan el informe, las reservas de gasolina bajaron la semana pasada en 2,2 millones de barriles, hasta los 256,5 millones. Por su parte, las de gas\u00f3leo de calefacci\u00f3n descendieron en 1,7 millones de barriles, hasta los 160,4 millones.Las refiner\u00edas del pa\u00eds trabajaron a un 87,3 por ciento de su capacidad instalada, frente al 88,3 % de la semana anterior. Estas cifras excluyen las Reservas Estrat\u00e9gicas de Petr\u00f3leo del Gobierno, que se mantuvieron sin cambios en los 695,1 millones de barriles.El total de reservas de crudo y productos refinados, incluidas las Reservas Estrat\u00e9gicas, alcanzaron la pasada semana los 2.031,5 millones de barriles, por debajo de los 2.036,5 millones de la pasada semana.", "title": "Las reservas de petr\u00f3leo en EE.UU alcanzan m\u00e1ximos de los \u00faltimos ochenta a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-reservas-petroleo-eeuu-alcanzan-maximos-ultimos-ochenta-anos-201602241720_noticia.html", "keywords": "produccion,eeuu,petroleo", "date": "2016-02-24", "id": "e06c110a840afe81f9a5d574cdc4e62ddee3c691", "summary": "En las \u00faltimas cuatro semanas, las importaciones de crudo promediaron m\u00e1s de 7,7 millones de barriles al d\u00eda"}, {"article": "MadridActualizado:24/02/2016 13:25hAgentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido en Madrid a cinco j\u00f3venes integrantes de la banda latina de \u00abLos Trinitarios\u00bb como presuntos autores de delitos de lesiones, amenazas, tenencia il\u00edcita de armas, desordenes p\u00fablicos y pertenencia a organizaci\u00f3n criminal, ha informado la Jefatura Superior de la Polic\u00eda de Madrid.Entre los arrestados figura el cabecilla de la banda, que ten\u00eda interesada una b\u00fasqueda, detenci\u00f3n e ingreso en prisi\u00f3n. Los otros cuatro arrestados actuaban como \u00abguardianes del l\u00edder\u00bb, d\u00e1ndole protecci\u00f3n y custodiando la vivienda en la que los agentes se han incautado de una pistola, tres machetes y numerosa documentaci\u00f3n de la banda.La investigaci\u00f3n comenz\u00f3 el pasado mes de diciembre cuando los agentes tuvieron conocimiento de la ocupaci\u00f3n de una vivienda ubicada en el madrile\u00f1o barrio de Villaverde por miembros de esta banda latina. Tambi\u00e9n superior que se reun\u00edan en el domicilio ocupado para organizar sus asaltos y peleas contra otras bandas rivales.\u00abLos guardianes del l\u00edder\u00bbTras llevar a cabo diversas investigaciones, la Polic\u00eda determin\u00f3 que en la vivienda ocupada se encontraba el m\u00e1ximo dirigente de la organizaci\u00f3n y que este viv\u00eda rodeado de miembros de la banda de su confianza que actuaban como \u00abguardianes del l\u00edder\u00bb. Estos adoptaban todo tipo medidas de seguridad en las contadas ocasiones en las que abandonaba la vivienda, para as\u00ed evitar que fuera reconocido y capturado por los agentes, ya que le constaba un orden de ingreso en prisi\u00f3n en vigor.Una vez identificadas las personas que ocupaban la vivienda y su presunta implicaci\u00f3n en delitos de lesiones y amenazas relacionados con la actividad de la banda, procedieron a la entrada y registro de la vivienda que ocupaban.En el interior de domicilio los agentes hallaron una pistola, tres machetes y numerosa documentaci\u00f3n de la banda relacionada con los hechos que se les imputan. Del mismo modo, arrestaron al cabecilla y a otros cuatro miembros del grupo como presuntos autores de delitos de lesiones, amenazas y tenencia il\u00edcita de armas.En una segunda intervenci\u00f3n realizada anteayer en el mismo lugar, los agentes detuvieron a otras seis personas por robo con fuerza, d\u00e1ndose la circunstancia que tres de ellos lo fueron en la primera operaci\u00f3n. En esta ocasi\u00f3n se les intervino una navaja tipo mariposa, un martillo, un destornillador, un bolo machete y una defensa el\u00e9ctrica.La investigaci\u00f3n ha sido llevada a cabo por agentes de la Brigada Provincial de Informaci\u00f3n, en colaboraci\u00f3n con agentes de la Brigada Provincial de Seguridad Ciudadana pertenecientes a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid.", "title": "Detenidos el l\u00edder de la banda latina Trinitarios y cuatro \"guardianes\" en una casa \"okupa\" en Villaverde", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-detenidos-lider-banda-latina-trinitarios-y-cuatro-guardianes-casa-okupa-villaverde-201602241323_noticia.html", "keywords": "lider,okupas,trinitarios,detenido", "date": "2016-02-24", "id": "0ed15874155e5ab65fc21c74dec797156fe56625", "summary": "Le constaba un orden de ingreso en prisi\u00f3n en vigor. Se reun\u00edan en el domicilio para organizar sus asaltos y peleas contra rivales"}]