[{"article": "MADRID.-Podemos quiere un Gobierno de \"cambio y progreso\" con el PSOE, pero rechaza que Ciudadanos forme parte de este acuerdo. El l\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias, ha descartado este lunes una hipot\u00e9tica alianza de gobierno con el Partido Socialista y C's, recordando que la formaci\u00f3n de Albert Rivera ya ha dicho \"con cierto sentido com\u00fan\" que los programas de su partido y Podemos \"son incompatibles\", especialmente en materia econ\u00f3mica. Iglesias entiende que ponerse de acuerdo con Ciudadanos \"no es posible\": \"No es que lo diga yo, es que ellos no est\u00e1n dispuestos a apoyar un Gobierno nuestro\", afirmaba este lunes el secretario general del partido morado. La advertencia de Iglesias a los socialistas: si promueven un acuerdo con C's, Podemos votar\u00e1 en contra en el debate de investidura. No lo apoyar\u00e1n \"ni por activa ni por pasiva\" De hecho, apenas un d\u00eda antes de la audiencia de Felipe VI con el l\u00edder del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, Iglesias manda una clara advertencia a los socialistas: si promueven un acuerdo con Ciudadanos, Podemos votar\u00e1 en contra en el debate de investidura. No lo apoyar\u00e1n \"ni por activa ni por pasiva\", asegura.En esta l\u00ednea, coincidiendo con el mensaje del portavoz de En Com\u00fa Podem en el Congreso, Xavier Dom\u00e8nech, el l\u00edder de Podemos insiste en que sobre la mesa hay s\u00f3lo dos opciones para conformar un ejecutivo: \"La que prefiere el PP, prefiere Ciudadanos y la que parece que prefiere el equipo Corcuera del PSOE\"- en referencia al c\u00edrculo del exministro del Interior socialista-\", o \"la opci\u00f3n de cambio y progreso\", que a su entender encaja con la propuesta de gobierno de coalici\u00f3n con el PSOE lanzada hace diez d\u00edas por su partido. La oferta de Iglesias a S\u00e1nchez pasa por que Podemos ostente la vicepresidencia -como \"cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica\"-, y dar\u00eda cabida a IU en este Ejecutivo, aunque el l\u00edder del partido morado sostiene que de momento no han mantenido nuevas conversaciones para que se materialice esta alianza. \"Creo que es el Gobierno que preferir\u00edan tanto las bases como los votantes socialistas\", afirmaba Iglesias, antes de aplaudir la decisi\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez de consultar los posibles pactos con la militancia socialista. El l\u00edder de Podemos Pablo Iglesias, durante la reuni\u00f3n del grupo parlamentario del partido en el Congreso de Los Diputados. EFE/Sergio Barrenechea El l\u00edder de Podemos comparec\u00eda brevemente ante la prensa en los pasillos de la C\u00e1mara Baja s\u00f3lo unas horas antes de acudir a su segunda audiencia con el rey, en el marco de la ronda de consultas abierta por el monarca antes de encargar a un candidato que intente formar gobierno. Previsiblemente volver\u00e1 a comparecer en el Congreso esta misma tarde, tras reunirse con Felipe VI en el Palacio de La Zarzuela para volver a defender su propuesta de Gobierno alternativo al del Partido Popular. \"Vamos a ayudar a Pedro S\u00e1nchez\" Iglesias recurre a un tono conciliador: no quiere contestar a \"esas declaraciones tan agresivas\" de la presidenta andaluza Susana D\u00edaz en el Comit\u00e9 Federal del PSOE de este fin de semana, cuando la baronesa socialista se mostr\u00f3 contraria a pactar con Podemos, y pide \"rebajar el tono\" para facilitar la formaci\u00f3n de un \"Gobierno del cambio\".Sutilmente, sin embargo, sigue recordando las disputas internas de los socialistas. Este lunes, el l\u00edder de Podemos se compromet\u00eda a \"ayudar a Pedro S\u00e1nchez\" para que \"trate de superar los obst\u00e1culos\" que a su juicio le est\u00e1n colocando en \"muchos niveles\". \"Parece que hay muchos poderes econ\u00f3micos dentro y fuera de Espa\u00f1a que quieren impedir ese Gobierno de progreso\", dec\u00eda Iglesias, para despu\u00e9s matizar que estos obst\u00e1culos aparecen \"dentro y fuera de su partido\". El l\u00edder de Podemos Pablo Iglesias, conversa con el portavoz parlamentario de su partido, \u00ed\u00f1igo Errej\u00f3n, durante la reuni\u00f3n del grupo de la formaci\u00f3n en el Congreso de Los Diputados. REUTERS/Andrea Comas", "title": "Iglesias rechaza a Ciudadanos como compa\u00f1ero de alianza con el PSOE", "url": "http://www.publico.es/politica/iglesias-rechaza-ciudadanos-companero-alianza.html", "keywords": "Iglesias,Ciudadanos,alianza,rechaza,companero", "date": "2016-02-01", "id": "1de185b8cf5eb4a289dec232580cc67adfa7ad9b", "summary": "\"No es posible. No es que lo diga yo, es que ellos no est\u00e1n dispuestos a apoyar un Gobierno nuestro\", afirma el l\u00edder de Podemos. Ofrece su ayuda a Pedro S\u00e1nchez para superar \"los obst\u00e1culos\" que \"muchos poderes econ\u00f3micos\" e incluso su propio partido estar\u00edan poniendo para impedir \"un Gobierno de cambio y progreso\""}, {"article": "MadridActualizado:15/02/2017 13:48hAgentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido a un grupo criminal responsable de varios robos en domicilio en la zona noroeste de la regi\u00f3n integrado por tres j\u00f3venes, que llegaron a asaltar ocho casas en menos de un mes, seg\u00fan ha informado la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid. Por el momento se les imputa un total de ocho robos cometidos en el \u00faltimo mes, concretamente uno en El Escorial, tres en la localidad de Torrelodones y cuatro en Collado Villalba. Los tres detenidos, tres hombres de entre 19 y 20 a\u00f1os, cuentan a pesar de su juventud con varias detenciones por su presunta participaci\u00f3n en delitos contra el patrimonio.Seg\u00fan relata la Polic\u00eda, los miembros de este grupo criminal no dudaban en acceder al interior de las viviendas con sus moradores dentro y sustraer principalmente joyas, m\u00f3viles y aparatos electr\u00f3nicos de menor tama\u00f1o.Los agentes les detectaron gracias al control que ejerce la Polic\u00eda Nacional sobre las casas de compra venta de metales preciosos. El pasado mes de diciembre se identific\u00f3 una operaci\u00f3n sospechosa, ya que varios indicios hac\u00edan presuponer que las joyas no pertenec\u00edan al vendedor. Las comprobaciones llevadas a cabo permitieron advertir que dicho lote formaba parte de un bot\u00edn sustra\u00eddo el pasado seis de diciembre en una vivienda de Collado Villalba.Objetos valorados en m\u00e1s de 30.000 eurosComo parte de su \u00abmodus operandi\u00bb, los miembros de este grupo tocaban inicialmente a los timbres de las viviendas para comprobar si se encontraban sus moradores, si bien, en varias ocasiones no dudaron en acceder al interior cuando sospechaban que estos pod\u00edan encontrarse durmiendo.Asimismo, sol\u00edan entrar en domicilios situados en las plantas bajas o primeras, a los que lograban acceder empleando el m\u00e9todo del escalo. Tras varias gestiones investigadoras, los agentes lograron identificar a los integrantes de este grupo y el pasado 12 de enero pasaron a la detenci\u00f3n de sus tres principales miembros en un c\u00e9ntrico parque de la localidad de Collado Villalba.Adem\u00e1s, se procedi\u00f3 a la entrada y registro de las viviendas de dos de ellos donde los agentes intervinieron m\u00e1s objetos de procedencia il\u00edcita. Entre los efectos recuperados hay multitud de joyas, aparatos electr\u00f3nicas y m\u00f3viles, ropa e incluso palos de golf, todos ellos valorados en m\u00e1s de 30.000 euros.La investigaci\u00f3n, que contin\u00faa abierta y en la que no se descartan nuevas detenciones, ha sido llevada a cabo por agentes de la Brigada Provincial de Polic\u00eda Judicial, perteneciente a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid en colaboraci\u00f3n con agentes de la Brigada Provincial de Seguridad Ciudadana.", "title": "Detenidos tres j\u00f3venes que asaltaron ocho viviendas en el noroeste de la Comunidad de Madrid en un mes", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-detenidos-tres-jovenes-asaltaron-ocho-viviendas-noroeste-comunidad-madrid-201602011158_noticia.html", "keywords": "detenidos,robo,norte,chale", "date": "2016-02-01", "id": "38ddf210bb55b5c6ab1263bd05a1acf2d00c6ec1", "summary": "Entre los efectos recuperados hay multitud de joyas, aparatos electr\u00f3nicas y m\u00f3viles, ropa e incluso palos de golf, todos ellos valorados en m\u00e1s de 30.000 euros"}, {"article": "Ana Pastor escrib\u00eda una interesante columna en El Peri\u00f3dico sobre el mal trato a los refugiados en pa\u00edses europeos mod\u00e9licos. Mostraba lo que la periodista Berta G. de Vega acertadamente llamaba en Twitter \u201cla cara B de la referencia danesa\u201d, como la confiscaci\u00f3n de los bienes de los refugiados que excedan los 1.340 euros. El art\u00edculo destacaba tambi\u00e9n las bochornosas medidas tomadas en Suecia, Holanda y Finlandia, que han anunciado deportaciones masivas de solicitantes de asilo. Iba acompa\u00f1ado de una foto de ni\u00f1os refugiados sirios durmiendo en la nevada intemperie, esperando a que sus familias fueran atendidas en una oficina de inmigraci\u00f3n en las afueras de Estocolmo. Y conclu\u00eda con la reflexi\u00f3n del eurodiputado de Iniciativa per Catalunya-Verds, Ernest Urtasun: \u201cSi la Uni\u00f3n Europea quisiera entrar ahora en la Uni\u00f3n Europea no la dejar\u00edamos\u201d.De forma parecida, para el director adjunto de El Peri\u00f3dico Albert S\u00e1ez, \u201cla crisis de los refugiados ha hecho a\u00f1icos el espejo n\u00f3rdico\u201d. Las que ve\u00edamos como democracias \u201cjustas, eficientes y tolerantes\u201d, hoy \u201ccierran fronteras, requisan, deportan\u201d. En eldiario.es, Michala Bendixen denunciaba la \u201cactitud ego\u00edsta de Dinamarca\u201d y Ruth Toledano era a\u00fan m\u00e1s contundente: \u201cDinamarca (\u00a1Dinamarca!), Suiza y Alemania desvalijando v\u00edctimas\u201d, como resultado de que \u201clas ultraderechas y las xenofobias han hecho su reaparici\u00f3n, alimentadas por la trampa de las pol\u00edticas de austeridad\u201d. Sin querer particularizar en estos ejemplos, en cierto sentido los an\u00e1lisis que se est\u00e1n haciendo de los pa\u00edses n\u00f3rdicos desde fuera minusvaloran la situaci\u00f3n dentro. La crisis de los refugiados casi monopoliza la discusi\u00f3n pol\u00edtica. Por ejemplo, en Suecia el debate presupuestario del \u00faltimo ejercicio ha girado en torno a c\u00f3mo acomodar la humanitaria pol\u00edtica de acogida a refugiados \u2013que costar\u00e1 alrededor de un 1% del PIB este a\u00f1o, casi el triple que la tambi\u00e9n generosa pol\u00edtica alemana (0,35%)\u2013 a la permanente crisis de sostenibilidad del Estado de bienestar.Hay que recordar que, adem\u00e1s, Suecia destina aproximadamente un 1% de su PIB en ayuda oficial al desarrollo, que, entre otras metas, intenta paliar la situaci\u00f3n de muchos refugiados en diferentes zonas conflictivas del planeta. En total, Suecia est\u00e1 a a\u00f1os luz de nuestra contribuci\u00f3n presupuestaria. Aunque no de nuestra contribuci\u00f3n declamatoria. En palabras, somos muy generosos y reivindicamos sin descanso una Europa \u201csolidaria\u201d que resuelva la crisis de los refugiados. Eso s\u00ed, si la UE no es capaz de dar respuesta, no tomamos la iniciativa por nuestra cuenta y riesgo. Nos escudamos en que es un problema \u201cde todos los europeos\u201d. Entrada del museo V\u00e4rldskulturmuseerna en Gotemburgo Foto: Victor Lapuente Los responsables de los pa\u00edses que s\u00ed han dado un paso adelante est\u00e1n pagando un elevado coste pol\u00edtico. Por poner un ejemplo anecd\u00f3tico, un d\u00eda de finales de 2015 los peri\u00f3dicos suecos abr\u00edan en portada con la noticia de que 7 de cada 10 escuelas de infancia carec\u00edan de profesorado suficiente y en la p\u00e1gina siguiente se cifraba en 190.000 el n\u00famero de refugiados que solicitar\u00edan asilo ese a\u00f1o (es decir, como si Espa\u00f1a esperara acoger m\u00e1s de 900.000).La oposici\u00f3n de ultraderecha lo ha tenido f\u00e1cil para explotar las conexiones entre unas prestaciones sanitarias y educativas sometidas a perennes ajustes, y la llegada de decenas de miles de asilados pol\u00edticos. Han capitalizado tambi\u00e9n las tensiones entre las agencias p\u00fablicas de acogida y unos servicios municipales frecuentemente desbordados. Si a ellos unimos una serie de incidentes similares a la celebraci\u00f3n de A\u00f1o Nuevo en Colonia, con sus consiguientes ataques xen\u00f3fobos, tenemos como resultado un clima pol\u00edtico muy favorable a la ultraderecha. Los Dem\u00f3cratas Suecos se han convertido ya en el segundo partido en intenci\u00f3n de voto. A este paso, Alternativa Por Alemania podr\u00eda experimentar un crecimiento similar.Y es que los partidos de orientaci\u00f3n socialdem\u00f3crata y democristiana en el norte de Europa est\u00e1n sufriendo un fuerte desgaste. La derecha sueca ya perdi\u00f3 en 2014 muchos votos y el gobierno por su pol\u00edtica de \u201ccorazones abiertos\u201d a los perseguidos del mundo. Merkel podr\u00eda sufrir un destino parecido. Es lo que ocurre cuando uno est\u00e1 gobernado por pol\u00edticos con principios: a veces los anteponen a las encuestas de opini\u00f3n (mucho m\u00e1s esc\u00e9pticas a acoger refugiados).Pero, claro, tambi\u00e9n hay una \u201ccara A\u201d. El resultado de una \u00e9lite pol\u00edtica comprometida con los derechos humanos es que miles de refugiados que huyen del terror reciben una ayuda que nadie est\u00e1 dispuesto a ofrecerles en nuestro continente. En realidad, la pol\u00edtica sueca de acogida de refugiados es, tanto en t\u00e9rminos absolutos como comparados con el resto del mundo, la ant\u00edtesis de la foto de los ni\u00f1os refugiados durmiendo en la intemperie.Los refugiados reciben un salario de integraci\u00f3n de 650 euros mensuales, cursos de idioma y orientaci\u00f3n profesional, adem\u00e1s de decenas de miles de viviendas unifamiliares puestas a disposici\u00f3n por unos servicios p\u00fablicos que han hecho lo posible y lo imposible para satisfacer unas demandas de asilo que rompieron todas las previsiones. Si alguno se atreve con el sueco, o simplemente quiere ver unas im\u00e1genes distintas a las del \u201cego\u00edsmo\u201d n\u00f3rdico que vemos estos d\u00edas, aqu\u00ed se describe la maquinaria sueca de acogida a refugiados, de un campo de refugiados somal\u00edes hasta un pueblo sueco de 19,000 habitantes que acoge a 1.000 refugiados. El alcalde socialdem\u00f3crata del mismo se muestra contento de destinar una importante partida presupuestaria a los refugiados, a pesar de que el voto a la ultraderecha alcanz\u00f3 el 30% en las \u00faltimas elecciones.En conclusi\u00f3n, es muy leg\u00edtimo criticar el cambio en la pol\u00edtica de acogida a refugiados en la Europa del Norte. De una apertura casi total se ha pasado a una pol\u00edtica m\u00e1s restrictiva, aunque con matices distintos en cada pa\u00eds y que, en general, sigue siendo mucho m\u00e1s generosa que la de otros miembros de la UE.Pero, al mismo tiempo, la crisis de los refugiados sigue mostrando dos constantes europeas que conviene recordar. En primer lugar, que la UE es incapaz de resolver problemas redistributivos. Cuando toca rascarse el bolsillo \u2013y someter a los votantes a disrupciones de alg\u00fan tipo en su vida cotidiana\u2013 por una causa justa, cada uno tira por su inter\u00e9s. Sobre todo, si no hay subvenciones a la vista para \u201ccompensar\u201d.Y, en segundo lugar, que la diferencia en solidaridad pol\u00edtica en Europa sigue sin medirse en t\u00e9rminos ideol\u00f3gicos sino geogr\u00e1ficos. Ning\u00fan gobierno de izquierdas, pensemos en Hollande o Renzi, han hecho un esfuerzo remotamente equiparable (ni tan siquiera si ajustamos en funci\u00f3n de la renta per c\u00e1pita) para ayudar a los refugiados como el llevado a cabo por Merkel y otros gobiernos de derecha del norte de Europa.Mientras, los espa\u00f1oles, a lo nuestro. O sea, a la queja permanente contra la insolidaridad de la UE y la xenofobia de los otros. Pero cuando nos toc\u00f3 votar en diciembre en medio de uno de los dramas humanitarios m\u00e1s terribles que ha vivido Europa, se nos olvid\u00f3 preguntar a los partidos cu\u00e1nto dinero p\u00fablico estaban dispuestos a invertir para ayudar a los refugiados. \u00bfQu\u00e9 tal, por ejemplo, subir un 1% el IVA para sufragar los costes de una pol\u00edtica m\u00e1s solidaria? Ah, no, eso no. Faltar\u00eda m\u00e1s, con lo que ya tenemos aqu\u00ed.Que ayuden ellos.", "title": "Que ayuden ellos", "url": "https://www.eldiario.es/piedrasdepapel/ayuden_6_479862010.html", "keywords": "ayuden", "date": "2016-02-01", "id": "4c29b1cb11100bf12cf20d0d02e0deaa1601939b", "summary": "Los an\u00e1lisis que se est\u00e1n haciendo de los pa\u00edses n\u00f3rdicos desde fuera minusvaloran la situaci\u00f3n dentro.\u00bfQu\u00e9 tal, por ejemplo, subir un 1% el IVA para sufragar los costes de una pol\u00edtica m\u00e1s solidaria?\u00a0"}]