[{"article": "MADRID.- Bodybell ha concluido el Expediente de Regulaci\u00f3n de Empleo (ERE) con un total de 315 trabajadores afectados, es decir 60 menos de los previstos, al tiempo que cierra finalmente un total de 32 tiendas, 12 establecimientos menos, seg\u00fan han informado en fuentes sindicales. De esta forma, la compa\u00f1\u00eda dar por terminada la reestructuraci\u00f3n, que plante\u00f3 inicialmente con un total de 445 despidos, si bien posteriormente redujo el n\u00famero hasta 375 y finalmente ha quedado en 315 trabajadores afectados, de los cuales 117 han sido voluntarios. \"Creemos que el trabajo de presi\u00f3n realizado por la comisi\u00f3n de seguimiento y la insistencia en reorganizar y reestructurar antes que despedir y cerrar centros ha tenido sus frutos, as\u00ed como la vigilancia en el cumplimiento del acuerdo. Este esfuerzo conjunto ha permitido mitigar, de alg\u00fan modo, el n\u00famero de afectados final por el ERE\", han se\u00f1alado desde UGT, que ha precisado adem\u00e1s que la \u00faltima tienda que iba a cerrar, Castell\u00f3n, no ha entrado finalmente en el expediente. Seg\u00fan el sindicato, las previsiones de la empresa sobre el futuro son las de intentar mejorar los resultados de ventas e incluso se estima posible que se abra alguna tienda e invierta en remodelar varias de ellas. Desde UGT han alertado que seguir\u00e1n vigilando para que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa no vuelva a afectar a los puestos de trabajo y han confiado en que el futuro de la compa\u00f1\u00eda sea viable.", "title": "Bodybell despide a 315 trabajadores y cierra 32 tiendas con su ERE", "url": "http://www.publico.es/economia/cadena-bodybell-despide-315-trabajadores.html", "keywords": "ERE,cadena,Bodybell,trabajadores,315,despide", "date": "2016-02-17", "id": "738215d09a0146edd2ae08b9c81e2516854e66de", "summary": "La compa\u00f1\u00eda da por terminada la reestructuraci\u00f3n, que ha finalizado con menos afectados de lo previsto. 117 despidos han sido voluntarios."}, {"article": "Hubo un tiempo en el que el esparto trenzaba Espa\u00f1a. La tierra seca amaba la salvaje compa\u00f1\u00eda de los atochales. La mano de obra era mano esclava, y las gentes del sureste se dejaban las yemas en la pleita. La casa ped\u00eda cestas y canastos, mientras que el campo precisaba de serones y capachos. Los esparteros despachaban los hijos, duros y tenaces, de esta gram\u00ednea. Hoy s\u00f3lo queda uno en Madrid, Juan S\u00e1nchez. El oficio le viene de familia. Su abuelo, de igual nombre, se estableci\u00f3 en el Paseo de Urgel en 1927 y, hasta hoy, s\u00f3lo los zambombazos de la guerra civil lograron echarle el candado. La esparter\u00eda ha transitado el viejo Madrid, primero en Cuchilleros, a la sombra de la plaza Mayor; luego en la Cava Baja, donde otrora proliferaban los comercios tradicionales, hasta que la Corchera Castellana hinc\u00f3 la rodilla y le hizo sitio al en\u00e9simo bar de dise\u00f1o; y ahora en la calle Mediod\u00eda Grande, en un abigarrado local que guarda las esencias de entonces.\u201cSoy el \u00faltimo espartero y ya no quedan aprendices\u201d, asegura Juan, que dej\u00f3 la inform\u00e1tica para relevar a su padre. \u201cEmpezar de cero en este negocio ser\u00eda una locura, pero yo aprend\u00ed el oficio de cr\u00edo y la gente me conoce, porque los clientes de calle ya no te dan de comer\u201d. Cuando parec\u00eda que la tienda no daba para m\u00e1s, lleg\u00f3 internet y, gracias al escaparate virtual, las ventas a todos los rincones del pa\u00eds. Hay unas persianas enrolladas junto a la puerta esperando a que el transportista se las lleve a Barcelona.La hoja filiforme del esparto ha enriquecido el diccionario (cofines, soplillos, cinchas, baleos\u2026), aunque los acad\u00e9micos les han dado la espalda a tizneros, barjas, cahuleros, jarpiles y marg\u00fcales. Ni siquiera hay emoticonos para representarlos. Antes objetos de uso, hoy lo son de decoraci\u00f3n. \u201cLa artesan\u00eda no est\u00e1 pagada\u201d, cree S\u00e1nchez, madrile\u00f1o del 68 criado en Puerta Cerrada. \u201cS\u00f3lo empez\u00f3 a ser valorada cuando llegaron los materiales sint\u00e9ticos\u201d. \u00c9l se nutre de Andaluc\u00eda y Murcia, aunque tambi\u00e9n vende (adem\u00e1s de caracoleras, botelleros, alfombras, nidos, alforjas, cestas y cuerdas de esparto) productos elaborados con otros materiales, como botijos de barro, varas gitanas, cencerros con y sin badajo, tablas de lavar y botas de vino. \u201cLos tiempos cambian y s\u00f3lo del esparto no podr\u00eda vivir\u201d, confiesa Juan, quien surte a algunos clientes de l\u00e1tigos y fustas. Su funci\u00f3n trasciende la decorativa, porque, como respondi\u00f3 el Gallo cuando le dijeron que Ortega y Gasset era fil\u00f3sofo, \u201cti\u00e9 q'haber gente pa't\u00f3\u201d. La Espa\u00f1a meridional, concluye el \u00faltimo espartero, sigue siendo tierra de espartizales, \u201cpero no hay quien lo haga\u201d. Tampoco quien lo vea, \u201cporque vamos por la autopista a 120 kil\u00f3metros por hora\u201d y la contemplaci\u00f3n, como la artesan\u00eda, requiere tiempo y paciencia. Por la puerta entra una se\u00f1ora para que le reparen una silla de rejilla como podr\u00eda haber entrado la atrecista de una superproducci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. Exodus y The Promise, protagonizadas por Christian Bale y rodadas en nuestro pa\u00eds, contaron con \u00fatiles de S\u00e1nchez, devoto de la serie Juego de Tronos, donde tambi\u00e9n han lucido sus persianas. Esparto a espuertas.", "title": "Juan S\u00e1nchez, el \u00faltimo espartero", "url": "http://www.publico.es/sociedad/juan-sanchez-espartero.html", "keywords": "Sanchez,espartero,artesano,artesan\u00eda,esparter\u00eda,Juan", "date": "2016-02-17", "id": "63191f720034e5a6812a51c5c01d53556fa0e5e2", "summary": "Fundada por su abuelo en 1927, regenta la \u00fanica esparter\u00eda que queda en Madrid. El negocio estaba de capa ca\u00edda hasta que lleg\u00f3 internet. Ahora vende para toda Espa\u00f1a."}, {"article": "CORRESPONSAL EN LISBOAActualizado:18/02/2016 13:31hLos portugueses que viven a 32 kil\u00f3metros (o menos) de Espa\u00f1a se preparan para invadir las gasolineras m\u00e1s pr\u00f3ximas de Huelva, Extremadura, Salamanca, Zamora o Galicia a partir del 1 de abril. La raz\u00f3n no es otra que la fuerte subida de impuestos indirectos a partir de esa fecha, hasta 7,5 c\u00e9ntimos m\u00e1s en los combustibles. Si a esta medida puesta en marcha por el Gobierno socialista de Ant\u00f3nio Costa se le suma el incremento en los impuestos de circulaci\u00f3n y nuevas matriculaciones, el panorama resulta desalentador a corto plazo para los ciudadanos del pa\u00eds vecino.Cualquier conductor que cruce la frontera podr\u00e1 comprobar que llenar el dep\u00f3sito con 60 litros puede suponerle un ahorro de 5,40 euros cuando se trate de gas\u00f3leo y hasta de 11 euros en el caso de la gasolina.Y eso contando con que tuviera que pagar un peaje porque, si la circulaci\u00f3n se realiza a trav\u00e9s de carreteras gratuitas, entonces compensa a\u00fan m\u00e1s: aumentar\u00eda a 49 kil\u00f3metros la distancia de rentabilidad para veh\u00edculos con di\u00e9sel y a 62 con gasolina.La acuciante necesidad de liquidez del Ejecutivo portugu\u00e9s, apoyado por la izquierda radical, ha llevado al ministro de Finanzas, M\u00e1rio Centeno, a recurrir a este tipo de impuestos (complementados con m\u00e1s tasas a la banca y a los paquetes de tabaco) con el objetivo de recaudar este a\u00f1o unos 568 millones de euros m\u00e1s s\u00f3lo en concepto de IVA de combustibles.Las previsiones de avalancha hacia Espa\u00f1a preocupan ya a la principal empresa del sector, Galp, que planea lanzar alg\u00fan tipo de \u2018contraataque\u2019 porque, de acuerdo con sus c\u00e1lculos, un 20% de los clientes puede optar por desplazarse.", "title": "Los portugueses recurrir\u00e1n a las gasolineras espa\u00f1olas ante la subida de impuestos a los carburantes", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-portugueses-recurriran-gasolineras-espanolas-ante-subida-impuestos-carburantes-201602172116_noticia.html", "keywords": "portugueses,gasolineras,espanolas", "date": "2016-02-17", "id": "a7dcd041f9a9bdf6b05dbe77bdd65958946002df", "summary": "A esta subida impositiva se le suma el incremento en las tasas de circulaci\u00f3n y nuevas matriculaciones"}, {"article": "@CrisSBarbarroja MADRID.- \u201c\u00a1No, no, no!\u201d repite cada vez que se le atribuye m\u00e9rito. Exclama humilde: \u201c\u00a1A ver si vas a contar mentiras que yo soy un tipo normal!\u201d. Con el acento cerrado de quien se ha pasado media vida defendiendo la lengua materna, s\u00f3lo se reconoce en una virtud: \u201cNunca tuve miedo. A nada. Tampoco al compromiso que s\u00ed atemoriza a la Iglesia; esa que va detr\u00e1s en vez de ir delante, dando ejemplo. No tienes m\u00e1s que escuchar la COPE, \u2018la radio de los obispos\u2019, como muy bien dicen los socialistas\u201d. Lo sabe de sobra Xes\u00fas Mato (Cabodevila, 1932), cura y comunicador del galego, el sacerdote que pinchaba folclore \u201csubversivo\u201d durante el franquismo y que dio voz a quienes no la ten\u00edan en la primera emisora de radio de Lal\u00edn. \u201cDe aquella COPE \u2013dice\u2013 que un d\u00eda fue una radio libre e independiente, la radio del pueblo\u201d. Hijo de labriegos del concello lucense de Paradela, del que hoy es tambi\u00e9n Hijo Predilecto, guarda indelebles los episodios de la Guerra Civil que marcaron su vida. En especial uno: \u201cYo ten\u00eda tres a\u00f1os y medio cuando, en la v\u00edspera del Alzamiento Nacional, vi llorar por primera vez a mis padres. Estaban abrazados en la era, llorando, mientras quemaban una casa. Aquello me impresion\u00f3, como los silencios. No quer\u00edan hablar, no quer\u00edan que nos enter\u00e1semos de c\u00f3mo se llevaban a los vecinos que despu\u00e9s aparec\u00edan muertos, de c\u00f3mo diezmaron la banda municipal; al director lo liquidaron de una forma horrorosa\u2026\u201d Se agarr\u00f3 al Concilio Vaticano II para manifestar su disidencia con la oficialidad de la Iglesia Para un momento con el recuerdo y continua interminable la narraci\u00f3n del horror que castig\u00f3 especialmente la monta\u00f1a de Lugo y que arrebat\u00f3 tres t\u00edos a Xes\u00fas. \u201cUno muri\u00f3 de tuberculosis, a otro lo malhirieron dos veces. La primera en el frente. Y la segunda cuando estaba sanando las heridas en el hospital de Oviedo. Bombardearon y volvi\u00f3 a salvar milagrosamente la vida\u201d. Cuenta que tard\u00f3 tiempo en entender c\u00f3mo la guerra marc\u00f3 su manera de comprender la realidad. Tambi\u00e9n \u201ccasualidades\u201d como la profunda amistad que le uni\u00f3 a Enriqueta Otero, la maestra feminista y comunista, secretaria personal de Dolores Ib\u00e1rruri: \u201cEl a\u00f1o que yo ingres\u00e9 en el seminario fue el a\u00f1o en que prendieron a la llamada \u2018Pasionaria gallega\u2019. Despu\u00e9s de 20 a\u00f1os en la c\u00e1rcel, se dio la circunstancia de que yo tuve que atenderla hasta que muri\u00f3 marginada y sola\u201d. Xesu\u0301s Mato, junto al pajar de su casa, en 1951. Atribuye tambi\u00e9n a la providencia \u2013\u201cde esas cosas que salen en la vida\u201d- su carrera en Humanidades. \u201c\u00c9ramos seis hermanos, m\u00e1s unos asturianos abandonados que acogimos en casa durante la guerra. No es que pas\u00e1ramos hambre\u2026 aunque ni se nos pasaba por la cabeza estudiar. Pero mi abuelo era administrador de unos se\u00f1ores tan ricos que no atend\u00edan ni sus bienes, y la se\u00f1ora, que dec\u00eda que yo era un chaval espabilado, me ayud\u00f3 econ\u00f3micamente\u201d. En el 46 ingres\u00f3 en el seminario; hizo tres a\u00f1os de Filosof\u00eda, y cuatro de Teolog\u00eda. \u201cHice la carrera de cura, pa' entendernos\u201d, se r\u00ede. \"No ten\u00eda sentido que si el 99% del pueblo hablaba gallego, fueran los curas y el resto a hablarles castellano\" Con 26 a\u00f1os se convirti\u00f3 en coadjutor de Lal\u00edn\u2026 aunque el Padre Mato no era un cura cualquiera. \u201cRebelde, inconformista, nada resignado y resistente\u201d, como dijo de \u00e9l el escritor David Otero en el libro 100 amigos falan de Xes\u00fas Mato, no tard\u00f3 en agarrarse al Concilio Vaticano II para manifestar su disidencia con la oficialidad y aportar su grano de arena a la renovaci\u00f3n de la Iglesia que pretendi\u00f3 Juan XXIII. \u201cHac\u00eda lo que dec\u00eda el Concilio que hab\u00eda que hacer\u201d, matiza. As\u00ed que, Don Xes\u00fas comenz\u00f3 a dar misas en gallego. \u201cPorque nuestra riqueza est\u00e1 fundamentalmente en la palabra. Y lo que no ten\u00eda sentido era que si el 99% del pueblo hablaba gallego, fueran los curas y el resto a hablarles castellano. Yo hac\u00eda lo natural, aunque lleg\u00f3 a estar prohibido\u201d. Y en gallego comenz\u00f3 a dar voz al rural, a trav\u00e9s de la primera emisora de radio de Lal\u00edn. El cura \u201cpeligroso\u201d de Radio Popular \"Gracias a la radio nos convertimos en un batall\u00f3n\" \u201cFue una de las primeras emisoras de COPE... \u00a1pero de las de entonces, no de las de ahora, que no se parecen en nada, eh!\u201d, insiste en aclararlo entre exclamaciones. \u201cAll\u00ed no hac\u00edamos pr\u00e9dicas ni ech\u00e1bamos rollos. Hab\u00eda entrevistas y mucha participaci\u00f3n de la gente, del pueblo. Y la m\u00fasica tradicional gallega\u201d. Tradicional y de protesta como la del grupo folk Fuxan os Ventos, que \u00e9l mismo fund\u00f3 y que denunciaba las injusticias cometidas con los gallegos. \u201cY gracias a la radio nos convertimos en un batall\u00f3n. Si hab\u00eda que hacer una colecta porque alguien no ten\u00eda para comer, all\u00ed est\u00e1bamos nosotros. Conseguimos construir casas para los necesitados, sin un duro de subvenci\u00f3n. La gente respondi\u00f3\u201d. Y, por supuesto, respondi\u00f3 tambi\u00e9n el franquismo. \u201cTuvimos muchas dificultades pero seguimos porque no hab\u00eda ninguna ley que prohibiera hacer lo que hac\u00edamos. La quisieron cerrar. El gobernador de Pontevedra nos enviaba todos los d\u00edas oficios; ten\u00edamos que enviarle los guiones con lo que \u00edbamos a decir, pero lo \u00fanico que admitimos fue dar el parte de Radio Nacional. Hasta que, en el 64, con la Ley Fraga, la suprimieron\u201d. Era un cura \u201cpeligroso\u201d, controlado por agentes a Brigada Pol\u00edtico-Social, a los que siempre hizo frente el osado. \u201cVen\u00edan cuando yo recog\u00eda folclore y les dec\u00eda: \u2018Id a tomar el Sol a Pontevedra; con el sol estupendo que ten\u00e9is all\u00ed, qu\u00e9 ven\u00eds a pintar aqu\u00ed a la monta\u00f1a\u201d. Recuerda tambi\u00e9n una redada durante un festival de m\u00fasica gallega organizado por la emisora. \u201cNo lleg\u00f3 a pasar nada pero al d\u00eda siguiente vinieron dos polic\u00edas con muy mala uva a decirme que andaba mal acompa\u00f1ao. Yo les dije: \u2018Ustedes no me van a elegir las compa\u00f1\u00edas\u201d. \u201cLa Iglesia no son s\u00f3lo los obispos, pero los obispos a\u00fan a\u00f1oran a los papas viejos\" Es interminable el curr\u00edculum filantr\u00f3pico de Xex\u00fas Mato. Cre\u00f3 la primera C\u00e1ritas interparroquial de Lugo; gracias a Radio Popular de Lugo, a la que lleg\u00f3 tras la Ley Fraga, puso en marcha Auxilia Lugo para la asistencia a discapacitados f\u00edsicos; en los a\u00f1os 80 fue un dinamizador cultural contra la droga. Y cuando se le recuerdan todos los m\u00e9ritos, \u00e9l insiste humilde: \u201cMe cuelgan un mont\u00f3n de cosas que no hice yo, que hicimos siempre en equipo\u201d. En el a\u00f1o 83, \u201ccuando la radio se hundi\u00f3\u201d, el Padre Mato le pidi\u00f3 al obispo \u201cir donde no quer\u00eda ir nadie, a la monta\u00f1a\u201d. Y all\u00ed se qued\u00f3, en la sierra del Caudel, como p\u00e1rroco de Pedrafita, Cebreiro y Allbring, hasta que se jubil\u00f3 hace s\u00f3lo cuatro a\u00f1os. Se jubil\u00f3 de cura\u2026 porque hoy sigue haciendo lo que ha hecho siempre: cuidar de los dem\u00e1s. Vive en Portomar\u00edn donde se ocupa de sus dos hermanas mayores. Y no pierde oportunidad de estar d\u00f3nde le llaman si de la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica se trata. Colabor\u00f3 con Dar\u00edo Rivas, el primer querellante contra los cr\u00edmenes del franquismo, \u201cporque cualquier persona que tenga un poco de cabeza tiene que ayudar\u201d. Se queja de los que prefieren no revolver el pasado: \u201cAqu\u00ed siempre hubo miedo y hoy muchos -como decimos en Galicia- antes de llorar, prefieren emigrar\u201d. Se lamenta del abandono del rural gallego: \u201cAntes era pobre, pero daba para vivir. Ahora no existe. El capitalismo no nos va a llevar a nada bueno\u201d. Y se queja, sobre todo, de lo que fue su vida, la Iglesia, a pesar del Papa Francisco. \u201cLa Iglesia no son s\u00f3lo los obispos, pero los obispos, la Iglesia oficial en Espa\u00f1a, a\u00fan a\u00f1ora a los papas viejos\u201d, termina.", "title": "El padre Mato, la voz del rural gallego", "url": "http://www.publico.es/politica/padre-mato-voz-del-rural.html", "keywords": "Mato,Iconos de la Izquierda,rural,gallego,padre,voz", "date": "2016-02-17", "id": "8a8d147a72bf5f54373f89f22263e815d05a632e", "summary": "Sufri\u00f3 la persecuci\u00f3n del franquismo por salirse de la doctrina oficial con la emisora de radio que en los a\u00f1os 60 dio voz al pueblo gallego. Xes\u00fas Mato repasa para 'P\u00fablico' una vida de compromiso y rebeld\u00eda contra la Iglesia \u201cque todav\u00eda a\u00f1ora a los Papas viejos\u201d"}, {"article": "MADRID.- \"He pagado m\u00e1s de 12.000 euros por adelantado y en met\u00e1lico\", ha dicho este martes Francisco, uno de los pacientes de las cl\u00ednicas Vitaldent, quien ha asegurado a Efe que le da \"miedo perder el dinero\" porque es \"un obrero\".Trabajadores y pacientes de Vitaldent han desayunado esta ma\u00f1ana con la noticia de la detenci\u00f3n del due\u00f1o y varios directivos de la empresa por supuestos delitos de estafa y fraude fiscal.Tras conocer la noticia, algunos pacientes han acudido a estas cl\u00ednicas dentales para pedir aclaraciones asustados por si pierden el dinero de los tratamientos que han pagado por adelantado. Entre ellos, Francisco, cliente habitual de la cl\u00ednica Vitaldent situada en el barrio madrile\u00f1o de Hortaleza, quien nada m\u00e1s conocer la noticia ha acudido \"con miedo\" a este local, ya que ha pagado por adelantado un tratamiento de m\u00e1s de 12.000 euros y teme perder los ahorros de toda su vida. M\u00e1s preocupado a\u00fan ha quedado cuando en la cl\u00ednica le han comentado -y le han escrito en un papel- que el caso no afectaba a Vitaldent, sino a Funnydent, cadena de cl\u00ednicas dentales que ha cerrado recientemente y cuyo presidente fue detenido. Pero no se ha quedado conforme.Otra de las pacientes que ha acudido a esta cl\u00ednica ha sido Manuela, en este caso para acudir a una cita programada para este martes. Ella tambi\u00e9n tuvo que pagar por adelantado, en met\u00e1lico y a plazos m\u00e1s de 7.000 euros, y ha expresado a Efe su temor por si se queda \"sin tratamiento y sin dinero\".No obstante, otro de los clientes, Juan, desconocedor de la operaci\u00f3n policial que se ha saldado con trece arrestos, ha explicado que en este local todo estaba funcionando \"con normalidad\" y que no ha notado nada diferente ni raro.\"\u00a1Nada extra\u00f1o, todo muy bien!\", ha exclamado M\u00f3nica, paciente habitual en esta cl\u00ednica, que este martes recibe con \"normalidad\" a sus clientes y en la que los trabajadores est\u00e1n desempe\u00f1ando su funci\u00f3n como cualquier otro d\u00eda, seg\u00fan ellos mismos han contado a Efe.Varios centros de esta cadena consultados por Efe han asegurado que han abierto sus puertas y atendido a los pacientes citados pese a presentar problemas con el sistema inform\u00e1tico, que ha dejado de funcionar de forma generalizada.", "title": "Un cliente de Vitaldent: \"Tengo miedo de perder los 12.000 euros que ya he pagado\"", "url": "http://www.publico.es/sociedad/cliente-vitaldent-miedo-perder-12.html", "keywords": "cliente,perder,miedo,12,Vitaldent", "date": "2016-02-17", "id": "bcf38b2c0704ae6e8099e323650660758c6785d0", "summary": "Algunos pacientes han acudido a las cl\u00ednicas dentales para pedir aclaraciones asustados tras detenci\u00f3n del due\u00f1o y varios directivos de la empresa por supuestos delitos de estafa y fraude fiscal."}, {"article": "MadridActualizado:18/02/2016 08:51hJosue Garc\u00eda Fernandez es de Talavera de la Reina (Toledo), tiene 30 a\u00f1os y hace doce que le diagnosticaron S\u00edndrome de Aspeger, un Trastorno del Espectro Autista (TEA) que, entre otros rasgos, se caracteriza por un d\u00e9ficit de empat\u00eda, dificultad para captar sentimientos ajenos y una pobre comunicaci\u00f3n no verbal. Adem\u00e1s, suelen emplear un lenguaje muy correcto, con muchos tecnicismos y sobresalen en ciertos temas que les interesan. En general, el principal escollo al que se enfrentan son las relaciones sociales. Josue estudi\u00f3 Bachillerato y un ciclo formativo de grado superior de Telecomunicaciones e Inform\u00e1tica. Hoy trabaja en el departamento de control de calidad de una empresa que se dedica a gestionar contratos de luz y agua en Madrid. Le gusta ejercer de portavoz de todos los asperger y por ello ha dado varias charlas en universidades y otros actos p\u00fablicos.\u00bfCon cu\u00e1ntos a\u00f1os te diagnosticaron s\u00edndrome de Asperger?Con 18 a\u00f1os. Hab\u00eda empezado a ir a psic\u00f3logos desde que ten\u00eda tres a\u00f1os porque mis padres notaban que era diferente y que no me relacionaba con los otros ni\u00f1os. El diagn\u00f3stico me lo hicieron en una cl\u00ednica privada llamada Deletrea. Todo empez\u00f3 porque un d\u00eda mi t\u00edo estaba viendo la tele y sali\u00f3 un chico con Asperger hablando. Llam\u00f3 a mi madre Luisa y le coment\u00f3 que el chico le hab\u00eda recordado mucho a m\u00ed. Mi t\u00edo hab\u00eda apuntado el nombre y el n\u00famero de tel\u00e9fono de la asociaci\u00f3n y se lo dio. Ella habl\u00f3 con la madre de este chico y seg\u00fan le iba contando las cosas se daba cuenta que era igual que yo. Cuando colg\u00f3 el tel\u00e9fono empez\u00f3 a llorar de satisfacci\u00f3n porque por fin sab\u00eda que exist\u00eda m\u00e1s gente como yo, y que hab\u00eda una denominaci\u00f3n para lo que ten\u00eda.\u00bfY antes de los 18?Al principio iba al psic\u00f3logo, pero nunca daban con la tecla. Me dec\u00edan de todo, menos lo que era. Una doctora le lleg\u00f3 a decir a mi madre que ten\u00eda un problema de educaci\u00f3n, que yo hac\u00eda lo que me daba la gana y que me dieran unos cuantos azotes de vez en cuando. Otros dec\u00edan que ten\u00eda s\u00edntomas de autismo, que era en lo que m\u00e1s acertaban. Otros que era un chico conflictivo y problem\u00e1tico. Pero ninguno daba una pista clara de qu\u00e9 pod\u00eda ser. \u00bfC\u00f3mo explicar\u00edas a alguien que no lo sepa qu\u00e9 es el s\u00edndrome de Asperger?Est\u00e1 dentro de los trastornos del espectro autista. Es una dificultad para relacionarse con personas en general y, sobre todo, de tu misma edad. Yo no lo veo como un problema, ni como un trastorno, ni una patolog\u00eda ni una enfermedad. Lo veo como una manera diferente de percibir la sociedad que te rodea. M\u00e1s que una discapacidad, yo lo veo como una excentricidad.\u00bfCu\u00e1l es la diferencia con alguien que tiene autismo?Una diferencia clave es que el autismo puede llevar asociado un retraso mental, y el Asperger en ning\u00fan caso. Es decir, el autismo suele tener un coeficiente intelectual promedio o inferior a la media, y el Asperger promedio o superior a la media. Es una de las diferencias m\u00e1s claras. Las dem\u00e1s son m\u00e1s dif\u00edciles de analizar. Tambi\u00e9n el autista se a\u00edsla m\u00e1s, no desea tener amigos, y el asperger s\u00ed que lo desea.\u00bfT\u00fa te sientes distinto al resto? \u00bfO crees que es el resto quien te ve distinto?Adem\u00e1s de diferente me siento incomprendido. Vivo en una sociedad que no est\u00e1 hecha para m\u00ed, en la que tengo que comprender a los dem\u00e1s, pero los dem\u00e1s no quieren comprenderme a m\u00ed. Tambi\u00e9n pienso que la gente que no me conoce me prejuzga. Ven en m\u00ed lo malo antes que lo bueno. No la mayor\u00eda, porque mucha gente sin conocerme me dice que soy muy inteligente. Se sufre mucho desde el punto de vista socio-emocional porque parece que no encuentras a nadie con quien compartas tus gustos, tu forma de pensar, tu escala de valores. Veo la forma de vida que llevan la mayor\u00eda de los j\u00f3venes, incluso la gente de mi edad, y pienso que no tengo amigos porque a m\u00ed no me gusta lo que hacen. Tengo otra manera de pensar y de divertirme; otros intereses. Los chicos con s\u00edndrome de Asperger sobresalen en ciertas cosas. \u00bfHay algo que se te d\u00e9 muy bien?Se me da muy bien la astronom\u00eda y la astrof\u00edsica. Tambi\u00e9n la geograf\u00eda. Me gusta mucho viajar y conocer lugares nuevos. Aunque no he salido de Espa\u00f1a, he le\u00eddo muchas gu\u00edas tur\u00edsticas de pa\u00edses del mundo. S\u00e9 cosas de muchas culturas. Tambi\u00e9n se me da muy bien hacer puzzles. Los he llegado a hacer de cinco mil piezas. Me gusta mucho la genealog\u00eda, el tema de los parentescos y de los v\u00ednculos familiares. De mis diecis\u00e9is tatarabuelos, me s\u00e9 el nombre de trece. Soy muy aficionado al ajedrez, aunque no me considero un jugador bueno, sino del mont\u00f3n. Me gustar\u00eda aprender a tocar el piano. Es un instrumento que estoy seguro que se me dar\u00eda bien. Me gusta la m\u00fasica cl\u00e1sica, pop de los a\u00f1os 70 y 80, la negra. Los asperger tenemos un coeficiente intelectual de dientes de sierra, con picos muy pronunciados y valles tambi\u00e9n muy pronunciados. La aritm\u00e9tica se me da bastante bien, aprenderme los mapas y planos de las ciudades. Antes de vivir en Madrid ya me conoc\u00eda todos los barrios.\u00bfHas sufrido alguna vez \u00abbullying\u00bb en el colegio?Bullying serio no, pero en el colegio los ni\u00f1os a veces son crueles. Se enteraron que ten\u00eda miedo a las canicas y a por m\u00ed que iban con ellas. A veces basta con que vean algo fuera de lo normal para ir a por ello. Pero s\u00ed que hab\u00eda veces que no estaba a gusto.\u00bfNo ten\u00edas amigos?El tener amigos no era una necesidad imperiosa en la infancia. Cuando eres ni\u00f1o tienes mucha m\u00e1s imaginaci\u00f3n que cuando eres adulto. No ten\u00eda amigos, pero no ten\u00eda sent\u00eda necesidad de tenerlos. Iba solo en el patio hablando, pensando en mis cosas. Luego, en la adolescencia, cuando comienzas a tener uso de raz\u00f3n y empiezas a sentir esa especie de atracci\u00f3n sexual, cambia. Quiz\u00e1s la etapa m\u00e1s dura para un asperger sea la pubertad. Aunque tambi\u00e9n la edad adulta puede desconvocar en trastornos de ansiedad o depresi\u00f3n. Por ejemplo, cuando he conocido a una chica asperger y me ha salido mal la relaci\u00f3n porque no era una relaci\u00f3n de dos, sino de cuatro. Los padres la ten\u00edan muy sobreprotegida. Entonces he tenido trastorno de ansiedad o de insomnio. Tambi\u00e9n cuando me obsesiono por una cosa, porque me hace mucha ilusi\u00f3n, o por irme de viaje a alg\u00fan sitio, me puedo tirar varias noches sin dormir, y no dormir me crea ansiedad y malestar ps\u00edquico porque creo que me voy a poner enfermo; que me voy a volver loco. \u00bfC\u00f3mo lo ha llevado tu familia? Ellos lo padecen tambi\u00e9n... Me llevaron a un mont\u00f3n de especialistas y nunca sab\u00edan realmente lo que ten\u00eda. Entonces en esa \u00e9poca el Asperger era pr\u00e1cticamente desconocido. Se sent\u00edan frustrados porque ning\u00fan profesional sab\u00eda lo que era. Mi padre, que en paz descanse, nunca lleg\u00f3 a saber que ten\u00eda Asperger. Muri\u00f3 en 2002 y a m\u00ed me lo diagnosticaron en 2003. \u00bfCrees que hay un desconocimiento general en la sociedad del Asperger?Aparte de desconocimiento, hay muchos prejuicios y falta de involucramiento, de sensibilizaci\u00f3n y de solidaridad. Alguien que no me conoce y al que le hago muchas preguntas personales de repente, lo primero que piensa es que soy un indiscreto y maleducado. No se ha parado a pensar que es mi forma de comunicarme y que tengo una forma diferente de interactuar con las personas. Yo pienso que la discapacidad no la tengo yo, sino la sociedad en general que ha establecido una serie de est\u00e1ndares y normas de relaciones sociales que todo aquel que no las cumple o que no est\u00e1 de acuerdo con ellas se le rechaza y se le hace sentir que es un bicho raro. Es una sociedad muy poco sensible a la hora de aceptar que tiene que haber gente diferente, que no todos podemos ser iguales. Los grandes fil\u00f3sofos ya desde la antig\u00fcedad en Grecia daban la sensaci\u00f3n de que nadaban a contracorriente y de que se daban cuenta de cosas que los dem\u00e1s no ve\u00edan. Los asperger en cierto modo podemos ser fil\u00f3sofos sociales porque vamos a contracorriente. Todo el mundo hace esto, pero \u00bfpor qu\u00e9 todo el mundo hace esto? \u00bfPor qu\u00e9 no puede haber gente que haga otra cosa? Es decir, \u00bfde d\u00f3nde surgen esas normas y esos convencionalismos? \u00bfC\u00f3mo distingues t\u00fa entre un amigo y un desconocido? Si yo soy una persona abierta, \u00bfpor qu\u00e9 no se me puede respetar como soy?\u00bfTe rega\u00f1an y te corrigen a veces por tu comportamiento con los dem\u00e1s?S\u00ed. Lo que me molesta es que haya una tercera persona que me diga c\u00f3mo tengo que relacionarme. Si yo me presento en casa de alguien y esa persona me recibe amablemente y alguien cercano me dice: \u00abOye, no est\u00e1 bien que te presentes por las buenas en casa de alguien si no tienes confianza\u00bb. Pues si esa persona no me quiere recibir, que no lo haga, pero que no haya una tercera persona que me diga lo que tengo que hacer. Cuando me dicen que hay unas normas de comportamiento social que tengo que cumplir me toca la fibra, porque no estoy de acuerdo con muchas cosas. Yo intento adaptarme a la sociedad que me rodea, pero hasta cierto punto. La sociedad que me rodea no es que no la entienda, es que no la comparto. \u00bfQu\u00e9 se podr\u00eda hacer o qu\u00e9 ayudar\u00eda para que la sociedad conozca mejor este s\u00edndrome? \u00bfQue haya una concienciaci\u00f3n y a la vez una normalizaci\u00f3n?Los medios de comunicaci\u00f3n y que siempre haya gente como yo que est\u00e9 dispuesta a hablar en p\u00fablico. A muchos les da verg\u00fcenza, por eso yo me ofrezco. Ya he dado charlas testimoniales en universidades. Cuando hablo en p\u00fablico no lo hago solo en mi nombre, sino por todos aquellos asperger que, pasando por lo mismo que yo, han sufrido igual o mucho m\u00e1s, y que no se atreven a decir en p\u00fablico lo que se siente y se sufre. Estas charlas o actos de divulgaci\u00f3n sobre el Asperger en los medios de comunicaci\u00f3n no tendr\u00edan que ir solo dirigidos a profesionales, profesores o estudiantes, sino a la sociedad en general. Es decir, es verdad que hay cada vez m\u00e1s profesionales que lo conocen y que cada vez se diagnostica a los asperger a edades m\u00e1s tempranas, pero hay muchos padres con ni\u00f1os diagnosticados que tienen una mentalidad muy equivocada respecto al tema. Se creen que con aislarlos, con meterlos en una burbuja y sobreprotegerlos o con dar la espalda al tema est\u00e1n haciendo lo mejor, cuando est\u00e1n perjudicando cada vez m\u00e1s a su hijo. Una vez que te dignosticaron Asperger, \u00bfseguiste alguna terapia o alg\u00fan tipo de ayuda?Cuando me diagnosticaron Asperger en Deletrea estuve unos cuantos meses yendo a una terapia que hac\u00eda por la tarde. \u00cdbamos tres o cuatro chicos, cont\u00e1bamos nuestra semana y habl\u00e1bamos de alg\u00fan tema en concreto. Para empezar estaba bien, pero luego la cosa no iba m\u00e1s all\u00e1. Adem\u00e1s, hab\u00eda que pagar porque Deletrea era privado. A mi madre le cost\u00f3 el diagnostico 200 euros. Terapia como tal no he tenido m\u00e1s tarde. \u00daltimamente cada tres o cuatro meses voy a mi psiquiatra en Talavera que es la que me asignaron por el insomnio. Es maj\u00edsima. Te dice las cosas como son, pero como t\u00fa lo quieres o\u00edr.\u00bfQu\u00e9 actividades ofrece la Asociaci\u00f3n de Asperger?Yo me apunt\u00e9 a un taller de inserci\u00f3n laboral y b\u00fasqueda de empleo. Hay talleres de grupos de ocio, aunque los adultos nos los gestionamos nosotros mismos. Tambi\u00e9n talleres de musicoterapia, de cocina, caf\u00e9s para padres... Ayuda mucho, en parte, porque conoces a m\u00e1s gente como t\u00fa. La \u00faltima chica con la que he estado la conoc\u00ed en el taller de inserci\u00f3n laboral. La l\u00e1stima es que no lo financia el estado y tienes que pagar. No es una asociaci\u00f3n con \u00e1nimo de lucro, pero para existir tiene unos gastos. Todos los socios pagan una cuota, y por cada activad que te apuntas hay que pagar. Funciona gracias a las aportaciones de los socios.", "title": "\"Los asperger podemos ser fil\u00f3sofos sociales porque vamos a contracorriente\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-asperger-podemos-filosofos-sociales-porque-vamos-contracorriente-201602172258_noticia.html", "keywords": "asperger,sindrome,afectado", "date": "2016-02-17", "id": "48539329fc17195ebe82b4c13660f84d668892e2", "summary": "A Josue Garc\u00eda Fernandez le gusta hablar en nombre de todos los asperger, s\u00edndrome al que no considera \u00abuna discapacidad, sino una excentricidad\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:17/02/2016 18:03hEl calendario puede haber pasado p\u00e1gina a 2016, pero las temperaturas se est\u00e1n comportando tal y como termin\u00f3 2015. Seg\u00fan los datos preliminares de la NASA, el primer mes de 2016 ha batido nuevo r\u00e9cord de temperaturas y se sit\u00faa como el m\u00e1s caluroso de la historia desde que se tienen registros, es decir, desde 1880. Diciembre de 2015 bati\u00f3 todos los r\u00e9cords posibles siendo el diciembre m\u00e1s c\u00e1lido jam\u00e1s registrado, con la mayor desviaci\u00f3n de temperatura para un mes de diciembre y tambi\u00e9n fue la primera vez que se registraba una desviaci\u00f3n mensual de m\u00e1s de 1\u00baC en el registro hist\u00f3rico.Enero ha batido todas esas marcas de diciembre. Fue el enero m\u00e1s c\u00e1lido en el registro y, adem\u00e1s, por un amplio margen, lo que le convierte en el mes \u00abm\u00e1s an\u00f3malamente c\u00e1lido en 135 a\u00f1os\u00bb, dice la NASA. La temperatura fue de 1,13\u00baC por encima de los normal, superando a la desviaci\u00f3n de 1,11\u00baC registrada en diciembre. Adem\u00e1s, es el cuarto mes consecutivo en el que las temperaturas globales superan en m\u00e1s de 1\u00baC el valor medio, seg\u00fan determinan los datos de la agencia espacial estadounidense. Y esos son los \u00fanicos cuatro meses en los que se ha superado esa barrera de 1\u00baC desde que hay registros. En el mapa de la NASA pueden apreciarse grandes extensiones pintadas de color rojo, hasta el punto de que son m\u00e1s las zonas donde imper\u00f3 el calor a las que estuvieron por debajo de la media (solo la Ant\u00e1rtida, Escandinavia, \u00c1frica oriental y algunas partes de Rusia). La se\u00f1al indicadora del calor de El Ni\u00f1o en el Pac\u00edfico sigue siendo notable, pero es el \u00c1rtico el que realmente destaca como el lugar m\u00e1s caliente en el planeta. Seg\u00fan la NASA, las temperaturas en algunas partes del \u00c1rtico han estado hasta 10\u00baC por encima del valor normal para el mes. M\u00ednimo hist\u00f3rico de hielo marino El calor extremo en la regi\u00f3n ha disminuido la extensi\u00f3n del hielo marino hasta alcanzar un nuevo m\u00ednimo hist\u00f3rico para el mes de enero. De acuerdo a los datos del Centro Nacional para la Nieve y el Hielo (NSIDC, en sus siglas en ingl\u00e9s), la extensi\u00f3n del hielo marino durante enero fue de 13,53 millones de kil\u00f3metros cuadrados, 1,04 millones de kil\u00f3metros cuadrados -el equivalente a cuatro veces la superficie del estado de Colorado- por debajo de la media de 1981-2010. Este fue el m\u00ednimo alcanzado en enero, y se sit\u00faa 90.000 kil\u00f3metros cuadrados por debajo del r\u00e9cord anterior, que se produjo en enero de 2011. En Espa\u00f1a, enero tambi\u00e9n se cerr\u00f3 siguiendo la tendencia de 2015, que fue el a\u00f1o m\u00e1s c\u00e1lido en nuestro pa\u00eds desde que se tienen registros. As\u00ed, el mes termin\u00f3 como el enero m\u00e1s c\u00e1lido desde 1961. La temperatura media de este mes en Espa\u00f1a fue de 9,5\u00baC, valor que super\u00f3 en 2,3\u00baC la media de este mes. Fue el mes de enero m\u00e1s c\u00e1lido desde 1961, superando al de 1996, que ostentaba esta marca hasta el momento, seg\u00fan la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda.", "title": "El mes de enero, el m\u00e1s c\u00e1lido jam\u00e1s registrado", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-enero-mas-calido-desde-registros-nivel-mundial-201602171346_noticia.html", "keywords": "calido,enero,historia,2016", "date": "2016-02-17", "id": "b9fbf9bec978dec1f897ae0042539fbc12e960a6", "summary": "El \u00c1rtico destaca como el lugar m\u00e1s caliente del planeta, con temperaturas hasta 10\u00baC por encima de lo normal"}, {"article": "MADRIDActualizado:17/02/2016 09:13hLos dos mayores exportadores de crudo, Arabia Saud\u00ed y Rusia (a los que tambi\u00e9n se han unido dos aliados de Riad en la OPEP, Venezuela y Qatar), han acordado mantener la producci\u00f3n de petr\u00f3leo a los niveles del pasado mes de enero en una primera tentativa para frenar el desplome de los precios del crudo. Los representantes de los cuatro pa\u00edses, que se reunieron en la capital qatar\u00ed (Doha), anunciaron la adopci\u00f3n de esta medida con el prop\u00f3sito de \u00abestabilizar el mercado\u00bb, un equilibrio que \u00abno solo beneficiar\u00e1 a los pa\u00edses productores y exportadores de crudo, sino a la econom\u00eda global\u00bb, seg\u00fan explic\u00f3 el ministro qatar\u00ed de Energ\u00eda, Mohamed Saleh al Sada, quien ostenta, adem\u00e1s, el cargo rotatorio de la organizaci\u00f3n de los exportadores de oro negro. Se trata, en todo caso, de una medida simb\u00f3lica, aunque cuando menos tibia para aplacar el desplome del importe del petr\u00f3leo, arrastrado a la baja por la enorme disponibilidad de crudo en un mercado en el que la producci\u00f3n de los yacimientos tradicionales se combina con la procedente de la industria del \u00abfracking\u00bb de EE.UU. Y as\u00ed fue recibida por los mercados, que pusieron fin a una peque\u00f1a racha de dos jornadas consecutivas de fuertes subidas. El nuevo retroceso del Brent, que ayer cay\u00f3 un 3,62% hasta los 32,18 d\u00f3lares por barril, marc\u00f3 la sesi\u00f3n en el Ibex, que perdi\u00f3 un 0,51% lastrado por los descensos en empresas ligadas a esta materia prima como Repsol (-2,21%) y T\u00e9cnicas Reunidas, fuertemente castigada con un -22,98%. La negativa de Ir\u00e1nEn el encuentro, estuvieron presentes, adem\u00e1s de Al Sada, el ministro saud\u00ed de Petr\u00f3leo y Recursos Minerales, Ali al Nuaimi; el responsable de la cartera de Energ\u00eda ruso, Alexander Novak, y el titular venezolano de Petr\u00f3leo, Eluogio del Pino. Conscientes de que la efectividad de la medida pasa por que m\u00e1s pa\u00edses se adhieran al pacto, invitaron a otros productores de crudo, sean miembros o no -como sucede con Rusia- de la OPEP. Especialmente importante es convencer a Ir\u00e1n e Irak, que no parecen dispuestos a perder cuota de mercado. \u00abNo es una reducci\u00f3n real de las exportaciones y es un acuerdo cuya eficacia est\u00e1 condicionada a situaciones dif\u00edciles, como que m\u00e1s pa\u00edses se sumen y que se mantengan los niveles, ya de por s\u00ed r\u00e9cord, de producci\u00f3n en enero\u00bb, detalla Mariano Marzo, catedr\u00e1tico y profesor de Recursos Energ\u00e9ticos y Geolog\u00eda del Petr\u00f3leo de la Universidad de Barcelona, quien recuerda, asimismo, que en el pasado Rusia ha incumplido acuerdos con la OPEP. La \u00faltima experiencia del eje Riad-Mosc\u00fa se produjo en 2001, cuando el Gobierno saud\u00ed trat\u00f3 de comprometer al Ejecutivo de Vlad\u00edmir Putin para una rebaja de la producci\u00f3n, algo que este incumpli\u00f3. Marzo lo interpreta, por tanto, como un \u00abmovimiento para lanzar un mensaje al mercado\u00bb de que Riad har\u00e1 frente a todos los \u00abinconvenientes\u00bb, algo que hasta ahora no hab\u00eda hecho. Adem\u00e1s, ambos pa\u00edses estar\u00edan preparando el terreno para la reuni\u00f3n del pr\u00f3ximo mes de junio de la OPEP, en la que concurrir\u00e1n Ir\u00e1n e Irak, u otras medidas adicionales. En este sentido, Novak indic\u00f3 el pasado 28 de enero que Arabia Saud\u00ed hab\u00eda puesto sobre la mesa un recorte de la producci\u00f3n del 5%, para lo cual resultaba necesario que previamente se fijara un \u00abconsenso\u00bb entre todas las potencias petroleras.Explotaci\u00f3n de \u00abfracking\u00bb en EE.UU. - ABC\u00bfQu\u00e9 significa el pacto?Los pa\u00edses se han comprometido a mantener la producci\u00f3n en los niveles de enero. Seg\u00fan el \u00faltimo informe de la OPEP, la organizaci\u00f3n alcanz\u00f3 una media de producci\u00f3n en este mes de 32.300 millones de barriles diarios, 131.000 barriles m\u00e1s que en diciembre. Por tanto, no es una reducci\u00f3n de producci\u00f3n \u00abstricto sensu\u00bb, sino una moderaci\u00f3n de su crecimiento en niveles de por s\u00ed elevados. \u00bfAfectar\u00e1 al precio del crudo y los carburantes?Al no tratarse de una rebaja considerable de la producci\u00f3n y no contar con el respaldo del conjunto de los pa\u00edses exportadores es previsible que tenga reducido impacto en la evoluci\u00f3n de los precios. Ayer, de hecho, el importe del barril de Brent se contrajo un 3,6% y el Texas un 1,36% tras conocerse la noticia. \u00bfDar\u00e1 lugar a futuros pactos entre los productores?El pacto entre Arabia Saud\u00ed y Rusia, seg\u00fan los analistas, podr\u00eda ser la antesala de negociaciones para rebajar la exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo y, con ello, reducir la oferta.\u00bfPor qu\u00e9 Ir\u00e1n e Irak no quieren participar?Ir\u00e1n e Irak, pa\u00edses de la OPEP, ya han se\u00f1alado que no est\u00e1n dispuestos a reducir su cuota de mercado. El pa\u00eds persa, precisamente, disfruta en estos momentos de un \u00abrenacimiento\u00bb de su industria petrolera tras la eliminaci\u00f3n de las sanciones nucleares: desde el pacto con EE.UU. la producci\u00f3n de petr\u00f3leo iran\u00ed se ha incrementado en 400.000 barriles diarios. \u00bfSer\u00e1 posible un acuerdo de todos los productores?Dif\u00edcil. Arabia, Qatar y Venezuela est\u00e1n conversando con otros pa\u00edses. En junio celebrar\u00e1n una reuni\u00f3n con Irak e Ir\u00e1n, en el marco de la OPEP, para tratar de lograr una movilizaci\u00f3n conjunta.", "title": "Las claves del acuerdo entre Arabia Saud\u00ed y Rusia para congelar su producci\u00f3n de crudo", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-claves-acuerdo-entre-arabia-saudi-y-rusia-para-congelar-produccion-crudo-201602170306_noticia.html", "keywords": "acuerdo,claves,petroleo", "date": "2016-02-17", "id": "c197ca72ea960b5ff3801decf8c0f0fb2459fd32", "summary": "La medida, a la que se unieron Venezuela y Qatar, no equilibra los precios, que cayeron ayer un 3%"}, {"article": "Grace Bay - Providenciales, Islas Turcas y CaicosCuando se piensa en unas vacaciones de ensue\u00f1o son muchos los que lo hacen en una playa, tumbados en un agradable arenal, rodeados de naturaleza y con el sonido de fondo de las olas al romper en la orilla lejos del bullicio de las grandes ciudades.Pero \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n estas playas paradisiacas? Seg\u00fan el estudio de la web de viajes TripAdvisor, que ha anunciado los ganadores de sus premios Travellers' Choice Playas 2016, la mejore playa del planeta es la de Grace Bay en la isla Providenciales, seguida de la playa de Baia do Sancho, en Brasil, y Playa Para\u00edso en Cuba. Destaca en s\u00e9ptimo lugar la playa de Ses Illetes, en Formentera que un a\u00f1o m\u00e1s entra en el top de las diez mejores playas del mundo. Este es el top ten de las mejores playas del mundo.Grace Bay - Providenciales, Islas Turcas y CaicosLa playa de Grace Bay en la isla de Providenciales, pertenece a las Islas Turcas y Caicos. Grace Bay, con su fina arena blanca y un mar incre\u00edblemente turquesa, ha sido la favorita de los usuarios que tambi\u00e9n han valorado la cercan\u00eda de otros lugares de gran belleza natural como Chalk Sound, Sapodilla Bay y Long Bay.Las Islas Turcas y Caicos son un territorio brit\u00e1nico de ultramar dependiente del Reino Unido. Est\u00e1n ubicadas al norte de la isla La Espa\u00f1ola, donde se encuentran Hait\u00ed y la Rep\u00fablica Dominicana, en aguas del Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico.Baia do Sancho. Fernando de Noronha, BrasilLa Baia do Sancho est\u00e1 situada en el archipi\u00e9lago de Fernando de Noronha, en el estado de Pernambuco, Brasil. La playa de Sancho est\u00e1 aislada, cubierta por vegetaci\u00f3n nativa y limitada por un acantilado, donde las aves construyen sus nidos. Es de arena blanca y mar esmeralda. La bah\u00eda permite que las embarcaciones se detengan para nadar, sin causar da\u00f1o a los corales. De febrero a junio, dos cascadas que se forman a partir de agua de lluvia caen desde lo alto de un acantilado. En el momento de desove de las tortugas marinas, de enero a junio, la visita est\u00e1 prohibida de seis de la tarde a seis de la ma\u00f1ana.Playa Para\u00edso. Cayo Largo, CubaCayo Largo es una peque\u00f1a isla cubana situada en el mar Caribe. De una superficie total de 37 kil\u00f3metros cuadrados, 25 de ellos est\u00e1n ocupados por playas. El arenal de Para\u00edso -en el extremo oeste de la isla- es una de las playas m\u00e1s accesibles para el turismo de Cayo Largo conocido mundialmente por ser un destino habitual de naturistas, por lo que es habitual en sus playas que los ba\u00f1istas coexistan con personas que practican el topless y el nudismo. Anse Lazio. Isla de Praslin, SeychellesLa playa de Anse Lazio, situada en la Isla de Praslin (Seychelles), est\u00e1 considerada como una de las mejores playas del mundo. En medio del Oc\u00e9ano \u00cdndico, tiene aguas claras y puras, donde se practican actividades como el snorkeling y la nataci\u00f3n.La playa est\u00e1 rodeada por grandes rocas, palmeras y frondosa vegetaci\u00f3n, sin embargo, Anse Lazio no est\u00e1 protegida por un arrecife de coral, como si lo est\u00e1n otras playas de las Seychelles.Cayo de Agua. Parque Nacional Los Roques, VenezuelaLa playa de Cayo de Agua comparte nombre con la isla a la que pertenece situada en el mar Caribe perteneciente al Archipi\u00e9lago Los Roques. Cayo de Agua es popular dentro del archipi\u00e9lago gracias a la belleza de sus arenas blancas y playas solitarias, las aves que se pueden encontrar en sus alrededores y por el hecho de que forma con otros cayos vecinos un peque\u00f1a piscina natural, all\u00ed tambi\u00e9n se encuentran pozos de agua dulce, una de las actividades m\u00e1s practicadas es el buceo.Flamenco Beach. Culebra, Puerto RicoPlaya Flamenco es un balneario en la Isla de Culebra, en el Estado libre asociado de Puerto Rico. La playa se extiende por una milla alrededor de una bah\u00eda protegida, en forma de herradura y la principal caracter\u00edsticas es la arena blanca de sus playas. El arenal est\u00e1 bordeada por el Refugio nacional de vida silvestre de Culebra, que es en s\u00ed una de las m\u00e1s antiguas de los Estados Unidos. Playa Flamenco no es s\u00f3lo la mejor playa de Culebra, sino que tambi\u00e9n es considerado generalmente como la mejor en Puerto Rico, y muy posiblemente de todo el Caribe.Playa de Ses Illetes. Formentera, Espa\u00f1aLa Playa de Ses Illetes, es una de las m\u00e1s frecuentadas de la isla balear de Formentera. Esta playa virgen y de dimensiones no muy grandes est\u00e1 situada en el punto m\u00e1s al norte de la isla y el m\u00e1s cercano a la isla de Espalmador.Su arena blanca y aguas turquesas y cristalinas le han servido para alzarse como la mejor playa de Espa\u00f1a, Europa y la s\u00e9ptima del mundo. Es el lugar ideal para descansar al sol, pasear o practicar deportes acu\u00e1ticos.La zona de Illetes es una de las m\u00e1s completas en lo que se refiere a ocio: deportes acu\u00e1ticos, restaurantes, quioscos, hamacas, sombrillas; b\u00e1sicamente todo lo que se necesita para disfrutar de un d\u00eda completo en la playa.Ngapali Beach. Ngapali, MyanmarLa id\u00edlica playa de palmeras de Ngapali es el lugar perfecto para desconectar del mundo. Situada en la costa del Golfo de Bengala, en el estado de Rakhine, su impoluta arena blancas y las aguas azules de la Bah\u00eda de Bengala -adem\u00e1s de unas buenas instalaciones hoteleras- han llevado a esta tranquila playa a colocarse entre las mejores del mundo. West Bay Beach. Islas de la Bah\u00eda, HondurasLa playa de West Bay, en la isla de Roat\u00e1n, una de las tres que conforma el archipi\u00e9lago de las Islas de la Bah\u00eda (Honduras), es famosa por su arenal y su arrecife de coral, para\u00edso de los buceadores. El arrecife est\u00e1 a s\u00f3lo 50 pies de distancia de la playa y contiene una gran cantidad de peces tropicales, corales y variada vida bajo el agua.Nacpan Beach. El Nido, FilipinasLa playa de Nacpan Beach, situada en El Nido tiene una extensi\u00f3n de unos cuatro kil\u00f3metro de arena blanca y aguas cristalina. El arenal est\u00e1 a 15 minutos de distancia en veh\u00edculo del centro de El Nido. El Nido es un escaparate de la diversidad geol\u00f3gica y biol\u00f3gica de las Filipinas. En reconocimiento de la importancia de su singular ecosistema, el gobierno de Filipinas hizo toda la zona de El Nido primero en un santuario de tortugas en 1984, y luego a un parque de reserva marina en 1991, y, finalmente, en 1998, a la de un administrado \u00e1rea protegida de recursos.", "title": "Estas son las 10 mejores playas del mundo", "url": "http://www.abc.es/viajar/playas/abci-estas-10-mejores-playas-mundo-201602171633_noticia.html", "keywords": "mundo,mejores,playas,espana", "date": "2016-02-17", "id": "8d793a913fc1badac5b8582a995dd9a75618b9dd", "summary": "Una espa\u00f1ola se coloca la s\u00e9ptima, seg\u00fan los premios anuales de TripAdvisor"}, {"article": "MADRID.- La jueza de Instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de Majadahonda ha enviado a prisi\u00f3n incondicional sin fianza a los cuatro principales implicados en la red de fraude de la cadena de Vitaldent, entre ellos su propietario, Ernesto Colman, y el vicepresidente, Bartolom\u00e9 Conde.La medida se ha tomado a instancias del fiscal anticorrupci\u00f3n despu\u00e9s de que la jueza haya tomado declaraci\u00f3n a los principales responsables del fraude millonario destapado el martes por la Polic\u00eda. El presidente de las cl\u00ednicas dentales se ha acogido a su derecho de no declarar.El Ministerio P\u00fablico hab\u00eda solicitado esta medida cautelar para Ernesto Colman; el vicepresidente de la compa\u00f1\u00eda, Bartolo Conte; Javier Artega y Nicol\u00e1s Sisinni, que han sido los primeros de los trece detenidos a los que la magistrada ha tomado declaraci\u00f3n en el marco de la causa iniciada a ra\u00edz de la denuncia de varios de los franquiciados. A los mismos juzgados han sido trasladados en diferentes coches policiales el resto de los detenidos en la Operaci\u00f3n Topolino, hasta 10 en total, que tambi\u00e9n declarar\u00e1n a lo largo de la jornada de este mi\u00e9rcoles. En un principio fueron 13 los detenidos en dicha operaci\u00f3n, sin embargo tres de ellos han sido puestos en libertad con cargos sin pasar a disposici\u00f3n policial. La Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF) de la Polic\u00eda Nacional despleg\u00f3 este martes la operaci\u00f3n ante la sospecha de que el propietario de la cadena especializada en salud dental estaba exigiendo a sus franquiciados que le pagasen el 10 por ciento de lo acordado en met\u00e1lico. Los investigadores cifran el fraude en torno a los 10 millones de euros. Entre los detenidos en Madrid y en Torrevieja (Alicante), se encuentra tambi\u00e9n Vicente Samper, director comercial de Vitaldent desde 2005 hasta hace tan solo unas semanas y la persona encargada de la expansi\u00f3n de Vitaldent tanto en Espa\u00f1a como en Portugal, Italia o EE.UU. En el marco de esta operaci\u00f3n, la Polic\u00eda ha incautado un avi\u00f3n, decenas de coches y varios de alta gama. Seg\u00fan estas investigaciones, los arrestados formaban parte de un grupo organizado creado dentro de la estructura empresarial, dise\u00f1ado para eludir el pago de impuestos a la Hacienda P\u00fablica, seg\u00fan la Polic\u00eda. La Fiscal\u00eda, en un comunicado emitido este martes, habla incluso de \"organizaci\u00f3n criminal\" dirigida por el due\u00f1o de Vitaldent, Ernesto Colman. El procedimiento que segu\u00eda la trama era desviar el dinero que recib\u00edan en met\u00e1lico fuera de Espa\u00f1a, concretamente a Suiza y Luxemburgo. Luego ese dinero se reinvert\u00eda de nuevo en Espa\u00f1a. Se hac\u00edan con art\u00edculos de lujo, o creaban nuevos negocios, seg\u00fan los investigadores.", "title": "La juez decreta prisi\u00f3n sin fianza para el due\u00f1o de Vitaldent y otros tres directivos de la cadena", "url": "http://www.publico.es/sociedad/juez-decreta-prision-fianza-dueno.html", "keywords": "prision,decreta,juez,dueno,fianza", "date": "2016-02-17", "id": "6598f53e2404c1df7723effbe2167f4325b47ccd", "summary": "El presidente de las cl\u00ednicas dentales, Ernesto Colman, se ha acogido a su derecho de no declarar, mientras que s\u00ed lo han hecho el vicepresidente y otros dos directivos m\u00e1s, entre ellos el abogado de la empresa."}]