[{"article": "eldiario.es cuenta desde este mes de agosto con una nueva empresa editora al frente de la delegaci\u00f3n en Cantabria de la cabecera que dirige Ignacio Escolar. El nuevo proyecto est\u00e1 coordinado por los periodistas Laro Garc\u00eda y Rub\u00e9n Vivar, que formaron parte del equipo que lanz\u00f3 la web en la comunidad aut\u00f3noma, y por Andr\u00e9s Hermosa, con amplia experiencia en medios de car\u00e1cter local y nacional asumiendo labores de gesti\u00f3n e innovaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n digital.El cambio en la gesti\u00f3n de eldiario.es Cantabria busca imprimir un nuevo impulso al proyecto editorial del medio y reforzar las l\u00edneas de trabajo de un peri\u00f3dico que apuesta por el periodismo social y comprometido, que pone el foco en los temas que m\u00e1s preocupan a los c\u00e1ntabros. Se trata de un medio digital especializado en pol\u00edtica y econom\u00eda con valores sociales, que se aferra al rigor y a la independencia del oficio de periodista para defender la transparencia p\u00fablica, los derechos humanos, la justicia social, la igualdad de oportunidades y una democracia mejor, m\u00e1s abierta a todos. El periodista Laro Garc\u00eda (San Felices de Buelna, 1984) asume la direcci\u00f3n del nuevo proyecto empresarial y encabeza una redacci\u00f3n con una dilatada experiencia en todos los formatos period\u00edsticos. A lo largo de su trayectoria ha trabajado en radio, televisi\u00f3n, prensa y medios digitales, as\u00ed como gabinetes de organismos p\u00fablicos y departamentos de comunicaci\u00f3n de empresas. Durante la \u00faltima d\u00e9cada ha pasado por medios como Localia o El Mundo, y por instituciones como el Gobierno de Cantabria o la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo.Por su parte, Rub\u00e9n Vivar (Santander, 1986) es licenciado en Periodismo por la Universidad del Pa\u00eds Vasco y ser\u00e1 el redactor jefe de eldiario.es Cantabria. Comenz\u00f3 su carrera profesional en la agencia de noticias Europa Press y ha trabajado en distintos gabinetes de prensa de instituciones p\u00fablicas y partidos pol\u00edticos. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en el peri\u00f3dico Aqu\u00ed Cantabria, distribuido junto al diario nacional P\u00fablico, y ha sido corresponsal de la Radio Televisi\u00f3n del Principado de Asturias (RTPA) en Cantabria y Pa\u00eds Vasco.Adem\u00e1s, Andr\u00e9s Hermosa (Santander, 1974) se har\u00e1 cargo de las labores de gesti\u00f3n y publicidad y tendr\u00e1 responsabilidad en \u00e1reas t\u00e9cnicas del peri\u00f3dico. Ha formado parte de proyectos locales o de car\u00e1cter nacional como V\u00eda52, tiene experiencia en modelos experimentales de financiaci\u00f3n en proyectos multimedia y ha trabajado con f\u00f3rmulas con las que implementar los datos en el periodismo, una fuente de inspiraci\u00f3n para poner sobre la pista de posibles noticias, conocimientos que tambi\u00e9n desarrollar\u00e1 en eldiario.es Cantabria.Consolidaci\u00f3n del proyectoeldiario.es se ha consolidado como el peri\u00f3dico digital con mayor crecimiento en audiencia e influencia desde su nacimiento en septiembre de 2012. En poco m\u00e1s de dos a\u00f1os ha conseguido una audiencia mensual de cinco millones de usuarios \u00fanicos, 500.000 seguidores en redes sociales y exclusivas que han marcado la agenda medi\u00e1tica y han conseguido un gran impacto social.La edici\u00f3n de Cantabria de eldiario.es naci\u00f3 con el foco puesto en la pol\u00edtica y en la econom\u00eda en su sentido m\u00e1s amplio, y en apenas seis meses ha logrado colocarse como un referente de los medios escritos en internet de la comunidad aut\u00f3noma: m\u00e1s de 750.000 visitas y 250.000 lectores avalan el trabajo realizado hasta el momento.La web contar\u00e1 en esta nueva etapa con algunas de las firmas de opini\u00f3n m\u00e1s relevantes de Cantabria, como las de los periodistas Paco G\u00f3mez Nadal, Mar\u00eda San Emeterio, Alejandro Sanz L\u00e1riz, Miguel \u00c1ngel Chica, Marcos D\u00edez, Javier Lezaola, Teresa D\u00edez o Luis Miguel Artabe, a las que se sumar\u00e1n en las pr\u00f3ximas semanas nuevos colaboradores en diferentes secciones que ver\u00e1n la luz a partir del mes de septiembre.", "title": "Nueva empresa editora de eldiario.es Cantabria", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cantabria/Nueva-empresa-editora-eldiarioes-Cantabria_0_416109034.html", "keywords": "eldiarioes,empresa,Nueva,Cantabria,editora", "date": "2015-08-03", "id": "9975c654f8c04d1fe49d43b3848c5e54053d3151", "summary": "Laro Garc\u00eda, Rub\u00e9n Vivar y Andr\u00e9s Hermosa ser\u00e1n los m\u00e1ximos responsables en la comunidad aut\u00f3noma de la cabecera nacional que dirige Ignacio Escolar"}]