[{"article": "Actualizado:31/08/2015 10:50hEl Ayuntamiento de Aranjuez est\u00e1 estudiando la idea de pedir la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica tras la situaci\u00f3n en la que ha quedado el municipio tras la tormenta de este domingo por la tarde, que ha \u00abdestrozado\u00bb edificios hist\u00f3ricos y arrancado \u00e1rboles centenarios, han informado a Europa Press fuentes municipales.Precisamente, este lunes, el Ayuntamiento del municipio tiene prevista la celebraci\u00f3n de la Junta de Seguridad junto con la delegada de Gobierno en Madrid, Concepci\u00f3n Dancausa. La idea de la alcaldesa, Cristina Moreno, es poder mostrar los destrozos a la delegada y seguramente solicite la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica.Aranjuez ha sido el municipio m\u00e1s afectado por la tormenta. De hecho, desde Emergencias Comunidad de Madrid 112 han informado de que durante toda la noche Bomberos de la Comunidad han estado trabajando en la retirada de \u00e1rboles y ramas de la v\u00eda p\u00fablica en este municipio. Junto a ellos, trabajadores municipales y Polic\u00eda Local han estado trabajando en unas tareas, donde incluso alg\u00fan vecino ha colaborado con su motosierra para retirar ramas de \u00e1rboles que dejaron cortadas calles y accesos a la ciudad.Lo m\u00e1s llamativo fue la ca\u00edda de la cubierta de la piscina de Las Olivas, que sali\u00f3 volando literalmente. En ese momento, hab\u00eda una veintena de ba\u00f1istas que pudo ser evacuada sin problema y no se registr\u00f3 ning\u00fan herido. Adem\u00e1s de la ca\u00edda de \u00e1rboles centenarios, tambi\u00e9n han quedado destrozadas algunas fachadas de edificios hist\u00f3ricos, antenas o chimeneas de edificios.", "title": "Aranjuez pedir\u00e1 declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica tras los destrozos de la tormenta", "url": "http://www.abc.es/madrid/municipios/20150831/abci-aranjuez-zona-catastrofica-tormenta-201508311020.html", "keywords": "catastrofica,aranjuez,zona,tormenta", "date": "2015-08-31", "id": "193813ede400dd6abcb003a5c97aa70132e71552", "summary": "La cubierta de la piscina de Las Olivas sali\u00f3 volando. Adem\u00e1s, se desplomaron \u00e1rboles centenarios, algunas fachadas de edificios hist\u00f3ricos, antenas y chimeneas"}, {"article": "Actualizado:01/09/2015 11:26h\u00abEl oro de Miguel \u00c1ngel L\u00f3pez es enga\u00f1oso, esa medalla la d\u00e1bamos todos por segura. Salvo el marchador murciano y Ruth Beitia, a la que ya no se le puede pedir m\u00e1s a sus 36 a\u00f1os, el resto no ha estado a la altura\u00bb, comenta Abel Ant\u00f3n, doble campe\u00f3n mundial de marat\u00f3n, representante de unos tiempos en que el atletismo espa\u00f1ol viv\u00eda en la ebullici\u00f3n de los podios y las portadas. El resultado del Mundial de Pek\u00edn no es el peor de la historia, pero casi. No hay que remontarse mucho para encontrarlo: Daegu 2011, con el solitario bronce de Natalia Rodr\u00edguez en 1.500. Una disciplina, el medio fondo, en la que los llamados \u00abafricanos de Europa\u00bb han dejado de ser importantes. Adel Mechaal, doble campe\u00f3n de Espa\u00f1a en 1.500 y 5.000 metros, culp\u00f3 de su eliminaci\u00f3n en este campeonato al hecho de no dedicarse profesionalmente al atletismo. \u00abEs muy complicado sobrevivir con las becas que nos dan actualmente en Espa\u00f1a\u00bb, se\u00f1al\u00f3 el atleta de origen marroqu\u00ed, de 25 a\u00f1os, que a partir del 15 de septiembre coger\u00e1 una excedencia de su puesto de funcionario en el ayuntamiento de Calonge (Gerona) para preparar los Juegos de R\u00edo.Sin embargo, para Abel Ant\u00f3n el asunto econ\u00f3mico, aun siendo importante, no deber\u00eda servir como excusa. \u00abCuando yo empec\u00e9 en el atletismo, 35 a\u00f1os atr\u00e1s, hab\u00eda menos dinero e infraestructuras que ahora; y, sin embargo, hemos retrocedido a niveles de los a\u00f1os 70. Este es un deporte muy sacrificado y hay pocos j\u00f3venes dispuestos a afrontarlo. Es responsabilidad nuestra, de los entrenadores, autoridades e, incluso, medios de comunicaci\u00f3n crear un proyecto ilusionante, mejor planificado de lo que est\u00e1 ahora, para devolver a nuestro pa\u00eds al nivel que merece\u00bb.La Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo (RFEA) se ha apresurado a hacer autocr\u00edtica. Para Ram\u00f3n Cid, su director t\u00e9cnico, \u00abha sido una actuaci\u00f3n, en general, muy floja. La mitad de los 40 seleccionados ha estado por debajo de las expectativas. Lo asumo y pienso que la imagen es peor de lo que es nuestro atletismo en la actualidad\u00bb.Lejos quedan los tiempos en los que se regresaba de estos campeonatos con una cosecha importante. En Stuttgart 1993, el de mejor recuerdo, se consiguieron dos oros, una plata y dos bronces. Tambi\u00e9n hubo cinco metales en Atenas 1997 y Par\u00eds 2003, y cuatro en Sevilla 1999, dos de ellos de oro y con Abel Ant\u00f3n como vencedor en el marat\u00f3n. Tras saltar las alarmas en Daegu, en Mosc\u00fa 2013 se consiguieron dos bronces (Beitia y L\u00f3pez) y hubo cinco finalistas. Pero no surgen nombres nuevos. Los que sacan las casta\u00f1as del fuego son los mismos. Junto al oro de L\u00f3pez en 20 kil\u00f3metros marcha y el quinto puesto de Beitia en altura, el tercer mejor resultado espa\u00f1ol en Pek\u00edn lo ha obtenido el \u00ababuelo\u00bb de todos los inscritos, Jes\u00fas \u00c1ngel Garc\u00eda Bragado, que en su duod\u00e9cima participaci\u00f3n \u2013r\u00e9cord mundial\u2013, con 45 a\u00f1os, ha terminado noveno en los 50 kil\u00f3metros marcha veintid\u00f3s a\u00f1os despu\u00e9s de proclamarse campe\u00f3n del mundo en Stuttgart.Ram\u00f3n Cid mira a la generaci\u00f3n nacida a principios de los 90, \u00abun relevo potente de cara a los Juegos de Tokio 2020. Hay muchas cosas que podemos apuntalar\u00bb. Ah\u00ed podr\u00edan estar atletas como el marchador Diego Garc\u00eda, 19 a\u00f1os, campe\u00f3n de Europa y subcampe\u00f3n del mundo j\u00fanior, que ya se ha fogueado en Pek\u00edn, o la triplista Ana Peleteiro, campeona del mundo j\u00fanior. Tambi\u00e9n Eusebio C\u00e1ceres, que en 2013 gan\u00f3 el oro en el Europeo sub 23 con un salto de 8,37 metros que le hubiera convertido en campe\u00f3n ol\u00edmpico un a\u00f1o antes en Londres.", "title": "El atletismo espa\u00f1ol no fue fiel a su prestigio", "url": "http://www.abc.es/deportes/20150901/abci-atletismo-balance-espana-mundial-201508311958.html", "keywords": "atletismo,balance,mundial,espana", "date": "2015-08-31", "id": "f3ea147ba78c87a5aa9ad6bab8d3becbe905226b", "summary": "La Federaci\u00f3n hace autocr\u00edtica por los pobres resultados del Mundial a un a\u00f1o de los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo"}]