[{"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 09:36hEl Primer Ministro de Francia, Manuel Valls, ha advertido este jueves del riesgo de que se utilicen armas qu\u00edmicas y bacteriol\u00f3gicas en futuros ataques terroristas. \u00abActualmente no hay que excluir nada. Lo digo con todas las precauciones que se imponen, pero lo sabemos y lo tenemos en cuenta: puede haber riesgo de armas qu\u00edmicas y bacteriol\u00f3gicas\u00bb, dijo el jefe del Gobierno franc\u00e9s ante la Asamblea Nacional.Esas armas bacteriol\u00f3gicas a las que se refiere Valls son un tipo de arma biol\u00f3gica, que, efectivamente, constituyen una de las amenazas m\u00e1s temibles que la guerra o el terrorismo han dise\u00f1ado en la historia. El motivo es que las armas biol\u00f3gicas son f\u00e1ciles de desarrollar, que son m\u00e1s letales y m\u00e1s baratas que las qu\u00edmicas y m\u00e1s dif\u00edciles de detectar que las nucleares. Adem\u00e1s, se pueden dispersar a trav\u00e9s del aire, del agua, de la comida o entre personas. Pueden resultar dif\u00edciles de detectar, y causar la enfermedad despu\u00e9s de tiempos de incubaci\u00f3n muy variables.\u00bfQu\u00e9 son las armas biol\u00f3gicas?Seg\u00fan el Centro de Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades de Estados Unidos ( CDC), las armas biol\u00f3gicas \u00abson virus, bacterias u otros g\u00e9rmenes que normalmente se encuentran en la naturaleza pero que en ocasiones han sido modificados en laboratorio para aumentar su capacidad de dispersi\u00f3n, de resistir los tratamientos m\u00e9dicos o ser m\u00e1s da\u00f1inos\u00bb.\u00bfQu\u00e9 es el bioterrorismo?Cuando estos agentes se utilizan \u00abpara influir sobre la conducta de los gobiernos o intimidar a la poblaci\u00f3n civil\u00bb, los expertos consideran que se puede hablar de bioterrorismo, seg\u00fan el \u00ab Model State Emergency Health Powers Act\u00bb, un informe elaborado por dos importantes universidades norteamericanas con el objetivo de ayudar en la elaboraci\u00f3n de leyes y respuestas a epidemias y ataques de bioterrorismo en Estados Unidos.\u00bfCu\u00e1les son las m\u00e1s peligrosas?El CDC clasifica las armas biol\u00f3gicas en tres categor\u00edas, de la A a la C. Las m\u00e1s peligrosas son de la categor\u00eda A, y todas ellas tienen alguna de estas caracter\u00edsticas:-Ser f\u00e1cilmente diseminables o transmisibles entre personas.-Tener elevadas dosis de mortalidad y un fuerte impacto en la salud p\u00fablica.-Provocar p\u00e1nico colectivo y afectar a la estabilidad social.-Requieren una respuesta y una preparaci\u00f3n especiales por parte de las autoridades sanitarias.Dentro de la categor\u00eda A, se encuentran los microorganismos que causan las siguientes enfermedades:-Fiebres hemorr\u00e1gicas: causadas por filovirus (\u00e9bola y marburgo) y arenavirus. Provocan fallos multiorg\u00e1nicos y hemorragias al atacar al sistema circulatorio. Los filovirus resultan especialmente peligrosos debido a sus elevadas tasas de mortalidad y el hecho de que no se conozca con exactitud cu\u00e1l es el animal que act\u00faa como reservorio de estos microorganismos. Por su parte, los arenavirus est\u00e1n divididos en dos grupos, los del Viejo Mundo y los del Nuevo Mundo, y provocan enfermedades como la fiebre de Lassa o la fiebre de Argentina.-Carbunco: (en ingl\u00e9s, \u00abAnthrax\u00bb). Se trata de una seria enfermedad que puede llevar a la muerte y que est\u00e1 causada por una bacteria llamada Bacillus anthracis, que puede estar presente en el suelo o en animales. La infecci\u00f3n se produce cuando se ingieren esporas presentes en suelos, pasto o agua contaminada, o bien cuando estas llegan a la piel o al pelo y luego se ingieren, por lo que el contagio entre personas es complicado. Sin embargo, es uno de los mejores candidatos a arma biol\u00f3gica porque sus esporas se encuentran f\u00e1cilmente en la naturaleza en muchos lugares, pueden resistir durante mucho tiempo en el medio ambiente, y pueden ser liberadas a trav\u00e9s de comida, agua o sprays sin llamar la atenci\u00f3n. En 2001, cinco personas murieron en Estados Unidos a causa de un ataque con esta bacteria a trav\u00e9s de cartas.-Peste neum\u00f3nica: Aparece cuando la bacteria Yersinia pestis es inhalada y llega a los pulmones. Los s\u00edntomas (fiebre, debilidad, dolor de cabeza, neumon\u00eda, producci\u00f3n de esputos sanguinolentos y fallo pulmonar) aparecen entre uno y seis d\u00edas despu\u00e9s del contagio, y pueden llevar a la muerte si no se suministran antibi\u00f3ticos en un plazo de un d\u00eda despu\u00e9s de la aparici\u00f3n de los s\u00edntomas. Se trata de una peligrosa arma porque la bacteria est\u00e1 presente en la naturaleza y se puede producir en el laboratorio, y las personas pueden portarla durante varios d\u00edas sin experimentar s\u00edntomas, con lo que ladispersi\u00f3n de la enfermedad puede aumentar considerablemente.Cuando esta bacteria es transmitida a trav\u00e9s de la picadura de pulgas, se produce la llamada peste bub\u00f3nica (que asol\u00f3 Europa en el siglo XIV durante el episodio de la peste negra). Produce bubones (hinchaz\u00f3n de ganglios linf\u00e1ticos), gangrena (manchas negras en la piel por muerte de tejidos) y septicemia (infecci\u00f3n generalizada). Esta \u00faltima no es contagiosa entre humanos si no es a trav\u00e9s de las pulgas, pero puede infectar a los pulmones y convertirse en la variedad neum\u00f3nica, que s\u00ed es contagiosa.-Botulismo: es una enfermedad que paraliza los m\u00fasculos y que puede llevar a la muerte por fallo respiratorio. Es producida por una bacteria llamada Clostridium botulinum, que puede transmitirse a trav\u00e9s de la comida, el agua o el aire.-Viruela: es una enfermedad grave y muy contagiosa que puede llevar a la muerte de los pacientes. Ha acompa\u00f1ado al ser humano durante miles de a\u00f1os pero el \u00faltimo enfermo de viruela se diagnostic\u00f3 en 1977 y se considera que est\u00e1 erradicada desde 1980 gracias a una extensa campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n. Sin embargo, existen reservas con este virus en dos instalaciones de alta seguridad para futuras investigaciones, puesto que se cree que podr\u00eda haber muestras de este microorganismo en manos de terroristas.Hay una variante de la enfermedad m\u00e1s grave, que alcanza una letalidad del 30%, y otra menor, que apenas llega al 1%. Provoca fiebre, dolor, v\u00f3mitos, sarpullidos, la aparici\u00f3n de p\u00fastulas y a veces ceguera.-Tularemia: es una enfermedad muy contagiosa causada por una bacteria llamada Francisella tularensis. Se encuentra en la naturaleza y podr\u00eda ser usada como arma biol\u00f3gica al aplicarla en forma de aerosol. Se transmite por v\u00eda a\u00e9rea y provoca una grave neumon\u00eda y una infecci\u00f3n sist\u00e9mica.\u00bfSe han usado alguna vez?Las armas biol\u00f3gicas comenzaron a investigarse durante la Gran Guerra y sufrieron un desarrollo importante durante la Segunda Guerra Mundial (se estima que 10.000 prisioneros murieron en campos de concentraci\u00f3n japoneses a causa de las pruebas que realizaron con ellos).Entre 1950 y 1970, tanto Estados Unidos como la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica produjeron importantes arsenales de armas biol\u00f3gicas, el primero produjo municiones con al menos siete tipo de agentes biol\u00f3gicos, pero a partir de entonces ambas naciones ratificaron acuerdos para evitar su proliferaci\u00f3n y destruir sus reservas.Una de las cartas contaminadas con la bacteria causante del carbunco - CDCCon todo, hasta 1999 se registraron 100 incidentes relacionados con armas biol\u00f3gicas, con un total de 990 muertes. Desde entonces, se han producido desde intentos de contaminar los alimentos de un buff\u00e9 de ensaladas (en el que se infectaron 750 personas) a un ataque con la bacteria causante del carbunco en Estados Unidos (\u00abAnthrax\u00bb en ingl\u00e9s), que en 2001 infect\u00f3 a 22 personas y mat\u00f3 a 5 a trav\u00e9s de las cartas enviadas por el servicio postal. En Jap\u00f3n, el ya extinto grupo terrorista \u00abAum Shinrikyo\u00bb, que perpetr\u00f3 un ataque con gas sar\u00edn en las ciudades de Tokio y Matsumoto (Jap\u00f3n), tambi\u00e9n intent\u00f3 realizar varios ataques con las bacterias del carbunco y del botulismo, e incluso viaj\u00f3 a Zaire para conseguir muestras de virus \u00e9bola.\u00bfHay que temer un ataque bioterrorista?\u00abNo es necesario vivir con un constante temor por un ataque bioterrorista. Basta con permanecer vigilante y preparado\u00bb, explica Joanne Cono, portavoz del CDC, en un v\u00eddeo institucional. El grado de preparaci\u00f3n var\u00eda entre los pa\u00edses, pero pasa por acumular antibi\u00f3ticos, antivirales y vacunas, si los hay, (por ejemplo, Espa\u00f1a invirti\u00f3 5,8 millones de euros en 2003 para hacerse con reservas de vacuna de la viruela), preparar planes de respuesta o incluso mensajes para ser enviados a trav\u00e9s de radio y otros medios de comunicaci\u00f3n en caso de emergencia.Aunque muchos de los agentes biol\u00f3gicos que pueden ser usados como armas son f\u00e1ciles de conseguir, lo m\u00e1s dif\u00edcil es producirlos en elevadas cantidades y despu\u00e9s liberarlos de forma efectiva en el suministro de agua o en forma de aerosol. Mientras que har\u00edan falta varias toneladas de toxinas para hacer un ataque a trav\u00e9s del viento, bastar\u00eda con un kilogramo de Bacillus anthracis para cubrir una zona de 100 kil\u00f3metros cuadrados y provocar una letalidad del 50%, seg\u00fan el Instituto de Investigaci\u00f3n M\u00e9dica de Enfermedades Infecciosas del Ej\u00e9rcito de los Estados Unidos.Unidad NRBQ de la Polic\u00eda Nacional - Contando EstrelasEspa\u00f1a cuenta con el Regimiento NBQR (para riesgo Nuclear, Biol\u00f3gico, Qu\u00edmico y Radiactivo) \u00abValencia\u00bb en el Ej\u00e9rcito de Tierra, y unidades especializadas en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, Guardia Civil y Unidad Militar de Emergencias, entre otros.Los microbios m\u00e1s letales est\u00e1n en la naturalezaLos virus y las bacterias son esenciales para la vida en la Tierra, tal y como y como la conocemos, (son los seres vivos m\u00e1s numerosos, responsables de la aparici\u00f3n de organismos superiores y los que oxigenaron la atm\u00f3sfera, entre otras cosas). Muy lejos de las humildes cifras cosechadas por las armas biol\u00f3gicas, los microbios son asesinos temibles para el ser humano en su entorno natural. Por ejemplo, la viruela, los resfriados, la peste y la gripe mataron al 95% de la poblaci\u00f3n nativa americana, desde la colonizaci\u00f3n espa\u00f1ola, la peste negra mat\u00f3 a alrededor de un cuarto de la poblaci\u00f3n europea en el siglo XIV y la pandemia de la gripe espa\u00f1ola mat\u00f3 a un n\u00famero de personas comprendido entre los 20 y los 50 millones despu\u00e9s de la Primera Guerra Mundial.", "title": "Armas biol\u00f3gicas, silenciosas y letales", "url": "http://www.abc.es/ciencia/abci-armas-biologicas-silenciosas-y-letales-201511192208_noticia.html", "keywords": "bioterrorismo,armas,destruccion,masiva", "date": "2015-11-19", "id": "4dfa21fc594692ce3730102d3043ec69ec68286e", "summary": "Francia alert\u00f3 del riesgo de que los terroristas usen armas qu\u00edmicas o bacteriol\u00f3gicas. Las segundas resultan baratas y dif\u00edciles de detectar, pero se requieren medios sofisticados para producirlas y los pa\u00edses cuentan con sistemas de respuesta"}, {"article": "Actualizado:22/02/2016 16:53hOsloCalle Catalans, 8. Primero fue Copenhague. Despu\u00e9s vino M\u00e4lmo. Por \u00faltimo, Oslo lleg\u00f3 hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o para completar una trilog\u00eda de restaurantes vegetarianos que van un paso m\u00e1s all\u00e1 tanto con su decoraci\u00f3n inequ\u00edvocamente n\u00f3rdica como con unas propuestas irresistbles como el guacamole con yuca frita o las croquetas de boletus con avellanas tostadas.HabitualCarrer de Jorge Juan, 19. El 1 de septiembre se inaugur\u00f3 Habitual, la nueva y esperada propuesta culinaria Ricard Camarena (1 Estrella Michelin) en la planta inferior del Mercado de Col\u00f3n. Fiel a su estilo, el gran chef valenciano despliega en el que es su cuarto local en la ciudad complejas t\u00e9cnicas aplicadas a la cocina tradicional mediterr\u00e1nea. En este caso se ha centrado en ensalzar sobre todo las verduras producidas por agricultores locales.Dos estacionesCalle Pintor Salvador Abril, 35. 963 03 46 70Otra de las grandes novedades es este peque\u00f1o local a cargo del t\u00e1ndem formado Alberto Alonso (Patxi) y Iago Castrill\u00f3n, siendo el primero precisamente uno de los disc\u00edpulos de Camarena. Con solo siete mesas y una barra, la cocina gallega y la mediterr\u00e1nea se funden aqu\u00ed en platos sorprendentes y desenfadados como la sepia a la plancha con repollo y ternera o el guiso de fabas con almejas y caballa. Mar D\u2019Avellanes Experience Portal de Valldigna, 10. Brunchs de domingo con dj's (a partir del 27 de septiembre), cenas tem\u00e1ticas experienciales que se acompa\u00f1an de proyecciones ad-hoc, conciertos de rock, jazz o bossanova, showcookings, presentaciones de producto, fiestas privadas y hasta una academia-cena\u2026 Este espacio rompedor se parece a una galer\u00eda de arte. Claudia Peris ha derrochado creatividad y buen gusto sin descuidar la parte gastron\u00f3mica. La m\u00e1s bonitaCalle C\u00e1diz, 61 y Paseo Mar\u00edtimo de la Patacona, 11. Esp\u00edritu mediterr\u00e1neo y luces tenues se re\u00fanen en esta local. Ambiente r\u00fastico con ladrillo visto, puertas pintadas de azul, buena m\u00fasica y comida tradicional, ecol\u00f3gica y casera en el barrio de Ruzafa o en primera l\u00ednea de playa: la versi\u00f3n marinera la tenemos en la playa de la Patacona. Hotel CaroCaro HotelCarrer del Almiral, 14. Son 26 habitaciones en total, todas distintas, las que ofrece este capricho de hotel que se ubica en un palacio del XIX, en el centro de Valencia, en lo que es un ejercicio perfecto de simbiosis entre arquitectura, interiorismo y un trato impecable al cliente. Su restaurante est\u00e1 considerado como uno de los m\u00e1s bonitos del mundo por la editorial Taschen.Come y callaCarrer del Poeta Antonio Chacomeli, 1. Toda la energ\u00eda y pasi\u00f3n del chef Alejandro Platero estalla en la carta de este local amable, acogedor y con una excelente relaci\u00f3n calidad-precio. Imprescindibles son la focaccia de camarones y algas, ceviche de ostra francesa y el sabros\u00edsimo arroz de morcilla, careta de cerdo y esp\u00e1rragos de trigueros.Macel-LumCalle Boix, 6. Alejandro Platero (Premio Revelaci\u00f3n Madrid Fusi\u00f3n 2015) ofrece aqu\u00ed la posibilidad de saborear el mediterr\u00e1neo en forma de peque\u00f1as obras de arte. Relacionado: De la serie \u00bfqu\u00e9 hay de nuevo?, te dejamos el art\u00edculo dedicado a Sevilla.", "title": "Qu\u00e9 hay de nuevo en Valencia: ocho ideas para aprovechar el viaje", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/espana/abci-nuevo-valencia-ocho-ideas-para-aprovechar-viaje-201511192229_noticia.html", "keywords": "valencia,nuevo", "date": "2015-11-19", "id": "3d55be66a621d56476979e4b00c2a874db5893b4", "summary": "Hoteles y restaurantes que ampl\u00edan la oferta de una de las grandes ciudades del turismo espa\u00f1ol"}, {"article": "Cuarenta a\u00f1os de democracia no han conseguido todav\u00eda eliminar de las calles cualquier vestigio del Franquismo. Muchos municipios aragoneses contin\u00faan mostrando en sus v\u00edas s\u00edmbolos que exaltan la Dictadura: Valderrobres o Montalb\u00e1n en la provincia de Teruel, Casetas y Belchite en Zaragoza, o Ag\u00fcero en Huesca son algunas de las localidades donde todav\u00eda se ven estos s\u00edmbolos franquistas, seg\u00fan apuntan desde la Asociaci\u00f3n por la Recuperaci\u00f3n Hist\u00f3rica contra el Olvido de Arag\u00f3n (Arico).Esta organizaci\u00f3n recopila en su p\u00e1gina web fotograf\u00edas enviadas por ciudadanos de edificios con este tipo de s\u00edmbolos. El que m\u00e1s se repite es el yugo y las flechas, representativo de Falange Espa\u00f1ola. El portavoz de Arico, Miguel \u00c1ngel Capap\u00e9, menciona tambi\u00e9n el escudo franquista del puente de Santiago en la capital aragonesa. Ejea de los Caballeros, donde en los \u00faltimos a\u00f1os se ha trabajado para cumplir con la Ley de Memoria Hist\u00f3rica, tampoco se libra: edificios de viviendas construidos por el Instituto Nacional de la Vivienda durante la Dictadura portan en su fachada una placa de chapa con el yugo y las flechas. Estos bloques est\u00e1n ubicados en hasta 15 calles distintas -Libertad, Palafox, Jos\u00e9 Sinu\u00e9s, Sitios, Arag\u00f3n, Blas Berni, Ram\u00f3n y Cajal, Justo Zoco, Independencia, Justicia Mayor de Aragon, plaza Goya, Jaime I, Isabel la Cat\u00f3lica, Delfin Bericat o Paseo del Muro- de la capital de las Cinco Villas.Con el objetivo de exigir al Consistorio (gobernado por el PSOE) que quite estos s\u00edmbolos, el grupo municipal de Ejea y pueblos En Com\u00fan present\u00f3 una moci\u00f3n en el Pleno del Ayuntamiento, en la que solicitaba la retirada de estas placas en los edificios, adem\u00e1s del escudo de escayola con el \u00e1guila imperial que todav\u00eda preside el antiguo ambulatorio, ya en desuso. Antes de presentar esta iniciativa, realizaron un recorrido por el municipio para confirmar que, efectivamente, la mayor\u00eda de estas placas pueden verse perfectamente desde la calle.La portavoz de este grupo municipal, Beatriz Izuel, explica que se trata de una cuesti\u00f3n de \u201cjusticia hist\u00f3rica\u201d y de \u201crespeto a la democracia\u201d y una actuaci\u00f3n que, adem\u00e1s, no conllevar\u00eda apenas coste ni esfuerzo al Consistorio ejeano, ya que podr\u00eda realizarse en tan \u201csolo una ma\u00f1ana\u201d.El Ayuntamiento de Ejea se compromete a cumplir la iniciativaDesde el Ejecutivo municipal, la primera teniente de alcalde de Urbanismo, Vivienda y Servicios P\u00fablicos, Juana Teresa Guilleme, comenta que en los \u00faltimos a\u00f1os el Ayuntamiento de Ejea, del que el presidente del Gobierno de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, fue alcalde de 2007 a 2014, ha adoptado medidas para cumplir la Ley de Memoria Hist\u00f3rica desde su entrada en vigor en 2007. De hecho, explica, en pr\u00f3ximas fechas se inaugurar\u00e1 un monolito en reconocimiento a los ejeanos que estuvieron en el campo de concentraci\u00f3n de Mauthausen.Y en aras a ese compromiso, se\u00f1ala, el PSOE vot\u00f3 a favor de esta iniciativa. No obstante, a\u00f1ade que el Consistorio, antes de proceder a la retirada de estos s\u00edmbolos, tendr\u00e1 que hablar con la comunidad de vecinos de los edificios afectados, as\u00ed como con el Gobierno de Arag\u00f3n, propietario del antiguo ambulatorio. \u201cEstamos convencidos de que desde la Administraci\u00f3n aut\u00f3noma no van a poner ning\u00fan problema\u201d, recalca.La iniciativa recibi\u00f3 13 votos a favor: PSOE (10 concejales), Ejea y pueblos en Com\u00fan (2) y CHA (1), y cuatro en contra de los concejales populares. Ped\u00eda tambi\u00e9n la moci\u00f3n que el Consistorio instara a instituciones y organismos, tanto p\u00fablicos como privados, a dejar de utilizar el nombre de \u2018Bardenas del Caudillo\u2019, ya que desde 2007 este n\u00facleo dependiente de Ejea pas\u00f3 a llamarse 'Bardenas' a secas.", "title": "S\u00edmbolos franquistas contin\u00faan presentes en municipios de las tres provincias aragonesas", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/politica/Simbolos-franquistas-municipios-provincias-aragonesas_0_453555415.html", "keywords": "provincias,Simbolos,municipios,aragonesas,franquistas", "date": "2015-11-19", "id": "9c560dfb32f75585a04dca84d5d601e4bdbfeb8a", "summary": "En Ejea de los Caballeros (Zaragoza) se retirar\u00e1n las placas con el yugo y las flechas despu\u00e9s de aprobar una moci\u00f3n (con el voto en contra del PP) presentada por Ejea y pueblos En Com\u00fanLa Asociaci\u00f3n por la Recuperaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n contra el Olvido recuerda que son muchos los s\u00edmbolos que exaltan la Dictadura y que todav\u00eda no se han retirado, entre ellos el escudo con el \u00e1guila imperial del puente de Santiago en Zaragoza"}, {"article": "MadridActualizado:14/12/2015 09:17hEl delegado Territorial de Ciudadanos Madrid, C\u00e9sar Zafra, ha informado que la Comisi\u00f3n de Garant\u00edas del partido ha abierto un expediente de expulsi\u00f3n al portavoz del Grupo municipal en el Ayuntamiento de Legan\u00e9s, Jorge Javier P\u00e9rez, por \u00abp\u00e9rdida de confianza\u00bb.Zafra ha manifestado que el expediente se ha comunicado ya al portavoz de la formaci\u00f3n \u00abnaranja\u00bb en el municipio y que, tras varios d\u00edas para la presentaci\u00f3n de alegaciones, podr\u00eda quedar cerrado esta misma semana, seg\u00fan ha informado EP.Desde las pasadas elecciones del 24-M, varios episodios sobre P\u00e9rez han despertado cierta pol\u00e9mica. El primero, publicado en julio por ABC, sucedi\u00f3 en la madrugada del pasado 15 de marzo, cuando a\u00fan no era concejal del consistorio leganense. Entonoces, insult\u00f3 a dos agentes de la Polic\u00eda Municipal despu\u00e9s de que multaran a su hermano: \u00abMe hab\u00e9is tocado la polla, hijos de puta. Os vais a cagar. Ma\u00f1ana mismo hablo con vuestro concejal y os echa\u00bb, espet\u00f3 a los agentes. El segundo, hace apenas un mes, tiene que ver con sus deudas con la Agencia Tributaria; hecho por el cual ha sido embargada parte de su n\u00f3mina, concretamente 659 euros.As\u00ed, a mediados de mes, Ciudadanos decidi\u00f3 apartar a Jorge Javier P\u00e9rez de los cargos de direcci\u00f3n del partido. En ese sentido, llev\u00f3 a cabo una renovaci\u00f3n de la junta directiva, que dirige Antonio P\u00e9rez como coordinador y Ascensi\u00f3n Garc\u00eda como secretaria. El delegado del partido ha informado de que el expediente de expulsi\u00f3n es fruto de un informe remitido a la Comisi\u00f3n de Garant\u00edas sobre las informaciones que han ido apareciendo en los \u00faltimos meses sobre el portavoz local.", "title": "Ciudadanos abre un expediente de expulsi\u00f3n a su portavoz municipal en Legan\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-ciudadanos-abre-expediente-expulsion-portavoz-municipal-leganes-201511190103_noticia.html", "keywords": "portavoz,ciudadanos,expulsion,leganes", "date": "2015-11-19", "id": "013df3cbb8a24496e5061621aa029288c5677f36", "summary": "Jorge Javier P\u00e9rez insult\u00f3 y amenaz\u00f3 a dos polic\u00edas locales; tambi\u00e9n tiene embargada parte de su n\u00f3mina por deudas con la Agencia Tributaria"}]