[{"article": "Teher\u00e1nActualizado:04/11/2015 11:42hIr\u00e1n ha conmemorado este mi\u00e9rcoles un nuevo aniversario de la toma de la embajada estadounidense en Teher\u00e1n en 1979, un d\u00eda empleado por las autoridades de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica para insistir en la \u00abindependencia\u00bb del pa\u00eds y en defender los principios b\u00e1sicos de la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica en su lucha contra la \u00abarrogancia\u00bb.Los c\u00e1nticos de \u00abMuerte a Am\u00e9rica\u00bb y \u00abMuerte a Israel\u00bb han vuelto a resonar con fuerza frente a la legaci\u00f3n diplom\u00e1tica estadounidense, hoy convertida en un centro cultural y museo, en una ceremonia destinada a recordar todos los agravios sufridos por Ir\u00e1n a manos de los EE.UU. y sus aliados occidentales.Todos los actos, discursos y actividades como la ritual quema de banderas de EE.UU., Israel y el Reino Unido tambi\u00e9n han servido para demostrar que pese al deshielo entre Ir\u00e1n y la comunidad internacional al calor del acuerdo sobre su programa nuclear, a\u00fan queda mucho para aproximar posturas entre la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica y Occidente.Como un mantra repetido con asiduidad tanto por las m\u00e1s altas autoridades como por los an\u00f3nimos manifestantes, se ha insistido en que mientras Washington no cambie su postura hacia Ir\u00e1n, este pa\u00eds continuar\u00e1 siendo uno de sus m\u00e1s ac\u00e9rrimos enemigos.Una gran celebraci\u00f3nEn un ambiente entre festivo y reivindicativo, miles de personas se han acercado a la antigua embajada, conocida como el \u00abNido de Esp\u00edas\u00bb en la jerga oficial iran\u00ed, para corear esl\u00f3ganes, quemar banderas y reafirmar los valores establecidos por el ayatol\u00e1 Ruhol\u00e1 Jomeini al inicio de la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica.Entre los manifestantes, adem\u00e1s de alg\u00fan que otro grupo de veteranos de la Revoluci\u00f3n y de la guerra con Irak (1980-1988) y fervorosos religiosos chi\u00edtas, destacaba la presencia de j\u00f3venes mujeres, muchas en edad escolar, que bajo sus rigurosos velos de cuerpo entero han a\u00f1adido sus voces a los coros que han pedido tambi\u00e9n, entre otras muchas cosas, el fin de la monarqu\u00eda saud\u00ed por su apoyo al terrorismo de Estado Isl\u00e1mico.Antes de la marcha, el presidente iran\u00ed Has\u00e1n Rohan\u00ed, un cl\u00e9rigo de tendencia moderada, ha subrayado en declaraciones recogidas por la prensa local que la toma de la embajada estadounidense por los estudiantes revolucionarios constituy\u00f3 \u00abuno de los pilares de la independencia de Ir\u00e1n\u00bb y un \u00abhito\u00bb en la lucha contra \u00abla arrogancia\u00bb de Washington.El l\u00edder iran\u00ed, Al\u00ed Jamene\u00ed, tambi\u00e9n se ha referido antes de la marcha al papel de los estudiantes isl\u00e1micos para defender la Revoluci\u00f3n y ha pedido a los j\u00f3venes de hoy \u00abque no olviden los siniestros planes del enemigo\u00bb hacia Ir\u00e1n \u00aby que le griten a Am\u00e9rica lo m\u00e1s alto que puedan\u00bb. Ha a\u00f1adido que el lema \u00abMuerte a Am\u00e9rica\u00bb no obedece a causar da\u00f1o al \u00abpueblo americano\u00bb, sino a poner fin a las pol\u00edticas de su Gobierno.\u00abNos manifestamos contra los l\u00edderes estadounidenses, contra sus enga\u00f1os y proyectos contradictorios, porque han oprimido a esta naci\u00f3n y porque tratan de humillarla\u00bb, ha declarado a Efe Seyed Agha\u00ed, un veterano participante en la movilizaci\u00f3n. Fateme Amani, una jovenc\u00edsima manifestante, tambi\u00e9n ha insistido en la misma idea de que son los l\u00edderes de EE.UU. los responsables de la mala relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses y que es por ellos que sigue vivo el lema de \u00abMuerte a Am\u00e9rica\u00bb. \u00abMientras sigan teniendo ese car\u00e1cter arrogante y busquen tenernos bajo su poder colonial, ese pedido de muerte a EEUU seguir\u00e1 y mientras estemos vivos la lucha seguir\u00e1\u00bb, ha a\u00f1adido.El asalto a la sede diplom\u00e1tica de EE.UU. fue llevado a cabo por un grupo de estudiantes que apoyaban al ayatol\u00e1 Jomeini y para protestar por el apoyo de Washington a los enemigos de la Revoluci\u00f3n. El ataque deriv\u00f3 en el secuestro de 54 funcionarios estadounidenses durante 444 d\u00edas y provoc\u00f3 la ruptura de las relaciones diplom\u00e1ticas entre ambos pa\u00edses que a\u00fan perdura.", "title": "Ir\u00e1n rememora la toma de embajada de EE.UU. en 1979 como una muestra de su \"independencia\"", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-iran-rememora-toma-embajada-eeuu-1979-como-muestra-independencia-201511041142_noticia.html", "keywords": "embajada,eeuu,independencia,toma,iran", "date": "2015-11-04", "id": "8bf15a7c2e0e0dac242fb93b5922639374b4d179", "summary": "Los c\u00e1nticos de \u00abMuerte a Am\u00e9rica\u00bb y \u00abMuerte a Israel\u00bb han vuelto a resonar con fuerza frente a la legaci\u00f3n diplom\u00e1tica estadounidense"}, {"article": "MADRIDActualizado:04/11/2015 18:10hLa alcaldesa Manuela Carmena pis\u00f3 por primera vez el estadio Santiago Bernab\u00e9u el pasado martes 3 de noviembre. Utiliz\u00f3 el palco de autoridades, un privilegio que al se ha negado a hacer uso salvo para la visita de su hom\u00f3loga parisina, Anne Hidalgo, quien invit\u00f3 a la l\u00edder de Ahora Madrid a acompa\u00f1arla ante la llegada del Paris Saint Germain. \u00abEl estadio le pareci\u00f3 impresionante, imponente. Dijo que desde el palco se ve\u00eda fant\u00e1stico\u00bb, informaron fuentes de su equipo. Tambi\u00e9n narraron la revelaci\u00f3n que hizo la regidora madrile\u00f1a: no prest\u00f3 atenci\u00f3n al partido. A Carmena no le interesa el f\u00fatbol. El pasado mes de octubre, ante el derbi del Real Madrid y el Atl\u00e9tico, ya lo confes\u00f3 en una entrevista a Marca. Dijo entonces que, aunque ella no es aficionada al f\u00fatbol, su familia guarda una gran tradici\u00f3n madridista. Pero ella, efectivamente, es ajena a la pasi\u00f3n que despierta en la capital. \u00abMe da igual el derbi\u00bb, declar\u00f3 sin cortapisas.Todo el rato hablandoLa exjueza, en el palco, se pas\u00f3 todo el partido hablando -en espa\u00f1ol, aunque habla a la perfecci\u00f3n el franc\u00e9s- con Anne Hidalgo, con quien mantiene un feeling especial. \u00abHay mucha afinidad entre ambas\u00bb, explic\u00f3 su personal de confianza. Entre tanto, la gaditana regidora de Par\u00eds apunt\u00f3 a Carmena que toda su campa\u00f1a electoral fue un s\u00edmil con lo futbol\u00edstico, ya que ella es forofa del conjunto franc\u00e9s. La l\u00edder local del pa\u00eds vecino cree que parte del \u00e9xito de su triunfo electoral viene de esa comparaci\u00f3n deportiva con la pol\u00edtica. Cal\u00f3 en los electores.En torno a esta analog\u00eda entre f\u00fatbol y despachos, la distancia que marca la regidora madrile\u00f1a es notable, aunque en la misma entrevista reconoci\u00f3 que encontraba cierta coincidencia con la consigna del entrenador rojiblanco, Diego Simeone. Si para el t\u00e9cnico argentino la f\u00f3rmula es \u00abpartido a partido\u00bb, en su caso acu\u00f1a el \u00abescal\u00f3n a escal\u00f3n\u00bb para tratar de alcanzar sus objetivos. Sin embargo, m\u00e1s controvertida y pol\u00e9mica fue su casual cruce de declaraciones con Rafa Ben\u00edtez. Carmena asegur\u00f3 que no sab\u00eda qui\u00e9n era el entrenador del Real Madrid, apenas unas horas despu\u00e9s de que el t\u00e9cnico madridista asegurara lo propio. Quiz\u00e1 porque Ben\u00edtez dijera que el derbi capitalino no le importaba o, como \u00e9l dijo, porque \u00abha estado fuera de Espa\u00f1a muchos a\u00f1os\u00bb.Conferencia sobre el cambio clim\u00e1ticoMientras los jugadores se dejaban la piel en el c\u00e9sped, Carmena e Hidalgo pasaban de un tema a otro sin parar. La alcaldesa gala le pidi\u00f3 a la madrile\u00f1a que tuviera un papel importante en la pr\u00f3xima Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico en Par\u00eds (COP 21), que tendr\u00e1 lugar del 30 de noviembre al 11 de diciembre, y donde Carmena se desplazar\u00e1 del 3 al 5 de diciembre. All\u00ed, la capitana de Ahora Madrid avanzar\u00e1 algunos de los planes estrat\u00e9gicos del Plan contra la Contaminaci\u00f3n en la capital de Espa\u00f1a.El marcador qued\u00f3 positivo en casa: 1-0. Se desconoce si Carmena reconoci\u00f3 el \u00e9xito. Incluso se salud\u00f3 con el presidente del Real Madrid, Florentino P\u00e9rez. De la conversaci\u00f3n que mantuvieron no ha trascendido el contenido. A P\u00e9rez, con quien dijo tener una buena relaci\u00f3n lo conoc\u00eda de otros eventos, no tanto como al entrenador del actual l\u00edder de la Liga, Rafa Ben\u00edtez.", "title": "La reacci\u00f3n de Carmena al pisar por primera vez el palco del Bernab\u00e9u", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-reaccion-carmena-pisar-primera-palco-bernabeu-201511042252_noticia.html", "keywords": "reaccion,carmena,bernabeu,palco", "date": "2015-11-04", "id": "9659bc6f95853e5a20a3e6374c1debe438b2e195", "summary": "El equipo de la alcaldesa revela c\u00f3mo vivi\u00f3 las dos horas de partido del Real Madrid contra el Par\u00eds Saint Germain"}, {"article": "MADRIDActualizado:04/11/2015 18:10hLa alcaldesa Manuela Carmena pis\u00f3 por primera vez el estadio Santiago Bernab\u00e9u el pasado martes 3 de noviembre. Utiliz\u00f3 el palco de autoridades, un privilegio que al se ha negado a hacer uso salvo para la visita de su hom\u00f3loga parisina, Anne Hidalgo , quien invit\u00f3 a la l\u00edder de Ahora Madrid a acompa\u00f1arla ante la llegada del Paris Saint Germain. \u00abEl estadio le pareci\u00f3 impresionante, imponente. Dijo que desde el palco se ve\u00eda fant\u00e1stico\u00bb, informaron fuentes de su equipo. Tambi\u00e9n narraron la revelaci\u00f3n que hizo la regidora madrile\u00f1a: no prest\u00f3 atenci\u00f3n al partido. A Carmena no le interesa el f\u00fatbol. El pasado mes de octubre, ante el derbi del Real Madrid y el Atl\u00e9tico, ya lo confes\u00f3 en una entrevista a Marca . Dijo entonces que, aunque ella no es aficionada al f\u00fatbol, su familia guarda una gran tradici\u00f3n madridista. Pero ella, efectivamente, es ajena a la pasi\u00f3n que despierta en la capital. \u00abMe da igual el derbi\u00bb, declar\u00f3 sin cortapisas.Todo el rato hablandoLa exjueza, en el palco, se pas\u00f3 todo el partido hablando -en espa\u00f1ol, aunque habla a la perfecci\u00f3n el franc\u00e9s- con Anne Hidalgo, con quien mantiene un feeling especial. \u00abHay mucha afinidad entre ambas\u00bb, explic\u00f3 su personal de confianza. Entre tanto, la gaditana regidora de Par\u00eds apunt\u00f3 a Carmena que toda su campa\u00f1a electoral fue un s\u00edmil con lo futbol\u00edstico, ya que ella es forofa del conjunto franc\u00e9s. La l\u00edder local del pa\u00eds vecino cree que parte del \u00e9xito de su triunfo electoral viene de esa comparaci\u00f3n deportiva con la pol\u00edtica. Cal\u00f3 en los electores.En torno a esta analog\u00eda entre f\u00fatbol y despachos, la distancia que marca la regidora madrile\u00f1a es notable, aunque en la misma entrevista reconoci\u00f3 que encontraba cierta coincidencia con la consigna del entrenador rojiblanco, Diego Simeone. Si para el t\u00e9cnico argentino la f\u00f3rmula es \u00abpartido a partido\u00bb, en su caso acu\u00f1a el \u00abescal\u00f3n a escal\u00f3n\u00bb para tratar de alcanzar sus objetivos. Sin embargo, m\u00e1s controvertida y pol\u00e9mica fue su casual cruce de declaraciones con Rafa Ben\u00edtez. Carmena asegur\u00f3 que no sab\u00eda qui\u00e9n era el entrenador del Real Madrid, apenas unas horas despu\u00e9s de que el t\u00e9cnico madridista asegurara lo propio. Quiz\u00e1 porque Ben\u00edtez dijera que el derbi capitalino no le importaba o, como \u00e9l dijo, porque \u00abha estado fuera de Espa\u00f1a muchos a\u00f1os\u00bb.Conferencia sobre el cambio clim\u00e1ticoMientras los jugadores se dejaban la piel en el c\u00e9sped, Carmena e Hidalgo pasaban de un tema a otro sin parar. La alcaldesa gala le pidi\u00f3 a la madrile\u00f1a que tuviera un papel importante en la pr\u00f3xima Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico en Par\u00eds (COP 21), que tendr\u00e1 lugar del 30 de noviembre al 11 de diciembre, y donde Carmena se desplazar\u00e1 del 3 al 5 de diciembre. All\u00ed, la capitana de Ahora Madrid avanzar\u00e1 algunos de los planes estrat\u00e9gicos del Plan contra la Contaminaci\u00f3n en la capital de Espa\u00f1a.El marcador qued\u00f3 positivo en casa: 1-0. Se desconoce si Carmena reconoci\u00f3 el \u00e9xito. Incluso se salud\u00f3 con el presidente del Real Madrid, Florentino P\u00e9rez. De la conversaci\u00f3n que mantuvieron no ha trascendido el contenido. A P\u00e9rez, con quien dijo tener una buena relaci\u00f3n lo conoc\u00eda de otros eventos, no tanto como al entrenador del actual l\u00edder de la Liga, Rafa Ben\u00edtez.", "title": "La reacci\u00f3n de Carmena al pisar por primera vez el palco del Bernab\u00e9u", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-reaccion-carmena-pisar-primera-palco-bernabeu-201511042252_noticia_amp.html", "keywords": "reaccion,carmena,bernabeu,palco", "date": "2015-11-04", "id": "b44e54f4451aa14ba8638b6ba82d604cf80c8237", "summary": "El equipo de la alcaldesa revela c\u00f3mo vivi\u00f3 las dos horas de partido del Real Madrid contra el Par\u00eds Saint Germain"}, {"article": "MadridActualizado:04/11/2015 16:21hEl Rey ha vuelto a hablar este mi\u00e9rcoles de sentimientos y emociones. Si hace diez d\u00edas reclam\u00f3 desde Oviedo que \u00abnadie construya muros con los sentimientos\u00bb, en referencia a los separatistas catalanes; este mi\u00e9rcoles ha elogiado a quienes son capaces de tejer redes emocionales de un lado a otro de nuestro pa\u00eds, gracias a su capacidad de cohesionar. En este caso, se ha referido a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los aut\u00f3nomos, que son los que sostienen la mayor parte del empleo y representan casi dos terceras partes del PIB. Pero, adem\u00e1s de la actividad productiva, ha dicho, \u00abest\u00e1 el gran valor social de hacer pa\u00eds\u00bb. \u00abCon vuestra actividad tend\u00e9is lazos y tej\u00e9is redes econ\u00f3micas, sociales y emocionales de un lado a otro de nuestro pa\u00eds\u00bb, afirm\u00f3 el Rey.Don Felipe ha hecho estas afirmaciones durante la entrega de los II Premios Cepyme 2015, que se ha celebrado en el Museo Reina Sof\u00eda, y donde ha estado acompa\u00f1ado por el ministro de Hacienda, Crist\u00f3bal Montoro. Ante un escenario abarrotado de peque\u00f1os empresarios, el Rey les dijo que, m\u00e1s all\u00e1 de las magnitudes econ\u00f3micas, \u00ablas pymes sois un elemento central del propio entramado socio-econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds a cuya vertebraci\u00f3n y cohesi\u00f3n contribu\u00eds de manera muy relevante\u00bb.Detr\u00e1s de las pymes, agreg\u00f3 el Monarca, \u00absobre todo hay personas que, con coraje y mucho esfuerzo, son capaces de generar riqueza y empleo, de innovar, empezando por sus propios puestos de trabajo\u00bb, y esto \u00abes algo que no debemos olvidar, porque adem\u00e1s de la actividad productiva y empresarial est\u00e1 el gran valor social de hacer pa\u00eds, de ser solidarios y de contribuir a hacer de la nuestra una sociedad mejor, m\u00e1s avanzada, m\u00e1s rica y s\u00f3lida, m\u00e1s consecuente con sus responsabilidades, individuales y colectivas\u00bb.Tras recordar que las peque\u00f1as y medianas empresas generan el 64 por ciento del PIB, el presidente de Cepyme, Antonio Garamendi, afirm\u00f3 que \u00abla Corona siempre contar\u00e1 con el apoyo de los empresarios en este proyecto com\u00fan de una Espa\u00f1a unida y diversa, porque juntos somos m\u00e1s\u00bb.A la entrega de estos galardones, cuyo objetivo es reconocer a los empresarios y dar a conocer su labor, asistieron el presidente de la CEOE, Joan Rosell, y el secretario general de UGT, C\u00e1ndido M\u00e9ndez, entre otros.Los seis premiados han sido: Molecor Tecnolog\u00eda (Pyme del A\u00f1o), Productos Citrosol (Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica), Hiperbaric (Desarrollo Internacional), Telecoming (Creaci\u00f3n de Empleo), Marsi Bionics (Proyecto Emprendedor) ,Margarita Saiz Tejero, creadora de Limpiezas Cleymar (Empresario Aut\u00f3nomo del a\u00f1o) y TS Tecnove Security (Menci\u00f3n especial de la Fundaci\u00f3n ONCE).", "title": "El Rey elogia a las empresas que tienden \"lazos emocionales de un lado a otro de nuestro pa\u00eds\"", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-elogia-empresas-tienden-lazos-emocionales-lado-otro-nuestro-pais-201511041309_noticia.html", "keywords": "apoyo,empresarios,felipe", "date": "2015-11-04", "id": "c1b52e493bb3abd13926f75e7b16d97e5ccc5add", "summary": "El presidente de Cepyme ofrece \u00abel apoyo de los empresarios al proyecto com\u00fan de una Espa\u00f1a unida y diversa\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:04/11/2015 11:07hAgentes de la Polic\u00eda Nacional han desarticulado un grupo organizado dedicado a la distribuci\u00f3n de coca\u00edna y hero\u00edna en M\u00f3stoles, ha informado la Jefatura Superior de Polic\u00eda en un comunicado. Dentro de esta actuaci\u00f3n, la Polic\u00eda ha detenido a tres hombres y una mujer por un presunto delito de tr\u00e1fico de estupefacientes.La investigaci\u00f3n se inici\u00f3 en abril cuando los agentes tuvieron conocimiento de que una persona se estaba dedicando a la compraventa de grandes cantidades de sustancia estupefaciente, en la localidad de M\u00f3stoles. Asimismo, determinaron que esta persona actuaba como cabecilla de un grupo organizado dedicado a comprar y dar salida a dicha sustancia estupefaciente.Fruto de la labor policial, los agentes consiguieron localizar y detener al cabecilla de este grupo organizado, de 41 a\u00f1os de edad, que en el momento de su detenci\u00f3n portaba dos kilos y medio de coca\u00edna repartida en 25 bolsas de pl\u00e1stico, una b\u00e1scula de precisi\u00f3n, tres tel\u00e9fonos m\u00f3viles y 80 euros en efectivo.Una vez detenido el principal miembro del grupo, los investigadores identificaron al resto de los integrantes del mismo y lo disolvieron deteniendo a tres personas m\u00e1s. Se trataba de dos hombres y una mujer de edades comprendidas entre los 52 y los 39 a\u00f1os.En los registros efectuados en un domicilio y una tienda de alimentaci\u00f3n, se requisaron cinco bolsas que conten\u00edan 3,500 gramos de sustancia de corte, 300 gramos de coca\u00edna, 62 gramos de hero\u00edna, 780 euros en efectivo, dos b\u00e1sculas de precisi\u00f3n, 15 m\u00f3viles, rollos de papel transparente y un molinillo el\u00e9ctrico.La investigaci\u00f3n ha sido llevada a cabo por agentes de la Brigada de Polic\u00eda Judicial, de la Comisar\u00eda Local de M\u00f3stoles, perteneciente a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid. Dos de los detenidos han ingresado en prisi\u00f3n.", "title": "Cae un grupo organizado dedicado a la venta de coca\u00edna y hero\u00edna en M\u00f3stoles", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-grupo-organizado-dedicado-venta-cocaina-y-heroina-mostoles-201511041107_noticia.html", "keywords": "cocaina,contrabando,mostoles", "date": "2015-11-04", "id": "d01aadacf283e416ce11132dc32feb281501fef5", "summary": "La Polic\u00eda ha detenido a tres hombres y una mujer. Dos de ellos ya han ingresado en prisi\u00f3n"}, {"article": "LondresActualizado:04/11/2015 06:25hLos profesionales sanitarios tienen un riesgo un 60 por ciento mayor de infectarse con el virus de la hepatitis C en comparaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n general, y si encima en su quehacer diario suelen estar en contacto con sangre las probabilidades casi se triplican, seg\u00fan un estudio publicado en la revista \u00abOccupational and Environmental Medicine\u00bb.\u00abEl contacto con la sangre, como al pincharse con una aguja al poner una inyecci\u00f3n, se asocia a un riesgo de infecci\u00f3n y sigue siendo la principal amenaza para la salud de los sanitarios\u00bb, ha reconocido Claudia Westermann, investigadora del Centro M\u00e9dico Universitario de Hamburgo-Eppendorf (Alemania) que ha liderado la investigaci\u00f3n.La hepatitis C se transmite generalmente a trav\u00e9s de la sangre y la mayor\u00eda de afectados actualmente entraron en contacto con el virus por compartir agujas, bien para una trasfusi\u00f3n de sangre o por el consumo de alguna droga inyectable.Para evaluar la prevalencia de la hepatitis C entre los profesionales sanitarios, Westermann y su equipo revisaron los datos de 44 ensayos cl\u00ednicos publicados y vieron que en Estados Unidos y Europa, donde la prevalencia de la enfermedad es relativamente baja, los profesionales sanitarios tienen el doble de probabilidades de infectarse que el resto de poblaci\u00f3n.El riesgo tambi\u00e9n se duplic\u00f3 en el norte de \u00c1frica, Oriente Medio y el sudeste asi\u00e1tico, a pesar de que las tasas de contagio en Jap\u00f3n entre este colectivo eran similares al resto de la poblaci\u00f3n.Adem\u00e1s, vieron como, en t\u00e9rminos generales, entre los profesionales sanitarios los hombres ten\u00edan el triple de riesgo que la poblaci\u00f3n general, frente al 50 por ciento de probabilidades en el caso de las mujeres.Por profesiones, el m\u00e9dico ten\u00eda 2,2 veces de probabilidades de sufrir hepatitis C, mientras que entre los dentistas era 3,5 veces mayor y en el personal de Enfermer\u00eda, en cambio, el riesgo s\u00f3lo era un 70 por ciento mayor. Y entre los sanitarios que estaban en contacto habitual con sangre, como cirujanos, matronas, microbi\u00f3ogos, pat\u00f3logos, bancos de sangre o responsables de aparatos de di\u00e1lisis, el riesgo de infecci\u00f3n era 2,7 veces mayor.No obstante, los autores reconocen que el estudio tiene muchas limitaciones ya que, entre otras cuestiones, no incluyen otros factores de riesgo individual, como el consumo de drogas o las pr\u00e1cticas sexuales.Actualmente hay herramientas que han mejorado la seguridad en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica y reducen el riesgo de accidentes \u00abpero no lo previenen por completo\u00bb, ha reconocido Westermann, que asume que las infecciones a trav\u00e9s de la sangre \u00abseguir\u00e1n siendo una amenaza para los profesionales sanitarios\u00bb.", "title": "Los profesionales sanitarios tienen un riesgo un 60% mayor de tener hepatitis C", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-profesionales-sanitarios-tienen-riesgo-60-por-ciento-mayor-tener-hepatitis-201511041752_noticia.html", "keywords": "profesionales,sanitarios,hepatitisc,medicos", "date": "2015-11-04", "id": "096130a89ab5162a22d4d7361a7fbf0aa0245055", "summary": "Seg\u00fan un estudio, si en su quehacer diario suelen estar en contacto con sangre las probabilidades casi se triplican"}, {"article": "BARCELONA.- \u201cTenemos que deconstruir el relato que vac\u00eda de sentido a la ciudadan\u00eda. No solo por dignidad, sino para dar alas a un nuevo modelo que entre todos estamos creando para cambiar las cosas\u201d. Se trata de una de las reflexiones de Simona Levy en el Free Culture Forum, el principal evento del a\u00f1o sobre la relaci\u00f3n entre derechos civiles e Internet y que el grupo de activistas al que pertenece, Xnet, se ha encargado de organizar en Barcelona.En el encuentro se han dado cita activistas digitales de toda Europa para dar forma a ese modelo al que alude Levy. Un modelo que busca mimetizar las l\u00f3gicas con las que funciona Internet y aplicarlas al comportamiento de la sociedad civil: cultura libre, conocimiento abierto y sin barreras, transparencia y una defensa a ultranza del derecho a la libertad de expresi\u00f3n, apoyado en el anonimato y la privacidad de las comunicaciones. \u201cUna cultura de la libertad que hay que compartir, extender y organizar\u201d, a\u00f1ad\u00eda como objetivo del FCForum el activista franc\u00e9s J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann, autor de una de las charlas que m\u00e1s ha entusiasmado a los ciudadanos que se han acercado este s\u00e1bado al centro cultural La Farinera de la ciudad condal. \"No hemos necesitado ning\u00fan parlamento, s\u00f3lo un servidor. Dadme un wiki y una lista de correo y os dar\u00e9 una instituci\u00f3n\" (J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann) Entre 150 y 200 personas han seguido en directo las diferentes conferencias sobre libertades civiles en la era digital, neutralidad de la red, creciente represi\u00f3n de los estados en Internet o protecci\u00f3n de datos. El streaming concentr\u00f3 picos de hasta 500 usuarios. En la s\u00e9ptima edici\u00f3n del Forum se ha prestado especial atenci\u00f3n a la libertad de informaci\u00f3n y el derecho de la ciudadan\u00eda a filtrar informaci\u00f3n que destape situaciones ilegales o injustas provocadas por los poderes p\u00fablicos o las grandes empresas. En este sentido, el acto estrella de la ma\u00f1ana ha sido la presentaci\u00f3n del Grupo Ciudadano Anticorrupci\u00f3n, un grupo federado de varios de estos filtradores o alertadores que coordinar\u00e1n su trabajo a partir de ahora para autodefenderse y lograr un mayor \u00e9xito en sus campa\u00f1as de denuncia de las tramas ilegales que se reparten por el estado espa\u00f1ol.Organizar a la sociedad civil y dotarla de herramientas para que pueda causar un mayor impacto en las instituciones es precisamente uno de los mantras de Xnet, sin intentar aglutinarla bajo un logo o unas siglas determinadas. En esa l\u00ednea, este grupo activista lanz\u00f3 el buz\u00f3n de filtraciones al que lleg\u00f3 de forma an\u00f3nima la informaci\u00f3n que sustent\u00f3 el caso Bankia, los correos de Blesa o las tarjetas black. \u201cPreservar nuestra privacidad y ser reconocidos no est\u00e1 re\u00f1ido, los zapatistas lo explicaban gr\u00e1ficamente cuando dec\u00edan escondemos la cara para poder ser vistos\u201d, expon\u00eda Levi. Protecci\u00f3n de la sociedad civil frente a la vigilancia masiva El grupo Xnet comenz\u00f3 su andadura como Exgae, centrado en la lucha contra las legislaciones de propiedad intelectual abusivas. Sin embargo sus activistas han participado en otras redes ciudadanas y campos de acci\u00f3n, entre los que destaca 15MpaRato. Ha sido precisamente una de sus antiguas colaboradoras, Gala Pin, ahora miembro de Barcelona en Com\u00fa, la encargada de acompa\u00f1ar a la alcaldesa de la capital catalana, Ada Colau, en su encuentro con una delegaci\u00f3n del FCForum.Los activistas entregaron a la regidora los documentos con los primeros resultados de las jornadas de trabajo del viernes. Estos incluyen recomendaciones para la pol\u00edtica local de la ciudad en materias como neutralidad de la red o protecci\u00f3n de la sociedad civil frente a la vigilancia masiva que Colau se ha comprometido a estudiar. A su vez, entregaron un documento con consejos espec\u00edficos para la creaci\u00f3n de una red de afinidad y colaboraci\u00f3n global entre municipios con intereses comunes como la defensa de Internet, la libertad de expresi\u00f3n e informaci\u00f3n, y la cultura libre. Defendiendo los derechos civiles En la reuni\u00f3n han participado las principales asociaciones que luchan por la extensi\u00f3n a la red de todos los derechos democr\u00e1ticos de los que gozan los ciudadanos en el mundo f\u00edsico. Una labor no siempre reconocida por estos, ya que el trabajo de algunas de estas asociaciones se desarrolla en \u201cla burbuja de Bruselas\u201d, explicaba Diego Naranjo, de European Digital Rights (EDRi). Por ello, alentaba a todos aquellos que se involucran en la pol\u00edtica local a participar en las campa\u00f1as a nivel comunitario, llamando a su eurodiputado para hacerle saber su opini\u00f3n acerca de la privacidad, el copyright o la protecci\u00f3n de datos, todas ellas cuestiones que se resuelven en las instituciones europeas.\u201cNuestros enemigos tienen una infinita capacidad de adaptaci\u00f3n. Manejan presupuesos infinitos\u201d, avisaba J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann, haciendo referencia a los lobbies de los gigantes digitales como Google o Facebook y los recursos que \u00e9stos son capaces de movilizar. \u201cEnfrentamos esta gran crisis pol\u00edtica y democr\u00e1tica. Pero olvidamos las instituciones que nosotros, Internet, hemos construido en los \u00faltimos diez a\u00f1os. Construimos la Wikipedia. Lanzamos Wikileaks. Pusimos en marcha Xnet, La Quadrature du Net (LQdN) o EDRi. Y no hemos necesitado ning\u00fan parlamento, constituci\u00f3n, elecciones\u2026 Todo lo que necesitamos fue un servidor. Dadme un wiki, dadme una lista de correo y os dar\u00e9 una instituci\u00f3n. Esta es la manera en la que nosotros lo hacemos\u201d, rememoraba el hacker franc\u00e9s, cofundador de LQdN.", "title": "Free Culture Forum: La red como territorio radicalmente democr\u00e1tico", "url": "http://www.publico.es/internacional/free-culture-forum-red-territorio.html", "keywords": "Forum,Free,red,territorio,Culture", "date": "2015-11-04", "id": "7595c02ea0e14f0662d8dd57569c9e10aa5d91bb", "summary": "Los activistas del Free Culture Forum, el principal evento del a\u00f1o sobre la relaci\u00f3n entre derechos civiles e Internet, elaboran un documento sobre la neutralidad de la red o protecci\u00f3n de la sociedad civil frente a la vigilancia masiva que entregaron a la alcaldesa de Barcelona"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 09:30hEl Gobierno franc\u00e9s autorizar\u00e1 a partir de la primavera de 2016 las donaciones de sangre de homosexuales, lo que terminar\u00e1 con m\u00e1s de tres d\u00e9cadas de exclusi\u00f3n impuestas en la d\u00e9cada de los ochenta, en plena psicosis social por el contagio del sida.La ministra de Salud francesa, Marisol Touraine, ha anunciado en una entrevista al diario \u00abLe Monde\u00bb el fin de un tab\u00fa y de una discriminaci\u00f3n. \u00abA partir de la primavera de 2016, nadie podr\u00e1 ser excluido para donar sangre en funci\u00f3n de su orientaci\u00f3n sexual\u00bb, ha confirmado.Touraine ha avanzado que la medida impuesta en 1983 se ir\u00e1 levantando \u00abpor etapas\u00bb. En una primera fase, ha explicado la ministra, podr\u00e1n donar sangre \u00ablos homosexuales que no hayan tenido relaciones con otro hombre en los doce meses previos\u00bb, mientras que en el caso del plasma podr\u00e1n \u00absi est\u00e1n en una relaci\u00f3n estable desde hace cuatro meses o si no han tenido relaciones sexuales en ese mismo periodo\u00bb.Las autoridades sanitarias galas realizar\u00e1n estudios a partir de estas primaras donaciones y, \u00absi no hay riesgos\u00bb, la normativa se generalizar\u00e1 al a\u00f1o siguiente. Los cuestionarios previos ser\u00e1n reescritos para precisar las condiciones previas a la extracci\u00f3n de sangre y determinar pr\u00e1cticas de riesgo para toda la poblaci\u00f3n.El presidente franc\u00e9s, Fran\u00e7ois Hollande, prometi\u00f3 durante la campa\u00f1a electoral levantar el veto, una hist\u00f3rica reivindicaci\u00f3n de la comunidad LGTBI y de las organizaciones defensoras de los Derechos Humanos. A principios de abril, los diputados tambi\u00e9n votaron una enmienda para reclamar el fin de la prohibici\u00f3n.A ra\u00edz de una solicitud presentada por una corte gala, el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea se pronunci\u00f3 este a\u00f1o sobre la prohibici\u00f3n de donar sangre a los hombres que han tenido relaciones homosexuales y public\u00f3 una resoluci\u00f3n de doble lectura.As\u00ed, determin\u00f3 que la prohibici\u00f3n vigente en pa\u00edses como Francia puede resultar justificada, siempre y cuando las autoridades entiendan que \u00abestas personas est\u00e1n expuestas a un riesgo elevado de contraer enfermedades infecciosas graves, como el VIH, y que no existen t\u00e9cnicas eficaces de detecci\u00f3n o m\u00e9todos menos coercitivos para garantizar un alto nivel de protecci\u00f3n de la salud de los receptores\u00bb.", "title": "Francia permitir\u00e1 las donaciones de sangre a homosexuales s\u00f3lo si llevan 12 meses sin sexo", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-homosexuales-podran-volver-donar-sangre-francia-201511041317_noticia.html", "keywords": "donaciones,veto,homosexuales", "date": "2015-11-04", "id": "7b8c256f03739606604107f45c8a0a5a518402ce", "summary": "El veto impuesto en 1983 se ir\u00e1 levantado por \u00abetapas\u00bb a partir de la primavera de 2016"}, {"article": "Actualizado:04/11/2015 22:40hLos Reyes viajar\u00e1n este jueves a M\u00e1laga para entregar los Premios Nacionales de Innovaci\u00f3n y de Dise\u00f1o 2015, donde coincidir\u00e1n, entre otras autoridades, con la presidenta de la Junta de Andaluc\u00eda, Susana D\u00edaz, seg\u00fan informa Europa Press.Los Premios Nacionales de Innovaci\u00f3n y de Dise\u00f1o, que otorga el Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad, son el m\u00e1s alto galard\u00f3n que se da en Espa\u00f1a en reconocimiento a empresas y profesionales que han destacado por su trayectoria excelente y ejemplar en unos casos en el campo del dise\u00f1o y en otros en el de la innovaci\u00f3n.Estos premios reconocen tanto la innovaci\u00f3n como el dise\u00f1o como factores esenciales para aumentar la competitividad y el rendimiento econ\u00f3mico, as\u00ed como para aportar calidad de vida a los ciudadanos. Tambi\u00e9n pretenden fomentar la cultura del dise\u00f1o y la innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a, tanto en el \u00e1mbito empresarial como en el conjunto de la sociedad en general.La entrega de los premios se celebrar\u00e1 en el Teatro Cervantes y los galaronados de este a\u00f1o son los siguientes:Premio Nacional de Innovaci\u00f3n a la Trayectoria Innovadora. Manuel Torres Mart\u00ednez, fundador en 1975 de MTorres Dise\u00f1os Industriales, se reconoce \u00absu fuerte compromiso con la innovaci\u00f3n y su capacidad para desarrollar actividades de transferencia tecnol\u00f3gica en sectores tan diversos como el aeron\u00e1utico o el energ\u00e9tico\u00bb.Premio Nacional de Innovaci\u00f3n a la Compra P\u00fablica Innovadora. La Universidad de C\u00f3rdoba (UCO), por sus proyectos en el campo de la biomedicina como en el sector agroalimentario.Premio Nacional de Innovaci\u00f3n a la Internacionalizaci\u00f3n. Natura Biss\u00e9 International. De esta empresa familiar nacida en Barcelona en 1979 el jurado destaca \u00absu fuerte compromiso con la innovaci\u00f3n, que le ha permitido posicionar sus productos entre las marcas m\u00e1s exclusivas de la cosm\u00e9tica mundial, con un volumen de ventas en el extranjero cercano al 75 por ciento\u00bb.Premio Nacional de Innovaci\u00f3n a la Internacionalizaci\u00f3n. Iberdrola por \u00abhaber conseguido situarse como l\u00edder mundial en energ\u00eda e\u00f3lica y convertirse en la mayor empresa de renovables gracias a un proyecto industrial valiente e innovador, de gran solidez y basado en una estrategia de crecimiento sostenible\u00bb.Premio Nacional de Dise\u00f1o (Profesionales). Jaime Moreno Medina, fundador, CEO y director creativo de Mormedi. El jurado ha valorado \u00absu visi\u00f3n creativa e innovadora especializada en el dise\u00f1o de productos industriales orientados al usuario que, a trav\u00e9s del dise\u00f1o, aporta un valor comercial y al mismo tiempo una mejora en la calidad de vida de las personas\u00bb.Premio Nacional de Dise\u00f1o (Empresas). Marset Iluminaci\u00f3n, cuya actividad comenz\u00f3 en 1976 y cuyos dise\u00f1os, seg\u00fan el jurado, \u00abestablecen un importante elemento estrat\u00e9gico empresarial y constituyen un eje transversal que une producto, comunicaci\u00f3n y empresa hasta alcanzar comportamientos sostenibles y responsables\u00bb.", "title": "Los Reyes reconocen a la Espa\u00f1a m\u00e1s innovadora", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-reconocen-espana-mas-innovadora-201511042240_noticia.html", "keywords": "premios,reyes,innovacion,dise\u00f1o", "date": "2015-11-04", "id": "6587ce6d066e82cec7547ee7fc1019b0550b4abd", "summary": "Los empresarios Manuel Torres y Jaime Moreno, la Universidad de C\u00f3rdoba, Natura Biss\u00e9 International, Iberdrola y Marset Iluminaci\u00f3n, galardonados"}, {"article": "MADRIDActualizado:04/11/2015 14:34hLa hipersensibilidad dentinaria es la causa m\u00e1s frecuente de dolor dental, que puede tener lugar a diario o de manera ocasional al beber, comer o cepillarse los dientes, y muestra una alta prevalencia en la poblaci\u00f3n adulta. Seg\u00fan datos de la Sociedad Espa\u00f1ola de Periodoncia (SEPA), es una afecci\u00f3n que afecta al 25% de la poblaci\u00f3n adulta. Los expertos han detectado que actualmente este trastorno comienza a aumentar entre los j\u00f3venes como consecuencia de los h\u00e1bitos de vida actuales. La afectaci\u00f3n es mayor en personas con periodontitis (enfermedad de las enc\u00edas, que cursa con inflamaci\u00f3n de la enc\u00eda y destrucci\u00f3n de los tejidos de soporte de los dientes), ya que en estos pacientes la prevalencia se estima en un 84% en Espa\u00f1a.La hipersensibilidad dentinaria produce un dolor transitorio, ya sea localizado en uno o varios dientes, o bien en toda la boca, como respuesta a est\u00edmulos t\u00e1ctiles, t\u00e9rmicos o qu\u00edmicos. Este trastorno se produce por una exposici\u00f3n de la dentina (tejido del diente que est\u00e1 bajo es esmalte, en la corona, o el cemento, en la ra\u00edz) asociado a recesi\u00f3n gingival. Esto puede ser debido a m\u00faltiples causas, como un cepillado agresivo, tratamientos periodontales o el desgaste del diente, y se puede ver favorecido por la presencia de \u00e1cidos en la boca, ya sea por reflujo g\u00e1strico o por la dieta. En este punto, los expertos han hecho hincapi\u00e9 en la importancia de que el profesional conozca cu\u00e1les son los factores predisponentes y desencadenantes de la hipersensibilidad dentinaria y, de esta forma, establecer el tratamiento y las medidas preventivas adecuadas y adaptadas a cada caso.Histor\u00eda cl\u00ednicaDe acuerdo con el doctor David Herrera, presidente de SEPA, \u00abante casos de personas afectadas por este trastorno, el odont\u00f3logo debe realizar primero una historia cl\u00ednica muy detallada, preguntando por el tipo de dolor, el n\u00famero de dientes afectadas, los est\u00edmulos que desencadenan el dolor, la presencia de enfermedades relacionadas, los h\u00e1bitos higi\u00e9nicos o los h\u00e1bitos diet\u00e9ticos\u00bb.Y puntualiza respecto a los estilos de vida y la prevenci\u00f3n, \u00ablos h\u00e1bitos alimenticios puede jugar un papel importante en este problema. La ingesta de alimentos y bebidas \u00e1cidas (refrescos carbonatados, bebidas \u201cenerg\u00e9ticas\u201d, zumos de frutas, yogures, vinagres, vino, etc.) incrementa el riesgo de padecer hipersensibilidad dental; de hecho, este trastorno parece aumentar entre los j\u00f3venes como consecuencia de los h\u00e1bitos de vida actuales\u00bb.La hipersensibilidad dentinaria es un trastorno que afecta la calidad de vida de las personas, pero para la que existe tratamiento. Para ello, los expertos destacan que primero debe haber un diagn\u00f3stico diferencial en el que se distinga entre la hipersensibilidad aguda o cr\u00f3nica y la localizada o generalizada, adem\u00e1s de identificar los factores predisponentes y desencadenantes en casa caso. A partir de esto el profesional podr\u00e1 seleccionar el tratamiento m\u00e1s adecuado y aportar una serie de recomendaciones y medidas preventivas.Entre las recomendaciones preventivas, se incluyen el desarrollo de t\u00e9cnicas de higiene adecuadas, evitando t\u00e9cnicas o dispositivos de cepillado traum\u00e1tico (t\u00e9cnica horizontal, cepillos de cerdas muy duras\u2026) y prescindir de pastas dent\u00edfricas muy abrasivas. Respecto a los h\u00e1bitos y estilo de vida, se deber\u00eda llevar una dieta que incluya un consumo racional y controlado de \u00e1cidos, y en el caso de que se consuman, tratar de neutralizar (uso de chicles\u2026.). En el caso de alteraciones emocionales, como apretamiento o estr\u00e9s, puede ser recomendable usar f\u00e9rula de descarga. Adem\u00e1s, ser\u00eda recomendable la eliminaci\u00f3n de piercings que puedan resultar traum\u00e1ticos para los dientes o enc\u00edas y controlar los problemas de salud sist\u00e9micos de riesgo, como la bulimia.Asimismo, durante las sesiones formativas los profesionales han subrayado que se dispone de tratamientos efectivos, tanto en la consulta dental como para su uso en casa. \u00abDentro de los tratamientos disponibles en el mercado, existen productos de uso en casa por parte del paciente, basados en bloquear la conducci\u00f3n nerviosa, como los colutorios con oxalato dipot\u00e1sico, y los dent\u00edfricos con biocristales de silicato, f\u00f3sforo, calcio, nitrato pot\u00e1sico (con concentraci\u00f3n m\u00ednima del 5%), arginina, o con fluoruro esta\u00f1oso y hexametafosfato de sodio, que son lo que ofrecen la mejor evidencia cient\u00edfica\u00bb, explica el presidente de SEPA.La mayor\u00eda de las personas desconocen los h\u00e1bitos nocivos y las causas de la hipersensibilidad dentinaria. \u00abPor eso los profesionales nos debemos mantener al d\u00eda y actualizados en base a la evidencia cient\u00edfica. En este sentido, juega un papel importante la celebraci\u00f3n de esta clase de encuentros en la que actualizamos conocimientos en base a los nuevos conocimientos cient\u00edficos\u00bb.", "title": "Los h\u00e1bitos alimenticios y de estilo de vida pueden agravar la hipersensibilidad dental", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-habitos-alimenticios-y-estilo-vida-pueden-agravar-hipersensibilidad-dental-201511042235_noticia.html", "keywords": "dientes,sepa,sensibles", "date": "2015-11-04", "id": "caf7526996e7e356665b37fa2f15ed4d2a330e99", "summary": "El estr\u00e9s que vivimos en la sociedad moderna, correlacionado con ciertos h\u00e1bitos alimenticios, son algunos de los motivos por los que ha aumentado la prevalencia de hipersensibilidad dentinaria"}]