[{"article": "MadridActualizado:25/11/2015 17:18hEl n\u00famero de trabajadores afectados por expedientes de regulaci\u00f3n de empleo (ERE) en los nueve primeros meses fue de 73.817 personas, 45.063 trabajadores menos que en el mismo periodo de 2014, lo que supone un descenso del 37,9%, ha informado hoy el Ministerio de Empleo y Seguridad Social.Del total de trabajadores afectados, 45.829 fueron objeto de suspensiones de contrato, el 30,9% menos que en los nueve primeros meses de 2014, en tanto que 17.121 entraron en despidos colectivos, lo que supone un descenso del 38%.Otros 10.867 trabajadores vieron reducida su jornada, un 56,4% menos que en el mismo periodo de 2014.Las empresas que adoptaron medidas de regulaci\u00f3n de empleo entre enero y septiembre fueron 4.442, lo que supone un descenso del 48%. El n\u00famero de procedimientos fue de 5.552, lo que representa un 47,2% menos, de los que el 92,2% finalizaron con acuerdo.El n\u00famero de trabajadores afectados por despidos colectivos, suspensi\u00f3n de contrato y reducci\u00f3n de jornada ha bajado en 16 comunidades aut\u00f3nomas, con los mayores descensos para Castilla-La Mancha (75,4%), La Rioja (62,6%), Comunidad Valenciana (59,6%), Baleares (57,7%) y Andaluc\u00eda (57,1%).Arag\u00f3n fue la \u00fanica autonom\u00eda en la que aumentaron los trabajadores afectados por ERE y lo hizo en un 112,2%.La siguiente tabla recoge por comunidades aut\u00f3nomas el n\u00famero de trabajadores afectados por medidas de regulaci\u00f3n de empleo en los nueve primeros meses del a\u00f1o y la variaci\u00f3n respecto al mismo per\u00edodo de 2014.", "title": "Los trabajadores afectados por un ERE descienden un 37,9% hasta septiembre", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-trabajadores-afectados-descienden-379-por-ciento-hasta-septiembre-201511251717_noticia.html", "keywords": "acreedores,empresas,concurso", "date": "2015-11-25", "id": "f0566a0c56406406d48afd37b71706d002905c7a", "summary": "El n\u00famero de trabajadores afectados fue de 73.817 personas, 45.063 trabajadores menos que en el mismo periodo de 2014"}, {"article": "MadridActualizado:26/11/2015 09:09hUn hombre de 51 a\u00f1os ha fallecido pasadas las siete de la tarde de este mi\u00e9rcoles en Alcorc\u00f3n al caerle encima de la cabeza la enorme rama de un chopo de dos metros y medio de altura, que se desgaj\u00f3 del \u00e1rbol que tiene una altura de m\u00e1s de cinco metros.El suceso se ha producido mientras la v\u00edctima paseaba tranquilamente por la calle de los Institutos en la confluencia con la de Ol\u00edmpico Fern\u00e1ndez Ochoa, seg\u00fan explic\u00f3 un portavoz de Emergencias 112. Cuando llegaron los sanitarios del Summa, el herido, que sufri\u00f3 un traumatismo craneoencef\u00e1lico severo, estaba ya en parada cardiorrespiratoria. Pese a que los m\u00e9dicos estuvieron realiz\u00e1ndole las maniobras de reanimaci\u00f3n durante media hora, en colaboraci\u00f3n con los Bomberos de Alcorc\u00f3n, nada pudieron hacer nada por su vida.Su cad\u00e1ver qued\u00f3 tendido en la acera hasta que el juez orden\u00f3 el levantamiento del cuerpo. No se sabe la causa por la que la rama se parti\u00f3. \u00abEstar\u00eda en mal estado\u00bb, comentaban los vecinos. Lo cierto es que hac\u00eda mucho viento.", "title": "Muere al caerle en la cabeza la rama de un chopo", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-muere-acto-caerle-cabeza-rama-olmo-metros-y-medio-alcorcon-201511252126_noticia.html", "keywords": "muere,alcorcon,hombre,rama", "date": "2015-11-25", "id": "9e43d8fccf9435cdb8db8159a11fcfc9029a391a", "summary": "La v\u00edctima, un hombre de 51 a\u00f1os, sufri\u00f3 un traumatismo craneoencef\u00e1lico severo en Alcorc\u00f3n. Estaba en parada cuando acudi\u00f3 el Summa y fue reanimado sin \u00e9xito"}, {"article": "MADRIDActualizado:22/02/2016 13:09hAbengoa ha anunciado este martes que despu\u00e9s de que Gestamp haya renunciado a entrar en su capital solicitar\u00e1 el preconcurso de acreedores \"a la mayor brevedad\", ha informado a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).La compa\u00f1\u00eda ha comunicado al supervisor burs\u00e1til que Gonvarri, sociedad del grupo Gestamp, ha roto el acuerdo firmado el 8 de noviembre por considerar \"no cumplidas las condiciones a las que estaba sujeto\". Entre esas condiciones, figuraba el aseguramiento de una ampliaci\u00f3n de capital o la suscripci\u00f3n de un \"importante paquete de apoyo financiero\" por un conjunto de entidades financieras.Abengoa asegura que, tras la retirada de Gestamp, continuar\u00e1 el proceso de negociaci\u00f3n con los bancos con la finalidad de alcanzar un acuerdo que garantice la viabilidad financiera de la misma al amparo del art\u00edculo 5 bis de la Ley Concursal, \"que es intenci\u00f3n de la sociedad solicitar a la mayor brevedad\".De acogerse a lo previsto en dicho art\u00edculo, la compa\u00f1\u00eda tendr\u00e1 un plazo de tres meses, ampliable a cuatro, para intentar alcanzar con la banca un acuerdo de refinanciaci\u00f3n o las adhesiones necesarias para la admisi\u00f3n a tr\u00e1mite de una propuesta anticipada de convenio, a fin de evitar entrar en concurso.El pasado 8 de noviembre, Gonvarri Corporaci\u00f3n Financiera lleg\u00f3 a un acuerdo para acudir a la ampliaci\u00f3n de capital de la empresa de ingenier\u00eda y energ\u00eda y convertirse en su principal accionista, con el 28% de su capital.Dicha participaci\u00f3n dar\u00eda a Gonvarri (Gestamp) cuatro de los trece puestos del consejo de administraci\u00f3n de Abengoa, actualmente en manos de Inversi\u00f3n Corporativa, la sociedad de la familia Benjumea que actualmente tiene la mayor\u00eda accionarial y que se habr\u00eda quedado con un solo consejero.Abengoa anunci\u00f3 hace meses la intenci\u00f3n de lanzar una ampliaci\u00f3n de capital por 650 millones de euros, con el objetivo de reducir su endeudamiento y reforzar su capital en el marco de un plan de reestructuraci\u00f3n que pretende acabar con las dudas sobre la solidez de la compa\u00f1\u00eda.Una deuda financiera de 9.000 millonesAbengoa protagonizar\u00e1 el mayor proceso judicial de este tipo en Espa\u00f1a, con una deuda bruta financiera que roza los 9.000 millones de euros y deudas a proveedores superiores a 5.000 millones. Con estas cifras superar\u00e1 de largo a otros procesos como el de Martinsa Fadesa, actualmente en liquidaci\u00f3n y a la que en 2011 el juez dio un plazo de diez a\u00f1os para pagar 7.200 millones de deuda y levantar el concurso de acreedores en el que se encontraba.A cierre de septiembre, el pasivo de Abengoa era de 27.357 millones de euros, seg\u00fan los \u00faltimos estados financieros publicados por la firma de ingenier\u00eda y energ\u00eda.A esa fecha, la deuda neta consolidada del grupo ascend\u00eda a 6.283 millones y la bruta a 8.791 millones de euros, en tanto que las pagos a proveedores sumaban 5.470 millones.Al otro lado del balance, la compa\u00f1\u00eda valora sus activos intangibles (fondo de comercio y otros) en 1.587 millones, y cifra en 2.356 millones las cuentas pendientes a cobrar (clientes y otros), en 1.220 millones su efectivo y en 3.430 millones el inmovilizado en proyecto.", "title": "Abengoa solicita el que ser\u00e1 el mayor preconcurso de acreedores de la historia de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-abengoa-solicita-preconcurso-acreedores-201511250917_noticia.html", "keywords": "acreedores,abengoa,concurso", "date": "2015-11-25", "id": "0dd2ed54f2d7173c58d5c655cb75a1edfbd63b56", "summary": "El grupo Gestamp ha roto el acuerdo por considerar \u00abno cumplidas las condiciones a las que estaba sujeto\u00bb y no entrar\u00e1 en el capital de la empresa andaluza"}, {"article": "Actualizado:25/11/2015 06:28hEl miedo a la guerra es un sentimiento l\u00f3gico, comprensible e inteligente, porque la guerra significa dolor y muerte, pero se convierte en cobard\u00eda cuando intenta negar con trampas diversas una guerra que ya existe. Es lo que ocurre estos d\u00edas en una buena parte de los pa\u00edses occidentales con la guerra que nos ha declarado el terrorismo isl\u00e1mico.La trampa m\u00e1s extrema e intelectualmente rid\u00edcula es la que considera \u00abreacciones de p\u00e1nico\u00bb las llamadas a \u00abdeclarar la guerra\u00bb a Estado Isl\u00e1mico. Como lo hac\u00eda el editorial de The New York Times el mi\u00e9rcoles pasado, con la falsedad a\u00f1adida de atribuir las posiciones favorables a una respuesta militar a la \u00abextrema derecha\u00bb de Europa y Estados Unidos. Al parecer, ignorante a\u00fan el peri\u00f3dico norteamericano de que el liderazgo europeo en esa posici\u00f3n est\u00e1 en los socialistas franceses y no en el Frente Nacional, m\u00e1s cercano al propio peri\u00f3dico progresista americano. Dejando a un lado que Hollande y Valls no han llamado a \u00abdeclarar la guerra\u00bb, sino a reconocer que nos han declarado la guerra y que tal declaraci\u00f3n exige una respuesta militar, p\u00e1nico es m\u00e1s bien la negaci\u00f3n de las evidencias y la creencia de que las palabras, los parches y la prudencia acabar\u00e1n con los objetivos de los yihadistas. O que lo har\u00e1n las \u00abotras soluciones\u00bb, segunda trampa muy habitual en los \u00faltimos a\u00f1os. Aquello de que la respuesta militar es s\u00f3lo una parte de una amplia estrategia pol\u00edtica, legal y de inteligencia. Lo que repet\u00eda una y otra vez Zapatero con su Alianza de Civilizaciones, lo mismo que este editorial del progresismo norteamericano. Como si esa estrategia amplia no estuviera contenida en quienes reconocen la realidad de la guerra. Una estrategia que nadie discute porque no es el objeto de debate como s\u00ed lo es, sin embargo, la aceptaci\u00f3n o no de la declaraci\u00f3n de guerra. Claro que a\u00fan es peor la tercera trampa, la de quienes insisten en los fallos de la integraci\u00f3n europea, aquello de qu\u00e9 hemos hecho mal para que chicos criados en Europa pongan bombas a sus conciudadanos en Par\u00eds. Que es lo mismo que preguntarse qu\u00e9 es lo que hicimos mal en Espa\u00f1a en las \u00faltimas d\u00e9cadas para que algunos chicos vascos pusieran bombas a sus vecinos. Como si el problema estuviera en los Estados del bienestar europeos y sus m\u00faltiples esfuerzos de integraci\u00f3n multicultural, o en la democracia espa\u00f1ola en el caso etarra.La cuarta trampa es la nost\u00e1lgica, la que apela a Bush, que siempre fue una coartada perfecta del progresismo para huir de la guerra islamista. Ahora, con aquello de que fue Bush quien fortaleci\u00f3 el terrorismo isl\u00e1mico con la guerra de Irak, algo as\u00ed como atribuir a la Transici\u00f3n democr\u00e1tica el fortalecimiento de ETA, dado que casi todos los asesinatos etarras se produjeron a partir de la Transici\u00f3n. Pero tal tonter\u00eda no se le ha ocurrido a nadie, ni siquiera a Pablo Iglesias, mientras que es habitual entre bastantes l\u00edderes occidentales la que ignora las ra\u00edces del fanatismo isl\u00e1mico. La quinta trampa es la de los l\u00edderes presuntamente prudentes y sensatos. Estos dicen que el problema es demasiado complejo. \u00abNo tomaremos buenas decisiones si est\u00e1n basadas en la histeria\u00bb, ha dicho Barack Obama. Mientras tanto, Estado Isl\u00e1mico sigue avanzando y asesinando. Y los l\u00edderes occidentales est\u00e1n analizando y debatiendo un problema \u00abdemasiado complejo\u00bb que, con un poco de suerte, desaparecer\u00e1 por s\u00ed solo. Edurne UriarteArticulista de Opini\u00f3n", "title": "El miedo a la guerra", "url": "http://www.abc.es/opinion/abci-miedo-guerra-201511250302_noticia.html", "keywords": "miedo,edurne,uriarte,guerra", "date": "2015-11-25", "id": "77d20976917aced1c29f6b09bc9ba4c855d35608", "summary": "Hollande y Valls no han llamado a \u00abdeclarar la guerra\u00bb, sino a reconocer que nos han declarado la guerra"}, {"article": "MadridActualizado:29/02/2016 13:22hHan tenido que pasar aproximadamente 520 a\u00f1os (m\u00e1s de medio milenio) desde que Crist\u00f3bal Col\u00f3n regres\u00f3 de explorar las Am\u00e9ricas para que se rompa finalmente la teor\u00eda de que sus marineros fueron los que propagaron por Europa la s\u00edfilis. Una enfermedad que, aparentemente, no se conoc\u00eda en los antiguos pa\u00edses cristianos. Y todo gracias a un grupo de expertos de la Universidad M\u00e9dica de Viena que, tras meses de investigaci\u00f3n, han determinado en un nuevo estudio que esta dolencia ya se hab\u00eda desarrollado en el Viejo Mundo mucho antes de que el navegante volviese del otro lado del Atl\u00e1ntico.Esta conclusi\u00f3n fue dada a conocer el pasado 18 de noviembre en una investigaci\u00f3n llamada \u00ab A probable case of congenital syphilis from pre-Columbian Austria\u00bb. Publicada en la revista cient\u00edfica \u00ab Anthropologischer Anzeiger\u00bb, el estudio ha sido liderado por la paleont\u00f3loga Johanna Sophia Gaul y ha contado con la colaboraci\u00f3n de sus colegas, Karl Grossschmidt, Christian Gusenbauer y Fabian Kanz. En esencia, estos expertos dicen haber descubierto que los restos de un austr\u00edaco (fechados en el siglo XIV) ya mostraban s\u00edntomas de padecer s\u00edfilis. \u00abEn el estudio examinamos los restos \u00f3seos de un subadulto austr\u00edaco datado en \u00e9poca precolombina [\u2026] Los defectos dentales de sus muelas y caninos sugieren un diagn\u00f3stico de s\u00edfilis cong\u00e9nita\u00bb, explican. Una teor\u00eda fallidaLos investigadores creen que, bas\u00e1ndose en los restos, es imposible que la s\u00edfilis llegase a Europa de manos de Col\u00f3n y sus marineros en las sucesivas idas y venidas de las Am\u00e9ricas que protagonizaron desde 1493: \u00abNuestros hallazgos ofrecen evidencias para contrarrestar el supuesto de que la s\u00edfilis la trajo la tripulaci\u00f3n de Col\u00f3n del Nuevo al Viejo Mundo\u00bb. Por el contrario, afirman que el primer caso de esta enfermedad de transmisi\u00f3n sexual (o el m\u00e1s antiguo conocido hasta la fecha) ser\u00eda el del esqueleto que acaban de analizar, y cuyos restos -encontrados en la ciudad de Sankt Polten- se remontan al a\u00f1o 1.320 d.C. Hasta ahora, por el contrario, se consideraba que el primer caso de s\u00edfilis se hab\u00eda sucedido en Europa en 1495, tres a\u00f1os despu\u00e9s del primer viaje de Col\u00f3n. Desde entonces, la enfermedad fue todo un dolor de cabeza para los europeos, pues produc\u00eda erupciones cut\u00e1neas, problemas de coraz\u00f3n, dificultades cerebrovasculares, demencia, par\u00e1lisis y, finalmente, la muerte. Toda una \u00abmaldici\u00f3n americana\u00bb que se llev\u00f3 consigo a miles de personas y contra la que, incluso, se sigui\u00f3 combatiendo en la Segunda Guerra Mundial debido a la ingente cantidad de bajas que causaba.A d\u00eda de hoy, existen tres teor\u00edas sobre el posible contagio de la s\u00edfilis en Europa. La primera (y m\u00e1s apoyada) es la de que vino de la mano de Col\u00f3n y sus hombres. La segunda es la que afirma que naci\u00f3 con la llegada a Europa de los esclavos africanos que tra\u00edan a cientos los buques espa\u00f1oles y portugueses a la Pen\u00ednsula. Finalmente, la tercera asume que el s\u00edndrome se desarroll\u00f3 en ambos lugares, aunque con algunos a\u00f1os de diferencia. Con todo, a d\u00eda de hoy siguen siendo conjeturas, pues el origen definitivo sigue siendo un enigma. El esqueleto analizado fue hallado en 2011 en la catedral de P\u00f6lten y ha sido analizado por el Centro de Anatom\u00eda y Biolog\u00eda Celular de Viena. Apodado STP 7315/3045, los expertos encontraron varios rasgos que identifican que el sujeto hab\u00eda padecido la s\u00edfilis. Entre ellos, destaca que sus dientes (molares e incisivos) cuentan con una serie de muescas que solo pudieron ser provocadas por la dolencia. A d\u00eda de hoy, se sabe que el individuo estudiado ten\u00eda entre seis y ocho a\u00f1os de edad y que vivi\u00f3 entre los a\u00f1os 13020 y 1390 d.C.", "title": "El mito de la epidemia sexual que Col\u00f3n propag\u00f3 en Europa tras volver de Am\u00e9rica", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-mito-epidemia-sexual-colon-propago-europa-tras-volver-america-201511251604_noticia.html", "keywords": "colon,epidemia,mito", "date": "2015-11-25", "id": "ade0a93a6a6f569bc4f7f3114a0001b05a01c334", "summary": "Un nuevo estudio afirma que el colonizador no contagi\u00f3 la s\u00edfilis en el viejo mundo tras regresar de sus viajes, pues ya exist\u00eda anteriormente"}]