[{"article": "MadridActualizado:30/11/2015 11:13hMarta Villa y Alfredo L\u00f3pez forman el t\u00e1ndem perfecto. Ella nutricionista, \u00e9l, cirujano cardiovascular en activo. Juntos, y despu\u00e9s de muchas horas de conversaciones sobre los motivos y las causas del envejecimiento, decidieron un d\u00eda aunar conocimientos para elaborar la Dieta Antiedad. \u00abEs verdad que la edad cronol\u00f3gica es la que marca nuestra fecha de nacimiento, y no la podemos modificar. Pero podemos modificar nuestra edad biol\u00f3gica, que es aquella que refleja nuestro aspecto exterior, cambiando nuestra alimentaci\u00f3n\u00bb, asegura L\u00f3pez. \u00abMarta y yo le dimos muchas vueltas al tema, revisamos todo lo que la sociedad hab\u00eda aprendido en las \u00faltimas d\u00e9cadas\u2026 vimos el \u00e9xito que hab\u00eda tenido nuestro blog y decidimos ponerlo negro sobre blanco en este libro\u00bb. -El libro, en contra de lo que pueda parecer, no est\u00e1 enfocado al peso, sino a cuidarse. Ustedes dicen que hay personas de 70 que pueden estar mejor que otras de 60.-Dice usted que debemos trabajar sobre los modificables. \u00bfCu\u00e1les son?-Fundamentalmente hay dos, y los sabemos todos, pero hay que recordarlos. C\u00f3mo comemos y c\u00f3mo nos movemos, dieta y ejercicio. Qu\u00e9 comemos es f\u00e1cil de modificar y el movimiento o ejercicio tambi\u00e9n. Despu\u00e9s hay factores que son m\u00e1s complejos de modificar, como el estr\u00e9s, pero que tambi\u00e9n podemos variar incluso desde la alimentaci\u00f3n, ya que una alimentaci\u00f3n desequilibrada es una causa de estr\u00e9s y adem\u00e1s hay alimentos que lo disminuyen.-Cuidarse es una cosa que sabemos todos pero\u2026 \u00bfqu\u00e9 significa para ustedes?-Cuidarse es proporcionar a nuestro cuerpo lo que le hace falta para el d\u00eda a d\u00eda, de forma equilibrada, y aprender a aplicar ese equilibrio a todas las facetas de nuestra vida.-\u00bfPodemos frenar el proceso de envejecimiento, o realmente lo \u00fanico que podemos hacer es no acelerarlo?-Seguro que ha observado que hay personas que parecen m\u00e1s j\u00f3venes de lo que son. Como dec\u00edamos, no todo el mundo envejece igual por cuestiones gen\u00e9ticas, pero lo que s\u00ed est\u00e1 en nuestras manos es evitar agresiones orientadas hacia nuestro propio envejecimiento. -Cuando el cuerpo nos pide determinado alimento, \u00bfhay que escucharlo? \u00bfEs que necesitamos suplir alguna carencia?-Depende de lo que pida el cuerpo. Hay que tener en la cabeza lo que es bueno o no. El cuerpo es muy sabio. Pero cuidado. Porque el alimento que nos pide puede estar relacionado con el estr\u00e9s. Cuando alguien est\u00e1 estresado, el cuerpo libera una hormona que se llama cortisol, que es la hormona del estr\u00e9s. Es un sistema qu\u00edmico. El cuerpo interpreta que hay estr\u00e9s, que estamos en una situaci\u00f3n de emergencia, y que vamos a necesitar mucho alimento para tener energ\u00eda y salir del apuro en el que estamos. Piensa \u00abque vienen tiempos malos\u00bb, y por tanto, acumula grasa \u00abpor lo que pudiera pasar\u00bb (y engordamos). Busca darse alta energ\u00eda. Pero lo que est\u00e1 pidiendo no es lo m\u00e1s adecuado quiz\u00e1s (alimentos muy dulces o con mucha grasa). En lugar de una bolsa de patatas fritas o dulces, lo ideal ser\u00eda tomar unos frutos secos, salm\u00f3n, un pl\u00e1tano o yogur, que lo que te aportan es salud. Ojo, que eso no significa que haya que prohibir los otros alimentos. -La gente est\u00e1 cansada de o\u00edr hablar de dietas, y al final siempre vuelve a la mediterr\u00e1nea. \u00bfEn qu\u00e9 se basa la dieta antiedad de su libro? \u00bfCu\u00e1les son las principales diferencias entre las dos? -La dieta mediterr\u00e1nea es interesant\u00edsima, y es muy \u00fatil, para nosotros adem\u00e1s es casi intuitiva porque se ha venido haciendo hist\u00f3ricamente donde vivimos. Entonces, \u00bfcu\u00e1l es la diferencia? Lo que nosotros intentamos es aportar a esa dieta son los avances de la Ciencia Moderna. -\u00bfDe qu\u00e9 avances estamos hablando?-Hay temas en los que se ha ido avanzando. Es el caso de los antioxidantes. Eso es qu\u00edmica actual. Son factores que inciden direct\u00edsimamente en el proceso de envejecimiento y eso no se sab\u00eda antes. Hay alimentos que se potencian mucho combinados. Por ejemplo, mezclando prote\u00ednas y diferentes hidratos de carbono, se puede conseguir que se absorba menos r\u00e1pidamente el az\u00facar. Si cocinas por ejemplo pizza vegetal, obtendr\u00e1s un \u00edndice gluc\u00e9mico menor, porque esa combinaci\u00f3n de hidratos y vegetal hace que se absorba mucho menos r\u00e1pidamente, y adem\u00e1s de rico, es un plato barato y estupendo. Mezclar arroz con jud\u00edas pintas no es dos m\u00e1s dos. El efecto de aprovechar esas prote\u00ednas de origen vegetal con el arroz multiplica much\u00edsimo los beneficios. Este tipo de conocimiento es el que ha aportado la ciencia a la dieta mediterr\u00e1nea. -\u00bfCu\u00e1les deber\u00edan ser los a\u00f1adidos sobre nuestro r\u00e9gimen base? \u00bfEn qu\u00e9 deber\u00eda cambiar por ejemplo nuestra cesta de la compra y nuestra despensa? -No hay que variar tanto. Hay que tener frutas, verduras, prote\u00ednas (pescado azul por ejemplo), hidratos de carbono, grasas buenas (no trans que se acumulan en nuestras arterias\u2026) A esto podr\u00edamos a\u00f1adir por ejemplo un t\u00e9 verde, frutos secos, un poco de chocolate negro si nos apetece algo dulce\u2026 Insisto, no hay que cambiar todo, hay que aprender a comer y a mezclar bien cada tipo de alimento. El aspecto fundamental es el equilibrio. Hay que tomar incluso las grasas, de las que la gente huye en los reg\u00edmenes expr\u00e9s. En ese aspecto es fundamental distinguir dietas milagro, en las que excluyen las grasas, o bien todo son prote\u00ednas... Eso es desequilibrio, y la salud es equilibrio. Por tanto perder el equilibrio es perder la salud. -En este sentido, \u00bfqu\u00e9 opina de la dieta vegetariana? -He conocido a muchos vegetarianos, y he hablado con ellos de los motivos que les llevaron a ello. Para mantener el equilibrio, lo m\u00e1s sencillo es comer de todo, saludablemente. El equilibrio en una dieta vegetariana es posible pero es dif\u00edcil, porque para suplir las carencias hay que hacer combinaciones complejas de alimentos. Aunque si hay una cosa buena de los vegetarianos es que muchas veces suplen esas carencias con un mayor inter\u00e9s por hacer una dieta saludable. Creemos que es m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s eficaz un equilibrio menos forzado.-Por otra parte, sabemos que hay alimentos que nos perjudican y que nos hacen envejecer m\u00e1s r\u00e1pidamente. \u00bfPuede record\u00e1rnoslos?-Las grasas saturadas, las trans, hidratos de carbono refinados, los platos elaborados, los aditivos complementarios, alimentos de calor\u00edas vac\u00edas, la boller\u00eda industrial, los caramelos\u2026 y por supuesto la comida basura, las frituras y los ahumados, la sal, refrescos y bebidas azucaradas y bebidas alcoh\u00f3licas\u2026-De toda esa lista quiz\u00e1s lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n son los ahumados\u2026 \u00bfPor qu\u00e9 no son tan buenos como parec\u00eda?-Cuando se realiza el proceso de ahumado, se generan una serie de sustancias (toxinas) en los alimentos que acumulamos en nuestro organismo. Es por eso que la O.M.S. ha desaconsejado recientemente el consumo de este tipo de productos.-\u00bfQu\u00e9 quieren decir cuando hablan del \u00abmito de las vitaminas\u00bb? El onc\u00f3logo de Steve Jobs dec\u00eda en sus publicaciones que no hab\u00eda que tomarlas sino tirarlas todas a la basura. -Un suplemento tiene sentido cuando te falta algo, si existe por ejemplo un problema digestivo. Pero al que est\u00e1 bien alimentado nunca le van a faltar vitaminas. Aunque demonizarlas tampoco. Para la poblaci\u00f3n sana lo ideal es comer bien y es m\u00e1s f\u00e1cil de lo que parece. En el libro detallamos con detalle ese y otros mitos: las vitaminas no quitan el cansancio, no engordan, no aumentan el apetito, etc.-El otro aspecto modificable era el ejercicio. \u00bfCu\u00e1l es como cardi\u00f3logo su recomendaci\u00f3n en este aspecto? -Cada persona es distinta. La generalidad habla de tres veces por semana de ejercicio aer\u00f3bico, pero esto no vale igual para la se\u00f1ora de 81 a\u00f1os que para el chaval de 18. El ejercicio hay que adaptarlo a cada persona. Lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que todos los estudios hablan del sedentarismo como un factor de riesgo al mismo nivel que el tabaquismo. Pasar\u00eda un poco por el mismo enfoque que la alimentaci\u00f3n. Ni poco ni mucho. El que hace ejercicio como un loco tampoco est\u00e1 buscando la salud. El equilibrio necesita de una cierta flexibilidad. Y tambi\u00e9n, como la comida, de un equilibrio. No pasa nada porque un d\u00eda coma algo que no es lo m\u00e1s id\u00f3neo o me mueva m\u00e1s o menos de la cuenta. Hay que huir de las rigideces, no son buenas. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\"Podemos cambiar nuestra edad biol\u00f3gica cambiando nuestra alimentaci\u00f3n\"", "url": "http://www.abc.es/familia/supersanos/abci-podemos-cambiar-nuestra-edad-biologica-cambiando-nuestra-alimentacion-201511300327_noticia.html", "keywords": "antienvejecimiento,dieta,antiedad", "date": "2015-11-30", "id": "cf3e7a0151f88f926a52cb319e074ab3b891b86d", "summary": "Los autores de la Dieta Antiedad nos ense\u00f1an que es lo que hay que comer y c\u00f3mo para retrasar el envejecimiento"}, {"article": "Corresponsal en S\u00c3O PauloActualizado:25/09/2017 10:19hEl Gobierno brasile\u00f1o confirm\u00f3 este fin de semana la relaci\u00f3n entre el Zika, un virus transmitido por el mosquito Aedes Aegypti y la epidemia de microcefalia registrada entre reci\u00e9n nacidos, la mayor\u00eda en el norte del pa\u00eds. El ministerio de sanidad constat\u00f3 la conexi\u00f3n en los ex\u00e1menes de un beb\u00e9 que muri\u00f3 al nacer en el estado norte\u00f1o de Cear\u00e1, realizados por el Instituto Evandro Chagas, un laboratorio p\u00fablico, en el estado amaz\u00f3nico de Par\u00e1.Es la primera vez que estudios m\u00e9dicos confirman esta correlaci\u00f3n que ha puesto en emergencia al sistema de sanidad brasile\u00f1o con 740 nacimientos registrados con esta enfermedad. El n\u00famero de casos aument\u00f3 en los \u00faltimos tres meses y quintuplic\u00f3 los registrados en 2014. La microcefalia reduce el cerebro de los fetos y afecta, en diferentes intensidades, la capacidad motriz y psicol\u00f3gica, adem\u00e1s de provocar problemas de visi\u00f3n, sordez, convulsiones, problemas de aprendizaje e incluso matar al beb\u00e9.Seg\u00fan un informe difundido por el ministerio, se confirm\u00f3 la presencia del virus en muestras de sangre y tejidos del beb\u00e9, que naci\u00f3 con microcefalia y otras malformaciones cong\u00e9nitas. \u00abA partir de ese descubrimiento en el beb\u00e9, que falleci\u00f3, el Minist\u00e9rio de Sanidad considera confirmada la rela\u00e7\u00e3o entre el virus y los casos de microcefalia\u00bb, declar\u00f3 en el informe. \u00abEs una situaci\u00f3n in\u00e9dita en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica mundial\u00bb, destac\u00f3 sobre el virus que lleg\u00f3 a Brasil el a\u00f1o pasado, posiblemente de \u00c1frica o \u00c1sia.El Gobierno brasile\u00f1o tambi\u00e9n difundi\u00f3 que los an\u00e1lisis iniciales indican que el riesgo para las embarazadas infectadas con Zika, ocurre por lo general en los tres primeros meses de gestaci\u00f3n. Por lo menos 199 municipios brasile\u00f1os est\u00e1n en riesgo de epidemia de dengue, chikungunya y zika, todos provocados por el Aedes Aegipti, y los estados de R\u00edo de Janeiro y S\u00c3O Paulo, ya registraron tambi\u00e9n los primeros casos de beb\u00e9s con microcefalia.La Presid\u00eancia da Rep\u00fablica determin\u00f3 la convoca\u00e7\u00e3o de grupo que reunir\u00e1 17 ministerios para crear un plan nacional de combate al mosquito transmisor.La microcefalia se caracteriza por un per\u00edmetro cef\u00e1lico menor que lo normal, que es de 33 cent\u00edmetros entre reci\u00e9n nacidos, impidiendo el desarrollo de las c\u00e9lulas de las neuronas, reduciendo la masa encef\u00e1lica. Las causas sol\u00edan ser infecciones por rub\u00e9ola, toxoplasmose, alteraciones gen\u00e9ticas, consumo de bebidas alcoh\u00f3licas y drogas de la madre, pero el aumento del n\u00famero de casos en este \u00faltimo a\u00f1o llev\u00f3 a los investigadores a desconfiar del zika, al descubrir que las madres hab\u00edan tenido el virus durante el embarazo.Otras muertes preocupantesEl Instituto Evandro Chagas tambi\u00e9n inform\u00f3 al ministerio otras dos muertes relacionadas al virus: un hombre con historia de l\u00fapus y uso cr\u00f3nico de remedios corticoides, que viv\u00eda en el estado de Mara\u00f1\u00f3n, y otro, de una adolescente de 16 a\u00f1os que falleci\u00f3 en Par\u00e1 a fines de octubre.\u00abLos an\u00e1lisis muestran que ese agente puede haber contribuido al agravamiento que llev\u00f3 a la muerte. Esta es la primera conexi\u00f3n de muerterelacionada al virus zika en el mundo, lo que prueba su semejanza con el dengue\u00bb, inform\u00f3 el ministerio.Sobre el hombre, los m\u00e9dicos pensaron primero que fuese dengue, pero los ex\u00e1menes mostraron el genoma del zika. La diferencia conocida hasta hoy entre las dos enfermedades era que \u00e9l Zika no daba fiebre y se revelaba por manchas rojas en la piel, pero ambas provocan dolor de cabeza y mareos.El Gobierno anunci\u00f3 tambi\u00e9n el cambio de protocolo m\u00e9dico para la atenci\u00f3n de casos de zika, el mismo usado en los casos m\u00e1s graves de dengue. A su vez, lanzar\u00e1 una campa\u00f1a nacional para informar a la poblaci\u00f3n, seg\u00fan vayan avanzando las investigaciones.Los primeros casos de zika en Brasil aparecieron en el primer semestre del a\u00f1o en 14 estados, la mayor\u00eda en el norte del pa\u00eds y en \u00e1reas tropicales. Pero estados al sur, como R\u00edo de Janeiro, S\u00e3o Paulo y Paran\u00e1 tambi\u00e9n registraron infecciones. Antes s\u00f3lo se hab\u00edan registrado infecciones de zika en Asia y en \u00c1frica.", "title": "Brasil confirma la conexi\u00f3n entre el virus zika y la microcefalia de beb\u00e9s", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-brasil-confirma-conexion-entre-virus-zika-y-microcefalia-bebes-201511301126_noticia.html", "keywords": "bebes,microcefalia", "date": "2015-11-30", "id": "4bd6ad2b2394cf6823018a12c47ed3e9f7abe20f", "summary": "El n\u00famero de casos aument\u00f3 en los \u00faltimos tres meses y quintuplic\u00f3 los registrados en 2014"}, {"article": "MadridActualizado:30/11/2015 20:53hAgentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido a dos individuos que utilizaban el s\u00f3tano de una tienda de alimentaci\u00f3n situado en el distrito de Latina para \u00abcortar\u00bb la coca\u00edna con distintas sustancias precursoras, lo cual les permit\u00eda obtener mayores beneficios econ\u00f3micas con la venta de la misma.Seg\u00fan ha informado la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid, los dos detenidos est\u00e1n acusados de un delito contra la salud p\u00fablica y un delito de tenencia il\u00edcita de armas. Las investigaciones se iniciaron cuando los agentes tuvieron conocimiento de la actividad delictiva de los delincuentes. Tras numerosas pesquisas se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de los mismos cuando se encontraban en el interior del inmueble.- POLIC\u00cdA NACIONALEn el registro practicado en el s\u00f3tano de la tienda los agentes han incautado 2.384 gramos de coca\u00edna, 25 gramos de hach\u00eds, diversas sustancias precursoras, una b\u00e1scula de precisi\u00f3n y dem\u00e1s \u00fatiles destinado a la venta de la droga.Tambi\u00e9n se ha intervenido una pistola 9mm parabelum con diversa munici\u00f3n, dinero en efectivo 1.470 euros fraccionado en billetes peque\u00f1os y diversa documentaci\u00f3n as\u00ed como las llaves de un coche implicado en diverso hechos delictivos. La investigaci\u00f3n ha sido llevada a cabo por agentes de la Comisar\u00eda de distrito de Latina, perteneciente a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid.", "title": "Dos detenidos en Latina que cortaban coca\u00edna en el s\u00f3tano de una tienda de alimentaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-detenidos-latina-cortaban-cocaina-sotano-tienda-alimentacion-201511301133_noticia.html", "keywords": "cocaina,detenidos,tienda,latina", "date": "2015-11-30", "id": "de07765ac84b814fd30041c1d85db9cf9457bccc", "summary": "En el registro del local han intervenido 2.384 gramos de coca\u00edna, 25 gramos de hach\u00eds, 1.470 euros en efectivo y una pistola 9mm parabelum con munici\u00f3n"}, {"article": "Actualizado:30/11/2015 14:04hCinco nuevos ejemplares de urogallo cant\u00e1brico se han marcado con emisores en Asturias y Le\u00f3n para su seguimiento y estudio en el marco del proyecto Life+ Urogallo cant\u00e1brico, que coordina la Fundaci\u00f3n Biodiversidad del Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente con el objetivo de frenar el declive de esta especie en peligro de extinci\u00f3n.La campa\u00f1a de captura, marcaje y suelta de ejemplares de este a\u00f1o se llev\u00f3 a cabo entre septiembre y noviembre en dos puntos de la cordillera Cant\u00e1brica, uno en la Zona de Especial Protecci\u00f3n para las Aves (ZEPA) Fuentes del Narcea, Dega\u00f1a e Ibias (Asturias) y otro en la ZEPA Alto Sil (Le\u00f3n).Como resultado, se lograron colocar emisores a un macho y una hembra en Asturias en septiembre y a una hembra y dos machos en la provincia de Le\u00f3n en octubre.Informaci\u00f3n de inter\u00e9sDurante estas primeras semanas, el seguimiento remoto por radiofrecuencia de los cinco ejemplares ha revelado informaci\u00f3n de inter\u00e9s para el estudio del urogallo cant\u00e1brico.Entre los datos obtenidos, destaca el desplazamiento de los dos ejemplares marcados y liberados en Asturias a la ZEPA Alto Sil en Le\u00f3n. En esta \u00e1rea leonesa tambi\u00e9n se han asentado los tres individuos marcados en octubre, que no se han movido del cantadero de Alto Sil donde se capturaron.El nuevo quinteto se suma a los dos individuos procedentes de campa\u00f1as anteriores, que tambi\u00e9n permanecen en Alto Sil, por lo que esta ZEPA cuenta ya con siete urogallos radiomarcados.Once ejemplaresDentro del Programa de capturas, marcaje y retirada de puestas del Life+ Urogallo cant\u00e1brico se han marcado un total de once ejemplares.Adem\u00e1s de los cinco individuos de 2015, los t\u00e9cnicos reciben en la actualidad se\u00f1ales de un macho capturado en la ZEPA Alto Sil y una hembra capturada en la ZEPA Fuentes del Narcea, Dega\u00f1a e Ibias. La hembra, cuyo emisor se coloc\u00f3 en octubre de 2013, visit\u00f3 varios cantaderos hasta instalarse en Alto Sil en un \u00e1rea de apareamiento ocupada, donde permanece en compa\u00f1\u00eda de otros ejemplares.Por su parte, el macho marcado en octubre de 2014 en Alto Sil se desplaz\u00f3 a un cantadero cercano al lugar de marcaje y all\u00ed permanece junto a otros individuos.Ese mismo a\u00f1o, se recogi\u00f3 una hembra de urogallo en el n\u00facleo oriental de la provincia de Le\u00f3n que presentaba una alteraci\u00f3n en sus patrones de huida. Tras ser radiomarcada, se liber\u00f3 al medio natural en una zona pr\u00f3xima, donde permaneci\u00f3 con peque\u00f1os desplazamientos. Dos semanas despu\u00e9s del marcaje, se registr\u00f3 la muerte natural de este ejemplar por obstrucci\u00f3n de oviducto debido a un huevo que no pudo expulsar. Se trata de una patolog\u00eda del aparato reproductor de las aves, com\u00fanmente conocida como huevo retenido.Otras tres hembras se incorporaron al programa de capturas, marcaje y retirada de puestas del Life+ Urogallo cant\u00e1brico, dos de ellas procedentes de Redes (Asturias) y otra de Camposagrado (Le\u00f3n). Estos tres individuos presentaban comportamiento manso, por lo que se trasladaron al centro de cr\u00eda y reserva gen\u00e9tica de Sobrescobio para integrase al stock cautivo.Por el momento, no se ha retirado ninguna puesta dentro de la iniciativa.", "title": "Urogallo cant\u00e1brico: radiomarcan 5 nuevos ejemplares en Asturias y Le\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/natural/biodiversidad/abci-urogallo-cantabrico-radiomarcan-5-nuevos-ejemplares-asturias-y-leon-201511301400_noticia.html", "keywords": "cantabrico,urogallo,suelta", "date": "2015-11-30", "id": "8290d7463f9987bead821951fcee469bf7734987", "summary": "Su seguimiento remoto revelar\u00e1 informaci\u00f3n muy \u00fatil, explican desde el Programa Life+ para la conservaci\u00f3n de la amenazada ave"}]