[{"article": "MadridActualizado:03/11/2015 13:26hEl Rey ha entregado en la ma\u00f1ana de este martes los diplomas a los doce nuevos diplom\u00e1ticos que han ingresado en el Servicio Exterior y les ha pedido que ejerzan con \u00abpatriotismo y sentido de Estado\u00bb. \u00abEjerced vuestra profesi\u00f3n con la excelencia que ya hab\u00e9is sabido demostrar pero, sobre todo, con el patriotismo y el sentido de Estado que corresponde y caracteriza a los diplom\u00e1ticos espa\u00f1oles\u00bb, afirm\u00f3.Esta ha sido la segunda promoci\u00f3n de diplom\u00e1ticos a la que Don Felipe ha entregado los despachos. Durante el acto, que se celebr\u00f3 en la Escuela Diplom\u00e1tica, el Rey elogi\u00f3 a los diplom\u00e1ticos veteranos que ejercen de forma ejemplar y con \u00abalto sentido del Estado\u00bb. \u00abReconozco en esta sala a ejemplares servidores del Estado\u00bb, afirm\u00f3 el Monarca y agreg\u00f3: \u00abYo he sido testigo, a lo largo de los a\u00f1os, de su lealtad y patriotismo, de su entrega y de su probada competencia y alto sentido del Estado. Vosotros, al tomar ahora el relevo, tom\u00e1is tambi\u00e9n la responsabilidad de dar continuidad a su obra y buen hacer\u00bb. \u00abReconozco en esta sala a ejemplares servidores del Estado\u00bbAdem\u00e1s, el Rey record\u00f3 a los nuevos diplom\u00e1ticos que est\u00e1n \u00abcomprometidos a defender y promover\u00bb \u00ablos valores que inspiran nuestros ordenamiento constitucional\u00bb. Entre estos, cit\u00f3 la defensa de la libertad, de la democracia y de los derechos humanos, junto a la legalidad internacional; la apuesta por un mundo en paz, la solidaridad, la defensa del medio ambiente y la promoci\u00f3n de la cultura.Tras la entrega de diplomas, el ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, dirigi\u00f3 unas palabras a los nuevos diplom\u00e1ticos, a los que pidi\u00f3 que \u00abse\u00e1is modernos, que sep\u00e1is negociar, que es saber bien lo que uno quiere y defenderlo con firmeza, y lo m\u00e1s importante, que ejerz\u00e1is con patriotismo\u00bb. \u00abNo se puede transitar por la pol\u00edtica sin tener una idea clara de Espa\u00f1a\u00bbPero el ministro hab\u00eda empezado su discurso con una afirmaci\u00f3n: \u00abNo se puede transitar por la pol\u00edtica sin tener una idea clara de Espa\u00f1a\u00bb, dijo y, a continuaci\u00f3n, resumi\u00f3 en pocos minutos la historia de Espa\u00f1a, desde tiempos de los Reyes Cat\u00f3licos hasta el actual periodo democr\u00e1tico. Los otros casi diez minutos de su intervenci\u00f3n los dedic\u00f3 a hacer un balance de la pol\u00edtica exterior emprendida en la legislatura que ahora termina.", "title": "El Rey pide a los nuevos diplom\u00e1ticos que ejerzan con \"patriotismo y sentido de Estado\"", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-pide-nuevos-diplomaticos-ejerzan-patriotismo-y-sentido-estado-201511031325_noticia.html", "keywords": "diplomaticos", "date": "2015-11-03", "id": "16141a17b2a16d9b679727921549b3884527a433", "summary": "Don Felipe les recuerda que est\u00e1n comprometidos a defender \u00ablos valores de nuestro ordenamiento constitucional\u00bb"}, {"article": "Corresponsal en AtenasActualizado:03/11/2015 15:57hDesde hace meses un grupo de j\u00f3venes griegos, comenzando por los que ahora forman la base del partido de los \u00abrebeldes\u00bb radicales, Uni\u00f3n Popular, est\u00e1n haciendo campa\u00f1a para que Grecia retire la valla alambrada de 12.5 kil\u00f3metros y 4 metros de altura situada en la frontera con Turqu\u00eda y cerca del r\u00edo Evros, erigida en el 2012 a pesar de la oposici\u00f3n europea y fue financiada por el estado heleno. Han formado el \u00abComit\u00e9 de Coordinaci\u00f3n contra la Valla de Evros\u00bb, desde la ciudad de Tesal\u00f3nica y est\u00e1n muy activos en las redes sociales, exigiendo la retirada de la valla en la frontera al ser un \u00abs\u00edmbolo de exclusi\u00f3n\u00bb y \u00abcausa del ahogamiento de refugiados e inmigrantes en el Egeo\u00bb. La valla se encuentra en una zona que ha sido tradicionalmente uno de los pasos fronterizos preferidos para actividades ilegales en las \u00faltimas d\u00e9cadas (desde paso de inmigrantes hasta de drogas provenientes de Afganist\u00e1n y otras partes de Asia con direcci\u00f3n a parte de Europa y los Balcanes). Desde la instalaci\u00f3n de la valla, la zona est\u00e1 fuertemente vigilada y para acercarse a ella se necesita un permiso militar y escolta policial. Los polic\u00edas que patrullan tienen tambi\u00e9n c\u00e1maras termales que detectan el movimiento de personas de d\u00eda o de noche. Cuando se construy\u00f3, nueve de cada diez inmigrantes ilegales entrando en Europa lo hac\u00edan por este punto, provenientes de pa\u00edses africanos y asi\u00e1ticos (desde marroqu\u00edes, egipcios y sudaneses hasta sirios, afganos e irakis).El que esta valla exista y otras razones puntuales hicieron que los traficantes eligieran las islas griegas m\u00e1s cercanas a la costa turca para hacer llegar \u00aba Europa0\u00bb a los millares de personas que se encuentran en Turqu\u00eda esperando viajar al viejo continente. Se salvar\u00edan vidas a diario El argumento de la iniciativa para que se retire la valla los j\u00f3venes es que si no existiera esta valla se evitar\u00edan los terribles naufragios que est\u00e1n costando vidas a diario en Grecia. \u00abNo podemos mantenernos en silencio y sin hacer nada ante el crimen que se comete a diario\u00bb, afirman en sus comunicaciones el Comit\u00e9 de Coordinaci\u00f3n contra la Valla de Evros, muy activo en los medios sociales. Y quinientos de sus manifestantes viajaron este s\u00e1bado a la zona, atravesando el pueblo de Kastani\u00e9s y se dirigieron hacia la valla para protestar e intentar derrumbarla. Las fuerzas policiales que se encontraban en el lugar los disuadieron con gases lacrim\u00f3genos, los manifestantes contestaron a pedradas y el episodio termin\u00f3, aunque contin\u00faan los llamamientos de este comit\u00e9 para seguir protestando activamente. En este momento mas de cinco mil personas al d\u00eda intentan llegar a las costas griega. Muchas lo consiguen pero los guardacostas helenos y voluntarios griegos y extranjeros no dan abasto rescatando personas y desgraciadamente recogiendo tambi\u00e9n cuerpos de personas ahogadas, la mayor\u00eda mujeres y ni\u00f1os. De hecho entre los voluntarios m\u00e1s activos se encuentran ahora los socorristas de la ONG Proactiva Open Arms de Badalona que desde septiembre patrullan y rescatan a diario refugiados e inmigrantes a punto de ahogarse al hundirse sus barcas o lanchas a poca distancia de la costa de la isla de Lesvos, dando prioridad a los ni\u00f1os. Respuesta oficial El Ministro Alterno de Pol\u00edtica Migratoria, Yanis Muzalas (un m\u00e9dico ginec\u00f3logo que colaboraba estrechamente con la organizaci\u00f3n M\u00e9dicos del Mundo y conoce a fondo los problemas migratorios) ha comentado que \u00abexisten temas t\u00e9cnicos que en este momento hacen que no resulte apropiada la idea de abrir Evros\u00bb. Para Muzalas el problema fundamental y cada vez mas cercano es que existe el peligro real de que los inmigrantes se queden \u00abatrapados\u00bb en Grecia sin poder viajar a otros pa\u00edses Por su parte el Ministro Alterno encargado de temas de Protecci\u00f3n del Ciudadano Tosca afirma que esta valla es la frontera entre Grecia y Turqu\u00eda en Evro y no puede compararse \u00abcon las vallas inhumanas de Europa Central\u00bb, insistiendo en que no es esta valla lo que env\u00eda a los refugiados a las islas. El gobierno de Tsipras, que antes de las elecciones de enero era partidario de cerrar los centros de detenci\u00f3n de inmigrantes ilegales en el pais y hab\u00eda llegado a afirmar, mientras estaba en la oposici\u00f3n, que \u00abdar\u00eda papeles\u00bb (es decir documentos) a inmigrantes y refugiados para que siguieran su viaje por Europa ha tenido que cambiar de postura desde hace meses. Pero muchos de quienes votaron a Syriza en enero ahora exigen otra pol\u00edtica migratoria, mas acorde a las declaraciones preelectorales de los radicales.", "title": "J\u00f3venes griegos quieren que se retire la valla de Evros, en la frontera con Turqu\u00eda", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-jovenes-griegos-quieren-retire-valla-evros-frontera-turquia-201511030849_noticia.html", "keywords": "quitar,quieren,valla,jovenes,griegos", "date": "2015-11-03", "id": "4a2faf365c3b2d03fd58a943389d3b181954cc30", "summary": "Consideran que es un \u00abs\u00edmbolo de exclusi\u00f3n\u00bb y \u00abcausa del ahogamiento de refugiados e inmigrantes en el Egeo\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:03/11/2015 18:01hUn hombre alem\u00e1n que ha confesado haber matado a dos ni\u00f1os podr\u00edan ser investigado por la desaparici\u00f3n de Madelaine McCann, seg\u00fan han informado varios medios brit\u00e1nicos.El var\u00f3n, de 32 a\u00f1os y conocido como Silvio S. y de 32 a\u00f1os de edad, es tambi\u00e9n el presunto autor del secuestro, abuso sexual y asesinato de Mohamed, un inmigrante de cuatro a\u00f1os. Adem\u00e1s, este empleado en una empresa de seguridad en la localidad de Teltow, reconoci\u00f3 tambi\u00e9n haber secuestrado y asesinado a otro ni\u00f1o, Elias, desaparecido desde el pasado 8 de julio de Potsdam, capital de Brandeburgo.Los detectives que investigan la desaparici\u00f3n de \u00abMaddie\u00bb intentan constatar si Silvio S. visit\u00f3 Portugal cuando la hija de Kate y Gerry McCann desapareci\u00f3 de la Praia Da Luz en mayo de 2007. Por esta raz\u00f3n, solicitaron a las autoridades alemanas la revisi\u00f3n de su pasaporte para conocer su itinerario de hace ocho a\u00f1os. En aquel momento el presunto asesino ten\u00eda 24 a\u00f1os.Foto difundida de Silvio S. por medios alemanesSilvio S. ha sido arrestado este jueves en relaci\u00f3n con la desaparici\u00f3n de un ni\u00f1o inmigrante proveniente de Bosnia. Seg\u00fan los medios de comunicaci\u00f3n alemanes, los asesinatos fueron motivados sexualmente. Pero la aparici\u00f3n de Silvio S. es una pista m\u00e1s dentro de la investigaci\u00f3n. Hasta ahora, Scotland Yard ha entrevistado a 650 abusadores confesos desde 2007 en busca de m\u00e1s informaci\u00f3n. Tambi\u00e9n m\u00e1s de 8.500 \u00abtestigos presenciales\u00bb contaron su versi\u00f3n de los hechos y 200 emails por semana con supuesta informaci\u00f3n.La imagen del detenido era conocida en Alemania desde poco despu\u00e9s de la desaparici\u00f3n de Mohamed, ya que la polic\u00eda difundi\u00f3 un v\u00eddeo grabado por c\u00e1maras de vigilancia del recinto.En las im\u00e1genes se ve\u00eda al hombre alej\u00e1ndose junto con el ni\u00f1o del centro de registro para peticionarios de asilo de Berl\u00edn, donde estaba con su madre y sus hermanos hasta que desapareci\u00f3.D\u00edas antes, la polic\u00eda brit\u00e1nica anunci\u00f3 la reducci\u00f3n de 29 a cuatro el n\u00famero de agentes dedicados a buscar a Madelaine McCann, la ni\u00f1a inglesa que desapareci\u00f3 en el Algarve portugu\u00e9s en mayo de 2007.", "title": "El \u00faltimo sospechoso de la desaparici\u00f3n de \"Maddie\" confes\u00f3 el abuso y asesinato de dos ni\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-ultimo-sospechoso-desaparicion-maddie-confeso-abuso-y-asesinato-ninos-201511031801_noticia.html", "keywords": "aleman,hombre,mccann,madeleine", "date": "2015-11-03", "id": "6cc608e182e5a550586c0d40eb6e8bc9f4ddffc4", "summary": "Silvio S. ha sido arrestado en relaci\u00f3n con la desaparici\u00f3n de un refugiado de 4 a\u00f1os proveniente de Bosnia"}, {"article": "A falta de ser proclamado oficialmente, Xavier Dom\u00e8nech encabezar\u00e1 la lista de En Com\u00fa Podem al Congreso de los Diputados. El historiador, que hasta ahora se encargaba del \u00e1rea de memoria hist\u00f3rica del Ayuntamiento de Barcelona con el gobierno de Ada Colau, lleva tiempo siendo un candidato deseado por varias candidaturas, aunque hasta ahora no hab\u00eda dado el paso. Lo que le mueve ahora a acudir al Congreso es capitalizar toda la potencia de cambio que se vivi\u00f3 en las \u00faltimas municipales. \"Si acaba este ciclo y el resultado es un cambio a nivel municipal pero sin correlaci\u00f3n con otros niveles, podemos encontrarnos en una traves\u00eda del desierto\", explica.Fue propuesto como candidato de Catalunya S\u00ed que es Pot, pero lo rechaz\u00f3. \u00bfPor qu\u00e9 ha aceptado ahora con En Com\u00fa Podem? Cuando Catalunya S\u00ed que es Pot me lo propuso hab\u00eda un tema personal -hab\u00eda sido padre-, y tambi\u00e9n acad\u00e9mico, que ya me hab\u00eda hecho no ir en las listas de Barcelona En Com\u00fa. Despu\u00e9s se me pidi\u00f3 que entrase en el Ayuntamiento, y lo hice porque valor\u00e9 positivamente la apuesta municipalista, sobre todo en el \u00e1rea de memoria, que me parec\u00eda muy importante. Ahora se da la posibilidad de construir un espacio de confluencia amplio, y el momento era muy determinante para ayudar a producir el cambio en el Estado.\u00bfPor qu\u00e9 Barcelona en Com\u00fa no entr\u00f3 en Catalunya S\u00ed que es Pot y sin embargo est\u00e1 liderando En Com\u00fa Podem?Cuando se plantea la confluencia catalana hay un debate en Barcelona en Com\u00fa, que finalmente se cierra. Est\u00e1bamos en un momento clave, entrando en el Ayuntamiento, una cosa fant\u00e1stica pero de una intensidad enorme. No creo que se estuviese en condiciones en aquel momento de participar en una confluencia. Ahora hay una percepci\u00f3n de que toda la potencia expresada el 24 de mayo, no solo en Barcelona, en muchos lugares de Catalunya y el Estado, toda esa potencia de cambio parece estar quedando ahogada por una pretendida supervivencia del bipartidismo, como si no hubiera pasado nada. Y, si pasa algo, es que aparece un agente como es Ciudadanos, que quiere representar el cambio pero que no ha estado con el cambio nunca, ni en las instituciones ni en la calle.Hay un debate cl\u00e1sico en las izquierdas sobre la posible descapitalizaci\u00f3n de los movimientos en el salto institucional. Reformulado, la pregunta ser\u00eda ahora si no tienen miedo de descapitalizar el Ayuntamiento de Barcelona en el salto estatal.No, en todo lo que son grandes activos de este Ayuntamiento la descapitalizaci\u00f3n es muy poca. Yo mismo marcho pero el \u00e1rea tendr\u00e1 continuidad. Adem\u00e1s hay una reflexi\u00f3n: a veces la mejor defensa es un buen ataque. Quiero decir que si acaba este ciclo pol\u00edtico y el resultado final es que ha habido una expresi\u00f3n de cambio real a nivel municipal pero no tiene correlaci\u00f3n con lo que pueda pasar en otros niveles, podemos encontrarnos en una traves\u00eda del desierto muy larga. Por tanto en realidad lo que estamos haciendo es intentar capitalizar el cambio en lo municipal. El historiador Xavier Dom\u00e8nech, en su despacho del Ayuntamiento de Barcelona SANDRA L\u00c1ZARO \u00bfQui\u00e9n es el candidato a la presidencia de En Com\u00fa Podem?Pablo Iglesias. Bueno, nosotros decidiremos seg\u00fan los resultados. Entendemos que el movimiento pol\u00edtico con vocaci\u00f3n de mayor\u00edas que puede acceder a la presidencia del Gobierno espa\u00f1ol es Podemos, y su candidato es Pablo Iglesias. Por tanto, trabajaremos en este sentido. Aqu\u00ed hay un movimiento que se est\u00e1 dando en Galicia, en el Pa\u00eds Valenci\u00e0 o en Catalunya, de las periferias hacia el centro, de amplias alianzas fraternas, un movimiento para conseguir un cambio real en el Estado.Las l\u00edneas rojas de Barcelona en Com\u00fa inclu\u00edan, entre otras, hacer una candidatura soberana y tener un grupo propio. \u00bfA qu\u00e9 responden estas condiciones?Es una aspiraci\u00f3n que han tenido las izquierdas catalanas largamente, y que de hecho no han conseguido, salvo un breve periodo el PSC. Lo veo como la expresi\u00f3n de una realidad que se da en diferentes niveles. A nivel de que Catalunya es una realidad soberana, que el sistema pol\u00edtico catal\u00e1n es un sistema pol\u00edtico diferenciado y a nivel de que esta confluencia expresa actores plurales. Eso se debe reflejar en un grupo propio.\u00bfQu\u00e9 pasa si no llegan al 15% en cada una de las cuatro circunscripciones?Lo importante para m\u00ed es que los diputados que salgan de aqu\u00ed obedecer\u00e1n a los debates y decisiones de aqu\u00ed. Despu\u00e9s t\u00e9cnicamente c\u00f3mo se exprese eso se deber\u00e1 ver. Nuestra apuesta es que sacaremos m\u00e1s del 15% en cada una de las provincias, pero en caso de que no sea as\u00ed hay diferentes mecanismos para tener un grupo propio.Podemos ha reconocido que ser\u00e1 dif\u00edcil gobernar solos. \u00bfEn Com\u00fa Podem podr\u00eda investir a Pedro S\u00e1nchez?Es una decisi\u00f3n que yo no puedo tomar, se debe discutir en la confluencia catalana. Pero tengo bastante convicci\u00f3n en que, apunten lo que apunten las encuestas, el resultado final nos sorprender\u00e1 de nuevo, como cada vez que se han abierto las urnas en este ciclo pol\u00edtico. Por tanto no contemplo este escenario.Pero si el voto de En Com\u00fa Podem decanta la presidencia entre Pedro S\u00e1nchez y Mariano Rajoy, \u00bfla elecci\u00f3n es S\u00e1nchez?Nuestra apuesta es por el cambio real, y eso significa unir a todas las fuerzas que se expresaron el 24 de mayo para producir un cambio a nivel del Estado. Por tanto tampoco contemplo un escenario en el que tengamos que decidir qu\u00e9 parte del bipartidismo hace menos mal. Ciertamente, las pol\u00edticas del PP son las que estamos viviendo ahora. Pero es que hay m\u00e1s escenarios que el que se\u00f1alas. Por ejemplo, uno en el que el PSOE debe decidir si dar apoyo a Podemos o hacer una alianza con el PP o Ciudadanos. A\u00fan queda una campa\u00f1a por delante, veremos qu\u00e9 pasa. Dom\u00e8nech, en las inmediaciones del Ayuntamiento de la capital catalana SANDRA L\u00c1ZARO Uno de los an\u00e1lisis que hizo Podemos del mal resultado de Catalunya S\u00ed que es Pot es el de no haberse mostrado suficientemente contraria a la independencia. \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 su enfoque sobre esto?Queremos ser la candidatura catalana que plantee la apertura de procesos constituyentes por abajo, no por arriba, porque la apuesta de intentar agrupar todo el poder en Catalunya para luego poder negociar con Espa\u00f1a entendemos que acaba como acaba, con una negociaci\u00f3n por arriba. Y en esta apertura de proceso de cambio, nosotros somos fraternos y solidarios con los diferentes pueblos del Estado, no creemos que nos hagamos m\u00e1s d\u00e9biles por ayudar a estos movimientos. Nos sentiremos al lado de los madrile\u00f1os que hicieron el cambio el 24 de mayo, y al lado de los gallegos y de los valencianos. [Enfatiza marcando sarcasmo] Y nos sentiremos al lado de los Pa\u00efsos Catalans que en el proceso independentista catal\u00e1n est\u00e1n tan olvidados.Van al Congreso a defender un refer\u00e9ndum en Catalunya. \u00bfQu\u00e9 pasa si no hay una mayor\u00eda favorable al refer\u00e9ndum en el Estado, como dicen las encuestas? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 legitimado a hacer el Parlament?Pero el Parlament catal\u00e1n ya est\u00e1 haciendo cosas sin espera a eso, \u00bfno? La legitimaci\u00f3n del Parlament catal\u00e1n proviene de la sociedad catalana, de los resultados electorales en Catalunya. Es decir, si t\u00fa generas un escenario en el que se puede dar este refer\u00e9ndum, es evidente que desbloqueas una situaci\u00f3n que est\u00e1 bloqueada desde hace tiempo. Pero la legitimidad del Parlament responde a sus propias elecciones.Entonces, \u00bfest\u00e1 el Parlament de Catalunya legitimado para hacer una DUI? (declaraci\u00f3n unilateral de independencia)No, creo que con los actuales resultados electorales, no. Pero yo y creo que tampoco la CUP, no es una creencia solo m\u00eda.\u00bfY si en las siguientes elecciones, que dicen que ser\u00e1n en 18 meses, saldr\u00eda m\u00e1s de un 50% de votos favorables a la independencia?Si se da un escenario reiterado en el cual hay una mayor\u00eda absoluta independentista, y no hay una respuesta, es evidente que el Parlament podr\u00eda comenzar un proceso constituyente, o alguna f\u00f3rmula que respondiera a ello. Pero yo se\u00f1alar\u00eda el campo de la plausibilidad. Los procesos de independencia b\u00e1sicamente se resuelven de tres formas: porque hay un colapso del Estado central, caso de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, porque hay una guerra, o porque hay alg\u00fan tipo de escenario pactado de consulta. En Catalunya, el independentismo no apuesta evidentemente por una guerra, el tema del colapso del Estado central creo que tampoco se est\u00e1 dando, por tanto el \u00fanico escenario que queda es el del refer\u00e9ndum.\u00bfQu\u00e9 se deber\u00eda hacer si en el Estado no hay mayor\u00eda a favor de un refer\u00e9ndum acordado?Yo creo que el refer\u00e9ndum se ha de hacer s\u00ed o s\u00ed. Hemos ido consumiendo procesos pol\u00edticos con gran rapidez, pero lo cierto es que no ha habido unas elecciones espa\u00f1olas en medio del proc\u00e9s, donde se haya discutido el derecho a decidir. Esto va a dejar de ser as\u00ed. La declaraci\u00f3n en Moncloa es hist\u00f3rica porque es la primera vez que un dirigente pol\u00edtico espa\u00f1ol desde la Moncloa afronta este debate.Pero es plausible que haya una nueva composici\u00f3n parlamentaria que mantenga el actual bloqueo respecto al refer\u00e9ndum. Le pregunto por su propuesta ante ese escenario.Cualquiera de los peores escenarios que podamos plantear no se aguantan. Por el conjunto de crisis sobre la mesa, que se pueden resumir en crisis de democracia, crisis de soberan\u00eda, en el conjunto del Estado y en Catalunya de forma espec\u00edfica por la demanda nacional, pero que al final es que aquello que decide la gente en las urnas luego no se produce. Esta crisis no se supera solo cerrando los ojos. Cuando tienes un 80% de la ciudadan\u00eda de Catalunya que quiere un refer\u00e9ndum para dirimir la cuesti\u00f3n, no puedes decir que no todo el tiempo. Xavier Dom\u00e8nech en un momento de la entrevista SANDRA L\u00c1ZARO Iniciativa y EUiA han puesto mala cara ante algunas decisiones de la candidatura. El nombre o la forma en la que se ha elegido la lista, por ejemplo. \u00bfQu\u00e9 opina?El tema de las primarias, yo tambi\u00e9n plante\u00e9 el hecho de hacer unas primarias abiertas a la ciudadan\u00eda. Se mir\u00f3 t\u00e9cnicamente, pero nos \u00edbamos a las tres semanas para la provincia de Barcelona, en toda Catalunya era m\u00e1s complicado. No daba. Nos hubiera gustado.\u00bfC\u00f3mo ha funcionado el proceso de elecci\u00f3n?Hubo unas conversaciones entre los confluyentes y mi nombre se propuso como candidato de confluencia. A m\u00ed se me comunica, pienso durante un tiempo, decido que s\u00ed, y lo que hay es un refrendo interno en las organizaciones. En Barcelona en Com\u00fa en el plenario. Entiendo que en el resto de organizaciones igual, en cada una.Otra de las condiciones de Barcelona en Com\u00fa era que la lista fuera \"eminentemente ciudadanista\". \u00bfCree que lo ha acabado siendo?Una candidatura de este tipo ha de recoger lo bueno y lo mejor de las izquierdas catalanas. Esto implica una serie de sujetos confluyentes, que tiene un capital hist\u00f3rico, militancia implicada, etc. Otro elemento, aprendido sobre todo del 15-M, es generar movimientos pol\u00edticos que tengan fuerte implicaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de las \u00e1reas tradicionales. Y dir\u00eda que todo esto tiene un reflejo evidente en la lista.\u00bfC\u00f3mo interpreta la ca\u00edda de Podemos en las encuestas?Creo que nunca hay que minusvalorar la capacidad creativa del adversario. Ha habido una reacci\u00f3n que se traduce en diferentes elementos. Un ataque constante a esta alternativa, por un lado, y por otro una operaci\u00f3n muy claramente pilotada desde sectores del Ibex-35, FAES y las entidades bancarias espa\u00f1olas. Es una cita muy sobada, pero cuando dice Oliu \u201cnecesitamos un Podemos de derechas\u201d se refiere claramente a la conversi\u00f3n de Ciutadans en una gran alternativa espa\u00f1ola. Y en eso se ha traducido, en el apoyo de los economistas de referencia de la derecha neoliberal m\u00e1s pura, y que tiene esta capacidad de mostrarse como la gran opci\u00f3n de cambio.\u00bfConsidera las propuestas de Ciutadans de derecha neoliberal?El modelo de contrato \u00fanico es el ejemplo de esto. C\u00f3mo presentar una propuesta como totalmente innovadora cuando en el fondo son las seis reformas laborales que se han hecho en Espa\u00f1a desde los a\u00f1os 90 hasta ahora, todas juntas condensadas en una propuesta. Y adem\u00e1s volver a situar el debate en que el problema del paro es un problema de las formas de contrataci\u00f3n. No ha habido nada en este pa\u00eds m\u00e1s reformado que el mercado laboral, y ellos vuelven a apostar por una reforma laboral, a la cual no le llaman reforma laboral sino contrato \u00fanico, que es peor que todas las otras juntas. Es una apuesta clara de los grandes poderes financieros.", "title": "\u201cHay un movimiento de las periferias hacia el centro para cambiar el Estado\u201d", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/politica/Xavier-Domenech-movimiento-periferias-cambiar_0_448306318.html", "keywords": "Xavier,movimiento,cambiar,Domenech,periferias", "date": "2015-11-03", "id": "21a697d600ff97d9c8e455fe0d1fa7bcab6eddc6", "summary": "Xavier Dom\u00e8nech, n\u00famero uno de la lista de En Com\u00fa Podem, asegura\u00a0que su objetivo es abrir un proceso constituyente por abajo \"fraterno y solidario\" con los diferentes pueblos del EstadoPara Dom\u00e8nech, \"el \u00fanico escenario que queda es el del refer\u00e9ndum\" y\u00a0no considera que con los actuales resultados electorales el Parlament de Catalunya pueda hacer\u00a0una declaraci\u00f3n unilateral de independencia\"Ciudadanos no ha estado con el cambio nunca, ni en las instituciones ni en la calle\""}]