[{"article": "Actualizado:26/11/2015 11:22hMaquiav\u00e9lico, desconfiado, mujeriego incorregible y conspirador avezado. El car\u00e1cter del Rey Fernando el Cat\u00f3lico ha merecido a lo largo de la historia un saco de elogios y cr\u00edticas, que, seg\u00fan el historiador Henry Kamen, solo se basan en mitos e imprecisiones. \u00abEn realidad, sabemos muy poco sobre su vida, porque la documentaci\u00f3n del periodo es mal\u00edsima, especialmente en lo referido a la Corona Aragonesa\u00bb, explica Kamen. No en vano, el primer archivo nacional surgi\u00f3 en el siglo XVI en Castilla y, por tanto, la documentaci\u00f3n sobre los Reyes Cat\u00f3licos est\u00e1 monopolizada por la figura de Isabel la Cat\u00f3lica. \u00abSe le atribuyen a ella muchas cosas que son m\u00e9rito exclusivo de \u00e9l\u00bb, apunta.En su libro \u00abFernando el Cat\u00f3lico: vida y mito de uno de los fundados de la Espa\u00f1a moderna\u00bb (La Esfera de los Libros) el hispanista Henry Kamen se propone as\u00ed unir las pocas piezas documentales disponibles con el objeto de trazar un retrato desprovisto de leyendas sobre Fernando. Antes que \u00e9l, solo Jaume Vicens Vives logr\u00f3 una aproximaci\u00f3n solvente a la figura del aragon\u00e9s a trav\u00e9s de una biograf\u00eda fuertemente contestada por los nacionalistas. \u00abLos que est\u00e1n fabricando la nueva ideolog\u00eda de Catalu\u00f1a no saben nada de historia y copian las ideas de los nacionalistas del siglo XIX, que originalmente vieron al Monarca como una figura positiva pero luego le achacaron las culpas de la crisis demogr\u00e1fica que vivi\u00f3 Barcelona durante su reinado\u00bb, se\u00f1ala el brit\u00e1nico.Solo hablaba castellanoPero no solo los catalanes han despreciado a Fernando el Cat\u00f3lico. Tampoco los castellanos han mostrado nunca grandes simpat\u00edas por un hombre que en realidad solo hablaba castellano y, pese a nacer en la regi\u00f3n de Zaragoza, contaba con ra\u00edces profundas en el reino vecino. \u00abLa nobleza castellana sent\u00eda aversi\u00f3n por Fernando, al que llamaban sin fundamentos, de forma despectiva, \u201cel viejo catal\u00e1n\u201d. A lo mejor tiene que ver con su car\u00e1cter o su actitud\u00bb, analiza Kamen. De esta forma, a la muerte de su esposa, Isabel, en 1504, la nobleza castellana se decant\u00f3 de forma mayoritaria por el extranjero Felipe el Hermoso y por Juana la Loca, mientras el viejo aragon\u00e9s abandonaba el reino visiblemente ofendido. La inesperada muerte de Felipe I cuando solo llevaba dos meses en el trono devolvi\u00f3 a Fernando el control de Castilla ante la incapacidad de su hija. \u00ab La preferencia de los nobles por Felipe es m\u00e1s bien por su hija Juana, lo cual se ve reflejado en que ser\u00e1n sus hijos quienes protagonizan la sucesi\u00f3n\u00bb, sostiene el hispanista. Siendo Rey de Arag\u00f3n, Valencia, Sicilia, N\u00e1poles y Navarra, conde de Barcelona y gobernador del Reino de Castilla, Fernando muri\u00f3 el 23 de enero de 1516 en Madrigalejo, intuyendo que iba a ser el \u00faltimo representante de la dinast\u00eda de los Trast\u00e1mara y, por encima de todo, el primer Monarca en ce\u00f1ir todas las coronas que constituyen la Espa\u00f1a de hoy.\u00abFernando no fue el unificador de las Espa\u00f1as que reza el mito, pero s\u00ed es el iniciador de una gran aventura\u00bb, asegura Kamen. En su opini\u00f3n, Espa\u00f1a naci\u00f3 a trav\u00e9s de matrimonios entre una misma familia y no a base de conquistas o reformas administrativas. Los Reyes Cat\u00f3licos nunca fueron conscientes de la envergadura del Descubrimiento de Am\u00e9rica y su participaci\u00f3n en el proyecto fue muy limitada. \u00abEl ide\u00f3logo del Descubrimiento es un loco, Crist\u00f3bal Col\u00f3n, que corre con la planificaci\u00f3n y con los riesgos. Adem\u00e1s, los descubrimientos m\u00e1s importantes se llevaron a cabo despu\u00e9s de la muerte de los Reyes\u00bb. En el momento en que muri\u00f3 Fernando, el dominio espa\u00f1ol se limitada a varias islas perif\u00e9ricas y en Europa apenas se conoc\u00eda en ese momento datos sobre aquellas tierras.Visi\u00f3n mitificadaTodo lo contrario con respecto a su notoria intervenci\u00f3n sobre N\u00e1poles y Sicilia, que incluso le granje\u00f3 los elogios del afilado Nicol\u00e1s Maquiavelo: \u00abVive en nuestros d\u00edas Fernando de Arag\u00f3n, Rey de Espa\u00f1a. Casi puede llam\u00e1rsele pr\u00edncipe nuevo porque se ha convertido, por propio m\u00e9rito y gloria, de Rey de un peque\u00f1o Estado en primer soberano de la Cristiandad\u00bb. No obstante, Henry Kamen advierte sobre los peligros de quedarse en esta visi\u00f3n mitificada del Monarca, puesto que el fil\u00f3sofo y diplom\u00e1tico apenas coincidi\u00f3 personalmente, si es que lo lleg\u00f3 a hacer, con el aragon\u00e9s. \u00abMaquiavelo se invent\u00f3 una figura de Fernando que coincid\u00eda con la imagen que los italianos esperaban encontrar en el hombre que hab\u00eda expulsado a los franceses, pero que no era un retrato cierto\u00bb, precisa el autor de una obra que pretende ir m\u00e1s all\u00e1 de los estereotipos difundidos por el florentino.", "title": "Una biograf\u00eda de Fernando el Cat\u00f3lico m\u00e1s all\u00e1 de la leyenda trazada por Maquiavelo", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-biografia-fernando-catolico-mas-alla-leyenda-trazada-maquiavelo-201511262102_noticia.html", "keywords": "fernando,biografia,catolico", "date": "2015-11-26", "id": "5658e85435c2296cd4a93915adf111ae717cfc67", "summary": "Henry Kamen se propone en su nuevo libro despojar de mitos la figura del Rey aragon\u00e9s"}, {"article": "MadridActualizado:26/11/2015 19:26hEl conductor de una moto, de 27 a\u00f1os, y una joven de 20 a\u00f1os que viajaba con \u00e9l han resultado heridos al colisionar con un coche cuando circulaban por el carril-bus del Paseo de la Castellana y el turismo lo cruzaba para salir al lateral.Seg\u00fan ha informado Emergencias Madrid, el suceso ha tenido lugar esta tarde a la altura de la plaza de Lima cuando la moto circulaba por el carril-bus, permitido para estos veh\u00edculos, en sentido salida de Madrid y un turismo ha girado en ese momento y han colisionado.La moto ha impactado con la parte derecha del coche y la pareja ha salido despedida varios metros. Como consecuencia del impacto, el hombre ha sufrido una fractura en la pelvis y varias contusiones, en tanto que la joven cuenta con una fractura abierta en la pierna izquierda y tambi\u00e9n contusiones.Los sanitarios del Samur-Protecci\u00f3n Civil han estabilizado a la pareja y han trasladado al hombre la hospital de La Paz y a la mujer al Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, ambos conscientes. La Polic\u00eda Municipal se ha hecho cargo de la investigaci\u00f3n del accidente.", "title": "Dos j\u00f3venes heridos tras chocar una moto y un coche en el paseo de la Castellana", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-jovenes-heridos-tras-chocar-moto-y-coche-paseo-castellana-201511261926_noticia.html", "keywords": "accidente,heridos,castellana,moto", "date": "2015-11-26", "id": "ebf0752a77ec79e1a5a4cbf35c723d4629dc860f", "summary": "Los afectados, ambos ocupantes de la motocicleta, sufren fractura de cadera y de pierna, respectivamente"}, {"article": "Actualizado:22/11/2018 09:45hEl D\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias, una de las fiestas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de EE.UU, tiene su origen oficialmente en el a\u00f1o 1621, cuando un grupo de peregrinos (los puritanos ingleses) celebr\u00f3 en Plymouth, en el actual estado de Massachusetts, el final de la cosecha compartiendo su comida con los ind\u00edgenas de la zona. Sin embargo, como han defendido recientemente varios historiadores del estado de Florida, los conquistadores espa\u00f1oles hab\u00edan protagonizado celebraciones de caracter\u00edsticas similares al menos en 1565 y en 1598, sobre lo que hoy es suelo americano.Se quiera o no EE.UU. tiene profundas ra\u00edces hispanas. Los estadounidenses han consagrado en su memoria colectiva la llegada de los puritanos ingleses como el g\u00e9nesis de su naci\u00f3n, bajo el sello de una colonizaci\u00f3n anglosajona, desde\u00f1ando as\u00ed la labor civilizadora y evangelizadora de Espa\u00f1a desde el sur de los Estados Unidos hasta el mismo coraz\u00f3n del continente. La presencia del Imperio espa\u00f1ol en el Norte del Nuevo Mundo se remonta a principios del siglo XVI y desmonta muchos de los mitos fundacionales de este pa\u00eds.La historia convencional de Norteam\u00e9rica considera punto de origen de su naci\u00f3n la llegada de un barco llamado el \u00abMayflower\u00bb a Plymouth en 1620, donde un grupo de puritanos ingleses \u2013cansados de las supuestas concesiones de su pa\u00eds a la Iglesia Cat\u00f3lica\u2013 estableci\u00f3 varias colonias permanentes en lo que luego fue conocido como Nueva Inglaterra. No obstante, sobredimensionar la importancia de aquel episodio ha terminado por solapar una realidad hist\u00f3rica inapelable: el primer asentamiento europeo en Norteam\u00e9rica, San Agust\u00edn de Florida, hab\u00eda sido fundado por Pedro Men\u00e9ndezde Avil\u00e9s 56 a\u00f1os antes.Tras m\u00e1s de medio siglo impidiendo que cualquier otra naci\u00f3n europea se estableciera permanentemente en el continente descubierto por Crist\u00f3bal Col\u00f3n, los espa\u00f1oles vieron una grave amenaza en los planes franceses de levantar una colonia en la zona del norte, explorada desde la llegada hisp\u00e1nica pero sin asentamientos fijos. As\u00ed, un grupo de hugonotes (los calvinistas de Francia) desembarc\u00f3 en febrero de 1562, en el estuario del r\u00edo conocido hoy como el St. Johns River, y se estableci\u00f3 al sur de Carolina. Sin v\u00edveres ni apenas recursos, los pocos supervivientes tuvieron que regresar a Francia al cabo de varios meses. Pero pocos a\u00f1os despu\u00e9s, otra expedici\u00f3n francesa mejor preparada consigui\u00f3 establecerse en Florida, sobre la regi\u00f3n actual de Jacksonville, en lo que fue bautizado como Fort Caroline.Pavo, venado y guiso de cerdo saladoEl \u00e9xito de la incursi\u00f3n hizo saltar las alarmas en la corte madrile\u00f1a, desde donde se decidi\u00f3 enviar a uno de sus marinos m\u00e1s prestigiosos, Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s. Tras dispersar la flota francesa y tomar posesi\u00f3n del lugar en nombre del Rey de Espa\u00f1a el 28 de agosto de 1565, el almirante asturiano se ayud\u00f3 de la tribu saturiwa \u2013hartos de la presencia gala\u2013 para encontrar y atacar el asentamiento hugonote. Con 50 soldados, Men\u00e9ndez dio caza a los habitantes de Fort Caroline y orden\u00f3 algo duramente criticada por toda Europa: ejecutar a todos los prisioneros. Desde Espa\u00f1a se justific\u00f3 la medida, desde el punto de vista legal, como la habitual cuando se capturaban a piratas. Los Reyes espa\u00f1oles consideraban que todo el continente les pertenec\u00eda por derecho y cualquier intrusi\u00f3n estaba considerada pirater\u00eda.Solo un mes despu\u00e9s de la fundaci\u00f3n de San Agust\u00edn, Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s celebr\u00f3 una comida muy parecida a lo que se conmemora por Acci\u00f3n de Gracias en honor a sus aliados saturiwas. El men\u00fa probablemente incluy\u00f3 pavo, venado y guiso de cerdo salado. Adem\u00e1s, europeos y nativos asistieron despu\u00e9s a una solemne misa cocelebrada por cuatro obispos espa\u00f1oles.A finales de siglo, en 1598, el explorador espa\u00f1ol Juan de O\u00f1ate organiz\u00f3 una gran celebraci\u00f3n en las orillas del R\u00edo Grande, tambi\u00e9n con miembros de tribus nativas, despu\u00e9s de liderar a los colonos en una ardua caminata de 563 kil\u00f3metros por el desierto mexicano. Un episodio hist\u00f3rico muy parecido al organizado 23 a\u00f1os despu\u00e9s, en 1621, por los 50 colonos ingleses llamados \u00abpilgrims\u00bb (peregrinos), que compartieron su comida con sus vecinos, los amigables indios Wampanoag. En ambos casos se trataron de encuentros entre civilizaciones muy distintas con el objeto de agradecer a Dios que segu\u00edan vivos a pesar de su lucha desigual contra los elementos.Sin embargo, hay que recordar que la colonia de Plymouth ni siquiera era la primera fundada por ingleses en el norte del continente. En 1583, la Reina Isabel I de Inglaterra autoriz\u00f3 al pirata Sir Walter Raleigh a fundar una colonia al Norte de Florida, a la que llam\u00f3 Virginia. Fue en esta tierra donde otro grupo de peregrinos y de indios compartieran una comida dos a\u00f1os antes que en Plymouth. Lo que ha llevado a muchos historiadores estadounidenses a defender que fue en Virginia donde se celebr\u00f3 por primera vez la festividad. De hecho, la compa\u00f1\u00eda de Londres que envi\u00f3 a estos peregrinos, al enterarse del acto de fraternidad entre civilizaciones, orden\u00f3 que la fecha se marcase como la celebraci\u00f3n anual de Acci\u00f3n de Gracias.", "title": "En los or\u00edgenes de Acci\u00f3n de Gracias: los espa\u00f1oles lo celebraron 56 a\u00f1os antes que los peregrinos ingleses", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-mito-accion-gracias-espanoles-celebraron-56-anos-antes-peregrinos-201511260104_noticia.html", "keywords": "gracias,accion,celebraron,antes,espanoles", "date": "2015-11-26", "id": "3276e53a5a6d4fb50ffbf7add93d5e929cf0d435", "summary": "En 1565, Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s comparti\u00f3 con los nativos una comida similar a la que posteriormente celebraron los puritanos"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/11/2015 15:06hIberia se suma este fin de semana a la celebraci\u00f3n del 'Black Friday' con descuentos de hasta el 25% en todos sus vuelos, promoci\u00f3n v\u00e1lida desde este viernes, 27 de noviembre, al 3 de diciembre, inform\u00f3 la aerol\u00ednea en un comunicado.La aerol\u00ednea ofrece promociones en los 119 destinos en 46 pa\u00edses operados por Iberia, su filial de corto y medio radio, Iberia Express, y su franquiciada regional, Air Nostrum.Los descuentos son aplicables en billetes para volar a partir del pr\u00f3ximo 15 de enero y hasta el 15 de junio, especifica la aerol\u00ednea que ofrece m\u00e1s informaci\u00f3n en su p\u00e1gina web y a trav\u00e9s de sus perfiles en redes sociales. Por otro lado, la compa\u00f1\u00eda ha anunciado que su filial de bajo coste, Iberia Express, volar\u00e1 desde el aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas a Burdeos y Cork el pr\u00f3ximo verano con una frecuencia semanal de dos vuelos en ambas rutas, seg\u00fan anunci\u00f3 este jueves la aerol\u00ednea.Con \u00e9stas, ya son seis las nuevas rutas que la aerol\u00ednea comenzar\u00e1 a operar en la pr\u00f3xima temporada estival: Islandia, Birmingham, Malta, Rennes, Burdeos y Cork.La aerol\u00ednea empezar\u00e1 a conectar Madrid y Burdeos el pr\u00f3ximo 1 de mayo, con dos frecuencias semanales y operaciones los jueves y domingos. Los billetes para esta ruta ya est\u00e1n disponibles desde 39 euros por trayecto, (175 euros en clase Business Express) siempre que se compre ida y vuelta.", "title": "Iberia ofrece descuentos de hasta el 25% en todos sus vuelos durante casi una semana", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-black-friday-iberia-ofrece-descuentos-hasta-25-por-ciento-todos-vuelos-durante-casi-semana-201511261403_noticia.html", "keywords": "iberia,friday,descuentos,black", "date": "2015-11-26", "id": "2508f429af7e6a10d7b0514f1224258ca51c9cc1", "summary": "La aerol\u00ednea ofrece promociones 119 destinos en un total de 46 pa\u00edses haata el pr\u00f3ximo 3 de diciembre"}, {"article": "Actualizado:26/11/2015 11:22hMaquiav\u00e9lico, desconfiado, mujeriego incorregible y conspirador avezado. El car\u00e1cter del Rey Fernando el Cat\u00f3lico ha merecido a lo largo de la historia un saco de elogios y cr\u00edticas, que, seg\u00fan el historiador Henry Kamen, solo se basan en mitos e imprecisiones. \u00abEn realidad, sabemos muy poco sobre su vida, porque la documentaci\u00f3n del periodo es mal\u00edsima, especialmente en lo referido a la Corona Aragonesa \u00bb, explica Kamen. No en vano, el primer archivo nacional surgi\u00f3 en el siglo XVI en Castilla y, por tanto, la documentaci\u00f3n sobre los Reyes Cat\u00f3licos est\u00e1 monopolizada por la figura de Isabel la Cat\u00f3lica. \u00abSe le atribuyen a ella muchas cosas que son m\u00e9rito exclusivo de \u00e9l\u00bb, apunta.En su libro \u00abFernando el Cat\u00f3lico: vida y mito de uno de los fundados de la Espa\u00f1a moderna\u00bb (La Esfera de los Libros) el hispanista Henry Kamen se propone as\u00ed unir las pocas piezas documentales disponibles con el objeto de trazar un retrato desprovisto de leyendas sobre Fernando. Antes que \u00e9l, solo Jaume Vicens Vives logr\u00f3 una aproximaci\u00f3n solvente a la figura del aragon\u00e9s a trav\u00e9s de una biograf\u00eda fuertemente contestada por los nacionalistas. \u00abLos que est\u00e1n fabricando la nueva ideolog\u00eda de Catalu\u00f1a no saben nada de historia y copian las ideas de los nacionalistas del siglo XIX, que originalmente vieron al Monarca como una figura positiva pero luego le achacaron las culpas de la crisis demogr\u00e1fica que vivi\u00f3 Barcelona durante su reinado\u00bb, se\u00f1ala el brit\u00e1nico.Solo hablaba castellanoPero no solo los catalanes han despreciado a Fernando el Cat\u00f3lico. Tampoco los castellanos han mostrado nunca grandes simpat\u00edas por un hombre que en realidad solo hablaba castellano y, pese a nacer en la regi\u00f3n de Zaragoza, contaba con ra\u00edces profundas en el reino vecino. \u00abLa nobleza castellana sent\u00eda aversi\u00f3n por Fernando, al que llamaban sin fundamentos, de forma despectiva, \u201cel viejo catal\u00e1n\u201d. A lo mejor tiene que ver con su car\u00e1cter o su actitud\u00bb, analiza Kamen. De esta forma, a la muerte de su esposa, Isabel, en 1504, la nobleza castellana se decant\u00f3 de forma mayoritaria por el extranjero Felipe el Hermoso y por Juana la Loca, mientras el viejo aragon\u00e9s abandonaba el reino visiblemente ofendido. La inesperada muerte de Felipe I cuando solo llevaba dos meses en el trono devolvi\u00f3 a Fernando el control de Castilla ante la incapacidad de su hija. \u00ab La preferencia de los nobles por Felipe es m\u00e1s bien por su hija Juana, lo cual se ve reflejado en que ser\u00e1n sus hijos quienes protagonizan la sucesi\u00f3n\u00bb, sostiene el hispanista. Siendo Rey de Arag\u00f3n, Valencia, Sicilia, N\u00e1poles y Navarra, conde de Barcelona y gobernador del Reino de Castilla, Fernando muri\u00f3 el 23 de enero de 1516 en Madrigalejo, intuyendo que iba a ser el \u00faltimo representante de la dinast\u00eda de los Trast\u00e1mara y, por encima de todo, el primer Monarca en ce\u00f1ir todas las coronas que constituyen la Espa\u00f1a de hoy.\u00abFernando no fue el unificador de las Espa\u00f1as que reza el mito, pero s\u00ed es el iniciador de una gran aventura\u00bb, asegura Kamen. En su opini\u00f3n, Espa\u00f1a naci\u00f3 a trav\u00e9s de matrimonios entre una misma familia y no a base de conquistas o reformas administrativas. Los Reyes Cat\u00f3licos nunca fueron conscientes de la envergadura del Descubrimiento de Am\u00e9rica y su participaci\u00f3n en el proyecto fue muy limitada. \u00abEl ide\u00f3logo del Descubrimiento es un loco, Crist\u00f3bal Col\u00f3n , que corre con la planificaci\u00f3n y con los riesgos. Adem\u00e1s, los descubrimientos m\u00e1s importantes se llevaron a cabo despu\u00e9s de la muerte de los Reyes\u00bb. En el momento en que muri\u00f3 Fernando, el dominio espa\u00f1ol se limitada a varias islas perif\u00e9ricas y en Europa apenas se conoc\u00eda en ese momento datos sobre aquellas tierras.Visi\u00f3n mitificadaTodo lo contrario con respecto a su notoria intervenci\u00f3n sobre N\u00e1poles y Sicilia, que incluso le granje\u00f3 los elogios del afilado Nicol\u00e1s Maquiavelo: \u00abVive en nuestros d\u00edas Fernando de Arag\u00f3n, Rey de Espa\u00f1a. Casi puede llam\u00e1rsele pr\u00edncipe nuevo porque se ha convertido, por propio m\u00e9rito y gloria, de Rey de un peque\u00f1o Estado en primer soberano de la Cristiandad\u00bb. No obstante, Henry Kamen advierte sobre los peligros de quedarse en esta visi\u00f3n mitificada del Monarca, puesto que el fil\u00f3sofo y diplom\u00e1tico apenas coincidi\u00f3 personalmente, si es que lo lleg\u00f3 a hacer, con el aragon\u00e9s. \u00abMaquiavelo se invent\u00f3 una figura de Fernando que coincid\u00eda con la imagen que los italianos esperaban encontrar en el hombre que hab\u00eda expulsado a los franceses, pero que no era un retrato cierto\u00bb, precisa el autor de una obra que pretende ir m\u00e1s all\u00e1 de los estereotipos difundidos por el florentino.", "title": "Una biograf\u00eda de Fernando el Cat\u00f3lico m\u00e1s all\u00e1 de la leyenda trazada por Maquiavelo", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-biografia-fernando-catolico-mas-alla-leyenda-trazada-maquiavelo-201511262102_noticia_amp.html", "keywords": "fernando,biografia,catolico", "date": "2015-11-26", "id": "b8d6dacc35e0155a4ff6431062028d216213d40a", "summary": "Henry Kamen se propone en su nuevo libro despojar de mitos la figura del Rey aragon\u00e9s"}]