[{"article": "MadridActualizado:02/11/2015 13:25hEl Rey ha viajado este lunes a C\u00e1diz para presenciar los ejercicios de las maniobras de la OTAN \u00abTrident Juncture 2015\u00bb que se desarrollan en aguas de esta provincia y en el campo de adiestramiento de la sierra de El Ret\u00edn. La visita depend\u00eda de que las condiciones meteorol\u00f3gicas, muy inestables estos d\u00edas con lluvias y vientos intensos, permitiera su desarrollo. Finalmente Don Felipe s\u00ed ha podido desplazarse hasta las aguas del Golfo de C\u00e1diz para presenciar las maniobras, aunque es probable que algunos ejercicios hayan tenido que suspenderse por las malas condiciones meteorol\u00f3gicas.En concreto, el Rey ha presenciado la fase Livex (Live Exercise), que es la fase real del ejercicio \u00abTrident Juncture 2015\u00bb. Estas son las maniobras \u00abinsignia\u00bb de alta visibilidad de la Iniciativa de Fuerzas Conectadas, en el que participan alrededor de 36.000 efectivos de m\u00e1s de 30 naciones, cuyo objetivo es adiestrar y certificar a la Fuerza de Respuesta de la OTAN (NRF 2016) una fuerza de alta disponibilidad y tecnol\u00f3gicamente preparada, capaz de desplegarse en un periodo corto de tiempo donde sea necesario.Espa\u00f1a es una de las naciones anfitrionas del ejercicio, junto a Italia y Portugal. Con este ejercicio, la OTAN pretende mostrar la preparaci\u00f3n y la interoperabilidad de las capacidades aliadas para la defensa colectiva y la gesti\u00f3n de crisis; dar una respuesta conjunta a las amenazas presentes y futuras, y coordinar y colaborar con los diversos actores que trabajan en un escenario internacional. El pasado 30 de octubre Don Felipe ya presenci\u00f3 otro de los ejercicios de estas maniobras de la OTAN, las mas importantes de la \u00faltima d\u00e9cada, en el campo de ejercicios de San Gregorio (Zaragoza).Ocho lugares espa\u00f1oles, junto a otros puntos de Italia y Portugal, son escenario desde el pasado 21 de octubre de la \u00abfase real\u00bb del ejercicio \u00abTrident Juncture 2015\u00bb de la OTAN, en el que participan m\u00e1s de 30.000 efectivos de m\u00e1s de treinta naciones.En el campo de adiestramiento de la sierra de El Ret\u00edn (Barbate, C\u00e1diz), la armada holandesa, junto a efectivos y medios de otros pa\u00edses, entre ellos Espa\u00f1a, realiza desde esa fecha y hasta el pr\u00f3ximo 6 de noviembre entrenamientos, especialmente de desembarcos anfibios.", "title": "El Rey presencia las maniobras de la OTAN en el Golfo de C\u00e1diz", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-presenciara-maniobras-otan-golfo-cadiz-si-meteorologia-permite-201511011730_noticia.html", "keywords": "maniobras,otan", "date": "2015-11-01", "id": "477d5ba27e08291486c58f0a14cd6c71b576390e", "summary": "Son los ejercicios militares m\u00e1s importantes de la \u00faltima d\u00e9cada"}, {"article": "Acercarse a la obra de Jos\u00e9 Luis Serzo es encontrar mundos fabulosos repletos de personajes intrigantes, es entrar en un universo desconocido y sin embargo reconocible, donde parece no entenderse nada pero intuirse casi todo. El artista albacete\u00f1o es experto en magnificar lo real, en dotar a la cotidianeidad de una magia y un onirismo oscuros totalmente propios e inconfundibles sin dejar de tocar temas que generan prejuicios en la cultura contempor\u00e1nea.Personal hasta el extremo de introducir a sus familiares y amigos en las pinturas, convirti\u00e9ndolos en personajes de las colecciones, su heterodoxa producci\u00f3n, conscientemente alejada del academicismo, cuenta con una puesta en escena cuasi teatral donde caben todo tipo de disciplinas. Pintura, dibujo, literatura, escultura y v\u00eddeo se dan la mano en su \u00faltima serie, 'Ensayos para una gran obra', parte de la cual se expone en el Palacete del Embarcadero de Santander este oto\u00f1o. En ella, Blinky Rotred, un arquetipo quijotesco alter ego del artista, recorre con su hija el devenir de la vida, buscando mejorar las realidades que se encuentran en su camino, siempre desde la perspectiva ilusionada y esperanzadora de la ni\u00f1a. Una exposici\u00f3n en el Palacete hasta diciembre, la presentaci\u00f3n de un libro sobre sus \u00faltimos a\u00f1os de producci\u00f3n en la Librer\u00eda Gil, un mural en General D\u00e1vila dentro del festival Desvelarte, por no hablar de las muchas veces que ha expuesto en la Galer\u00eda Siboney y ha participado en Artesantander. \u00bfA esta ciudad le gusta mucho Serzo?La verdad es que lo ven\u00eda pensando precisamente en el montaje de esta \u00faltima exposici\u00f3n, y es que esta ciudad -y esta comunidad, que ya era una de mis tierras predilectas- se va a terminar convirtiendo en mi segundo \"pueblo\" por distintas razones. Quiz\u00e1 para un manchego como yo, instalado en Madrid con 19 a\u00f1os, una tierra como la c\u00e1ntabra puede convertirse en un complemento vital importante. Al menos mi tendencia es buscar aquel paisaje que no tuve en mi \u00e1rida manchuela y sigo sin tener en la capital, como es el de la frondosidad de este paisaje monta\u00f1oso con el mar de fondo.\u00bfC\u00f3mo comienza esta vinculaci\u00f3n?La primera vez que expuse en Santander creo que fue de la mano de la Galer\u00eda Sicart, en una edici\u00f3n de Artesantander, all\u00e1 por 2005. Tambi\u00e9n la Galer\u00eda Blanca Soto present\u00f3 mi trabajo en a\u00f1os posteriores. Luego tuve mi primera exposici\u00f3n individual en la Galer\u00eda Siboney, con la serie 'Familasia, la isla de los virtuosos', un exitoso debut, todo hay que decirlo, con el cual comenzamos una fruct\u00edfera colaboraci\u00f3n de trabajo y amistad, y que espero contin\u00fae todav\u00eda por muchos a\u00f1os. Posteriormente, surgi\u00f3 la maravillosa colaboraci\u00f3n con la editorial c\u00e1ntabra Nocapaper, cuando me invitaron hace dos a\u00f1os para inaugurar su proyecto editorial con la monograf\u00eda sobre mi obra. \u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda a los visitantes de 'Ensayos para una gran obra' en el Palacete que no conocen la obra de Serzo? Pues... que se van a encontrar con una cosa \"rara\", como he llegado a leer en alg\u00fan lugar, y con raz\u00f3n. Aunque quiz\u00e1 no lo parezca, pero les advertir\u00eda que realmente no es lo que aparenta ser. \u00a1O s\u00ed! Quiz\u00e1 despu\u00e9s de todo esto, la primera impresi\u00f3n puede que guarde la verdad del asunto. Como ves, me estoy escaqueando para no definirlo o desvelarlo en este momento. Lo que s\u00ed puedo adelantar es que es un trabajo \u00edntimo y delicado -por aquello del dibujo- que guarda uno de los sentimientos m\u00e1s esperanzadores y preciados que tengo: el amor por mi hija Maya. Tambi\u00e9n hay algo de esa responsabilidad que defiendo como artista e individuo, como padre que intenta dejar este mundo lo mejor posible a su descendiente. Esa capacidad que tiene el arte para emocionar me sigue pareciendo una de las cosas m\u00e1s maravillosas y generosas de este mundo. Esa comunicaci\u00f3n transmitida entre seres humanos desconocidos m\u00e1s all\u00e1 del tiempo y el espacio que pueda separarlos es algo que todav\u00eda me apasiona. Es un juego teatralizante, de corte transcendental, una vez m\u00e1s a trav\u00e9s de los ojos de Blinky. Hay algo sobre ese legado que se transmite a trav\u00e9s de la poes\u00eda, del silencio o el misterio. Tambi\u00e9n el intento de marcar unas pistas para continuar el gozo de la magia y la vida misma a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n. Un intento esforzado para conservar y sostener la esperanza a flote, en un mundo cada vez m\u00e1s polarizado y deshumanizado. Todo mi trabajo como persona y artista puede resumirse dentro de ese prop\u00f3sito: transformar el mundo, a trav\u00e9s de nuestra mirada, para construir un necesario cambio de paradigma.La muestra se exhibi\u00f3 anteriormente en el Museo ABC de Dibujo e Ilustraci\u00f3n de Madrid y su punto de partida fue el ciclo 'Conexiones', que invita a los artistas a crear una colecci\u00f3n a partir del di\u00e1logo que surge entre dos obras elegidas. \u00bfQu\u00e9 se van a encontrar sus seguidores aqu\u00ed que no hab\u00eda en Madrid y viceversa?Todas mis exposiciones son \u00fanicas e irrepetibles, en tanto y cuanto intervengo los espacios de exhibici\u00f3n para adaptar cada serie. Los que conocen un poco mi trabajo saben que cada una de mis exposiciones tiene una parte escenogr\u00e1fica importante, que bien puede verse como una intervenci\u00f3n site-specific. Es una puesta en escena en s\u00ed misma. El contenedor, en mi caso, es tan importante como el contenido mismo.\u00bfC\u00f3mo fue la experiencia de trabajar con Okuda y en plena calle santanderina?Arriesgada, qu\u00e9 duda cabe, al menos para alguien que sufre v\u00e9rtigo como yo. Pero desde luego termin\u00f3 siendo una experiencia altamente positiva en todos los sentidos. Primero porque estuve muy bien acompa\u00f1ado. Okuda es un gran profesional, pero descubr\u00ed con esta experiencia que es una mejor persona, y trabajar con alguien de su nivel humano es siempre enriquecedor. No hay nada mejor, por lo tanto, que afrontar un miedo a trav\u00e9s de unas cuantas pasiones como son la pintura, los nuevos retos y experiencias, la hermandad, la convivencia, Cantabria, experimentar y ser part\u00edcipe de una verdadera transmutaci\u00f3n de la actitud de la gente y su entorno. Detalle de la muestra que puede verse en el Palacete. \u00bfRecuerda el momento en el que supo que el arte ser\u00eda su vida?La verdad es que no recuerdo un momento concreto. Supongo que todo viene de cuando de ni\u00f1o sol\u00eda emocionarme viendo los libros de Vel\u00e1zquez, Dal\u00ed o Goya que encontraba en la librer\u00eda de mis padres. Recuerdo que tiempo despu\u00e9s me entr\u00f3 un irrefrenable deseo de conseguir, alg\u00fan d\u00eda, emocionar a un desconocido con mi propia obra, del mismo modo que aquellos artistas lo hicieron conmigo a trav\u00e9s de unas simples reproducciones. Ese hecho, esa capacidad que tiene el arte, me sigue pareciendo una de las cosas m\u00e1s maravillosas y generosas de este mundo. Esa comunicaci\u00f3n transmitida entre seres humanos desconocidos m\u00e1s all\u00e1 del tiempo y el espacio que pueda separarlos es algo que todav\u00eda me apasiona.\u00bfCu\u00e1l cree que es su clave para gustar tanto a p\u00fablico como a cr\u00edtica?Supongo que la verdad profunda que subyace detr\u00e1s de todas las historias de apariencia fant\u00e1stica que construyo. Quiz\u00e1 tambi\u00e9n que utilizo con plena consciencia algunas t\u00e9cnicas arcaicas pero con un discurso y mirada contempor\u00e1nea. Mi intenci\u00f3n siempre ha sido hacer un arte universal, aut\u00e9ntico, bello, trascendente y de calidad para todo el p\u00fablico. Lucho contra esa idea fascista que defiende y sostiene que lo bueno es s\u00f3lo para unos pocos o una seleccionada \u00e9lite. Es as\u00ed como me gusta comparar mi intenci\u00f3n con la de un arriesgado Prometeo moderno, que est\u00e1 dispuesto a robarles el fuego a los dioses para devolv\u00e9rselo a los humanos. Dibujos expuestos en 'Ensayos para una gran obra'. Acompa\u00f1a las im\u00e1genes de sus propios escritos, siempre a trav\u00e9s de met\u00e1foras. El af\u00e1n narrativo es obvio en su producci\u00f3n y dice que cada obra se puede considerar como el fotograma de una pel\u00edcula. \u00bfLe gustar\u00eda ver alguna de sus exposiciones convertida en cine? \u00bfHa recibido alguna oferta?Mucha gente me anima a ello, pero no he recibido ninguna propuesta suficientemente interesante para implicarme o dar el salto. De momento me conformo con contar historias silenciosas; mis exposiciones todav\u00eda tienen un formato m\u00e1s \u00edntimo, me gusta pensar y propiciar que cada espectador toma su tiempo para procesar la historia de un modo m\u00e1s libre, sugerente y activo incluso.Reivindica tanto la libertad como la responsabilidad social del artista por encima del sobrevalorado 'malditismo' e incluso ha llegado a decir que \"antes que ser artista, prefiere ser buena persona\". \u00bfPor qu\u00e9 hoy se menosprecia la virtud?La virtud es un modo de hacer bien las cosas, y cualquier cosa bien hecha requiere un esfuerzo personal importante. La mayor parte de la gente prefiere no esforzarse. Incluidos los artistas. Pero la virtud no es solo un privilegio que unos pocos tienen, pienso que cada individuo es potencialmente un virtuoso en un campo en concreto. El asunto y la urgencia est\u00e1 en ese cambio de paradigma que persigo, un nuevo paradigma que permita y ayude al individuo a construir un esp\u00edritu cr\u00edtico y libre, que le permita encontrar y evolucionar en su propia pasi\u00f3n, libre de culpas y manipulaciones.Si pudiera colaborar con cualquier creador de la historia, \u00bfa qui\u00e9n elegir\u00eda?No s\u00e9 si me atrever\u00eda a colaborar, me conformar\u00eda con mantener una conversaci\u00f3n en el taller de Pieter Brueghel u Otto Dix, o incluso pegarme unas risas con uno de mis h\u00e9roes de la infancia como fue Kokoschka.\u00bfCu\u00e1les son sus proyectos futuros?Entre otras cosas, estamos preparando una gran exposici\u00f3n sobre los \u00faltimos 15 a\u00f1os de mi trabajo para un buen centro de arte que inauguraremos en mi cumplea\u00f1os, el 19 de febrero. Tambi\u00e9n estoy comisariando junto a Carlos Delgado una gran muestra sobre Dis Berl\u00edn para m\u00e1s adelante. En febrero tambi\u00e9n tengo una exposici\u00f3n junto a Richard Meaghan en Paper Gallery de Manchester, en colaboraci\u00f3n con la Kir Royal Gallery.\u00bfC\u00f3mo se sentir\u00eda el Serzo ni\u00f1o si lo coloc\u00e1ramos hoy ante la obra del Serzo de 2015?Flipando, espero. Imagen general de 'Ensayo para una gran obra', la exposici\u00f3n que puede verse en Santander.", "title": "\"Lucho contra la idea fascista de que el buen arte es solo para unos pocos\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/Lucho-fascista-buen-solo-pocos_0_447605244.html", "keywords": "fascista,pocos,buen,Lucho,solo", "date": "2015-11-01", "id": "6e558dfb8118ff7b246ed76e54d9299c038a8add", "summary": "El Palacete del Embarcadero de Santander acoge la\u00a0exposici\u00f3n 'Ensayos para una gran obra' de Jos\u00e9 Luis Serzo hasta el 13 de diciembreEl artista manchego ha participado en la \u00faltima edici\u00f3n del festival urbano 'Desvelarte' con una creaci\u00f3n junto\u00a0al c\u00e1ntabro Okuda"}]