[{"article": "El antrop\u00f3logo sociocultural Juan Jos\u00e9 Mart\u00ednez d\u2019Aubisson es poco amigo de su entorno acad\u00e9mico, que trabaja alejado de los sitios en donde suceden los fen\u00f3menos que estudia. Su m\u00e9todo es el opuesto: en 2010 decidi\u00f3 pasar un a\u00f1o conviviendo con los pandilleros de una clica [c\u00e9lula] de la Mara Salvatrucha 13 de San Salvador para documentar su tesis de graduaci\u00f3n. Los apuntes de campo que anot\u00f3 durante esos meses se han reunido en el libro Ver, o\u00edr y callarque ahora publica en Espa\u00f1a la editorial Pepitas de Calabaza.Antes de comenzar el relato, el autor explica que no se trata de un documento cient\u00edfico en sentido estricto ni tampoco una novela. A\u00fan as\u00ed, su escritura tiene un innegable estilo literario que hace que la lectura sea agradable y amena aunque los hechos que narra no tengan nada que ver con dichos adjetivos: ponen los pelos de punta a cualquiera, sobre todo a una persona que viva en occidente y para la que la violencia f\u00edsica sea algo anecd\u00f3tico o incluso desconocido. El conflicto de las maras no es f\u00e1cil de entender y m\u00e1s a\u00fan si se observa desde afuera. Su origen data de los a\u00f1os 80 en Los Angeles, en donde se formaron las dos pandillas troncales: la Mara Salvatrucha 13 y Barrio 18. All\u00ed mismo empez\u00f3 un enfrentamiento furioso que continu\u00f3 en El Salvador cuando Estados Unidos deport\u00f3 a los emigrantes que se hab\u00edan instalado en el pa\u00eds huyendo de la guerra civil de los a\u00f1os 70. Una labor fundamental para llegar a comprenderlo es la de observar el desarrollo hist\u00f3rico, sus contextos socioculturales \u201cy todas aquellas cosas con las que se relaciona el fen\u00f3meno\u201d, explica el autor v\u00eda telef\u00f3nica. Portada del libro Ver, oir y callar (Pepitas de calabaza, 2015) \u201cLas pandillas suelen entenderse desde dos flancos. El m\u00e1s com\u00fan es el de su connotaci\u00f3n criminal. Y es un error: no es mentira que las maras cometen delitos, pero s\u00ed decir que \u00fanicamente cometen delitos. Es un punto de vista incompleto\u201d, explica Mart\u00ednez. \u201cSi nos vamos al otro punto de la cuerda, encontramos la idea de las maras como nueva guerrilla. Como grupos juveniles que de alguna forma se est\u00e1n enfrentando a esa cosa et\u00e9rea y compleja a la que llamamos sistema (...) Y eso tambi\u00e9n es una verdad incompleta. S\u00ed, las maras son algo que a \u00faltimas est\u00e1n contra el sistema pero no de una manera consciente, no con un objetivo pol\u00edtico o ideol\u00f3gico\u201d, apostilla.Este antrop\u00f3logo es una de las personas que m\u00e1s sabe sobre las pandillas en El Salvador. Lleva trabajando en el tema desde 2008 y, adem\u00e1s de su a\u00f1o con la clica de la comunidad de la colina Montreal, ha realizado trabajos m\u00e1s generales sobre las maras. Ha publicado otro libro titulado Las mujeres que nadie am\u00f3 (2010) y es co-autor del libro de no-ficci\u00f3n Cr\u00f3nicas negras. Desde una regi\u00f3n que no cuenta (2012) as\u00ed como art\u00edculos sobre pandillas en diferentes revistas internacionales. El suyo es un trabajo de fondo: \u201cHay que estar todo el tiempo comunic\u00e1ndose con ellos, entrando en sus barrios, tener una red de informantes. Si no es muy complicado\u201d.El lado femeninoLos protagonistas de sus diarios de campo son eminentemente masculinos. Little Down, el Destino, El Guapo, el Maniaco, el Noche: todos hombres. Los papeles de las mujeres son los de cuidadoras, madres, trabajadoras o cebo para los contrincantes. Por ejemplo, una de las t\u00e1cticas ofensivas de las maras es \u201cEl paso de la jaina\u201d. La maniobra es f\u00e1cil de entender: env\u00edan a mujer para que se acerque a la v\u00edctima, la seduzca y la lleve al punto en el que le esperan sus asesinos sin que se d\u00e9 cuenta. Tambi\u00e9n se llama el \u201cpaso del amigo\u201d (cuando el gancho es un hombre) pero la promesa de sexo suele ser m\u00e1s eficaz.En cuanto caen en las garras de la bestia ya es casi imposible para ellas el salir de ah\u00ed: llevan tatuado alg\u00fan s\u00edmbolo de la mara a la que pertenecen. En un cap\u00edtulo del libro, la joven Karla explica que ha conseguido un trabajo en el centro, pero que Little Down [su pareja y sicario de la clica] se lo ha prohibido. Su madre la dio por perdida cuando se fue de casa para irse a vivir con \u00e9l y su futuro est\u00e1 bastante claro: criar de sus hijos, posiblemente sin el padre.Juan Jos\u00e9 explica que en el origen de los bandos las mujeres s\u00ed ten\u00edan un papel m\u00e1s protagonista, pero que con su llegada a centroam\u00e9rica este se perdi\u00f3: \u201cLas maras no son una cosa aislada, son un reflejo de todo lo dem\u00e1s. En Estados Unidos la mujer ten\u00eda un poco m\u00e1s de participaci\u00f3n en la sociedad y se reflejaba en las pandillas. Pero aqu\u00ed tiene menos espacio y por lo tanto, la pandilla tambi\u00e9n lo refleja\u201d. No obstante, remarca su posici\u00f3n esencial en la estructura de estos grupos: \u201cEs como si tuvieras un carro: para funcionar necesita un mont\u00f3n de tuercas, de cables, de peque\u00f1as cosas sin las que no anda, adem\u00e1s de un buen motor. En las pandillas las mujeres son esas piezas sin las que el carro no funciona y los hombres vendr\u00edan siendo el motor. Tienen papeles esenciales, fundamentales, muy importantes, pero no protag\u00f3nicos\u201d.Las figuras femeninas tienen bastante presencia en el documental La vida loca (2009) de Christian Poveda, uno de los reportajes audiovisuales m\u00e1s conocidos a nivel internacional sobre el tema de las pandillas. Su autor fue asesinado poco tiempo despu\u00e9s de estrenarlo por los propios miembros de la mara Barrio 18 a los que retrat\u00f3. \u201cYo conoc\u00ed a Christian y con su muerte nos dimos cuenta por primera vez que los que estamos trabajando en este tema tenemos la posibilidad de morir por ello\u201d. El antrop\u00f3logo opina que para saber acerca del conflicto el trabajo de Poveda es esencial, pero no est\u00e1 de acuerdo con su punto de vista.\u201cSe centr\u00f3 mucho en el segundo discurso de los pandilleros como productos marginales del sistema. Hay que entenderlo desde una complejidad no moral, no hay que decir si son buenos o son malos, sino comprenderlo desde una perspectiva socio-cultural. Si t\u00fa ves el documental y no tienes ni idea de d\u00f3nde est\u00e1 El Salvador o qu\u00e9 son las maras lo que vas a pensar es que los pandilleros son j\u00f3venes a los que alguien los mata, est\u00e1n tatuados y fuman marihuana. Y punto\u201d, comenta.La treguaEn 2012 se firm\u00f3 una tregua entre los dos bandos que redujo el n\u00famero de muertos de una media de 17 al d\u00eda a 4 aproximadamente. El proceso estuvo plagado de secretismo, rumores y conflictos, hasta que poco a poco la relativa paz se termin\u00f3 y las balas volvieron a las calles 15 meses despu\u00e9s. La estrategia se dise\u00f1\u00f3 por el gobierno del presidente Funes con mediadores como el obispo Colindres o Ra\u00fal Mijango. En un principio, el gobierno neg\u00f3 que se estuviesen estableciendo negociaciones con las pandillas y despu\u00e9s se desentendi\u00f3. Una historia llena de complejidades y giros que el peri\u00f3dico digital El faro sigui\u00f3 de cerca y document\u00f3 paso a paso, se\u00f1ala Mart\u00ednez d\u2019Aubisson. Los reportajes pueden consultarse recopilados aqu\u00ed.\u201cLa tregua tuvo muchos enemigos, pero salv\u00f3 muchas vidas y eso es lo importante. Los detractores o los que la atacaron de manera tan furiosa no tienen una cercan\u00eda realmente con los barrios y con las comunidades marginales que son las que m\u00e1s sufren. Por eso este mont\u00f3n de muertos no les dicen mucho. Son muertos lejanos\u201d, exclama Juan Jos\u00e9. \u201cEl tema de la tregua se politiz\u00f3 y El Salvador es un pa\u00eds muy polarizado. Casi cualquier medida o cosa que se haga se va a cubrir con el manto de la pol\u00edtica y la tregua fue desmantelada en gran medida por esto\u201d.Seg\u00fan su observaci\u00f3n la interrupci\u00f3n del acuerdo ha tenido consecuencias catastr\u00f3ficas. \u201cDespu\u00e9s de la tregua se ha venido una crisis de violencia, hemos tenido d\u00edas con 51 homicidios. Ahora es muy dif\u00edcil diferenciar los bandos porque la polic\u00eda ya no act\u00faa de una manera sistem\u00e1tica, vertical, formal y organizada sino que casi se ha vuelto una banda m\u00e1s, sum\u00e1ndose a las cadenas de venganza\u201d. El futuro a medio plazo no se prev\u00e9 muy halag\u00fce\u00f1o en el contexto de las pandillas, pero Juan Jos\u00e9 Mart\u00ednez, opina que la soluci\u00f3n al problema no ser\u00eda tan dif\u00edcil, aunque. \u201cNo tengo la f\u00f3rmula, por supuesto, porque nadie la tiene y quien te diga que s\u00ed est\u00e1 mintiendo\u201d.", "title": "Un a\u00f1o con la Mara Salvatrucha 13", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/ano-Mara-Salvatrucha_0_456004492.html", "keywords": "Salvatrucha,Mara,ano", "date": "2015-11-29", "id": "bcb0ae50c70e20574a88ca4dadd631c7ebdf9f79", "summary": "La editorial Pepitas de Calabaza ha publicado Ver, o\u00edr y callar, el diario de campo que el antrop\u00f3logo Juan Jos\u00e9 Mart\u00ednez d\u2019Aubisson escribi\u00f3 durante el a\u00f1o que pas\u00f3 conviviendo con una de las c\u00e9lulas de la Mara Salvatrucha 13 en El Salvador.La guerra entre pandillas en los \u00faltimos meses ha elevado tanto el n\u00famero de asesinatos que se prev\u00e9 que el pa\u00eds cerrar\u00e1 el 2015 como el m\u00e1s violento de Centroam\u00e9rica."}, {"article": "MadridActualizado:31/05/2016 04:14hLa Guardia Civil ha detenido este s\u00e1bado a diez personas que formaban parte de una red dedicada a la distribuci\u00f3n de sustancias anabolizantes a deportistas amateur en la provincia de Cuenca y Alicante.Adem\u00e1s de los detenidos, otras once personas han sido investigadas por su vinculaci\u00f3n a la trama como parte de la operaci\u00f3n \u00abWintex\u00bb, seg\u00fan ha informado la Benem\u00e9rita, que ha desarrollado la operaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n con la Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios (AEMPS) y la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de la Salud en el deporte (AEPSAD), entre otros organismos.Los consumidores \u00faltimos de estas sustancias eran, principalmente, los usuarios de un gimnasio de la localidad de Motilla del Palancar (Cuenca), aunque, adem\u00e1s de estas instalaciones, la operaci\u00f3n ha incluido el registro de cinco farmacias y dos registros de domicilios en la provincia castellano-manchega.Como resultado, los agentes han incautado un total de 3.000 envases de productos anabolizantes, cinco veh\u00edculos, recetas m\u00e9dicas falsas y han procedido a bloquear un inmueble.Entre los detenidos en el marco de la operaci\u00f3n figuran cuatro farmac\u00e9uticos, una enfermera, el director t\u00e9cnico de un equipo ciclista amateur federado y el propietario del gimnasio. Adem\u00e1s, han sido investigados tres m\u00e9dicos, tres farmac\u00e9uticos y dos veterinarios.Seg\u00fan lo que han podido averiguar los investigadores durante las pesquisas, la trama operaba a trav\u00e9s de tres m\u00e9todos de distribuci\u00f3n: o bien falsificando prescripciones sanitarias para obtener las sustancias en establecimientos legales y despu\u00e9s distribuirlas; o bien directamente a trav\u00e9s de profesionales que las distribu\u00edan sin receta para ampliar su beneficio; o bien mediante medicamentos para animales.A los detenidos se les imputan delitos contra la salud p\u00fablica, blanqueo de dinero, intrusismo y una infracci\u00f3n de estancia ilegal en Espa\u00f1a.", "title": "Cae una red que distribu\u00eda sustancias anabolizantes a deportistas aficionados", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-distribuia-sustancias-anabolizantes-deportistas-aficionados-201511291040_noticia.html", "keywords": "anabolizantes,detenidos", "date": "2015-11-29", "id": "f254adddf88fb44437b472448b7bffbb750bd382", "summary": "Adem\u00e1s de detener a diez personas, los agentes han incautado 3.000 envases de productos anabolizantes, cinco veh\u00edculos, recetas m\u00e9dicas falsas y han bloqueado un inmueble"}, {"article": "M\u00c1LAGAActualizado:30/11/2015 12:24hAz\u00facar y sacarina, dos productos ampliamente utilizados para aportar dulzor a alimentos y bebidas, tienen defensores y detractores por sus efectos sobre la salud, aunque los expertos s\u00ed se ponen de acuerdo en que la clave est\u00e1 en la dosis que se ingiere. La controversia sobre los beneficios de tomar az\u00facar o sacarina ha centrado uno de los debates del congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola para el Estudio de la Obesidad (Seedo), que acaba de tener lugar en M\u00e1laga.En opini\u00f3n del catedr\u00e1tico de Medicina Preventiva y Salud P\u00fablica de la Universidad de Navarra Miguel \u00c1ngel Mart\u00ednez-Gonz\u00e1lez, los edulcorantes pueden ofrecer \u00abuna peque\u00f1a ayuda\u00bb a las personas que quieran perder peso, aunque no les va a \u00abresolver el problema\u00bb.\u00abSi ahora que llega la Navidad se toma el pavo, turr\u00f3n y luego pone en el caf\u00e9 un poco de sacarina, con eso no se arregla nada\u00bb, ha afirmado a Efe.Ante el dilema de elegir entre sacarina o az\u00facar, el experto recomienda la primera por el menor efecto cal\u00f3rico, aunque matiza que si se trata de una persona delgada y deportista, entonces, que le eche az\u00facar. \u00abEl problema no es el az\u00facar, sino el exceso\u00bb, ha explicado Mart\u00ednez-Gonz\u00e1lez, quien ha recordado que en los \u00faltimos 50 a\u00f1os se ha triplicado en el mundo el consumo de az\u00facar, un producto que \u00abes muy barato, sabe bien y al que se le puede sacar mucho rendimiento comercial\u00bb. Ha apuntado que hay un porcentaje cada vez m\u00e1s importante de la poblaci\u00f3n en el mundo que obtiene entre un 25 y 30 por ciento de las calor\u00edas de las bebidas azucaradas.Aunque lo \u00abdeseable\u00bb ser\u00eda sustituir estas bebidas por agua, ha indicado que los refrescos \u00ablight\u00bb son una alternativa para las personas que quieran dejar de tomar los azucarados. El experto defiende una mayor regulaci\u00f3n sobre los aditivos que contienen los alimentos procesados, as\u00ed como que se fijen impuestos a las bebidas azucaradas, al tiempo que se promueve una mayor educaci\u00f3n nutricional.Por su parte, la jefa de la Unidad de Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica del Hospital Universitario La Paz de Madrid, Carmen G\u00f3mez-Candela, ha defendido en su intervenci\u00f3n que la dosis es la clave, tambi\u00e9n para los edulcorantes, porque est\u00e1n en los refrescos y gran cantidad de alimentos. El hecho de que un alimento contenga sacarosa (az\u00facar) no le quita valor nutricional, sino que \u00aben algunos casos incluso lo mejora porque se evita poner muchos aditivos\u00bb, ha argumentado. La cantidad de calor\u00edas que aporta poner az\u00facar en el caf\u00e9 es muy reducida, por lo que es la opci\u00f3n que recomienda si se sigue una alimentaci\u00f3n sana, ya que el \u00abproblema\u00bb de los edulcorantes es que \u00abno dejan de ser aditivos artificiales\u00bb.Los edulcorantes son \u00ab\u00fatiles\u00bb en programas de adelgazamiento, pero \u00abcomo estrategia \u00fanica no nos valen\u00bb, ha recalcado G\u00f3mez-Candela, quien ha a\u00f1adido que sustituir la sacarosa por sacarina \u00abno tiene que tranquilizar a nadie si el resto lo hace mal\u00bb en su alimentaci\u00f3n y estilo de vida. En cuanto a los refrescos, ha manifestado que no hay evidencia de que quitar los refrescos con calor\u00edas tenga resultados significativos en la obesidad, y ha apostado por trasladar un mensaje de moderaci\u00f3n en el consumo y por impulsar la educaci\u00f3n nutricional en lugar de prohibir. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\u00bfSacarina o az\u00facar? La dosis es la clave", "url": "http://www.abc.es/familia/supersanos/abci-sacarina-o-azucar-dosis-clave-201511292026_noticia.html", "keywords": "dosis,azucar,sacarina", "date": "2015-11-29", "id": "44d6198ff25592837af021ffbc532705f69cd1ed", "summary": "Los dos productos utilizados para aportar dulzor a alimentos y bebidas tienen defensores y detractores"}]