[{"article": "Toda democracia que se precie celebra y fomenta la participaci\u00f3n de sus ciudadanos en las elecciones. Sin embargo, no parece ser este el caso en nuestro pa\u00eds, donde la violaci\u00f3n sistem\u00e1tica del derecho al sufragio desde el exterior se incrementa a medida que avanza el calendario electoral.Como ya hemos explicado anteriormente, para poder ejercer nuestro derecho al voto, los emigrantes necesitamos estar inscritos en el consulado con much\u00edsima antelaci\u00f3n para ser incluidos en el censo electoral (cuatro o cinco meses dependiendo de la convocatoria de elecciones). Ahora bien, el censo electoral vigente para las elecciones del 24 de mayo (de residentes ausentes o CERA) se cerr\u00f3 el 31 de diciembre de 2014 sin previo aviso por parte de las administraciones. No solo no se inform\u00f3, si no que durante las semanas previas a dicho cierre se nos neg\u00f3 rotundamente desde los consulados que el censo fuera a cerrarse. Teniendo en cuenta el cierre prematuro y sin previo aviso del censo CERA, escasas opciones nos quedaban a quienes quisi\u00e9ramos votar: bien inscribirnos como residentes temporales (no residentes o registro ERTA), o bien reclamar de forma presencial en los consulados nuestra inclusi\u00f3n en el censo de residentes ausentes (CERA). Sin embargo, estas dos modalidades de voto tienen consecuencias muy diferentes: el registro ERTA permite conservar la cobertura sanitaria en Espa\u00f1a as\u00ed como el derecho al voto en elecciones municipales; el registro en el CERA, por contra, impide la participaci\u00f3n en las elecciones locales y abre la puerta a una eventual baja en el sistema sanitario espa\u00f1ol.Ejemplo de una persona que no ha fijado su residencia en el extranjero porque combina temporadas de trabajo en Espa\u00f1a y en Alemania, y a la que se le deniega la inscripci\u00f3n como temporal, en base a que el mismo hecho de estar en Alemania trabajando ya implica ser residente.Desde las pasadas elecciones andaluzas, los consulados est\u00e1n denegando la inscripci\u00f3n a muchas personas que acuden a registrarse como residentes temporales. El Real Decreto 3425/2000 en su Art\u00edculo 5.3 establece que los inscritos como temporales \"causar\u00e1n baja cuando conste que han abandonado la demarcaci\u00f3n consular o cuando haya transcurrido un a\u00f1o desde su solicitud de inscripci\u00f3n. Si transcurrido un a\u00f1o, hubieran fijado su residencia habitual en la demarcaci\u00f3n consular, deber\u00e1n solicitar su alta como residentes\". A pesar de que la ley no establece los criterios para inscribirse en calidad de residente temporal (m\u00e1s all\u00e1 de la fijaci\u00f3n de la residencia en el pa\u00eds a partir de un a\u00f1o), durante este mes de abril en Marea Granate hemos recibido numerosos casos de personas a las que se les ha denegado la inscripci\u00f3n como residentes temporales a\u00fan llevando menos de un a\u00f1o residiendo en el extranjero. Entre estos casos se encuentra Sara, emigrante en Londres, a quien obligaban a firmar una declaraci\u00f3n jurada para demostrar que llevaba menos de 2 meses en el pa\u00eds. Dado que hab\u00eda llegado hac\u00eda algo m\u00e1s de tiempo, no le dieron m\u00e1s opci\u00f3n en el consulado que inscribirse como residente permanente, con todas las consecuencias que ello conlleva como, por ejemplo, no votar en las elecciones de su municipio en Espa\u00f1a. Otro ejemplo es el de \u00c1lvaro, en Brasil: le negaron la inscripci\u00f3n como temporal por llevar m\u00e1s de 6 meses en el pa\u00eds pese a estar all\u00ed temporalmente por estudios. Asimismo, se est\u00e1 impidiendo la inscripci\u00f3n como residente temporal a todas las personas que alguna vez estuvieron registradas como tal en el pasado, ya fuera hace 5 \u00f3 10 a\u00f1os, hubieran regresado a Espa\u00f1a o su anterior pa\u00eds de residencia fuese otro. Ninguno de estos criterios est\u00e1 recogido en la ley que regula la inscripci\u00f3n temporal.Toda esta cadena de irregularidades solo se explica gracias a la informaci\u00f3n que ha ido llegando a Marea Granate a trav\u00e9s de los trabajadores de los consulados. Estos han recibido instrucciones por parte del Ministerio de Exteriores de denegar la inscripci\u00f3n como residente temporal a todas aquellas \"personas de las que conste de manera fehaciente (...) que lleven tiempo residiendo en la demarcaci\u00f3n consular\", o que se hubieran inscrito en el pasado como temporales. \u00bfA qu\u00e9 se deben estas directrices tan vagas y ajenas a lo que establece la ley?Para ilustrar las consecuencias que la desinformaci\u00f3n de los consulados puede acarrear, presentamos un ejemplo en el que un error reiterado a la hora de informar sobre el procedimiento de ruego caus\u00f3 probablemente la nulidad de todas las solicitudes de voto emitidas por los residentes temporales previas al caso de esta persona. Este es solo un ejemplo de los casos de desinformaci\u00f3n o informaci\u00f3n err\u00f3nea que nos llegan todas las semanas a Marea Granate.Bien sabe el Gobierno que la \u00fanica opci\u00f3n de muchos emigrantes para poder votar es inscribirse como residente temporal. La precariedad e incertidumbre que envuelve a la emigraci\u00f3n hoy \u2013\"movilidad exterior\" seg\u00fan el Gobierno\u2013, impide establecer con certeza una residencia habitual en la gran mayor\u00eda de casos. Contratos precarios, idas y venidas en busca de un trabajo\u2026 Una persona puede estar viviendo por temporadas entre Espa\u00f1a y otro pa\u00eds, pero no por ello ha de convertirse en residente permanente en su pa\u00eds o pa\u00edses de acogida temporal, con la consecuente baja del padr\u00f3n espa\u00f1ol, la imposibilidad de votar en las elecciones municipales o la amenaza de p\u00e9rdida de la cobertura sanitaria en Espa\u00f1a.La ley no impide que una persona pueda inscribirse m\u00e1s de una vez en su vida como residente temporal, ni establece que tengas que inscribirte como residente permanente si llevas menos de un a\u00f1o viviendo en el extranjero . Pero saben que el proceso para reclamar es inexistente y que una demanda por v\u00eda administrativa es un proceso largo y costoso. Esta nueva maniobra del gobierno para restringir el voto exterior supone que muchos de nosotros no tengamos otra alternativa que coger un avi\u00f3n a Espa\u00f1a para poder votar en las pr\u00f3ximas elecciones, lo que para la gran mayor\u00eda resulta imposible. Parece que las devastadoras consecuencias de la introducci\u00f3n del voto rogado no son un castigo suficiente. A la no llegada de las papeletas, la desinformaci\u00f3n e informaci\u00f3n err\u00f3nea por parte de las administraciones, y a las dificultades para inscribirse en los consulados, se suman ahora las dificultades para inscribirse como residente temporal, lo que termina siendo la cuadratura del c\u00edrculo para impedir el voto cr\u00edtico hacia los responsables de las pol\u00edticas que han expulsado a cientos de miles de personas de este pa\u00eds.", "title": "La \u00faltima maniobra del gobierno dejar\u00e1 sin votar a miles de personas en las pr\u00f3ximas elecciones del 24 de mayo", "url": "https://www.eldiario.es/desde-todas-partes/maniobra-gobierno-proximas-elecciones-Mayo_6_380122001.html", "keywords": "Mayo,proximas,gobierno,elecciones,maniobra", "date": "2015-04-22", "id": "ffe1fe7a830123d09af01e30e8f50a6377239180", "summary": "Al Gobierno le asustan los votos de los emigrantes y ante las elecciones que se avecinan, se produce una nueva vuelta de tuerca a las trabas para ejercer nuestro derecho al sufragioA la no llegada de las papeletas, la desinformaci\u00f3n y las dificultades a la hora de inscribirse debido a las distancias y los horarios, se suman ahora los impedimentos para inscribirse como residente temporalUna circular interna instruye a los funcionarios consulares para limitar las inscripciones como residente temporal y, por consiguiente, impedir el sufragio de los nuevos emigrantes en las elecciones municipales"}, {"article": "La leyenda cuenta que, hace muchos a\u00f1os, un peque\u00f1o pueblo de Catalu\u00f1a llamado Montblanc estaba acosado por un terrible drag\u00f3n de hambre insaciable y af\u00e1n destructor. Los lugare\u00f1os decidieron calmar al bicho mediante un sacrificio y organizaron una t\u00f3mbola ligeramente macabra: cada d\u00eda se har\u00eda un sorteo y al que le tocase la papeleta ser\u00eda ofrecido al drag\u00f3n como muestra de buena voluntad para con \u00e9l. Todo parec\u00eda funcionar hasta que un d\u00eda le lleg\u00f3 la hora a la hija del rey que, sorprendentemente, tambi\u00e9n participaba en aquella ruleta rusa. Cuando el animal estaba a punto de com\u00e9rsela, apareci\u00f3 un caballero galopante que mat\u00f3 con una lanza al drag\u00f3n: de su sangre naci\u00f3 una rosa roja. El salvador era Sant Jordi quien con esta haza\u00f1a se convirti\u00f3 en patr\u00f3n de Catalu\u00f1a.Esta f\u00e1bula es la que explica que el d\u00eda del patr\u00f3n de la comunidad, el 23 de abril, se regale una rosa. A principios del siglo XX, el Gremio de Libreros y la C\u00e1mara Oficial del Libro, se dieron cuenta que en esa fecha hab\u00edan muerto un mont\u00f3n de escritores famosos como: William Shakespeare, Miguel de Cervantes o Garcilaso de la Vega, as\u00ed que decidieron que ese ser\u00eda tambi\u00e9n el d\u00eda de la fiesta del libro. Imagen de la portada de First Folio de William Shakespeare De esa uni\u00f3n del imaginario emocional y la visi\u00f3n comercial naci\u00f3 la fiesta de la rosa y el libro, en el que las personas regalan a sus seres queridos estos dos productos [versi\u00f3n oficial del Ayuntamiento, a pie de calle las rosas son m\u00e1s bien para las mujeres, lo que puede dar lugar a diversas interpretaciones]. Bastantes a\u00f1os m\u00e1s tarde, en 1995, la UNESCO declar\u00f3 esa fecha el D\u00eda Internacional del Libro y los Derechos de Autor en honor a la muerte de Cervantes y Shakespeare.Barcelona, el ojo del hurac\u00e1nLibreros y editoriales sacan sus libros a la calle. Los escritores van pasando por diferentes puestos para firmar sus vol\u00famenes. Las florister\u00edas preparan cientos de rosas rojas para poner a la venta; las pasteler\u00edas y panader\u00edas venden dragones de chocolate, rosas de az\u00facar, un pan de queso y sobrasada que representan la senyera. Las tiendas de souvenirs ofrecen llaveros y dem\u00e1s objetos conmemorativos de Catalu\u00f1a. Asimismo se organizan bancos de donaci\u00f3n de sangre por la ciudad (por aquello del drag\u00f3n) y \u201cpuertas abiertas\u201d de diferentes edificios municipales.Para las personas poco amantes de las multitudes el centro de Barcelona puede suponer un infierno. En toda la comunidad (y en otras como Baleares o Valencia) se siguen los mismos patrones de celebraci\u00f3n pero es la capital catalana la que acoge el grueso de la fiesta. La combinaci\u00f3n de habitantes, turistas, paseantes ocasionales y fans de escritores atestan sus calles principales en una especie de delirio de consumo. El sector editorial puede vender alrededor del 8% de su facturaci\u00f3n anual ese d\u00eda (el a\u00f1o pasado se recaudaron unos 19 millones de euros). Las florister\u00edas tambi\u00e9n se ven beneficiadas por la fiesta: seg\u00fan Mercabarna este a\u00f1o prev\u00e9n que se vender\u00e1 el 30% de la facturaci\u00f3n anual de rosas.Claves para la supervivenciaUn dato importante a tener en cuenta es que el d\u00eda 23 de abril es laborable para todo el mundo, no s\u00f3lo para librer\u00edas, panader\u00edas y floristas. Por lo tanto, las horas de mayor confluencia de personas suelen ser el mediod\u00eda (habr\u00e1 quien aproveche para darse una vuelta a la hora de comer) y la tarde, especialmente a partir de las 18:00 horas, que es cuando mucha de la gente sale de trabajar. As\u00ed que las personas que tengan el d\u00eda libre, no trabajen, tengan horarios flexibles, etc\u00e9tera. pueden aprovechar la ma\u00f1ana o las primeras horas de la tarde para salir a la calle. Que nadie se espere encontr\u00e1rselas vac\u00edas, pero quiz\u00e1s un poco menos congestionadas s\u00ed. Otro dato: Ken Follet, Mar\u00eda Due\u00f1as, Javier Cercas, Jorge Bucay o Federico Moccia [entre otros muchos Best Sellers] estar\u00e1n haciendo ruta de dedicatorias por la ciudad: all\u00e1 donde est\u00e9n habr\u00e1 colas inenarrables. Lista de escritores #OffSantjordi 2015 Tambi\u00e9n hay opciones m\u00e1s all\u00e1 del tumulto de Paseo de Gracia o Portal De L'\u00c0ngel. Por ejemplo, el #OffSant Jordi, un evento paralelo a la Diada oficial. De las 11:00 a las 23:00 pasar\u00e1n por la galer\u00eda Mutuo (Carrer de Juli\u00e0 Portet, 5, Bajos 1 y 2) autores como Juanjo S\u00e1ez, Miguel Noguera, Jorge Carri\u00f3n, Jordi Nopca, Riot \u00dcber Alles, Ben Brooks o Mar\u00eda Rod\u00e9s para estampar su aut\u00f3grafo; la Lliber\u00eda Calders vender\u00e1 libros de actualidad seleccionados bajo su escrupuloso criterio y la marca de objetos literarios It\u2019s Written, adem\u00e1s de ofrecer sus productos, presentar\u00e1 una nueva camiseta inspirada en una cita de Honor\u00e9 de Balzac con dise\u00f1o de Paula Bonet. Aunque es posible que el programa atraiga a muchas personas, el ambiente se prev\u00e9 m\u00e1s distendido que el de la calle.Otra actividad interesante es la que se llevar\u00e1 a cabo en algunas bibliotecas de la ciudad: el mercado de intercambio de libros de segunda mano, para aquellos y aquellas que no quiera participar del consumo que implica esta fiesta pero s\u00ed de la celebraci\u00f3n de la literatura. Por su parte, la Fundaci\u00f3n Blueproject (calle Princesa, 57) tambi\u00e9n organiza un mercadillo en el que cualquier interesado puede exponer su trabajo art\u00edstico o editorial, como fanzines, l\u00e1minas o libros. Adem\u00e1s, dentro del evento, a las 19:00 horas habr\u00e1 un concierto titulado Improvisaci\u00f3n a tres en el que actuar\u00e1n Liba Vilavecchia (saxof\u00f3n), Nuno Rebelo (guitarra preparada y electr\u00f3nica) y Eugene Martynec, Intergalactic Ratol\u00ed (electr\u00f3nica en tiempo real).Los mel\u00f3manos tambi\u00e9n tienen su espacio exclusivo: la Antigua F\u00e1brica Damm organiza 14 conciertos y firma de discos y libros centrados en la m\u00fasica. Entre los grupos que actuar\u00e1n est\u00e1n Blaumut, Sidonie, Nuria Graham o Anna Roig y entre los autores que estar\u00e1n firmando se encuentran David Carab\u00e9n o Pau Riba \u00bfHabr\u00e1 mucha gente? El local es muy grande y est\u00e1 algo apartado del centro, as\u00ed que es posible que no atraiga a la multitud al mismo tiempo y si lo hace, hay metros cuadrados para que se distribuya. Sant Jordi 2015 en la Antigua F\u00e1brica Damm Pese a las reticencias que pueda suscitar la fiesta lo cierto es que es un d\u00eda en el que hay un ambiente alegre en las calles y, al fin y al cabo, no deja de ser una celebraci\u00f3n de la literatura. Para disfrutarla s\u00f3lo hay que escoger un itinerario que se ajuste a las preferencias personales y lanzarse a la aventura.", "title": "Barcelona: qu\u00e9 nos depara Sant Jordi 2015", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/ocurrira-Sant-Jordi_0_379362484.html", "keywords": "ocurrira,Jordi,Sant", "date": "2015-04-22", "id": "27bd77cdfa397fc63746590befb9a5f55fd69a92", "summary": "El 23 de abril se celebra en Catalu\u00f1a la fiesta del libro y las rosas, m\u00e1s conocida como Sant Jordi. Una jornada en la que el sector editorial y las florister\u00edas esperan recaudar un importante porcentaje de su facturaci\u00f3n anual en s\u00f3lo 12 horas.Adem\u00e1s del programa oficial, en Barcelona se organizan eventos como el OffSantjordi o los mercados de intercambio de libros de segunda mano."}]