[{"article": "BUENOS AIRES.- La causa abierta en Argentina para juzgar los cr\u00edmenes franquistas llega a las puertas de su quinto aniversario de vida con un gran impulso de la querella. Los abogados Carlos Slepoy y M\u00e1ximo Castex han presentado ante la jueza a cargo del caso, Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda, nuevos pedidos de detenci\u00f3n internacional y una solicitud para que la misma magistrada tome declaraci\u00f3n indagatoria en Espa\u00f1a a todos los imputados. Familiares de seis v\u00edctimas del franquismo denunciaron el 27 de febrero ante el consulado argentino de Madrid los cr\u00edmenes cometidos contra sus allegados. A ra\u00edz de ello, la querella pide en su primer escrito la extradici\u00f3n del exministro Rodolfo Mart\u00edn Villa por el delito de homicidio agravado en perjuicio de todos ellos, cinco hombres y una mujer. Mart\u00edn Villa, imputado por la propia Servini hace casi medio a\u00f1o, ya estaba acusado de delitos de lesa humanidad cometidos no durante la dictadura de Franco, sino precisamente durante la transici\u00f3n. Por entonces, el funcionario disfrutaba de la incipiente democracia primero como ministro de Relaciones Sindicales en el Gobierno de Carlos Arias Navarro, y luego como ministro de Gobernaci\u00f3n bajo la presidencia de Adolfo Su\u00e1rez. \u201cEn el per\u00edodo que medi\u00f3 entre julio de 1976 y el 15 de junio de 1977, con Mart\u00edn Villa como Ministro de Gobernaci\u00f3n, las fuerzas de seguridad y grupos parapoliciales cometieron decenas de asesinatos, siendo la regla la impunidad de sus autores\u201d, resalta el primer documento.Y a\u00f1ade: \u201cLa totalidad de los hechos a que se refieren estas denuncias se produjeron en el per\u00edodo en que Rodolfo Mart\u00edn Villa, ya imputado en esta causa por la matanza de Vitoria el 3 de marzo de 1976, era Ministro de la Gobernaci\u00f3n, cargo equivalente al de Ministro del Interior y, en virtud de ello, era el m\u00e1ximo responsable de las fuerzas represivas del Estado\u201d. El escrito concluye que Mart\u00edn Villa nunca fue indagado ni investigado por estos cr\u00edmenes. Los abogados argentinos reclaman adem\u00e1s la detenci\u00f3n internacional de los que eran en 1977 el gobernador civil de Guip\u00fazcoa, el jefe de la Polic\u00eda Armada en Pamplona, y quien ocupara la gobernatura civil de Vizcaya en 1977 y tambi\u00e9n en 1976. Adem\u00e1s solicitan la detenci\u00f3n internacional de tres antiguos guardias civiles (dos de ellos oficiales), dos miembros de la banda parapolicial ultraderechista Guerrilleros de Cristo Rey, y el que fuera responsable de la Direcci\u00f3n General de Seguridad en Madrid en 1977.En total, son una decena de nuevos pedidos de imputaci\u00f3n, lo que podr\u00eda derivar en el consiguiente exhorto de la jueza librando \u00f3rdenes de captura internacional contra los acusados. Hasta el presente, todos los pedidos de extradici\u00f3n que ha solicitado la querella han sido concedidos por la magistrada. La causa investiga los delitos perpetrados entre julio de 1936 y junio de 1977, cuando se celebraron las primeras elecciones democr\u00e1ticas, por lo que la querella refleja una vez m\u00e1s que tambi\u00e9n durante la transici\u00f3n se cometieron cr\u00edmenes de lesa humanidad. Expectativa por que Servini viaje a Espa\u00f1aEn el segundo documento presentado a Servini, Slepoy y Castex solicitan a la jueza que viaje a Espa\u00f1a para tomar declaraci\u00f3n indagatoria a las 17 personas ya imputadas por la magistrada en octubre de 2014. Los representantes de las v\u00edctimas recuerdan que diez ellas, entre las que se encuentran los exministros Mart\u00edn Villa, Jos\u00e9 Utrera Molina y Fernando Su\u00e1rez, est\u00e1n acusadas de \u201cdelitos de homicidio con la circunstancia agravante de haber sido cometido con el concurso premeditado de dos o m\u00e1s personas\u201d. Por estos cr\u00edmenes, constatan, \u201cle corresponde a cada uno de ellos la pena de prisi\u00f3n perpetua\u201d.A otros seis imputados se les acusa del delito de torturas, penado con entre 8 y 25 a\u00f1os de c\u00e1rcel. El m\u00e9dico Abelardo Garc\u00eda Balaguer, por \u00faltimo, enfrenta entre 5 y 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n por el delito de sustracci\u00f3n de un menor de 10 a\u00f1os. A tal efecto, solicitan \u201cse libre Comisi\u00f3n Rogatoria por v\u00eda diplom\u00e1tica a las autoridades espa\u00f1olas a fin de que por el Juez de la Audiencia Nacional de Espa\u00f1a que por turno corresponda, o en su defecto por parte del Juzgado que las mismas estimen competentes, se cite a los imputados (\u2026) para prestar declaraci\u00f3n indagatoria\u201d.Ello podr\u00eda realizarse \u201cbien en presencia de Ss\u00aa [su se\u00f1or\u00eda], para lo que deber\u00e1 ser notificada de dicha citaci\u00f3n por las autoridades espa\u00f1olas con antelaci\u00f3n suficiente para trasladarse a Espa\u00f1a a tal efecto, bien a trav\u00e9s de videoconferencias\u201d. La relevancia de los escritos que ya tiene Servini de Cubr\u00eda en sus manos fue destacada por Carlos Slepoy poco antes de encontrarse con la jueza. \u201cEstos pedidos, junto con la condena al Gobierno espa\u00f1ol por parte de los Relatores de la ONU y de otros organismos como Amnist\u00eda Internacional, unida al proceso abierto en Soria para investigar los delitos de la dictadura, dan la pauta de que cada vez est\u00e1 m\u00e1s cerca la posibilidad de poner fin a la impunidad del franquismo\u201d, celebr\u00f3.", "title": "Las v\u00edctimas del franquismo piden nuevas detenciones por delitos durante la transici\u00f3n", "url": "http://www.publico.es/actualidad/victimas-del-franquismo-piden-nuevas.html", "keywords": "nuevas,victimas,franquismo,detenciones,piden", "date": "2015-04-10", "id": "c19f03ef3daca0a1dc11d12cce20bbb999e1e3c8", "summary": "Los abogados de la querella Carlos Slepoy y M\u00e1ximo Castex se presentaron ante la jueza Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda para solicitar tambi\u00e9n que la magistrada viaje a Espa\u00f1a a interrogar a los imputados"}]