[{"article": "Actualizado:13/10/2015 02:35hEl t\u00e9rmino anacr\u00f3nico de \u00abGenocidio Americano\u00bb es uno de los puntales de la leyenda negra que vertieron los enemigos del Imperio espa\u00f1ol para menoscabar su prestigio. En un grabado holand\u00e9s del siglo XVII aparece Don Juan de Austria, h\u00e9roe de la batalla de Lepanto, vanaglori\u00e1ndose del martirio de un grupo de ind\u00edgenas americanos. La mentira es insultantemente est\u00fapida: el hijo bastardo de Carlos I de Espa\u00f1a jam\u00e1s particip\u00f3 de la conquista ni siquiera pis\u00f3 suelo americano. As\u00ed, entre mentiras, cifras exageradas y episodios novelados, se gest\u00f3 el mito que pervive hasta la actualidad de que los espa\u00f1oles perpetraron una matanza masiva y ordenada de la poblaci\u00f3n americana. La verdad detr\u00e1s de esta controversia hist\u00f3rica muestra que el aut\u00e9ntico genocidio, pese a que los espa\u00f1oles no escatimaron en brutalidad para llevar a cabo sus prop\u00f3sitos, lo causaron las enfermedades portadas por los europeos.La cat\u00e1strofe demogr\u00e1fica que sufri\u00f3 el continente americano desde 1492 \u2013el a\u00f1o del Descubrimiento de Crist\u00f3bal Col\u00f3n\u2013 es un hecho irrefutable. Antes de la llegada de los espa\u00f1oles se ha estimado tradicionalmente que la poblaci\u00f3n del continente se encontraba entre los 40 millones y los 100 millones. No obstante, el hispanista venezolano \u00c1ngel Rosenblat argumenta en su estudio \u00abLa poblaci\u00f3n de Am\u00e9rica en 1492: viejos y nuevos c\u00e1lculos\u00bb (1967) que la cifra no pasar\u00eda de 13 millones, concentr\u00e1ndose los principales grupos en las actuales regiones de M\u00e9xico y de Per\u00fa, ocupadas por el Imperio azteca y el Inca respectivamente. Sea una cifra u otra, la disminuci\u00f3n demogr\u00e1fica fue dram\u00e1tica: el 95 % de la poblaci\u00f3n total de Am\u00e9rica muri\u00f3 en los primeros 130 a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada de Col\u00f3n, seg\u00fan el investigador estadounidense H. F. Dobyns.La sangr\u00eda demogr\u00e1fica hay que buscarla en dos factores: el traumatismo de la conquista (las bajas causadas por la guerra, el desplome de las actividades econ\u00f3micas y los grandes desplazamientos poblaciones) y sobre todo las enfermedades. Los habitantes de Am\u00e9rica hab\u00edan permanecido aislados del resto del mundo y pagaron a un alto precio el choque biol\u00f3gico. Cuando las enfermedades tra\u00eddas desde Europa, que hab\u00edan evolucionado durante miles de a\u00f1os de Humanidad, entraron en contacto con el Nuevo Mundo causaron miles de muertes frente a la fragilidad biol\u00f3gica de sus pobladores. Un sencillo catarro nasal resultaba mortal para muchos ind\u00edgenas. El resultado fue la muerte de un porcentaje estimado del 95% de la poblaci\u00f3n nativa americana existente a la llegada de Col\u00f3n debido a las enfermedades, seg\u00fan los c\u00e1lculos del ec\u00f3logo Jared Diamond.Fueron las grandes epidemias, sin embargo, las que provocaron el mayor impacto. Una epidemia de viruela que se desat\u00f3 en Santo Domingo entre 1518 y 1519 acab\u00f3 con pr\u00e1cticamente toda la poblaci\u00f3n local. Esa misma epidemia fue introducida por los hombres de Hern\u00e1n Cort\u00e9s en M\u00e9xico y, tras arrasar Guatemala, bajo hasta el coraz\u00f3n del Imperio Inca en 1525, donde diezm\u00f3 a la mitad de la poblaci\u00f3n. Precedido por la viruela, la llegada de Francisco Pizarro a Per\u00fa fue el golpe final a un imperio que se encontraba colapsado por las enfermedades. La epidemia de viruela fue seguida por la de sarampi\u00f3n, entre 1530-31; el tifus, en 1546; y la gripe, en 1558. La difteria, las paperas, la s\u00edfilis y la peste neum\u00f3nica tambi\u00e9n golpearon fuerte en la poblaci\u00f3n. El genocidio en la leyenda negra\u00abLos espa\u00f1oles han causado una muerte miserable a 20 millones de personas\u00bb, escribi\u00f3 en su texto \u00abApolog\u00eda\u00bb el holand\u00e9s Guillermo de Orange, esforzado padre de la propaganda negativa del Imperio espa\u00f1ol. Con la intenci\u00f3n de menoscabar el prestigio de la Monarqu\u00eda hisp\u00e1nica, due\u00f1a absoluta del continente durante casi un siglo, los holandeses, los ingleses y los hugonotes franceses exageraron las conclusiones del libro \u00abBrev\u00edsima relaci\u00f3n de la destrucci\u00f3n de las Indias\u00bb, escrito por el fraile dominico Bartolom\u00e9 de Las Casas. Probablemente, este fraile, que acompa\u00f1\u00f3 a Crist\u00f3bal Col\u00f3n en su segundo viaje, no habr\u00eda jam\u00e1s imaginado que su texto iba a ser la piedra central de los ataques a Espa\u00f1a cuando denunci\u00f3 el maltrato que estaban sufriendo los ind\u00edgenas. Como explica Joseph P\u00e9rez, autor de \u00abLa Leyenda negra\u00bb (GADIR, 2012), Las Casas pretend\u00eda \u00abdenunciar las contradicciones entre el fin \u2013la evangelizaci\u00f3n de los indios\u2013 y los medios utilizados. Esos medios (la guerra, la conquista, la esclavitud, los malos tratos) no eran dignos de cristianos; el hecho de que los conquistadores fueran espa\u00f1oles era secundario\u00bb.Las traducciones y reediciones de la \u00abBrev\u00edsima relaci\u00f3n de la destrucci\u00f3n de las Indias\u00bb se multiplicaron entre 1579 y 1700: de ellas 29 fueron escritas en neerland\u00e9s, 13 en franc\u00e9s y seis en ingl\u00e9s. Lo que todos obviaron cuando emplearon a de Las Casas para atacar al Imperio espa\u00f1ol es que \u00e9l mismo representaba a un grupo de espa\u00f1oles con el coraje de denunciar la injusticia, la mayor\u00eda misioneros, y a una creciente preocupaci\u00f3n que con los a\u00f1os atrajo el inter\u00e9s de las autoridades. Este grupo cr\u00edtico consigui\u00f3 que en 1542 las Leyes Nuevas confirmaran la prohibici\u00f3n de reducir a los indios a la esclavitud y sancionaron el fin del trabajo forzoso, la encomienda. Asimismo, en la controversia de Valladolid, donde por desgracia se sacaron pocas conclusiones finales, se enfrentaron quienes defend\u00edan que los ind\u00edgenas ten\u00edan los mismos derechos que cualquier cristiano contra los que cre\u00edan que estaba justificado que un pueblo superior impusiera su tutela a pueblos inferiores para permitirles acceder a un grado m\u00e1s elevado de desarrollo.Las leyes nuevas sancionaron el fin del trabajo forzosoCuriosamente, los enciclopedistas franceses, muy cr\u00edticos con todo lo referido a Espa\u00f1a en otras cuestiones, fueron los primeros en ver que las cifras presentadas por de Las Casas \u201320 millones de muertos causados por los m\u00e9todos de los conquistadores\u2013 eran del todo imprecisas. En \u00abEl Ensayo sobre las costumbres\u00bb (1756), Voltaire afirma que Las Casas exager\u00f3 de forma premeditada el n\u00famero de muertos e idealiz\u00f3 a los indios para llamar la atenci\u00f3n sobre lo que consideraba una injusticia. \u00abSabido es que la voluntad de Isabel, de Fernando, del cardenal Cisneros, de Carlos V, fue constantemente la de tratar con consideraci\u00f3n a los indios\u00bb, expuso en 1777 el escritor franc\u00e9s Jean-Fran\u00e7ois Marmontel en una obra, \u00abLes Incas\u00bb, que por lo dem\u00e1s est\u00e1 llena de reproches hacia la actitud de los conquistadores. La Revoluci\u00f3n francesa y la emancipaci\u00f3n de las colonias en Am\u00e9rica elevaron a de Las Casas a la categor\u00eda de benefactor de la Humanidad.Los cr\u00edticos se convierten en los conquistadoresM\u00e1s all\u00e1 del brutal impacto de las enfermedades, es cierto que la violencia de la Conquista de Am\u00e9rica provoc\u00f3 la muerte directa e indirecta de miles de personas. El que existiera un grupo de personas cr\u00edticas con los m\u00e9todos empleados por los conquistadores \u2013un grupo de hombres que persegu\u00edan como principal objetivo el hacerse ricos\u2013 o que los Reyes espa\u00f1oles plantearan soluciones \u2013aunque fueran incompletas e incluso hip\u00f3critas\u2013 no exime a Espa\u00f1a de sus pecados hist\u00f3ricos y del da\u00f1o cometido, pero s\u00ed la diferencia de precisamente los pa\u00edses que censuraron una actuaci\u00f3n que luego ellos mismos practicaron. Sin entrar a valorar el fangoso proceso llevado a cabo por los anglosajones en Norteam\u00e9rica, la explotaci\u00f3n de caucho en el \u00c1frica negra dej\u00f3 a sus espaldas 10 millones de muertos en el Congo Belga.\u00abLa colonizaci\u00f3n europea de los siglos XIX y XX fue culpable de cr\u00edmenes semejantes a los cometidos por los conquistadores espa\u00f1oles. La \u00fanica diferencia es que no encontraron a un de Las Casas para denunciar las injusticias con tanta repercusi\u00f3n\u00bb, sentencia el hispanista Joseph P\u00e9rez en el citado libro.", "title": "El mito del \"Genocidio espa\u00f1ol\": las enfermedades acabaron con el 95% de la poblaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/20150428/abci-mito-genocidio-america-201504271956.html", "keywords": "america,genocidio,mito", "date": "2015-04-27", "id": "664da98af0ddaa7618186c73e4df7ca8ac81de65", "summary": "Lejos de lo vertido por la Leyenda Negra contra Espa\u00f1a, la cat\u00e1strofe demogr\u00e1fica estuvo causada por las epidemias portadas por los europeos. Los habitantes de Am\u00e9rica hab\u00edan permanecido aislados del resto del mundo y pagaron a un alto precio su fragilidad biol\u00f3gica"}, {"article": "Los actuales responsables de la Consejer\u00eda de Sanidad y del Instituto Aragon\u00e9s de Servicios Sociales (IASS) van a dejar una herencia millonaria: la C\u00e1mara de Cuentas ha \u201ccuantificado en 19 millones de euros, a 31 de diciembre de 2012, y en 25 millones de euros, a 31 de diciembre de 2013,\u201d los \u201cefectos econ\u00f3micos\u201d de los atrasos que acumula la tramitaci\u00f3n de las ayudas a la dependencia, \u201cimportes ambos sin reflejo en los estados financieros del IASS\u201d. Es decir, que el sistema asistencial p\u00fablico acumula deudas millonarias con miles de aragoneses pero no consigna el dinero necesario para atender su pago, seg\u00fan indica el \u201cInforme de fiscalizaci\u00f3n del Instituto Aragon\u00e9s de Servicios Sociales. Ejercicios 2012 y 2013\u201d.El dictamen de la C\u00e1mara de Cuentas, disponible en su web oficial, revela c\u00f3mo la cifra de beneficiarios de las ayudas ha descendido en m\u00e1s de 5.000 personas en tres a\u00f1os, ya que pas\u00f3 de 21.995 en 2010 a 16.872 en 2013. La cuant\u00eda de las ayudas se vio reducida en m\u00e1s de 50 millones de euros y cay\u00f3 a casi la mitad en ese mismo periodo: de 117,9 a 64,8. \u201cSe observa una minoraci\u00f3n del gasto desde el ejercicio 2010 de un 36%, acompa\u00f1ada de una minoraci\u00f3n del n\u00famero de beneficiarios de las citadas prestaciones\u201d, indica el informe. \u201cSe puede comprobar que desde el ejercicio 2011 se ha producido un retraso en la aprobaci\u00f3n de los PIA (Programas Individualizados de Atenci\u00f3n) por parte de las direcciones provinciales\u201d, a\u00f1ade el dictamen de la C\u00e1mara de Cuentas, cuya conclusi\u00f3n se basa en estos datos. En 2007, primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de la Ley de Dependencia, el IASS tramit\u00f3 el 95% de las solicitudes que recibi\u00f3 (1.435 de 1.523). Tres a\u00f1os m\u00e1s tarde, en 2010, en pleno desarrollo del sistema, el n\u00famero de resoluciones superaba al de peticiones pese a que el volumen de trabajo se hab\u00eda multiplicado casi por diez (13.837 por 13.619). Tres a\u00f1os despu\u00e9s, la actividad se hab\u00eda reducido a poco m\u00e1s de un tercio de la mitad: 2.607 resoluciones frente a 6.348 propuestas.Retrasos e inclumplimientos\u201cSe observa por tanto c\u00f3mo el porcentaje de resoluciones aprobatorias de Programas Individualizados de Atenci\u00f3n ha ido descendiendo respecto al n\u00famero de propuestas t\u00e9cnicas que se realizaban cada a\u00f1o, generando una bolsa de propuestas pendientes de aprobaci\u00f3n, que por la naturaleza de la propia prestaci\u00f3n est\u00e1n generando atrasos que tendr\u00e1n que ser satisfechos\u201d, indica el informe. \"A 31 de diciembre de 2013 exist\u00edan 4.984 Programas Individualizados de Atenci\u00f3n (PIA), correspondientes a prestaciones econ\u00f3micas pendientes de resoluci\u00f3n por parte de las direcciones provinciales, que en caso de ser aprobados supondr\u00edan un coste anual de 16.626 miles de euros\u201d El dictamen tambi\u00e9n constata que el Gobierno de Arag\u00f3n, que est\u00e1 derivando el desarrollo de los PIA a empresas privadas, lleva incumpliendo los plazos que marca la ley para la tramitaci\u00f3n de los expedientes desde el segundo ejercicio en el que fue aplicada. Esta establece que no pueden pasar m\u00e1s de seis meses \u201centre la fecha de entrada de la solicitud y la de resoluci\u00f3n de reconocimiento de la prestaci\u00f3n\u201d. Sin embargo, la duraci\u00f3n media pas\u00f3 de los 126 d\u00edas de 2007 a los 365 ya en 2008. Baj\u00f3 del a\u00f1o en 2010 y 2011, cuando se situ\u00f3 en 348 y en 352, tras haber alcanzado los 417 en 2009.Y se dispar\u00f3 de nuevo en los dos \u00faltimos ejercicios: 473 d\u00edas en 2012 y 531 en 2013.Las becas de los mayoresEl informe de la C\u00e1mara de Cuentas pone sobre la mesa la curiosa evoluci\u00f3n de la gesti\u00f3n de las becas de apoyo para el pago de centros de servicios sociales especializados.La concesi\u00f3n y cuant\u00eda de estas ayudas, destinadas a usuarios de centros privados, depende de varios factores entre los que se encuentran las rentas del beneficiario y de sus familiares m\u00e1s cercanos o el precio del servicio. Y requieren que \u201clos centros de servicios sociales de referencia\u201d justifiquen que el solicitante recibe atenci\u00f3n en ellos que tiene una plaza reservada.El n\u00famero de estas ayudas, que el Gobierno de Arag\u00f3n concede desde 1997, comenz\u00f3 a descender a partir de 2005, cuando alcanzaron la cifra r\u00e9cord de 1.431 beneficiarios y 2.023.300 euros de dotaci\u00f3n. En 2007, primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de la Ley de Dependencia, 1.267 pacientes recibieron 1,57 millones. El descenso se aceler\u00f3 con la p\u00e9rdida de medio millar de beneficiarios en tres a\u00f1os (778 en 2010) y reducirse a 548 en 2013, ejercicio en el que los fondos de este programa quedaron reducidos a 710.940 euros.La C\u00e1mara de Cuentas vincula la reducci\u00f3n de estas becas para el pago de centros asistenciales con la entrada en vigor de la Ley de Dependencia, con cuyas prestaciones econ\u00f3micas son incompatibles. Sin embargo, el descenso ha sido simult\u00e1neo en ambos cap\u00edtulos, tanto en lo referente a las cuant\u00edas como al n\u00famero de beneficiarios: un 23,5% menos en tres a\u00f1os (de 22.773 a 17.420) en un trienio en el que la cifra de aragoneses mayores de 65 a\u00f1os creci\u00f3 un 1,5%.", "title": "La C\u00e1mara de Cuentas descubre un agujero de m\u00e1s de 40 millones en la gesti\u00f3n de la dependencia en Arag\u00f3n", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/economia/Camara-Cuentas-descubre-dependencia-Aragon_0_381812686.html", "keywords": "Camara,Aragon,descubre,Cuentas,dependencia", "date": "2015-04-27", "id": "e427cba2b646a4725e0dddde13fb4f06985e33c7", "summary": "El Instituto Aragon\u00e9s de Servicios Sociales elude consignar reservas para cubrir la deuda millonaria con los dependientes que genera el atasco de la tramitaci\u00f3n de las solicitudesConstata una ralentizaci\u00f3n en la tramitaci\u00f3n de las ayudas y un descenso del n\u00famero de beneficiarios, paralelo al aumento de la poblaci\u00f3n ancianaEl Gobierno de Arag\u00f3n recorta 5.000 beneficiarios en tres a\u00f1os y reduce las ayudas a casi la mitad mientras las becas para residencias de mayores se desploman"}]