[{"article": "Catal\u00e1 dice ahora que el Gobierno no impondr\u00e1 \"ning\u00fan modelo sin consenso\" cuando el PP ha aprobado una Ley en solitario que privatiza este servicio MADRID.- El ministro de Justicia, Rafael Catal\u00e1, ha anunciado este viernes que la privatizaci\u00f3n del Registro Civil a trav\u00e9s de la encomienda a los registradores de propiedad y mercantiles de su gesti\u00f3n queda de momento aplazada. Deb\u00eda ponerse en marcha el pr\u00f3ximo 15 de julio. As\u00ed lo ha se\u00f1alado este viernes el propio Catal\u00e1 en unas declaraciones a las puertas del Tribunal Supremo, donde hab\u00eda acudido a un acto. La decisi\u00f3n del departamento dirigido por Rafael Catal\u00e1 de encomendar a este colectivo este servicio ha levantado duras cr\u00edticas en los \u00faltimos meses. Los partidos de la oposici\u00f3n, funcionarios de la administraci\u00f3n de Justicia, sindicatos u otros colectivos como los secretarios judiciales, han expresado su oposici\u00f3n a lo que consideran una \"privatizaci\u00f3n\" encubierta. Por ello, el Ministerio intentar\u00e1 alcanzar un \"consenso\" que satisfaga a estos sectores cr\u00edticos y se ha mostrado dispuesto a estudiar cualquier propuesta que se le haga en este sentido. \"El Ministerio sigue trabajando para cumplir con el mandato de las Cortes y sigue abierto a las sugerencias que le hagan llevar registradores, secretarios judiciales, sindicatos y grupos de la oposici\u00f3n\", han indicado estas fuentes. El Gobierno \"no va a proponer un modelo de reforma del registro civil que no sea compartido por el conjunto de los agentes\" y por lo tanto abandona la propuesta que hasta ahora hab\u00eda promovido y tambi\u00e9n le fecha que ten\u00eda prevista para ponerlo en marcha (15 de julio), ha agregado.El Parlamento ya hab\u00eda aprobado la la Ley 18/2014, de 15 de octubre, que atribuye la gesti\u00f3n de los Registros Civiles a los Registradores a partir de julio de 2015.Ahora, Catal\u00e1 seguir\u00e1 promoviendo el di\u00e1logo hasta encontrar una propuesta compartida por sindicatos, autonom\u00edas, partidos y otros agentes, al tiempo que advierte de que, en todo caso, no van a estar dialogando \"sine die\".El Gobierno quiere \"un servicio p\u00fablico de calidad, mejorar la gesti\u00f3n del registro civil para que de mayor calidad a los ciudadanos\", ha asegurado el ministro.En ese sentido, ha recordado que en 2011 se inici\u00f3 su desjudicializaci\u00f3n y se plante\u00f3 que esa reforma consistiera en entregar a los registradores, que son funcionarios p\u00fablicos, ese servicio. \"Pero hemos constatado que existe una oposici\u00f3n importante por sindicatos y partidos\", ha explicado.No har\u00e1n bandera de la fecha previstaTras reiterar la voluntad del Gobierno \"para seguir haciendo reformas, pero a trav\u00e9s del dialogo y el consenso\", el ministro ha incidido en que, al constatar esa falta de consenso, han planteado que no har\u00e1n \"bandera\" de la fecha prevista y que esperar\u00e1n alternativas al modelo.\"A d\u00eda de hoy, de todos modos, todav\u00eda no hemos recibido ninguna alternativa, pero lo cierto es que le he transmitido al Colegio de Registradores que no vamos a imponer ning\u00fan modelo sin consenso\", ha anunciado el ministroEl ministro ha reiterado en incontables ocasiones que el Registro Civil no se va a privatizar y ha garantizado que este servicio seguir\u00e1 siendo \"gratuito, p\u00fablico y cercano al ciudadano\" gracias a la progresiva implantaci\u00f3n de medios telem\u00e1ticos.", "title": "Justicia paraliza la privatizaci\u00f3n del Registro Civil", "url": "http://www.publico.es/politica/justicia-paraliza-privatizacion-registro-civil.html", "keywords": "atras,Gobierno,dar,marcha,amaga", "date": "2015-04-24", "id": "e9a96d0b6cb9c15753617e8782fc88de0d83f5de", "summary": "Buscar\u00e1 un nuevo modelo ante las protestas ciudadanas e intentar\u00e1 alcanzar un consenso que satisfaga a los sectores cr\u00edticos"}, {"article": "Queso viejoDesde Piedra Buena en Ciudad Real, Jos\u00e9 Luis Sainz, director t\u00e9cnico de la empresa fabricante de quesos Aldonza y Don Ismael, nos explica las caracter\u00edsticas de diferentes tipos de queso, su maridaje y cu\u00e1l es el mejor momento del d\u00eda para consumirlos. El queso viejo es uno de los m\u00e1s apreciados por los amantes de este producto. Con un toque picante, est\u00e1 indicado para tomar con un vino tinto. \u00abTiene un sabor fuerte. Se puede tomar en aperitivos o como postre (costumbre muy com\u00fan en Francia). Cuanto m\u00e1s curado est\u00e1 el queso, pierde m\u00e1s agua y tiene m\u00e1s extracto seco\u00bb.En poca cantidad se puede consumir todos los d\u00edas, si la ingesta es mayor, consumirlo dos o tres veces por semana ser\u00eda lo recomendable. El queso viejo necesita un m\u00ednimo de siete meses de maduraci\u00f3n. Queso curado de ovejaEL queso curado de oveja tambi\u00e9n es un queso fuerte, aunque ya se presta a consumir en bocadillo, como tapa o aperitivo, merienda, etc. admite m\u00e1s formas de preparaci\u00f3n. Su textura es m\u00e1s suave que en el caso del queso viejo, sin perder cuerpo y con un sabor potente. Contiene poca agua.El tiempo m\u00ednimo de maduraci\u00f3n para un queso curado es de cuatro meses, con un exhaustivo control de la temperatura y humedad.Queso semicuradoEl queso semicurado de oveja es de los m\u00e1s populares entre los consumidores ya que conserva un sabor de cierta intesidad y textura agradable.Sainz lo recomienda para cualquier tipo de persona: \u00abLas puntas de sabor de este queso no son nada fuertes, son suaves, dentro de un queso de oveja, que tiene su identidad\u00bb.Se puede emplear en bocadillos, canap\u00e9s, tapas, postres, etc. este queso ya admite su utilizaci\u00f3n para cocinar y fundir sin enmascarar el sabor del plato, por ejemplo, para acompa\u00f1ar a unos macarrones gratinados. El periodo de curaci\u00f3n de este tipo de queso es de un m\u00ednimo de dos meses.Queso mezcla tiernoEl queso tierno es por definici\u00f3n, muy suave. Con mezcla de vaca (50% min.), cabra (10% min.) y oveja (5% min.) en su degustaci\u00f3n destaca el recuerdo de la leche. Es ideal para combinar con miel, membrillo y mermeladas dulces. Por su ligereza es perfecto para desayunos, postres y cenas y lo pueden tomar tanto ni\u00f1os como ancianos, ya que es de f\u00e1cil digesti\u00f3n. La maduraci\u00f3n de este queso se efect\u00faa en siete d\u00edas. Queso de cabraSainz explica que solo con un proceso de elaboraci\u00f3ntotalmente artesano y libre de ingredientes ajenos, se consigue un queso de cabra suave y agradable al paladar; ya que es f\u00e1cil que por procedimientos err\u00f3neos, se encuentren quesos m\u00e1s \u00e1speros en el mercado. Esta pieza cuenta con una cubierta de piment\u00f3n y obtiene la denominaci\u00f3n de \u00abmadurado\u00bb, un estado intermedio entre tierno y semicurado. Tiene entre 25 y 30 d\u00edas de afinado, empieza a coger cuerpo pero no desarrolla todos los aromas y sabores de un queso con m\u00e1s maduraci\u00f3n. Queso de cabra ruloEl rulo de cabra lleva relativamente poco tiempo siendo popular en Espa\u00f1a. Originario de Francia, se utiliza mucho en ensaladas, canap\u00e9s y postres. Est\u00e1 elaborado con leche de cabra pasterizada y afinado con Penicillium. La maduraci\u00f3n de este queso es de fuera hacia adentro, pero si lo dejamos el tiempo suficiente tiende a ablandarse reduciendo la \u00abcorteza\u00bb por la acci\u00f3n de la lipolisis y la proteolisis. En territorio franc\u00e9s se consume con 15 o 20 d\u00edas de maduraci\u00f3n; en Espa\u00f1a, de gusto un poco m\u00e1s firme suele comercializarse con un proceso de 25 d\u00edas en adelante. Queso frescoEl queso fresco, nada m\u00e1s terminar su proceso de fabricaci\u00f3n, se puede consumir. Conserva mucha humedad, lo que impone una fecha de caducidad m\u00e1s corta, que en el caso de los fermentados se extiende hasta los tres meses. A pesar de ser un queso fresco, al ser de origen de cabra, conserva matices y texturas particulares (no ocurre as\u00ed en el fresco de vaca, de sabor mucho m\u00e1s neutro).Se puede consumir en cualquier momento del d\u00eda y combina bien con dulces y salados, incluso sazonado \u00fanicamente con az\u00facar o sal. Queso para untarEn el apartado de quesos para untar, encontramos cremas (de queso fundido) y los frescos para untar. Un control exhaustivo del extracto seco permite encontrar el punto exacto en el que el producto se mantiene untoso y manejable para su utilizaci\u00f3n como queso para extender. Este tipo de quesos es el rey de los aperitivos, tambi\u00e9n es muy adecuado para a\u00f1adir a recetas de postres y desayunos.", "title": "El mejor queso para cada momento del d\u00eda", "url": "http://www.abc.es/viajar/gastronomia/20150425/abci-quesos-201504221204_1.html", "keywords": "quesos", "date": "2015-04-24", "id": "a502bf3ecd4de8595d5c050037a5560172461999", "summary": "Del toque picante del queso viejo, a la versatilidad de los frescos y cremas"}, {"article": "El pasado 15 de abril llegaba la ansiada apertura del refugio de Respomuso. El 4 de febrero, un alud se llevaba por delante las instalaciones. Los guardas salieron ilesos pero tuvieron que ser evacuados de la zona ante el temor de m\u00e1s avalanchas. Despu\u00e9s de semanas de trabajo arreglando parte de los da\u00f1os, las instalaciones ya est\u00e1n de nuevo en marcha.Este pasado invierno fue complicado en el Pirineo, el de Respomuso no fue el \u00fanico refugio que tuvo problemas con las avalanchas. El 26 de febrero, dos guardias de G\u00f3riz tambi\u00e9n tuvieron que ser desalojados. En este caso, un alud provoc\u00f3 da\u00f1os materiales en los almacenes. Por suerte, todo qued\u00f3 en un susto. Los refugios de monta\u00f1a de Arag\u00f3nLa Federaci\u00f3n Aragonesa de Monta\u00f1a (FAM) gestiona 17 refugios en Arag\u00f3n, muchos de ellos est\u00e1n a m\u00e1s de 2.000 metros de altitud. El a\u00f1o pasado registraron m\u00e1s de 87.000 pernoctaciones.Hasta los refugios llegan monta\u00f1eros de todo el mundo y un buen ejemplo es G\u00f3riz, uno de los m\u00e1s internacionales. All\u00ed se pueden encontrar deportistas de Corea, China, Australia o Nueva Zelanda, sin olvidar las m\u00faltiples nacionalidades europeas que tambi\u00e9n optan por descansar en este punto de referencia del Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido.Tras la apertura de Respomuso, los 17 refugios que gestiona la FAM est\u00e1n en funcionamiento, aunque el acceso a alguno de ellos todav\u00eda est\u00e1 reservado para especialistas de alta monta\u00f1a por la presencia de nieve. Refugio de G\u00f3riz. Foto: FAM A pesar de que los refugios ofrecen m\u00e1s de 1.200 plazas, se recomienda reservar con tiempo, sobre todo de cara al verano. La Renclusa o G\u00f3riz, por ejemplo, suelen colgar el cartel de completo. Lo m\u00e1s aconsejable es acceder a la web www.alberguesyrefugiosdearagon.com y comprobar la disponibilidad de plazas. G\u00f3riz ya est\u00e1 completo para el puente de mayo, tambi\u00e9n el 27 de junio, durante 14 d\u00edas de julio y casi la mitad del mes de agosto.Desde la misma web, los monta\u00f1eros y amantes del senderismo pueden consultar el estado de las rutas y los datos meteorol\u00f3gicos de los refugios. Unos establecimientos que ofrecen la oportunidad de dormir, en algunos casos, casi en las cumbres de los Pirineos.", "title": "El refugio que sobrevivi\u00f3 a la avalancha", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/viajes_y_turismo/refugio-sobrevivio-avalancha_0_380762305.html", "keywords": "refugio,avalancha,sobrevivio", "date": "2015-04-24", "id": "129dfdcc699c34ae0220f674e22da18d27d23f9c", "summary": "El refugio de monta\u00f1a de Respomuso ya est\u00e1 en funcionamiento tras permanecer cerrado varias semanas por los da\u00f1os provocados por un alud en febreroLa Federaci\u00f3n Aragonesa de Monta\u00f1a gestiona 17 refugios. Todos est\u00e1n en estos momentos en funcionamiento"}]