[{"article": "Actualizado:16/06/2015 20:37hJos\u00e9 Ignacio Ceniceros naci\u00f3 el 11 de mayo de 1956 en Villoslada de Cameros (La Rioja). Presidente del Parlamento riojano desde 1999 y alcalde de su pueblo natal desde el pasado s\u00e1bado tras conseguir su lista municipal mayor\u00eda absoluta el 24 de mayo, es la persona propuesta para suceder a Pedro Sanzy gobernar as\u00ed La Rioja durante la pr\u00f3xima legislatura con el apoyo de Ciudadanos. Miembro de la candidatura auton\u00f3mica del PP en el n\u00famero 5, es un hombre muy bien considerado dentro del partido. Diplomado en Educaci\u00f3n General B\u00e1sica (EGB) en la especialidad de Filolog\u00eda francesa, profesor y funcionario del cuerpo de Justicia de la Administraci\u00f3n del Estado, ejerci\u00f3 su primer cargo de representatividad p\u00fablica en la C\u00e1mara Alta, como senador electo del Partido Popular por la circunscripci\u00f3n de La Rioja, durante la legislatura 1989-1993 de las Cortes Generales. En esos a\u00f1os fue vicepresidente segundo de la Comisi\u00f3n de Peticiones y vocal de las Comisiones de Justicia y de Educaci\u00f3n. Logr\u00f3 acta de diputado en el Parlamento riojano en 1995 y regres\u00f3 a la C\u00e1mara Alta en calidad de senador auton\u00f3mico. Actu\u00f3 como vocal en las Comisiones de Defensa, Justicia y General de la Comunidades Aut\u00f3nomas y fue miembro suplente de la Diputaci\u00f3n Permanente del Senado hasta julio de 1999. Miembro de la Junta Directiva Nacional del Partido Popular, ocup\u00f3 la Secretar\u00eda General del PP riojano entre 1988 y 1990, con Joaqu\u00edn Espert como presidente, y de nuevo desde 1993 hasta 1999 con Pedro Sanz como nuevo l\u00edder regional del partido.", "title": "Ceniceros, el sustituto natural de Pedro Sanz al frente del Gobierno de La Rioja", "url": "http://www.abc.es/local-la-rioja/20150616/abci-perfil-ceniceros-ignacio-presidente-201506162012.html", "keywords": "perfil,ignacio,presidente,ceniceros", "date": "2015-06-16", "id": "7ddd50c001a357a7a2dc45bda3544b1c5d32654e", "summary": "La apuesta personal del expresidente de la Comunidad, \u00e9l s\u00ed goza del apoyo de Ciudadanos"}]