[{"article": "Actualizado:30/06/2015 00:28hTres mujeres, dos de ellas vecinas de la localidad riojana de Villarroya y una de Santiago de Chile, han fallecido hoy en un accidente de tr\u00e1fico ocurrido en la N-232 en el t\u00e9rmino municipal Ausejo (La Rioja), seg\u00fan datos facilitados a Efe por la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y la Delegaci\u00f3n del Gobierno.El accidente ha ocurrido por un choque frontal entre dos turismos con motivo de un adelantamiento, lo que ha implicado, a su vez, a un cami\u00f3n, cuyo conductor ha resultado herido leve.Como consecuencia de la colisi\u00f3n, han muerto las dos ocupantes de uno de los turismos: una joven de 31 a\u00f1os y otra mujer de 71, ambas vecinas de Villarroya.Adem\u00e1s ha fallecido otra mujer de 58 a\u00f1os, residente en Santiago de Chile, que viajaba en el otro veh\u00edculo, junto a un hombre de 57 a\u00f1os, tambi\u00e9n residente en la capital chilena, que ha resultado herido grave y ha sido trasladado al Hospital San Pedro.Al lugar del suceso, que ocurrido hacia las 18:45 horas, se han desplazado los servicios de emergencia y la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil, que han desviado la circulaci\u00f3n por la N-232-A hasta las 22:15 horas en que ha quedado restablecida en el punto del accidente, a unos 30 kil\u00f3metros de Logro\u00f1o.Este es el segundo accidente de tr\u00e1fico mortal que ocurre en el tramo riojano de la N-232 en los \u00faltimos d\u00edas, ya que el pasado 25 de junio falleci\u00f3 un joven de 33 a\u00f1os en el t\u00e9rmino de Agoncillo.", "title": "Mueren tres mujeres en un accidente de tr\u00e1fico en un pueblo de La Rioja", "url": "http://www.abc.es/local-la-rioja/20150630/abci-accidente-mortal-ausejo-201506300024.html", "keywords": "accidente,ausejo,mortal", "date": "2015-06-29", "id": "182204e6f3ace16163cae9ca78a109c9336982e3", "summary": "El tr\u00e1gico suceso tuvo lugar tras un choque frontal entre dos turismos con motivo de un adelantamiento"}, {"article": "Actualizado:03/07/2015 08:45h\u00abAmor no te llame amor, el que no te corresponde\u00bb. Los primeros versos que Lope de Vega puso en boca de don Alonso ya anticipaban la causa por la que morir\u00eda asesinado \u00ab El Caballero de Olmedo\u00bb en la c\u00e9lebre tragicomedia que dio a conocer universalmente a la Villa de los Siete sietes vallisoletana. Don Alonso Manrique, como as\u00ed llam\u00f3 Lope al noble de Olmedo, regresaba de ver a su amada do\u00f1a In\u00e9s en Medina del Campo cuando a unos tres kil\u00f3metros de su casa, en lo alto de la llamada Cuesta del Caballero, fue atacado a traici\u00f3n por don Rodrigo, el prometido de la joven al que corro\u00edan los celos. De nada sirvieron las advertencias en el camino (\u00abSombras le avisaron / que no saliese / y le aconsejaron que no se fuese\u00bb). Don Alonso se encamin\u00f3 solo hacia su terrible destino en esta famosa obra que se estren\u00f3 en 1620 y que tantas veces ha sido llevada a los escenarios.Lope de Vega escribi\u00f3 \u00abEl Caballero de Olmedo\u00bb a partir de una seguidilla popular que por aquel entonces era muy conocida: \u00abQue de noche le mataron, al Caballero, la gala de Medina, la flor de Olmedo\u00bb. La cantinela hab\u00eda alcanzado gran \u00e9xito en el primer cuarto del s. XVII, pero alud\u00eda en su origen a Juan de Vivero, un caballero de la Orden de Santiago asesinado el 6 de noviembre de 1521. Se\u00f1or de Castronu\u00f1o y Alcaraz, Vivero \u00abfue muerto viniendo de Medina del Campo de unos toros, por Miguel Ruiz, vecino de Olmedo, sali\u00e9ndole al encuentro\u00bb, escribi\u00f3 Alonso L\u00f3pez de Haro en su \u00ab Nobiliario geneal\u00f3gico de los Reyes y T\u00edtulos de Espa\u00f1a\u00bb (1622). Juan Antonio de Montalvo daba m\u00e1s detalles en su \u00abMemorial hist\u00f3rico de Medina del Campo\u00bb (1633) de \u00abaquel suceso tan celebrado del caballero de Olmedo\u00bb, fechando el crimen en \u00abun d\u00eda cerca de Todos los Santos\u00bb de 1521, durante el reinado de Carlos I ( y no de Juan II como en la obra de Lope). Tras el asesinato, Miguel Ruiz se refugi\u00f3 en el convento de religiosos jer\u00f3nimos de la Mejorada, donde los frailes le protegieron del cerco de caballeros, amigos y deudos del muerto, seg\u00fan Montalvo. Vestido de fraile, Ruiz logr\u00f3 escapar de sus perseguidores y acab\u00f3 embarc\u00e1ndose para las Indias, donde tom\u00f3 el h\u00e1bito de Santo Domingo en M\u00e9xico, \u00abfue lego y vivi\u00f3 casi sesenta a\u00f1os\u00bb.Joseph P\u00e9rez descubri\u00f3 en 1966 varios documentos del Archivo Hist\u00f3rico de Simancas que probaron la historia real de \u00abEl Caballero de Olmedo\u00bb. Estos escritos, que recogi\u00f3 en \u00abLa muerte del Caballero de Olmedo. La leyenda y la historia\u00bb, dan cuenta de las detenciones llevadas a cabo tras la muerte de Vivero, de las acciones judiciales emprendidas por la viuda de don Juan, Do\u00f1a Beatriz de Guzm\u00e1n, y de c\u00f3mo fueron confiscados los bienes de Miguel Ruiz, aunque sus huellas se perdieron. \u00abLa fecha (6 de noviembre de 1521), la identidad de la v\u00edctima, del asesino, el lugar y las circunstancias del crimen, est\u00e1n bien establecidas. Los motivos, por el contrario, contin\u00faan siendo oscuros\u00bb, se\u00f1alaba P\u00e9rez.Francisco Rico resalt\u00f3 en su estudio de la obra c\u00f3mo \u00ablos m\u00f3viles de Miguel Ruiz nunca quedaron establecidos satisfactoriamente, o eran, si acaso, demasiado prosaicos para impresionar a nadie\u00bb, pero \u00abs\u00ed era impresionante de suyo el asesinato sangriento de un noble joven y aureolado del prestigio de don Juan: caballero de Santiago, triunfador en Tordesillas (1520) y Villalar (1521) al servicio de Carlos V, reci\u00e9n electo regidor de Olmedo\u00bb.Un ajuste de cuentasEl m\u00f3vil del crimen m\u00e1s veros\u00edmil ser\u00eda precisamente \u00abun ajuste de cuentas tras la batalla de Villalar\u00bb, se\u00f1ala Benjam\u00edn Sevilla, citando el estudio \u00ab Sobre la realidad hist\u00f3rica de 'El caballero de Olmedo'\u00bb de Antonio Blanco y desechando las versiones sobre una disputa a cuenta de unos galgos. \u00abJuan de Vivero fue partidario de los comuneros y luego realista\u00bb, explica el gerente del Palacio del Caballero de Olmedo.Adelaida Sagarra Magazo, doctora en Historia de la Universidad de Burgos, relata c\u00f3mo el conflicto fue muy virulento en Olmedo, ya que \u00abparte de la ciudad se declar\u00f3 comunera y fue capitaneada por don Juan de Vivero\u00bb. Los Vivero eran una poderosa familia enfrentada tradicionalmente con los Troches, a los que apoyaba Antonio Fonseca. \u00abJuan de Vivero, en el \u00faltimo momento, cuando los acontecimientos se decantaron definitivamente, cambi\u00f3 de bando. Adem\u00e1s, Vivero aprovech\u00f3 la huida a Flandes de Antonio de Fonseca tras el incendio de Medina, del que fue principal responsable, para adue\u00f1arse de la situaci\u00f3n pol\u00edtica local\u00bb, se\u00f1ala Sagarra.\u00abPero los Fonseca no se resignaron\u00bb, a\u00f1ade la historiadora recordando los versos \u00abque de noche mataron...\u00bb y la muerte del caballero el 6 de noviembre de 1521.La estancia de la Corte en Valladolid de 1601 a 1606 \u00abcontribuy\u00f3 de forma decisiva a que reviviera, se recreara y se divulgara la vieja leyenda del Caballero de Olmedo\u00bb, seg\u00fan Francisco Rico.La leyenda lleg\u00f3 a Lope sin referencias cronol\u00f3gicas ni m\u00f3vil claro del crimen. De ah\u00ed que imaginara una intriga m\u00e1s sugerente para el espectador, convirtiendo a Olmedo en \u00abuno de los espacios literarios universales\u00bb con \u00abuna de las historias de amor y muerte mejor contadas, capaz de que sus espectadores o lectores, no importa de qu\u00e9 tiempo o lugar, puedan de alguna manera reconocerse en sus protagonistas y conmoverse con su suerte\u00bb, se\u00f1alan desde el Palacio del Caballero de Olmedo. \u00abY todo esto sin que deje de resonar en ella el eco de un suceso ocurrido en alg\u00fan momento de la historia real y m\u00ednima del camino de Medina a Olmedo\u00bb.La realidad hist\u00f3rica del caballero de Olmedo \u00abya no puede anular las consecuencias desprendidas de la tragicomedia de Lope. Ni en la Ciudad del Caballero, ni en la Ciudad del Caballero, ni en Castilla y Le\u00f3n, tampoco en Espa\u00f1a, ni en el universo literario\u00bb, dec\u00eda Zen\u00f3n Garc\u00eda Alonso. Es Don Alonso Manrique, m\u00e1s que don Juan de Vivero, quien despu\u00e9s de muerto vive \u00aben las lenguas de la fama\u00bb. El Caballero de Olmedo.Olmedo Cl\u00e1sico 2015Del 16 al 26 de julio de 2015 se celebra la d\u00e9cima edici\u00f3n de Olmedo Cl\u00e1sico, el Festival de Teatro Cl\u00e1sico en la Villa del Caballero que tambi\u00e9n se har\u00e1 eco de los 500 a\u00f1os del nacimiento de Teresa de Jes\u00fas (de madre olmedana) y los 400 de la aparici\u00f3n de la segunda parte del Quijote. \u00abEl pr\u00edncipe\u00bb, de Maquiavelo, dirigido por Juan Carlos Rubio, inaugurar\u00e1 en la corrala del Palacio del Caballero de Olmedo el festival que contar\u00e1 con espect\u00e1culos de la Joven Compa\u00f1\u00eda (Premio El Ojo Cr\u00edtico 2014) con \u00abHey boy, Hey girl\u00bb; El Brujo (Medalla de Oro al M\u00e9rito de las Bellas Artes 2002) con \u00abTeresa o el sol por dentro\u00bb; Los otros con \u00abEl caballero de Olmedo (el de Lope no, el otro)\u00bb (Menci\u00f3n especial de Almagro Off 2014); Teatro Corsario con \u00abTeresa, miserere gozoso\u00bb, dirigido por Luis Miguel Garc\u00eda; o Ojos de agua con \u00abLa Celestina\u00bb, bajo la direcci\u00f3n de Yayo C\u00e1ceres, interpretada por Charo L\u00f3pez. Tambi\u00e9n la Compa\u00f1\u00eda Fundaci\u00f3n Siglo de Oro interpretar\u00e1 \u00abMujeres y Criados\u00bb, la comedia de enredo recientemente incorporada al repertorio de Lope de Vega, dirigida por Laurence Boswell (director asociado de la Royal Shakespeare Company) y Rodrigo Arribas. En esta d\u00e9cima edici\u00f3n se inaugurar\u00e1 la secci\u00f3n \u00abDe aperitivo un cl\u00e1sico\u00bb, que tiene como objetivo apostar por nuevas tendencias y lenguajes esc\u00e9nicos, y que acoger\u00e1 \u00abLa cena del rey Baltasar\u00bb el domingo 19 julio, y \u00abEl caballero de Olmedo\u00bb, el del 26. Habr\u00e1 adem\u00e1s representaciones para el p\u00fablico infantil y juvenil, as\u00ed como mesas de debate con primeras figuras de la escena y como cada a\u00f1o, un curso de interpretaci\u00f3n para actores.El segundo s\u00e1bado y domingo de agosto, m\u00e1s de 200 olmedanos llevar\u00e1n a cabo la representaci\u00f3n popular de \u00abEl caballero de Olmedo\u00bb, rindiendo un a\u00f1o m\u00e1s tributo a su embajador m\u00e1s universal, Lope de Vega.", "title": "El Caballero de Olmedo al \"que de noche mataron\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/20150630/abci-caballero-olmedo-noche-mataron-201506231225.html", "keywords": "mataron,caballero,olmedo,noche", "date": "2015-06-29", "id": "f094d79b605a1fece702a3b5ecaf8d9557f52d66", "summary": "Juan de Vivero fue asesinado a su regreso de Medina del Campo, aunque no por los motivos que imagin\u00f3 Lope de Vega"}, {"article": "Actualizado:30/06/2015 08:28h\u00abD\u00edas de ira\u00bb, el \u00faltimo \u2013y desasosegante\u2013 libro de Hermann Tertsch (Madrid, 1958), aborda la \u00abruptura\u00bb, en 2004, del proceso de normalizaci\u00f3n democr\u00e1tica que arranc\u00f3 en la Transici\u00f3n. Seg\u00fan el autor, \u00abla anormalidad pol\u00edtica que trata de imponer la izquierda y la nula capacidad de reacci\u00f3n de la derecha\u00bb impiden \u00abreconducir una situaci\u00f3n que no acabar\u00e1 si antes no reconocemos con todas las consecuencias nuestro pasado\u00bb. -\u00bfCu\u00e1ndo y por qu\u00e9 se quiebra el proceso de normalizaci\u00f3n democr\u00e1tica iniciado en la Transici\u00f3n? -En 2004 confluyen una serie de factores de agitaci\u00f3n, como la protesta instrumentalizada por la izquierda contra la guerra de Irak, que tienen su detonante en los atentados del 11 de marzo. Ese el momento exacto de la ruptura. -En su libro, usted atribuye la responsabilidad pol\u00edtica de que ese proceso descarrilara a Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero. -Zapatero aparta al PSOE de la socialdemocracia e instaura una corriente ideol\u00f3gica que invoca los presupuestos de la Rep\u00fablica y del Frente Popular para acabar con esa izquierda normalizada occidental e imponer la anormalidad pol\u00edtica. Ese discurso zapaterista es trascendental para explicar el actual estado de excepcionalidad pol\u00edtica. -Hasta el punto que sostiene que sin el precedente de ese viraje zapaterista el populismo representado hoy por Podemos no hubiera sido posible. -Por descontado. Zapatero es el padre pol\u00edtico de Podemos y, por tanto, de este asalto democr\u00e1tico de la izquierda populista. Es \u00e9l quien comienza a deslegitimar la Constituci\u00f3n, los pactos de la Transici\u00f3n y la propia reconciliaci\u00f3n nacional. Como presidente del Gobierno, hace cundir la idea de que todo eso fue un embuste, lo que proporciona argumentos a este tipo de izquierda para no reconocer el actual sistema como un r\u00e9gimen realmente democr\u00e1tico, sino conectado con el franquismo. En este sentido, Pablo Iglesias y todos los dem\u00e1s dirigentes de Podemos coinciden con el \u00fanico actor que nunca ha reconocido la Transici\u00f3n: ETA. -\u00bfY la derecha? -La derecha es una tragedia en este pa\u00eds de proporciones casi tan importante como la izquierda. -\u00bfPor qu\u00e9 motivos? -Entre otros por lo que yo llamo la gran mentira antifranquista. -\u00bfEn qu\u00e9 consiste ese concepto, reiterado en su libro? -En que se haya aceptado como verdad que el franquismo no evolucion\u00f3 en cuarenta a\u00f1os, que fue durante tanto tiempo un r\u00e9gimen totalitario asimilable al de Hitler que tuvo sojuzgado al pueblo hasta el 20 de noviembre de 1975, y que el 21 de noviembre todos pudimos volver a ser dem\u00f3cratas. En esa falsedad com\u00fanmente aceptada est\u00e1 el origen de nuestra incapacidad para alcanzar puntos de consenso mediante el di\u00e1logo. Los espa\u00f1oles hemos asumido la narraci\u00f3n falaz de nuestro pasado reciente, y cuando la mentira es socialmente aceptada, esta deja de ser condenable. No hay sanci\u00f3n moral para la mentira, porque todos llevamos mintiendo sobre nuestro pasado desde hace cuatro d\u00e9cadas. En otros pa\u00edses la mentira te liquida; aqu\u00ed la hemos normalizado. -\u00bfNadie se salva de mentir? -El que se sale de ella es marginado tras ser tildado de \u00abfacha\u00bb. De ah\u00ed que yo diga que en este pa\u00eds nadie es realmente libre hasta que pierde el miedo a ser llamado fascista. La consecuencia m\u00e1s grave de la imposici\u00f3n de este discurso tan falso como aceptado por todos es un claro empobrecimiento de nuestra calidad democr\u00e1tica debido a la imposibilidad de debatir ideas en libertad. La derecha, por su mala conciencia hist\u00f3rica, tambi\u00e9n ha acatado esta gran mentira sin alzar la voz. -\u00bfSu padre rompi\u00f3 con esa mentira en cuanto a su experiencia con el nazismo? -A trav\u00e9s de la figura de mi padre apelo al acto de honradez que supone desarrollar la capacidad del luto: reconocer lo que han hecho tus familiares o t\u00fa mismo. Esa catarsis se oper\u00f3 en la sociedad alemana veinte a\u00f1os despu\u00e9s de la II Guerra Mundial, y fue una exigencia de las generaciones que no hab\u00edan vivido los a\u00f1os de Hitler. Aqu\u00ed no ha ocurrido eso: no se ha racionalizado ni expresado con todas las consecuencias lo que ha sucedido en el pasado. Mi padre se apart\u00f3 del nazismo y fue represaliado por ello, pero jam\u00e1s ocult\u00f3 su entusiasmo inicial por Hitler. -\u00bfHay manera de revertir la situaci\u00f3n de anomal\u00eda pol\u00edtica descrita en su libro? -Estamos en el peor momento; si no llegamos a las manos, deber\u00edamos practicar un ejercicio colectivo consistente en reconocer nuestro pasado sin pa\u00f1os calientes. Hoy no me atrever\u00eda a apostar por que esto ocurra.", "title": "Hermann Tertsch: \"Los espa\u00f1oles hemos normalizado la mentira\"", "url": "http://www.abc.es/espana/20150629/abci-entrevista-hermann-tertsch-201506290330.html", "keywords": "hermann,entrevista,tertsch", "date": "2015-06-29", "id": "cb1b732ab5002771ad222b9593b9627defeaed0e", "summary": "El analista presenta en su \u00faltimo libro una \u00abEspa\u00f1a en estado de alarma\u00bb cuyo \u00faltimo reflejo es la poderosa irrupci\u00f3n de la izquierda populista"}, {"article": "No hemos le\u00eddo un libro sobre nuestra sociedad mejor que The Wire. No hemos visto una pel\u00edcula que nos ayude m\u00e1s a tener fe en la pol\u00edtica que El Ala Oeste de la Casa Blanca. Nunca nos sentimos tan parte de algo que no exist\u00eda como viendo Perdidos. Parte de la \u00e9pica de la nueva generaci\u00f3n pol\u00edtica est\u00e1 construida de cap\u00edtulos de series que nos han descrito mejor que los discursos, mejor que los intelectuales, mejor que el periodismo. La ficci\u00f3n tap\u00f3 el hueco de realidad que los notarios de lo cierto se resist\u00edan a firmar. Y si quieren encontrar d\u00f3nde est\u00e1 la prosa rebelde y de masas de nuestro tiempo, la canci\u00f3n protesta de la generaci\u00f3n del cambio de siglo, rebusquen por esta revista. Me tocan tres ejemplazos: Perdidos, El Ala Oeste y The Wire.S\u00ed, que ahora ahora es f\u00e1cil renegar de Perdidos como el que reniega de haber visto Operaci\u00f3n Triunfo, pero a pesar de aquel final del que hace 5 a\u00f1os justo ahora, Lost inaugur\u00f3 una nueva forma de ver series: empezamos a ser bul\u00edmicos audiovisuales, tragamos cap\u00edtulos sin dejar ni un minuto entre el pantallazo a negro y el \u2018play\u2019, entre el abismo del final de temporada y el principio de la siguiente. BOOM. LOST. Pon otro. Ya.Lost es una serie comercial, de entretenimiento. Puede verse as\u00ed sin m\u00e1s, como algo apol\u00edtico si pensamos que las series con contenido pol\u00edtico se parecen solo a Cu\u00e9ntame o House of Cards. Pero entre convenciones, Perdidos habla tambi\u00e9n de una comunidad de personas unidas por un acontecimiento que ni ellos mismos saben descifrar.Digamos que el Oceanic Airlaines 815 es nuestra sociedad. Ordenada, conectada, pero fr\u00eda y solitaria. Llena de historias invisibilizadas por la normalizaci\u00f3n y la modernidad, por el dise\u00f1o de azules y blancos, por la sonrisa entrenada de la tripulaci\u00f3n, por las barreras de los lenguajes, de las procedencias, de las identidades, de la historia. Gordos, yonkis, chinos, terroristas, gente de bien, conviven durante un tiempo limitado y consumen lo que Tylen Durden en El Club de la Lucha llamaba \u201craciones individuales de amistad\u201d. Relaciones precocinadas y servidas para consumir r\u00e1pido. Cuando se acaba esta escala del viaje seguimos a la siguiente y todo sucede sin conflicto y entre arcos de seguridad. Lejos de la gente a la que realmente pertenecen nuestros afectos.Digamos que el avi\u00f3n es el mundo occidental y el \u2018accidente\u2019 del Oceanic 815 es la crisis. Digamos que la isla es un 15M. Un lugar m\u00e1s bien imaginario donde contra todo pron\u00f3stico se organizan las v\u00edctimas del crack para tratar de sobrevivir y, sobre todo, para responder a las preguntas que aquel accidente hab\u00eda abierto. \u201cLa pregunta sobre c\u00f3mo vivir juntos, la pregunta sobre el nosotros, la pregunta sobre lo pol\u00edtico\u201d, escribi\u00f3 Rub\u00e9n Mart\u00ednez. Un gran refer\u00e9ndum.Hay muchas formas de formas de intentar responder a esas preguntas. En Lost se encarnan diferentes tipos de liderazgos pol\u00edticos: Swayer es control, fuerza, recursos materiales, acaparamiento, liberalismo; John Locke es individualismo de cara amable como ejemplo a seguir, el sue\u00f1o de la superaci\u00f3n, del esfuerzo y el destino, del todo est\u00e1 a tu alcance, del si no lo consigues es que no lo has intentado lo suficiente; Ben es la manipulaci\u00f3n, el enga\u00f1o, el triunfo del secreto y de la inteligencia como herramienta de poder. Y luego est\u00e1 Jack Shepard, que sufre liderando pero que no sabe no liderar, carism\u00e1tico pero huidizo, respetado pero traicionado.\"Vivir juntos o morir solos\". Que vengan a rescatarnos, dijeron los de la isla. Que llegue el rescate, la troika del mundo real. Vendr\u00e1n a por nosotros, seguro que s\u00ed, los mismos que organizan la vida y fletan aviones; vendr\u00e1n a salvarnos y meternos de nuevo en un viaje.Pero al sexto d\u00eda, despu\u00e9s de una pelea en la isla por la falta de recursos, Jack Shepard se subi\u00f3 a un mont\u00edculo: \u201c\u00bfY qu\u00e9 pasa si no vienen? Tenemos que dejar de esperar. Tenemos que resolver las cosas nosotros mismos. Y lo de \u2018cada uno por su cuenta\u2019 no va a funcionar. Es el momento de organizarse. Si no podemos vivir juntos, vamos a morir solos\u201d.VIDEO\u201cMake your own kind of music\u201d, dec\u00eda la canci\u00f3n mientras un plano eterno nos llevaba desde los calzoncillos de Desmond hasta las antorchas de Jack y Locke en lo alto de la trampilla. Mitiqu\u00edsimo inicio de segunda temporada. Lost fue tambi\u00e9n una banda sonora y la temas como \u2018There is no place like home\u2019 se siguen usando para cualquier escena lacrim\u00f3gena.VIDEOFue la primera serie de la era de las redes sociales. Daba tanto placer ver un cap\u00edtulo como luego irse a buscar referencias b\u00edblicas o literarias en la Lostpedia, una wikipedia de la serie donde uno encontraba teor\u00edas y pistas de lo m\u00e1s estimulantes. Uno pod\u00eda ver la serie solo, pero la viv\u00eda en compa\u00f1\u00eda. \u00c9ramos tan felices en la isla que quedamos aquella madrugada para ver juntos el cap\u00edtulo final. En el trabajo, los mayores nos miraban como si fu\u00e9ramos frikis. Lo \u00e9ramos, pero ya sab\u00edamos que el frikismo iba a dominar el mundo.\u201cKate, we have to go back!\u201d. Cuando por fin consiguieron salir de la isla y responderse algunas preguntas, el futuro de lo normal era tan aterrador, a veces tan solitario, que Jack qued\u00f3 presa de la nostalgia. Entonces nuestro personaje, que somos nosotros como generaci\u00f3n que empieza a comprender algunas dolorosas respuestas, empieza a coger aviones compulsivamente para intentar estrellarse de nuevo. La vida tendr\u00eda que ser una inmensa isla donde sobrevivir en com\u00fan. Pero no lo es. Volvemos a sentirnos solos.\u201cNot Penny\u2019s boat\u201d. Cuando descubren que la clave de su futuro no estaba en aquella isla sino que gracias a estar en ella conocieron las cosas y las gentes con las que construir un futuro fuera, cuando encontraron la constante que los manten\u00eda vivos y activos, los supervivientes pudieron seguir adelante. Los creadores de la serie, en homenaje a Star Trek, a menudo vest\u00edan de color rojo a los personajes que luego iban a morir. No vistieron de rojo a Charlie, m\u00e1rtir y pagador de sus pecados en una serie que reafirmaba muchos arquetipos, tambi\u00e9n los del bien y el mal.\u201c\u00a1No me digas lo que no puedo hacer!\u201d, gritaba John Locke en silla de ruedas. Y aquella frase apareci\u00f3 dos a\u00f1os despu\u00e9s de que acabara la serie en la Puerta del Sol durante la manifestaci\u00f3n de primer aniversario del 15M. El orgullo herido de una juventud adicta a las series que explica su politizaci\u00f3n no utilizando libros del fil\u00f3sofo John Locke sino de un personaje de ficci\u00f3n de una serie llamado John Locke.Si Lost cuenta que lo pol\u00edtico empieza en uno mismo y en lo cotidiano, El Ala Oeste de la Casa Blanca es la complejidad del poder gestionado muy lejos de nuestras manos. La serie nos ayuda a tener fe en la democracia en funcionamiento. Es una lecci\u00f3n, una clase magistral. Un placentero s\u00edndrome de Estocolmo.\u201cWhat\u2019s next!\u201d. Golpe de chaqueta. Precisamente El Ala Oeste supo ver lo que estaba por venir. Se adelant\u00f3 varios a\u00f1os a la realidad y nos regal\u00f3 un candidato a presidente que no era blanco (en realidad, el personaje de Santos estaba en parte inspirado en un todav\u00eda poco conocido Obama), pero no solo eso. Nos dio herramientas para entender el techo de deuda, el cierre de la administraci\u00f3n, el filibusterismo, la maquinaria de la guerra\u2026 En una escena rodada en 1999, Aaron Sorkin hablaba por boca de Sam Seaborn: \u201cEn los a\u00f1os 20 y 30 fue el rol del Estado. En los 60 fueron los derechos civiles. En los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os, el debate va a ser la privacidad. Hablo de Internet. De los tel\u00e9fonos m\u00f3viles. De las estad\u00edsticas sanitarias. De qui\u00e9n es gay y qui\u00e9n no\u201d. Esto, una d\u00e9cada antes del big data, de Edward Snowden, de Falciani.VIDEO\u201cLet Bartlet be Bartlet\u201d. Dejad que Bartlet sea Bartlet, dejad que la pol\u00edtica pueda ser sincera, honesta, que sea menos estrategia y m\u00e1s de coraz\u00f3n, que no gobierne pensando en el poder por el poder sino en la convicci\u00f3n de que existe un bien com\u00fan. El Ala Oeste de la Casa Blanca nos habla de un presidente, Jed Bartlet, en una lucha eterna por seguir siendo \u00e9l mismo a pesar de su cargo. Y nos habla en un lenguaje tan americano, tan nacionalista, que a ratos nos parece que la alergia nos impedir\u00e1 conectar con la trama. Pero no: la serie nos trata como seres tan inteligentes (muchas veces nos perdemos en los di\u00e1logos) que nos hace sentir importantes. Y creemos en Bartlet. Queremos que el poder deje que Bartlet sea Bartlet. \u201cNo nos falles\u201d, le dijo a Zapatero la mism\u00edsima gente que luego se le manifest\u00f3 en la Puerta del Sol seis a\u00f1os despu\u00e9s. Y hay algo de zapaterismo desvanecido, de liderazgo blando, en ese Bartlet del talante. Obama tambi\u00e9n se nos antojaba ser Bartlet. Quiz\u00e1 hay un posible Bartlet dentro de cada pol\u00edtico idealizado. Y si toda una generaci\u00f3n est\u00e1 reconect\u00e1ndose ahora a la pol\u00edtica de lo institucional, si queremos comprender y a veces hasta justificar lo complejo de gobernar, El Ala Oeste volver\u00e1 a ser una serie vigente, para nuevos creyentes de nuevos pol\u00edticos. Para carmenas y colas.\u201cEres el alcalde. A comer mierda\u201d. Pero cuando uno se cae del guindo de El Ala Oeste, cae directo en el bol de mierda de The Wire. Y como un exalcalde de Baltimore le advierte a Carceti, comeremos mierda a cucharadas seg\u00fan la serie nos va dosificando su relato del fracaso de las instituciones. La crisis de credibilidad de casi todo lo que decimos ser. Una cr\u00edtica sutil a un sistema de gobierno hip\u00f3crita, manipulador, mediocre, que juega con la esperanza para traicionarla una y otra vez; al absurdo de un sistema de educaci\u00f3n absolutamente fallido; a la toxicidad de unos medios de comunicaci\u00f3n que no hacen su trabajo.VIDEO\u201cShiiiiiiiiiit\u201d. M\u00e1s mierda. La voz entre irritante y guasona del senador Clay Davis simboliza la de todos los corruptos que se creyeron impunes. La pol\u00edtica no es aqu\u00ed la de El Ala Oeste sino un pozo ciego, cortoplacista, vac\u00edo de contenido, que solo juega en el mundo de las apariencias. Gente mediocre que asciende porque sabe demasiado. Gente brillante que queda fuera porque sus intentos de conseguir el bien com\u00fan amenaza demasiados bienes personales. La polic\u00eda recorta patrullas para que haya menos casos investigados y, por tanto, los informes digan que hay menos criminalidad. El Ayuntamiento presumir\u00e1 y nadie se har\u00e1 preguntas. Y puertas selladas con taladro.\u201cNo sigas la droga, sigue el dinero\u201d. Lo dice Lester: si persigues drogas, encuentras drogadictos; si persigues el dinero, no sabes con qu\u00e9 te vas a encontrar. Pol\u00edticos, empresarios. \u201cPandemic!\u201d, se grita en las esquinas conquistadas por Avon Barksdale y Stringer Bell, que son mucho m\u00e1s que traficantes. The Wire nos regala un universo de personajes donde los buenos no consiguen serlo y donde no hay grandes malos que son todo el tiempo malos. A Stringer Bell lo meter\u00edamos en nuestra cama y Omar, asesino y ladr\u00f3n, nos cae bien. \u201cYo tengo mi pistola y t\u00fa tienes tu cartera con papeles\u201d, le dice Omar al abogado de la mafia en un interrogatorio judicial. \u201cTodos somos parte del juego\u201d.\u201cUs, motherfucker\u201d. Hacia el final de la serie Avon Barksdale y Stringer Bell tienen una conversaci\u00f3n que duele de lo poco expl\u00edcita que es. Dos hermanos que han viajado juntos hasta la cima para darse cuenta al final de que estaban en lo alto de monta\u00f1as separadas. Todo compartido y nada en com\u00fan. Juntos, como pasa en la pol\u00edtica, han protagonizado el cambio generacional; uno es la cara visible, el l\u00edder a prueba de amenazas, el imprevisible; el otro es el cerebro, el estratega, el paciente. Uno quiere seguir siendo el mismo canalla de siempre (\u201cyo es que solo soy un gantser, supongo\u201d); el otro se ha sofisticado y quiere un negocio serio, tranquilo, aunque sea ilegal. Huir de sus or\u00edgenes y jugar a ser el rey.\u201cThe king stays the king\u201d. Pero los peones cuando llegan al final del tablero no se convierten en reyes. El rey siempre es el rey. Las clases de ajedrez en los suburbios de Baltimore son alegatos contra el sue\u00f1o americano, lecciones de capitalismo gore. Como escribi\u00f3 Felipe G. Gil, \u201cuna vez has visto The Wire crees tener claves que antes no ten\u00edas sobre lo que sucede a tu alrededor: sientes ver todo con nitidez\u201d.\u201cNadie gana. Solo que algunos pierden m\u00e1s lento\u201d. El polic\u00eda reconvertido a profesor, Prez, dice esta frase mientras ve un partido de f\u00fatbol. Como tantas otras veces en The Wire, las grandes aseveraciones van disimuladas de comentarios banales. El gui\u00f3n en realidad habla del fracaso y la mentira de un sistema escolar, del fracaso y la mentira de un sistema pol\u00edtico que dice luchar contra la miseria. \u201cCuanto m\u00e1s grande es la mentira, m\u00e1s se la creen\u201d, dice Bunk parafraseando a Goebbles.Son secuencias de ficci\u00f3n que relatan nuestra vida. Series que nos cuentan c\u00f3mo tratamos de vivir juntos y nos dan herramientas para no morir solos. Para no morir como muere Claire Simon Fisher (1983 - 2085) en A seis metros bajo tierra, que huye de los afectos t\u00f3xicos para subirse al coche de la vida adulta, al Oceanic 815 de nuestra generaci\u00f3n, a nuestro Baltimore de grises y oscuros que no nos dejar\u00e1 ser Bartlet, y que ver\u00e1 pasar por delante de sus ojos invidentes la historia de su tribu. \u201cIls son mort\u2026 Ils sont tous morts\u2026\u201d, repet\u00eda la grabaci\u00f3n de Rousseau en la isla. Pero \u201cThis is me, yo. Right here\u201d, hab\u00eda dicho Wallace en Baltimore.Fundido a negro. Pon otro. Ya.", "title": "Vivir juntos o morir solos", "url": "https://www.eldiario.es/juanlusanchez/Vivir-juntos-morir-solos_6_403919630.html", "keywords": "solos,juntos,Vivir,morir", "date": "2015-06-29", "id": "f54cf41722195d10bcd9d5c6ecd01f12fab7b5e4", "summary": "Secuencias de ficci\u00f3n que cuentan nuestra vida, en tres ejemplos (y algunos spoilers): Perdidos, El Ala Oeste y The Wire.Texto de la nueva revista que presentamos en un debate sobre pol\u00edtica y series de TV: hoy a las 19h en la Sala Mirador (Madrid)."}]