[{"article": "ALICANTE.- El Elche ha exhibido en sus redes sociales el certificado de Hacienda que garantiza que est\u00e1 al corriente de su deuda con la Agencia Tributaria, requisito fundamental en el que se apoyar\u00e1 el recurso que presentar\u00e1 ma\u00f1ana martes ante el Tribunal Administrativo del Deporte (TAD).El club ya hab\u00eda anunciado un acuerdo con Hacienda el pasado viernes, pero desde el entorno de la entidad y el propio Ayuntamiento de Elche se hab\u00eda reclamado que se hiciera p\u00fablico el documento para dar credibilidad al trabajo del consejo.El Elche fue descendido a Segunda Divisi\u00f3n el pasado 5 de junio por el Juez \u00danico de lo Social de la Liga de F\u00fatbol Profesional (LFP) por no haber satisfecho sus deudas con la administraci\u00f3n tributaria. Juan Anguix, presidente de la entidad, anunci\u00f3 hace diez d\u00edas un acuerdo por el pago de la deuda inaplazable, pr\u00f3xima a los 3,7 millones de euros, mientras la pasada semana se concret\u00f3 el calendario de pagos de la deuda aplazable, que ronda los 2,5 millones.Sin embargo, el club no mostr\u00f3 el certificado positivo alegando que por tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos no podr\u00eda recibirlo hasta este lunes, lo que provoc\u00f3 cierta desconfianza en parte de la afici\u00f3n ilicitana. Esta tarde, sin embargo, el Elche ha mostrado una imagen del documento a trav\u00e9s de las redes sociales de la entidad. El certificado, con fecha 22 de junio, tiene car\u00e1cter \"positivo\" y una validez de 12 meses. El club ilicitano ha a\u00f1adido un breve texto junto la imagen del certificado en el que se\u00f1ala que \"Elche y el Elche CF es de Primera\".Posteriormente, Juan Anguix ha agradecido en su cuenta personal de Twitter \"a la afici\u00f3n y a los medios\" su apoyo. \"Seguimos trabajando con m\u00e1s fuerza que nunca. Creemos en la Justicia\", ha se\u00f1alado el dirigente del Elche.", "title": "El Elche recurrir\u00e1 al TAD su descenso a Segunda", "url": "http://www.publico.es/deportes/elche-recurrira-al-tad-descenso.html", "keywords": "Elche,Segunda,descenso,recurrira,TAD", "date": "2015-06-23", "id": "9ead28a3de2a805a6c9c876081ac012d99d8b12c", "summary": "El club exhibe el certificado de Hacienda que garantiza que est\u00e1 al corriente de su deuda con la Agencia Tributaria"}, {"article": "MADRID.- Vicente del Bosque, seleccionador nacional de f\u00fatbol, ha declarado este martes que cree que \"los cauces no han sido los correctos\" en las quejas expuestas por las jugadoras de la selecci\u00f3n femenina, que en un comunicado pidieron la dimisi\u00f3n del t\u00e9cnico Ignacio Quereda.Durante un acto organizado por Cabreiro\u00e1, patrocinador de la selecci\u00f3n nacional, Del Bosque record\u00f3 que \"no se puede coartar la libertad de expresi\u00f3n de la gente\", pero que, a su juicio, \"se ha fallado en la manera que han empleado\" las jugadoras. \"No conozco bien el asunto, solo s\u00e9 lo publicado por los medios de comunicaci\u00f3n. Para m\u00ed ha sido una sorpresa que un hecho relevante como la clasificaci\u00f3n para el Mundial haya quedado marcado por una mala cuesti\u00f3n. No hemos sabido rentabilizar el \u00e9xito hist\u00f3rico de ir a un Mundial. Ha habido un cambio enorme en los \u00faltimos quince o veinte a\u00f1os y creo que no se ha utilizado el cauce adecuado\", valor\u00f3 Del Bosque. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n a\u00f1adi\u00f3 sobre el asunto que hab\u00eda \"tiempo suficiente y otras personas a las que realizar sus explicaciones\", aunque matiz\u00f3 que no puede \"opinar\" sobre temas que \"desconoce\", mientras que valor\u00f3 que, en lo que s\u00ed que maneja, \"se ha hecho un muy buen trabajo en las inferiores, al igual que en los chicos\". \"Yo soy partidario de escuchar a los jugadores, porque parte del \u00e9xito proviene de su inspiraci\u00f3n. Solo creo que se ha utilizado un mal cauce, porque creo que la relaci\u00f3n debe ser cordial y cuando se mezclan distintos asuntos es peligroso\", analiz\u00f3 el salmantino sobre el asunto.El seleccionador nacional habl\u00f3, por otra parte, sobre la marcha de jugadores nacionales al extranjero, que ha sido \"enriquecedora\" para el f\u00fatbol espa\u00f1ol. Pero no quiso valorar las pol\u00e9micas que han rodeado a los jugadores madridistas Iker Casillas y Sergio Ramos y su situaci\u00f3n actual en el club blanco.En el acto s\u00ed tuvo palabras para Xavi y el hueco que deja en el equipo espa\u00f1ol: \"No tiene un sustituto claro, pero como siempre en la vida ha ocurrido, vendr\u00e1n otros grandes jugadores que paliar\u00e1n su marcha\", y puso nombre a los aspirantes: \"Isco, Thiago, Illaramendi, Koke, jugadores j\u00f3venes que tienen su proceso hecho en la selecci\u00f3n y se ir\u00e1n asentando en el equipo absoluto\", explic\u00f3 Vicente del Bosque.Con motivo del recuerdo de las grandes gestas de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola a lo largo de su historia, el seleccionador rememor\u00f3 los \u00e9xitos recientes del combinado nacional: \"Hemos tenido la suerte de estar en este tiempo en el que hemos vivido los \u00e9xitos de la selecci\u00f3n\", y opin\u00f3 que \"la excelencia se logr\u00f3 m\u00e1s en la Eurocopa del 2012\".", "title": "Del Bosque, contra las quejas de la selecci\u00f3n femenina: \"Los cauces no han sido correctos\"", "url": "http://www.publico.es/deportes/del-bosque-quejas-seleccion-femenina.html", "keywords": "seleccion,quejas,Bosque,cauces,femenina", "date": "2015-06-23", "id": "5ca369a0fa1b9dd9dfbf5b9d63d5f1b3c1bc74c9", "summary": "El seleccionador masculino de f\u00fatbol considera que \"no hemos sabido rentabilizar el \u00e9xito hist\u00f3rico de ir a un Mundial\"."}, {"article": "Actualizado:23/06/2015 09:51hLa radiotelevisi\u00f3n auton\u00f3mica de Arag\u00f3n es, con diferencia, la empresa m\u00e1s subvencionada de la Comunidad. No hay proyecto empresarial privado que le haga sombra \u2013ni de lejos\u2013 a la hora de captar ayudas p\u00fablicas con cargo al presupuesto del Gobierno aragon\u00e9s, y tambi\u00e9n es la que m\u00e1s subvenciones acapara de entre las sociedades pertenecientes al Ejecutivo aut\u00f3nomo. Este a\u00f1o, por ejemplo, de los alrededor de 110 millones de euros de fondos directos que recibir\u00e1n las empresas p\u00fablicas de la regi\u00f3n para mantenerse a flote, 44 se los lleva la radiotelevisi\u00f3n regional.Desde que se puso en marcha en 2005 \u2014por acuerdo un\u00e1nime de todos los grupos parlamentarios de aquel momento (PP, PSOE, PAR, CHA e IU)\u2014 este ente ha consumido m\u00e1s de 530 millones de euros de dinero p\u00fablico para poder sostenerse. En los \u00faltimos diez a\u00f1os, de 2006 a este 2015, el Gobierno aragon\u00e9s le ha inyectado m\u00e1s de 500 millones \u2014el primer a\u00f1o, en 2005, fueron 22\u2014. Y esto son las subvenciones directas. A ellas hay que sumar el goteo de ingresos que recibe de las arcas p\u00fablicas en conceptos de patrocinio o publicidad de instituciones p\u00fablicas.Pese a su abultado coste, ning\u00fan partido ha puesto en tela de juicio su existencia. Todos, sin excepci\u00f3n, apuestan por mantenerla argumentando que presta un servicio p\u00fablico y que contribuye a la \u00abordenaci\u00f3n territorial\u00bb. Ahora, las Cortes de Arag\u00f3n la forman siete partidos \u2014PP, PSOE, Podemos, PAR, Ciudadanos, CHA e IU\u2014, y todos apuestan por seguir manteniendo un ente que es un preciado objeto de poder pol\u00edtico. Control pol\u00edticoEn la pr\u00e1ctica est\u00e1 jer\u00e1rquicamente ligada al gobierno regional de turno. En la etapa del Ejecutivo PSOE-PAR, los socialistas se reservaron con celo el control de la tele. En los cuatro \u00faltimos a\u00f1os, el PP lo ha compartido con el PAR, su socio de gobierno. Los aragonesistas tuvieron especial inter\u00e9s en poner entre sus condiciones esenciales para pactar con Rudi tener mando en plaza en la radiotelevisi\u00f3n. Y Rudi acept\u00f3.Ahora, con el cambio de gobierno a la vista tras las elecciones del 25 de mayo, el ente vuelve a ser protagonista de las negociaciones pol\u00edticas. La radiotelevisi\u00f3n ha sido el \u00faltimo escollo a salvar entre el PSOE y Podemos para pactar la investidura del socialista Javier Lamb\u00e1n como nuevo presidente del Ejecutivo regional.Podemos no ha pedido abiertamente cuota de poder en el ente, pero s\u00ed un cambio de modelo que, en la pr\u00e1ctica, se lo podr\u00eda acabar otorgando. Ha reclamado \u2014sin \u00e9xito\u2014, que la radiotelevisi\u00f3n pasara a estar regida por un consejo integrado por colectivos y agentes sociales, en vez del actual consejo de administraci\u00f3n designado por los partidos y controlado por quien ostenta el poder auton\u00f3mico en cada momento. El PSOE no lo ha aceptado, como tampoco la otra reclamaci\u00f3n de Podemos, que los informativos de la cadena dejen de ser elaborados por contratas externas y pasen a ser producidos \u00edntegramente por personal de plantilla del ente.Negocio para productorasEl PSOE tampoco est\u00e1 por la labor de aceptar este requisito, y el PP le ha ayudado a excusarse ante Podemos de esa exigencia, porque aceptarlo obligar\u00eda a rescindir contratos multimillonarios que acaba de adjudicar el ente estando bajo el control directo del Gobierno aragon\u00e9s en funciones, el a\u00fan presidido por Rudi. El 7 de mayo, poco antes de las elecciones \u2014igual que ocurri\u00f3 en 2011 con el gobierno saliente del PSOE\u2014, el Ejecutivo del PP adjudic\u00f3 esos contratos para los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, prorrogables por dos a\u00f1os y medio m\u00e1s.Entre esos tres contratos, adjudicados a otros tantos grupos audiovisuales, suman un gasto total de 18,52 millones de euros por a\u00f1o (IVA incluido). El grupo aragon\u00e9s Heraldo concentra la mayor parte: 7,39 millones de euros al a\u00f1o por la elaboraci\u00f3n de los informativos, bajo las directrices del ente, y 8,26 millones anuales por encargarse de la mayor parte del resto de programas producidos por Arag\u00f3n TV. El primero de esos contratos ha reca\u00eddo en Chip Audiovisual, y el segundo en Factor\u00eda Plural, sociedades ambas pertenecientes al grupo Heraldo. El tercer contrato, para otros programas, ha sido adjudicado a Mediapro, del catal\u00e1n Jaume Roures, el grupo que impuls\u00f3 La Sexta. En este caso el precio asciende a 2,87 millones de euros al a\u00f1o.Hace poco m\u00e1s de diez a\u00f1os, cuando se pusieron en marcha la radio y la televisi\u00f3n auton\u00f3micas de Arag\u00f3n, se apost\u00f3 desde el primer momento por este modelo externalizado, de subcontratas. As\u00ed se ha mantenido y por \u00e9l sigue apostando ahora el PSOE. Plantilla subcontratadaEso hace que, de los m\u00e1s de 600 profesionales que trabajan para el ente, son solo unas decenas los que forman parte de su plantilla; el resto pertenecen a esas contratas externas. Eso s\u00ed, el \u00abn\u00facleo duro\u00bb que marca el rumbo diario de la radiotelevisi\u00f3n s\u00ed es de plantilla. Entre ellos, los puestos directivos, que en la pr\u00e1ctica son de designaci\u00f3n pol\u00edtica, si bien cuando lleg\u00f3 el PP al gobierno regional opt\u00f3 por mantener pr\u00e1cticamente a todos los que fueron nombrados en la anterior etapa del PSOE.", "title": "La tele auton\u00f3mica, la empresa m\u00e1s subvencionada de Arag\u00f3n: 500 millones de euros en 10 a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/local-aragon/20150623/abci-tele-autonomica-empresa-subvencionada-201506230806.html", "keywords": "subvencionada,aragon,empresa,autonomica,tele", "date": "2015-06-23", "id": "2ff939885c1ec6bbbf5e54d396e75689e5818f55", "summary": "Preciado objeto de poder pol\u00edtico, su control ha sido el \u00faltimo escollo a salvar entre PSOE y Podemos para pactar el nuevo Gobierno regional"}, {"article": "5. Chocar las copas En Espa\u00f1a no hay brindis que no termine con un 'chinch\u00edn'. Cuando se acercan las copas para que emitan tan caracter\u00edstico sonido es muy habitual que los comensales repitan la onomatopeya. \u201c\u00a1Chinch\u00edn! \u00a1Chinch\u00edn!\u201d, puede o\u00edrse. Si viajas a Jap\u00f3n y tienes algo que celebrar, recuerda que debes evitar a toda costa estas palabras. En el idioma nip\u00f3n, la fon\u00e9tica del 'chinch\u00edn' es similar a la utilizada para designar al \u00f3rgano reproductor masculino.La f\u00f3rmula japonesa para brindar es 'kanpai', y s\u00f3lo la utiliza el anfitri\u00f3n de la fiesta al inicio de la comida. Adem\u00e1s, el protocolo tambi\u00e9n indica que hay que estar pendiente de la copa de los compa\u00f1eros de mesa para que, en caso de que est\u00e9 vac\u00eda, rellenarla. Siempre antes que la propia, claro.En alem\u00e1n debes decir 'prost' cuando choques tu copa con la del vecino, mientras que en franc\u00e9s se recurre a un elegante 'a votre sant\u00e9' para hacer lo mismo. En ingl\u00e9s es frecuente escuchar 'cheers' en las fiestas, aunque tambi\u00e9n se utiliza esta misma palabra como sin\u00f3nimo de 'gracias'", "title": "Jap\u00f3n no brinda con chinch\u00edn", "url": "https://www.elconfidencial.com/sociedad/2015-06-23/gestos-que-significan-otra-cosa-en-otros-paises-japon-indonesia-tailandia_893307/", "keywords": "sociedad,chinch\u00edn,brinda,Jap\u00f3n,no,noticias,Tradiciones,jap\u00f3n", "date": "2015-06-23", "id": "4192eaeebf2b6d8526bcd52d159b4b2aa4cb9a43", "summary": "Jap\u00f3n no brinda con chinch\u00edn. Esta onomatopeya se utiliza para referirse a los \u00f3rganos genitales masculinos"}, {"article": "2. Indican con la barbilla Dentro de nuestras fronteras, se\u00f1alar con el dedo es algo de lo m\u00e1s habitual. Aunque no se considera un gesto educado y muchos padres pretenden evitarlo en las costumbres de sus hijos, no es algo fuera de lo com\u00fan. El famoso \u201cno se\u00f1ales, que es de mala educaci\u00f3n\u201d recoge su m\u00e1xima expresi\u00f3n en la India, donde est\u00e1 visto como un insulto muy grave. Los indios prefieren indicar con la barbilla hacia lo que est\u00e1n se\u00f1alando.Tampoco se deben utilizar otras extremidades para apuntar hacia cualquier persona. Los pies est\u00e1n considerados como algo 'sucio', por lo que no se debe se\u00f1alar con ellos. Si por descuido se roza a un desconocido con los pies, se debe pedir perd\u00f3n inmediatamente, de la misma manera que si se tratara de un molesto pisot\u00f3n.Los pies tambi\u00e9n son una parte del cuerpo a la que se presta especial atenci\u00f3n en determinadas religiones. La musulmana, por ejemplo, predica que sus fieles deben lavarse mediante el rito de la 'abluci\u00f3n' cada vez que se entra a orar en una mezquita. Estas acciones purifican el cuerpo y el alma seg\u00fan las creencias isl\u00e1micas, aunque tambi\u00e9n el cristianismo realiza lavados de pies.El Papa Francisco lava los pies a doce presosEl propio Papa 'purifica' a los fieles a trav\u00e9s de esta limpieza simb\u00f3lica cada Jueves Santo. \"Tenemos que tener la certeza de que cuando el Se\u00f1or nos lava los pies nos purifica, nos hace sentir su amor\", dijo este a\u00f1o el Sumo Pont\u00edfice.", "title": "India: no se\u00f1ales al vecino", "url": "https://www.elconfidencial.com/sociedad/2015-06-19/gestos-que-significan-otra-cosa-en-otros-paises-japon-indonesia-tailandia_893299/", "keywords": "sociedad,India,no,se\u00f1ales,noticias,Tradiciones,vecino,india", "date": "2015-06-23", "id": "9ca68a6e14406a3a7c3b7a6a30f8c06f931331dd", "summary": "India: no se\u00f1ales al vecino. En la India prefieren se\u00f1alar con la barbilla, pero nunca con el dedo o los pies"}, {"article": "MADRID.- Cuando la primera plantilla del Real Madrid se encuentra disfrutando de las vacaciones veraniegas, ha estallado el conflicto entre Sergio Ramos y el Real Madrid. En los \u00faltimos d\u00edas la relaci\u00f3n entre ambas partes se ha enquistado hasta el punto de que, a d\u00eda de hoy, las posturas se encuentran m\u00e1s alejadas que nunca. Sin embargo, este distanciamiento no supondr\u00e1 una salida inmediata de Sergio Ramos del Real Madrid. Hay muchos elementos que lo impiden, empezando por su cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n, actualmente tasada en 200 millones de euros. Renovaci\u00f3n paralizada y la teor\u00eda del 70%Pero conviene explicar todo paso por paso. Esta situaci\u00f3n no es nueva. Viene ya de lejos y todo parte de las exigencias del sevillano a la hora de una renovaci\u00f3n de contrato que lleva cerca de un a\u00f1o paralizada. El punto m\u00e1s conflictivo es el del nuevo salario del central. El entorno del defensa madridista situaba el punto de partida en un m\u00ednimo de ocho millones de euros. M\u00e1s, teniendo en cuenta que el franc\u00e9s Karim Benzema renov\u00f3 el verano pasado mejorando en casi 2,5 millones de euros su ficha, pasando de ganar 4,5 a los 7 que percibe actualmente. El de Camas considera que, despu\u00e9s de Cristiano Ronaldo, es el jugador con m\u00e1s peso dentro del equipo Sergio Ramos ha reclamado esa cantidad de dinero partiendo de lo que las personas de su entorno han considerado en denominar como la teor\u00eda del 70%. El de Camas considera que, despu\u00e9s de Cristiano Ronaldo, es el jugador con m\u00e1s peso dentro del equipo. No s\u00f3lo por su contribuci\u00f3n la temporada pasada a la consecuci\u00f3n de la D\u00e9cima, sino tambi\u00e9n por el protagonismo que sostiene dentro del equipo, llevando incluso los galones de la capitan\u00eda. El entorno del defensa considera que deber\u00eda cobrar 10 millones de euros netos por temporada Por lo tanto, si al portugu\u00e9s se le aument\u00f3 en su momento en un 70% su contrato, pasando de cobrar 10 a 17 millones de euros netos por temporada, el club deber\u00eda considerar tener un gesto similar con \u00e9l. Si partimos de que actualmente su salario ronda los seis millones de euros netos, esta subida del 70% implicar\u00eda un contrato de 10 millones de euros netos por temporada, lo que supondr\u00eda al club 20 millones de euros por temporada. No olvidemos que los clubes asumen la parte de tributaci\u00f3n de los contratos de los jugadores.Y esta es la postura que viene defendiendo desde entonces Sergio Ramos, a quien todav\u00eda le restan dos a\u00f1os de contrato en el Real Madrid, concretamente hasta junio del 2017. Para entonces el jugador tendr\u00e1 31 a\u00f1os de edad y, de no renovar antes, podr\u00eda irse a cualquier club del mundo con la carta de libertad bajo el brazo.La postura del Real Madrid El Real Madrid considera que el entorno de Sergio Ramos le est\u00e1 haciendo da\u00f1o y que hay tiempo de sobra para negociar la renovaci\u00f3n Analizada la postura del jugador, llega el momento de contar lo que piensa el club. El Real Madrid, por supuesto, quiere renovar al defensa andaluz pero de momento no parece mover ficha por dos motivos. Lo primero tiene que ver con el entorno del jugador. Consideran que no le est\u00e1 haciendo ning\u00fan bien al internacional espa\u00f1ol. Y lo segundo porque, considerando que quedan dos a\u00f1os de contrato, entienden que hay tiempo suficiente para hablar de la renovaci\u00f3n del jugador, pero nunca en los t\u00e9rminos que exige el jugador. La cifra de 10 millones de euros la tildan de inaceptable para un jugador de su edad. Si Sergio Ramos tuviera cuatro o cinco a\u00f1os menos posiblemente no habr\u00eda dudas sobre renovar atendiendo los deseos del jugador, al que dentro del propio club consideran como clave.Un enfado que acaba en calent\u00f3n En pleno calet\u00f3n con el Real Madrid por no salir a desmentir que se hab\u00eda ofrecido a precandidatos del Bar\u00e7a, Ramos desliz\u00f3 que quer\u00eda salir este mismo verano Y a todo este c\u00f3ctel se han sumado las informaciones aparecidas la semana pasada y las declaraciones de alg\u00fan que otro precandidato a la presidencia del Barcelona, que deslizaban un ofrecimiento del jugador. El defensa ha mostrado su enfado al entender que el club no ha salido a desmentir estos rumores. Sin embargo, en el club no entienden su postura, ya que consideran que si alguien tiene que salir a desmentir algo debe ser el jugador o su entorno, pero nunca el Real Madrid.Y segundo, y lo m\u00e1s preocupante se produc\u00eda este pasado fin de semana cuando el jugador, en pleno calent\u00f3n, dej\u00f3 caer en un c\u00edrculo restringido la posibilidad de quererse marchar ya del Real Madrid. Y en medio de toda esta vor\u00e1gine aparece el Manchester United que, aprovechando las intenciones del Real Madrid de fichar a David De Gea, deja caer el nombre de Sergio como moneda de trueque.Una salida ser\u00eda complicada y no inmediata El club que fichara por cinco a\u00f1os a Ramos, con una cl\u00e1usula de 200 millones, deber\u00eda asumir un coste de 30 millones por a\u00f1o La situaci\u00f3n a d\u00eda de hoy es la siguiente. Ahora hay que esperar que todo se calme y que las aguas vuelvan a su cauce. Eso s\u00ed, hay cosas innegociables. Sergio Ramos jam\u00e1s se marchar\u00e1 al Barcelona. El d\u00eda que abandone el Real Madrid ser\u00e1 para irse fuera de Espa\u00f1a. Y no parece que vaya a producirse esta temporada, m\u00e1s teniendo en cuenta la cl\u00e1usula de 200 millones del jugador. A\u00fan en el hipot\u00e9tico caso de que el club tasara la operaci\u00f3n en 50 millones, el club que firmara cinco temporadas al jugador deber\u00eda considerar que Sergio Ramos le costar\u00eda 30 millones de euros al a\u00f1o. Diez que corresponden al costo anual de la clausula m\u00e1s otros 20 brutos por el contrato del jugador. Y todas estas variables las maneja el club, que posiblemente se siente a hablar con el jugador una vez que se pase la tempestad. Pero si lo hace, posiblemente exigir\u00e1 una total confidencialidad. Y aqu\u00ed el entorno del jugador tiene mucho que decir.El enfado de Ramos contin\u00faa 'in crescendo' La postura de Ramos en estos momentos es la de querer irse ya del Madrid o como mucho cumplir los dos a\u00f1os que le quedan de contrato Sin embargo, a medida que pasan las horas, la posibilidad de la renovaci\u00f3n de Sergio Ramos se aleja cada vez m\u00e1s, ya que su enfado va en aumento. En las \u00faltimas horas se le ha visto saliendo del despacho de sus abogados en la capital de Espa\u00f1a junto a su hermano y representante, Ren\u00e9 Ramos. En ning\u00fan momento fue para hablar de su futuro. La visita respond\u00eda a una cuesti\u00f3n legal y de obligaciones con la administraci\u00f3n como cualquier otro ciudadano.El pr\u00f3ximo jueves Sergio se marchar\u00e1 oficialmente de vacaciones y lo hace con un pensamiento: a d\u00eda de hoy, influido por el calent\u00f3n y molesto por la campa\u00f1a de desprestigio que entiende se est\u00e1 montando en contra suya, est\u00e1 dispuesto a irse. No solo eso, si acaba permaneciendo en el club lo har\u00e1 solo para cumplir las dos campa\u00f1as que le restan pero no est\u00e1 dispuesto a renovar. Pero como dec\u00eda en l\u00edneas anteriores, esto es lo que sucede a 23 de junio del 2015.", "title": "Todos los detalles del conflicto entre Sergio Ramos y el Real Madrid", "url": "http://www.publico.es/deportes/detalles-del-conflicto-sergio-ramos.html", "keywords": "Todos,detalles,Ramos,Sergio,conflicto", "date": "2015-06-23", "id": "c603665c29094ec206d9fc6a994d9269cbbadc7b", "summary": "El jugador, molesto por la actitud del club en los \u00faltimos d\u00edas, desliza que estar\u00eda dispuesto a irse. Todo parte de una renovaci\u00f3n enquistada. En el Real Madrid tienen claro que no van a atender la petici\u00f3n de 10 millones netos por temporada."}, {"article": "MADRID.- El atletismo espa\u00f1ol no se entender\u00eda si Antonio Serrano (La Solana, 1965) no hubiera existido. \u2018El Profesor\u2019, como le llaman sus pupilos, ha dedicado m\u00e1s de media vida a este deporte y ahora plasma toda su experiencia y sabidur\u00eda en el libro Correr de otro modo, para el que ha contado con la ayuda del periodista Alfredo Varona, que escribe en P\u00fablico. Pionero en su \u00e9poca de atleta \u2013fue el primer espa\u00f1ol en bajar de las 2 horas y 10 minutos en la marat\u00f3n-, tambi\u00e9n fue precoz a la hora de situarse al otro lado, con el cron\u00f3metro en la mano. Por sus manos ha pasado pr\u00e1cticamente lo mejor del mediofondo y el fondo espa\u00f1ol de los \u00faltimos treinta a\u00f1os. Juan Carlos Higuero, Chema Mart\u00ednez, De la Ossa, Loli Checa, Javi Guerra, Diana Mart\u00edn, Alessandra Aguilar\u2026 Ha formado un grupo inigualable, al que ha guiado en Europeos, Mundiales y Juegos Ol\u00edmpicos. Pero \u00e9l nunca ha buscado los titulares. \u201cSolo quiero que la gente que trabaja conmigo se sienta bien y consiga sus objetivos\u201d, dice. Con 50 a\u00f1os, no quiere o\u00edr hablar de jubilaci\u00f3n. Disfruta con su d\u00eda a d\u00eda en el INEF de Madrid o saliendo a correr por la Casa de Campo. Y a la vuelta de la esquina ya tiene su pr\u00f3ximo reto. El Mundial de Pek\u00edn aguarda y \u00e9l advierte a los calculadores de medallas: \"Con unas m\u00ednimas tan exigentes, estar all\u00ed ya es todo un \u00e9xito\". Pregunta: \u00bfSe puede resumir toda una vida dedicada al atletismo en 200 p\u00e1ginas?Respuesta: Me he dejado muchas cosas sin poner en el libro. Yo empec\u00e9 a entrenar con 24 a\u00f1os y ahora tengo 50. He tenido una vida con much\u00edsimas horas de entrenamiento, de viajes, de experiencias. En el libro he intentado hablar m\u00e1s en un tono general de vida pero tengo muchas m\u00e1s an\u00e9cdotas y momentos que los dejo bajo secreto confesional. Pero yo estoy contento con el libro porque lo que he dejado escrito ya queda para la posteridad. S\u00ed que han quedado reflejados los momentos que he considerado m\u00e1s importantes o llamativos de mi carrera.\u00bfHa quedado satisfecho con lo que quer\u00eda reflejar en el libro y con lo que Alfredo Varona ha sabido plasmar?Con Alfredo escrib\u00ed otro libro en 2001 pero lo hicimos de forma separada. Yo le he seguido todos estos a\u00f1os y \u00e9l ha escrito art\u00edculos sobre mis atletas. Su manera de escribir me gusta y cuando me propuso el libro me atrev\u00ed a dar el paso. Creo que ha sabido sacar un buen jugo a lo que le he ido contando en nuestras conversaciones.\u00bfQu\u00e9 valores le aport\u00f3 el atletismo que le enganch\u00f3 desde la infancia hasta ahora? \"Los grupos que se forman en el atletismo terminan siendo como una familia y a m\u00ed eso fue lo que me enganch\u00f3\" Pues yo me fui enganchando al atletismo de forma paulatina y casi sin darme cuenta. Yo trabajaba en La Solana en el bar de mi padre y era un chico normal, pero una vez corr\u00ed una carrera y lo hice bien y a partir de ah\u00ed me un\u00ed a un grupo de personas que sal\u00edan a correr y que los fines de semana iba de pueblo en pueblo a participar en carreras. Por eso, lo que m\u00e1s me motiv\u00f3 para continuar fue el compa\u00f1erismo que hab\u00eda en ese grupo, que el atletismo me permit\u00eda viajar y conocer lugares nuevos. Y ya me vine a Madrid, donde todo eso fue creciendo y yo cada vez iba disfrutando m\u00e1s con este deporte. Y ahora mismo, veo la misma ilusi\u00f3n en mis hijas, que tambi\u00e9n hacen atletismo y que disfrutan entrenando con su grupo de amigos. Los grupos que se forman en el atletismo terminan siendo como una familia y a m\u00ed eso fue lo que me enganch\u00f3.Usted fue el primer atleta espa\u00f1ol en bajar de las 2 horas y 10 minutos en una marat\u00f3n, ha participado en siete Juegos Ol\u00edmpicos\u2026 \u00bfle asusta ser historia viva del atletismo? \"Si a lo mejor mi trayectoria se trasladara al f\u00fatbol igual me conocer\u00eda m\u00e1s gente (...) pero estoy muy contento de c\u00f3mo me ha tratado la vida hasta ahora\" Lo que por ejemplo hemos querido resaltar muchas veces en el libro es que yo soy un chico normal de pueblo que por las circunstancias de la vida estoy haciendo lo que estoy haciendo. Si a lo mejor mi trayectoria se trasladara al f\u00fatbol igual me conocer\u00eda m\u00e1s gente, pero yo tampoco busco ese reconocimiento. Yo prefiero hacer bien mi trabajo en el d\u00eda a d\u00eda, que la gente que trabaja conmigo se sienta bien y que mis atletas consigan sus objetivos. Pero s\u00ed estoy muy contento de c\u00f3mo me ha tratado la vida hasta ahora. Mi vida va muy deprisa y por eso me parec\u00eda importante que quedara algo escrito, porque sino las palabras se las lleva el viento. Es verdad es que he estado en siete Juegos y tambi\u00e9n en Mundiales, Campeonatos de Europa, de Espa\u00f1a\u2026 Todo es muy importante y gratificante. Pero tambi\u00e9n cuento todas las horas que he pasado en las pistas de entrenamiento con mis atletas pasando fr\u00edo o a pleno sol.Ha entrenado a atletas de la talla de Juan Carlos Higuero, Chema Mart\u00ednez, Juan Carlos De la Ossa, Javier Guerra, Pablo Villalobos, Diana Mart\u00edn o Alessandra Aguilar. Pocos tienen ese privilegio y esa responsabilidad Es verdad que es una fortuna pero tambi\u00e9n la he buscado y la he trabajado. Yo, por ejemplo, tuve la suerte de encontrarme en mis inicios con Rodrigo Gavela en un piso que estudiaba y con mis entrenamientos consigui\u00f3 ser campe\u00f3n de Espa\u00f1a de marat\u00f3n y luego bati\u00f3 el r\u00e9cord nacional, fue a los Juegos de Barcelona\u2026 Eso me despert\u00f3 mi curiosidad y mi vocaci\u00f3n como entrenador. Ya despu\u00e9s empec\u00e9 ya a entrenar a gente como Juan Carlos Higuero y con mi m\u00e9todo de trabajo en el INEF de Madrid y con lo que hace el boca a boca logr\u00e9 desde al a\u00f1o 1999 darme a conocer y pude hacerme con un grupito majo de atletas hasta hoy en d\u00eda. Y cuando ech\u00f3 la mirada atr\u00e1s y veo todos los atletas que he tenido conmigo y todas las medallas que han conseguido casi no me lo creo. \"No hay que olvidar que este deporte es muy dif\u00edcil, porque coger a un atleta de 18 o 19 a\u00f1os y hacer que llegue a unos Juegos Ol\u00edmpicos solo pasa una vez de 100 o 200\" Pero no hay que olvidar que este deporte es muy dif\u00edcil, porque coger a un atleta de 18 o 19 a\u00f1os y hacer que llegue a unos Juegos Ol\u00edmpicos solo pasa una vez de 100 o 200. A los Juegos, que solo son cada cuatro a\u00f1os, solo van 40 atletas de toda Espa\u00f1a y en el fondo y mediofondo solo 12 o 14. Por tanto, llegar a tener \u2013como yo tuve- cinco atletas como pas\u00f3 en Pek\u00edn en 2008 es dificil\u00edsimo. Cuando llegue el d\u00eda que no pueda alcanzar esas cifras, entonces me dar\u00e9 cuenta de lo que he hecho. Por eso, tener un grupo as\u00ed no me asusta pero solo me planteo que no s\u00e9 hasta qu\u00e9 d\u00eda voy a poder seguir manteniendo este nivel.\u00bfLe quedan todav\u00eda pilas para seguir entrenando a la \u00e9lite?A m\u00ed s\u00ed. De momento tengo 50 a\u00f1os y otros 15 o 20 a\u00f1os puedo estar entrenando al m\u00e1s alto nivel. Mientras yo vea que puedo ayudar a los atletas y al grupo para que consigan sus sue\u00f1os seguir\u00e9 ah\u00ed. As\u00ed que lo de jubilarme no lo tengo en mente. Todav\u00eda tengo cuerda para seguir con ello. \u00bfCu\u00e1l es el momento m\u00e1s emocionante que ha vivido en su carrera?Lo normal es que cuando me hace esta pregunta se me vengan a la cabeza los recuerdos de los grandes campeonatos pero es verdad que tambi\u00e9n paso much\u00edsimas horas en las pistas del INEF, en la Casa de Campo\u2026 Por eso tengo que seguir encontrando la motivaci\u00f3n en el d\u00eda a d\u00eda. Aun as\u00ed, es verdad que en mi vida he tenido momentos muy especiales, como cuando Juan Carlos Higuero se proclam\u00f3 campe\u00f3n de Espa\u00f1a en Barcelona y le dio el pasaporte para los Juegos de Sydney 2000 cuando todav\u00eda ten\u00eda 22 a\u00f1os y casi no le conoc\u00eda nadie. O cuando se qued\u00f3 a solo 28 cent\u00e9simas de la medalla en los 1.500 metros en Pek\u00edn 2008. Tambi\u00e9n aquel r\u00e9cord de Espa\u00f1a de Rodrigo Gavela cuando yo todav\u00eda era atleta o cuando Diana Mart\u00edn fue bronce en el Europeo de Z\u00farich de 2014 o cuando Chema Mart\u00edn fue plata en el marat\u00f3n del Europeo de Barcelona 2010 o las tres medallas de los europeos indoor Goteborg 2013\u2026 esos son los momentos que demuestran que el trabajo bien hecho da sus frutos, pero luego est\u00e1 el d\u00eda a d\u00eda y los momentos en los que los atletas no consiguen hacerlo bien. Y en esos momentos es donde un atleta necesita m\u00e1s el apoyo de su entrenador. Serrano, junto a Alfredo Varona y algunos de los atletas que acudieron la semana pasada a la presentaci\u00f3n de su libro en el Consejo Superior de Deportes. \"Las medallas en un Mundial est\u00e1n al alcance de unos pocos elegidos. En Espa\u00f1a, ahora mismo a esas medallas pueden optar Ruth Beitia y alguno m\u00e1s\" Su pr\u00f3ximo reto es otro de altura, los Mundiales de Pek\u00edn de este verano. \u00bfQu\u00e9 papel podemos esperar de los atletas espa\u00f1oles?A m\u00ed lo que me gusta repetir es que el atletismo es un deporte de much\u00edsimo nivel y que las medallas son muy pocas. Y, adem\u00e1s, hay que tener en cuenta que las marcas m\u00ednimas para ir a un campeonato as\u00ed son muy exigentes, por eso ya es todo un \u00e9xito solo poder participar. Una vez all\u00ed, en cada prueba participan unos 40 atletas y quedar entre los 10 primeros es ya una haza\u00f1a. Y las medallas est\u00e1n al alcance de unos pocos elegidos. En Espa\u00f1a, ahora mismo a esas medallas pueden optar Ruth Beitia y alguno m\u00e1s. Y otros intentar\u00e1n mejorar sus marcas o estar entre los 10 o 15 mejores del mundo, que eso tambi\u00e9n hay que saber valorarlo.El maratoniano Javi Guerra, al que entrena, ha hecho una temporada fant\u00e1stica \"El marat\u00f3n de Pek\u00edn va a ser duro, no solo por los contrincantes, sino tambi\u00e9n por la poluci\u00f3n extrema y por el calor\" Javi ha encontrado en el marat\u00f3n su prueba. En Londres hizo una gran carrera y en las cuatro maratones que ha participado lo ha hecho muy bien. En Pek\u00edn tiene un doble objetivo. Primero estar entre los 15 primeros, que le dar\u00eda billete a los Juegos Ol\u00edmpicos, que es el sue\u00f1o de todo atleta. Pero si se ve bien intentar\u00e1 estar m\u00e1s adelante. Pero hay que tener en cuenta que Pek\u00edn va a ser duro, no solo por los contrincantes, sino tambi\u00e9n por la poluci\u00f3n extrema y por el calor.\u00bfPuede dar algunas pinceladas de su m\u00e9todo de trabajo? \"No me considero un entrenador demasiado \u2018machaca\u2019. Yo prefiero que el atleta pueda estar muchos a\u00f1os a un buen nivel intentando dosificar mucho el ritmo de entrenamientos\" Sobre todo intento aprovechar al m\u00e1ximo los recursos que tengo a mi alrededor y las opciones que me da una ciudad como Madrid. Adem\u00e1s, como entreno a atletas muy distintos, intento adaptar el entrenamiento tanto a las particularidades de cada uno como a la especialidad en la que compiten. No tiene nada que ver un entrenamiento para 800 metros, para 1.500, para 3.000 obst\u00e1culos o para marat\u00f3n. No me considero un entrenador demasiado \u2018machaca\u2019. Yo prefiero que el atleta pueda estar muchos a\u00f1os a un buen nivel intentando dosificar mucho el ritmo de entrenamientos, sobre todo cuando son j\u00f3venes. Yo siempre digo que un buen atleta debe reunir cinco factores: la gen\u00e9tica, un buen entrenamiento visible, otro invisible, la mente y tambi\u00e9n una pizca de suerte.\u00bfQu\u00e9 peso tienen la mentalidad y la motivaci\u00f3n en las piernas de un atleta?La fortaleza mental viene predeterminada en la gen\u00e9tica. Yo he tenido atletas como Juan Carlos de la Ossa, que era muy fuerte, no se asustaba nunca, no se fijaba en los rivales y solo se centraba en hacerlo lo mejor posible. Pero hay otros atletas a lo pasan peor, que se ponen nerviosos el d\u00eda de la competici\u00f3n\u2026 y a esos hay que ayudarles, incluso ponerles un psic\u00f3logo que les ayude a relajarse. Por eso, la mente se puede trabajar pero el atleta que de por s\u00ed es fuerte mentalmente suele llegar m\u00e1s lejos que otros.\u00bfUn entrenador vive obsesionado con el cron\u00f3metro?El cron\u00f3metro es un instrumento que, lo queramos o no, nos ayuda a medir la progresi\u00f3n que va teniendo un atleta. Sin embargo, cuando un atleta pasa a competir a alto nivel lo realmente importante son las marcas m\u00ednimas exigidas para participar en un campeonato en concreto. Por eso, a principios de a\u00f1o siempre se plantean las marcas que necesita alcanzar cada atleta y partiendo de ah\u00ed se planifica todo el entrenamiento. En ese aspecto somos en cierto modo un poco esclavos pero es lo que nos exige el atletismo.Hoy en d\u00eda Espa\u00f1a experimenta un momento dulce en el running. \u00bfQu\u00e9 le aconsejar\u00eda un entrenador de \u00e9lite como usted a alguien que quiere iniciarse en este mundo? \"Mi primer consejo para alguien que quiere empezar a correr es muy sencillo:tiene que ponerse bajo las \u00f3rdenes de alguien que sepa para que le dirija\" Lo m\u00e1s importante es que esas personas tienen que empezar a entrenar de forma progresiva. No puedes coger el primer d\u00eda y hacerte una hora de carrera, porque entonces va a acabar fatal y no va a volver a correr en su vida. Mi primer consejo es muy sencillo, es que esa persona tiene que ponerse bajo las \u00f3rdenes de alguien que sepa para que le dirija. Yo, por ejemplo tengo contrastado esto. Ahora mismo dirijo a alg\u00fan atleta popular que antes solo corr\u00eda y en cuanto les he puesto un plan espec\u00edfico han mejorado un mont\u00f3n. No es bueno que alguien salga de su casa, corra y se vuelva sin m\u00e1s. Tambi\u00e9n viene muy bien que se unan a alg\u00fan grupo de entrenamiento, que ahora hay much\u00edsimos en todos los parques, porque adem\u00e1s de aprender de otros corredores, el entrenamiento no se hace tan aburrido. Adem\u00e1s, esto no consiste en solo mejorar a la hora de correr. Hay que cuidar tambi\u00e9n la alimentaci\u00f3n, la psicolog\u00eda, la indumentaria\u2026 por eso lo mejor es ponerse en manos de un entrenador.", "title": "Antonio Serrano: \"Seguir\u00e9 entrenando mientras vea que puedo ayudar a mis atletas a conseguir sus sue\u00f1os\"", "url": "http://www.publico.es/deportes/antonio-serrano-seguire-entrenando-vea.html", "keywords": "Antonio,vea,entrenando,Serrano,Seguire", "date": "2015-06-23", "id": "a7e84e04d9b662d4a1cb22de6faf38a8151ab887", "summary": "A sus 50 a\u00f1os, uno de los mejores entrenadores del atletismo espa\u00f1ol publica, junto al colaborador de este diario Alfredo Varona, el libro 'Correr de otro modo'. En \u00e9l repasa una vida dedicada a este deporte, sus secretos y experiencias inolvidables. Ahora, ya est\u00e1 centrado en el Mundial de Pek\u00edn, en el que augura \"opciones de medalla para Beitia y alguno m\u00e1s\"."}, {"article": "Mercedes Alaya prometer\u00e1 o jurar\u00e1 este mi\u00e9rcoles en el Tribunal Superior de Justicia de Andaluc\u00eda su nueva plaza en la Audiencia de Sevilla pero el alto tribunal andaluz considera que debe ser ella la que siga instruyendo el caso de los ERE que investiga desde hace cuatro a\u00f1os y medio. Para ello, la jueza ha pedido una de las dos comisiones de servicio en el juzgado, de la que hasta el lunes era titular, a fin de poder seguir indagando durante al menos seis meses m\u00e1s y, qui\u00e9n sabe, poder llamar a declarar a varios exconsejeros que recientemente perdieron su aforamiento (\u00c1vila, Aguayo, Vallejo, Recio, incluso Gri\u00f1\u00e1n).A la espera del acuerdo del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ) sobre la aprobaci\u00f3n definitiva de las dos comisiones de servicio para el juzgado (una de ellas solicitada por la propia Alaya), el TSJA ha hecho p\u00fablico este martes que su Sala de Gobierno considera que Alaya debe encargarse de la causa de los ERE \"hasta que se resuelva sobre su divisi\u00f3n\", solicitada por en\u00e9sima vez la semana pasada por la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n y sobre la que a\u00fan se debe pronunciar en \u00faltima instancia la Audiencia Provincial, que apoy\u00f3 hace un a\u00f1o la postura de Alaya de no dividir el caso. El argumento del TSJA, algo contradictorio en el fondo de la cuesti\u00f3n, se basa en \"la finalidad de lograr celeridad y eficacia en la sustanciaci\u00f3n de los procedimientos y ponderando el conocimiento que posee la anterior titular del juzgado respecto de los asuntos de mayor antig\u00fcedad\".La divisi\u00f3n de trabajo para el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 de Sevilla, aprobada por unanimidad en la Sala de Gobierno, recoge que uno de los magistrados comisionados, \u00c1lvaro Mart\u00edn, se har\u00e1 cargo del tr\u00e1mite y resoluci\u00f3n de los asuntos de nuevo ingreso o pendientes de se\u00f1alamiento, \"sin perjuicio de colaborar con la magistrada titular y ejercer funciones de sustituci\u00f3n interna\".Fuera del caso de las ayudas la formaci\u00f3nDice el TSJA que la otra comisionada, Mercedes Alaya, \"continuar\u00e1 con la instrucci\u00f3n de la causa conocida como Mercasevilla (delito societario) y con los ERE\". La actual titular, Mar\u00eda N\u00fa\u00f1ez Bola\u00f1os, asumir\u00e1 la instrucci\u00f3n de las restantes macrocausas que se siguen en dicho juzgado (entre ellas, la de formaci\u00f3n), ya que \"tienen a\u00fan escaso recorrido por ser de reciente incoaci\u00f3n o bien est\u00e1n en tr\u00e1mite procesal muy avanzado y pendientes de pr\u00f3xima remisi\u00f3n a otros \u00f3rganos judiciales\". Se cumple, aunque por cuestiones de organizaci\u00f3n interna del juzgado, el deseo de la Junta de Andaluc\u00eda de que Alaya no continuase al frente del presunto fraude en las ayudas a la formaci\u00f3n. N\u00fa\u00f1ez Bola\u00f1os, que en el caso de formaci\u00f3n ya hab\u00eda anulado una decisi\u00f3n \u00faltima de Alaya, hab\u00eda planteado la imposibilidad de decidir sobre el conocimiento y posible reparto de los ERE, ya que se encuentra pendiente de resolver por la Audiencia Provincial de Sevilla sobre su divisi\u00f3n en piezas separadas, una \"cuesti\u00f3n relevante para decidir sobre reparto y colaboraci\u00f3n entre titular y comisionada\", argumenta el TSJA en un comunicado. La Sala acuerda que dicho plan de trabajo y criterios de distribuci\u00f3n puedan ser revisados y modificados m\u00e1s adelante, a petici\u00f3n de los interesados.A pesar de que Alaya tiene plaza en la Audiencia de Sevilla desde marzo, hizo saber al TSJA que quer\u00eda terminar la instrucci\u00f3n de los ERE y de otras macrocausas. El TSJA le concede lo primero pero no lo segundo, salvo el \u00faltimo resquicio del caso Mercasevilla. Este mi\u00e9rcoles Alaya se desplazar\u00e1 a Granada para jurar o prometer la plaza de la Audiencia Provincial, de la que tomar\u00e1 posesi\u00f3n el jueves, seg\u00fan avanz\u00f3 Europa Press.", "title": "El TSJA cree que Alaya debe seguir investigando los ERE pero la aparta del caso formaci\u00f3n", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/TSJA-Alaya-seguir-instruyendo-ERE_0_401760488.html", "keywords": "instruyendo,ERE,TSJA,seguir,Alaya", "date": "2015-06-23", "id": "63986426283709071a5d0d31fb5a73e59d5eed39", "summary": "Su Sala de Gobierno considera que ella debe seguir con la instrucci\u00f3n del caso ERE hasta que se resuelva sobre su divisi\u00f3n en piezas separadas, y tambi\u00e9n debe concluir la investigaci\u00f3n del delito societario en el caso Mercasevilla.Su sustituta como titular del juzgado, Mar\u00eda N\u00fa\u00f1ez Bola\u00f1os, asumir\u00eda las supuestas irregularidades en los cursos de formaci\u00f3n y los avales y pr\u00e9stamos concedidos por IDEA.A la espera del acuerdo del CGPJ sobre las dos comisiones de servicio para el juzgado, Alaya se desplaza este mi\u00e9rcoles a Granada para jurar o prometer su nueva plaza en la Audiencia, de la que tomar\u00e1 posesi\u00f3n el jueves."}, {"article": "MANRESA (BARCELONA).- El entrenador del Bayern de M\u00fanich y ext\u00e9cnico del Barcelona, Pep Guardiola, ha admitido su \"gran afecto\" por el ahora precandidato a la presidencia del Barcelona Joan Laporta que confi\u00f3 en \u00e9l cuando le encarg\u00f3 dirigir al primer equipo azulgrana.\"Todos los candidatos son muy buenos, pero no puedo negar que tengo un gran afecto personal por Joan [Laporta]. Se moj\u00f3 por nosotros en los momentos m\u00e1s complicados y le estar\u00e9 siempre agradecido por ello\", ha asegurado el t\u00e9cnico.Guardiola ha realizado estas declaraciones despu\u00e9s de un acto de celebraci\u00f3n del cincuenta aniversario de Ampans (Asociaci\u00f3n Manresana de Padres con Ni\u00f1os Subdotados) que se ha llevado a cabo en el teatro Kursaal de Manresa, a pocos kil\u00f3metros de su natal Santpedor.El t\u00e9cnico ha sido el encargado de cerrar un acto en el que se ha destacado los valores de la asociaci\u00f3n, con la intervenci\u00f3n de sus miembros, directivos y trabajadores. En el tramo final, Guardiola ha pronunciado un discurso de unos 15 minutos de duraci\u00f3n en el que se ha mostrado emocionado y en el que ha destacado: \"Todo lo que hago en mi vida es para que me quieran\".Ha recordado un art\u00edculo de una pedagoga norteamericana en el que escrib\u00eda que un ni\u00f1o no aprende si no siente empat\u00eda por quien le ense\u00f1a. \"Esto es lo que persigo en mi trabajo. Al final, un jugador no se siente mal porqu\u00e9 no juegue, sino porqu\u00e9 piensa que su entrenador no le quiere\", ha indicado.Por ello, Guardiola ha resaltado que es importante la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os desde bien peque\u00f1os para que aprendan que \"si no juegan, no es porqu\u00e9 el entrenador no les quiera, sino porque hay otro que es mejor o porqu\u00e9 hoy no toca\".El acto ha contado con la presencia de unas 800 personas que se han entregado a alguien que, seg\u00fan ha destacado el presentador, \"es uno de los nuestros\".", "title": "Guardiola: \"Tengo un gran afecto por Laporta, le estar\u00e9 siempre agradecido\"", "url": "http://www.publico.es/deportes/guardiola-gran-afecto-laporta-le.html", "keywords": "gran,le,Laporta,Guardiola,afecto", "date": "2015-06-23", "id": "d823f63c455cfcec33b9ffddd2eb94d9e50493d6", "summary": "El exentrenador del Barcelona muestra su apoyo al ahora precandidato a la presidencia cul\u00e9"}]