[{"article": "ValenciaActualizado:04/07/2016 10:22h\u00abLa expansi\u00f3n y la utilizaci\u00f3n del krokodil es ya una realidad en Europa y, con el primer caso documentado cient\u00edficamente en Castell\u00f3n, podemos afirmar que ha comenzado su consumo en Espa\u00f1a\u00bb. Un equipo investigador encabezado por el doctor Gonzalo Haro, profesor del Departamento Medicina y Cirug\u00eda de la Universidad CEU Cardenal Herrera, ha constatado el uso por primera vez en Espa\u00f1a de desomorfina o \u00abkrokodil\u00bb. Una droga letal de fabricaci\u00f3n casera que puede provocar graves consecuencias f\u00edsicas en el sistema vascular, como abscesos, flebitis, tromboflebitis, hemorragias o \u00falceras, entre otras, as\u00ed como da\u00f1os en m\u00fasculos y otros tejidos blandos, adem\u00e1s de en los huesos, con una r\u00e1pida necrosis y gangrena.Aspecto de cocodrilo\u00abEste tipo de lesiones son las que dejan secuelas que, a la vista, simulan ese aspecto de cocodrilo que da nombre a la sustancia\u00bb, seg\u00fan relata Haro. El tratamiento de estas complicaciones m\u00e9dicas del consumo de esta droga requiere, en la mayor\u00eda de ocasiones, de intervenciones quir\u00fargicas de extrema complejidad, con resultados graves para los toxic\u00f3manos, como la extirpaci\u00f3n de las principales venas en los brazos o las piernas, necesitando en ocasiones la amputaci\u00f3n o injertos de piel.Los efectos nocivos de \u00abkrokodil\u00bb est\u00e1n relacionados principalmente con la desomorfina, pero tambi\u00e9n con los componentes t\u00f3xicos para su elaboraci\u00f3n, como el yodo, que produce lesiones de la gl\u00e1ndula tiroides y los cart\u00edlagos. Tambi\u00e9n se han descrito da\u00f1os neurol\u00f3gicos y de otros \u00f3rganos endocrinos, de acuerdo con los investigadores.Aunque el caso detectado en Castell\u00f3n no significa necesariamente que el consumo de la conocida como \u00abhero\u00edna can\u00edbal\u00bb se haya generalizado en Espa\u00f1a, el profesor Haro considera que tras el descubrimiento de su equipo los recursos sanitarios, tanto de atenci\u00f3n primaria o urgencias, como los servicios de adicciones y salud mental, \u00abdeben estar alerta para poder detectar intoxicaciones, s\u00edndromes de abstinencia o secuelas f\u00edsicas y psicopatol\u00f3gicas del consumo de esta nueva droga\u00bb.El \u00abkrokodil\u00bb o desomorfina es una droga de elaboraci\u00f3n casera a base de opi\u00e1ceos que resulta hasta diez veces m\u00e1s fuerte que la hero\u00edna y muchas veces m\u00e1s barata y t\u00f3xica. Seg\u00fan explica el doctor Haro, el inicio del consumo de esta sustancia se situ\u00f3 inicialmente lejos de Espa\u00f1a, en pa\u00edses como Rusia, Ucrania y Georgia.La expansi\u00f3n en el resto del continente del consumo de \u00abkrokodil\u00bb puede guardar relaci\u00f3n, seg\u00fan explican los investigadores, con la situaci\u00f3n de retroceso econ\u00f3mico. La crisis podr\u00eda ser la posible causa de aparici\u00f3n de su consumo en Espa\u00f1a o en otros pa\u00edses de la Europa m\u00e1s occidental como Holanda y Alemania, donde tambi\u00e9n se han detectado recientemente nuevos casos.De hecho, la desomorfina se fabrica a partir de una combinaci\u00f3n de tabletas a base de code\u00edna, disolvente de pintura, l\u00edquido para encendedores, gasolina, \u00e1cido clorh\u00eddrico, f\u00f3sforo rojo (raspado de cajas de f\u00f3sforos) y yodo. El resultado de la cocci\u00f3n de los analg\u00e9sicos y los productos qu\u00edmicos es un f\u00e1rmaco t\u00f3xico y altamente adictivo.Muerte casi seguraLas personas que consumen esta droga no sobreviven m\u00e1s de dos a\u00f1os. Seg\u00fan explica el doctor Haro, \u00abla manifestaci\u00f3n inicial de los primeros efectos se produce a los pocos d\u00edas desde que se inicia el consumo y comprende con m\u00e1s frecuencia neumon\u00eda, meningitis, periodontitis y osteomielitis\u00bb. Todos estos da\u00f1os org\u00e1nicos generan un deterioro f\u00edsico progresivo en los consumidores \u00abque puede causarles la muerte\u00bb. Los efectos empiezan con manchas en la piel, pero su uso continuado la pudre, haciendo que se caiga y dejando los huesos al descubierto.El f\u00e1cil acceso a esta sustancia adictiva, manufacturada por el propio consumidor en la mayor\u00eda de ocasiones, es un factor \u00abdeterminante\u00bb que eleva la alarma social y medi\u00e1tica en relaci\u00f3n con el consumo de \u00abkrokodil\u00bb, seg\u00fan los investigadores. El equipo liderado por Haro junto con Abel Baquero, psic\u00f3logo de la Fundaci\u00f3n Proyecto Amigo de Castell\u00f3n, ha publicado este primer caso documentado cient\u00edficamente de consumo de \u00abkrokodil\u00bb en Espa\u00f1a en el \u00faltimo n\u00famero de la revista \u00abAdicciones\u00bb.", "title": "Documentan el primer caso de consumo de \"krokodil\" en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-documentan-primer-caso-consumo-krokodil-espana-201607022030_noticia.html", "keywords": "consumo,documentan,primer,caso,krokodil", "date": "2016-07-02", "id": "4441089ca3e496f70b8b7980b2d783b8b9637df9", "summary": "Investigadores del CEU constatan en Castell\u00f3n el empleo de la \u00abhero\u00edna can\u00edbal\u00bb"}, {"article": "Actualizado:03/07/2016 16:57hEl pasado domingo, los espa\u00f1oles no votaron pensando en lo mejor para sus representantes, sino que votaron, u optaron por abstenerse, pensando en lo mejor para sus familias. Y por qu\u00e9 no decirlo, pensando en lo mejor para su pa\u00eds \u00bfTe sorprendieron los resultados electorales? La pregunta, como es l\u00f3gico, ha sido recurrente esta semana. Pues sinceramente s\u00ed: los resultados me han sorprendido. Respecto a lo estimado, el medio de mill\u00f3n de votos de m\u00e1s del Partido Popular y el mill\u00f3n de votos de menos de Unidos Podemos es s\u00f3lo un 4 por ciento del censo, pero ha sido determinante para cambiar el arco parlamentario anticipado por GAD3. Ahora toca revisar los m\u00e9todos de estimaci\u00f3n sin echarle la culpa a la afici\u00f3n: el elector, en su mayor parte, no miente, y la prueba es que nunca el recuerdo de voto fue tan preciso. Tan preciso que, quiz\u00e1 por lo f\u00e1cil que parec\u00eda, no vimos los cambios de \u00faltima hora.\u00bfEn qu\u00e9 medida esos cambios fueron causados por el Brexit? Uno de cada cuatro hogares espa\u00f1oles vio como sus ahorros en la bolsa ca\u00edan un 12 por ciento el \u00faltimo d\u00eda de campa\u00f1a, por lo que la incidencia del BREXIT no es descartable. Sobre todo, si tenemos en cuenta que el movimiento electoral ha sido muy homog\u00e9neo en toda Espa\u00f1a. Hasta el punto de que la estimaci\u00f3n de esca\u00f1os basada en el hist\u00f3rico y el resultado global permiten estimar correctamente 346 de los 350 diputados. La sociedad espa\u00f1ola, dentro de su gran diversidad se comport\u00f3 el 26 de junio como una \u00fanica naci\u00f3n. El cambio de voto no tiene su origen, por tanto, en causas locales. Ahora bien, no podemos seguir cayendo en el error de anteponer los titulares que afectan a la \u00e9lite financiera sobre los problemas cotidianos que sufren los ciudadanos. Esos problemas que durante seis meses han estado ausentes del debate pol\u00edtico porque los pol\u00edticos han estado centrados en hablar de pactos, de cargos, de coaliciones o de reformas electorales. Muchos votantes el pasado domingo tuvieron presente el Brexit, pero tuvieron m\u00e1s presente a\u00fan su puesto de trabajo, su pensi\u00f3n, su centro de salud, el colegio de sus hijos, la dificultad para acceder a la vivienda o la corrupci\u00f3n pol\u00edtica. \u00abAll politics is local\u00bb \u2013\u00abtoda pol\u00edtica es local\u00bb\u2013, defend\u00eda Tip O\u2019Neill, portavoz Dem\u00f3crata en el congreso de Estados Unidos. Conviene que lo tengan presente nuestros pol\u00edticos a la hora de negociar para formar gobierno. Los espa\u00f1oles el domingo no votaron pensando en lo mejor para sus representantes sino que votaron, u optaron por abstenerse, pensando en lo mejor para sus familias. Y, por qu\u00e9 no decirlo, pensando en lo mejor para su pa\u00eds.", "title": "Toda pol\u00edtica es local", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-toda-politica-local-201607030102_noticia.html", "keywords": "narciso,michavila,articulo", "date": "2016-07-02", "id": "1cfa30ef33b61936f7570136c9606ca9dc0104ed", "summary": "An\u00e1lisis de Narciso Michavila, presidente de GAD3"}, {"article": "Actualizado:02/07/2016 04:13hCada edici\u00f3n de la Ruta BBVA ( @RutaBBVA) es especial en s\u00ed misma, una aventura para todos los que forman parte de ella. Sin embargo, esta 31\u00aa edici\u00f3n, que acaba de llegar a M\u00e9xico, lo es a\u00fan m\u00e1s porque se trata de la \u00faltima organizada por Miguel de la Quadra Salcedo, creador y alma de este viaje cultural y de aventura, fallecido el 30 de mayo. La primera en la que falta, aunque est\u00e1 en el recuerdo de todos.El trayecto hasta R\u00edo Lagartos, un pueblo costero al norte de la pen\u00ednsula del Yucat\u00e1n y punto de partida de este a\u00f1o, es largo. M\u00e1s de 24 horas de viajes en avi\u00f3n, esperas en aeropuertos y desplazamientos en autob\u00fas, que los ruteros aguantan con paciencia, buen humor y hasta c\u00e1nticos una vez llegados a M\u00e9xico. Todo forma parte de la experiencia.Durante los pr\u00f3ximos 15 d\u00edas, estos 180 j\u00f3venes de 18 y 19 a\u00f1os, procedentes de Iberoam\u00e9rica y Espa\u00f1a, recorrer\u00e1n esta pen\u00ednsula para empaparse del presente y pasado de la sociedad yucateca y conocer en profundidad la civilizaci\u00f3n maya, gran protagonista de esta edici\u00f3n.Con tan solo unas pocas horas de sue\u00f1o, la agenda reclama a los expedicionarios, que, como parte de sus actividades del d\u00eda, visiten la cooperativa Itzamkanac (\u201cEl lugar de la casa del lagarto\u201d), dedicada a la cr\u00eda de cocodrilos para su comercializaci\u00f3n. Los chicos, sentados casi todos en el suelo, escuchan con atenci\u00f3n las explicaciones de Elmy Marfil Marrufo, responsable de esta granja, antes de visitar las instalaciones. En ellas tienen 360 ejemplares, aunque este a\u00f1o esperan aumentar la poblaci\u00f3n en 260. Seg\u00fan explica Marfil, su objetivo es llegar a los 1.000 al a\u00f1o.Del cocodrilo se aprovecha todo: la piel (para bolsos, por ejemplo), la carne (de cada animal se sacan unos cuatro o cinco kilos para su consumo), el aceite (para hacer cremas o como remedio para el asma) y el esqueleto (como elemento decorativo), aunque tambi\u00e9n los pueden vender vivos.En esta cooperativa los alimentan (con pollo, carne roja y pescado) y los cuidan hasta que tienen cinco o seis a\u00f1os, momento de sacrificarlos. Aunque ellos a\u00fan no han llegado a ese punto pues crearon el negocio hace cuatro. Como todav\u00eda no pueden sacarle rentabilidad por esa parte, han abierto las puertas al turismo, tanto nacional como extranjero, de pa\u00edses como Espa\u00f1a, Alemania y Francia, principalmente. Con lo que obtienen de las entradas, financian la alimentaci\u00f3n de los reptiles, que supone un gasto muy elevado. S\u00f3lo de pollo, por ejemplo, compran 200 kilos a la semana.Los expedicionarios recorren las distintas zonas del recinto, en las que encuentran animales en distintas etapas de crecimiento. Ni el calor ni la humedad pueden con la emoci\u00f3n que tienen al coger un ejemplar de un a\u00f1o, con el que todos se quieren sacar una foto. Ni con el recuerdo que se llevan los m\u00e1s aguerridos, que dan de comer a un cocodrilo. Y esto es s\u00f3lo el comienzo de la aventura", "title": "La Ruta BBVA comienza entre cocodrilos", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-ruta-bbva-comienza-entre-cocodrilos-201607020404_noticia.html", "keywords": "ruta,quetzal,bbva", "date": "2016-07-02", "id": "1b66c43ec3e3b3a791592ec8cfdc78fb946ba65f", "summary": "Durante 15 d\u00edas, un grupo de casi 200 j\u00f3venes recorrer\u00e1n la pen\u00ednsula del Yucat\u00e1n"}, {"article": "MadridActualizado:03/07/2016 18:05hAlbert Rivera ha puesto la reforma de la ley electoral como condici\u00f3n imprescindible para plantearse el apoyo de su partido en la pr\u00f3xima legislatura. Sienten en Ciudadanos que han pagado un precio muy severo en esca\u00f1os (ocho diputados menos) los 390.000 votos que ha perdido respecto al 20-D. Por su concepci\u00f3n de cuarto partido, es cierto que Ciudadanos se ve lastrado por el sesgo mayoritario de la circunscripci\u00f3n, lo que le impide entrar en muchas de ellas. Solo logr\u00f3 representaci\u00f3n en 20 de las 52 circunscripciones. Hasta la irrupci\u00f3n de los nuevos partidos, la entrada de un tercer partido, y no digamos un cuarto, a nivel nacional se consideraba pr\u00e1cticamente imposible. La lucha contra la circunscripci\u00f3n es quijotesca, pero el sistema tambi\u00e9n tiene mecanismos de protecci\u00f3n para, como le ha sucedido a Ciudadanos, tiene lugar un descenso en el n\u00famero de votos.En un sistema con circunscripci\u00f3n \u00fanica y estrictamente proporcional Ciudadanos tendr\u00eda mejor representaci\u00f3n, pero en un modelo n\u00edtidamente mayoritario como el brit\u00e1nico o el estadounidense su representaci\u00f3n ser\u00eda ninguna. El primer problema de Ciudadanos es en cualquier caso que no logra ser ni primera ni segunda fuerza en ninguna circunscripci\u00f3n, es ah\u00ed donde el sistema te protege, y solo lograr ser tercero en la regi\u00f3n de Murcia. Su principal problema es ese, que hay tres partidos con m\u00e1s votos.Aparte de Ceuta y Melilla, Ciudadanos se ha quedado sin representaci\u00f3n en seis comunidades aut\u00f3nomas (Castilla-La Mancha, Navarra, Galicia, Extremadura, Pa\u00eds Vasco y La Rioja). En estos territorios obtuvieron los de Rivera 428.158 votos que no le sirvieron para tener ning\u00fan esca\u00f1o.En Castilla y le\u00f3n con 204.241 votos (14,15%) solo obtuvo un diputado de los 31 que reparte la regi\u00f3n (el 3,2%). Solo los 48.972 sufragios de Valladolid sirvieron para tener diputado. En total, en toda Espa\u00f1a, m\u00e1s de 720.000 votos (el 23% de los que tuvo en total) no lograron representaci\u00f3n.Partidos no mayoritariosPero el sistema tambi\u00e9n se dota de elementos que amortig\u00fcen los retrocesos y mantengan la representaci\u00f3n de los partidos que no son mayoritarios, siempre que alcancen un determinado nivel. Y Ciudadanos est\u00e1 en ese equilibrio. El mejor ejemplo de c\u00f3mo el sistema ha protegido a Rivera se encuentra en Catalu\u00f1a. Perdiendo 112.427 logra mantener los mismos cinco esca\u00f1os que el 20 de diciembre. M\u00e1s concretamente, en Barcelona, pese a ceder 84.000 votos esa p\u00e9rdida no se traduce en menor representaci\u00f3n sino que mantiene los cuatro diputados. En Tarragona con algo m\u00e1s de 14.000 votos perdidos mantienen el esca\u00f1o. El caso de esta provincia es peculiar. Porque seis partidos se reparten los seis esca\u00f1os, uno cada uno. Ciudadanos, con 38.898 votos siendo el sexto partido logran un esca\u00f1o, los mismos que En Com\u00fa Podem que tiene 75.021 votos y es primera fuerza.En Cantabria mantienen un esca\u00f1o pese a perder 5.000 votos, y es la misma representaci\u00f3n que tiene el PSOE siendo segunda fuerza con 31.000 votos m\u00e1s que Ciudadanos. Mientras que en Castilla La Mancha pasa de tres a cero diputados perdiendo apenas quince mil votos mientras que en la Comunidad de Madrid pierden solo uno pese a caer en m\u00e1s de 71.000 votos. De hecho estuvo a unos 3.500 votos de mantener el s\u00e9ptimo diputado. Otro caso, en la Comunidad Valenciana mantienen sus cinco diputados con 37.000 votos menos.Si la circunscripci\u00f3n fuera \u00fanica o se optase por un sistema de circunscripci\u00f3n auton\u00f3mica Ciudadanos mejorar\u00eda su representaci\u00f3n, pero con el modelo de Estados Unidos o Reino Unido, pa\u00edses que para Rivera son referencia en muchas cuestiones, no lograr\u00eda ni siquiera tener presencia. Su problema, m\u00e1s que la ley electoral es que hay tres partidos con m\u00e1s votos.", "title": "El sistema electoral tambi\u00e9n ampara a Rivera", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-sistema-electoral-tambien-ampara-rivera-201607030102_noticia.html", "keywords": "sistema,electoral,rivera", "date": "2016-07-02", "id": "764e4b65af7579bdeb85ba6e569d9c64201586e4", "summary": "Ciudadanos no se beneficia del tipo de circunscripci\u00f3n, pero en muchos lugares mantiene representaci\u00f3n pese a fuertes descensos de voto"}, {"article": "MadridActualizado:02/07/2016 19:17hEl l\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias, ha dicho hoy que, m\u00e1s all\u00e1 de las expectativas, su partido tiene m\u00e1s de cinco millones de votos y es \u00abla fuerza con m\u00e1s futuro de Espa\u00f1a\u00bb, y ha a\u00f1adido que se abre en este pa\u00eds \u00abuna nueva fase pol\u00edtica\u00bb en la que \u00abtoca trabajar en la oposici\u00f3n y prepararnos para ser gobierno\u00bb.Iglesias se ha expresado as\u00ed en una nota de prensa tras la reuni\u00f3n que \u00e9l y el secretario de Organizaci\u00f3n, Pablo Echenique, han mantenido hoy con los mandatarios auton\u00f3micos para analizar los resultados del 26J y hacer una valoraci\u00f3n de las l\u00edneas del partido a nivel territorial, como antesala a la reuni\u00f3n del Consejo Ciudadano Estatal de pr\u00f3ximo 9 de julio.El l\u00edder de la formaci\u00f3n morada ha destacado que \u00abcon la excepci\u00f3n de Catalu\u00f1a, Euskadi y Navarra, ha habido muchos ciudadanos que nos apoyaron en diciembre que se han quedado en casa\u00bb y por ello ahora toca hacer an\u00e1lisis con m\u00e1s \u00e9nfasis en la diversidad territorial de Espa\u00f1a.Junto al resto de l\u00edderes auton\u00f3micos de Podemos, Iglesias ha coincidido en que \u00abse abre una nueva fase pol\u00edtica en Espa\u00f1a\u00bb en la que \u00abtoca trabajar en la oposici\u00f3n con nuestros aliados y prepararnos para ser gobierno en el futuro\u00bb.Tambi\u00e9n ha recordado que, m\u00e1s all\u00e1 de las expectativas, Podemos tiene m\u00e1s de cinco millones de votos y es \u00abla fuerza con m\u00e1s futuro de Espa\u00f1a\u00bb.Adem\u00e1s, haciendo valoraci\u00f3n de los pactos electorales, Iglesias ha remarcado que en la reuni\u00f3n ha habido una \"satisfacci\u00f3n generalizada con las confluencias\".Pablo Echenique ha subrayado que el an\u00e1lisis de los territorios siempre aporta claves fundamentales para entender el panorama pol\u00edtico global.\u00abS\u00f3lo quien comprende la pluralidad y la diversidad es capaz de dibujar un mapa certero del todo\u00bb, ha a\u00f1adido.El tambi\u00e9n secretario general de Podemos en Arag\u00f3n ha afirmado que su partido es ya \u00abun espacio pol\u00edtico que se ha consolidado, que ha demostrado que no es flor de un d\u00eda y que est\u00e1 llamado a gobernar tarde o temprano\u00bb y que \u00abse abre un periodo en el cual toca trabajar por el fortalecimiento de la organizaci\u00f3n a la vez que la ponemos a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda\u00bb.", "title": "Iglesias: \"Somos la fuerza pol\u00edtica con m\u00e1s futuro de Espa\u00f1a\"", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-iglesias-afirma-podemos-esta-mas-cohesionado-tras-26-j-y-ganara-elecciones-pronto-201607021634_noticia.html", "keywords": "ganar,elecciones,podemos", "date": "2016-07-02", "id": "2581b3fd45a7b453f312f45f9ca8fe53c7c4e410", "summary": "El secretario general de Podemos dice que ahora \u00abtoca trabajar en la oposici\u00f3n y prepararnos para ser gobierno\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:03/07/2016 16:59hLa campa\u00f1a electoral ha sido muy convulsa en el PSOE. Tanto, que ha enturbiado muchas relaciones personales entre Pedro S\u00e1nchez y algunos miembros de su Ejecutiva, y tanto, que ha terminado por agrietar viejas amistades en el entorno del secretario general del PSOE, incluido su equipo de colaboradores m\u00e1s cercano y directo.La noche del lunes 13 de junio result\u00f3 demoledora para Pedro S\u00e1nchez. Su intervenci\u00f3n en el \u00abdebate a cuatro\u00bb junto a los otros tres candidatos a la presidencia del Gobierno dej\u00f3 muchos jirones entre los miembros de su equipo de campa\u00f1a. Culpas mutuas, gestos duros, desconfianza, falta de asunci\u00f3n de errores... Fue una noche en la que S\u00e1nchez y parte de su equipo rumiaron de verdad la posibilidad del \u00absorpasso\u00bb. Por eso, al d\u00eda siguiente, voces de la direcci\u00f3n del PSOE lamentaron en conversaciones privadas la falta de arrojo y valent\u00eda de S\u00e1nchez y su incapacidad para asumir un protagonismo real y convincente entre Mariano Rajoy y Pablo Iglesias y su \u00abbipolarizada campa\u00f1a\u00bb.De hecho, S\u00e1nchez envi\u00f3 un mensaje interno sin muchos matices que no cogi\u00f3 por sorpresa, entre otros, a C\u00e9sar Luena, Antonio Hernando u \u00d3scar L\u00f3pez. Todos eran conscientes de que la estrategia fallaba y que surg\u00edan puntos de vista muy discrepantes en su hasta entonces monol\u00edtico criterio. Las grietas en el equipo de S\u00e1nchez ya eran patentes para algunos dirigentes socialistas cuando escucharon a su secretario general reconocer que \u00abcomet\u00ed errores en la conformaci\u00f3n de equipos\u00bb, que \u00abhay personas que de verdad rinden porque se creen que est\u00e1n en el equipo, y otras no\u00bb, y que aunque no prepar\u00f3 bien el debate, no toda la culpa fue suya. Un misil en la l\u00ednea de flotaci\u00f3n de los organizadores de la campa\u00f1a, algunos de ellos amigos y confidentes suyos.Sus palabras tras ese debate dejaron entrever lo que era un secreto a voces desde casi el inicio de la campa\u00f1a. Se acrecentaba el des\u00e1nimo porque S\u00e1nchez hab\u00eda arrancado con un perfil demasiado bajo, incluso acomplejado, frente a Pablo Iglesias y frente al poder disuasorio de las encuestas, que desde un principio dieron por segura la superaci\u00f3n de Unidos Podemos al PSOE. A S\u00e1nchez le reprocharon que avanzaba por la campa\u00f1a a rebufo de una opini\u00f3n p\u00fablica condicionada por el ritmo que marcaba Iglesias, y que ofrec\u00eda una imagen debilitada e impotente para atornillar la idea de que el PSOE es realmente la marca original de la socialdemocracia.Todo ello gener\u00f3 una enorme incertidumbre. Y en alg\u00fan caso, un sonoro enfrentamiento entre colaboradores de una campa\u00f1a que, ya en ese momento, se desarrollaba a trompicones y tocaba a su final repleta de dudas para los socialistas, por m\u00e1s que C\u00e9sar Luena trataba de convencer al grupo de que dispon\u00eda de datos muy diferentes a los que apuntaban las tendencias de los sondeos period\u00edsticos, y de que en ning\u00fan caso habr\u00eda \u00absorpasso\u00bb. Tambi\u00e9n empezaron a surgir reproches por haber escondido durante la campa\u00f1a a quienes a su inicio fueron presentados como s\u00f3lidos avales del PSOE m\u00e1s cl\u00e1sico, y como los rostros-reclamo para convencer a eternos votantes socialistas en retirada: Josep Borrell, Jordi Sevilla o Margarita Robles han estado desaparecidos.Ahora que la crisis electoral ha emigrado hacia Podemos, en el seno del PSOE el equipo de S\u00e1nchez trata de recomponer algunas relaciones semi-rotas, y de reactivar el tono de confianza mutua que se fue perdiendo por el desgaste interno sufrido. Y todo, con un objetivo com\u00fan: rehacer los a\u00f1icos de una Ejecutiva dividida en torno a la autoridad y autonom\u00eda del propio S\u00e1nchez, y establecer una estrategia de resistencia frente a los envites que empiecen a producirse para provocar su sucesi\u00f3n al frente de la secretar\u00eda general.En cualquier caso, nadie huye del fracaso real que ha supuesto obtener solo 85 esca\u00f1os, el suelo hist\u00f3rico del PSOE en las urnas. S\u00e1nchez aspira a que evitar el sorpasso haya sido un argumento suficiente para mantenerse en la secretar\u00eda general del PSOE, y para reafirmar una autoridad que algunos barones discuten abiertamente. Hoy sigue siendo una inc\u00f3gnita si Susana D\u00edaz optar\u00e1 a dirigir el partido, o si la obtenci\u00f3n de un esca\u00f1o por parte de Eduardo Madina, precisamente en la lista de S\u00e1nchez por Madrid, ser\u00e1 un pasaporte para optar a la secretar\u00eda general y asumir la refundaci\u00f3n pol\u00edtica, estructural, social y emocional del PSOE.", "title": "La campa\u00f1a de las culpas mutuas y la ruptura de amistades", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-campana-culpas-mutuas-y-ruptura-amistades-201607030102_noticia.html", "keywords": "ruptura,culpas,psoe", "date": "2016-07-02", "id": "f3df772b6c60643b21d629887421e5e45a0539bb", "summary": "\u00abAhora que la crisis electoral ha emigrado hacia Podemos, en el seno del PSOE el equipo de S\u00e1nchez trata de recomponer algunas relaciones semi-rotas\u00bb"}, {"article": "Educaci\u00f3n y sanidadGr\u00e1ficos sobre ratio de alumnos por profesor y sobre la valoraci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica - ABCUna ley que no se modifique con cada cambio de GobiernoQue los pol\u00edticos de todos los partidos se pongan de acuerdo y elaboren una ley de Educaci\u00f3n que no cambie con cada formaci\u00f3n de Gobierno. Esta petici\u00f3n es respaldada por gran parte de la sociedad, sobre todo por padres y madres con ni\u00f1os en edad de escolarizaci\u00f3n, que est\u00e1n cansados de que con cada cambio en el Ejecutivo se modifique el sistema en el que estudian sus hijos.Tambi\u00e9n la libertad de los padres a la hora de elegir el tipo de educaci\u00f3n que reciban sus hijos en el colegio es un aspecto fundamental para los ciudadanos espa\u00f1oles. Poder disponer de una educaci\u00f3n p\u00fablica y de calidad es esencial, consideran, pero sin tener que renunciar por ello a la posibilidad de que los ni\u00f1os puedan recibir clases en centros concertados.Del mismo modo, los espa\u00f1oles consideran imprescindible que los recursos destinados a educaci\u00f3n sean los adecuados, as\u00ed como que haya suficientes profesores para atender las necesidades de aprendizaje de los alumnos. En este aspecto, Espa\u00f1a adquiere un papel destacado, ya que el ratio de alumnos por profesor se sit\u00faa en 10,3, un punto y medio por debajo de la media de la Uni\u00f3n Europea, y por delante de pa\u00edses como Finlandia o Francia.Agilizar las listas de espera y contar con m\u00e1s profesionalesLa sanidad es una de las materias que m\u00e1s preocupa a los ciudadanos, pues su buen funcionamiento es esencial para el desarrollo del pa\u00eds. Aunque algunos sectores de la poblaci\u00f3n se muestran satisfechos con su funcionamiento, y destacan la \u00absuerte\u00bb de los espa\u00f1oles por poder disfrutar de todos los servicios que ofrece de forma p\u00fablica, otros consideran que puede mejorarse en muchos aspectos.La necesidad de agilizar las citas y reducir las listas de espera es uno de los asuntos en los que ambos sectores de la poblaci\u00f3n coinciden. El hecho de tener que asistir al m\u00e9dico de cabecera para poder ser visitado posteriormente por un especialista es algo que, consideran, ralentiza el servicio. Tambi\u00e9n este es uno de los motivos que se atribuyen al colapso de los servicios de urgencias de hospitales y centros de salud, ya que en muchas ocasiones la fecha en la que se da la cita es lejana, por lo que los ciudadanos acuden a estos servicios para solucionar sus problemas.Tambi\u00e9n se cree necesario el aumento de profesionales para poder reducir su cupo de pacientes y que el m\u00e9dico disponga de m\u00e1s tiempo para tratar a cada uno de ellos, as\u00ed como la inversi\u00f3n en los recursos necesarios para hacerlo de la mejor manera posible.Empleo y seguridadGr\u00e1ficos sobre la tasa de paro de Espa\u00f1a y otros pa\u00edses de la UE y sobre criminalidad - ABCPlan de choque para recortar el paro y la temporalidadQue Espa\u00f1a triplica la media de crecimiento de la Uni\u00f3n Europea es indiscutible. Que es tambi\u00e9n el pa\u00eds que est\u00e1 reduciendo el desempleo a un ritmo m\u00e1s elevado y generando empleo a mayor velocidad est\u00e1 fuera de duda. Nadie pod\u00eda prever tan solo hace un par de a\u00f1os que el crecimiento del PIB superar\u00eda el 3%, tasa pr\u00e1cticamente id\u00e9ntica al alza de la ocupaci\u00f3n, y que se iban a crear casi un mill\u00f3n de puestos de trabajo en tan solo dos a\u00f1os y recortar en 1,2 millones el n\u00famero de parados, hasta una tasa del 21%. Los avances en el mercado de trabajo han sido evidentes desde que Espa\u00f1a super\u00f3 la crisis, pero a\u00fan hay casi 4,8 millones de desempleados, lo que obliga al pr\u00f3ximo Gobierno a poner en marcha medidas de choque para facilitar la b\u00fasqueda de trabajo y recortar la temporalidad (m\u00e1s del 90% de los contratos que se realizan son eventuales). Encontrar empleo para los parados se ha convertido en una emergencia nacional. Y una buena f\u00f3rmula es continuar con el plan dise\u00f1ado por la ministra en funciones, F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez, de guiar a cada parado en la b\u00fasqueda de empleo. Falta que las oficinas de empleo realicen un perfil propio para dise\u00f1ar una hoja de ruta personalizada para cada uno de ellos, un itinerario \u00abad hoc\u00bb que facilite la b\u00fasqueda.Sacar a las Fuerzas de Seguridad de la pol\u00edtica partidistaLas Fuerzas de Seguridad, Polic\u00eda y Guardia Civil, son dos de las instituciones mejor valoradas por los ciudadanos. Hay motivo suficente para ello: en plena crisis econ\u00f3mica, con unos recortes presupuestarios importantes y una merma del n\u00famero de agentes, las mujeres y los hombres que velan por nuestra seguridad han estado a la altura de las circunstancias. En ese contexto tan complicado han logrado disminuir la tasa de criminalidad a\u00f1o a a\u00f1o, y situarla entre las mejores de Europa.Sin embargo, la imagen de la Guardia Civil y la Polic\u00eda \u2014en realidad la de esta \u00faltima\u2014 se ha visto empa\u00f1ada por una pol\u00edtica equivocada del Ministerio del Interior, que quiso solucionar un problema pol\u00edtico, como es el desaf\u00edo secesionista en Catalu\u00f1a, por v\u00edas policiales. La c\u00fapula de Interior ha fracasado con su plan, que ha quedado mucho m\u00e1s en evidencia cuando se han conocido los manejos de ciertos mandos policiales cuyo \u00abpatriotismo\u00bb parece medirse en funci\u00f3n del n\u00famero de ceros de su cuenta corriente. Tampoco el episodio de las grabaciones al ministro ayuda.Ha llegado el momento de hacer limpieza. Los ciudadanos est\u00e1n con sus Fuerzas de Seguridad. Y \u00e9stas no se merecen estar en boca de todos por estos episodios.Vivienda y futuro para los j\u00f3venesGr\u00e1ficos sobre el precio de vivienda por comunidades y tasa de paro juvenil - ABCCrear un mercado de hipotecario y de la vivienda m\u00e1s sanoEl estallido de la burbuja ha hundido el precio de la vivienda m\u00e1s de un 30% tras el \u00abboom\u00bb previo. Una de las lecciones de la crisis es la necesidad de un mercado a precios m\u00e1s estables. La recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y del cr\u00e9dito est\u00e1 empezando a provocar un repunte de los precios. Eso s\u00ed, la elevada precariedad laboral y el \u00abstock\u00bb por vender est\u00e1n conteniendo una subida m\u00e1s fuerte, que no estanc\u00e1ndolos. Y es que esa estabilidad debe ser compatible con una revalorizaci\u00f3n sostenible que permita a los espa\u00f1oles mejorar su patrimonio.La mayor dificultad para acceder a la vivienda hace que la sociedad reclame adem\u00e1s una nueva pol\u00edtica de vivienda en alquiler. Los arrendadores reclaman una legislaci\u00f3n que d\u00e9 m\u00e1s seguridad jur\u00eddica a la hora de alquilar sus viviendas, y los inquilinos mayores facilidades de acceso.La crisis inmobiliaria ha desvelado algunos problemas en el mercado hipotecario. Los clientes reclaman a sus entidades m\u00e1s transparencia y mejores pr\u00e1cticas comercializadoras, y el sector ve tambi\u00e9n imprescindible una mayor cultura financiera.Algunos sectores reclaman que la banca rescatada ponga pisos a disposici\u00f3n de las familias en apuros y a precios reducidos. La Sareb est\u00e1 firmando acuerdos con ayuntamientos y autonom\u00edas en este sentido.Ofrecer empleos de calidad acordes al nivel de formaci\u00f3nEl futuro de la sociedad espa\u00f1ola pasa por sus j\u00f3venes, puesto que las nuevas generaciones ser\u00e1n las responsables de impulsar el pa\u00eds y tambi\u00e9n su econom\u00eda. Sin embargo, lo que muchos de ellos consideran es que en Espa\u00f1a no se valora su formaci\u00f3n de la misma forma que se hace en otros pa\u00edses, de manera que las oportunidades que encuentran no son lo suficientemente buenas como para poder trabajar en su pa\u00eds.En los \u00faltimos a\u00f1os, han sido muchos los j\u00f3venes que han decidido buscar oportunidades laborales en otros territorios. Muchos de ellos lo han hecho porque las opciones que han encontrado en otros pa\u00edses son mejores que las que les ofrecen en su propio pa\u00eds. De este modo, consideran que en Espa\u00f1a no se valora su formaci\u00f3n como se deber\u00eda, ya que pese a tener t\u00edtulos universitarios, m\u00e1sters y cursos complementarios, las ofertas que reciben no se corresponden con esos niveles de estudios.Esto, sin embargo, no ocurre en muchos otros pa\u00edses, donde los j\u00f3venes espa\u00f1oles se sienten m\u00e1s valorados y consiguen puestos de empleo de mejor calidad. La necesidad de que el Gobierno espa\u00f1ol tome decisiones que fomenten unas buenas oportunidades laborales es un aspecto fundamental que los j\u00f3venes necesitan y reclaman.Igualdad de oportunidades e igualdad entre territoriosGr\u00e1ficos del presupuesto de becas y de la tasa de paro por comunidades aut\u00f3nomas - ABCGarantizar los estudios a trav\u00e9s de un sistema de becasCon las dificultades econ\u00f3micas por las que pasan algunas familias, la posibilidad de estudiar un grado universitario se puede ver reducida. El sistema de becas con el que cuenta Espa\u00f1a trata de solventar este problema, puesto que desde el Ministerio de Educaci\u00f3n se ofrecen ayudas para que nadie deba renunciar a sus estudios por falta de dinero.Sin embargo, no todos los sectores de la poblaci\u00f3n comulgan con este sistema, ya que algunos j\u00f3venes \u2014y sus familias\u2014 consideran que no es suficiente para nutrir a todos aquellos que lo necesitan. Adem\u00e1s, los tipos de subvenciones que hay actualmente no les parecen suficientes, por lo que muchos reclaman que haya un espectro m\u00e1s amplio que permita solicitarla por varios motivos.Desde 2011 y hasta 2015, el Ministerio ha destinado 6.000 millones de euros en becas al estudio. La petici\u00f3n de algunos sectores es que esta cantidad siga aumentando cada a\u00f1o para poder atender las necesidades de los solicitantes.Por otra parte, el hecho de que en muchos casos se exija un m\u00ednimo de cr\u00e9ditos aprobados para obtenerla tambi\u00e9n conlleva discrepancias,pues algunos consideran que en determinados casos lo que se pide es excesivo. Mismos derechos para todos sin que importe d\u00f3nde vivanLa diferencia en la tasa de paro de las comunidades aut\u00f3nomas es tan solo una de las desigualdades que los ciudadanos creen que hay entre los territorios de Espa\u00f1a. As\u00ed, mientras que en andaluc\u00eda se roza el 30 por ciento de paro, en Arag\u00f3n apenas se pasa del 15 por ciento, seg\u00fan la Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa (EPA) del primer semestre de 2016. Tambi\u00e9n la tasa de crecimiento del PIB, por ejemplo, difiere seg\u00fan las Comunidades aut\u00f3nomas, de manera que en 2015 la econom\u00eda del territorio que m\u00e1s creci\u00f3 fue la de la Comunidad Valenciana (3,6%), y la que menos lo hizo fue la de Cantabria (2,6%).Lo que los espa\u00f1oles solicitan es que tengan las mismas facilidades que el resto de ciudadanos sin importar el territorio en el que residan. La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola recoge que, aunque algunos territorios han llegado al nivel de autonom\u00eda de manera diferente a otros por sus derechos hist\u00f3ricos, la finalidad es para todos la misma, y por tanto el nivel de competencias que pueden asumir tambi\u00e9n. En este sentido, muchos ciudadanos consideran un error que las Comunidades aut\u00f3nomas tengan competencias legislativas de tal importancia como sanidad y educaci\u00f3n, y no sea el Estado quien garantice en \u00faltima instancia esos derechos para todos.Seguridad jur\u00eddica y pensionesMejorar el entorno para la actividad empresarialEspa\u00f1a no es un buen pa\u00eds para montar una empresa en comparaci\u00f3n con otras grandes econom\u00edas europeas y del mundo. Lo dice el Banco Mundial, en cuyo \u00edndice de facilidad para abrir un negocio (\u00abDoing Business\u00bb) nuestro pa\u00eds ocupa actualmente el puesto 33 de 189, por delante de Italia (45) pero por detr\u00e1s de Francia (27), Alemania (15), Estados Unidos (7) y Reino Unido (6). Eso s\u00ed, hace solo cinco a\u00f1os estaba en la posici\u00f3n 49. El pa\u00eds ha avanzado mucho en los \u00faltimos ejercicios, gracias a las reformas de la \u00faltima legislatura, en cuestiones como el tiempo que se tarda en crear una sociedad, que se ha reducido de 130 d\u00edas en 2005 a 14 en 2016. Sin embargo, sigue siendo caro, porque la mitad del negocio va a parar a impuestos, la gran queja de los aut\u00f3nomos y las pymes espa\u00f1olas.Otra de las principales preocupaciones de los empresarios que operan en nuestro pa\u00eds es la proliferaci\u00f3n de normas locales y auton\u00f3micas, muchas veces incoherentes entre s\u00ed. El Gobierno ha tratado de lograr una mayor armonizaci\u00f3n mediante la ley de Unidad de Mercado, sin embargo instituciones como el FMI reclaman su aplicaci\u00f3n efectiva. En esa l\u00ednea, Competencia y otros organismos exigen una liberalizaci\u00f3n de los servicios profesionales.Buscar nuevos ingresos para apuntalar el sistemaLas pensiones p\u00fablicas son la mejor fotograf\u00eda del Estado de Bienestar, de una sociedad solidaria con sus mayores. Un sistema, que cada a\u00f1o absorbe la mayor partida de gasto del Estado, y que est\u00e1 en jaque por el galopante envejecimiento de la poblaci\u00f3n y por la debilidad de los ingresos, incapaces de financiar los gastos. Y varios son los factores: el aumento del n\u00famero de pensionistas, por encima del 1% anual; el recambio de las nuevas pensiones que entran al sistema, que son casi un 40% m\u00e1s altas que las que salen; y el incremento m\u00ednimo garantizado por ley del 0,25%. Resultado: 13.592 millones de d\u00e9ficit en 2015, el doble de los previsto (0,6%). Consecuencia de lo anterior es que la \u00abhucha\u00bb de las pensiones ha menguado sus ingresos en 40.824 millones. De los casi 66.000 millones que lleg\u00f3 a tener en 2011, hoy tiene 25.176 millones despu\u00e9s de que el Gobierno en funciones retirara en junio 8.700 millones. \u00bfQu\u00e9 hacer? Tarea de nuevo Gobierno ser\u00e1 abrir el Pacto de Toledo y buscar f\u00f3rmulas para apuntalar el sistema. Liberarlo, por ejemplo, del coste de las pensiones de viudedad y orfandad, que pasar\u00edan a financiarse con impuestos, como propone el Gobierno en funciones. Los ahorros ser\u00edan de 24.000 millones. Sus se\u00f1or\u00edas tienen trabajo por delante.", "title": "\u00bfQu\u00e9 quieren los espa\u00f1oles de su Gobierno?", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-quieren-espanoles-gobierno-201607030102_noticia.html", "keywords": "quieren,ciudadanos,gobierno", "date": "2016-07-02", "id": "1b24637ffa3f8c2061385740be6568f10a240285", "summary": "La forma de conjurar el populismo es gestionar bien los aspectos clave de la vida nacional"}, {"article": "MadridActualizado:03/07/2016 06:47hPrimero de julio de 1976. Amenaza tormenta sobre Madrid. En el Palacio Real, Don Juan Carlos va a tomar una de las decisiones m\u00e1s dif\u00edciles de sus siete meses de mandato: pedir a Carlos Arias Navarro su dimisi\u00f3n como presidente del Gobierno. El Rey lleva varios d\u00edas muy preocupado y durmiendo mal, pero sabe que necesita tener a dos personas de su m\u00e1xima confianza en los dospuestos clave: la Presidencia del Gobierno y la de las Cortes. Sobre ese tri\u00e1ngulo pivotar\u00e1 la Transici\u00f3n.La primera de esas dos personas es Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda, cuyo nombramiento como presidente de las Cortes fue la primera decisi\u00f3n pol\u00edtica de Don Juan Carlos, apenas diez d\u00edas despu\u00e9s de su proclamaci\u00f3n: el 3 de diciembre de 1975. Previamente, le hab\u00eda preguntado a su antiguo profesor si quer\u00eda presidir el Gobierno, pero este lo rechaz\u00f3: \u00abSe\u00f1or, le ser\u00e9 m\u00e1s \u00fatil en la Presidencia de las Cortes\u00bb. No obstante, su designaci\u00f3n para ese puesto no fue en absoluto f\u00e1cil. Para lograrlo, el Rey tuvo que pedir ayuda al mismo Arias Navarro, que no dud\u00f3 en colaborar, probablemente porque sab\u00eda que situar a Fern\u00e1ndez-Miranda en las Cortes le dejaba el camino expedito para continuar al mando del Gobierno. Pero transcurridos siete meses del primer Gobierno de la Monarqu\u00eda, en ese primero de julio, no hay manera de que Arias Navarro entienda que su permanencia es un obst\u00e1culo para cualquier plan aperturista. Ni le present\u00f3 la dimisi\u00f3n por cortes\u00eda cuando muri\u00f3 Franco ni escuchaba los diferentes mensajes enviados por el Rey. El m\u00e1s sonado, un reportaje publicado por la revista norteamericana \u00abNewsweek\u00bb el 26 de abril, en el que Don Juan Carlos dijo que Arias era un \u00abdesastre sin paliativos\u00bb. Pero el presidente del Gobierno actuaba como quien oye llover, ganando la partida a un Rey angustiado ante el bloqueo de la situaci\u00f3n.Sin embargo, esa angustia ten\u00eda fecha y hora de caducidad. El Monarca y su presidente de las Cortes lo hab\u00edan dise\u00f1ado puntualmente siete meses atr\u00e1s.El Consejo del ReinoEl nombramiento de Fern\u00e1ndez-Miranda en las Cortes conllevaba una segunda responsabilidad, trascendental para sustituir a Arias: la presidencia del Consejo del Reino. Esa instituci\u00f3n era el aut\u00e9ntico \u00abatado y bien atado\u00bb de Franco. Si el sucesor a t\u00edtulo de Rey quer\u00eda nombrar un nuevo presidente y hacerlo respetando la legalidad vigente, deber\u00eda elegirlo sobre una terna presentada por el Consejo del Reino. \u00bfC\u00f3mo conseguir que sus quince miembros, todos ellos designados personalmente por Franco, incluyeran en la terna a un candidato abiertamente aperturista?Durante los \u00faltimos a\u00f1os del franquismo el Consejo del Reino se reun\u00eda solo para ocasiones muy especiales. Por ejemplo, para entregar una terna de candidatos al jefe del Estado tras el atentado de Carrero Blanco, el 20 de diciembre de 1973. Con Franco vivo, todo era un teatro, pero con Don Juan Carlos no ten\u00eda por qu\u00e9 ser lo mismo. Sortear la voluntad del Consejo del Reino no iba a ser f\u00e1cil.La excepcionalidad de estas reuniones era tal que a cada cita acud\u00eda masivamente la prensa. Ese era el primer obst\u00e1culo que quiso esquivar el nuevo presidente. En la primera reuni\u00f3n con los consejeros, que fue presidida por el Rey, impusieron un plan de reuniones quincenales: ser\u00edan los jueves alternos, a las cinco de la tarde. Esos encuentros forzados abordaban temas tan poco atractivos que los periodistas fueron desapareciendo.A la una de la tardeAs\u00ed, seg\u00fan el plan para nombrar al nuevo presidente del Gobierno, el Rey deber\u00eda pedir la dimisi\u00f3n a Arias un jueves, poco antes de las cinco de la tarde. El d\u00eda de iniciar el proceso para relevar a Arias es, pues, el primero de julio, dado que a las cinco de esa tarde estaba convocado de oficio el Consejo del Reino. A eso de la una, el Rey recibe a Arias en el Palacio Real:Cuando empieza a plantear a Arias la nueva situaci\u00f3n, es gratamente sorprendido:\u2014No quiero ser un obst\u00e1culo \u2014dice el presidente asumiendo su relevo con naturalidad y para alivio del Rey.El proceso para nombrar a Adolfo Su\u00e1rez tiene al fin v\u00eda libre. En tres horas est\u00e1 convocado el Consejo del Reino, aunque ni la prensa ni los consejeros tienen la menor idea de la trascendencia de esta reuni\u00f3n. Con esta estrategia de despistar a la prensa y no avisar a nadie, el Rey logra un valor muy importante en pol\u00edtica: la iniciativa. Durante los \u00faltimos siete meses, el Rey y su viejo profesor han trabajado muy discretamente con dos objetivos: dise\u00f1ar, primero, un retrato robot del presidente del Gobierno, y decidir, despu\u00e9s, qui\u00e9n es el candidato id\u00f3neo. Una persona se adecuaba casi a la perfecci\u00f3n: Adolfo Su\u00e1rez. Unas semanas antes los matrimonios Fern\u00e1ndez-Miranda y Su\u00e1rez cenan juntos:\u2014Arias es insostenible \u2014argumenta Su\u00e1rez\u2014. Hay que pensar en el sustituto y el \u00fanico posible eres t\u00fa.\u2014Yo no puedo ser presidente del Gobierno\u2014, responde Fern\u00e1ndez-Miranda.\u2014No hay otro\u2014, insiste Su\u00e1rez.\u2014\u00bfPor qu\u00e9 no t\u00fa?\u2014, contraataca Torcuato.Cinco de la tarde del primero de julio. Palacio de las Cortes. Fern\u00e1ndez-Miranda da comienzo a la reuni\u00f3n del Consejo del Reino informando a los consejeros de la dimisi\u00f3n de Arias. Su objetivo es lograr que el nombre de Adolfo Su\u00e1rez sea uno de los tres finalistas, y hacerlo sin desvelar que ese es el deseo del Rey. Las deliberaciones se desarrollar\u00e1n en dos sesiones, el 2 y 3 de Julio de 1976. Solo dos personas saben qui\u00e9n es el elegidoSerie de votacionesComo catedr\u00e1tico de Derecho Pol\u00edtico, Fern\u00e1ndez-Miranda sabe que el resultado de una votaci\u00f3n depende del sistema que se utilice. As\u00ed, para llevar a Su\u00e1rez a la terna decide comenzar dando la posibilidad a los consejeros de nombrar sus candidatos. Esa es la forma de introducir a su candidato sin levantar sospechas, pues la primera lista es de 32 nombres. El siguiente paso es nombrar uno a uno en alto, de modo que si alg\u00fan candidato no es defendido por nadie queda descartado. As\u00ed son eliminados los dos favoritos de la prensa: Manuel Fraga y Jos\u00e9 Mar\u00eda de Areilza. Es la prueba de que el Consejo del Reino no est\u00e1 dispuesto a ser permisivo con los aperturistas. Pero Fern\u00e1ndez-Miranda ha movido sus hilos y Su\u00e1rez es defendido por uno de los consejeros: adem\u00e1s de ser un hombre del R\u00e9gimen \u2014ni m\u00e1s ni menos que ministro del Movimiento\u2014 , es joven y carism\u00e1tico. Todav\u00eda resuena su discurso un mes atr\u00e1s en las Cortes, cuando sin citar a Machado parafrase\u00f3 \u00abno est\u00e1 el ma\u00f1ana en el ayer escrito\u00bb. Las votaciones se siguen sucediendo hasta un momento en el que Fern\u00e1ndez-Miranda intuye que Su\u00e1rez va a caer. Solo quedan seis nombres. Es el momento de hacer un receso y resplantear la estrategia. A la vuelta, y con la excusa de que todos los sectores del r\u00e9gimen est\u00e9n representados, Torcuato propone agruparlos en tres grupos: falangistas, tecn\u00f3cratas y democristianos. Los consejeros aceptan y se ven abocados a incluir a Su\u00e1rez. Lo hacen sin sospechar nada y convencidos de que el Rey no se decantar\u00e1 por \u00e9l. Federico Silva y Gregorio L\u00f3pez Bravo han tenido muchos m\u00e1s votos. \u00abYa era hora\u00bbAl abandonar las Cortes, los periodistas preguntan por el futuro presidente. Fern\u00e1ndez-Miranda se detiene y dice una de sus frases enigm\u00e1ticas: \u2014Estoy en condiciones de ofrecer al Rey lo que me ha pedido. Unas horas despu\u00e9s, el Rey recibe a Adolfo Su\u00e1rez en el Palacio de la Zarzuela. Cuando el futuro presidente entra en la sala, Fern\u00e1ndez-Miranda la abandona sin decirle nada. \u2014Adolfo, quiero que me hagas un favor...\u2014, comienza el Rey.\u2014Se\u00f1or\u2026\u2014Quiero que seas presidente.\u2014\u00a1Ya era hora!Es 3 de julio de 1976.", "title": "\"Lo que el Rey me ha pedido\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-pedido-201607030101_noticia.html", "keywords": "cuarenta,suarez,aniversario", "date": "2016-07-02", "id": "033c9479d034163b5dec61ff93de092f8bf6037b", "summary": "Hoy se cumplen cuatro d\u00e9cadas del nombramiento de Adolfo Su\u00e1rez, una maniobra que el Rey encarg\u00f3 a Fern\u00e1ndez-Miranda para formar el tri\u00e1ngulo que sac\u00f3 adelante la Reforma Pol\u00edtica"}, {"article": "MadridActualizado:02/07/2016 13:52hEl n\u00famero dos de Podemos, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, intenta cerrar las heridas abiertas en la formaci\u00f3n tras los malos resultados del 26-J. Y lo ha hecho a trav\u00e9s de un v\u00eddeo en el que asegura que el futuro ser\u00e1 \u00abcodo con codo\u00bb con Pablo Iglesias.\u00abQuedan cambios y tareas por delante, hay cosas que hay que corregir en Podemos, pero esos nuevos retos van a ser juntos\u00bb, se\u00f1ala Errej\u00f3n. Durante toda la semana se volvieron a visibilizar los diferentes sectores en la formaci\u00f3n, pablistas y errejonistas, que difer\u00edan en el an\u00e1lisis de las causas del fracaso.Por un lado los afines al secretario pol\u00edtico criticaban la alianza con IU, \u00abno parece haber funcionado\u00bb lleg\u00f3 a decir Errej\u00f3n, que a su vez era el centro de las cr\u00edticas del otro sector por haber sido director de la campa\u00f1a y haber impuesto un discurso \u00abhueco\u00bb, como lo defini\u00f3 Juan Carlos Monedero.Ayer, Iglesias y Errej\u00f3n llegaron juntos a una reuni\u00f3n con representantes de las confluencias, de Equo y de Izquierda Unida, en una demostraci\u00f3n p\u00fablica de buena sinton\u00eda. En esa reuni\u00f3n se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que el problema no fue ni la confluencia ni la campa\u00f1a. As\u00ed no hab\u00eda perdedores ni ganadores dentro del partido. La culpa fue de que las posibilidades de que se convirtieran en una fuerza de Gobierno alarm\u00f3 a parte del electorado. Diagnostican tambi\u00e9n que el mill\u00f3n de votantes que perdieron respecto al 20-D no se fue a otro partido sino a la abstenci\u00f3n.Errej\u00f3n es, eso s\u00ed, m\u00e1s autocr\u00edtico y apunta a posibles errores propios a la hora de trasladar la estrategia o al desgaste que pudo suponerles las negociaciones para la investidura. Y reconoce que una parte del electorado puede verles carentes de la solvencia imprescindible para gobernar.Y para paliar esas carencias Errej\u00f3n plantea la necesaria reestructuraci\u00f3n de la organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de una \u00abdescentralizaci\u00f3n y federalizaci\u00f3n\u00bb que sirva tambi\u00e9n para mejorar la formaci\u00f3n de los cuadros intermedios. Eso s\u00ed, deja un recado a una de las cr\u00edticas de Juan Carlos Monedero: \u00abNo es cierto que haya una dicotom\u00eda entre estar en la calle y estar en la televisi\u00f3n\u00bb.", "title": "Errej\u00f3n trata de cerrar filas y asegura que el futuro ser\u00e1 \"codo con codo\" con Pablo Iglesias", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-errejon-trata-cerrar-filas-y-asegura-futuro-sera-codo-codo-pablo-iglesias-201607021336_noticia.html", "keywords": "iglesias,errejon,futuro", "date": "2016-07-02", "id": "4513e061652f03a75f1eca2739c4b28431c28f3d", "summary": "El n\u00famero dos aleja la posibilidad de competir por el liderazgo del partido"}]