[{"article": "MadridActualizado:10/08/2016 18:29hA la espera. As\u00ed permanece la sede de Ciudadanos en Madrid desde el d\u00eda despu\u00e9s de las elecciones, cuando el l\u00edder del partido ofreci\u00f3 a Mariano Rajoy y Pedro S\u00e1nchez formar una mesa de negociaci\u00f3n a tres. Pero desde entonces no ha habido ni llamadas, ni mensajes, ni noticias, ni nuevos movimientos.\u00abNadie se ha puesto en contacto con nosotros\u00bb, ha dicho este lunes Albert Rivera tras la reuni\u00f3n de la Ejecutiva. En rueda de prensa, Rivera ha defendido su propuesta de mesa a tres, pero tambi\u00e9n asume que su partido no es decisivo. \u00abNo hay suma posible sin la abstenci\u00f3n del PSOE\u00bb, ha asegurado. Ahora, ha reconocido, est\u00e1n a la espera de que \u00abquien quiere gobernar\u00bb mueva ficha. Lo que s\u00ed ha ocurrido, seg\u00fan Rivera, es que PP y PSOE siguen \u00abbloqueando\u00bb la situaci\u00f3n con sus negativas.La sensaci\u00f3n de espera se refleja incluso en los escenarios estudiados durante el Comit\u00e9 Ejecutivo. Preguntado Rivera sobre la posibilidad de llegar a un \u00abacuerdo de m\u00ednimos\u00bb con el PP a cambio de una temporalidad fijada, Rivera ha asegurado que en su partido ni lo han debatido, ni lo han pensado. Tambi\u00e9n ha explicado que Ciudadanos \u00abquiere escuchar\u00bb las propuestas que el PP ponga sobre la mesa y c\u00f3mo piensa sacar adelante el Gobierno de m\u00ednimos. \u00abPero como no sumamos, no depender\u00e1 de Ciudadanos que haya o no gobierno\u00bb.Eso s\u00ed, es b\u00e1sico que alguien intente formar un Ejecutivo. Rivera ha criticado que \u00abno se inicien\u00bb ya las negociaciones para el nuevo Gobierno por parte de quien tiene m\u00e1s esca\u00f1os ya que a su juicio es algo que deber\u00eda ocurrir cuanto antes y ha dicho que cuando ellos reciban alguna llamada, se pondr\u00e1n en marcha. Asimismo, ha reconocido que su partido tiene un papel importante esta legislatura, el de \u00abponer en marcha reformas y hacer una oposici\u00f3n constructiva\u00bb.Sobre la configuraci\u00f3n de la mesa del Congreso, Rivera tambi\u00e9n ha explicado que aunque \u00abhan salido globos sonda\u00bb, Ciudadanos no ha tenido a\u00fan ninguna conversaci\u00f3n al respecto.", "title": "Rivera: \"Estamos esperando a que quien quiere gobernar mueva ficha\"", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-rivera-estamos-esperando-muevan-ficha-201607041359_noticia.html", "keywords": "mover,ficha,rivera", "date": "2016-07-04", "id": "e1cede1140cda973042084a06a0224c6b5a3d423", "summary": "El l\u00edder de Ciudadanos defiende su propuesta de una mesa de negociaci\u00f3n a tres"}, {"article": "MADRIDActualizado:04/07/2016 13:55hEste fin de semana la famosa influencer Aida Domenech, m\u00e1s conocida como Dulceida, ha organizado el #DulceWeekend, un evento d\u00f3nde la m\u00fasica y la moda se han convertido en los verdaderos protagonistas. La mezcla de estos dos ingredientes explosivos persegu\u00eda un objetivo ben\u00e9fico: el 10 por ciento de las entradas se destin\u00f3 a la guarder\u00eda CNOUT de Senegal.La velada tuvo lugar en la antigua Fabrica Damm de Barcelona, a donde asistieron innumerables seguidores y fans de la bloguera, en su mayor\u00eda j\u00f3venes apasionados por las redes sociales.\u00abEstoy emocionada como una ni\u00f1a peque\u00f1a\u00bb, declar\u00f3 Dulceida d\u00edas antes en su blog. Para ella, este evento era mucho m\u00e1s personal que los dem\u00e1s y por eso se sent\u00eda m\u00e1s implicada. All\u00ed se pudieron ver m\u00e1s de 90 marcas de dise\u00f1o textil y complementos que, tal y como ella ha afirmado, le \u00abvuelven loca\u00bb. Algunos \u00abstands\u00bb mostraron sus nuevas colecciones a los asistentes, y las \u00faltimas tendencias llegaron de la mano de firmas como Arizona Vintage, Asos o Hawkers. Adem\u00e1s, cada d\u00eda se realizaron varios cambios de \u00ablook\u00bb y se sortearon distintos premios.Junto a los \u00abstands\u00bb, los asistentes pudieron disfrutar de actuaciones musicales como la de Carlos Sadness, una zona \u00abchill out\u00bb, cientos de \u00abfoodtrucks\u00bb e, incluso, \u00abshows\u00bb de maquillaje improvisado y de tatuajes a cargo de Victor Candiotti.El broche final al evento lo puso Alba Paul Ferrer, la novia de Dulceida, qui\u00e9n protagoniz\u00f3 el momento m\u00e1s emotivo del encuentro. \u00c9sta se arrodill\u00f3 y le pidi\u00f3 matrimonio ablandando a todos los que se encontraban presentes. Coincidiendo con el fin de semana del Orgullo Gay, ya es otra pareja de moda la que se da el \u00abS\u00ed, quiero\u00bb. Dulceida no solo le respondi\u00f3 emocionada sobre el escenario a su nueva prometida, sino que ha publicado en su cuenta de Instagram una foto de ambas con una declaraci\u00f3n de amor para Alba.", "title": "Dulceida se compromete con su novia, Alba Paul", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-dulceida-compromete-novia-alba-paul-201607041654_noticia.html", "keywords": "dulceida,dulceweekend,compromete,durante", "date": "2016-07-04", "id": "21e8a9afb4825a36c422075b025fe3de9525af48", "summary": "La novia de la famosa influencer le ha pedido matrimonio durante el evento #DulceWeekend, un festival que la bloguera ha organizado en Barcelona este fin de semana"}, {"article": "MADRID / BARCELONAActualizado:05/07/2016 10:14hEl Ministerio de Fomento, la Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil y el presidente de Vueling, Javier S\u00e1nchez-Prieto, mantuvieron ayer por la tarde una reuni\u00f3n para conocer los motivos que han llevado a la oleada de cancelaciones y retrasos de los \u00faltimos d\u00edas. Sobre la mesa, la apertura de un expediente informativo para evaluar los da\u00f1os infligidos a los derechos de los pasajeros. La titular de la cartera ministerial en funciones, Ana Pastor, recalc\u00f3, horas antes, en declaraciones a RNE, que \u00absucesos\u00bb como los registrados este fin de semana \u00abno pueden salir gratis a nadie\u00bb. Esta investigaci\u00f3n, que lleva a cabo la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea (AESA), dependiente de Fomento, prev\u00e9 sanciones econ\u00f3micas en caso de que se detecten irregularidades. En concreto, tal y como recoge la ley de seguridad a\u00e9rea, pueden alcanzar un m\u00e1ximo de 4,5 millones de euros en funci\u00f3n de la gravedad de las infracciones, detallan fuentes del organismo regulador. Estas multas, en todo caso, no ser\u00edan las \u00fanicas a las que se tendr\u00eda que enfrentar la aerol\u00ednea del grupo IAG con base en El Prat, ya que a ellas se sumar\u00edan las indemnizaciones que deber\u00e1 abonar a los clientes afectados por las demoras superiores a tres horas y las suspensiones (de hasta 600 euros por viajero) y el coste de los reembolsos de los billetes o el traslado en otros medios de transporte. Asimismo, la Generalitat, que convocar\u00e1 semanalmente a Vueling a una comisi\u00f3n de seguimiento, no descarta imponer sus propias multas, tal y como traslad\u00f3 a los directivos el consejero de Empresa y Competitividad, Jordi Baiget, y su hom\u00f3logo de Territorio y Sostenibilidad, Josep Rull. Exceso de ambici\u00f3nA falta de que la AESA detalle qu\u00e9 ha sucedido, tanto desde el Ejecutivo como desde los sindicatos vinculados a la compa\u00f1\u00eda se considera que la ra\u00edz de los incidentes se encuentra en el \u00abexceso de ambici\u00f3n\u00bb de la anterior direcci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda al programar la operativa desde el aeropuerto barcelon\u00e9s. El propio director comercial de la aerol\u00ednea, David Garc\u00eda Blancas, lo reconoci\u00f3 al ser entrevistado en TV3, tras explicar que debido a los errores en la planificaci\u00f3n se gener\u00f3 una \u00abbola de nieve\u00bb agravada por la huelga de controladores a\u00e9reos franceses.El secretario de Estado de Infraestructuras, Transporte y Vivienda, Julio G\u00f3mez-Pomar, quien estuvo presente en el encuentro que se celebr\u00f3 en Madrid, explic\u00f3 al t\u00e9rmino de la reuni\u00f3n que Vueling deber\u00e1 presentar hoy a Aviaci\u00f3n Civil \u00abun plan de contingencia que le permita hacer frente a la demanda de vuelos\u00bb durante la campa\u00f1a estival, que comprende los meses de julio, agosto y septiembre. Como paso previo, la empresa ha alquilado seis aviones y ha contratado 32 pilotos. Al mismo tiempo, ha reforzado sus servicios de atenci\u00f3n al cliente. De cualquier modo, insisten desde Fomento, este programa no excluir\u00e1 a la compa\u00f1\u00eda de las obligaciones que se deriven del expediente de AESA si, finalmente, se observan infracciones. Tras la mejora de las demoras y cancelaciones \u2014\u00fanicamente tres\u2014 durante la \u00faltima jornada, la aerol\u00ednea tiene previsto cancelar hoy martes un total de 40 vuelos, de los que 18 ten\u00edan origen o destino Barcelona y 22 en otros aeropuertos espa\u00f1oles. De nuevo, con los paros de los controladores franceses como tel\u00f3n de fondo. De todos modos, el argumento de las huelgas en el espacio a\u00e9reo galo no convence ni al Ejecutivo ni a los sindicatos. Fuentes de la secci\u00f3n a\u00e9rea de CC.OO. \u2014que recientemente alcanz\u00f3 un acuerdo con la compa\u00f1\u00eda para renovar el convenio colectivo\u2014 subrayan que no se trata tanto de un problema de falta de personal como de deficiencias organizativas por la ausencia de puestos directivos para ordenar de manera eficiente los turnos de la plantilla y utilizar la capacidad disponible de todos los aviones, algo que resulta especialmente destructivo cuando se produce la m\u00ednima demora. Otros sindicatos como Sepla o Stavla recalcan que las tripulaciones vuelan \u00abal l\u00edmite\u00bb.", "title": "Vueling se enfrenta a multas por parte de Fomento de hasta 4,5 millones", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-vueling-enfrenta-multas-parte-fomento-hasta-45-millones-201607042130_noticia.html", "keywords": "vueling,fomento,sancion", "date": "2016-07-04", "id": "06c3cf5efbfe13825dd131ca44d5fcfb89452f49", "summary": "La compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea deber\u00e1 presentar hoy un plan de contigencia al Gobierno"}, {"article": "San Lorenzo de El EscorialActualizado:10/08/2016 17:45h\u00cd\u00f1igo Urkullu ha defendido este lunes la necesidad de un gobierno de estabilidad para Espa\u00f1a, a\u00f1adiendo que su formaci\u00f3n, el PNV, est\u00e1 dispuesta a sentarse a dialogar \u00absin establecer vetos ni l\u00edneas rojas\u00bb, aunque solo si la \"agenda vasca\" se pone encima de la mesa. El lendakari, que ha acudido a los cursos de verano de la UCM en El Escorial para inaugurar unas jornadas sobre la convivencia en Pa\u00eds Vasco sin ETA, ha pedido la gesti\u00f3n de la pol\u00edtica penitenciaria a cambio de favorecer pactos que posibiliten la gobernabilidad de Espa\u00f1a, a pesar de que ha admitido que todav\u00eda no ha recibido una llamada de La Moncloa.Urkullu, que tambi\u00e9n en su discurso ha reclamado \"el acercamiento de personas presas a c\u00e1rceles pr\u00f3ximas a su domicilio familiar\", no ha dudado en exigir el final definitivo del terrorismo: \"Me dirijo a ETA y le insto a que culmine su desarme y desaparici\u00f3n en el plazo m\u00e1ximo de doce meses\", ha declarado. Terminado el acto inaugural, el lendakari ha expresado su deseo de que \"haya un gobierno\": \"Creo que Espa\u00f1a necesita un gobierno, y que sea un gobierno con estabilidad\", ha afirmado. \u00abSe antoja dif\u00edcil por la relaci\u00f3n entre los partidos pol\u00edticos que se est\u00e1 viendo nuevamente tras las elecciones del 26 de junio. Pensaba que tras el 20 de diciembre y seis meses de par\u00e1lisis las cosas hubieran cambiado, y no han cambiado en cuanto a los vetos y las l\u00edneas rojas\u00bb, ha a\u00f1adido. Acto seguido, Urkullo ha destacado que \"los partidos pol\u00edticos que tengan un deseo de gobernabilidad de Espa\u00f1a saben que hay una propuesta, que es la vasca, sobre la mesa\u00bb. Requisito para el que solo deber\u00e1n tener presente \"la agenda vasca\", en parte anunciada durante su discurso. En ese sentido, el lendakari ha recordado el apoyo que el PNV estuvo dispuesto a brindarle a Pedro S\u00e1nchez durante la sesi\u00f3n de investura del pasado marzo, apoyo finalmente convertido en una negativa. El acuerdo alcanzado entonces entre socialistas y Ciudadanos disgust\u00f3 a los nacionalistas, que no cuentan con el aprecio de los de Albert Rivera. \"Con el PNV, ni hablar\", ha resumido, en referencia a la actitud de la formaci\u00f3n naranja hacia el PNV, el pol\u00edtico vasco. Paz en el Pa\u00eds VascoUrkullu, que ha asistido a El Escorial para inaugurar el ciclo de conferencias \u00abPropuestas de un futuro para la convivencia de una Euskadi sin ETA\u00bb, ha querido aprovechar la oportunidad para presentar un programa de propuestas destinado a garantizar una \u00abconvivencia conciliada\u00bb en Pa\u00eds Vasco, y divididas en cuatro bloques: \u00abV\u00edctimas, Clarificaci\u00f3n, Memoria, Reinserci\u00f3n\u00bb. Junto al reconocimiento de las v\u00edctimas del terrorismo, el lendakari tambi\u00e9n ha presentado un proyecto destinado a la \u00abclarificaci\u00f3n de lo ocurrido en el periodo de 1960 a 2010\u00bb, a\u00f1os en los que ETA estuvo activa, adem\u00e1s de la puesta en marcha de una pol\u00edtica de \u00abreinserci\u00f3n y reintegraci\u00f3n de las personas presas\u00bb.", "title": "Urkullu no pondr\u00e1 \"l\u00edneas rojas\" a las negociaciones de gobierno si se respeta la \"agenda vasca\"", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-urkullu-afirma-sentara-negociar-para-formar-gobierno-sin-establecer-vetos-lineas-rojas-201607041329_noticia.html", "keywords": "vetos,urkullo,gobierno", "date": "2016-07-04", "id": "cfa2be7d7e8914513f50bf409a65cd265d9c5cb5", "summary": "El lendakari ha asistido este lunes a los cursos de la UCM en El Escorial para inaugurar un ciclo de conferencias sobre el futuro de Pa\u00eds Vasco tras la el cese de la actividad armada de ETA"}, {"article": "MADRIDActualizado:04/07/2016 18:02hEl PSOE ha dicho ya que no facilitar\u00e1 la investidura del presidente del Gobierno en funciones, Mariano Rajoy, y, por eso, fuentes de la direcci\u00f3n socialista aseguran que el partido no entiende por qu\u00e9 el l\u00edder del PP quiere esperar al Comit\u00e9 Federal para llamar al l\u00edder de los socialistas, Pedro S\u00e1nchez, ya que su posici\u00f3n seguir\u00e1 siendo la misma.Seg\u00fan estas fuentes, el secretario general del PSOE est\u00e1 dispuesto a reunirse con el l\u00edder del PP pero le recomienda que, cuando llegue ese encuentro, tenga ya una mayor\u00eda articulada con sus \u00abafines ideol\u00f3gicos\u00bb, porque \u00abno puede contar\u00bb con los socialistas para seguir en La Moncloa.De hecho, defienden que \u00abno se entiende\u00bb que, una semana despu\u00e9s de las elecciones del 26 de junio, su \u00fanica cita pol\u00edtica sea con Coalici\u00f3n Canaria. Ma\u00f1ana recibir\u00e1 en Moncloa al presidente del Gobierno canario, Fernando Clavijo, y al secretario general del partido, Jos\u00e9 Miguel Barrag\u00e1n.Desde Ferraz, se anima as\u00ed a Rajoy a \u00abno dilatar m\u00e1s\u00bb estas negociaciones y a ponerse manos a la obra en la b\u00fasqueda de esa mayor\u00eda alternativa, en la que los socialistas creen que deber\u00eda mirar a Ciudadanos y a partidos nacionalistas de derechas.S\u00e1nchez le dir\u00e1 que noPorque lo que debe tener claro es que el PSOE y su secretario general le van a \u00abdecir que no\u00bb. De esta manera, la direcci\u00f3n socialista descarta que vaya a haber cambios significativos en el pr\u00f3ximo Comit\u00e9 Federal, que se reunir\u00e1 el pr\u00f3ximo s\u00e1bado por primera vez despu\u00e9s de las elecciones del 26 de junio.Ese d\u00eda, S\u00e1nchez se dirigir\u00e1 a sus compa\u00f1eros, despu\u00e9s de haber hablado durante esta semana con los dirigentes territoriales del partido para recabar su opini\u00f3n sobre el escenario pol\u00edtico abierto despu\u00e9s de los \u00faltimos comicios.Por el momento, existe pr\u00e1ctica unanimidad en el PSOE en no facilitar el gobierno a Rajoy. El \u00fanico 'bar\u00f3n' que se ha manifestado favorable a permitir esa investidura ha sido el presidente de Extremadura, Guillermo Fern\u00e1ndez Vara, que el mismo lunes despu\u00e9s de las elecciones abog\u00f3 por permitir gobernar al PP y despu\u00e9s defendi\u00f3 una \u00ababstenci\u00f3n m\u00ednima\u00bb, es decir, con el n\u00famero de diputados \u00abestrictamente imprescindible\u00bb para que salga adelante.Por eso, el PSOE no entiende que el PP espere a esa cita para llamar a S\u00e1nchez. Este lunes, el vicesecretario de Comunicaci\u00f3n del PP, Pablo Casado, ha sugerido que Rajoy esperar\u00e1 a que pase ese c\u00f3nclave para ponerse en contacto con el l\u00edder de los socialistas.", "title": "El PSOE avisa a Rajoy de que seguir\u00e1 dici\u00e9ndole \"no\" tras su Comit\u00e9 Federal", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-psoe-avisa-rajoy-seguira-diciendole-no-tras-comite-federal-201607041801_noticia.html", "keywords": "psoe,rajoy,comite", "date": "2016-07-04", "id": "0ecfbd65531dae38e4cf526446a0f8ee60e52ba3", "summary": "Pedro S\u00e1nchez est\u00e1 dispuesto a reunirse con Rajoy, pero le recomienda que para entonces tenga ya una mayor\u00eda articulada con sus \u00abafines ideol\u00f3gicos\u00bb"}, {"article": "Actualizado:05/07/2016 13:17hIzamal recibe a los ruteros con amenaza de tormenta. La localidad desprende color amarillo. Decora las fachadas de sus edificios de una planta, en referencia al ma\u00edz, al sol y, sobre todo, a su \u00aboro verde\u00bb, el henequ\u00e9n, una planta aut\u00f3ctona de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n cuya fibra se utiliza para hacer hilo, empleado tradicionalmente en la industria textil local. \u00c9sta es una poblaci\u00f3n de tres culturas: la maya, la colonial y la actual. Habla de la mezcla de civilizaciones, uno de los temas centrales de este viaje, que se asocia fundamentalmente con la figura de Gonzalo de Guerrero. Este marino espa\u00f1ol viajaba en la nao Santa Mar\u00eda de Barca, que naufrag\u00f3 frente a las costas caribe\u00f1as en 1511. Tras pasar unos a\u00f1os como esclavo, adopt\u00f3 la cultura maya como propia, se cas\u00f3 con una nativa con la que tuvo varios hijos y e incluso lleg\u00f3 a ser jefe militar. Rechaz\u00f3 la oportunidad de volver a Espa\u00f1a y por eso le llamaron \u201cEl renegado\u201d. En M\u00e9xico es considerado el padre del mestizaje.Las mejores vistas de Itz Mal, nombre original de la poblaci\u00f3n que quiere decir \u201cRoc\u00edo que cae del cielo\u201d, se aprecian desde lo alto de la pir\u00e1mide de K'inich ka'k Mo' (\u201cguacamayo de fuego con cara de sol\u201d), a donde los expedicionarios acceden tras subir un buen n\u00famero de escaleras. Desde all\u00ed, destaca entre el paisaje el convento franciscano de San Antonio de Padua, construido entre el 1553 y el 1561 sobre la pir\u00e1mide de Pap-Hol-Chac y en cuyo exterior se instala el campamento de la Ruta BBVA.Alrededor del convento, las calles de la ciudad est\u00e1n llenas de actividad, llenas de coches; bicicletas; calesas decoradas con flores y tiradas por caballos con sombrero; motos en las que a veces viajan hasta cuatro personas: padre, madre y dos ni\u00f1os peque\u00f1os en medio. El ritmo no decae cuando oscurece. Al menos, no en esta ocasi\u00f3n. La plaza de Izamal est\u00e1 repleta de gente. Se celebra el concurso de belleza \u201cLa flor m\u00e1s bella del campo\u201d, en el que participan 15 j\u00f3venes de municipios de la zona. El p\u00fablico, entregado, agita carteles con los nombres de las participantes y se emociona al conocer la ganadora. Algunos incluso suben al escenario para felicitarla. Entre los espectadores, llama la atenci\u00f3n un joven con una boa constrictor sobre el cuello, su mascota, a la que ha sacado a \u00abpasear\u00bb con la normalidad con la que otros sacan al perro. Tras el concurso, varios grupos de batukada toman el relevo festivo y llenan de ritmo la noche.", "title": "Mezcla de culturas en Izamal", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-mezcla-culturas-izamal-201607040746_noticia.html", "keywords": "ruta,quetzal,culturas,mezcla", "date": "2016-07-04", "id": "7ab79ddbe7ede7a0d336609b8671646a8b9400b4", "summary": "Las mejores vistas se aprecian desde lo alto de la pir\u00e1mide de K'inich ka'k Mo'"}, {"article": "San Lorenzo de El EscorialActualizado:04/07/2016 15:34hEl secretario general de Podemos, Pablo Iglesias, ha asistido este lunes a los cursos de verano de la Universidad Complutense de Madrid en El Escorial para participar en el ciclo de conferencias \u00abEl tema de nuestro tiempo: pensar el futuro\u00bb. El l\u00edder de la formaci\u00f3n morada, que ha atendido a los periodistas antes de iniciar una charla sobre el origen del partido, su situaci\u00f3n y objetivos, ha esquivado las preguntas sobre el m\u00e1s de mill\u00f3n de votos perdido tras las pasadas elecciones generales, reivindicando sin embargo los cinco que s\u00ed lograron y sus 71 esca\u00f1os.El apuro era considerable. Iglesias, que ha evitado profundizar en las causas de su mal resultado electoral, ha preferido referirse al de otras formaciones pol\u00edticas. Sus ataques no solo se han dirigido al Partido Popular, frente al que ha mostrado una oposici\u00f3n sin contemplaciones -y subrayando que desde su formaci\u00f3n deben \u00abhacer todo lo contrario\u00bb-, sino tambi\u00e9n contra el PSOE y Ciudadanos. El l\u00edder de Podemos no ha escatimado cr\u00edticas contra los socialistas, anta\u00f1o posibles compa\u00f1eros de viaje en un \u00abun gobierno del cambio\u00bb: \u00abEl PSOE ha obtenido el peor resultado de su historia\u00bb, ha se\u00f1alado, recordando m\u00e1s tarde que \u00abtendr\u00e1n que elegir si gobiernan con nosotros durante los pr\u00f3ximos lustros\u00bb. En cuanto a la formaci\u00f3n de Albert Rivera, Iglesias ha adoptado una postura m\u00e1s pr\u00f3xima al desd\u00e9n, considerando que \u00abse ha extinguido como fuerza pol\u00edtica de gobierno\u00bb, que no va a \u00abjugar la partida con los tres grandes\u00bb y que le aguarda un destino similar al de UPyD. Sin autocr\u00edtica\u00abTengo la impresi\u00f3n de que nunca se sabr\u00e1 la causa\u00bb, ha indicado Iglesias acerca de las razones de su castigo en las urnas tras las elecciones del 26-J, unos resultados que ha lamentado con tibieza: \u00abEvidentemente tenemos que mejorar, pero dentro de cuatro a\u00f1os podemos gobernar Espa\u00f1a\u00bb, ha afirmado. Durante su conferencia, lo cierto es que los miembros de la mesa de ponentes desde la que ha hablado suger\u00edan una situaci\u00f3n menos optimista. Precisamente all\u00ed estaba acompa\u00f1ado por Irene Montero, miembro del Consejo Ciudadano de podemos y fiel al secretario general, y por \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, cabeza del ala cr\u00edtica del partido con su gesti\u00f3n, no solo por razones de \u00edndole ideol\u00f3gica, sino tambi\u00e9n estrat\u00e9gicas, como la decisi\u00f3n de confluir con Izquierda Unida en los pasados comicios. \u00abNo pensamos que eso haya implicado un resultado electoral peor, pero no tiene sentido hacer reflexiones sobre qu\u00e9 hab\u00eda ocurrido\u00bb, ha indicado Iglesias sobre el impacto o no del acuerdo con Izquierda Unida en la p\u00e9rdida de votos. El secretario general tambi\u00e9n ha insistido en sus gui\u00f1os a la socialdemocracia, en este caso a la europea, con la que pretende \u00abestablecer alianzas pol\u00edticas\u00bb a pesar de que \u00abno sea sexy\u00bb. En esa misma reflexi\u00f3n, ha tratado de alejar la acusaci\u00f3n de populismo, indicando que una formaci\u00f3n de extrema derecha como el Frente Nacional franc\u00e9s, \u00abque est\u00e1 contra todo\u00bb, s\u00ed representa esa tendencia pol\u00edtica. Sus disquisiciones sobre pol\u00edtica internacional no han terminado ah\u00ed.\u00abHay mucha gente que piensa que nos hemos financiado ilegalmente de Venezuela y es mentira\u00bb, ha afirmado el l\u00edder de Podemos durante la ronda de preguntas posterior a su charla. El l\u00edder de la formaci\u00f3n morada ha recordado as\u00ed la informaci\u00f3n proporcionada por este diario, que revel\u00f3 que el fallecido presidente del pa\u00eds americano, Hugo Ch\u00e1vez, propici\u00f3 el pago de 7 millones de euros a la Fundaci\u00f3n CEPS, donde trabajaron buena parte de los l\u00edderes del partido, para \u00abcrear en Espa\u00f1a fuerzas pol\u00edticas bolivarianas\u00bb.", "title": "Iglesias: \"El PSOE tendr\u00e1 que elegir si gobierna con nosotros los pr\u00f3ximos lustros\"", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-pablo-iglesias-psoe-tendra-elegir-si-gobierna-nosotros-proximos-lustros-201607041229_noticia.html", "keywords": "pacto,iglesias,pablo,escorial,psoe", "date": "2016-07-04", "id": "f76b178e630efbbcb7ab93b8bb94048ac6a8b0a4", "summary": "El l\u00edder de Podemos ha esquivado, en El Escorial, las preguntas sobre si su liderazgo est\u00e1 debilitado tras las elecciones generales del 26J"}, {"article": "PalmaActualizado:04/07/2016 15:03hLa Polic\u00eda Nacional ha detenido en Palma a una mujer, de origen nigeriano, acusada de trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual, y ha liberado a tres v\u00edctimas, del mismo pa\u00eds, que eran amenazadas con rituales de vud\u00fa para obligarlas a ejercer la prostituci\u00f3n y pagar una deuda contra\u00edda.El cuerpo de seguridad informa en una nota de prensa de esta detenci\u00f3n, que se ha producido en el marco de la lucha contra la trata de seres humanos, como parte de una investigaci\u00f3n que se inici\u00f3 a ra\u00edz de la denuncia de una mujer que cont\u00f3 su historia que comenz\u00f3 en 2009.Seg\u00fan la testigo protegido, que ayud\u00f3 a la detenci\u00f3n de la mujer acusada de trata de personas, ese a\u00f1o lleg\u00f3 a Espa\u00f1a desde Nigeria, tras una larga y accidentada traves\u00eda por distintos pa\u00edses africanos por Ceuta.La denunciante emprendi\u00f3 este viaje sin saber que aqu\u00ed ten\u00eda la obligaci\u00f3n de ejercer y mantenerse en la prostituci\u00f3n hasta pagar la deuda de 50.000 euros, contra\u00edda con la organizaci\u00f3n que la sac\u00f3 de Nigeria, bajo amenaza de hacer da\u00f1o y rituales de vud\u00fa a sus familiares en el pa\u00eds africano.La investigaci\u00f3n realizada permiti\u00f3 identificar a otras v\u00edctimas de la misma persona e impedir la captaci\u00f3n final de otras que ya estaban en el proceso, detalla la nota.De esta manera se dio con la ahora apresada, en cuyo registro domiciliario se le intervino diversa documentaci\u00f3n que podr\u00eda estar relacionada con otros casos de v\u00edctimas de trata de seres humanos.La UCIF, el grupo que investiga dicha denuncia, contin\u00faa con las investigaciones y no descarta nuevas detenciones, mientras la detenida ya ha pasado a disposici\u00f3n judicial.", "title": "Tres liberadas y una detenida por trata de personas con fines sexuales", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-tres-liberadas-y-detenida-trata-personas-fines-sexuales-201607041421_noticia.html", "keywords": "sexuales,trata,fines,detencion", "date": "2016-07-04", "id": "888ff4f9bfb6e9ef6bc2e4785540699eedbb6956", "summary": "La investigaci\u00f3n se inici\u00f3 con la denuncia de una mujer"}, {"article": "MadridActualizado:04/07/2016 16:53hAgentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido a una mujer por presuntos delitos de tr\u00e1fico de drogas , extorsi\u00f3n, amenazas, coacciones y tenencia il\u00edcita de armas. Los hechos tuvieron lugar en el conocido barrio madrile\u00f1o del distrito de Villa de Vallecas.La investigaci\u00f3n comenz\u00f3 tras la denuncia interpuesta por una persona que manifestaba estar sufriendo amenazas y coacciones como consecuencia de una deuda contra\u00edda por la compra de sustancias estupefacientes.La v\u00edctima era amenazada a punta de pistola, adem\u00e1s de ser extorsionada continuamente. Incluso se vio obligada a comprar, para disfrute de la ahora arrestada, un veh\u00edculo mediante pr\u00e9stamo bancario y el correspondiente contrato del seguro.En los registros efectuados en los domicilios de la arrestada han sido incautados 1.400 euros en efectivo, 300 gramos de coca\u00edna , 220 gramos de hach\u00eds, una b\u00e1scula de precisi\u00f3n para pesaje, as\u00ed como una pistola semiautom\u00e1tica con dos cargadores, un machete y una catana.La investigaci\u00f3n ha sido llevada a cabo por agentes de la Comisar\u00eda de distrito de Villa de Vallecas, en colaboraci\u00f3n con el Grupo Operativo de Intervenciones T\u00e9cnicas (GOIT), ambos pertenecientes a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid.", "title": "Detenida una mujer por extorsionar a un hombre con una pistola en Vallecas", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-detenida-mujer-extorsionar-hombre-pistola-vallecas-201607041232_noticia_amp.html", "keywords": "extorsionar,pistola,detenida", "date": "2016-07-04", "id": "33cbeee4c441dd367f9c6e7623c5a8ba5bdf9a65", "summary": "En los registros efectuados se incaut\u00f3 el arma con la que amenaz\u00f3 y coaccion\u00f3 a la v\u00edctima"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 12:16hDurante los seis primeros meses del a\u00f1o las ventas de coches h\u00edbridos y el\u00e9ctricos han crecido en nuestro pa\u00eds un 84,2% superando todas las ventas del a\u00f1o pasado con 16.229 unidades entre ambos tipos de propulsi\u00f3n.Mec\u00e1nicas h\u00edbridasLos veh\u00edculos de tecnolog\u00eda h\u00edbrida alcanzan un crecimiento del 76,4% en el primer semestre del a\u00f1o, y un volumen total de 13.873 unidades. Este volumen supera ya las tres cuartas partes de todo el ejercicio anterior con junio registrando una subida del 92,1% y 2.701 veh\u00edculos matriculados. El\u00e9ctricos En cuanto al mercado de los el\u00e9ctricos \u00aben este segmento se incluyen los tres tipos de coches el\u00e9ctricos: el\u00e9ctricos puros (BEV), de autonom\u00eda extendida (E-REV), e h\u00edbridos enchufables (PHEV)\u00bb \u00e9ste tambi\u00e9n va por la senda correcta con un total en los que llevamos de a\u00f1o de 2.356 unidades. Lo que supone un incremento del 149,6% respecto del a\u00f1o pasado.El Mitsubishi Outlander PHEV es el claro dominador entre los el\u00e9ctricos enchufablesEl futuroLa incorporaci\u00f3n de estos coches de menores emisiones en nuestro mercado muestra una tendencia al alza, pero a\u00fan hay que seguir potenciando y concienciando a la sociedad de los beneficios de este tipo de veh\u00edculos, para renovar el parque circulante y mejorar la movilidad sostenible. Ranking por modelosH\u00edbridos. El mercado de los coches h\u00edbridos est\u00e1 dominado por Toyota que es la marca que m\u00e1s versiones de este tipo tiene en su cat\u00e1logo con el Toyota Auris dominando con 5.594 unidades, seguido del Yaris con 2.925 y el nuevo SUV o todo camino el Rav4 con 1.674 El\u00e9ctricosEn cuanto a los el\u00e9ctricos puros (BEV) el mercado est\u00e1 claramente dominado por la Alianza Renault Nissan con el Nissan Leaf y sus 327 unidades, seguido del Renault Zoe con 185 coches vendidos y el comercial Renault Kangoo con 162.El Nissan Leaf lleg\u00f3 el primero y ya ofrece en su segunda generaci\u00f3n 250 km de autonom\u00edaLos h\u00edbridos enchufables (PHEV) tambi\u00e9n se van haciendo un hueco en el mercado y el Mitsubishi Outlander PHEV domina claramente son 379 unidades frente a las 83 del nuevo Volvo XC 90 con 83 y el Volkswagen Golf GTE con 80Por \u00faltimo, aquellos el\u00e9ctricos de autonom\u00eda extendida (E-REV) \u00abposeen un peque\u00f1o motor de gasolina que genera electricidad una vez se agota la de las bater\u00edas\u00bb est\u00e1 dominado por BMW y su BMW i3 REX con 90 coches vendidos.ComunidadesEl BMW i3 es el \u00fanico que ofrece tanto un el\u00e9ctrico puro como uno de autonom\u00eda extendidaEn cuanto a las comunidades m\u00e1s concienciadas y donde se venden m\u00e1s coches de este tipo el dominio de las versiones h\u00edbridas llega de la Comunidad de Madrid, seguida de Catalu\u00f1a, Andaluc\u00eda, Comunidad Valenciana y Pa\u00eds Vasco.En el caso de los el\u00e9ctricos de los tres tipos otra vez es la Comunidad de Madrid quien lidera las ventas seguida de Catalu\u00f1a, Andaluc\u00eda, Canarias, Castilla la Mancha y Baleares aunque estas cuatro \u00faltimas a mucha distancia de las dos primeras.", "title": "Los h\u00edbridos y el\u00e9ctricos, crecen en el primer semestre del a\u00f1o un 84,2%", "url": "http://www.abc.es/motor/economia/abci-hibridos-y-electricos-crecen-primer-semestre-842-por-ciento-201607041250_noticia.html", "keywords": "semestre,electricos,crecen,primer,hibridos", "date": "2016-07-04", "id": "b1714fdafb1c85da0c9bf5deec4d8f77ea8c7885", "summary": "Las alternativas a la gasolina y el gas\u00f3leo van poco a poco haci\u00e9ndose un hueco en el mercado aunque todav\u00eda son pocos"}, {"article": "SantanderActualizado:10/08/2016 17:46hLa ministra de Fomento en funciones, Ana Pastor lo tiene claro: Rajoy es \u00abel mejor activo\u00bb que tiene el PP en estos momentos y tambi\u00e9n es \u00abel presidente que ha sacado a Espa\u00f1a de la crisis\u00bb, por lo que no contempla de ninguna manera que, ahora que comienzan las negociaciones para darle a Espa\u00f1a un Gobierno, Ciudadanos pretenda vetar al ganador de las elecciones para facilitar el acuerdo de investidura.\u00abNo entra en cabeza humana que alguien que tiene ciento y pico esca\u00f1os menos que el presidente Rajoy tenga el valor de hablar del liderazgo del presidente\u00bb, ha criticado Pastor esta ma\u00f1ana en Santander, donde ha acudido a los cursos de verano que organiza la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo (UIMP). \u00abLo veo incluso no democr\u00e1tico que quien est\u00e1 a m\u00e1s de 100 esca\u00f1os del ganador hable de qui\u00e9n tiene que liderar el pa\u00eds\u00bb, ha insistido la ministra.Pastor ha aprovechado la oportunidad para cerrar filas sobre el presidente del Gobierno, a quien ha halagado \u2014\u00abEs el mejor l\u00edder que tiene nuestro pa\u00eds\u00bb, ha dicho\u2014 y tambi\u00e9n ha adelantado que desde su partido comienzan la ronda de negociaciones con un esp\u00edritu dialogante mediante el cual pretenden llegar a esos acuerdos necesarios para la estabilidad del pa\u00eds. \u00abPor parte del presidente Rajoy y del PP no va a quedar; merece la pena tender puentes\u00bb, ha asegurado Pastor, quien ha adelantado que el PP \u00abno va a poner vetos\u00bb.Buenos datos de paro\u00abEl paro ha vuelto a bajar en 124.000 personas y los nuevos afiliados a la Seguridad Social casi llegan a los 100.000\u00bb, ha destacado la ministra en funciones, quien ha se\u00f1alado que \u00ablas cosas van por el buen camino\u00bb, pero que es necesario seguir trabajando, para lo que ha repetido la idea de que es necesario que se conforme, cuanto antes, un Gobierno estable. \u00abTenemos que seguir profundizando y para eso hay que llegar a pactos en materia de Empleo pero tambi\u00e9n otros que preserven la Sociedad del Bienestar, las pensiones, la Educaci\u00f3n, la Sanidad o la Dependencia\u00bb, ha recalcado.Caso Vueling\u00abNo vale pedir disculpas\u00bb. As\u00ed de contundente se ha mostrado la titular de Fomento en relaci\u00f3n a los m\u00faltiples problemas que la aerol\u00ednea Vueling est\u00e1 teniendo en las \u00faltimas jornadas y que han afectado a numerosos viajeros. Pastor ha recordado que la normativa a\u00e9rea est\u00e1 para cumplirse y ha adelantado que Vueling \u00abtendr\u00e1 que hacer frente no s\u00f3lo a la devoluci\u00f3n del billete, que tambi\u00e9n, sino a reparar el da\u00f1o que se hace a personas que tienen que llegar desde a una reuni\u00f3n familiar hasta a una oposici\u00f3n\u00bb.As\u00ed, y ante la reuni\u00f3n que mantendr\u00e1n esta tarde el Ministerio y la compa\u00f1\u00eda, Pastor ha subrayado que actuar\u00e1n \u00abcon contundencia\u00bb para mandar el mensaje de que, en Espa\u00f1a, \u00abincumplir el derecho de pasajeros no sale gratis\u00bb.", "title": "Pastor ve \"no democr\u00e1tico\" el veto de Rivera a Rajoy", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-pastor-antidemocratico-veto-rivera-rajoy-201607041340_noticia.html", "keywords": "veto,pastor,rivera", "date": "2016-07-04", "id": "7e485d8b6c58ed2c54fcaaee41e90bed897dfb8d", "summary": "La ministra considera que un partido como Ciudadanos, que est\u00e1 m\u00e1s de 100 esca\u00f1os por detr\u00e1s, no tiene potestad para imponer el nombre del presidente del Gobierno"}, {"article": "MadridActualizado:04/07/2016 16:53hAgentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido a una mujer por presuntos delitos de tr\u00e1fico de drogas, extorsi\u00f3n, amenazas, coacciones y tenencia il\u00edcita de armas. Los hechos tuvieron lugar en el conocido barrio madrile\u00f1o del distrito de Villa de Vallecas.La investigaci\u00f3n comenz\u00f3 tras la denuncia interpuesta por una persona que manifestaba estar sufriendo amenazas y coacciones como consecuencia de una deuda contra\u00edda por la compra de sustancias estupefacientes.La v\u00edctima era amenazada a punta de pistola, adem\u00e1s de ser extorsionada continuamente. Incluso se vio obligada a comprar, para disfrute de la ahora arrestada, un veh\u00edculo mediante pr\u00e9stamo bancario y el correspondiente contrato del seguro.En los registros efectuados en los domicilios de la arrestada han sido incautados 1.400 euros en efectivo, 300 gramos de coca\u00edna, 220 gramos de hach\u00eds, una b\u00e1scula de precisi\u00f3n para pesaje, as\u00ed como una pistola semiautom\u00e1tica con dos cargadores, un machete y una catana.La investigaci\u00f3n ha sido llevada a cabo por agentes de la Comisar\u00eda de distrito de Villa de Vallecas, en colaboraci\u00f3n con el Grupo Operativo de Intervenciones T\u00e9cnicas (GOIT), ambos pertenecientes a la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid.", "title": "Detenida una mujer por extorsionar a un hombre con una pistola en Vallecas", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-detenida-mujer-extorsionar-hombre-pistola-vallecas-201607041232_noticia.html", "keywords": "extorsionar,pistola,detenida", "date": "2016-07-04", "id": "548b7d4dc2bb832c530752b0c8df4f705ef4d7b2", "summary": "En los registros efectuados se incaut\u00f3 el arma con la que amenaz\u00f3 y coaccion\u00f3 a la v\u00edctima"}, {"article": "BARCELONAActualizado:05/07/2016 10:16h1. \u00bfPor qu\u00e9 se produce el caos en Vueling?Desde la compa\u00f1\u00eda se se\u00f1ala que las huelgas en Francia de la semana pasada han obligado a suspender 56 vuelos en los que viajaban 8.000 personas. Se provoc\u00f3 un efecto \u00abbola de nieve\u00bb que la compa\u00f1\u00eda \u2013admite que debido a una mala planificaci\u00f3n\u2013, no ha podido gestionar. No pudo recolocar a esos viajeros al mismo tiempo que gestionaba su operativa habitual, ya de por s\u00ed con muchos m\u00e1s vuelos debido al inicio del periodo de vacaciones. 2. \u00bfPor qu\u00e9 no respondi\u00f3 a las primeras cancelaciones?Fuentes del sector consultadas por ABC recuerdan que los paros en Francia afectaron a todas las compa\u00f1\u00edas por igual, y que si Vueling no ha podido responder se debe a que la aerol\u00ednea ya funcionaba al l\u00edmite, tras haber asumido muchos compromisos de rutas que la dejaban sin margen para afrontar eventualidades. 3. \u00bfUn crecimiento insostenible?Los representantes de los trabajadores se\u00f1alan que la compa\u00f1\u00eda ha querido crecer demasiado deprisa y que tanto los aviones del grupo como la plantilla son insuficientes para cubrir las 400 rutas que cubre actualmente, la mayor\u00eda desde Barcelona.4. \u00bfLos problemas de 2015 anunciaban el caos?Tras el verano de 2015, con un agosto r\u00e9cord en el que ya se produjeron quejas por retrasos y problemas con la facturaci\u00f3n de maletas, la direcci\u00f3n anunci\u00f3 que responder\u00eda con \u00abmedidas dr\u00e1sticas\u00bb tras reconocer que hab\u00edan fallado sus previsones. Los 200 pilotos y 400 trabajadores de tierra que se incorporaron desde entonces para afrontar el crecimiento han resultado claramente insuficientes. \u00abSi no podemos generar soluciones no podemos crecer\u00bb, aseguraba casi a modo de presagio tras una temporada de verano dif\u00edcil, su anterior consejero delegado, \u00c1lex Cruz (al frente de British Airways desde abril). 5. \u00bfPor qu\u00e9 Barcelona?Desde su nacimiento en 2004, Vueling tiene su base en principal en Barcelona, donde copa el 40% de los vuelos de El Prat, motivo por el que el grueso de los problemas se concentran all\u00ed.6. \u00bfEl problema est\u00e1 en v\u00edas de soluci\u00f3n?Aunque el n\u00famero de cancelaciones y retrasos ayer baj\u00f3 con respecto a la punta del fin de semana, una nueva oleada de paros en Francia puede agravar la situaci\u00f3n. Vueling tiene previsto cancelar hoy 40 vuelos (18 con origen o destino Barcelona y 22 en otros aeropuertos espa\u00f1oles).7. \u00bfLas incorporaciones revertir\u00e1n la crisis?Pese a las incorporaciones anunciadas y las nuevas medidas, expertos del sector a\u00e9reo ven casi imposible que en las pr\u00f3ximas semanas se normalice la situaci\u00f3n.", "title": "Las siete claves de la crisis de Vueling", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-claves-crisis-vueling-201607042141_noticia.html", "keywords": "respuestas,vueling,preguntas", "date": "2016-07-04", "id": "40d10555f0ca098b04bff0de431199bc4db4ccfe", "summary": "La oleada de cancelaciones de la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea ha afectado a 56 vuelos y 8.000 personas, y ha colapsado el aeropuerto de El Prat"}, {"article": "Actualizado:04/07/2016 19:38hVueling tiene previsto cancelar ma\u00f1ana martes un total de 40, de los que 18 ten\u00edan origen o destino Barcelona y 22 en otros aeropuertos espa\u00f1oles a causa de la huelga en Francia, seg\u00fan han informado la aerol\u00ednea.Los vuelos afectados tienen como destino u origen, Lyon, Niza, Burdeos, Nantes, Toulouse, Marsella, Par\u00eds-Orly y Par\u00eds-Charles de Gaulle.Adem\u00e1s del aeropuerto de El Prat, los otros aeropuertos espa\u00f1oles afectados por estas cancelaciones ser\u00e1n los de Valencia, Alicante, Palma de Mallorca, M\u00e1laga, Ibiza y Sevilla.Vueling, que ma\u00f1ana tiene previsto operar unos 700 vuelos, asegura queno hay m\u00e1s cancelaciones previstaspor otros motivos, pero que la huelga gala, que afectar\u00e1 al control del espacio a\u00e9reo franc\u00e9s, puede incidir tambi\u00e9n en vuelos con destino a otros pa\u00edses que sobrevuelen Francia.Por ello es previsible que l os problemas en la operativa de Vueling, que han provocado multitud de cancelaciones y retrasos en los \u00faltimos d\u00edas, empeoren ma\u00f1ana, despu\u00e9s de que en las \u00faltimas horas haya mejorado la situaci\u00f3n en el Aeropuerto de El Prat, base de la compa\u00f1\u00eda.", "title": "Ascienden a 40 los vuelos cancelados por Vueling en Espa\u00f1a por la huelga de Francia", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-vueling-cancela-18-vuelos-espana-huelga-francia-201607041824_noticia.html", "keywords": "vueling,vuelosc,cancela,18", "date": "2016-07-04", "id": "2cbe604220bb54354c830ff96eeb1250440deb51", "summary": "La compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea ha suspendido trayectos con origen o destino Barcelona"}, {"article": "Actualizado:04/07/2016 21:21hLa pareja, que tiene una hija en com\u00fan, dicuti\u00f3 el d\u00eda anterior y a la ma\u00f1ana siguiente, Carlos Jes\u00fas B.S. se col\u00f3 en la casa de su expareja en Alcal\u00e1 de Henares saltando un muro metalico de dos metros y medio de altura y entr\u00f3 a la casa por la puerta de la cocina. Desp\u00faes esper\u00f3 a Concepci\u00f3n M.G detr\u00e1s del sof\u00e1 con un cuchillo de 18 centrimetros de hoja.El procesado propin\u00f3 un pu\u00f1etazo en la cara de la mujer y le asest\u00f3 m\u00faltiples cuchilladas en la cara, la boca, la lengua y el cuello.En la vista oral, el procesado dijo que cogi\u00f3 el cuchillo para \u00abacobardarla\u00bb tambi\u00e9n asegur\u00f3 no recordar bien los cortes que le asest\u00f3 a la v\u00edctima, pero que en un momento dado se dio cuenta de que aquello era \u00abuna barbaridad\u00bb y la dej\u00f3 marcharse. La mujer consigui\u00f3 salir a la calle donde fue asistida por varios viandantes mientras que Carlos Jes\u00fas fue detenido por la Polic\u00eda cuando se estaba deshaciendo de sus ropas ensangrentadas y arroj\u00e1ndolas a un contenedor de reciclaje.La mujer sufre importantes secuelas consistentes en cicatrices, alteraciones de la movilidad y s\u00edndrome de estr\u00e9s postraum\u00e1tico.El condenado deber\u00e1 indemnizar con 81.300 euros a su excompa\u00f1era sentimental, a quien no podr\u00e1 acercarse a menos de 1.000 metros ni tener comunicaci\u00f3n con ella durante los pr\u00f3ximos 12 a\u00f1os. Tampoco podr\u00e1 hacer lo mismo con su hija durante diez a\u00f1os.", "title": "Condenado a 11 a\u00f1os por acuchillar a su exnovia", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/sucesos/abci-condenado-11-anos-acuchillar-exnovia-201607041851_noticia.html", "keywords": "cuchilladas,exnovia,carcel", "date": "2016-07-04", "id": "b03173b6217f925787837efd2727894630509700", "summary": "La mujer sufre importantes secuelas como cicatrices, alteraciones de la movilidad y s\u00edndrome de estr\u00e9s postraum\u00e1tico"}, {"article": "GuadalajaraActualizado:10/08/2016 17:45hEl presidente del Gobierno en funciones, Mariano Rajoy, ha planteado hoy la necesidad de contar \u00aba la mayor celeridad posible\u00bb con un Gobierno que est\u00e9 dotado de \u00abestabilidad\u00bb para lo que plantea alcanzar \u00abun acuerdo al menos de m\u00ednimos\u00bb y \u00abaparcar\u00bb los temas en los que haya \u00abdiscrepancias\u00bb.Un d\u00eda antes de que inicie con los representantes de Coalici\u00f3n Canaria su ronda de reuniones para intentar un acuerdo, ha recalcado que se debe evitar el \u00abdisparate\u00bb de unas terceras elecciones y ha instado a conseguir un Gobierno estable.As\u00ed se ha pronunciado este lunes el jefe del Ejecutivo en funciones en Alovera (Guadalajara), donde ha acudido a visitar el centro de producci\u00f3n de cerveza Mahou-San Miguel, acompa\u00f1ado de la ministra de Empleo en funciones, F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez, con quien ha entregado a la empresa el distintivo de adhesi\u00f3n a la Estrategia de Emprendimiento y Empleo Joven.Rajoy record\u00f3 los \u00abbuenos\u00bb datos del paro registrado del pasado mes de junio y las afiliaciones a la Seguridad Social (450.000 nuevas en lo que va de a\u00f1o) para reafirmarse en la necesidad de formar gobierno \u00aba la mayor celeridad posible\u00bb para seguir con esta senda de creaci\u00f3n de empleo.En este sentido, precis\u00f3 que \u00abno s\u00f3lo\u00bb se necesita \u00abun gobierno a la mayor celeridad posible, sino que debe haber un gobierno que pueda gobernar\u00bb. Para ello, dijo, \u00abhay que acordar entre todos grandes objetivos para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, objetivos que deben estar dentro del marco constitucional\u00bb.Para algunos de estos objetivos, recalc\u00f3, es necesario que haya \u00abun acuerdo\u00bb y cit\u00f3, en primer lugar, los Presupuestos Generales del Estado para 2017, el techo de gasto, el cumplimiento de todos los compromisos europeos y \u00abdotar al Gobierno de la mayor estabilidad posible\u00bb. Para ello, ha propuesto \u00abpactar un acuerdo al menos de m\u00ednimos para el funcionamiento normal de ese gobierno en el Parlamento\u00bb.En el resto, admiti\u00f3 que tendr\u00e1n que \u00abponer en com\u00fan\u00bb aquello en lo que est\u00e9 de acuerdo con las otras fuerzas pol\u00edticas y \u00abaparcar\u00bb aquellos temas en los que haya discrepancias.", "title": "Rajoy apuesta por un \"acuerdo de m\u00ednimos\" para formar un Gobierno dotado de \"estabilidad\"", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-rajoy-apuesta-acuerdo-minimos-para-formar-gobierno-dotado-estabilidad-201607041059_noticia.html", "keywords": "acuerdo,rajoy,minimos", "date": "2016-07-04", "id": "336c5388912f4ea40b1def614cd479177959de05", "summary": "El jefe del Ejecutivo en funciones admite que tendr\u00e1 que \u00abaparcar\u00bb los temas en los que haya discrepancias con otras fuerzas pol\u00edticas"}, {"article": "MadridActualizado:04/07/2016 11:48hEl vicesecretario de Comunicaci\u00f3n del PP, Pablo Casado, ha sugerido este lunes que el presidente del Gobierno en funciones, Mariano Rajoy, no citar\u00e1 al l\u00edder del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, hasta que este partido celebre su Comit\u00e9 Federal el pr\u00f3ximo s\u00e1bado. \u00abCreo que es lo adecuado y, adem\u00e1s, evidentemente, no presionar\u00bb, ha dicho.En una entrevista en Onda Cero, recogida por Europa Press, Casado ha dicho que el PSOE tiene que debatir \u00abinternamente\u00bb su posici\u00f3n para la formaci\u00f3n del pr\u00f3ximo Gobierno y que el PP respeta el funcionamiento interno de otros partidos. \u00abSon otros los que han intentado marcarnos a nosotros, con poco \u00e9xito\u00bb, ha a\u00f1adido, en alusi\u00f3n a la presi\u00f3n de Ciudadanos para que Rajoy d\u00e9 un paso atr\u00e1s.El dirigente 'popular' se ha mostrado conciliador con S\u00e1nchez, afirmando que lo que hizo en la legislatura fallida fue lo que decidi\u00f3 el Comit\u00e9 Federal, el m\u00e1ximo \u00f3rgano del PSOE entre Congresos, que decidi\u00f3 que no pactar\u00edan ni con el PP, ni con Podemos ni con partidos secesionistas.Ahora, Casado espera que el Comit\u00e9 Federal \u00abno repita ese veto\u00bb y ha apuntado que este \u00f3rgano podr\u00eda volver a reunirse. As\u00ed, aunque los socialistas insisten en que no apoyar\u00e1n un gobierno de Rajoy ni votando a favor ni con sus abstenci\u00f3n, ha vuelto a pedirles un pacto, no s\u00f3lo de investidura, sino a ser posible de legislatura o de Gobierno, para poder hacer todas las reformas que Espa\u00f1a necesita.Para ello, supone que Rajoy ofrecer\u00e1 al PSOE \u00abla incorporaci\u00f3n de alguna persona\u00bb al Ejecutivo y tambi\u00e9n que mantendr\u00e1 su oferta de dar estabilidad a los gobiernos socialistas en seis comunidades aut\u00f3nomas y una veintena de ciudades si Podemos rompe los acuerdos que los sostienen. \u00abEs el momento de ser generosos y tener altura de miras\u00bb, ha a\u00f1adido.Ver al Rey con los acuerdosCasado ha remarcado que ahora mismo todo contacto es exploratorio, pero ha admitido que lo adecuado ser\u00eda que Rajoy lo tenga todo acordado cuando reciba el encargo del Rey de formar gobierno, para que \u00abse resuelva todo\u00bb antes del mes de agosto.A su modo de ver, en este momento PSOE y Ciudadanos est\u00e1n intentando trasladarse mutuamente \u00abla presi\u00f3n\u00bb de facilitar un Gobierno liderado por el PP, pero conf\u00eda en la responsabilidad de ambos. El PP quiere contar con los dos partidos para un pacto en torno a la educaci\u00f3n, la creaci\u00f3n de empleo, la sostenibilidad de las pensiones, el modelo territorial y la regeneraci\u00f3n institucional.Sobre las pensiones, despu\u00e9s de que el Gobierno haya vuelto a tirar del Fondo de Reserva de la Seguridad Social, el dirigente 'popular' ha apostado por un debate \u00absin prejuicios ideol\u00f3gicos\u00bb y ha avanzado que la posici\u00f3n del PP es hacerlas sostenibles \u00abpor la v\u00eda de las cotizaciones y v\u00eda personas trabajando\u00bb. Y ha recordado al PSOE que no ha concretado su propuesta de financiarlas con impuestos y si ser\u00eda o no s\u00f3lo para las no contributivas.Artur MasCasado ha dicho no saber si Rajoy llamar\u00e1 o no al presidente de CDC, Artur Mas. Seg\u00fan ha dicho, con los independentistas \u00abhay poco que hablar en torno a la gobernabilidad de Espa\u00f1a\u00bb, pero s\u00ed est\u00e1 por ver si el Gobierno catal\u00e1n 0 en manos de CDC y ERC a trav\u00e9s de Junts pel S\u00ed tiene o no \u00abestabilidad presupuestaria\u00bb, despu\u00e9s de que se rompiera su acuerdo con la CUP.As\u00ed, ha afirmado que se puede \u00abtrabajar conjuntamente\u00bb para que los catalanes no sufran la \u00abingobernabilidad\u00bb y hablar con ellos de financiaci\u00f3n o de infraestructuras, pero no \u00abde la unidad de Espa\u00f1a y de la igualdad de todos los espa\u00f1oles\u00bb.En cambio, s\u00ed ha hablado de buscar alg\u00fan tipo de \u00abcomplicidad\u00bb de los partidos nacionalistas no independentistas, como PNV y Coalici\u00f3n Canaria (CC), pero ha insistido en que su preferencia es un pacto con PSOE y Ciudadanos que le permita sumar m\u00e1s de 200 diputados.", "title": "Casado sugiere que Rajoy no citar\u00e1 a S\u00e1nchez antes del Comit\u00e9 Federal del d\u00eda 9 y apuesta por \"no presionar\"", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-casado-sugiere-rajoy-no-citara-sanchez-antes-comite-federal-9-y-apuesta-no-presionar-201607041148_noticia.html", "keywords": "psoe,casado,cita", "date": "2016-07-04", "id": "3c4dccd7aa99eb58fe3bf0b2ff168e38f6e3a5d4", "summary": "El vicesecretario de Comunicaci\u00f3n del PP dice que su partido respeta que el PSOE tiene que debatir su posici\u00f3n para la formaci\u00f3n del pr\u00f3ximo Gobierno"}]