[{"article": "Lorenzo Oliv\u00e1n (Castro Urdiales, 1968) empez\u00f3 a escribir en su plena juventud y la poes\u00eda le envolvi\u00f3 desde sus inicios. Licenciado en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica en Oviedo y con estancias de su vida en Zaragoza y La Rioja, donde veraneaba, el poeta aterriz\u00f3 de nuevo en Cantabria para quedarse, pero esta vez en la capital. Realiz\u00f3 tareas de traducci\u00f3n a escritores anglosajones y compagina su trabajo como poeta con el de profesor, influyendo en la cara m\u00e1s l\u00edrica de sus alumnos.Su obra 'Puntos de fuga' recibi\u00f3 el Premio Internacional de Poes\u00eda Fundaci\u00f3n Loewe en 2001 y 'Libro de los elementos' recibi\u00f3 el Premio Internacional de Poes\u00eda Generaci\u00f3n del 27 en 2004. No obstante, su principal galard\u00f3n fue gracias a la obra 'Nocturno casi', que recibi\u00f3 el Premio de la Cr\u00edtica el a\u00f1o pasado. \u00bfCu\u00e1ndo comenz\u00f3 a escribir poes\u00eda?Cuando estaba en el instituto, con 16 o 17 a\u00f1os. Tuvo mucho que ver una profesora de literatura que estimul\u00f3 en nosotros el comentario de texto, sobre todo el po\u00e9tico. Ah\u00ed descubr\u00ed la poes\u00eda, sobre todo me pareci\u00f3 un g\u00e9nero muy abierto a todo tipo de asociaciones, relacionando las cosas, dejando volar mi imaginaci\u00f3n, y me enganch\u00e9.Creo que es una obviedad preguntar cu\u00e1l es su g\u00e9nero favorito de escritura pero \u00bfpor qu\u00e9 prefiere la poes\u00eda?Es un g\u00e9nero muy completo que siempre relaciono con el cine porque trabaja en muchos frentes, tirando de la imagen y, por lo tanto, estando muy cercano al mundo de las artes pl\u00e1sticas. La poes\u00eda es pensamiento en im\u00e1genes. Tira de la m\u00fasica, porque no se entiende sin el ritmo y, precisamente por eso, porque es arte, me parece un g\u00e9nero que va m\u00e1s a la m\u00e9dula de la emoci\u00f3n. Lo mismo hace el cine, que utiliza todo lo que tiene a su alcance, con palabra y fotograf\u00eda. Adem\u00e1s es un tema con indolencia, que se mueve en las distancias cortas y que permite una pr\u00e1ctica lejos de toda disciplina. La novela, en cambio, te exige constancia. Pero la poes\u00eda no porque va y viene, te pones a su servicio, cuando te lo pide el cuerpo, cuando tienes algo que contar\u2026 va m\u00e1s con mi car\u00e1cter.\u00bfY a la hora de leer?S\u00ed, tambi\u00e9n la prefiero, porque es un g\u00e9nero que no se acaba nunca, siempre vuelvo a \u00e9l. Una novela, a no ser que me haya fascinado, acaba en el trastero. Es raro que vuelva a leer una novela pero con que me haya gustado m\u00ednimamente un libro de poemas suelo volver a \u00e9l. Me gusta se\u00f1alar los poemas que me han llamado la atenci\u00f3n y, como son cuerpos independientes, abrir un libro en el que estuviste y detenerte diez minutos en poemas que te tocaron fibras sensibles siempre es gratificante. En definitiva, lo bueno de leer poes\u00eda es que ya tienes el cribado hecho y vuelves a lo que sabes que funcion\u00f3 en alg\u00fan momento, aunque a veces te lleves sorpresas porque se\u00f1alaste algo que, con el paso del tiempo, no sabes por qu\u00e9. Tiene esa ventaja, es dif\u00edcil volver a una novela y leer una sola p\u00e1gina, te tienes que leer la novela entera, pero con un libro de poemas eso es una ventaja.\u00bfQui\u00e9n es el escritor que m\u00e1s le ha inspirado a lo largo de su carrera?Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez activ\u00f3 un poco esa primera fascinaci\u00f3n o atracci\u00f3n por lo po\u00e9tico. Hay un Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez que no me interesa nada, de hecho, \u00e9l mismo reneg\u00f3 de esa etapa, pero el segundo, desde 'Diario de un poeta reci\u00e9n casado' hasta 'Espacio' fue cuando me ense\u00f1\u00f3 a moverme en lo sutil. Ten\u00eda una sensibilidad hiperest\u00e9sica y muy especial para acercarse a la realidad buscando perspectivas sutiles para entrar en la realidad y desasosegarnos, sorprendernos y deslumbrarnos. Lo po\u00e9tico surgi\u00f3 en m\u00ed por todo esto, sumado a la labor de mi profesora, como un g\u00e9nero muy interesante. Si defino la poes\u00eda de alguna manera es como \"una aventura de conocimiento\" y un adolescente, si algo est\u00e1 haciendo, es buscar su forma de conocerse y su forma de enfrentarse al mundo. Puede ser una herramienta fabulosa que le ayude a conocerse y enfrentarse a sus emociones, sentimientos y al propio mundo. Ganar el Premio Nacional de la Cr\u00edtica tiene que ser todo un logro, sobre todo por algo que comentaba, de que en ese certamen no te presentas, sino que te eligen... \u00bfCu\u00e1l fue su reacci\u00f3n al respecto?Un s\u00e1bado por la ma\u00f1ana me llam\u00f3 uno de los miembros del jurado y me coment\u00f3 que me hab\u00edan dado el premio, as\u00ed de sencillo. Con 'El libro de los elementos' s\u00ed que supe qui\u00e9nes \u00e9ramos los finalistas, y estuve lleno de zozobras e ilusiones por si ganaba, pero en este caso no fue as\u00ed, sino que me enter\u00e9 de la forma m\u00e1s simple, en una ma\u00f1ana que recordar\u00e9 toda mi vida.La labor de traductor tambi\u00e9n tiene una ardua complicaci\u00f3n, al menos desde fuera. \u00bfCost\u00f3 traducir a dos grandes poetas como son John Keats y Emily Dickinson?S\u00ed, mucho, porque en el fondo en parte comparto la afirmaci\u00f3n que circula por ah\u00ed de que la poes\u00eda es casi intraducible porque es un g\u00e9nero de ordenar matices, interact\u00faan entre todos los planos de la lengua - f\u00f3nico, sem\u00e1ntico, sint\u00e1ctico -. Cuando quieres trasvasar un poema de un idioma a otro no se trata solo de ver una traducci\u00f3n literal, sino que hay que estar atento de que no se vayan los matices. Es una labor de locos traducir poes\u00eda. Me lo tom\u00e9 muy en serio, porque dediqu\u00e9 tres a\u00f1os a traducir a cada uno de ellos y, para sacar los libros que publiqu\u00e9, traduje el doble de lo publicado. Fue como remar en galeras y me ense\u00f1\u00f3 mucho, me acerc\u00f3 a la poes\u00eda anglosajona, sin la que no entiendo mi pr\u00e1ctica po\u00e9tica.Hay un concurso de poes\u00eda con su nombre, que ya va por su 16 edici\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 se siente?Se les ocurri\u00f3 la idea en mi pueblo, Castro Urdiales, cuando gan\u00e9 el Premio Loewe. Pensaba que pasar\u00eda a mejor vida y no durar\u00eda tanto, pero ah\u00ed sigue y me saca un poco los colores por aquello de que lleva desde que yo ten\u00eda 32 a\u00f1os. Me hace ilusi\u00f3n porque es mi pueblo, y todo lo que viene de tu pueblo te toca m\u00e1s. Me siento muy honrado por ese gui\u00f1o.Adem\u00e1s de poeta, es profesor. \u00bfLes ense\u00f1a a sus alumnos a entender la poes\u00eda y aficionarse a ella?Intento transmitir mi entusiasmo y creo que se me nota cuando hablo de poes\u00eda, que la vivo por completo y que estoy inmerso en ella. De alguna manera, lo que intento es mostrarles lo cerca que est\u00e1 la poes\u00eda de otros \u00e1mbitos que les puedan interesar mucho, como la m\u00fasica. Las letras de las canciones que oyen a todas horas no dejan de ser poemas y, sobre todo, que vean que es un g\u00e9nero que les puede ayudar a entender sus emociones y sentimientos. Si defino la poes\u00eda de alguna manera es como \"una aventura de conocimiento\" y un adolescente, si algo est\u00e1 haciendo, es buscar su forma de conocerse y su forma de enfrentarse al mundo. Puede ser una herramienta fabulosa que le ayude a conocerse y enfrentarse a sus emociones, sentimientos y al propio mundo.", "title": "\"Es una labor de locos traducir poes\u00eda\"", "url": "https://www.eldiario.es/norte/cantabria/cultura/labor-locos-traducir-poesia_0_539646321.html", "keywords": "locos,poesia,traducir,labor", "date": "2016-07-25", "id": "a80c257268ca5d22895c9f889e44448a41801e72", "summary": "\"Es raro que vuelva a leer una novela, pero con que me haya gustado m\u00ednimamente un libro de poemas suelo volver a \u00e9l\", comenta Lorenzo Oliv\u00e1n, ganador del Premio de la Cr\u00edtica concedido el pasado a\u00f1o"}, {"article": "ToledoActualizado:25/07/2016 12:42hEl Gobierno de Castilla-La Mancha y los Colegios Oficiales de Farmac\u00e9uticos de la Comunidad aut\u00f3noma han firmado un convenio de colaboraci\u00f3n para la participaci\u00f3n de las oficinas de farmacia en el desarrollo de programas de reducci\u00f3n de da\u00f1os para personas con drogodependencia.La Consejer\u00eda de Sanidad tiene entre sus objetivos ayudar a las personas consumidoras de drogas a mantenerse con el m\u00ednimo deterioro y riesgo para su salud y contempla como actuaciones prioritarias el desarrollo de programas de reducci\u00f3n de da\u00f1os y, entre ellos, los programas de tratamiento con metadona e intercambio de jeringuillas. En este sentido, las oficinas de farmacia pueden facilitar la accesibilidad de los afectados a este tipo de programas. El primero de ellos es el programa de dispensaci\u00f3n de metadona en oficinas de farmacia, consistente en la elaboraci\u00f3n y dispensaci\u00f3n de soluci\u00f3n oral de clorhidrato de metadona, seg\u00fan prescripci\u00f3n facultativa, a usuarios derivados por los centros de tratamiento acreditados.El segundo de los programas es el de intercambio de jeringuillas, consistente en la distribuci\u00f3n gratuita de kits de venopunci\u00f3n para usuarios de drogas por v\u00eda parenteral (UDVP) y recogida de jeringuillas usadas. El tratamiento con metadona constituye una alternativa terap\u00e9utica ampliamente avalada por la investigaci\u00f3n y que permite una reducci\u00f3n eficaz de los riesgos derivados del consumo en personas dependientes de opi\u00e1ceos. Considerando la amplitud geogr\u00e1fica de Castilla-La Mancha y las dificultades de algunos de los usuarios de los programas de tratamiento con metadona para acceder a las Unidades de Conductas Adictivas de manera continuada, se ha considerado que las oficinas de farmacia constituyen una red de recursos sanitarios que permiten acercar este tipo de tratamientos a cualquier lugar de la regi\u00f3n.", "title": "Las farmacias podr\u00e1n dispensar metadona con prescripci\u00f3n m\u00e9dica", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/toledo/abci-farmacias-podran-dispensar-metadona-prescripcion-medica-201607251242_noticia.html", "keywords": "dispensar,podran,farmacias,metadona,prescripcion", "date": "2016-07-25", "id": "54bae83a3d0550c867caf0495fdfda673602158f", "summary": "En virtud del convenio firmado entre la Junta y los colegios en drogodependencias"}, {"article": "SalamancaActualizado:25/07/2016 20:41hSupersubmarina, Fangoria, Macaco, Duncan Dhu y David de Mar\u00eda ser\u00e1n los grupos y solistas que protagonizar\u00e1n los conciertos de las pr\u00f3ximas Ferias y Fiestas de Salamanca, seg\u00fan ha detallado este lunes el alcalde Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, que present\u00f3 el programa de festejos, que se celebran entre el 7 y el 15 del pr\u00f3ximo mes de septiembre en honor a Santa Mar\u00eda de la Vega y que, seg\u00fan detall\u00f3, destaca por el \u00abincremento de las actuaciones musicales\u00bb con respecto al pasado a\u00f1o, pasando de 20 a 31, y que estar\u00e1n encabezadas por los conciertos de.Fangoria abrir\u00e1 el programa el mi\u00e9rcoles 7 de septiembre en la plaza Mayor de la ciudad, tras los habituales fuegos artificiales junto al r\u00edo Tormes con los que se da comienzo a las celebraciones. El d\u00eda 8 ser\u00e1 el turno de Macaco, mientras que el viernes 9 el escenario se dividir\u00e1 en dos: el \u00e1gora salmantina acoger\u00e1 la Noche Celta con las actuaciones de los escoceses Capercaillie y los andaluces Rare Folk, mientras que el Multiusos S\u00e1nchez Para\u00edso ser\u00e1 el lugar donde los salmantinos podr\u00e1n disfrutar del concierto de Supersubmarina, \u00fanico de pago de las Ferias.La Noche de los 80 volver\u00e1 este a\u00f1o con Duncan Dhu y Danza Invisible, que protagonizar\u00e1n el concierto del s\u00e1bado 10 de septiembre, mientras que el domingo 11 ser\u00e1 el turno de la Noche Indie con las actuaciones de Second y Le\u00f3n Benavente, \u00abfijos en los festivales de verano\u00bb como explic\u00f3 Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco. El lunes 12, la Noche Soul ir\u00e1 acompa\u00f1ada de los grupos Aurora & The Betrayers y Anaut y la Noche Rock del martes 13 acoger\u00e1 la actuaci\u00f3n de El Twanguero, en otro d\u00eda con divisi\u00f3n de escenarios al tocar el grupo Tu Otra Bonita en el parque Elio Antonio de Nebrija.Festival CountryCierran los conciertos de las Ferias y Fiestas de Salamanca 2016, el Festival Country del d\u00eda 14, tambi\u00e9n dividido entre la plaza Mayor y el parque Elio Antonio de Nebrija y que contar\u00e1 con las actuaciones de Alba Ace & The High Rollers, Mamagigis, Studio4, Cucarachas enojadas, Chisum Cattle Co., Dead Bronco, Redemption Colts y Babe Face Nelson; y la actuaci\u00f3n que el jueves 15 de septiembre realizar\u00e1 David de Mar\u00eda en la plaza Mayor, informas Ical.A todos ellos les acompa\u00f1ar\u00e1n grupos salmantinos en cada una de las noches tem\u00e1ticas. As\u00ed, el 8 de septiembre ser\u00e1 el turno de El Ni\u00f1o del Pegamento, el 9 le tocar\u00e1 a Zero!, que telonear\u00e1 a Supersubmarina, el 11 Sin Sentido completar\u00e1 el cartel de la Noche Indie, el 12 The Coy Kois se sumar\u00e1 a la Noche Soul y el 13 le llega el turno a Mr. Blues y Rockin' Hellfire, para culminar la participaci\u00f3n local con las actuaciones de Lul\u00fa & The Rockets, Luis Ull\u00e1n y Lagarda en el Festival Country del mi\u00e9rcoles 14 de septiembre.Ferias participativasFern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco ha recordado, adem\u00e1s, la incorporaci\u00f3n del programa Ciudad Abierta para incluir 17 propuestas de asociaciones culturales, de vecinos y de empresas para que \u00ablas Ferias y Fiestas sean m\u00e1s participativas\u00bb y la extensi\u00f3n de las actividades \u00aba m\u00e1s barrios de la ciudad\u00bb con el mismo prop\u00f3sito.", "title": "Supersubmarina, Macaco y Duncan Dhu, en las fiestas de Salamanca", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-supersubmarina-macaco-y-duncan-fiestas-salamanca-201607252040_noticia.html", "keywords": "supersubmarina,fiestas,salamanca,duncan,macaco", "date": "2016-07-25", "id": "a9502e618fcfb6dfcdbb7b56312db57bd435f17c", "summary": "Los festejos, que se celebrar\u00e1n del 7 al 15 de septiembre, incluyen tambi\u00e9n las actuaciones de Danza Invisible, Fangoria y David de Mar\u00eda"}]