[{"article": "BruselasActualizado:18/07/2016 20:27hEl ministro en funciones de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, ha descrito a su nuevo colega brit\u00e1nico, el pol\u00e9mico Boris Johnson, como un hombre \u00abdialogante\u00bb y \u00abdivertido\u00bb, con el que espera entenderse \u00abbien\u00bb en los contactos bilaterales de cara a la salida de Reino Unido.\u00abLe he encontrado tranquil\u00edsimo, es un hombre dialogante. Le he encontrado divertido, algo importante cuando vamos a pasar muchas horas juntos. Y es un hombre culto\u00bb, ha declarado Margallo a la prensa en Bruselas, tras asistir a una reuni\u00f3n de ministros de Exteriores de la UE, primera de este tipo de Johnson como representante de Reino Unido tras la victoria del Brexit.Margallo se ha unido a la llamada del resto de Estados miembros e instituciones europeas para que Londres active cuanto antes el art\u00edculo 50 del Tratado de la Uni\u00f3n Europea para iniciar las negociaciones del divorcio, momento en que empezar\u00e1 tambi\u00e9n la cuenta atr\u00e1s de dos a\u00f1os tras los que se suspender\u00e1 la aplicaci\u00f3n de los Tratados europeos.Johnson ha aprovechado su visita a Bruselas para mantener una veintena de reuniones bilaterales en los m\u00e1rgenes del consejo, incluido con la Alta Representante de Pol\u00edtica Exterior de la UE, Federica Mogherini, y con el titular espa\u00f1ol.Sobre su encuentro bilateral con Johnson, Margallo ha dicho que ha compartido un encuentro \u00abextraordinariamente amistoso\u00bb y que han acordado verse de nuevo en Londres \u00abantes de que nos vayamos de vacaciones\u00bb, sin precisar una fecha m\u00e1s concreta.Ser\u00e1 entonces cuando los dos ministros aborden de manera espec\u00edfica cuestiones que preocupan a ambos en el marco de la desconexi\u00f3n brit\u00e1nica de la Uni\u00f3n Europea, incluida la situaci\u00f3n de los brit\u00e1nicos que residen o visitan temporalmente Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles que trabajan en Reino Unido.El jefe de la diplomacia espa\u00f1ola ha dicho que tambi\u00e9n prev\u00e9 abordar entonces la cuesti\u00f3n de Gibraltar, para \u00abaclarar cu\u00e1l va a ser la posici\u00f3n\u00bb del territorio en las negociaciones del Brexit.Espa\u00f1a defiende que \u00abno tienen ning\u00fan sentido\u00bb incluir Gibraltar en estas conversaciones, porque es una cuesti\u00f3n bilateral, ha recordado el ministro, que se ha encontrado tambi\u00e9n con sus colegas de Malta y Chipre, para informarles de la posici\u00f3n de Espa\u00f1a al respecto, tras saber que las autoridades gibraltare\u00f1as hab\u00edan tenido contactos con estos dos pa\u00edses.Sobre su viaje a Londres, Garc\u00eda-Margallo ha matizado que no se trata de una visita para negociar, sino para \u00abdialogar\u00bb sobre el futuro de las relaciones con Reino Unido, ya que la UE ha advertido a Londres de que no habr\u00e1 contactos formales ni informales mientras no active el proceso de desconexi\u00f3n.\u00abUna cosa es hablar y otra negociar, aunque entiendo que la diferencia puede ser sutil\u00bb, ha bromeado el jefe de la diplomacia espa\u00f1ola, para despu\u00e9s explicar que tanto los brit\u00e1nicos residentes en Espa\u00f1a como los espa\u00f1oles en Reino Unido est\u00e1n \u00abinquietos\u00bb y es necesario \u00abir imaginando f\u00f3rmulas\u00bb para despu\u00e9s de la salida de la UE.\u00abConversar y prever estas cosas me parece una actitud prudente\u00bb, ha insistido, para negar que su visita a Londres contravenga la posici\u00f3n de la UE. Tambi\u00e9n el ministro de Exteriores franc\u00e9s, Jean Marc Ayrault, ha adelantado que ir\u00e1 a la capital brit\u00e1nica pr\u00f3ximamente.", "title": "Margallo describe a Boris Johnson como un hombre \"dialogante\" y \"divertido\"", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-describe-boris-johnson-como-hombre-dialogante-y-divertido-201607182027_noticia.html", "keywords": "divertido,boris,johnson,garcia,margallo", "date": "2016-07-18", "id": "caec746eba40d5a83af0285ebc6dbe9773e4f92d", "summary": "El ministro de asuntos exteriores viajar\u00e1 a Londres para hablar sobre Gibraltar y otros asuntos ligados al Brexit"}, {"article": "BruselasActualizado:18/07/2016 20:00hEl ministro espa\u00f1ol de Exteriores y Cooperaci\u00f3n en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, asegur\u00f3 hoy que hab\u00eda dejado clara su \u00abnula vocaci\u00f3n\u00bb para presidir el Congreso de los Diputados, tras conocerse que el l\u00edder del PP, Mariano Rajoy, ha propuesto a Ana Pastor para ese cargo en la XII Legislatura.\u00abDije muy claro que mi vocaci\u00f3n para el puesto era nula\u00bb, coment\u00f3 Garc\u00eda-Margallo en una rueda de prensa desde Bruselas, donde hoy particip\u00f3 en un Consejo de Ministros de Exteriores de la Uni\u00f3n Europea (UE), despu\u00e9s de que su nombre sonara para ocupar esa posici\u00f3n.Garc\u00eda-Margallo indic\u00f3 que Ana Pastor, actual titular en funciones de Fomento, \u00abes una magn\u00edfica persona, una magn\u00edfica ministra y una gran amiga con la que tengo enorme simpat\u00eda personal y enorme sinton\u00eda pol\u00edtica\u00bb, agreg\u00f3.As\u00ed, asegur\u00f3 que se alegra \u00abtriplemente\u00bb de su designaci\u00f3n por parte del l\u00edder del PP: \u00abEs buena amiga, sinton\u00eda personal y sinton\u00eda pol\u00edtica\u00bb, concluy\u00f3.\u00abYo creo que no todos servimos para todo y las cosas que uno hace tiene que estar muy convencido de que las puede hacer bien, y yo no me ve\u00eda en la presidencia del Parlamento, francamente\u00bb, asever\u00f3.\u00abLas cosas las suelo decir con bastante claridad; alg\u00fan disgusto me cuesta eso\u00bb, brome\u00f3.Rajoy anunci\u00f3 hoy el nombre de Pastor en la reuni\u00f3n de la Junta Directiva Nacional del PP.El presidente del Gobierno en funciones y el l\u00edder de Ciudadanos, Albert Rivera, cerraron hoy un acuerdo para darle al PP la Presidencia del Congreso, por el que los \u00abpopulares\u00bb tendr\u00edan este cargo y otros dos puestos en la Mesa de la C\u00e1mara y ceder\u00edan dos puestos a C's.", "title": "Margallo asegura que dej\u00f3 clara su \"nula vocaci\u00f3n\" para presidir el Congreso", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-asegura-dejo-clara-nula-vocacion-para-presidir-congreso-201607181929_noticia.html", "keywords": "nula,margallo,vocacion", "date": "2016-07-18", "id": "bcf918d7801f8659dac3f4bdc32a68d23dfafa0e", "summary": "El ministro de Exteriores en funciones lo dej\u00f3 claro tras conocerse la decisi\u00f3n de que fuese Ana Pastor la candidata popular"}, {"article": "MadridActualizado:18/07/2016 11:24hLos controladores a\u00e9reos est\u00e1n \u00abmuy preocupados\u00bb por la sobrecarga de trabajo que dicen sufrir desde el a\u00f1o 2010 y la falta de personal en los centros de control, que obliga ante un verano r\u00e9cord en los aeropuertos espa\u00f1oles, a reforzar el servicio con horas extras y con el personal en imaginaria, dificultando cubrir las bajas eventuales.La Uni\u00f3n Sindical de Controladores (USCA), que representa al 90% del colectivo que emplea ENAIRE, denuncia que se est\u00e1n imponiendo \"ciclos de trabajo imposibles\", incumpliendo los descansos y servicios de obligado cumplimiento (COS), adem\u00e1s de denegarse reducciones de jornada contempladas en el convenio colectivo.\"Tememos que se d\u00e9 una situaci\u00f3n similar a la de Vueling por una mala planificaci\u00f3n, con plantillas al l\u00edmite y sobrecargadas\", se\u00f1alan fuentes de USCA a Europa Press, que echan en falta medidas de refuerzo en el control a\u00e9reo, al margen de los aeropuertos.El sindicato mayoritario del colectivo en ENAIRE, que roza los 2.000 controladores, cifra en 500 personas el d\u00e9ficit del personal en la \u00faltima d\u00e9cada. \"Sufrimos una falta de personal terrible desde 2010 y cada vez es peor. Estamos rozando el l\u00edmite, por detr\u00e1s del r\u00e9cord tr\u00e1fico, y las plantillas no est\u00e1n preparadas\", aseguran.\"Estamos muy preocupados porque lo que deb\u00eda ser una excepci\u00f3n o situaci\u00f3n circunstancial se est\u00e1 convirtiendo en una norma y no se toman medidas para reforzar la plantilla, lo que genera frustraci\u00f3n y fatiga cr\u00f3nica entre el colectivo\", advierten.La \u00faltima convocatoria se lanz\u00f3 en 2006, con 165 plazas, y desde 2010 no hay nuevas incorporaciones. La edad media de la plantilla es de 47 a\u00f1os y en algunos centros supera los 50.\u00abPreocupante\u00bb\"El pr\u00f3ximo verano ser\u00e1 todav\u00eda peor\", aseguran las mismas fuentes, ya que las 39 nuevas plazas convocadas \"no llegar\u00e1n ni a cubrir las vacantes de las jubilaciones previstas\". Entre 2016 y 2017 se prev\u00e9n 93 jubilaciones, de ellas siete en el centro del control de Barcelona.Seg\u00fan USCA, los problemas se concentran en el Corredor del Mediterr\u00e1neo, especialmente Palma y Barcelona, donde la situaci\u00f3n es \"preocupante\". Ante la crisis de Vueling, los controladores de imaginaria en el control de Barcelona entraron en frecuencia para reforzar el servicio, pero deja deja \"poco margen de maniobra\".Por su parte, fuentes de ENAIRE han negado a Europa Press que se est\u00e9 produciendo sobrecarga de trabajo y han asegurado que no falta \"nada de personal\", ya que tras la liberalizaci\u00f3n de 12 torres de control a\u00e9reo, el personal de \u00e9stas pas\u00f3 a formar parte del organismo, con lo que se produjo un incremento de plantilla.En concreto, el tr\u00e1fico en 2014 fue similar al de 2009, si bien la plantilla aument\u00f3 un 11%, a la vez que el a\u00f1o pasado se produjo un repunte del 3% en el tr\u00e1fico respecto a 2009, que se pudo cubrir con un incremento de plantilla del 9%.\"El servicio est\u00e1 totalmente garantizado\", han asegurado las mismas fuentes, que garantizan que no habr\u00e1 ning\u00fan vuelo no atendido durante el verano, si bien explican que, como en las carreteras, se pueden producir \"atascos\" a\u00e9reos y se podr\u00edan producir demoras en momentos puntuales de sobredemanda.Las convocatorias de ENAIRE De igual forma, desde ENAIRE apuntan que el l\u00edmite m\u00e1ximo de horas mensuales que un controlador puede realizar son 170, muy por debajo de las 200 que un controlador de un proveedor privado realiza y que permite la legislaci\u00f3n vigente.En cuanto a las plazas, actualmente se encuentra en curso la convocatoria de selecci\u00f3n de candidatos para la cobertura de 39 plazas de controlador con destino en distintos centros de ENAIRE en territorio nacional, convocatoria que contempla la constituci\u00f3n de una lista de reserva con los candidatos que, habiendo superado el proceso de selecci\u00f3n, no hayan obtenido ninguna de las 39 plazas ofertadas.De esta forma, con esta Lista y hasta el 31 de diciembre de 2018 se podr\u00e1n ofertar contratos de trabajo para cubrir las vacantes generadas por cualquier causa conforme a la convocatoria, as\u00ed como aquellas que se produzcan con ocasi\u00f3n de la autorizaci\u00f3n de nuevas plazas de controlador, por todo ello se estima que \"no ser\u00e1 necesario en los dos pr\u00f3ximos a\u00f1os publicar una nueva convocatoria\".", "title": "Los controladores a\u00e9reos advierten de que se puede producir otro \"caso Vueling\" por falta de planificaci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-controladores-aereos-advierten-puede-producir-otro-caso-vueling-falta-planificacion-201607181121_noticia.html", "keywords": "sentencia,supremo,tribunal", "date": "2016-07-18", "id": "19be08c3ed234c3aa330893543c0cd222ad8802c", "summary": "La Uni\u00f3n Sindical de Controladores (USCA), que representa al 90% del colectivo que emplea ENAIRE, denuncia que se est\u00e1n imponiendo \u00abciclos de trabajo imposibles\u00bb"}, {"article": "MadridActualizado:18/07/2016 10:22hEl grupo textil Adolfo Dom\u00ednguez cerr\u00f3 su primer trimestre fiscal, marzo y mayo de este a\u00f1o, con p\u00e9rdidas de 4,2 millones de euros, 3 millones m\u00e1s que un a\u00f1o antes, debido, entre otros motivos, a que en ese ejercicio se anot\u00f3 un resultado extraordinario de 1,2 millones por la venta de un local en Madrid.Adem\u00e1s, la compa\u00f1\u00eda redujo sus ventas un 13,2 %, hasta los 19,3 millones de euros, en tanto que el resultado bruto de explotaci\u00f3n arroj\u00f3 un saldo negativo de 5,5 millones de euros, frente a los -3,38 millones con los que cerr\u00f3 su primer trimestre de 2015.Por el contrario, la compa\u00f1\u00eda finaliz\u00f3 mayo con una posici\u00f3n financiera neta positiva de 9,9 millones de euros, frente a los -9,09 millones de un a\u00f1o antes, gracias a la amortizaci\u00f3n de deuda financiera producida al cierre del ejercicio anterior por la venta de un inmueble en Barcelona.Las cuentas remitidas a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV), recogen que las ventas comparables -que no tienen en cuenta las nuevas aperturas- bajaron el 11,9 %. Sin embargo, en junio subieron el 4,8 %, \"lo que compensa parcialmente la bajada del primer trimestre\".A 31 de mayo, la firma gallega sumaba 531 puntos de venta, 36 menos que un a\u00f1o antes, debido, principalmente al cierre de 20 establecimientos en Espa\u00f1a y Portugal.", "title": "Adolfo Dom\u00ednguez pierde 4,2 millones en ventas el primer trimestre", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-adolfo-dominguez-pierde-42-millones-ventas-primer-trimestre-201607181020_noticia.html", "keywords": "perdidas,adolfo,dominguez", "date": "2016-07-18", "id": "1ad7c74746db9d41222c08665b36cff11971a039", "summary": "El grupo textil ha cerrado con p\u00e9rdidas el primer trimestre fiscal acusando una reducci\u00f3n del 11,9% en las ventas"}, {"article": "Actualizado:18/07/2016 12:29hQuemar m\u00e1s grasas haciendo el mismo ejercicio. Es lo que consigue la p-sinefrina, un alcaloide que podemos encontrar de manera natural \u2013aunque en baja concentraci\u00f3n\u2013 en gran variedad de c\u00edtricos como naranja, mandarina o pomelo, y comercializado \u2013a mayores concentraciones\u2013 como extracto de naranja amarga (citrus aurantium). Una nueva investigaci\u00f3n, publicada en el \u00ab British Journal of Clinical Pharmacology\u00bb, analiza el papel de la p-sinefrina en la quema de grasas en reposo y durante el ejercicio. \u00abExiste muy poca informaci\u00f3n cient\u00edfica sobre los efectos de esta sustancia en el metabolismo y la oxidaci\u00f3n de sustratos energ\u00e9ticos durante el ejercicio, as\u00ed como los efectos secundarios de un consumo continuado de esta sustancia\u00bb, explica a Sinc Juan Del Coso, investigador de la Universidad Camilo Jos\u00e9 Cela y autor principal del estudio.Debido a su parecido qu\u00edmico con la efedrina \u2013un estimulante del sistema nervioso\u2013 y a la activaci\u00f3n que esta sustancia produce sobre los receptores adren\u00e9rgicos \u03b23, se ha convertido en un suplemento diet\u00e9tico popular que se incluye de manera habitual en productos utilizados para la p\u00e9rdida de peso. \u00abLa ventaja de la p-sinefrina es que tiene poca activaci\u00f3n de los receptores \u03b21 y \u03b22, y por tanto posee poca influencia sobre el incremento de la tensi\u00f3n arterial y de la frecuencia cardiaca, lo que la convierte en una sustancia con menos efectos secundarios que otros estimulantes adren\u00e9rgicos\u00bb, a\u00f1ade Del Coso.El prop\u00f3sito de esta investigaci\u00f3n fue determinar los efectos de la ingesta aguda de 3 mg de p-sinefrina por kg de masa corporal en el metabolismo energ\u00e9tico y en los ritmos de oxidaci\u00f3n de grasa y carbohidrato en reposo y durante el ejercicio.En un estudio experimental, doble ciego, controlado con placebo y aleatorizado, 18 sujetos realizaron dos ensayos experimentales: despu\u00e9s de la ingesta de p-sinefrina (3 mg/kg) y despu\u00e9s de la toma de un placebo (prueba control).Una hora despu\u00e9s de la ingesti\u00f3n de la sustancia, se midi\u00f3 el gasto energ\u00e9tico y la tensi\u00f3n arterial antes y despu\u00e9s de la actividad f\u00edsica, en este caso, en bicicleta est\u00e1tica. La ingesta aguda de p-sinefrina no tuvo efectos sobre el gasto energ\u00e9tico ni tampoco afect\u00f3 la frecuencia cardiaca ni la presi\u00f3n arterial. \u00abNo obstante, esta sustancia produjo un cambio notable en la utilizaci\u00f3n de sustratos durante el ejercicio, ya la ingesti\u00f3n preejercicio de p-sinefrina increment\u00f3 el ritmo de oxidaci\u00f3n de grasas mientras que redujo la oxidaci\u00f3n de carbohidratos a intensidades bajas y moderadas\u00bb, subraya el experto.De hecho, la p-sinefrina aument\u00f3 la m\u00e1xima capacidad de los individuos para quemar grasas, aunque no modific\u00f3 la intensidad a la que se obten\u00eda esta. Estos datos indican que la suplementaci\u00f3n con p-sinefrina podr\u00eda ser \u00fatil para aumentar su oxidaci\u00f3n hasta en 7 g por cada hora de ejercicio.El m\u00e1ximo ritmo de oxidaci\u00f3n de grasas que se ha encontrado durante el ejercicio, en este caso en ciclistas, es de 0,7 g/min. Eso supondr\u00eda, en el mejor de los casos, que un individuo podr\u00eda oxidar 42 g de grasa tras una hora de ejercicio a esa intensidad.\u00abEsto quiere decir que los cambios que experimentamos en nuestro peso cuando comenzamos a hacer ejercicio no est\u00e1n basados en la p\u00e9rdida de grasa, sino en la p\u00e9rdida de l\u00edquido principalmente. Por este motivo, la mayor parte de dietas \u2018milagro\u2019 y de los programas de adelgazamiento producen \u2018rebote\u2019 por la recuperaci\u00f3n del l\u00edquido perdido\u00bb, sostiene el investigador.Los cambios de peso reales, basados en la oxidaci\u00f3n de grasas con ejercicio m\u00e1s dieta provocar\u00edan una p\u00e9rdida real de 200-300 g a la semana, o poco m\u00e1s de 1 kg al mes.\u00abEste deber\u00eda ser el objetivo, perder 1 kg al mes, pero de grasa. Desde luego es menos llamativo que los esl\u00f3ganes de las dietas milagro, pero cient\u00edficamente, el cambio efectivo estar\u00eda a este ritmo\u00bb, apunta. \u00abDicho esto, con la p-sinefrina se podr\u00eda aumentar, pero siempre combinando esta sustancia con el ejercicio\u00bb.Los autores dejan claro la necesidad de m\u00e1s estudios que determinen los efectos de la administraci\u00f3n a largo plazo de esta sustancia en la producci\u00f3n de energ\u00eda, el metabolismo en reposo y sustratos durante el ejercicio.", "title": "C\u00f3mo quemar m\u00e1s grasas durante el ejercicio", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-como-quemar-mas-grasas-durante-ejercicio-201607181228_noticia.html", "keywords": "ejercicio,quema,aumentar,grasas", "date": "2016-07-18", "id": "938572d3730284ce1e40ebd1e409c47178b49c7d", "summary": "Un estudio demuestra que la p-sinefrina incrementa el ritmo de oxidaci\u00f3n de las grasas"}, {"article": "MadridActualizado:18/07/2016 12:22hLas aerol\u00edneas de bajo coste transportaron a 18,1 millones de pasajeros en el primer semestre, lo que supone un 13,9% m\u00e1s con respecto al mismo periodo de 2015, seg\u00fan los datos difundidos hoy por la Subdirecci\u00f3n General de Conocimiento y Estudios Tur\u00edsticos, dependiente del Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo.Por contra, las compa\u00f1\u00edas tradicionales trasladaron a m\u00e1s de 18,13 millones de viajeros en los seis primeros meses del a\u00f1o, un 10,2% m\u00e1s que el mismo periodo del a\u00f1o anterior, del total de 36,2 millones de viajeros internacionales que llegaron por avi\u00f3n de enero a junio, un 12% m\u00e1s que un a\u00f1o antes.De esta forma, las compa\u00f1\u00edas de bajo coste acapararon durante el primer semestre un 49,9% del tr\u00e1fico a\u00e9reo, frente a las tradicionales, que comandaron el 50,1% de los pasajeros.En junio, las 'low cost' transportaron a m\u00e1s de 4,1 millones de viajeros, un 11,1% m\u00e1s que en el mismo mes del a\u00f1o precedente, captando el 50,6% del tr\u00e1fico a\u00e9reo, mientras que las tradicionales trasladaron a m\u00e1s de cuatro millones de pasajeros, un 11,7% m\u00e1s que en junio de 2015, con el 49,4% del flujo total.Entre las compa\u00f1\u00edas de bajo coste (CBC), Ryanair, easyJet y Vueling siguen liderando el ranking, concentrando entre las tres el 66% del volumen de pasajeros generados en 'low cost' y el 33,4% del total del flujo a\u00e9reo internacional recibido en Espa\u00f1a. Las tres mostraron avances notables en junio.De enero a junio, los principales pa\u00edses emisores de pasajeros internacionales con destino a Espa\u00f1a mostraron un notable crecimiento que benefici\u00f3 en casi todas las comunidades. El 80% del total del lujo a\u00e9reo provino de la UE, experimentando un aumento del 12,5%.Reino Unido, con 4,87 millones de pasajeros, el 35,9% del total, lider\u00f3 las llegadas en bajo coste a Espa\u00f1a, tras un aumento del 15,2%; le sigui\u00f3 Italia, con el 11,8% de las entradas por esta v\u00eda, hasta 2,14 millones de viajeros, un 11,9% m\u00e1s, y Alemania, con el 11,4% del total, y casi 2,1 millones de viajeros en 'low cost', un 14,1% m\u00e1s.", "title": "El tr\u00e1fico de las \"low-cost\" se dispara hasta los 18,1 millones de pasajeros durante el primer semestre", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-trafico-low-cost-dispara-hasta-181-millones-pasajeros-durante-primer-semestre-201607181045_noticia.html", "keywords": "lowcost,pasajeros,trafico", "date": "2016-07-18", "id": "7f6eb20c05e7351a601e924051ecb98b7b042222", "summary": "Las aerol\u00edneas de bajo coste crecieron un 13,9% respecto al mismo periodo de 2015 y se acercan a los niveles de las aerol\u00edneas tradicionales"}]