[{"article": "Actualizado:06/07/2016 11:23hEl Ayuntamiento de Getafe aprobar\u00e1 este mi\u00e9rcoles una moci\u00f3n a propuesta de todos los grupos, excepto del PP y Ciudadanos, que establece que el perfil de la persona hom\u00f3foba es el de un \u00abvar\u00f3n, heterosexual, delgado, blanco y de la fe mayoritaria\u00bb; es decir, la cat\u00f3lica. Este \u00abManifiesto por el d\u00eda internacional del orgullo LGTBI+\u00bb, redactado por los colectivos UC3M LGTB+, Colegas Getafe y Gaytafe LGTBI+, contar\u00e1 con el apoyo del PSOE (la alcaldesa, Sara Hern\u00e1ndez, es tambi\u00e9n l\u00edder de los socialistas madrile\u00f1os), Izquierda Unida, Ahora Getafe (marca municipal de Podemos).El PP es el \u00fanico grupo que votar\u00e1 en contra. En un comunicado recrimina el apoyo del resto de ediles a un texto \u00abcargado de sectarismo, que discrimina a la poblaci\u00f3n por motivos como la apariencia f\u00edsica, el nivel de renta econ\u00f3mica o las creencias religiosas\u00bb.Por su parte, Ciudadanos present\u00f3 una enimienda para eliminar ese texto sobre el perfil hom\u00f3fobo \u00abporque incita al odio\u00bb. Si la enimienda no sale adelante, seg\u00fan explican fuentes de la formaci\u00f3n naranja, votar\u00e1n en contra de la porposici\u00f3n.El texto, al que ha tenido acceso ABC, defiende otras reivindicaciones, como la igualdad de todos los ciudadanos o los derechos de los refugiados/as LGTB+;pero, a rengl\u00f3n seguido, aseguran que existe la \u00abpir\u00e1mide social de la discriminaci\u00f3n\u00bb, en cuya c\u00faspide se encuentra \u00abel hombre blanco, heterosexual y cisexual (aquel que no es transexual)\u00bb.La descripci\u00f3n no termina ah\u00ed, pues se dan mas detalles: el hom\u00f3fobo, seg\u00fan esta tesis, es de \u00abclase media o alta, sin diversidad funcional, joven y delgado. Incluso perteneciente a la fe mayoritaria\u00bb, en referencia al catolicismo.\u00abMotivos burdos\u00bbEl Partido Popular de Getafe no comparte que \u00abun var\u00f3n al que se pueda identificar con esas caracter\u00edsticas sea, obligatoriamente, una persona que discrimine y que atente contra la diversidad sexual ni contra la igualdad de trato\u00bb. Antonio Jos\u00e9 Mesa, portavoz adjunto de los populares getafenses, critica que \u00absus autores, por un lado, reclaman tolerancia y respeto; y, por el otro, hacen un flagrante ejercicio de discriminaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n por motivos tan burdos como la apariencia f\u00edsica, el nivel de renta econ\u00f3mica o las creencias religiosas\u00bb.", "title": "\"Blancos, delgados y cat\u00f3licos\": perfil del hom\u00f3fobo, seg\u00fan Sara Hern\u00e1ndez, secretaria general de PSOE-M", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-blancos-delgados-y-catolicos-perfil-homofobo-segun-sara-hernandez-secretaria-general-psoe-m-201607020105_noticia.html", "keywords": "getafe,lgtbi,mocion", "date": "2016-07-01", "id": "bf5a85eed59856184e7f4e4e77c277298631345a", "summary": "El Pleno aprobar\u00e1 esta semana una pol\u00e9mica moci\u00f3n sobre LGTBI de todos los grupos, excepto el PP y Ciudadanos"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 10:14hA la hora de fundar un negocio, las mujeres son m\u00e1s conservadoras, m\u00e1s solventes, precavidas y realistas, con proyectos m\u00e1s robustos y s\u00f3lidos, con una tasa de supervivencia a los cinco a\u00f1os superior a la de los hombres, pero a veces menos ambiciosas. Las espa\u00f1olas se animan cada vez m\u00e1s a poner en marcha sus propias iniciativas empresariales, pero no lo tienen f\u00e1cil: les falta visibilidad en lo que hacen, informaci\u00f3n, acompa\u00f1amiento, asesoramiento, financiaci\u00f3n, apoyo institucional... Esto es el panorama que las emprendedoras encuentran en nuestro pa\u00eds cuando quieren lanzarse a la aventura de caminar por su cuenta con un negocio propio. Un momento del encuentro en el que las cinco participantes dieron testimonio de sus experiencias y visi\u00f3n de la situaci\u00f3n- ERNESTO AGUDOPara conocer esa realidad, sus necesidades, experiencias, dificultades... se reunieron en la Casa de ABC esta semana mujeres que ocupan puestos de liderazgo: Mar\u00eda Dolores Moreno, directora de la Mujer de la Comunidad de Madrid; Celia Ferrero, vicepresidenta de ATA (Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores Aut\u00f3nomos), y Ana Segurado, directora global de Telef\u00f3nica Open Future. Y emprendedoras de \u00e9xito como Marta Esteve, directora y fundadora de Soysuper.com, y Pepita Mar\u00edn, fundadora de We Are Knitters. En este foro \u00abMujeres emprendedoras\u00bb, dentro del ciclo de encuentros \u00abEspa\u00f1a en femenino\u00bb, qued\u00f3 constatado que a las espa\u00f1olas todav\u00eda les queda camino por recorrer cuando se trata de emprender. \u00abEl emprendimiento femenino es un factor fundamental a la hora de alcanzar la igualdad efectiva entre hombres y mujeres. Y no podemos darlo por un hecho consolidado\u00bb, afirm\u00f3 la directora general de la Mujer de la Comunidad de Madrid. \u00abNos salen negocios m\u00e1s robustos, porque para vender una idea tenemos que estar seguras. Somos m\u00e1s conservadoras\u00bbDesde luego, los datos as\u00ed lo corroboran. \u00abDe casi 700 startup tecnol\u00f3gicas ayudadas por Telef\u00f3nica Open Futura, no llega ni al 5% las que est\u00e1n lideradas por mujeres. Y solo en un 20% de los casos la mujer ocupa alg\u00fan puesto directivo\u00bb, aport\u00f3 Ana Segurado, directora global de Telef\u00f3nica Open Future. Pero es que adem\u00e1s, en su opini\u00f3n, \u00abdebemos tener mujeres espa\u00f1olas que dirijan grandes proyectos empresariales internacionales y de \u00e9xito. A veces somos menos ambiciosas para hacer algo grande, y lo podemos hacer\u00bb, asegur\u00f3. Todas las participantes entend\u00edan que se trata de una cuesti\u00f3n de educaci\u00f3n desde la cuna, tanto en el sistema educativo como en la familia. \u00abY una falta de referentes donde apoyarse\u00bb, apunt\u00f3 Segurado. No obstante, regiones como la Comunidad de Madrid ya est\u00e1n actuando. Por ejemplo, con la incorporaci\u00f3n de asignaturas de emprendimiento al curr\u00edculo de Primaria, Secundaria y Bachillerato. \u00abSe trata de una actuaci\u00f3n transversal\u00bb, afirm\u00f3 la directora de la Mujer de Madrid. \u00abHay que acabar con los roles de g\u00e9nero que todav\u00eda existen para que la mujer avance y concienciar de que ellas pueden dirigir su propio negocio, como los hombres\u00bb.D\u00f3nde abrirse pasoLas mujeres suelen inclinarse m\u00e1s por fundar proyectos en sectores tradicionales: comercio, hosteler\u00eda... Y es una realidad la brecha de g\u00e9nero que existe en profesiones muy t\u00e9cnicas. \u00abNo somos afines a sectores puramente tecnol\u00f3gicos\u00bb, afirm\u00f3 Pepita Mar\u00edn, fundadora de We Are Knitters. Y, precisamente, como reconoci\u00f3 Marta Esteve, fundadora de Soysuper.com, es el futuro porque \u00abtodos los negocios van a tener que incorporar la tecnolog\u00eda\u00bb. Sin embargo, el sector tecnol\u00f3gico, hacia donde se mira para tener un futuro, \u00abno se fomenta en la mujer. Se apunta a un ni\u00f1o a un curso de rob\u00f3tica pero no a una ni\u00f1a\u00bb, afirm\u00f3 la directiva de Telef\u00f3nica. \u00abDebemos tener mujeres que lideren grandes proyectos empresariales internacionales y de \u00e9xito\u00bbHabilidades femeninas no faltan. \u00abDinamismo, empuje, persistencia, creatividad... son las cualidades de un emprendedor, que tambi\u00e9n poseen las mujeres\u00bb, afirm\u00f3 Dolores Moreno. Ellas enumeraron lo que las distingue de los hombres: \u00abSomos m\u00e1s solventes desde el punto de vista econ\u00f3mico, m\u00e1s precavidas y m\u00e1s realistas a la hora de plantear un proyecto empresarial\u00bb, sostuvo Ferrero, la vicepresidenta de ATA. \u00abSomos m\u00e1s conservadoras y nos salen negocios m\u00e1s robustos, porque para vender una idea tenemos que estar seguras\u00bb, consider\u00f3 Marta Esteve, fundadora de Soysuper.com. Por si fuera poco, \u00absi bien es cierto que se ve a menos mujeres liderando grandes proyectos, tambi\u00e9n tecnol\u00f3gicos, est\u00e1 demostrado que si lo hacen tienen m\u00e1s \u00e9xito a largo plazo\u00bb, defendi\u00f3 Pepita Mar\u00edn.Existen obst\u00e1culos que salvar. Aparte del asesoramiento, dotar de recursos econ\u00f3micos a un negocio, sobre todo en sus inicios, resulta fundamental. \u00abHay muchos proyectos y prototipos en la universidad liderados por mujeres \u2014por ejemplo, enfocados a la neurociencia aplicada al marketing o al Big Data\u2014 que mueren porque no consiguen financiaci\u00f3n\u00bb, asegur\u00f3 Celia Ferrero. No obstante, explic\u00f3 que \u00abla mujer, aunque est\u00e1 en sectores tradicionales, innova en ese \u00e1mbito al cambiar un modelo de negocio y al incorporar las TIC a su empresa\u00bb. \u00abEl emprendimiento femenino es fundamental para alcanzar la igualdad y no podemos darlo por un algo consolidado\u00bbLa crisis ha dado lugar a otro fen\u00f3meno: la feminizaci\u00f3n del perfil del aut\u00f3mo. Mujeres que para rescatar a la familia han emprendido su propio negocio. \u00abY tienen una tasa de supervivencia a cinco a\u00f1os mayor que la del hombre. Ahora no quieren volver al mercado por cuenta ajena, pues no les ofrece una mejora salarial sustancial y tiene mucha temporalidad\u00bb, dijo Ferrero. Por otro lado, est\u00e1n las mujeres de m\u00e1s de 45 a\u00f1os que han sido expulsadas del mercado de trabajo. Seg\u00fan Ferrero, \u00absu opci\u00f3n es emprender\u00bb.Para ayudarles a todas ellas hay ejemplos, como en la Comunidad de Madrid, que ha puesto en marcha un portal y una oficina para emprendedores, explic\u00f3 Mar\u00eda Dolores Moreno. \u00abMuchas mujeres \u2014afirm\u00f3\u2014 est\u00e1n acudiendo para solicitar apoyo econ\u00f3mico e informaci\u00f3n, demandan tambi\u00e9n recursos y programas espec\u00edficos\u00bb. Conocer todas las opciones que existen para emprender, tanto en el sector p\u00fablico como privado, es una de las principales necesidades que resolver. Hay otras dos asignaturas pendientes: \u00abEl fracaso es un estigma castigado socialmente y que tiene una condena para toda la vida con las deudas, cuando realmente en otros pa\u00edses es algo de lo que aprender para tener m\u00e1s oportunidades\u00bb, record\u00f3 Ferrero. Ninguna de las participantes olvid\u00f3 el eterno problema de conciliar. \u00abM\u00e1s a\u00fan en emprededoras que es un trabajo de 24 horas, cuando t\u00fa eres tu contable, financiero, comercial...\u00bb, dijo Segurado.Montar un negocio en MadridCerca de 1.800 mujeres han participado ya en el programa GEA de la Comunidad de Madrid para fomentar la creaci\u00f3n de negocios entre las mujeres rurales. Es una de las iniciativas de esta regi\u00f3n para impulsar el emprendimiento entre las f\u00e9minas, seg\u00fan explic\u00f3 la directora general de la Mujer, Mar\u00eda Dolores Moreno. Tambi\u00e9n existen otras medidas que persiguen este fin, como ampliar en doce meses (de los seis actuales hasta un total de 18 meses) la tarifa plana de 50 euros en las cuotas de la Seguridad Social que tienen que abonar los trabajadores aut\u00f3nomos; incorporar en Primaria, Secundaria yBachillerato asignaturas de emprendimiento, y una web y oficina de emprendimiento para facilitar toda la informaci\u00f3n y apoyo necesarios a las mujeres que quieran fundar su propio negocio.", "title": "As\u00ed son las mujeres emprendedoras", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-mujeres-emprendedoras-201607011239_noticia.html", "keywords": "emprendedoras,foro,mujeres", "date": "2016-07-01", "id": "e4cf94b61dc3dfeac5350615baadc1c2d267bc81", "summary": "La mujer suele fundar negocios m\u00e1s robustos y s\u00f3lidos, pero a\u00fan est\u00e1 centrada en los sectores tradicionaees"}, {"article": "MadridActualizado:01/07/2016 10:36hEl ex coordinador general de IU, Gaspar Llamazares, ha explicado este viernes que el fracaso electoral de la coalici\u00f3n de su formaci\u00f3n con Podemos responde a que \u00ablos votantes han pasado de la indignaci\u00f3n a la pasividad o a la resignaci\u00f3n porque la izquierda, en general, no respondi\u00f3 a sus expectativas\u00bb en los pasados comicios de diciembre.Llamazares ha asegurado en Herrera en COPE, que a eso hay que sumarle el \u00abacuerdo de \u00faltimo momento, de temporada\u00bb que algunos sectores de IU no entendieron, as\u00ed como la campa\u00f1a poco clara que llev\u00f3 a cabo la formaci\u00f3n liderada por Pablo Iglesias.Tambi\u00e9n para Alberto Garz\u00f3n ha tenido palabras el ex coordinador general. Ha afirmado que \u00abdebe ser sensible a lo que ha ocurrido, tiene que escuchar, analizar el resultado y recuperar la identidad de Izquierda Unida dentro de la coalici\u00f3n\u00bb. Adem\u00e1s, Llamazares ha abogado por que este primer an\u00e1lisis sea en solitario y no es una reuni\u00f3n conjunta.Tambi\u00e9n ha apostado por tomar medidas inmediatas que refuercen la identidad de IU como organizaci\u00f3n pol\u00edtica propia, al mismo tiempo que por reconstruir la izquierda, y ha insistido en que es el momento de rectificar porque \u00abno permitiremos que parte de la izquierda quede hu\u00e9rfana. O se buscan medidas o esa izquierda buscar\u00e1 su propia representaci\u00f3n\u00bb, ha advertido.Respecto al papel de Julio Anguita, ha asegurado que espera que sepa reconocer que era un error. \u00ab Unidos Podemos no somos toda la izquierda. La confluencia est\u00e1 por hacer\u00bb, ha concluido.", "title": "Llamazares: \"La izquierda no respondi\u00f3 a las expectativas en diciembre\"", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-llamazares-izquierda-no-respondio-expectativas-diciembre-201607011007_noticia.html", "keywords": "cope,llamazares,podemos", "date": "2016-07-01", "id": "e1ba7c329867ebba85aead140595601f453e8652", "summary": "El ex coordinador general de IU considera que Garz\u00f3n debe \u00abescuchar\u00bb y \u00abanalizar el resultado\u00bb"}, {"article": "ZaragozaActualizado:10/08/2016 17:44hEl exsecretario general del Grupo Parlamentario Socialista en el Congreso, Eduardo Madina, ha dicho hoy en Barbastro (Huesca) que \u00abes obvio\u00bb que el PSOE ha conseguido en las elecciones el \u00abpeor resultado\u00bb de su historia y que en un futuro congreso se deber\u00e1 \u00abdiscutir a fondo\u00bb por qu\u00e9 ha ocurrido.\u00abCreo que es el peor resultado de nuestra historia. Eso es obvio. No lo es en porcentaje, pero s\u00ed lo es en n\u00famero de votos. En porcentaje fue el 20 de diciembre\u00bb, ha indicado a los medios el pol\u00edtico vasco, que ha participado junto al vicesecretario de Comunicaci\u00f3n del PP, Pablo Casado, en una mesa redonda sobre las elecciones del 26J organizada por la UNED.Tras se\u00f1alar que lo prioritario ahora es saber qu\u00e9 pasa institucionalmente en el pa\u00eds y si el l\u00edder del PP, Mariano Rajoy, encuentra \u00abf\u00f3rmulas de pacto\u00bb para formar gobierno, el reci\u00e9n elegido diputado ha se\u00f1alado que el PSOE deber\u00e1 celebrar un congreso en el que tendr\u00e1 que \u00abdiscutir a fondo\u00bb cu\u00e1les han sido las razones de ese resultado.Al ser preguntado sobre si el liderazgo de Pedro S\u00e1nchez est\u00e1 tocado, ha dicho que es \u00abuna obviedad\u00bb que son los peores resultados de la historia del partido y que los \u00abn\u00fameros hablan por s\u00ed solos\u00bb, por lo que entiende que llegar\u00e1 un momento en que en el \u00abitinerario\u00bb del PSOE \u00abaparezca\u00bb un congreso.\u00abConvocaremos un Congreso Federal y ah\u00ed tendremos que discutir de todo bien a fondo\u00bb, ha remarcado Madina, para quien el PSOE es un partido \u00abque no puede conformarse con 85 diputados. Es un partido inventado para ser el primer partido de Espa\u00f1a, no el primero de la izquierda\u00bb y esa aspiraci\u00f3n la debe recuperar.Por otra parte, el que fuera secretario general del Grupo Parlamentario Socialista en el Congreso con el gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, ha declarado que es a Rajoy a quien le corresponde formar gobierno y no puede pedir al PSOE que le facilite el trabajo \u00abpara defender\u00bb pol\u00edticas contra las que se han presentado a las elecciones.Fuerzas pr\u00f3ximas al PPDespu\u00e9s de indicar que Rajoy tiene alternativas en la C\u00e1mara, donde hay fuerzas ideol\u00f3gicamente pr\u00f3ximas al PP, y debe buscarlas, ha enfatizado que los socialistas no se van a abstener y van a votar \u00abque no, seguro\u00bb, a su investidura.La gobernabilidad de Espa\u00f1a no ha reca\u00eddo en los socialistas tras estas elecciones por lo que, ha argumentado Madina, es a Rajoy a quien hay que solicitarle que \u00abbusque su acuerdo\u00bb y no al PSOE que le \u00abarregle la vida\u00bb.A quien hay que pedir explicaciones es al PP frente a una \u00absituaci\u00f3n de bloqueo institucional que no gener\u00f3 el PSOE\u00bb, ha explicado el diputado electo.Madina ha insistido en que est\u00e1 descartada \u00ababsolutamente\u00bb la gran coalici\u00f3n PP-PSOE y ha recordado que en la segunda legislatura del presidente Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero \u00e9ste contaba el apoyo de 169 diputados, \u00abun n\u00famero con el que se puede gobernar\u00bb.", "title": "Madina dice que \"es obvio\" que el PSOE ha conseguido el \"peor resultado\" de su historia", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-madina-dice-obvio-psoe-conseguido-peor-resultado-historia-201607011940_noticia.html", "keywords": "psoe,resultado,madina", "date": "2016-07-01", "id": "4402d2ad1cbb43b25376ae06c13d9c31557bfe68", "summary": "El exsecretario general del Grupo Parlamentario Socialista en el Congreso insiste en que la gran coalici\u00f3n est\u00e1 \u00ababsolutamente\u00bb descartada"}, {"article": "MadridActualizado:01/07/2016 12:57hEl ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo apel\u00f3 hoy al acentuado instinto financiero de los gibraltare\u00f1os para animarles a aceptar la oferta espa\u00f1ola de cosoberan\u00eda, tras la decisi\u00f3n del Reino Unido de abandonar la Uni\u00f3n Europea. \u00abLa seguridad jur\u00eddica ser\u00e1 total. Es una generosa oferta y un buen negocio\u00bb, afirm\u00f3.Durante una rueda de prensa conjunta con la canciller argentina, Susana Malcorra, al evocar la situaci\u00f3n de las Islas Malvinas y de Gibraltar, territorios reclamados al Reino Unido por Argentina y Espa\u00f1a, respectivamente, ninguno de los ministros habl\u00f3 de estrategia conjunta, sino de negociaciones bilaterales con Londres para que se cumplan las resoluciones de Naciones Unidas.En cuanto a Gibraltar, el ministro record\u00f3 que la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 compuesta por Estados y subray\u00f3 que, cuando se produzca la salida efectiva del Reino Unido de la UE, en virtud del art\u00edculo 355 del Tratado de Funcionamiento de la UE, dejar\u00e1n de aplicarse las disposiciones de los Tratados europeos en los territorios cuyas relaciones exteriores son asumidas por Londres, como es el caso de Gibraltar.Por ello, una vez que, previsiblemente, en septiembre, el sucesor de David Cameron, al frente del Gobierno brit\u00e1nico, active el comienzo del proceso de salida de la UE, que desde entonces durar\u00e1 un m\u00e1ximo de dos a\u00f1os, Espa\u00f1a plantear\u00e1 que la cuesti\u00f3n de Gibraltar qued\u00e9 fuera de las negociaciones que se desarrollen entre Londres y Bruselas para delimitar los t\u00e9rminos de la desconexi\u00f3n.Negociaci\u00f3n bilateralEl ministro se\u00f1al\u00f3 que la negociaci\u00f3n sobre Gibraltar debe ser bilateral entre Espa\u00f1a y el Reino Unido, a cuyo gobierno propondr\u00e1 la f\u00f3rmula de la soberan\u00eda durante un determinado periodo de tiempo. Dado que los gibraltare\u00f1os votaron en el refer\u00e9ndum del pasado 23 de junio de manera abrumadora en favor de la permanencia, Garc\u00eda-Margallo cree que la \u00fanica forma que tienen de poder mantener su acceso a la Uni\u00f3n Europea y al mercado interior, es hacerlo a trav\u00e9s de su vinculaci\u00f3n a Espa\u00f1a.El ministro, que insisti\u00f3 en que la oferta de cosoberan\u00eda ser\u00eda solo \u00abpara un cierto periodo de tiempo\u00bb despu\u00e9s del cual Gibraltar pasar\u00eda a ser espa\u00f1ol, se\u00f1al\u00f3 que los gibraltare\u00f1os tendr\u00edan un estatuto especial que les permitir\u00eda mantener su nacionalidad brit\u00e1nica si as\u00ed lo desean. Adem\u00e1s, indic\u00f3 que el art\u00edculo 144 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola permite buscar una f\u00f3rmula para preservar su r\u00e9gimen econ\u00f3mico y fiscal, siempre que esto sea compatible con la legislaci\u00f3n europea.\u00abHace mucho fr\u00edo\u00bbGarc\u00eda-Margallo record\u00f3 a los gibraltare\u00f1os que fuera de la Uni\u00f3n Europea \u00abhace mucho fr\u00edo\u00bb y que tienen la posibilidad de quedarse dentro si aceptan la mano tendida de Espa\u00f1a. \u00abSi Reino Unido acepta la cosoberan\u00eda, la seguridad jur\u00eddica ser\u00eda total para Gibraltar. Es una oferta generosa y un buen negocio\u00bb, sentenci\u00f3.Sin embargo, de momento, las palabras del ministro no han calado en absoluto en las autoridades gibraltare\u00f1as, que le responden se manera airada, sobre todo, por oponerse a que la cuesti\u00f3n del Pe\u00f1\u00f3n forme parte de las negociaciones de la Uni\u00f3n Europea con Reino Unido. \u00abEst\u00e1 claro \u2014dijeron en un comunicado difundido esta tarde\u2014 que el se\u00f1or Margallo no es un experto en la Uni\u00f3n Europea y tampoco es un dem\u00f3crata\u00bb.El Gobierno de Fabian Picardo afirma que intentar dejar a Gibraltar fuera de las discusiones sobre su futuro es \u00abrepugnante para cualquier persona que se llame a s\u00ed misma dem\u00f3crata\u00bb y asegura que el comunicado que Reino Unido ya ha garantizado que el Pe\u00f1\u00f3n participar\u00e1 en el proceso de negociaci\u00f3n de la misma manera que lo har\u00e1n Escocia, Gales o Irlanda del Norte.Al tiempo que acusa a Garc\u00eda-Margallo de tener una \u00abobsesi\u00f3n enfermiza\u00bb con Gibraltar, Picardo le advierte de que \u00abest\u00e1 poniendo en riesgo los puestos de trabajo de miles de sus compatriotas que residen en Espa\u00f1a y trabajan en Gibraltar y que dependen de la libertad de movimiento de la UE para ir cada d\u00eda de su casa al trabajo\u00bb.", "title": "Margallo dice que Gibraltar har\u00e1 \"un buen negocio\" si acepta la \"generosa\" oferta de cosoberan\u00eda", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-margallo-dice-gibraltar-hara-buen-negocio-si-acepta-generosa-oferta-cosoberania-201607011846_noticia.html", "keywords": "cosoberania,gibraltar,margallo", "date": "2016-07-01", "id": "16a74d615d4a0998d21f4a15f8d14a3d7e3e67d2", "summary": "El ministro anuncia que en septiembre plantear\u00e1 en la UE que el Pe\u00f1\u00f3n quede fuera de las negociaciones del Brexit"}, {"article": "Actualizado:01/07/2016 19:58hHablar de la dinast\u00eda de los Austrias es hacerlo de personajes que -salvo excepciones- evocan valor, audacia y coraje. Una imagen que se ha forjado a lo largo de los siglos gracias a pintores como Tiziano, quien inmortaliz\u00f3 en uno de sus cuadros m\u00e1s famosos a Carlos I en la batalla de M\u00fchlberg cabalgando, lanza en ristre, contra los enemigos del Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico. Sin embargo, lo que pocos libros cuentan es que, aquel 24 de abril de 1547, el Emperador no estaba precisamente para desmembrar enemigos. Y es que, debido a un ataque de gota, apenas pod\u00eda sostenerse sobre el lomo de su jamelgo. Las cr\u00f3nicas m\u00e1s habituales tampoco narran que Felipe II, el gran monarca que plane\u00f3 la invasi\u00f3n de las Islas Brit\u00e1nicas, era un mani\u00e1tico obsesionado con el papeleo que disfrutaba firmando decenas de informes y controlando absolutamente todo lo que suced\u00eda a su alrededor. Sin embargo, esta \u00abotra\u00bb visi\u00f3n de la vida de los Austrias es la que ofrece C\u00e9sar Cervera Moreno (periodista especializado en historia del diario ABC) en su \u00ab\u00f3pera prima\u00bb: \u00ab Los Austrias. El imperio de los chiflados\u00bb. Una obra editada por \u00abLa esfera de los libros\u00bb cuyo objetivo es indagar en la faceta m\u00e1s oculta y privada de una dinast\u00eda que aterriz\u00f3 en Espa\u00f1a en el siglo XVI de la mano de Juana \u00abla Loca\u00bb y que perdur\u00f3 hasta el siglo XVIII, cuando Carlos II (m\u00e1s conocido como \u00abel Hechizado\u00bb) muri\u00f3 sin descendencia. \u00abSe suele dejar de lado la parte m\u00e1s humana de los reyes porque muchos autores la vinculan con el morbo y afirman que es parte de su vida privada. Pero que Felipe II tuviera problemas con el sexo o fuera un mani\u00e1tico son caracter\u00edsticas de su personalidad que terminaron influyendo directamente en c\u00f3mo gobernaba\u00bb, explica Cervera a ABC.En base a ello, este divulgador hist\u00f3rico ha elaborado un relato interesante, \u00e1gil y plagado de curiosidades hist\u00f3ricas cuyo nexo es la chifladura de los Austrias. Locura que engloba desde las enfermedades mentales de miembros de la familia real como Don Carlos (el s\u00e1dico hijo de Felipe II que disfrutaba dando \u00abpescozones\u00bb a sus sirvientes y planeando c\u00f3mo matar a su padre) hasta las extravagancias de Felipe IV (quien sol\u00eda salir embozado por las calles de Madrid buscando mujeres con las que yacer). Con todo, el texto une esta faceta m\u00e1s burlesca con la pol\u00edtica de la \u00e9poca y las guerras casi continuas que se sucedieron entre los siglos XVI y XVIII. \u00abDurante el reinado de los Austrias lleg\u00f3 a Europa un flujo constante de riquezas desde Am\u00e9rica. Dinero que fue utilizado para la guerra. Por eso, de esta \u00e9poca salieron personajes como el \u201cvirrey temerario\u201d, Juan \u201csin miedo\u201d, Juan de Austria, Ambrosio Sp\u00ednola... Militares que, aunque no estuvieran chiflados, si eran curiosos\u00bb, completa Cervera. El texto guarda, adem\u00e1s, un hueco privilegiado para las mujeres que hab\u00eda tras los monarcas.", "title": "\"La endogamia destruy\u00f3 a los Austrias y los convirti\u00f3 en unos desgraciados\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/abci-endogamia-destruyo-austrias-y-convirtio-unos-desgraciados-201607012034_noticia.html", "keywords": "chiflados,cervera,imperio", "date": "2016-07-01", "id": "d4c9e54d9746ba926cb3c7b1e46c9af529969bd3", "summary": "C\u00e9sar Cervera publica el libro \u00abLos Austrias. El imperio de los chiflados\u00bb (La Esfera de los Libros), un an\u00e1lisis de la vida privada de esta dinast\u00eda"}, {"article": "MadridActualizado:02/07/2016 00:03hRegistrado en Madrid el primer caso de transmisi\u00f3n sexual del zika en Espa\u00f1a. Se trata, seg\u00fan acreditaron a ABC fuentes de la Consejer\u00eda de Sanidad madrile\u00f1a, de un hombre que habr\u00eda regresado de Brasil (probablemente contagiado all\u00ed por el vector del Aedes aegytpi) despu\u00e9s de pasar all\u00ed los meses de abril y mayo de la pasada primavera y, tras acudir a un hospital p\u00fablico, se le diagnostic\u00f3 la infecci\u00f3n y recibi\u00f3 tratamiento, aunque ya hab\u00eda contagiado a su pareja, indicaron las mismas fuentes. La mujer, madrile\u00f1a, ser\u00eda el primer caso de transmisi\u00f3n aut\u00f3ctona del virus por v\u00eda sexual registrado en nuestro pa\u00eds.Ambos se encuentran bien desde el punto de vista cl\u00ednico y ninguno ha requerido un ingreso hospitalario, han confirmado a Efe fuentes de la misma Consejer\u00eda. El Gobierno madrile\u00f1o ha explicado que en la Comunidad de Madrid no se ha registrado el transmisor del virus del Zika, el mosquito tigre. El Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad advierte en su p\u00e1gina web, dentro del apartado dedicado a esta enfermedad, de que \u00ablos hombres y mujeres procedentes de \u00e1reas con transmisi\u00f3n local de virus Zika deber\u00edan mantener relaciones sexuales seguras al ocho semanas despu\u00e9s del regreso\u00bb.En el Informe sobre la Evaluaci\u00f3n r\u00e1pida del riesgo de transmisi\u00f3n de enfermedad por el virus Zika en Espa\u00f1a que publica Sanidad en su web, el Ministerio subraya que hay riesgo de transmisi\u00f3n local por v\u00eda sexual a partir de hombres sintom\u00e1ticos procedentes de territorios en los que el virus est\u00e1 presente, mientras que indica que no hay evidencia de transmisi\u00f3n en hombres que no presentan s\u00edntomas.158 infecciones en Espa\u00f1aSeg\u00fan las cifras dadas conocer por el Ministerio de Sanidad el pasado lunes, el n\u00famero de casos diagnosticados en Espa\u00f1a del virus del Zika hab\u00eda aumentado de 154 a 158, todos ellos importados, de los que 21 corresponden a mujeres embarazadas, uno m\u00e1s que la semana anterior.A principios de mayo se detect\u00f3 en Catalu\u00f1a el primer caso en Espa\u00f1a de microcefalia de un feto cuya madre se contagi\u00f3 del virus. En junio, se ha notificado un segundo caso de malformaci\u00f3n cerebral en el feto en Espa\u00f1a a consecuencia del zika.Seg\u00fan el Ministerio, todos los casos confirmados hasta entonces a trav\u00e9s de la Red Nacional de Vigilancia Epidemiol\u00f3gica correspond\u00edan a personas que hab\u00edan viajado a pa\u00edses afectados, por lo que se trataba de casos importados.Del total de diagnosticados, 55 de los pacientes se encontraban en Catalu\u00f1a, 39 en Madrid, 13 en Arag\u00f3n, 10 en Castilla y Le\u00f3n, 7 en Galicia, 6 en la Comunidad Valenciana, 5 en Andaluc\u00eda, 4 en Canarias, 4 en Navarra, 4 en La Rioja, 3 en Baleares, 3 en el Pa\u00eds Vasco, 2 en Asturias, 2 en Murcia, y 1 en Castilla La Mancha.El cuadro cl\u00ednico de este virus es leve, pero en el caso de las embarazadas hay altas sospechas de que pueda provocar microcefalia u otras alteraciones neurol\u00f3gicas en los beb\u00e9s. El virus del zika puede provocar anomal\u00edas neurol\u00f3gicas y microcefalia en los fetos si lo sufren mujeres embarazadas, pero fuera de estos casos no es una enfermedad grave. En el 80% de los casos la infecci\u00f3n es asintom\u00e1tica. El resto sufre dolores de cabeza leves, sarpullidos, fiebre, malestar general, conjuntivitis y dolores articulares, que remiten con analg\u00e9sicos en cuatro o cinco d\u00edas. Para controlar la entrada del mosquito transmisor de la infecci\u00f3n Aedes aegypti en la Comunidad de Madrid ha dise\u00f1ado una Red de Vigilancia Ambiental, con la instalaci\u00f3n de 200 trampas que estar\u00e1n activas durante el verano. El mosquito tiene una capacidad de expansi\u00f3n natural de unos 400 metros, pero existe el riesgo de que pueda expandirse en veh\u00edculos. Este tipo de mosquito se ha establecido en Catalu\u00f1a, Valencia y Murcia.", "title": "Registrado en Madrid el primer caso de transmisi\u00f3n sexual del zika en Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-registrado-madrid-primer-caso-transmision-sexual-zika-espana-201607011927_noticia.html", "keywords": "transmision,zika,sexual", "date": "2016-07-01", "id": "8c3f47d91cc3bef2647c64dd06ba88c428bae4a5", "summary": "Un hombre que regres\u00f3 de Brasil la pasada primavera contrajo el virus y lo contagi\u00f3 a su pareja"}, {"article": "MADRIDActualizado:02/07/2016 01:17hDesde que el 19 de abril de 1956 Grace Patricia Kelly, bell\u00edsima con su vestido de novia firmado por la norteamericana Helen Rose, caminara hacia el altar de la Catedral de M\u00f3naco donde le esperaba Rainiero III, las bodas en el Principado han sido jauja para la cr\u00f3nica social europea, m\u00e1s all\u00e1 de la \u00e9poca, el car\u00e1cter de la ceremonia o el glamour de los contrayentes. Interesaron por variopintas y singulares, desde que Carolina, vestida de organza, le dio el \u00abs\u00ed, quiero\u00bb al playboy Philippe Junot, hasta el enlace de tapadillo de una Estefan\u00eda embarazada por su guardaespaldas, Daniel Ducruet. Hubo segundos y hasta terceros casamientos de las hijas de Gracia y Rainiero, pero nada comparado con aquellos primeros esponsales.Ayer se cumplieron cinco a\u00f1os del enlace entre Alberto II y Charl\u00e8ne Wittstock, que, por cierto, ten\u00eda categor\u00eda de boda real: Alberto ya era el jefe del Estado desde 2005. Hoy, en la cr\u00f3nica social, y a tenor de lo publicado en su d\u00eda por la prensa francesa, no se celebra tan se\u00f1alado aniversario como un lustro de amor y felicidad, sino como el supuesto final de un contrato prenupcial por el que Charl\u00e8ne se compromet\u00eda a \u00abresistir\u00bb como esposa de Alberto durante todos estos a\u00f1os y darle un heredero. Se ha cumplido el objetivo y no s\u00f3lo uno, sino dos han sido los hijos que ha tenido la pareja, los mellizos Jaime y Gabriela, nacidos el 10 de diciembre de 2014. Charlene, pues, tendr\u00eda v\u00eda libre para recuperar su vida antes de convertirse en princesa.Hasta la fecha, ni Alberto de M\u00f3naco ni su esposa han lanzado se\u00f1ales claras de pretender romper el v\u00ednculo, por muy artificial que este parezca. Pero el gesto de melancol\u00eda de la nadadora sudafricana cuando el campechano Mike Wittstock, su padre, la llev\u00f3 al altar levantado en el El Patio de Honor de palacio fue el puchero en el que se ha cocido la posterior rumorolog\u00eda: ese matrimonio parec\u00eda un parip\u00e9. La v\u00edspera del enlace se habl\u00f3 de un supuesto ataque de p\u00e1nico de Charl\u00e8ne y su intenci\u00f3n de largarse de M\u00f3naco para refugiarse en su pa\u00eds natal. No hay certeza de que fuera interceptada en el aeropuerto de Cannes y forzada a regresar a Montecarlo, precisamente debido a la obligaci\u00f3n de cumplir el contrato. Sin embargo, desde entonces en torno a la Princesa Charl\u00e8ne se habla m\u00e1s de soledad y distancia que de apego a su marido y a su familia pol\u00edtica. Se han comentado sus ausencias en momentos destacados de la vida monegasca casi con m\u00e1s detenimiento que sus evidentes esfuerzos por resultar contenta y relajada cuando aparec\u00eda en p\u00fablico del brazo de su esposo. Incluso, en el \u00faltimo Baile de la Rosa la desaparecida Charlene fue m\u00e1s protagonista que la espl\u00e9ndida Carolina y su Chanel de alta costura.El 12 de julio de 2015 se celebraron los diez a\u00f1os de reinado de Alberto II de M\u00f3naco y, una vez m\u00e1s, Charl\u00e8ne le rob\u00f3 el protagonismo. Abri\u00f3 su breve discurso dirigido a su marido con las palabras \u00abmi se\u00f1or\u00bb y lo cerr\u00f3 con la frase \u00aberes el pr\u00edncipe de mi coraz\u00f3n\u00bb. A Alberto se le saltaron las l\u00e1grimas. A Charl\u00e8ne se le congel\u00f3 la sonrisa.", "title": "Alberto y Charl\u00e8ne de M\u00f3naco, cinco a\u00f1os de matrimonio bajo sospecha", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-alberto-y-charlene-monaco-cinco-anos-matrimonio-bajo-sospecha-201607012148_noticia.html", "keywords": "alberto,monaco,prenupcial,contrato,charlene", "date": "2016-07-01", "id": "70bd0a2f2fd82f7088e1960c881be143934e54cd", "summary": "Seg\u00fan la prensa francesa, el aniversario marca el final del contrato prenupcial de la pareja"}, {"article": "MadridActualizado:01/07/2016 22:08hSin espacio para la autocr\u00edtica, Pablo Iglesias traslad\u00f3 ayer a trav\u00e9s de un v\u00eddeo para su programa Fort Apache las que desde su punto de vista son las causas del fracaso electoral de Unidos Podemos el 26-J. Y no se trat\u00f3 precisamente un ejercicio de asunci\u00f3n de responsabilidades o errores propios. Cinco d\u00edas despu\u00e9s de su \u00faltima comparecencia p\u00fablica, la que realiz\u00f3 la noche electoral, Iglesias niega que desde su punto de vista el problema haya estado ni en el tipo de campa\u00f1a ni en la alianza con Izquierda Unida. Estas son las dos cuestiones que ahora dividen a la formaci\u00f3n y que han reabierto las divisiones en el partido. Por un lado los afines a las tesis del n\u00famero dos del partido, I\u00f1igo Errej\u00f3n, cuestionan el efecto del acuerdo con Izquierda Unida, el propio Errej\u00f3n asegur\u00f3 que \u00abciertamente el acuerdo con IU no parece haber funcionado\u00bb. Y por otro, los m\u00e1s cercanos a Iglesias, que ponen el foco en la estrategia de campa\u00f1a dise\u00f1ada por el propio Errej\u00f3n. Ah\u00ed destacaron las palabras de Juan Carlos Monedero, que critic\u00f3 el tono comedido que se le hab\u00eda impuesto a Iglesias y afe\u00f3 que se primase el m\u00e1rketing sobre el contenido. Y pese a que esas cr\u00edticas se han producido, Iglesias no considera que ninguna de ellas afectase al resultado. De hecho defiende que el acuerdo en s\u00ed mismo no era malo\u00absi el acuerdo con IU nos hizo da\u00f1o fue porque nos relanz\u00f3 inmediatamente como fuerza hegem\u00f3nica, no porque IU provoque m\u00e1s miedo que nosotros\u00bb, que niega con sorna que ese pacto les confinara al \u00abtemido margen izquierdo del tablero\u00bb.\u00ab... pero no nos votan\u00bbH\u00e1bilmente, el l\u00edder de Podemos implica a Errej\u00f3n en su an\u00e1lisis y asegura que ambos ya se percataron en diciembre de que Podemos generaba \u00abmucha simpat\u00eda\u00bb por su capacidad de poner \u00aben apuros\u00bb a los partidos tradicionales, y que eso les generaba gran apoyo demosc\u00f3pico, pero que por contra ese sentimiento costar\u00eda trasladarlo a las urnas: \u00abEntonces razon\u00e1bamos que esa gente no nos votar\u00eda si nos ve\u00eda como posibles ganadores\u00bb.Iglesias argumenta que \u00abestos votantes han sido la clave para entender lo que pas\u00f3 en las \u00faltimas elecciones: tienen simpat\u00eda por nosotros, agradecen el meneo que le hemos dado en la pol\u00edtica espa\u00f1ola, responden a un encuestador que nos van a votar, pero ante la evidencia de que pod\u00edamos gobernar deciden finalmente no votarnos\u00bb. No asume en cambio Iglesias que entonces el error ser\u00eda estrat\u00e9gico por haber lanzado durante toda la campa\u00f1a mensajes planteando que estaban pr\u00e1cticamente igualados al PP, algo que significaba ir mucho m\u00e1s lejos de lo que planteaban las encuestas. Iglesias se refiere entonces como causa del fiasco electoral al \u00abmiedo a lo nuevo\u00bb, y cita el Brexit como un factor que afect\u00f3 decididamente a esos temores.La desmovilizaci\u00f3nLas conclusiones se hicieron p\u00fablicas por la ma\u00f1ana, y \u00e9stas no fueron muy diferentes de las que el partido traslad\u00f3 tras la reuni\u00f3n que el Consejo de Coordinaci\u00f3n de Podemos mantuvo con miembros de las confluencias territoriales, MES, Equo e Izquierda Unida. No acudi\u00f3 el l\u00edder de IU, Alberto Garz\u00f3n, que se encontraba en Par\u00eds en una reuni\u00f3n del Partido de la Izquierda Europea.Podemos concluye que su problema ha sido de falta de movilizaci\u00f3n: \u00abHemos perdido un mill\u00f3n de votantes que fundamentalmente no se han ido a otras opciones, sino a la abstenci\u00f3n\u00bb. Los representantes de las formaciones coincidieron en que \u00abla campa\u00f1a del miedo ha movilizado y concentrado el voto conservador\u00bb. Todos concluyeron que \u00abni la confluencia ni la campa\u00f1a han sido decisivos\u00bb en los resultados. Incluso ratificaron \u00abla necesidad de consolidar, fortalecer y ampliar el polo de cambio que ha representado esta candidatura\u00bb.", "title": "Podemos atribuye a la \"campa\u00f1a del miedo\" que un mill\u00f3n de potenciales votantes se fuesen a la abstenci\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/elecciones/elecciones-generales/abci-iglesias-cree-resultado-electoral-unidos-podemos-debe-miedo-201607011314_noticia.html", "keywords": "miedo,resultados,iglesias", "date": "2016-07-01", "id": "465a339ad3b1a7f5fdbe48643b426edaadbb8e4e", "summary": "El l\u00edder de Podemos lleva toda la semana sin comparecer p\u00fablicamente, pero ha trasladado sus reflexiones en el programa Fort Apache"}, {"article": "Los autores de la no ficci\u00f3n a veces disfrazan de realidad una verdad subjetiva. La aderezan con todo tipo de atrocidades y dramas fant\u00e1sticos para garantizarse un p\u00fablico con piel de gallina y, de paso, un fen\u00f3meno de ventas. La historia del Nuevo Periodismo est\u00e1 llena de an\u00e9cdotas exclusivas, de informaci\u00f3n sonsacada en la barra de un bar y de alg\u00fan toque de imaginaci\u00f3n. Son las grandes mentiras que hicieron a\u00fan m\u00e1s grande la profesi\u00f3n. Pero la reacci\u00f3n de estos ilusionistas de la pluma var\u00eda mucho cuando se ven acosados por micr\u00f3fonos y c\u00e1maras de televisi\u00f3n para explicar su fraude. \"Yo no voy a promocionar mi libro. \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda si su credibilidad acaba de quedar en la basura?\", esas son las palabras que escogi\u00f3 Gay Talese para echar por tierra El motel del voyeur. La historia es digna de la banda que escrib\u00eda torcido, como llamaba el documentalista Marc Weingarten a estos periodistas que transformaron los setenta. Gerald Foos, propietario de un motel en los suburbios de Denver, hab\u00eda colocado en sus techos una especie de rear window, pero mucho m\u00e1s indiscreta que la de Alfred Hitchcock. Esos pasadizos secretos llegaban hasta unos respiraderos desde los que espiaba durante noches enteras a los hu\u00e9spedes. De sus inquietantes paseos por el falso techo nacieron sus a\u00fan m\u00e1s pervertidos diarios, donde Foos analiz\u00f3 los encuentros sexuales de sus clientes durante treinta a\u00f1os (desde 1966 hasta 1990). Cuando hubo acabado estas memorias omniscientes, sabiendo que su estilo era mediocre y que se pod\u00eda meter en un gran l\u00edo, se puso en contacto con Gay Talese y le invit\u00f3 a pasar tres d\u00edas en su motel. La raz\u00f3n de la compra de este motel era la de satisfacer mis tendencias voyeur\u00edsticas e inter\u00e9s irresistible sobre c\u00f3mo las personas gestionan sus vidas, tanto social como sexualmente. Lo hice por pura curiosidad ilimitada por la gente y no s\u00f3lo como un mir\u00f3n trastornado. -Escribi\u00f3 Foos en una carta a Galese-. El reportero le describi\u00f3 en el New Yorker como un cruce entre el Norman Bates de Psicosis y 'Tom el mir\u00f3n' de El fot\u00f3grafo del p\u00e1nico. Apelando al inicio de su propia obra El reino y el poder, Talese se sinti\u00f3 ligeramente identificado porque \"la mayor\u00eda de los periodistas son voyeurs inquietos que observan las verrugas del mundo, las imperfecciones de la gente y los lugares\". Seg\u00fan cuenta Talese en el New Yorker, tuvo la necesidad de saber si se trataba de un mir\u00f3n trastornado o de un hombre peculiar -pero inofensivo- con un exceso de curiosidad. As\u00ed que en los redondos a\u00f1os 80 tom\u00f3 un avi\u00f3n hasta Denver y se reuni\u00f3 con su fuente.El escritor ejerci\u00f3 su condici\u00f3n de genio y figura del Nuevo Periodismo y acompa\u00f1\u00f3 al propio Foos a invadir la intimidad de una \"atractiva pareja\" que se alojaba en esos momentos. \"Aunque una insistente voz en mi cabeza me dec\u00eda que apartase la mirada, continuaba mirando, agach\u00e1ndome a\u00fan m\u00e1s para conseguir una vista cercana\", cuenta en el art\u00edculo. Ese detalle, ese momento vol\u00e1til de lascivia le convirti\u00f3 en c\u00f3mplice de un delito de espionaje e incluso de omisi\u00f3n de un asesinato a las autoridades (otra de las perturbadoras historias de Foos). As\u00ed, Gay Talese decidi\u00f3 esperar 36 a\u00f1os a que los delitos hubiesen prescrito para lanzar El motel del voyeur, que tiene prevista su publicaci\u00f3n el pr\u00f3ximo 12 de julio. Pero una nueva y definitiva pol\u00e9mica ha frustrado sus planes.Un error de principianteLa historia lo ten\u00eda todo para convertirse en el reportaje del a\u00f1o. Un protagonista encantador que podr\u00eda ser un psic\u00f3pata, el encubrimiento de varios delitos, a\u00f1os de fermentaci\u00f3n, toneladas de sexo y centenares de testimonios reales. \u00bfO no tanto? The Washington Post hizo saltar todas las alarmas cuando descubri\u00f3 una enorme laguna en el incre\u00edble libro de Talese. Gerald Foos vendi\u00f3 el motel entre los a\u00f1os 1980 y 1988, durante los cuales segu\u00eda enviando correspondencia a Talese con nuevas anotaciones de los clientes para incluir en su obra. Ilustraci\u00f3n para 'El motel del voyeur' \"Gerald Foos no es de fiar. Es un hombre deshonesto, totalmente deshonesto\", contest\u00f3 airado el autor al Post. \"Hice lo que pude en este libro, pero puede que no fuera suficiente\". Las teor\u00edas han brotado como hongos por Internet y muchos esc\u00e9pticos dudan de que el padre del Nuevo Periodismo cometiese tal error de principiante y no investigase m\u00e1s sobre Foos en los a\u00f1os siguientes. Tambi\u00e9n critican la torpeza de los fact-checkers del New Yorker, que asumieron la veracidad del art\u00edculo solo por tratarse de un t\u00f3tem como Talese. Ante el estallido inesperado de la bomba, el periodista opt\u00f3 al principio por presumir de profesionalidad y boicotear su propio libro a menos de dos semanas del debut. Una decisi\u00f3n honesta para otros, aunque no puedan decir que este cap\u00edtulo negro vaya a derrumbar las ventas. Incluso hay quienes dicen que se ha convertido en el nuevo Kapuscinski, cuyo disc\u00edpulo Artur Domoslawski abri\u00f3 el viejo debate del periodismo y la verdad en su biograf\u00eda Kapuscinski non fiction.De la verg\u00fcenza a la defensaRyzard Kapucinski no pudo arrepentirse de las historias que adorn\u00f3 en el pasado porque el libro se public\u00f3 despu\u00e9s de su muerte. Pero quiz\u00e1 tampoco lo hubiese hecho. A Gay Talese le han durado los remordimientos lo que se tarda en decir futuro \u00e9xito de ventas. \"Estaba sorprendido y preocupado debido a ese asunto del \u00faltimo propietario del motel en los a\u00f1os 80\", ha dicho Talese en un comunicado que ha remitido su editor a The New York Times. \"Eso ocurri\u00f3 despu\u00e9s del grueso de los acontecimientos que cuento en mi libro, pero estaba molesto y probablemente dije algunas cosas que no pensaba y que no pienso. D\u00e9jenme ser claro: no reniego del libro y no lo hace tampoco mi editor. Si m\u00e1s adelante hay detalles que corregir, lo haremos\", conclu\u00eda el periodista.Por alusiones, el editor jefe de Grove Atlantic ha afirmado que Talese seguir\u00e1 adelante con la promoci\u00f3n y que quiz\u00e1 a\u00f1adan una nota del autor al final del libro. Es decir, haya mentido o no Gerald Foos, el libro fue vendido como un reportaje de no ficci\u00f3n y as\u00ed continuar\u00e1. \"Gay Talese es un hombre apasionado y se toma muy en serio todo lo que hace, as\u00ed que est\u00e1 frustrado por haber tratado con este t\u00edo que no es completamente fiable\", a\u00f1ad\u00eda Morgan Entrekin.Ante las cr\u00edticas, adem\u00e1s, el New Yorker afirma que lo importante del reportaje, que es el vouyerismo y espionaje de este hombre, no est\u00e1 en duda. \"El hecho de que sea un narrador poco fiable e inexacto es algo que Gay Talese deja claro al lector, en repetidas ocasiones, y forma parte del perfil que se ofrece sobre Foos en el art\u00edculo\", defendi\u00f3 la redacci\u00f3n en un email a The New York Times. \"Nadie duda de que el se\u00f1or Foos fue un voyeur \u00e9pico, pero tambi\u00e9n puede ser una fuente de poca confianza con una versi\u00f3n muy peculiar de su historia\", a\u00f1adi\u00f3 Talese en el comunicado.\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s da si ponemos El Emperador y El Sha en la estanter\u00eda de ficci\u00f3n o en la de no ficci\u00f3n? Seguir\u00e1n siendo unos libros magn\u00edficos\", dijeron algunos periodistas del New Yorker cuando se pusieron en entredicho los mitos de Kapuscinski. \u00bfPasar\u00e1 lo mismo con Talese? Esta pregunta planea de nuevo sobre su ic\u00f3nico art\u00edculo en Esquire,Frank Sinatra est\u00e1 resfriado. Las escenas que Gay Talese cont\u00f3 en primera persona sobre las juergas nocturnas y la vida de estudio del cantante eran totalmente ciertas, solo que \u00e9l no hab\u00eda presenciado ni una de ellas. Para unos fue algo nimio y para otros convirti\u00f3 a este periodista intr\u00e9pido en un gigante de pies de barro. Sea como sea, El motel del voyeur seguramente termine en la estanter\u00eda de bestsellers, bien en la parte de fantas\u00eda o en la de realidad. Y seguramente se convierta en otro gran referente para los novatos que quieran convertirse en un Talese, una Joan Didion o un Tom Wolfe. Porque, como dijo Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, el periodista tiene derecho a \"pintar\" los detalles en beneficio de la atm\u00f3sfera del art\u00edculo.", "title": "Gay Talese apuesta su credibilidad con un libro y la pierde", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/libros/enemigo-libro-propio-autor_0_532646808.html", "keywords": "enemigo,propio,libro,autor", "date": "2016-07-01", "id": "136c1903453232c2ecee6def70b528b4ec7b95d8", "summary": "El padre del Nuevo Periodismo desautoriz\u00f3 ayer su nuevo libro\u00a0El motel del voyeur\u00a0tras conocer que su fuente principal le\u00a0minti\u00f3La historia de un hombre que observ\u00f3 durante treinta a\u00f1os por una rendija a sus hu\u00e9spedes podr\u00eda ser menos veraz de lo que Talese\u00a0cuentaPocas horas despu\u00e9s, el autor se ha retractado\u00a0confirmando\u00a0que sigue adelante con la promoci\u00f3n y que se arrepiente de haber dicho lo contrario"}]