[{"article": "LONDRESActualizado:23/07/2016 19:25hAmy Winehouse muri\u00f3 el 23 de julio de 2011. Su cumplen ya cinco a\u00f1os de aquel fat\u00eddico d\u00eda que nadie olvida. Por esta raz\u00f3n, su padre ofrece este domingo un recital en un club de jazz del centro de Londres.Se trata de un homenaje en el quinto aniversario de su muerte. Con solo 27 a\u00f1os, termin\u00f3 la tormentosa vida de una de las artistas m\u00e1s influyentes de los \u00faltimos tiempos, cuya huella permanece imborrable en Londres y, particularmente, en el barrio de Camden, donde resid\u00eda.Mitch Winehouse, antiguo taxista londinense y viajante de comercio, se reinvent\u00f3 a s\u00ed mismo en 2011, poco antes de la muerte de su hija, como cantante de jazz, una faceta con la que ya ha dado a luz diversos \u00e1lbumes.Como la mayor\u00eda de sus recitales y discos, los beneficios del concierto del domingo en el Pizza Express Jazz Club ir\u00e1n a parar a la Fundaci\u00f3n Amy Winehouse, dedicada a prevenir los efectos del abuso del alcohol y las drogas en los j\u00f3venes, precisamente aquello que mat\u00f3 a la cantante de \u00abRehab\u00bb.La Fundaci\u00f3n es una de las principales encargadas de mantener vivo el legado de Winehouse, convertida en inconfundible musa del soul y el R&B con tan solo dos \u00e1lbumes de estudio, \u00abFrank\u00bb (2003) y \u00abBack to Black\u00bb (2006).El \u00e9xito comercial acompa\u00f1\u00f3 a la cantante desde su disco debut, del que vendi\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de copias, y que le sirvi\u00f3 para hacerse con su primera candidatura a los prestigiosos Brit Awards.El estallido de su fama lleg\u00f3 con su segundo \u00e1lbum, que no tard\u00f3 en cosechar un \u00e9xito arrollador con m\u00e1s de quince millones de copias vendidas.\u00abBack to Black\u00bb le vali\u00f3 el Brit a la mejor artista y la convirti\u00f3 en la primera int\u00e9rprete brit\u00e1nica en ganar cinco Grammys.Cuando muri\u00f3, en el cenit de su carrera, su autopsia revel\u00f3 que hab\u00eda bebido cinco veces por encima del l\u00edmite permitido para conducir, un abuso que vino anticipado por diversas actuaciones desastrosas durante aqu\u00e9l \u00faltimo verano, en las que apenas se pod\u00eda tener en pie, y la cancelaci\u00f3n de su gira europea.Amy contin\u00faa presente en la memoria colectiva de los brit\u00e1nicos, hasta el punto de que el pasado enero estuvo nominada, a t\u00edtulo p\u00f3stumo, como mejor artista femenina del a\u00f1o en los Brit, junto con cantantes como Adele, Florence Welch, Jess Glynne y Laura Marling.La autora de \u00abHello\u00bb se llev\u00f3 finalmente un premio por el que la fallecida Winehouse compet\u00eda gracias a la publicaci\u00f3n del \u00e1lbum \u00abAmy\u00bb, banda sonora original del documental del mismo nombre -ganador del Oscar-, en el que aparec\u00edan grabaciones y temas in\u00e9ditos.Al hacer balance de los cinco a\u00f1os de ausencia de su hija, Mitch Winehouse afirm\u00f3 este mes en una entrevista publicada en su p\u00e1gina oficial que ha sido una temporada \u00abhorrenda\u00bb para \u00e9l y su familia.\u00abAceptar la muerte de cualquier familiar es muy dif\u00edcil, pero a\u00fan lo es m\u00e1s cuando es una hija. Ha sido algo cat\u00e1rtico\u00bb, dijo el padre de la cantante.\u00abPor otro lado, hemos creado la fundaci\u00f3n y hemos podido ayudar a miles de j\u00f3venes, lo que no habr\u00edamos hecho si a\u00fan estuviera aqu\u00ed. Quiz\u00e1s era el karma de Amy fallecer cuando lo hizo y quiz\u00e1s es mi karma hacer lo que hago ahora\u00bb, reflexion\u00f3.", "title": "Amy Winehouse: cinco a\u00f1os sin la reina del soul", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-winehouse-cinco-anos-sin-reina-soul-201607231222_noticia.html", "keywords": "winehouse,aniversario", "date": "2016-07-23", "id": "ae07c2ec5857674d699dd2251854f39d1a174724", "summary": "\u00abAceptar la muerte de cualquier familiar es muy dif\u00edcil, pero a\u00fan lo es m\u00e1s cuando es una hija. Ha sido algo cat\u00e1rtico\u00bb, asegura el padre de la cantante, Mitch Winehouse"}, {"article": "Actualizado:23/07/2016 16:27hParece que el culebr\u00f3n de este verano no va a parar en ning\u00fan momento, cada d\u00eda nuevos rostros conocidos se est\u00e1n sumando a la historia: la \u00faltima Bibiana Fern\u00e1ndez, con su ya conocido \u00abOlvido tiene la lengua muy larga y la falda muy corta\u00bbAhora es el propio implicado qui\u00e9n arremete contra la exconcejala, esta vez por su cuenta oficial de Twitter: \u00abNo es una cuesti\u00f3n de pruebas sino de hechos y de lo que no ocurri\u00f3 no puede haber pruebas.\u00bb escrib\u00eda el colaborador de \u00abEl programa de Ana Rosa\u00bb refiri\u00e9ndose claramente a Olvido. Alessandro Lequio sigue manteniendo su postura, y no deja de negar todo lo relatado por Olvido, incluso cuando \u00e9sta parece comenzar una nueva estrategia, la aportaci\u00f3n de pruebas de lo sucedido. Cansada de las cr\u00edticas y reproches, la exconcejala ha aportado la tarjeta del tel\u00e9fono que supuestamente utilizaba cuando quedaba con \u00e9l y que guarda todos los mensajes entre ambos. La prueba del \u00abdelito\u00bb habr\u00eda sido entregada a Kiko Hern\u00e1ndez, colaborador de \u00abS\u00e1lveme\u00bb y seg\u00fan desvel\u00f3 ser\u00edan mensajes bastante subidos de tono. .", "title": "Alessandro Lequio desmiente, de nuevo, a Olvido Hormigos", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-twitter-alessandro-lequio-desmiente-nuevo-olvido-hormigos-201607231656_noticia.html", "keywords": "lequio,olvido,declaraciones,nuevas", "date": "2016-07-23", "id": "3db6decfdf4bbdc4c6175de2f95f08e038f685aa", "summary": "La exconcejala aporta pruebas sobre el supuesto desliz del colaborador de Telecinco"}, {"article": "MadridActualizado:25/07/2016 12:36hEl sue\u00f1o de Sergio \u00abMaravilla\u00bbMart\u00ednez (Avellaneda, 1975) era ser futbolista, como todo argentino que sale de un estrato social bajo. Lo intent\u00f3 hasta los 20 a\u00f1os. Hasta que pis\u00f3 su primer gimnasio y se hizo protagonista de los combates que so\u00f1aba y en los que siempre estaba Muhammad Ali, uno de sus \u00eddolos. Un p\u00fagil tard\u00edo que al mes de enfundarse por primera vez unos guantes ya derribaba rivales. Ha vivido m\u00e1s de una d\u00e9cada en Espa\u00f1a y reconoce que nunca le gust\u00f3 la fama, aunque s\u00ed que le ha abierto muchas puertas. De palabra y broma f\u00e1cil, su mejor golpe es la sonrisa. Un a\u00f1o despu\u00e9s de su retiro, recibe a ABC en su gimnasio de Madrid, decorado con el cartel de su \u00faltima pelea frente a Cotto.Se cri\u00f3 en un barrio humilde de Buenos Aires, \u00bfc\u00f3mo fue aquella etapa?No tengo recuerdos muy bonitos de mi infancia. Yo era un chico introvertido, era muy extra\u00f1o. De hecho me llamaban \u00abel raro\u00bb o \u00abel mudo\u00bb. \u00a1Qui\u00e9n lo dir\u00eda hoy! (risas). Era complicado. Los primeros cinco meses de mi vida los pas\u00e9 en el barrio de Quilmes donde mis padres ten\u00edan una casita, aunque nac\u00ed en el hospital de Avellaneda. Cuando iba a cumplir los seis a\u00f1os nos mudamos a otro barrio, donde viv\u00ed 17 a\u00f1os. Pero los primeros en este barrio fueron complicados para m\u00ed. No me juntaba con nadie, era bastante antisocial, me costaba interactuar con la gente.Sergio, usted iba para futbolista y se convirti\u00f3 en campe\u00f3n mundial de boxeo\u2026Yo he sido futbolista frustrado. Mi gran sue\u00f1o como todo argentino que sale de un barrio humilde, y no solo hay que salir de un estrato social bajo para querer ser futbolista en Argentina. Lo intent\u00e9 hasta que ten\u00eda casi 20 a\u00f1os y de repente pegu\u00e9 un giro muy brusco como los que acostumbro a hacer en mi vida. Entr\u00e9 al gimnasio de boxeo y me qued\u00e9. Me gust\u00f3 y se me hizo f\u00e1cil. Pero yo quer\u00eda ser futbolista, ten\u00eda m\u00e1s ganas que condiciones. Quiz\u00e1 s\u00ed que ten\u00eda ciertas condiciones f\u00edsicas y algunas aptitudes, pero con el f\u00edsico no alcanza, hace falta otra cosa. \u00abAl d\u00eda siguiente de haber entrado por primera vez al gimnasio supe que alg\u00fan d\u00eda ser\u00eda campe\u00f3n del mundo\u00bbEmpez\u00f3 como p\u00fagil a los 20 a\u00f1os, una edad relativamente tarde, pero pronto se subi\u00f3 ya a los rings a competir\u2026S\u00ed. S\u00ed. Empec\u00e9 con 20 a\u00f1os. Un martes 2 de mayo de 1995. Entr\u00e9 en un gimnasio que se llamaba La Patriada. El 9 de junio, un mes y una semana despu\u00e9s hice mi primer combate y me fue bien. Combat\u00ed contra Jos\u00e9 Pisani que, por cierto, hoy somos grandes amigos. Nos un\u00eda cierto parentesco lejano. Nos subimos al ring y nos \u2018fajamos\u2019 igual. Nos dimos una buena \u2018salsa\u2019. Al siguiente d\u00eda de haber entrado por primera vez al gimnasio sab\u00eda que alg\u00fan d\u00eda ser\u00eda campe\u00f3n del mundo. S\u00e9 que suena brusco o prepotente, pero es que es as\u00ed.\u00bfCu\u00e1l fueron sus \u00eddolos?Mohamed Ali y Carlos Monz\u00f3n fueron los primeros que vi para aprender a boxear, junto a mi t\u00edo que tambi\u00e9n me ense\u00f1\u00f3.\u00bfC\u00f3mo fue su llegada a Espa\u00f1a?Sal\u00ed de Argentina un s\u00e1bado 9 de febrero de 2002 a las 21:50 en el vuelo que llevaba al aeropuerto de Fiumicino de Roma con una novia que ten\u00eda en ese momento. Volamos hacia all\u00e1 porque el vuelo sal\u00eda a 400 d\u00f3lares, una oferta muy barata puesto que a Madrid costaba 1.500 d\u00f3lares y yo no ten\u00eda ese dinero y si lo ten\u00eda era preferible ahorrarlo. Cuando llegamos comenzamos un viaje en tren, fuimos primero a Roma Termini, luego hacia a Niza (Francia) sin saber a donde iba, ni a que tren me sub\u00eda. Hab\u00eda cometido el error de no mirar un mapa y no sab\u00eda c\u00f3mo estaba ubicada Europa. De ah\u00ed fuimos a Montpellier. Es dif\u00edcil de creerlo pero nos baj\u00e1bamos de un tren y nos sub\u00edamos al siguiente porque hac\u00eda mucho fr\u00edo. Salimos de Argentina con 31 grados y llegamos y hab\u00eda una temperatura de -6. En Montpellier tomamos otro tren hasta Saint-Etienne y aqu\u00ed nos subimos a un tren que era muy colorido y pintoresco. Con los a\u00f1os me di cuenta que los colores vivos rojos y amarillos eran de la bandera de Espa\u00f1a. As\u00ed llegamos desde Saint Etienne hasta Barcelona. Y desde Barcelona con ciertos inconvenientes viajamos hasta Madrid. Llegamos por fin el 12 de febrero a las 12:30 a la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn. Ah\u00ed comenz\u00f3 mi vida en la capital espa\u00f1ola. Fue todo muy complicado sin papeles, casi sin dinero, pero hoy puedo decir que fue una aventura.Tambi\u00e9n vivi\u00f3 en Guadalajara\u2026Ocho a\u00f1os viv\u00ed en la provincia de Guadalajara. Cuatro meses en la capital, despu\u00e9s viv\u00ed cuatro a\u00f1os en Azuqueca de Henares y otros cuatro a\u00f1os en Alovera. Despu\u00e9s me mud\u00e9 a Madrid.\u00bfSigui\u00f3 boxeando en esos a\u00f1os?Claro. Yo llegu\u00e9 siendo boxeador profesional, era campe\u00f3n argentino del peso welter (66 kilos) y campe\u00f3n latino del peso w\u00e9lter de la OMB (Organizaci\u00f3n Mundial de Boxeo). Estaba bien ubicado en el r\u00e1nking mundial. \u00abNueve d\u00edas antes de proclamarme campe\u00f3n mundial frente a Richard Williams estaba pidiendo comida en C\u00e1ritas. \u00a1C\u00f3mo no le voy a tener cari\u00f1o a ese combate!\u00bb\u00bfCuando consagr\u00f3 su carrera? A nivel deportivo en el a\u00f1o 2003 gan\u00e9 lo m\u00e1s importante que fue el 21 de junio en Manchester que combat\u00ed contra Richard Williams por el t\u00edtulo de la IBO (Organizaci\u00f3n Internacional de Boxeo) y gan\u00e9 e hice mi primer defensa el 9 de octubre de ese mismo a\u00f1o frente a Adrian Stone y luego lo volv\u00ed a defender con Richard Williams y le volv\u00ed a ganar por noc\u00e1ut t\u00e9cnico en el noveno asalto. Al siguiente a\u00f1o disput\u00e9 el t\u00edtulo latino del CMB (Consejo Mundial de Boxeo) y eso hizo que me quitaran el cintur\u00f3n de la IBO. A nivel econ\u00f3mico eso fue un golpe muy fuerte. Pas\u00e9 de no tener para comer a cobrar unos 40.000 d\u00f3lares por bolsa. Hoy en d\u00eda con lo que yo hice durante mi carrera luego fue una cifra \u00ednfima, pero en su momento para m\u00ed fue lo m\u00e1ximo. Personalmente sal\u00ed de un pozo depresivo del cual era muy dif\u00edcil salir. Ten\u00eda adem\u00e1s un tipo que era un desgraciado que quer\u00eda 'pisarme' la cabeza, por momentos lo hizo, pero lo resist\u00ed y lo supere y eso es lo que me hizo sentirme fuerte. El haber tenido una mala persona cerca con poder sobre m\u00ed queriendo pisarme y el haber doblegado esa adversidad para m\u00ed fue lo m\u00e1ximo.Ha tenido 56 combates profesionales, \u00bfcu\u00e1l es el que recuerda con m\u00e1s cari\u00f1o?La pelea frente a Richard Williams. Fui a boxear a Manchester (Inglaterra) y gan\u00e9 ese combate. Siempre lo digo en el mon\u00f3logo que tengo en el teatro: seg\u00fan empez\u00f3 la pelea me rompieron la nariz, la mand\u00edbula, dos costillas y un corte en la ceja de quince puntos y con todo sal\u00ed victorioso. Pero solo nueve d\u00edas antes me enter\u00e9 del combate. Sal\u00ed de pedir comida en C\u00e1ritas, fui al gimnasio y me llamaron por tel\u00e9fono para pelear. Nueve d\u00edas despu\u00e9s me consagr\u00e9 campe\u00f3n mundial. \u00a1C\u00f3mo no le voy a tener m\u00e1s cari\u00f1o a esta pelea que a cualquier otra! \u00abMaravilla\u00bb Mart\u00ednez- ERNESTO AGUDO\u00bfPor qu\u00e9 eligi\u00f3 el Sal\u00f3n de la Fama del Boxeo para anunciar su retirada?Porque no existe un sitio m\u00e1s emblem\u00e1tico que el Sal\u00f3n de la Fama. Es como para un actor Hollywood. En una reuni\u00f3n anual te puedes encontrar con De la Hoya, Leonard, Tyson, Hollyfield\u2026 y estuvieron Mohamed Ali y Larry Holmes y tant\u00edsimos mitos del deporte del boxeo. Haber estado ah\u00ed en esa fiesta para decir hasta aqu\u00ed llegu\u00e9 para m\u00ed fue maravilloso.Su vida ha cambiado radicalmente, de pelear ante miles de personas a estar en un segundo plano, \u00bfc\u00f3mo se lleva esto?Lo he agradecido enormemente. No me llevo bien del todo con la fama. Bien es cierto que la fama que me dio el boxeo es la que me abre las puertas de la televisi\u00f3n, del teatro o del cine. O incluso hice un libro y fue best-seller. Pero nunca me gust\u00f3 la fama.\u00bfC\u00f3mo es su vida despu\u00e9s del retiro? La verdad es que es maravillosa. Tengo unos cuantos kilos de m\u00e1s, pero es que hace m\u00e1s de dos a\u00f1os que no entreno por una lesi\u00f3n en la rodilla y otra lesi\u00f3n en el hombro que est\u00e1 bastante lastimado (lo rota y suena un 'crak'). Dej\u00e9 el deporte por decirlo as\u00ed. Cuando puedo entreno, pero con mucha calma. Escribo mucho, me hago un poco el m\u00edstico, hago teatro, justo termin\u00e9 ahora una obra en Argentina que se llama \u201cTeatro por la identidad\u201d, algo que es muy valioso para los actores. Es espectacular porque estuve rodeado por verdaderas leyendas en la historia del teatro argentino y he compartido escenario con ellos. Despu\u00e9s tengo una obra de teatro que es la que yo escrib\u00ed que se llama \u201cA veces me dicen maravilla\u201d. Tambi\u00e9n estoy en una banda de m\u00fasica con la que tenemos otro proyecto. Adem\u00e1s, voy a grabar una pel\u00edcula que no puedo decir el t\u00edtulo pero que me han confirmado que se va a hacer. Hay una serie en la que ya hicimos el tr\u00e1iler y para enero o febrero espero que comience a grabarse. Hoy en d\u00eda soy un proyecto de actor. Adem\u00e1s tiene la promotora \u00abmaravillabox\u00bb...S\u00ed. Es una promotora de boxeo. Actuamos de m\u00e1nager y hacemos veladas de boxeo. Manejo fichajes, se buscan talentos, se preparan boxeadores que est\u00e1n repartidos por todo el pa\u00eds. Hay algunos chicos muy buenos. \u00abEscribo mucho, hago teatro, mon\u00f3logos y tengo una banda de m\u00fasica. Estoy haciendo una serie y voy a grabar una pel\u00edcula. Hoy soy un proyecto de actor\u00bb\u00bfPodr\u00eda decirnos algunos nombres?Considero que Ferino Rodr\u00edguez est\u00e1 pr\u00f3ximo a disputar un Mundial y tiene oportunidades de poder ganar. Hay que ver qui\u00e9n defender\u00e1 t\u00edtulo contra \u00e9l cuando llegue el momento. Kiko Mart\u00ednez, a nivel mundial ha perdido ciertos combates, pero a nivel local y europeo arrasa. Necesita quiz\u00e1 otra oportunidad para un Mundial. Tambi\u00e9n tenemos a John Fern\u00e1ndez como copromotor. Sergio Garc\u00eda tambi\u00e9n es una bestia o incluso \u00c1ngel Moreno. Hay unos cuantos chicos que si los juntamos a todos son un equipo b\u00e1rbaro.\u00bfQu\u00e9 importancia tiene un man\u00e1ger en la carrera de un boxeador?Son important\u00edsimos. Es al final y al cabo quien le va a guiar a nivel nacional e internacional. Es fundamental tener un buen m\u00e1nager, pero eso es un tema aparte. Te vas a encontrar m\u00e1nagers que llegan a ser aut\u00e9nticos par\u00e1sitos. Es fundamental que sea honesto, frontal y directo.\u00bfQu\u00e9 le puede ense\u00f1ar un campe\u00f3n mundial a los j\u00f3venes que se inician en el boxeo?Que teniendo un objetivo, disciplina, constancia y mucha resistencia (se se\u00f1ala el tatuaje que tiene en el brazo con la palabra resistencia) se pueden lograr los prop\u00f3sitos de la vida.\u00bfC\u00f3mo ve el panorama actual en el boxeo espa\u00f1ol?Dif\u00edcil, pero como desde hace muchos a\u00f1os. Creo que es una cuesti\u00f3n pol\u00edtica y social. Hoy en d\u00eda lo que dice la televisi\u00f3n va a misa. Por momentos se habl\u00f3 muy mal de boxeo y por momentos los boxeadores hicimos cosas malas como para alimentar ese monstruo que nos termin\u00f3 por devorar a nosotros. Pero materia prima hay y es la base. Cuando tenemos la esencia y la base que son los boxeadores, a partir de ah\u00ed se puede construir un imperio y creo que tenemos a los boxeadores adecuados para ello.\u00bfSe puede ser campe\u00f3n del mundo entrenando exclusivamente en Espa\u00f1a?Se puede ser campe\u00f3n del mundo entrenando en cualquier pa\u00eds. No existen pa\u00edses desarrollados y subdesarrollados, existen mentes desarrolladas. La mente desarrollada te va a llevar a ser mejor en el aspecto de la vida que quieras. \u00abYo entrenaba m\u00e1s que el resto porque ten\u00eda mucho miedo a que me pegaran una paliza. Odio perder\u00bb \u00bfY qu\u00e9 me dice del aspecto psicol\u00f3gico?Es fundamental. Yo entrenaba como un salvaje y estaba psicol\u00f3gicamente dispuesto a darlo todo. Yo entrenaba m\u00e1s que el resto de boxeadores seguro. \u00bfPor qu\u00e9? Porque yo le ten\u00eda mucho miedo a que me pegaran una paliza o a que me pasase algo y ten\u00eda mucho miedo a perder. Odio perder, sobre todo en el deporteSergio, usted tambi\u00e9n es un especialista en este \u00e1mbito, \u00bfno?Me gusta mucho hablar, \u00bfse nota no? (risas). Doy charlas motivacionales, \u00abcouching\u00bb, charlas en c\u00e1rceles o en hospitales\u2026 Tambi\u00e9n a otros deportistas y boxeadores tambi\u00e9n. Como todo est\u00e1 relacionado en esta vida, todo es una cosa al final y al cabo, por lo que es solo cuesti\u00f3n de trasladar el boxeo a cualquier otro orden de la vida. Como sabr\u00e1, los boxeadores profesionales podr\u00e1n ir a los Juegos Ol\u00edmpicos desde este mismo a\u00f1o. \u00bfQu\u00e9 opina al respecto?Me parece una salvajada, una aberraci\u00f3n. Alguien tiene que terminar en la c\u00e1rcel antes de que otro boxeador termine en el cementerio. Imag\u00ednate al De la Hoya que fue en la pelea en los Juegos de 1992 al que fue frente a Julio C\u00e9sar Ch\u00e1vez Jr. \u00bfQu\u00e9 pasa? Lo mata. Lo manda al hospital o al tanatorio. La decisi\u00f3n de la AIBA (Asociaci\u00f3n Internacional de Boxeo Amateur) es el peor error que pod\u00eda cometer una entidad en la historia. Es un error grotesco.Pero\u2026 \u00bfy si solo van boxeadores profesionales y no se mezclan con amateurs?Bueno... ah\u00ed, perfecto. Pero hay que ver cu\u00e1les son los requisitos, cu\u00e1l es el r\u00e9cord de cada uno. Creo que lo mejor es dejar a los profesionales como est\u00e1n y a los amateur como est\u00e1n. Para que puedan crecer paso a paso. \u00abMe parece una salvajada que los boxeadores profesionales compitan en los Juegos Ol\u00edmpicos\u00bb\u00bfEs una espina clavada el no haber podido pelear por una medalla para su pa\u00eds en los Juegos Ol\u00edmpicos?No. No. Yo disput\u00e9 mundiales de amateur. No fui a los Juegos de Sidney 2000 porque faltaban casi dos a\u00f1os para que se realizasen cuando yo me convert\u00ed en boxeador profesional, que no pod\u00edan acudir. Me centr\u00e9 en ser campe\u00f3n mundial en lugar de ser campe\u00f3n ol\u00edmpico amateur.Mayweather, Pacquiao y Maravilla Mart\u00ednez encabezaron la lista de los mejores p\u00fagiles libra por libra y ahora est\u00e1n retirados\u2026 \u00bfSe est\u00e1 quedando el boxeo hu\u00e9rfano de superestrellas?\u00a1Me est\u00e1s llamando superestrella! (risas). Creo que no. Simplemente estamos en un periodo de transici\u00f3n. Es l\u00f3gico que los veteranos se tengan que ir en alg\u00fan momento. Los tres nos fuimos antes de que el boxeo nos eschase a patadas. Si bien me fui con una derrota ante Cotto, me fui cuando yo quise. Es como una carrera de relevos. Ahora tenemos que pasar el testigo a algunas figuras que vienen pisando fuerte y que estar\u00e1n ah\u00ed arriba.", "title": "Maravilla Mart\u00ednez: \"Pas\u00e9 de pedir comida a ser campe\u00f3n mundial\"", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-sergio-maravilla-martinez-entrevista-boxeo-retirado-campeon-mundial-201607240020_noticia.html", "keywords": "boxeo,martinez,maravilla,entrevista", "date": "2016-07-23", "id": "207682ee0930ccf6ac95aa59f297b22e880da3ae", "summary": "Hace algo m\u00e1s de un a\u00f1o que anunci\u00f3 su retirada de los rings en el Sal\u00f3n de la Fama del Boxeo. Hoy est\u00e1 inmerso en las carreras de actor, escritor y m\u00fasico"}, {"article": "Actualizado:24/07/2016 15:24hSeve Ballesteros, Rafa Nadal, Pau Gasol, Fernando Alonso, Miguel Indur\u00e1in, \u00c1ngel Nieto... As\u00ed, hasta el infinito. La historia de nuestro deporte ha ido acumulando estrellas m\u00e1s que suficientes como para que ese firmamento merezca un templo permanente en el que poder homenajearlas. Eso pretende ser \u00abH\u00e9roes\u00bb, el museo interactivo que se abrir\u00e1 en Madrid en los pr\u00f3ximos meses. Un espacio en el que el visitante podr\u00e1 ver, escuchar, tocar y oler lo mismo que ven, escuchan, tocan y huelen los deportistas de \u00e9lite. Un viaje de 90 intensos minutos por un box de F\u00f3rmula 1, un green de St. Andrews, el vestuario de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola de f\u00fatbol o la zona de un partido de baloncesto. Todo ello salpicado de aquellos objetos originales (camisetas, trofeos, raquetas, balones...) con los que nuestros h\u00e9roes lograron sus triunfos.\u00abLa idea surge hace dos a\u00f1os, entre charlas de amigos sobre alg\u00fan fracaso de nuestros deportistas, creo que era el del Mundial de Brasil. Nos dimos cuenta de lo r\u00e1pido que nos olvidamos de lo que han conseguido. Por eso, queremos ofrecer un espacio que re\u00fana los \u00e9xitos de nuestros deportistas, que los ponga en valor y que sirva de impulso para el deporte base\u00bb, explica Jaime Viguri, una de las mentes pensantes de Stark Universal, la empresa de eventos y espect\u00e1culos que ha desarrollado el proyecto en el que ya se han implicado numerosas empresas, el Ayuntamiento y la Comunidad de Madrid y el Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Espa\u00f1ol y el Comit\u00e9 Paral\u00edmpico.Parque tem\u00e1tico urbano Stark Universal tiene la idea y la financiaci\u00f3n, y solo le falta un espacio donde desarrollar este ambicioso proyecto. Hay tres inmuebles del centro de Madrid que re\u00fanen las condiciones adecuadas, de entre 2.000 y 4.000 metros cuadrados de superficie, y con cuyos propietarios ya se est\u00e1 negociando. Si se cumplen los plazos, \u00abH\u00e9roes\u00bb podr\u00eda ser una realidad el pr\u00f3ximo mes de diciembre.M\u00e1s que un museo, \u00abH\u00e9roes\u00bb ser\u00e1 una especie de parque tem\u00e1tico urbano en el que el espectador se ir\u00e1 sumergiendo en experiencias de hiperrealidad. El bagaje que Stark ha acumulado estos a\u00f1os como productora de eventos y espect\u00e1culos (produjeron, entre otros, la ceremonia de inauguraci\u00f3n de los Juegos de Invierno de Nagano o la adaptaci\u00f3n al patinaje de musicales como \u00abMamma M\u00eda\u00bb o \u00abPeter Pan\u00bb) orient\u00f3 el proyecto hacia el campo del entretenimiento: \u00abEn todas nuestras producciones \u2013indica Viguri\u2013 nos damos cuenta de que una de las cosas que m\u00e1s le interesa al p\u00fablico es la interacci\u00f3n real\u00bb.Y para que esa interacci\u00f3n sea completa, es necesario cuidar hasta el \u00faltimo detalle del show: que el box de F\u00f3rmula 1 sea exactamente como uno de verdad, que se escuche de fondo el rugir de los coches, que huela a rueda quemada y que el actor se comporte como si fuera el ingeniero jefe de la escuder\u00eda. Que en el decorado del vestuario de Johannesburgo donde Espa\u00f1a gan\u00f3 la final ante Holanda huela a r\u00e9flex y haya una reproducci\u00f3n de la Copa del Mundo. \u00abLa idea es dar ocasi\u00f3n al p\u00fablico en general de visitar aquellos entornos del deporte que no suelen ser accesibles. Y queremos activar todos los sentidos para que la experiencia sea totalmente inmersiva\u00bb, comentan los creadores del proyecto, que quieren poner al visitante en el centro de la acci\u00f3n, de tal manera que al comprar la entrada se podr\u00e1 indicar qu\u00e9 deportes interesan m\u00e1s, y as\u00ed los actores de cada sala podr\u00e1n ofrecer a cada espectador un trato personalizado.Parte de la recaudaci\u00f3n de \u00abH\u00e9roes\u00bb revertir\u00e1 directamente en el Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Espa\u00f1ol y en el Comit\u00e9 Paral\u00edmpico, que han acogido con entusiasmo un proyecto que adem\u00e1s pretende ofrecer empleo a exdeportistas dentro de la bolsa de trabajo de alguno de los dos organismos. A medio y largo plazo, el objetivo es que el museo-parque tem\u00e1tico se convierta en una especie de \u00abembajada del deporte espa\u00f1ol\u00bb, pues tambi\u00e9n tendr\u00e1 capacidad para acoger en sus instalaciones un centro de formaci\u00f3n y hasta un gimnasio. Y al final, ser m\u00e1s que un museo, un templo del deporte.", "title": "Un templo para los h\u00e9roes espa\u00f1oles", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-templo-para-heroes-espanoles-201607240024_noticia.html", "keywords": "templo,heroes,espanoles", "date": "2016-07-23", "id": "165505f01e7f6b94cb80dd7603a0d7441c0b50bc", "summary": "Madrid acoger\u00e1 de forma permanente un museo interactivo para honrar a nuestros campeones"}, {"article": "Michael Ende decidi\u00f3 representar la alienaci\u00f3n de la sociedad industrial a trav\u00e9s de la mirada de los ni\u00f1os. Dec\u00eda que la infantil era la literatura universal y trataba asuntos m\u00e1s trascendentes que las letras escritas por adultos sobre un mundo que han desbaratado ellos mismos. \"Si juntamos a tres ni\u00f1os -uno negro, otro asi\u00e1tico y otro europeo-, no tendr\u00e1n ning\u00fan problema para comprenderse. Lo mismo ocurre con los cuentos\", dec\u00eda el autor alem\u00e1n. Por eso Momo envolv\u00eda de met\u00e1foras la fr\u00eda llegada de la inmediatez y el consumismo a la vida moderna. Seis a\u00f1os despu\u00e9s, Ende trazar\u00eda un enorme relato cosmog\u00f3nico de ese universo infantil en La historia interminable. El libro fue un \u00e9xito inmediato de ventas y se tradujo a m\u00e1s de 27 idiomas, lo que hizo sonar las alarmas de las grandes productoras. Han pasado m\u00e1s de treinta a\u00f1os desde que se present\u00f3 la adaptaci\u00f3n al cine del mundo de Fantas\u00eda y la productora 39 escalones ha decidido reestrenarla en nuestro pa\u00eds. Pero antes de que corras a las salas para darte un homenaje nost\u00e1lgico, te proponemos un juego de memoria. \u00bfRecuerdas tan bien como crees a Michael Ende y su texto original? \u00bfY la versi\u00f3n cinematogr\u00e1fica de Wolfgang Petersen? Entonces sabr\u00e1s responder a estas preguntas de carrerilla. \u00a1Suerte!", "title": "TRIVIA: \u00bfCu\u00e1nto crees que sabes de 'La historia interminable'?", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/cine/mitad-oscura-historia-interminable-veremos_0_539996242.html", "keywords": "mitad,oscura,veremos,interminable,historia", "date": "2016-07-23", "id": "4ff0484f4f6b8fbf9eeeba17e4416e23042ec4a1", "summary": "Llega de nuevo a nuestras salas la adaptaci\u00f3n del libro de Michael Ende y, antes de ese\u00a0reencuentro nost\u00e1lgico, ponemos a\u00a0prueba tu\u00a0memoria"}]