[{"article": "Dubl\u00ednActualizado:07/07/2016 15:52hLa cadena textil Primark, que pertenece al grupo AB Foods, increment\u00f3 un 7% su facturaci\u00f3n en el tercer trimestre de su ejercicio fiscal, que concluy\u00f3 el pasado 18 de junio, gracias a la depreciaci\u00f3n de la libra, que se ha debilitado frente al d\u00f3lar y el euro tras la decisi\u00f3n de Reino Unido de abandonar la Uni\u00f3n Europea (UE) en el refer\u00e9ndum del pasado 23 de junio.En un comunicado, Primark ha informado de que con los tipos de cambio actuales sus ventas trimestrales se han \u00abbeneficiado\u00bb de la \u00abdebilidad\u00bb de la libra, por lo que \u00abacumulativamente\u00bb se encuentran un 7% por encima de las registradas en el mismo periodo del a\u00f1o anterior.En este sentido, la compa\u00f1\u00eda ha se\u00f1alado que opera cadenas de producci\u00f3n espec\u00edficas en Reino Unido, Estados Unidos y la zona euro, por lo que asume \u00abpoco comercio transfronterizo\u00bb entre Reino Unido y la UE.En t\u00e9rminos constantes, las ventas de Primark tambi\u00e9n se han incrementado un 7% durante los nueve primeros meses de su ejercicio fiscal gracias al crecimiento de su superficie comercial en 800.000 metros cuadrados. En el tercer trimestre, la cadena abri\u00f3 un total de 11 nuevos establecimientos.As\u00ed, a fecha del 18 de junio, Primark acumulaba 12 millones de metros cuadrados de superficie comercial en un total de 310 establecimientos repartidos por todo el mundo y espera incrementarla en 300.000 metros cuadrados para finales de su ejercicio fiscal con la apertura de dos nuevas tiendas en EEUU y la ampliaci\u00f3n de un comercio de Par\u00eds.", "title": "Primark, una de las empresas beneficiadas por el Brexit", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-primark-empresas-beneficiadas-brexit-201607071337_noticia.html", "keywords": "beneficio,brexit,primark", "date": "2016-07-07", "id": "d2dda646b218c5a86b720ec0ca43c5016c41b731", "summary": "La depreciaci\u00f3n de la libra, consecuencia de la salida del euro del Reino Unido, ha impulsado la facturaci\u00f3n del grupo textil un 7% en el tercer trimestre de su ejercicio fiscal"}, {"article": "MadridActualizado:07/07/2016 21:17hLa cantante Ciara y su marido, el jugador de futbol americano, Russell Wilson se han dado el \u00abs\u00ed, quiero\u00bb el pasado mi\u00e9rcoles en una ceremonia de cuento de hadas celebrada en el condado de Cheshire, Inglaterra. El gran d\u00eda de la pareja lo compartieron con sus seguidores a trav\u00e9s de su cuenta de Instagram con una fotograf\u00eda en la que los reci\u00e9n casados aparecen muy sonrientes, con un pie de foto que rezaba \u00abLos Wilson\u00bb, haciendo referencia al apellido que ahora comparten. Para la boda, la novia opt\u00f3 un dise\u00f1o de encaje con escote y velo de Roberto Cavalli, confeccionado exclusivamente para ella por su director creativo, Peter Dundas. La pareja contrajo matrimonio en el castillo de Peckforton, cercano a Liverpool, rodeada de sus seres queridos, entre los que no faltaron algunos rostros conocidos de la industria del espect\u00e1culo, como Jennifer Hudson o Kelly Rowland, dos de las damas de honor de Ciara.La noche anterior al enlace, los novios organizaron una cena de ensayo en el Hotel Titanic de Liverpool, donde no se soltaron de la mano durante toda la fiesta. \u00abLa cena fue preciosa. Ciara y Russell no pod\u00edan soltarse de la mano. Se respiraba much\u00edsimo amor. Ciara y Russell dedicaron unas palabras a sus invitados, agradeci\u00e9ndoles que hubieran ido a Liverpool para esta ocasi\u00f3n tan especial. Kelly Rowland y Lala V\u00e1squez ayudaron a Ciara a prepararse y no se separaron de ella en ning\u00fan momento\u00bb, explic\u00f3 una fuente cercana a la artista a E! News.Ciara y Russell se comprometieron durante una escapada a las islas Seychelles el pasado marzo. Nunca han ocultado su deseo de ampliar la familia en un futuro d\u00e1ndole un hermanito o hermanita a Future Zahir, el hijo que Ciara tiene con un expareja, el rapero Future.\u00abPor supuesto que quiero m\u00e1s hijos. Nosotros hablamos de muchas cosas, \u00a1de muchas cosas buenas! \u00c9l es un chico incre\u00edble. Honestamente, que \u00e9l est\u00e9 en mi vida hace que esta sea m\u00e1s buena, me aporta mucha dulzura\u00bb, agreg\u00f3 la cantante.", "title": "Ciara y Russell Wilson se han dado el \"s\u00ed, quiero\" en una rom\u00e1ntica ceremonia en Inglaterra", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-ciara-y-russell-wilson-dado-si-quiero-romantica-ceremonia-inglaterra-201607072114_noticia.html", "keywords": "boda,cantante,ciara,russell", "date": "2016-07-07", "id": "cecb7bff1227e2809e94038e38f474b4c0c1711f", "summary": "La pareja contrajo matrimonio el 6 de julio en una boda de cuento de hadas celebrada en el condado de Cheshire"}, {"article": "Actualizado:07/07/2016 17:53hAlberto Contador (Tinkoff) afirm\u00f3 antes de la salida de la sexta etapa que se disputa entre Arpajon-sur-C\u00e9re y Montauban que en la jornada precedente su compa\u00f1ero checo Roman Kreuziger \u00abtom\u00f3 decisiones por su cuenta\u00bb ajenas a las marcadas por el equipo, por lo que entr\u00f3 por delante del espa\u00f1ol, en el mismo grupo que los principales favoritos.\u00abHemos hablado del asunto y est\u00e1 claro que una cosa fueron las \u00f3rdenes de equipo y otra la decisi\u00f3n de Kreuziger. Esa fue la realidad. No fallamos como equipo, la decisi\u00f3n fue de Roman Kreuziger\u00bb, se\u00f1al\u00f3 Contador.Preguntado al respecto, el corredor checo ha preferido no realizar ning\u00fan tipo de comentario. Respondi\u00f3 con silencio.Despu\u00e9s de perder 33 segundos en la quinta etapa, el ciclista madrile\u00f1o asegur\u00f3 sentirse recuperado de un contratiempo que le resultaba previsible.\u00abNo fue un disgusto, fue un d\u00eda complicado. Ya sabia que algunos equipos lo intentar\u00edan al final a tope, estaba mentalizado. Es dif\u00edcil superarlo, pero estoy motivado porque las sensaciones fueron mejores respecto a los dos d\u00edas anteriores\u00bb, explic\u00f3.Sobre la jornada de hoy se\u00f1al\u00f3 que espera \u00abpasar el d\u00eda sin problemas\u00bb. A partir de este viernes llegan los Pirineos, \u00abun poco pronto\u00bb, seg\u00fan el madrile\u00f1o.", "title": "Contador se\u00f1ala a Kreuziger", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-contador-senala-kreuziger-201607071446_noticia.html", "keywords": "contador,tinkoff,kreuziger", "date": "2016-07-07", "id": "fb3910c31c0d698f8a6ea9e39600011a0df7940f", "summary": "Acusa a su compa\u00f1ero de no esperarle: \u00abEst\u00e1 claro que una cosa fueron las \u00f3rdenes de equipo y otra su decisi\u00f3n\u00bb"}, {"article": "GuatemalaActualizado:08/07/2016 01:46hLa jornada comienza temprano. A las siete de la ma\u00f1ana, el campamento est\u00e1 lleno de actividad. Algunos chicos hacen cola para terminar de asearse. Otros lavan los cacharros del desayuno. Los m\u00e1s rezagados a\u00fan est\u00e1n comiendo. Con prisa. A estas alturas de la Ruta (@RutaBBVA) ya saben que si no cumplen los horarios lo m\u00e1s f\u00e1cil es que tengan que dejar el plato a la mitad.La primera actividad del d\u00eda es una marcha por la playa y las salinas de la Reserva de la Biosfera R\u00eda Celest\u00fan. Los chicos se dividen en tres grupos en funci\u00f3n de su resistencia f\u00edsica. Los \u00abquetzales\u00bb van los primeros, marcando un paso tranquilo pero constante que les permita caminar sin demasiado desgaste. Detr\u00e1s se colocan las \u00ab\u00e1guilas\u00bb, con su ritmo medio. Cierran la expedici\u00f3n los \u00abjaguares\u00bb, los m\u00e1s fuertes, precisamente para que no impongan una velocidad que los dem\u00e1s no puedan aguantar.Durante la traves\u00eda por la playa, mucho m\u00e1s llevadera que la anterior, descubren huellas de una tortuga, que marcan el lugar donde anid\u00f3. De las mochilas de algunos chicos cuelgan banderas: la espa\u00f1ola y la de su pa\u00eds. Una hasta la lleva atada al cuello. Dos j\u00f3venes peruanas caminan de la mano. La Ruta proporciona constantemente im\u00e1genes para el recuerdo.Los tres grupos se unen a la entrada de un tramo de selva dunar. All\u00ed, uno de los gu\u00edas da instrucciones precisas. Les pide a los chicos que est\u00e9n atentos al recorrido, ya que hay muchos caminos y es f\u00e1cil perderse; que no toquen la vegetaci\u00f3n, pues algunas plantas provocan urticarias; que no cojan la sal que se encuentren porque se pueden cortar; que tengan cuidado con el agua de las charcas salineras, ya que en algunas zonas alcanza temperaturas de entre 50 y 70 grados y puede provocar quemaduras graves, y una \u00faltima que quiz\u00e1s es la que preocupa m\u00e1s: que se protejan bien el cuerpo para evitar las picaduras de mosquitos y t\u00e1banos. Los recuerdos del ba\u00f1o en el manglar est\u00e1n demasiado recientes...Bien pertrechados, contin\u00faan el camino hasta la zona de las charcas salineras. Cada una tiene nombre propio. La primera parada es una llamada \u00abDuendes\u00bb, en la que los ruteros ven la sal de cerca. \u00c9sta se destina \u00fanicamente al comercio nacional: para mezclarla con hielo, que as\u00ed no se derrite tan f\u00e1cilmente y mantiene mejor el pescado, y la industria c\u00e1rnica, entre otras.El gu\u00eda Juan Jos\u00e9 Chaak explica que la recolecta se realiza durante los meses secos, de marzo a junio, aunque a veces se extiende hasta agosto. En cinco o seis horas, cada persona puede sacar entre una tonelada o una tonelada y media de sal. Los salineros la extraen metidos en el agua (la misma que los chicos no deb\u00edan tocar para no quemarse), con sus propias manos. Se protegen con guantes y calcetines de f\u00fatbol, que les duran uno o dos d\u00edas. La piel sufre. Se hacen heridas para las que ese agua es como alcohol. En el \u00e1rea de Celest\u00fan, unas 250 personas se dedican a esta recolecci\u00f3n artesanal. La mitad de ellos procede de esta localidad. La otra, de poblaciones vecinas. Cuando acaba la temporada, trabajan en la pesca o la construcci\u00f3n.La sal que se extrae de estas aguas rojizas, coloreadas por la dunaliella salina (un tipo de alga), se acumula en monta\u00f1as y se deja secar durante tres o cuatro d\u00edas. Posteriormente, se vende a 15 pesos (menos de un euro) por cada saco de 50 kilos. Despu\u00e9s de los meses secos, se deja reposar la charca, se iguala el fondo para que no queden pisadas ni hoyos y con el agua de lluvia comienza de nuevo el ciclo.Tras la parada en las charcas, los ruteros emprenden la marcha camino del campamento. Las nubes esconden el sol y el calor aprieta, pero es soportable. La charla es animada. Violeta Cabra, de Sevilla, afirma que vive muy bien sin m\u00f3vil (la Ruta les proh\u00edbe traerlo). Casi lo prefiere. Confiesa que a\u00f1ora m\u00e1s el chocolate, aunque s\u00ed echa de menos saber que est\u00e1 ocurriendo en el mundo. Comenta que una de sus compa\u00f1eras le pidi\u00f3 a su padre que la mantuviera informada sobre lo que pasaba en el \u00abexterior\u00bb. Sobre las negociaciones para la formaci\u00f3n de Gobierno en Espa\u00f1a, por ejemplo. Violeta est\u00e1 encantada porque gracias a ella sale un poco de esta burbuja que es el viaje. Aunque los chicos reciben mensajes de sus familiar una vez por semana, ellos no pueden escribirles directamente, pero s\u00ed les mandan v\u00eddeos a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n.Tras tres horas de caminata, llega la recompensa: un buen ba\u00f1o en el mar. Son las diez y media de la ma\u00f1ana. Su d\u00eda acaba de comenzar.", "title": "Los ruteros se adentran en las charcas salineras de la R\u00eda de Celest\u00fan", "url": "http://www.abc.es/cultura/ruta-quetzal/abci-ruteros-adentran-charcas-salineras-celestun-201607070529_noticia.html", "keywords": "quetzal,ruta,julio,7", "date": "2016-07-07", "id": "f063438e5f60bf4875edd52bf3abc9af3d109c5f", "summary": "Durante una marcha de tres horas, los j\u00f3venes aprenden c\u00f3mo se extrae artesanalmente este producto"}, {"article": "\u00abWings\u00bbRichard Starkey Jr, Ringo Starr para los amantes de los Beatles, naci\u00f3 el 7 de julio de 1940 en Liverpool (Inglaterra). Hoy cumple 76 a\u00f1os y queremos repasar su trayectoria en un pu\u00f1ado de canciones, empezando por \u00abWings\u00bb. La maldici\u00f3n de ser el Beatle aparentemente menos talentoso y carism\u00e1tico llev\u00f3 a la carrera de Ringo a un molesto bache durante los \u00faltimos setenta y los primeros ochenta.Incluso estuvo nueve a\u00f1os sin publicar disco alguno entre 1983 y 1992. Pero aupado por su itinerante The All-Starr Band y por su perseverancia, el brit\u00e1nico parece m\u00e1s activo que nunca en un siglo XXI en el que a\u00fan pelea por su relevancia como figuraimpresdindible de la m\u00fasica popular de nuestro tiempo.As\u00ed, en los \u00faltimos a\u00f1os ha publicado varios discos, entre los que est\u00e1 este Ringo 2012, con colaboraciones de Joe Walsh, Van Dyke Parks, Dave Stewart y Edgar Winter, entre otros. \u00abWings\u00bb es una de sus canciones m\u00e1s destacadas.\u00abDon't pass me by\u00bbRingo compuso \u00abDon't pass me by\u00bb en 1963, pero tuvo que esperar hasta \u00abThe White Album\u00bb (1968) para convencer al resto del grupo de su val\u00eda. El siguiente disco de los Beatles, \u00abAbbey Road\u00bb (1969), contiene otra canci\u00f3n compuesta por el bater\u00eda y titulada \u00abOctopus's garden\u00bb. Estas dos piezas fueron las \u00fanicas firmadas en solitario por Starr en la banda de Liverpool. \u00abPostcards from paradise\u00bbEn marzo de 2005 vio la luz \u00abPostcards from paradise\u00bb, en el que de nuevo participan amigos y compa\u00f1eros como Todd Rundgren, Richard Marx, Peter Frampton, Dave Stewart y Van Dyke Parks. Despu\u00e9s, en abril, Ringo recibi\u00f3 un premio a la excelencia musical e ingres\u00f3 en solitario en el Rock n' Roll Hall of Fame.\u00abPhotograph\u00bbA pesar de estar separados como banda, los cuatro Beatles siguieron manteniendo lazos personales y creativos m\u00e1s o menos intensos. As\u00ed, George Harrison ayud\u00f3 en \u00abPhotograph\u00bb, el gran \u00e9xito de Ringo en 1973, que vendi\u00f3 un mill\u00f3n de copias y lider\u00f3 las listas de Estados Unidos, Canad\u00e1 y Australia.\u00abWhat goes on\u00bbEsta pieza data de los tiempos de John Lennon en The Quarrymen, pero no encontr\u00f3 su forma definitiva hasta que Ringo apareci\u00f3 para aportar unos versos y poner la voz principal, en el disco \u00abRubber Soul\u00bb (1965). Firmar en solitario est\u00e1 bien, pero tambi\u00e9n tiene su puntazo firmar un tema en tr\u00edo si los otros dos son Lennon y McCartney.", "title": "Ringo Starr, en un pu\u00f1ado de canciones", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-ringo-starr-punado-canciones-201607071038_noticia.html", "keywords": "starr,ringo", "date": "2016-07-07", "id": "de8b1cf3557679b76d851b4e1303637dfa2d5f1c", "summary": "Repasamos la exitosa trayectoria del ex Beatle, que hoy cumple 76 a\u00f1os"}, {"article": "MadridActualizado:08/07/2016 10:03hLas artes marciales mixtas est\u00e1n viviendo un momento dulce con su expansi\u00f3n por los gimnasios y la progresiva aceptaci\u00f3n social y medi\u00e1tica de este deporte. La mayor organizaci\u00f3n del mundo, Ultimate Fighting Championship (UFC), ha preparado para el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 9 de julio el mejor evento de la historia en esta disciplina. Los motivos son sencillos: la grandeza del cartel, es decir, de los luchadores que pelean en el evento n\u00famero 200 de esta empresa; y que se ponen dos cinturones (t\u00edtulos) en juego. La entidad estadounidense lleva muchos meses cociendo a fuego lento una cartelera de lujo que a \u00faltima hora se ha quedado un tanto hu\u00e9rfana, pues pese al incre\u00edble nivel de los combates, se ha ca\u00eddo la pelea estelar: Jon Jones vs Daniel Cormier. El ex campe\u00f3n del peso semipesado, Jones, ha dado positivo en un control antidopaje. No obstante, tras un duro trabajo Dana White \u2013presidente del UFC\u2013 ha encontrado un rival para Cormier: Anderson Silva. Para el deporte espa\u00f1ol tiene un aliciente m\u00e1s. Enrique Mar\u00edn \u00abWasabi\u00bb, un profesor de educaci\u00f3n f\u00edsica sevillano debuta en esta organizaci\u00f3n a lo grande, frente a la estrella emergente Sage Northcutt en el T-Mobile Arena de Las Vegas; y en el UFC 200, la mayor velada jam\u00e1s realizada en la historia de las artes marciales mixtas. Esto supone una oportunidad \u00fanica para escribir el nombre de Espa\u00f1a en la universalidad de esta incipiente disciplina.Los combates, que se podr\u00e1n ver en pago por visi\u00f3n en la web oficial de la competici\u00f3n (ufc.tv), se divir\u00e1n en tres apartados: \u00abmain card\u00bb, es decir, el evento principal con las grandes peleas que incluyen dos cinturones en juego; \u00abunder\u00bb, batallas de luchadores de renombre que sirven para ganar posiciones en el ranking y subir en el esfalaf\u00f3n que dicta qui\u00e9n puede retar al campe\u00f3n; y, por \u00faltimo, \u00abprelims\u00bb, combates que suelen abrir las veladas y que, aunque son de un nivel alto, los luchadores son de una entidad menor.Enrique Mar\u00edn \u00abWasabi\u00bb vs Sage NorthcuttEste combate est\u00e1 enmarcado dentro de la categor\u00eda \u00abunder\u00bb y ser\u00e1 el cuarto que se produzca durante la velada. La batalla puede marcar un antes y un despu\u00e9s en las artes marciales mixtas en Espa\u00f1a. Por primera vez un luchador debuta en un gran evento del UFC y qu\u00e9 mejor manera de hacerlo que frente a la estrella emergente de 20 a\u00f1os, Sage Northcutt. Enrique Mar\u00edn \u00abWasabi\u00bb qued\u00f3 finalista en el TUF (reallity de televisi\u00f3n que utiliza como cantera la m\u00e1xima organizaci\u00f3n de MMA) y se gan\u00f3 la oportunidad de participar en este combate. El estadounidense llega a la velada despu\u00e9s de que viese frenada su racha de siete victorias consecutivas, ya que Bryan Barbarena consigui\u00f3 rendirle con una sumisi\u00f3n el pasado enero. Pese a todo, Northcutt ha sido campe\u00f3n de karate en numerosas ocasiones y \u00abwrestler\u00bb consumado que posee unos movimientos muy en\u00e9rgicos y un golpeo feroz, que unidos a un f\u00edsico impecable y una experiencia extensa parte como favorito y pondr\u00e1 las cosas muy dif\u00edciles a Wasabi. No obstante, la ilusi\u00f3n, el coraje y el duro entrenamiento que ha venido realizando el espa\u00f1ol otorgan unas posibilidades reales de que consiga dar la campanada en el UFC 200.\u00abMain card\u00bb o tarjeta principal- Brock Lesnar vs Mark Hunt: Este duelo de titanes entre dos pesos pesados est\u00e1 catalogado por el UFC como la pelea \u00abco-estelar\u00bb de la velada. Pese a que no hay un cintur\u00f3n en juego, el regreso de Brock Lesnar \u2013ex campe\u00f3n del peso pesado de UFC y luchador de la WWE\u2013 es un incentivo suficiente como para que se le haya dado tanta importancia. Adem\u00e1s, ante \u00e9l tendr\u00e1 a Mark Hunt, un luchador de una pegada demoledora cuyos noc\u00e1uts de un solo golpe son famosos en todo el mundo. Por ello, no es de extra\u00f1ar que se haya llevado en dos ocasiones el premio al KO de la noche, a la pelea de la noche y a la actuaci\u00f3n de la noche. Hunt intentar\u00e1 amargar el regreso de Lesnar, pero en un cara a cara entre dos bestias de la naturaleza es muy dif\u00edcil pronosticar un favorito.- Daniel Cormier vs Anderson Silva: Tras el positivo que dio Jon Jones que fue comunicado dos d\u00edas antes del esperado combate, Dana White movi\u00f3 fichas y ha introducido un fichaje estelar de \u00faltima hora: Anderson Silva. El brasile\u00f1o llega con una racha de tres derrotas consecutivas, pero se ha armado de valor y a falta de un d\u00eda para el UFC 200 ha aceptado disputar el t\u00edtulo a Cormier. Este por su parte se subir\u00e1 al oct\u00e1gono despu\u00e9s de haber ganado sus dos \u00faltimas batallas frente a Alexander Gustafsson y Anthony Johnson. En principio parte como favorito Cormier, pero como ninguno de los dos ha entrenado para adaptarse a las cualidades de su rival esta pelea es una gran inc\u00f3gnita. Silva es el ex campe\u00f3n del peso medio y a sus 41 a\u00f1os ha demostrado tener un coraje impresionante aceptando entrar en la cartelera. La creatividad y velocidad de Silva pueden poner las cosas muy complicadas a Cormier. Este por su parte tiene la ventaja en la lucha en el suelo y la enorme fuerza que posee. Una batalla improvisada, pero no por ello menos emocionante.- Miesha Tate vs Amanda Nunes: Con todos los cambios de \u00faltima hora en este combate, que est\u00e1 en juego el t\u00edtulo, en este caso el del peso gallo femenino, ha pasado a ser catalogada como la pelea \u00abestelar\u00bb de la noche. La estadounidense Tate es la que retiene el cintur\u00f3n tras hab\u00e9rselo quitado a Holly Holm (la verdugo de Ronda Rousey) en un complicado combate que se llev\u00f3 por una excelente sumisi\u00f3n. Tate es la constancia y la resiliencia hecha persona. Tras intentar alzarse con el t\u00edtulo en dos ocasiones frente a Ronda Rousey sin \u00e9xito alguno, logr\u00f3 una oportunidad contra Holm y consigui\u00f3 su perseguido sue\u00f1o. Pero lo dific\u00edl no es llegar, sino mantenerse. Ahora tendr\u00e1 enfrente a la siempre peligrosa Amanda Nunes. La brasile\u00f1a llega con tres grandes victorias en las que despleg\u00f3 un alt\u00edsimo nivel de combate de pie y en el suelo. La batalla est\u00e1 servida.- Jos\u00e9 Aldo vs Frankie Edgar: El brasile\u00f1o Aldo y el estadounidense Edgar se ven las caras por segunda vez en el peso pluma y luchar\u00e1n por el t\u00edtulo interino que le dar\u00e1 al ganador la oportunidad de retar a Conor McGregor (portador del cintur\u00f3n). Hace tres a\u00f1os, Aldo \u2013ex campe\u00f3n de este peso\u2013 gan\u00f3 por decisi\u00f3n un\u00e1nime de los jueces cuando defend\u00eda el t\u00edtulo. Pero esta vez el brasile\u00f1o, que tiene una incre\u00edble marca de 25 victorias y 2 derrotas, llega con la incertidumbre que le supuso haber perdido el cintur\u00f3n en solo 13 segundos frente a McGregor, por lo que ser\u00e1 un inc\u00f3gnita el estado mental en el que se encuentre en la pelea. Adem\u00e1s, Edgar ha mejorado mucho desde el combate de entonces y llega despu\u00e9s de ganar al correoso Chad Mendes. As\u00ed, algunas casas de apuestas dan como ligero favorito al estadounidense. \u00abCuando peleamos la vez pasada, ven\u00eda de una racha de dos derrotas consecutivas en la divisi\u00f3n de los pesos ligeros. Cuando te encuentras en una racha de derrotas, comienzas a dudar de ti mismo un poco\u00bb, explic\u00f3 Edgar en relaci\u00f3n de lo que le podr\u00eda pasar en esta ocasi\u00f3n a Aldo. Con todo, la tercera pelea con t\u00edtulo en juego promete ser una guerra encarnizada. - Ca\u00edn Vel\u00e1squez vs Travis Browne: Este combate ser\u00e1 la otra pelea del \u00abmain card\u00bb en el peso pesado. Por un lado, Vel\u00e1squez es el ex campe\u00f3n del UFC en esta categor\u00eda y tiene un r\u00e9cord de 13-2 con grandes victorias contra Junior Dos Santos y Antonio Silva, entre otros. No obstante, hace un a\u00f1o perdi\u00f3 el cintur\u00f3n frente a Fabricio Werdum y desde entonces no ha vuelto a saltar al oct\u00e1gono, algo que le podr\u00eda pasar factura. Por ello, intentar\u00e1 frente a su rival volver a mostrarse como aquel luchador temido que logr\u00f3 ser no hace tanto tiempo. Por su parte, Browne es conocido por ser el novio de Ronda Rousey y, aunque posee un balance de 18 victorias y 3 derrotas, ha sucumbido frente a Werdum y Arlovski. Sin embargo, en su \u00faltimo combate derrot\u00f3 por noc\u00e1ut a Matt Mitrione el pasado enero. Esta oportunidad es perfecta para escribir su nombre entre los mejores del mundo en esta categor\u00eda.\u00abUnder\u00bb: grandes combates secundarios- Cat Zingano vs Julianna Pe\u00f1a: En la primera pelea femenina que se vivir\u00e1 esa noche en Las Vegas, Cat Zingano juega el papel de favorita. Pese a que lleva un a\u00f1o lejos del oct\u00e1gono (la \u00faltima pelea perdi\u00f3 contra Ronda Rousey) ha conseguido ganar a dos luchadoras de la talla de Amanda Nunes y Miesha Tate (actual campeona del peso gallo). Su capacidad estrat\u00e9gica y la resistencia que emplea en sus combates pueden ser decisivos ante Pe\u00f1a. Esta, por su parte, fue la primera mujer en ganar el TUF y llega al UFC 200 tras ganar hace unos meses a Jessica Ojo. De este combate se espera que sea de duros intercambios puesto que ninguna de ellas rehuye el cuerpo a cuerpo.- Johny Hendricks vs Kelvin Gasteum: De un lado estar\u00e1 Hendricks, ex campe\u00f3n del peso welter que tiene un dilatada carrera en el UFC. Con un r\u00e9cord de 17 victorias y 4 derrotas. Entre otros luchadores a los que ha derrotado est\u00e1n el actual campe\u00f3n (Robbie Lawler) o Carlos Condit. No obstante, en el \u00faltimo combate el pasado febrero cay\u00f3 noqueado estrepitosamente en el primer asalto frente Stephen Thompson. En el otro lado del oct\u00e1gono aparecer\u00e1 Kelvin Gastelum, \u00abcoach\u00bb de Wasabi durante el TUF y ganador de esta misma competici\u00f3n hace unos a\u00f1os. Pese a tener solo 24 a\u00f1os es un luchador con una dilatada trayectoria en UFC y con experiencia de sobra en la \u00e9lite de las artes marciales mixtas. Otro duelo de titanes en este esperado UFC 200.- TJ Dillashaw vs Raphael Assuncao: Ambos luchadores se conocen bien desde hace tiempo. En 2013 se enfrentaron y Assuncao gan\u00f3 la pelea por decisi\u00f3n un\u00e1nime. No obstante, desde entonces ha estado esperando con ansia esta revancha y aquel Dillashaw es muy diferente del que es hoy en d\u00eda. Desde ese primer combate que tuvieron, se ha alzado con cuatro victorias consecutivas, consiguiendo el cintur\u00f3n del peso gallo frente a Renan Barao, premio a la pelea de la noche incluido. Sin embargo, en su \u00faltima batalla contra Dominick Cruz perdi\u00f3 el t\u00edtulo y con este enfrentamiento buscar\u00e1 volver a optar a \u00e9l. Assuncao, por su parte, no le pondr\u00e1 las cosas f\u00e1ciles porque es consciente de que si ya le gan\u00f3 una vez, es posible repetir aquella haza\u00f1a.\u00abPrelims\u00bb o peleas preliminares- Joe Lauzon vs Diego S\u00e1nchez: Sobre el oct\u00e1gono estar\u00e1n dos luchadores de peso ligero que inicialmente se iban a enfrentar en el evento 180 de UFC, pero tuvieron que abandonar la cartelera por lesiones. No obstante, S\u00e1nchez llega a la velada con mucha motivaci\u00f3n tras ganar a Jim Miller. Por su parte, Lauzon, que cuenta con buenas peleas como la victoria ante Takanori Gomi, acude a esta cita con una derrota frente a Evan Dunham. Dicho lo cual, promete ser una pelea de t\u00fa a t\u00fa con ciertas posibilidades de acabar antes de la decisi\u00f3n de los jueces. Un gran combate para abrir apetito.- Gegard Mousasi vs Thiago Santos: Este combate parece tener un claro favorito si nos remitimos a todos los pron\u00f3sticos: Mousasi. El luchador holand\u00e9s de origen iran\u00ed tiene un potencial espectacular en la lucha de pie, pero sin evitar nunca el suelo donde tambi\u00e9n tiene grandes dotes de jiu-jitsu. Cuenta con victorias pasadas frente a deportistas de la talla de Mark Hunt, Jacar\u00e9 Souza o Dan Henderson. Y llega despu\u00e9s de derrotar a Thales Leites. En el otro lado del oct\u00e1gono estar\u00e1 Santos que, pese a haber entrado en el cartel hace dos semanas por lesi\u00f3n de Brunson, fue el mismo luchador el que pidi\u00f3 entrar en el evento. De hecho, ha ganado sus \u00faltimas cuatro peleas, tres de ellas por noc\u00e1ut. Un combate de altos quilates en los preliminares.- Jim Miller vs Takanori Gomi: Esta pelea abrir\u00e1 el mayor evento de artes marciales mixtas jam\u00e1s organizado. Son dos guerreros de peso ligero que prometen una lucha de pie muy potente. Ambos se distinguen por su especialidad en el golpeo de pu\u00f1os y piernas por lo que no ser\u00eda nada extra\u00f1o que la velada empezase con un KO por parte de alguno de los dos deportistas. Las casas de apuestas decantan el combate a favor del estadounidense Miller, que llega despu\u00e9s de perder con Diego S\u00e1nchez, pero enfrente tendr\u00e1 a un guerrero con mucha experiencia que tratar\u00e1 de apuntarse una victoria en el mayor evento organizado nunca.", "title": "As\u00ed ser\u00e1 el UFC 200, el mayor evento jam\u00e1s realizado", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-ufc-200-wasabi-evento-artes-marciales-mixtas-201607070838_noticia.html", "keywords": "ufc200,evento,mayor,historia", "date": "2016-07-07", "id": "a879574529c5a0ad0efa6bfcb4fa3e40c4771144", "summary": "Los directivos de Ultimate Fighting Championship prometen que la velada, donde competir\u00e1 el espa\u00f1ol Enrique Mar\u00edn \u00abWasabi\u00bb, ser\u00e1 la mejor de la historia por el cartel de doce grandes peleas y los dos t\u00edtulos en juego"}, {"article": "La Uni\u00f3n Europea considera que la investigaci\u00f3n que el Ministerio de Fomento realiz\u00f3 del accidente del tren Alvia ocurrido el 24 de julio de 2013 en Santiago, en el que murieron 80 personas y 144 resultaron heridas y del que culp\u00f3 en exclusiva al maquinista, no fue realizada \u201cde manera independiente\u201d. As\u00ed lo dice la Agencia Ferroviaria Europea en un informe que ha entregado este jueves con la mediaci\u00f3n del BNG a las v\u00edctimas del siniestro y cuya divulgaci\u00f3n estaba prevista antes de las elecciones generales pero que fue retrasado por petici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol. La importancia de la opini\u00f3n de Bruselas, sin embargo, es relativa ya que hace un mes y medio la Audiencia Provincial de A Coru\u00f1a ya determin\u00f3, en el auto con el que reabri\u00f3 la instrucci\u00f3n judicial del siniestro para averiguar posibles responsables m\u00e1s all\u00e1 del conductor, que la investigaci\u00f3n de Fomento no puede ser considerada independiente.El informe de la Agencia Ferroviaria Europea concluye que la composici\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n de Accidentes Ferroviarios (CIAF), nombrada por el Ministerio de Fomento con miembros de Adif y Renfe, \u201cno asegura la independencia de la investigaci\u00f3n\u201d. La agencia europea tambi\u00e9n critica que la CIAF hizo \u00e9nfasis en la causa directa del siniestro, el error humano del maquinista, y no averigu\u00f3 sus \u201ccausas fundamentales\u201d. Por eso, la agencia concluye que el accidente de Angrois \u201ca\u00fan no ha sido estudiado de manera independiente\u201d como requiere la normativa europea y pide que se haga. El informe de la agencia europea est\u00e1 firmado por el jefe de su unidad de Seguridad, Christopher Carr, con fecha de 26 de enero, lo que evidencia la demora que sufri\u00f3 su divulgaci\u00f3n como consecuencia de las presiones del Gobierno espa\u00f1ol. En \u00e9l se critica que en la investigaci\u00f3n de la CIAF participara tambi\u00e9n Ineco, la empresa p\u00fablica que valid\u00f3 la seguridad de la l\u00ednea Ourense-Santiago para Adif y que le propuso que los riesgos que exist\u00edan, como el de un posible exceso de velocidad, se \"exportasen\" al maquinista, que quedaba as\u00ed como \u00fanico responsable. El an\u00e1lisis y gesti\u00f3n de esos riesgos existentes en Angrois por parte de Adif es una de las cuestiones que deber\u00e1 aclarar ahora la instrucci\u00f3n judicial del caso.El informe europeo enumera los defectos de todo tipo que presenta la investigaci\u00f3n realizada por la CIAF, tanto en su an\u00e1lisis del accidente como de otras circunstancias paralelas, como el dispositivo de emergencias desplegado o la nula posibilidad de que las v\u00edctimas contribuyeran a la investigaci\u00f3n.A las tres horas de que se conociera el informe de la agencia europea, y demostrando la dependencia de la CIAF con respecto a Fomento, el ministerio remiti\u00f3 a los medios un comunicado de respuesta a la UE supuestamente elaborado por la propia CIAF pero sin ninguna firma ni encabezamiento oficial. En \u00e9l se insiste en la independencia de la propia CIAF y se critica que la agencia europea tardara dos a\u00f1os en emitir el actual informe despu\u00e9s de dar por v\u00e1lida previamente la investigaci\u00f3n espa\u00f1ola. Tambi\u00e9n se insiste en que la CIAF no tiene entre sus objetivos aclarar las responsabilidades penales de los siniestros.Tres a\u00f1os de instrucci\u00f3n, ahora reabiertaEn el accidente de la curva de Angrois, en la l\u00ednea de AVE Ourense-Santiago, el maquinista del Alvia, Francisco Jos\u00e9 Garz\u00f3n, no fren\u00f3 a tiempo y descarril\u00f3 tras recibir una llamada del interventor del tren sin que existiera ning\u00fan sistema de seguridad que evitara o paliara su despiste. El primer juez instructor de la causa imput\u00f3 por ello hasta 27 cargos de Adif pero la Audiencia de A Coru\u00f1a revoc\u00f3 su decisi\u00f3n y un segundo instructor propuso el pasado octubre juzgar s\u00f3lo al maquinista como \u00fanico responsable. Ante esa situaci\u00f3n, y a la espera de que la Audiencia de A Coru\u00f1a se pronunciara sobre la propuesta del instructor, las v\u00edctimas del siniestro acudieron a Bruselas el pasado noviembre para pedir amparo de las instituciones comunitarias, tanto de la Agencia Ferroviaria Europea como del Parlamento Europeo. La primera se comprometi\u00f3 a analizar el accidente y tenerlo en cuenta en el marco de una investigaci\u00f3n abierta contra Espa\u00f1a ya antes del siniestro por la lentitud del Gobierno en la adaptaci\u00f3n de la normativa estatal a la europea, entre otras cuestiones en lo referente a la independencia de la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n de Accidentes Ferroviarios (CIAF).Fue esa CIAF la que en junio de 2014 concluy\u00f3 que el accidente de Angrois se deb\u00eda exclusivamente al despiste del maquinista, en un informe que sirvi\u00f3 de base a su vez para varios de los peritajes en los que se ampar\u00f3 el instructor para pedir que se juzgara s\u00f3lo al conductor. Sin embargo, a finales del pasado mayo la Audiencia de A Coru\u00f1a rectific\u00f3 al juez. Por un lado, rest\u00f3 validez al informe de la CIAF por considerarlo no independiente. Por otro, oblig\u00f3 al instructor a tener en cuenta tambi\u00e9n otros peritajes que acusan a ADIF de no haber analizado el riesgo que exist\u00eda en la curva de Angrois cuando en 2010 decidi\u00f3 no instalar all\u00ed el control constante de velocidad propio del AVE, el ERTMS que habr\u00eda evitado el accidente, y cuando en 2012 permiti\u00f3 que Renfe lo desactivara tambi\u00e9n a bordo de los Alvia. Detr\u00e1s de ambas decisiones est\u00e1 la figura del entonces director de Seguridad en la Circulaci\u00f3n de Adif, Andr\u00e9s Cortabitarte, imputado y desimputado en dos ocasiones y que tres a\u00f1os despu\u00e9s del siniestro nunca ha declarado en el juzgado. La reapertura de la causa por la Audiencia de A Coru\u00f1a hace mes y medio deja el caso nuevamente en manos del juez instructor, que a\u00fan no ha adoptado ninguna decisi\u00f3n.", "title": "La UE ratifica que la investigaci\u00f3n de Fomento sobre el accidente del Alvia no fue independiente", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/UE-investigacion-Fomento-Alvia-independiente_0_534747252.html", "keywords": "UE,Alvia,investigacion,Fomento,independiente", "date": "2016-07-07", "id": "969d95db1de8be165ee47d70ed93c7c567b59c24", "summary": "La Agencia Ferroviaria Europea confirma a las v\u00edctimas que el siniestro \u201ca\u00fan no ha sido investigado de forma independiente\u201d.El ministerio culp\u00f3 s\u00f3lo al maquinista pero la Audiencia de A Coru\u00f1a acaba de negar su independencia y pedir que se investiguen posibles responsabilidades de Adif."}, {"article": "GinebraActualizado:07/07/2016 22:42hLos viajes y los cambios en los modos de vida podr\u00edan provocar una propagaci\u00f3n del actual brote de fiebre amarilla, detectado por primera vez en diciembre de 2015 en Luanda (Angola), a nivel internacional, seg\u00fan declar\u00f3 hoy en Ginebra el director general adjunto de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), Bruce Alyward.Aylward, un m\u00e9dico especializado en enfermedades infecciosas, afirm\u00f3 que el actual brote epid\u00e9mico podr\u00eda transformarse en una amenaza sanitaria internacional si no se toman las medidas de precauci\u00f3n necesarias y se vacuna a la poblaci\u00f3n m\u00e1s expuesta debido a que los viajes y su presencia en ciudades densamente pobladas favorizan su expansi\u00f3n.La fiebre amarilla es una enfermedad v\u00edrica hemorr\u00e1gica, transmitida por mosquitos de tipo Aedes aegypti, vector de numerosos virus como el Zika o la dengue, que puede ser muy peligrosa en zona urbana. En mayo pasado la OMS recomend\u00f3 que todos los viajeros que acuden a Angola o la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo fuesen vacunados. Durante un conferencia de prensa, Ayward advirti\u00f3 que si la epidemia ha estado bajo control desde 2006 esta situaci\u00f3n podr\u00eda cambiar en el futuro debido a que la situaci\u00f3n, en \u00c1frica, no es la misma diez a\u00f1os despu\u00e9s debido a la elevada tasa de natalidad en este continente y a los movimientos de poblaci\u00f3n que existen entre los 33 pa\u00edses donde el virus est\u00e1 presente. \"Por este motivo la OMS est\u00e1 revisando su estrategia frente a esta peligrosa enfermedad que provoca elevedos porcentajes de mortalidad entre sus v\u00edctimas\", explic\u00f3 el especialista. De acuerdo con Aylward, el virus est\u00e1 presente en unos 47 pa\u00edses de \u00c1frica y de Sudam\u00e9rica en los que viven unos 900 millones de personas. \"El peligro es que ocurran brotes explosivos que podr\u00edan desestabilizar la situaci\u00f3n actual ya que cuando los virus proliferan en las ciudades el riesgo de contagio internacional es elevado\", explic\u00f3 Aylward precisando que el pasado mes de mayo fueron detectados varios casos en China en trabajadores que regresaban de Angola. De acuerdo con el \u00faltimo recuento de la OMS, el pasado 6 de Julio hab\u00edan unos 3.500 casos sospechosos y 860 confirmados, en laboratorio, en Angola. El n\u00famero de muertos a causa de esta enfermedad se elevaba a 355. Por otro lado, unos 1.300 casos sospechosos han sido registrados en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo (RDC), 68 confirmados y 75 v\u00edctimas mortales. Las inquietudes de la OMS se deben tambi\u00e9n a que hasta la fecha tres pa\u00edses han declarado casos de importaci\u00f3n del virus que provoca la fiebre amarilla desde Angola. China con 11 casos confirmados , la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo con 59 y Kenya que ha declarado dos casos de contagio.", "title": "La OMS alerta del riesgo de propagaci\u00f3n internacional de la fiebre amarilla", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-alerta-riesgo-propagacion-internacional-fiebre-amarilla-201607071935_noticia.html", "keywords": "fiebre,amarilla", "date": "2016-07-07", "id": "99c6ec4e6fcbeb38898b0b2aa52727d7420a3f73", "summary": "Los viajes a las zonas que registran casos del virus, aumentan la posibilidad de expandir el virus"}, {"article": "Actualizado:07/07/2016 19:39hEl primer ministro italiano, Matteo Renzi, mostr\u00f3 este jueves la solidaridad y protesta del Gobierno por la muerte de un refugiado nigeriano que falleci\u00f3 anoche como consecuencia de golpes recibidos en un suceso de car\u00e1cter racista.Renzi anunci\u00f3 en Twitter que el Gobierno estar\u00e1 hoy representado en Fermo, la localidad donde Emmanuel Chidi Namdi falleci\u00f3, por el ministro del Interior, Angelino Alfano.El suceso ocurri\u00f3 hace dos d\u00edas, cuando el refugiado nigeriano, de 36 a\u00f1os y que se alojaba en una instituci\u00f3n diocesana de Fermo (centro de Italia, en la costa adri\u00e1tica) fue agredido por un conocido violento seguidor de un equipo de f\u00fatbol local, que insult\u00f3 a la esposa de Namdi.El ciudadano nigeriano fue trasladado a un hospital, donde falleci\u00f3 como consecuencia de las heridas recibidas, al parecer causadas por un poste de tr\u00e1fico con el que el agresor le golpe\u00f3.Seg\u00fan medios locales, el presunto homicida insult\u00f3 a la esposa de Namdi llam\u00e1ndola \u00abmona africana\u00bb. Amedeo Mancini, de 35 a\u00f1os, presuntamente atac\u00f3 a Namdi cuando intent\u00f3 defender a su mujer y le golpe\u00f3. No en vano, otros testigos aseguran que el marido fue golpeado con una se\u00f1al de tr\u00e1fico arrancado de la acera, y luego una patada, pero no golpe\u00f3 primero.La polic\u00eda detuvo a Mancini, que ha sido descrito como un \u00abultra\u00bb, un aficionado al f\u00fatbol extremista. Su abogado, Francesco De Minicis, ha asegurado a la agencia de noticias Ansa que su cliente no ten\u00eda la intenci\u00f3n de matar a la de Nigeria. La fiscal\u00eda de la ciudad ha abierto una investigaci\u00f3n por homicidio.Emmanuel y su compa\u00f1era hab\u00edan sido alojados en una instituci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n C\u00e1ritas in Veritate desde el pasado noviembre, despu\u00e9s de haber llegado a Italia huyendo de las amenazas del grupo Boko Haram en Nigeria contra los miembros de las minor\u00edas cristianas en aquel pa\u00eds.La pareja hab\u00eda contra\u00eddo matrimonio en Fermo en una ceremonia oficiada por el sacerdote don Vinicio, que, seg\u00fan medios locales, ha anunciado que se constituir\u00e1 en este caso como parte acusatoria civil en tanto que representante de una fundaci\u00f3n que ha acogido a 124 refugiados, 19 de ellos procedentes de Nigeria.", "title": "El asesinato racista de un refugiado nigeriano por un ultra de f\u00fatbol que indigna a Italia", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-asesinato-racista-refugiado-nigeriano-ultra-futbol-indigna-italia-201607071939_noticia.html", "keywords": "racista,asesinato,refugiado,nigeriano", "date": "2016-07-07", "id": "e1eb43ffff02ad876331e46cf9709e6533f66c14", "summary": "El presunto homicida insult\u00f3 a una pareja nigeriana, que se encontraba en Italia huyendo de las amenazas del grupo Boko Haram, y termin\u00f3 agrediendo al marido"}, {"article": "MADRIDActualizado:07/07/2016 16:06hA d\u00eda de hoy se han descrito cinco virus de la hepatitis \u2013A, B, C, D y E\u2013. Unos virus que se contagian a trav\u00e9s de los fluidos corporales \u2013adem\u00e1s de por la ingesta de alimentos y bebidas contaminadas en el caso de los virus A y E\u2013 y cuyas infecciones, lejos de resultar inocuos, se asocian a una elevada mortalidad. De hecho, los virus de la hepatitis causan cada a\u00f1o tantos decesos como el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH), la tuberculosis o la malaria. As\u00ed lo muestra un estudio dirigido por investigadores del Colegio Imperial de Londres (Reino Unido), en el que se alerta de que la cifra de muertes por las infecciones causadas por los virus de la hepatitis \u2013sobre todo por los virus B y C, responsables de hasta un 96% de los fallecimientos\u2013 se ha incrementado en un 63% en poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas.Como explica Graham Cooke, director de esta investigaci\u00f3n publicada en la revista \u00ab The Lancet\u00bb, \u00abde acuerdo con nuestros resultados, obtenidos a partir del an\u00e1lisis m\u00e1s exhaustivo llevado a cabo hasta la fecha sobre la carga global de las hepatitis virales, la cifra anual de decesos asociados a las infecciones por los virus de la hepatitis se eleva en la actualidad hasta los 1,45 millones. Y es que si bien el n\u00famero de muertes causadas por la mayor\u00eda de las enfermedades infecciosas, caso de la tuberculosis y la malaria, se ha reducido desde el a\u00f1o 1990, los fallecimientos por las hepatitis virales han crecido, y mucho\u00bb.Liderazgo mortalPara llevar a cabo el estudio, los autores revisaron los datos epidemiol\u00f3gicos sobre los virus de la hepatitis A, B, C y D \u2013el virus D solo infecta a personas que ya est\u00e1n infectadas por el virus B\u2013 en el Estudio Global sobre la Carga de Enfermedades. Y de acuerdo con los resultados, las muertes ocasionadas por las infecciones agudas, las cirrosis y las enfermedades hep\u00e1ticas causadas por estos virus se han incrementado en un 63% en poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas \u2013desde los 890.000 decesos del a\u00f1o 1990 hasta los 1,45 millones en 2013.En consecuencia, se puede afirmar que las hepatitis virales son, cuando menos, tan mortales como la infecci\u00f3n por el VIH/sida \u2013responsable de 1,3 millones de decesos en 2013\u2013, la tuberculosis \u20131,4 millones de fallecimientos\u2013 y la malaria \u2013en torno a 855.000 muertes. La cifra anual de decesos asociados a hepatitis virales se eleva en la actualidad hasta los 1,45 millones Graham CookeEs m\u00e1s; el estudio tambi\u00e9n muestra que los virus de la hepatitis B \u2013la cifra global de personas infectadas por el virus B supera los 240 millones\u2013 y de la hepatitis C \u2013que afecta a 130-150 millones de personas en todo el mundo, de las que m\u00e1s de 800.000 son espa\u00f1olas\u2013 son responsables de cerca de un 96% de todas estas muertes. Como indica Graham Cooke, \u00abuna raz\u00f3n potencial para explicar el elevado n\u00famero de muertes asociado a las hepatitis B y C es que se trata de unas cepas que causan una infecci\u00f3n a muy largo plazo con muy pocos s\u00edntomas iniciales. En consecuencia, estas infecciones pueden progresar de manera silenciosa hasta que desencadenan da\u00f1os tan serios como una cirrosis o un c\u00e1ncer hep\u00e1tico\u00bb.Sea como fuere, y a pesar del car\u00e1cter inicialmente silente de estas infecciones, no hay ninguna justificaci\u00f3n para esta mortalidad desmesurada. Menos a\u00fan en el caso de la hepatitis B. Como refiere el director del estudio, \u00abhace muchos a\u00f1os que contamos con una vacuna eficaz para la hepatitis B. Pero a\u00fan a d\u00eda de hoy existe una gran proporci\u00f3n de personas de todo el mundo que no han sido vacunadas. Sin embargo, no contamos con una vacuna similar para la hepatitis C\u00bb.Abaratar los tratamientosPero adem\u00e1s de una elevada mortalidad \u2013se estima que la cifra de a\u00f1os de vida perdidos solo en 2013 supera los 41 millones\u2013, las hepatitis tambi\u00e9n son causa de una gran discapacidad global. Concretamente, el n\u00famero de a\u00f1os en los que la poblaci\u00f3n se ve abocadada a vivir con discapacidades asociadas a las hepatitis excede los 870.000.Y las muertes asociadas a la hepatitis, \u00bfson, como sucede con la malaria, la tuberculosis y el VIH, m\u00e1s comunes en los pa\u00edses menos solventes? Pues no. Seg\u00fan el estudio, la mayor\u00eda de las muertes tienen lugar en los pa\u00edses con ingresos altos y medianos. Y como apuntan los autores, \u00abla carga global de la enfermedad se encuentra cada vez m\u00e1s dividida entre, por una parte, los pa\u00edses con mayores ingresos y, por otra, los econ\u00f3micamente menos solventes\u00bb.En definitiva, como alertan los autores, \u00abha llegado el momento de tomar medidas urgentes para atajar la crisis que suponen las infecciones por los virus de la hepatitis. Es cierto que ya contamos con tratamientos y vacunas para estos virus, pero tambi\u00e9n es verdad que el dinero invertido para hac\u00e9rselos llegar a los pacientes es muy escaso, sobre todo cuando se comparar con la malaria, el VIH/sida o la tuberculosis. Ya contamos con un plan de acci\u00f3n global para las hepatitis virales aprobado por la Asamblea Mundial de la Salud el pasado mes de mayo, y lo que necesitamos es ponerlo en marcha ya\u00bb.Como concluye Graham Cooke, \u00aba d\u00eda de hoy ya contamos con herramientas disponibles para tratar las hepatitis virales. Tenemos vacunas para las hepatitis A y B y nuevos tratamientos para el virus C. Sin embargo, el precio de los nuevos medicamentos va m\u00e1s all\u00e1 de la capacidad de cualquier pa\u00eds, ya sea rico o pobre. Como destaca nuestro trabajo, es necesario un mayor esfuerzo para lograr tratamientos accesibles y asequibles para las hepatitis virales\u00bb.", "title": "Los virus de la hepatitis causan m\u00e1s muertes que la tuberculosis, la malaria o el VIH", "url": "http://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-virus-hepatitis-causan-mas-muertes-tuberculosis-malaria-o-201607071535_noticia.html", "keywords": "mortalidad,virus,hepatitis", "date": "2016-07-07", "id": "7b61af26c3bd5dbde8fb6e33a5420d5655d40600", "summary": "Las hepatitis virales fueron responsables en 2013 de un total de 1,45 millones de decesos en todo el mundo, cifra que supera a las asociadas a la tuberculosis, el VIH o la malaria"}, {"article": "MadridActualizado:07/07/2016 13:11hEl Pleno del Ayuntamiento de Getafe ha aprobado con los votos del PSOE, Ahora Getafe e IU el manifiesto denunciado por la plataforma Maslibres.org al considerar que vinculaba la homofobia con los hombres cat\u00f3licos. Los grupos municipales de Ciudadanos y del Partido Popular se mostraron contrarios a la forma y redacci\u00f3n del manifiesto.El texto que ha causado la controversia, elaborado con motivo del d\u00eda internacional del Orgullo LGTB (lesbianas, gais, transexuales y bisexuales), ha sido redactado por tres asociaciones locales que defienden a este colectivo: LGBT+ UC3M, Gaytafe LGBTI+ y Colegas Getafe.El p\u00e1rrafo al que se refiere la Plataforma, que tambi\u00e9n ha denunciado el Grupo Municipal del PP enuncia que \u00abExiste la pir\u00e1mide social de la discriminaci\u00f3n. En la c\u00faspide est\u00e1 el hombre, heterosexual, cisexual y blanco. Un hombre que ser\u00e1 de clase media o alta, sin diversidad funcional, joven y delgado. Incluso perteneciente a la fe mayoritaria\u00bb.Durante el pleno las asociaciones han explicado que dicho p\u00e1rrafo pretend\u00eda se\u00f1alar que ese perfil no sufr\u00eda la discriminaci\u00f3n y no que la ejerciese, como han subrayado tambi\u00e9n los grupos que han aprobado el manifiesto.Por su parte, el portavoz del PP en Getafe, cuyo grupo se ha abstenido en la votaci\u00f3n, Fernando L\u00e1zaro, ha sostenido que el texto est\u00e1 mal redactado y genera confusi\u00f3n y con su redacci\u00f3n \u00abven\u00eda a fomentar la categorizaci\u00f3n y la separaci\u00f3n\u00bb y ha agradecido la \u00abactitud conciliadora\u00bb de las asociaciones, que no ha detectado en los partidos.L\u00e1zaro tambi\u00e9n ha defendido que el PP \u00abha evolucionado\u00bb, as\u00ed como su alegr\u00eda porque el Tribunal Constitucional rechazase el recurso interpuesto por el PP en 2005 contra la ley de matrimonio igualitario, despu\u00e9s de que el resto de grupos expresasen su cr\u00edtica al respecto.", "title": "Getafe aprueba el manifiesto denunciado por vincular catolicismo con la homofobia", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-getafe-aprueba-manifiesto-denunciado-vincular-catolicismo-homofobia-201607071311_noticia.html", "keywords": "getafe,aprueba,homofobia,catolico", "date": "2016-07-07", "id": "bf8b5c97a7ae71b46eb5749c59d2a2a5da1b4e6b", "summary": "El texto ha salido adelante con los votos del PSOE, Ahora Getafe e Izquierda Unida"}, {"article": "Actualizado:07/07/2016 19:00hCualquiera podr\u00eda pensar, por error, que el Tour ya no es lo que era. Seis etapas y ning\u00fan abandono. Se suceden las ca\u00eddas, se dirige el convoy a toda velocidad, sigue Francia poblada de rotondas a las entradas de los pueblos, pero ning\u00fan ciclista dimite. Siguen los 198 que empezaron. Y uno de ellos, Mark Cavendish, levanta el dedo como ejemplo de superaci\u00f3n, actitud y compromiso con su deporte. Pese a que el vox p\u00f3puli lo designaba como un jubilado prematuro, el ingl\u00e9s vive una segunda juventud con los sudafricanos del Dimension Data. Tambi\u00e9n gan\u00f3 en el horno de Montauban. Victoria simb\u00f3lica, la 29 en su carrera, una m\u00e1s que Hinault, cinco menos que Eddy Merckx, el segundo en la historia del Tour. (As\u00ed hemos narrado la etapa)El Tour desciende como una lombriz hacia los territorios que envuelven su esencia, la monta\u00f1a, los Pirineos, la agreste cordillera rural, tierras duras donde el Tour labr\u00f3 su aura. El viernes, aperitivo en el Aspin. El s\u00e1bado, plato fuerte con el Tourmalet, Val Louron, Peyresourde y el descenso hacia el centro neur\u00e1lgico de la zona, la localidad termal de Bagneres de Luchon. Y el domingo, traca por la cordillera espa\u00f1ola, La Bonaigua, el Cant\u00f3, Beixalis y el final en Andorra, Ordino Arcalis.Es el alma del Tour, calor, color y los Pirineos. En ese viaje hacia el previsible duelo Froome-Quintana, si las heridas de Contador y las cuitas con su equipo en desmantelamiento no lo remedian, se encamina la caravana.En direcci\u00f3n Montauban, el gui\u00f3n respet\u00f3 la tradici\u00f3n. Un checo, Barta, y un japon\u00e9s, Arashiro (el primero que termin\u00f3 un Tour), desplegaron la vana ilusi\u00f3n de sorprender a un pelot\u00f3n que no admite rendijas en su caparaz\u00f3n. Los velocistas saben que los tiempos y los dise\u00f1os van en su contra y que las oportunidades escasean.En la amplia avenida de Montauban gan\u00f3 Cavendish con suspense. Remont\u00f3 por el centro con la velocidad de piernas de los viejos tiempos y tuvo resuello para medir la distancia frente a la amenaza de Kittel y del brit\u00e1nico McLay.", "title": "Monta\u00f1a a la vista", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-montana-vista-201607071829_noticia.html", "keywords": "cavendish,pirineos", "date": "2016-07-07", "id": "2c61972c4d38183ea67405472b3951fa5ea24be4", "summary": "Cavendish supera a Hinault con su triunfo 29. El pelot\u00f3n afronta los Pirineos durante el fin de semana sin ning\u00fan abandono en seis d\u00edas"}, {"article": "MadridActualizado:10/08/2016 17:41hJames Rodr\u00edguez \u00abficha\u00bb un nuevo y suculento contrato publicitario. El futbolista colombiano ha marcado un gol al convertirse en protagonista de la nueva campa\u00f1a publicitaria de Calvin Klein.Con la frase \u00abTodos los ojos en James Rodr\u00edguez\u00bb la popular firma de moda presenta al jugador de 24 a\u00f1os en un video donde podremos verle contar su historia de lucha y determinaci\u00f3n respondiendo a preguntas de lo m\u00e1s personales. \u00abMientras crec\u00eda, Rodr\u00edguez era intensamente t\u00edmido y tartamudeaba cuando hablaba. Donde se expres\u00f3 a s\u00ed mismo y encontr\u00f3 su confianza, fue en el campo de f\u00fatbol. Comenz\u00f3 a jugar a los cinco a\u00f1os, y practicaba mucho despu\u00e9s de que sus compa\u00f1eros se marcharan a sus casas. Vali\u00f3 la pena\u00bb, introduce el video.VIDEO\u00abA los 11 a\u00f1os, fue el m\u00e1ximo goleador de la competici\u00f3n juvenil m\u00e1s importante de Colombia. A los 17, se convirti\u00f3 en el extranjero m\u00e1s joven en jugar en la liga argentina. Leyendo libros en voz alta, super\u00f3 su tartamudeo\u00bb, explican sobre el atleta en la campa\u00f1a que enfatiza lo que se puede hacer con unos Calvin. \u00abEn 2014, fue el m\u00e1ximo goleador de la Copa del Mundo. Ahora con 24 a\u00f1os, juega como central en el Real Madrid y es el capit\u00e1n de la selecci\u00f3n de f\u00fatbol colombiana. Hoy es considerado como uno de los mejores atletas j\u00f3venes del mundo, su carrera es testimonio del poder trabajar duro y perseguir un sue\u00f1o\u00bb, a\u00f1aden contextualizando la ascendente carrera del joven deportista.Cabe destacar que el jugador del Real Madrid se une a la supermodelo Kate Moss, la exdirectora creativa de la revista Vogue, Grace Coddington, la actriz Zoe Kravitz, el cantante Frank Ocean, el m\u00fasico Henry Rollins, y la modelo Bella Hadid, entre otras figuras del mundo de la m\u00fasica, las artes, la interpretaci\u00f3n y otros influencers de Internet.", "title": "Calvin Klein \"ficha\" a James Rodr\u00edguez", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-youtubes-calvin-klein-ficha-james-rodriguez-201607071030_noticia.html", "keywords": "calvin,rodriguez,james,klein", "date": "2016-07-07", "id": "2fa97545a4da8d4288e8eeb02d567b56d2520baf", "summary": "La firma de moda presenta al jugador de 24 a\u00f1os colgando un video en el que cuenta su historia de lucha y determinaci\u00f3n"}, {"article": "Actualizado:08/07/2016 10:24hComo desmostr\u00f3 el Europeo de Belgrado, en el que Espa\u00f1a conquist\u00f3 su s\u00e9ptimo t\u00edtulo continental, el f\u00fatbol sala espa\u00f1ol sigue manteniendo un magn\u00edfico estado de salud. Los Miguel\u00edn, Sergio Lozano, Rivillos, Paco Sedano o Pola mantienen el nivel al que auparon a este deporte en el panorama mundial jugadores como Paulo Roberto, Vicent\u00edn, Jes\u00fas Claver\u00eda, Daniel Iba\u00f1es o Kike Boned. Jugadores que fueron un paso m\u00e1s all\u00e1 y entraron en la categor\u00eda de mitos, y a los que este mi\u00e9rcoles se sum\u00f3 uno m\u00e1s, Luis Amado, al que muchos consideran el mejor portero de la historia de este deporte. Aunque para la gran mayor\u00eda el madrile\u00f1o nunca fue un portero, sino una aut\u00e9ntica pared.Con 40 a\u00f1os, despu\u00e9s de m\u00e1s de dos d\u00e9cadas jugando y con 50 t\u00edtulos en el bolsillo, \u00abLa pared\u00bb anunci\u00f3 ayer que deja el f\u00fatbol sala. \u00abLo he ido madurando varios a\u00f1os, me he ido preparando mentalmente. Es muy dura la decisi\u00f3n porque llevo desde los 19 a\u00f1os jugando y el f\u00fatbol sala ha sido, es y ser\u00e1 mi vida\u00bb, explic\u00f3 Amado en un emotivo acto organizado en el Sal\u00f3n de Plenos del Ayuntamiento de Torrej\u00f3n de Ardoz, la ciudad que aloja al equipo en el que ha jugado los \u00faltimos 15 a\u00f1os. Un homenaje a la altura.Amado, tras ganar su quinto Europeo - ABCLuis Amado comenz\u00f3 su carrera deportiva en el Atl\u00e9tico de Madrid Legan\u00e9s, consigui\u00f3 sus primeros triunfos en el Caja Segovia y se gan\u00f3 la fama con la camiseta verde de Movistar Inter y la roja de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola. M\u00e1s de veinte a\u00f1os despu\u00e9s del debut acumula, entre muchos otros, t\u00edtulos tan importantes como 2 Mundiales y 5 Eurocopas con Espa\u00f1a, con la que sum\u00f3 179 internacionalidades, y 9 Ligas, 9 Copas de Espa\u00f1a, 4 UEFA Futsal Cup y 6 Intercontinentales a nivel de clubes. A lo que se a\u00f1ade en el apartado individual distinciones tan relevantes como haber sido 7 veces elegido mejor portero de la Liga Nacional de F\u00fatbol Sala e incluso en una ocasi\u00f3n mejor jugador.Porque Luis Amado, competidor nato, nunca se conform\u00f3 con ser excepcional entre los palos y aport\u00f3 a sus equipos muchas m\u00e1s cualidades hasta convertirse en un jugador verdaderamente determinante. Pese a que \u00abla pared\u00bb abandona la porter\u00eda, esta no quedar\u00e1 desprotegida, ni en Movistar Inter ni en la selecci\u00f3n espa\u00f1ola. Tras Amado quedan los Paco Sedano, Jes\u00fas Herrero, Juanjo, Barr\u00f3n, Molina, \u00c1lex... un nutrido grupo de guardametas que mantienen a la escuela espa\u00f1ola de porteros de f\u00fatbol sala en lo m\u00e1s alto del f\u00fatbol sala internacional. Luis Amado, en su despedida- SANDRA SANTIAGOUn futuro en el f\u00fatbol salaAcompa\u00f1ado por directivos de su \u00faltimo club, compa\u00f1eros y rivales de sus muchos a\u00f1os en el f\u00fatbol sala y un buen n\u00famero de periodistas, Luis Amado puso el broche final a esta brillante carrera deportiva. Ahora su camino seguir\u00e1 ligado al f\u00fatbol sala y a Movistar Inter, aunque a\u00fan no se ha concretado en qu\u00e9 manera.\u00abEl club quiere que me quede, yo quiero quedarme y ya veremos. Espero seguir aportando. El f\u00fatbol sala me ha dado mucho, por eso no quiero retirarme sin dar todo lo que puedo ofrecer. Creo que 21 a\u00f1os de experiencia jugando me dan un bagaje para quien quiera que lo utilice. Estoy para ayudar\u00bb, se ofreci\u00f3.El anuncio de la retirada provoc\u00f3 una avalancha de reacciones en las redes sociales, en las que aficionados al f\u00fatbol sala, compa\u00f1eros, rivales y amigos del portero quisieron desearle lo mejor. Como su \u00faltimo club, Movistar Inter, que quiso rendirle un merecido homenaje con un emotivo v\u00eddeo a su \u00faltima leyenda:", "title": "Luis Amado, \"la pared\", se retira", "url": "http://www.abc.es/deportes/abci-futbol-sala-luis-amado-pared-retira-201607071305_noticia.html", "keywords": "futsal,luis,retirada,amado", "date": "2016-07-07", "id": "11ea31c8518c8b11781706c1c0566a77dfd9df2f", "summary": "El considerado mejor portero de la historia del f\u00fatbol sala pone fin a una expecional carrera"}, {"article": "MADRIDActualizado:08/07/2016 11:56hLa colonia Fuente del Berro, hogar de pol\u00edticos, artistas y estrellas del cine patrio, tiene nuevos vecinos ilustres. Alejandra Silva (33 a\u00f1os), la novia espa\u00f1ola de Richard Gere (66), acaba de comprar en este elitista barrio del distrito de Salamanca una casa donde vivir\u00e1 con su hijo, fruto de su matrimonio con el magnate minero estadounidense Govind Friedland. \u00abYa ha cerrado la operaci\u00f3n, pero se mudar\u00e1 despu\u00e9s del verano\u00bb, se\u00f1alan fuentes del entorno de la bella madrile\u00f1a que conquist\u00f3 al gal\u00e1n de \u00abPretty Woman\u00bb.Silva se instalar\u00e1 en un chal\u00e9 pr\u00f3ximo al parque Quinta de la Fuente del Berro, una de las zonas m\u00e1s cotizadas de este barrio madrile\u00f1o, donde el metro cuadrado puede trepar hasta los 6.000 euros. \u00abEs un barrio residencial, tranquilo y seguro, con zonas ajardinadas ideales para los ni\u00f1os peque\u00f1os. Es justo lo que ella estaba buscando\u00bb, apuntan en el entorno de Alejandra.La colonia tiene fama de ser menos elitista que El Viso, donde poseen propiedades el empresario Florentino P\u00e9rez, el futbolista Xabi Alonso, o el yerno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, Alejandro Agag. Pero no por ello es no menos cotizada. En Fuente del Berro hay una nutrida comunidad de artistas. La actriz Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n, el m\u00fasico Luis Eduardo Aute, el actor y director de teatro Jos\u00e9 Luis G\u00f3mez y el escultor y pintor Santiago de Santiago figuran entre sus vecinos m\u00e1s conocidos.La n\u00f3mina de residentes VIP se completa con la vicepresidente del Gobierno en funciones, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, el expol\u00edtico Jorge Verstrynge y la Infanta Do\u00f1a Elena. Tras su divorcio de Jaime de Marichalar, la hermana de Felipe VI y sus hijos, Victoria Federica y Felipe, se instalaron en un d\u00faplex muy cercano a las instalaciones de Torre Espa\u00f1a. La llegada de Alejandra Silva y Richard Gere al barrio ya es la comidilla entre muchos de estos renombrados vecinos.Duelo en Nueva YorkEsta semana, Alejandra ha tenido que viajar a Nueva York para acompa\u00f1ar a su novio en un momento triste. Seg\u00fan ha podido confirmar ABC, la madre del actor, Doris Ann Tiffany, acaba de fallecer a los 91 a\u00f1os. Hace solo unas semanas, la pareja viaj\u00f3 a Londres para participar en una cena ben\u00e9fica en el Castillo de Windsor, donde compartieron mesa con Mario Vargas Llosa, Isabel Preysler, Eva Gonz\u00e1lez y Cayetano Rivera. Con motivo de esa cena, Gere se sincer\u00f3 sobre su relaci\u00f3n con Alejandra Silva en unas declaraciones en la revista \u00ab\u00a1Hola!\u00bb. \u00abHe encontrado la vida tranquila y feliz que siempre he buscado\u00bb, declar\u00f3 el actor, que ya lleva dos a\u00f1os de noviazgo con la bella y discreta madrile\u00f1a. Qui\u00e9n iba a decir que una estrella de Hollywood de la talla de Richard Gere iba a encontrar la felicidad en el coraz\u00f3n de Madrid... y a la sombra de El Pirul\u00ed.", "title": "La novia de Richard Gere compra una casa en la madrile\u00f1a colonia Fuente del Berro", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-novia-richard-gere-compra-casa-madrilena-colonia-fuente-berro-201607080039_noticia.html", "keywords": "richard,novia,gere,fuente,casa", "date": "2016-07-07", "id": "e7d5525f8fa49b7b22c80f873078a86228ef4d47", "summary": "Alejandra Silva y el actor de Hollywood son los nuevos vecinos de Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n y Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda"}, {"article": "MadridActualizado:07/07/2016 08:32hVueling comienza a transitar, de nuevo, por la normalidad tras haber presentado un plan de contingencia el pasado martes al Ministerio de Fomento. Despu\u00e9s de un fin de semana que ha dejado m\u00e1s de 8.000 usuarios afectados entre cancelaciones y retrasos, la aerol\u00ednea apenas registr\u00f3 ayer demoras significativas.Parte de esta mejora se debe a las medidas aplicadas por la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea para responder a su oferta de vuelos inicialmente prevista, superior a su capacidad para acometer la operativa. Pero tambi\u00e9n ha encontrado en uno de sus aliados naturales, Iberia, aerol\u00ednea que forma parte del grupo IAG (del que tambi\u00e9n es miembro Vueling), un importante punto de apoyo. En los \u00faltimos d\u00edas, la compa\u00f1\u00eda presidida por Luis Gallego, que opera los servicios de asistencia en tierra (\u00abhandling\u00bb) desde el pasado noviembre en el aeropuerto de la Ciudad Condal, ha reforzado su plantilla para evitar que se vuelvan a producir cancelaciones por el colapso de Vueling, seg\u00fan apuntan fuentes sindicales. En concreto, subraya Jorge Carrillo, secretario de organizaci\u00f3n del sector a\u00e9reo de CC.OO., Iberia ha incorporado a 30 trabajadores en rampa y a 45 en los departamentos de embarque y coordinaci\u00f3n. El primero de este grupo de trabajadores se dedicar\u00e1 a la prestaci\u00f3n de servicios durante las escalas (tales como carga y descarga de equipajes o limpieza de las cabinas), mientras que el segundo tendr\u00e1 como cometido, entre otros, la asistencia a las tripulaciones. Se espera, asimismo, que se sumen m\u00e1s en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Acuerdo con los pilotos En total, Iberia dispone de cerca de 1.600 empleados para el \u00abhandling\u00bb de El Prat, por el que presta servicio no solo a Vueling, sino a todas las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que operan en Barcelona. Hist\u00f3ricamente, Iberia ha sido uno de los m\u00e1ximos accionistas de Vueling hasta que en 2003 IAG lanz\u00f3 una opa por el 100% de la aerol\u00ednea con base en Barcelona y asumi\u00f3, pr\u00e1cticamente, el control absoluto de la firma al sumar el 45,85% del capital que ya controlaba Iberia.En cualquier caso, el apoyo de la antigua aerol\u00ednea de bandera espa\u00f1ola es un pilar m\u00e1s del programa de la aerol\u00ednea para tratar de evitar por todos los medios un nuevo caos en la operativa del aeropuerto. Vueling tambi\u00e9n ha alcanzado un acuerdo con los pilotos de Sepla por el que acepta el plan de productividad esbozado por el colectivo, por el que ceder\u00e1n varios de sus d\u00edas libres para hacer frente a la \u00abexcesiva planificaci\u00f3n de vuelos\u00bb. La direcci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda volver\u00e1 a mantener hoy una reuni\u00f3n con representantes del Ministerio de Fomento para abordar los vuelos de este fin de semana.", "title": "Iberia refuerza su plantilla en El Prat para auxiliar a Vueling", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-iberia-refuerza-plantilla-prat-para-auxiliar-vueling-201607070831_noticia.html", "keywords": "refuerza,plantilla,iberia", "date": "2016-07-07", "id": "ea883a2e3e1349404db58d25138717e4472d5841", "summary": "La compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola incorpora a 75 empleados de tierra para agilizar escalas"}, {"article": "SalamancaActualizado:08/07/2016 10:14hLa petici\u00f3n de Santiago Carrillo para entrar como periodista de UGT, un contrato de arrendamiento del C\u00edrculo de Bellas Artes por parte del PCE o documentaci\u00f3n de la Olimpiada Popular que se iba a celebrar en Barcelona, junto al reciente hallazgo del carn\u00e9 del autor de \u00abEl Principito\u00bb, Antoine de Saint-Exup\u00e9ry, que le acreditaba como reportero de guerra para sus cr\u00f3nicas en \u00abParis-Soir\u00bb son algunas de las \u00abjoyas\u00bb localizadas por el presidente de la Asociaci\u00f3n Salvar el Archivo de Salamanca, Policarpo S\u00e1nchez, en este centro documental.Son s\u00f3lo un ejemplo que se incluye entre los dos centenares de documentos \u00abin\u00e9ditos\u00bb que, en algunos casos, \u00abpueden cambiar lo que creemos que ocurri\u00f3 en la historia de Espa\u00f1a\u00bb y aportan una informaci\u00f3n nueva que \u00abpermitir\u00e1 verlo de forma diferente\u00bb, ha asegurado el investigador.Tras poner de manifiesto los pormenores del hallazgo del permiso de fot\u00f3grafo que la Junta Delegada de Defensa de Madrid expidi\u00f3 el 16 de abril de 1937 al autor de \u00abEl Principito\u00bb, Antoine Saint-Exup\u00e9ry (1900-1944) que le acreditaba como reportero de guerra para sus cr\u00f3nicas en \u00abParis-Soir\u00bb, explic\u00f3 que m\u00e1s de la mitad de los fondos generados por la Guerra Civil quedaron sin clasificar cuando perdieron inter\u00e9s para el r\u00e9gimen de Franco, lo que tambi\u00e9n redund\u00f3 en la ausencia de una clasificaci\u00f3n con criterios archiv\u00edsticos.Pero la dedicaci\u00f3n y el ah\u00ednco del presidente de la Asociaci\u00f3n han permitido rescatar el documento de afiliado del sindicato anarquista CNT del actor de teatro y televisi\u00f3n Paco Mart\u00ednez Soria (1902-1982) o el carn\u00e9 del director de las pel\u00edculas protagonizadas por el ni\u00f1o cantor Joselito, Antonio del Amo que figura como productor y periodista cinematogr\u00e1fico del PCE.A ellos se une un documento del tambi\u00e9n director Arturo Ruiz Castillo, otro del poeta, ensayista y periodista Juan Gil Albert, as\u00ed como de los tambi\u00e9n periodistas C\u00e9sar Falc\u00f3n o Juan Rejano o la petici\u00f3n de Santiago Carrillo para entrar como periodista de la UGT.Tambi\u00e9n un permiso del entonces Ministerio de Estado al cineasta franc\u00e9s Andr\u00e9 Malraux para la realizaci\u00f3n del rodaje de la pel\u00edcula \u00abSierra de Teruel\u00bb o cartas del Consulado de Estados Unidos en Valencia para que la Metro Goldwyn Mayer pudiera filmar parte del conflicto b\u00e9lico espa\u00f1ol.Adem\u00e1s, un contrato de arrendamiento por el que el Partido Comunista alquil\u00f3 el C\u00edrculo de Bellas Artes en septiembre de 1938 o la documentaci\u00f3n de la Olimpiada Popular que se iba a celebrar en Barcelona entre julio y agosto de 1936 y que se suspendi\u00f3 por el inicio de la Guerra Civil.Teniendo en cuenta todos estos hallazgos, el investigador ha remitido una carta al secretario de Estado de Cultura del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Jos\u00e9 Mar\u00eda Lassalle, en la que le insta a \u00absacar el verdadero partido que tiene el Archivo de Salamanca, de poner de manifiesto su aut\u00e9ntico valor cultural y de darle el espaldarazo definitivo como foco de inter\u00e9s mundial\u00bb.En la misiva le expresa su disposici\u00f3n a facilitar la signatura de los documentos in\u00e9ditos por \u00e9l localizados y le propone \u00abuna exposici\u00f3n permanente\u00bb en la nueva sede del Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica (CDMH) para lo que brinda su colaboraci\u00f3n y le insta a adoptar \u00abcuantas medidas sean necesarias para garantizar la conservaci\u00f3n del Archivo y su integridad\u00bb.", "title": "Cuando Carrillo quiso ser periodista de UGT", "url": "http://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-cuando-carrillo-quiso-periodista-201607071424_noticia.html", "keywords": "cuando,quiso,carrillo,periodista", "date": "2016-07-07", "id": "2515206287a90fc67856741e72feccdd39917f19", "summary": "Unos 200 documentos \u00abin\u00e9ditos\u00bb del Archivo de la Guerra Civil de Salamanca \u00abpueden cambiar la historia de Espa\u00f1a\u00bb"}, {"article": "Malena Costa y Mario Su\u00e1rezInstagramAcaban de ser padres de una ni\u00f1a llamada Matilda, y ya son varias las fotos que han publicado en las redes sociales de ella. Con solo nueve d\u00edas de vida, las fotos de su hija han acaparado todas las miradas -y los likes- de los seguidores de la modelo y el futbolista. Por ahora, estos papas primerizos nos tienen a la espera de conocer la carita de su bebe. Aunque constantemente nos tienen al corriente de esta nueva etapa que est\u00e1n comenzando a vivir. Sara Carbonero e Iker CasillasInstagramLa presentadora y el futbolista recientemente han sido papas por segunda vez, y aunque solo hemos podido ver fotos de Martin, su hijo mayor, esperamos que pronto podamos conocer tambi\u00e9n al peque\u00f1o Lucas. Por ahora nos conformamos con las divertidas im\u00e1genes que comparten del cuerpecito de su segundo beb\u00e9 sus padres. Ricky MartinInstagramValenttino y Matteo son los hijos mellizos del cantante puertorrique\u00f1o. Aunque no se deja ver en p\u00fablico con sus hijos muy a menudo, en algunas ocasiones presume de ellos en las redes sociales. La \u00faltima imagen que han podido disfrutar sus seguidores, es un instante captado por el novio del cantante donde se puede ver a Ricky jugando con sus hijos, al borde de una piscina. Pilar Rubio y Sergio RamosInstagramEstamos acostumbrados a ver a la pareja junta en las redes, pero ver fotograf\u00edas con sus dos primog\u00e9nitos no es algo tan habitual. Aun as\u00ed, desde el nacimiento de su hijo mayor, han difundido im\u00e1genes muy familiares con sus ni\u00f1os. Hace dos d\u00edas el futbolista difundi\u00f3 un video muy tierno de Sergio, el mayor de los hermanos.Tamara Gorro y Ezequiel GarayInstagramLa modelo ha podido cumplir su sue\u00f1o de ser mam\u00e1 hace poco, y desde ese momento ha presumido constantemente de su hija Shaila y de su vida familiar. Aunque en la mayor\u00eda de fotograf\u00edas compartidas por la extronista de \u00abmujeres y hombres y viceversa\u00bb la cara de la peque\u00f1a aparece pixelada, cada mes publica una imagen en su cuenta de Instagram, para que sus seguidores puedan apreciar la evoluci\u00f3n y el crecimiento de su hija.Shakira y Gerard PiqueInstagramShakira y Gerard Pique son una de las parejas m\u00e1s deseadas de la prensa rosa. Como fruto de su amor - que ya dura seis a\u00f1os- tienen dos peque\u00f1os reto\u00f1os: Milan y Sasha. Sus orgullosos pap\u00e1s han compartido im\u00e1genes de los peque\u00f1os desde que nacieron y son numerosas las ocasiones en las que les acompa\u00f1an a eventos. La \u00faltima aparici\u00f3n de Milan, el hijo mayor de la cantante y el futbolista, fue durante el partido Espa\u00f1a-Italia.", "title": "Famosos que presumen de sus hijos en Instagram", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-famosos-presumen-hijos-instagram-201607071737_noticia.html", "keywords": "famosos,redes,padres,hijos,sociales", "date": "2016-07-07", "id": "4a4f2c6a1539a4fb63623c5204ec00865a35a9f3", "summary": "Son muchas las \u00abcelebrities\u00bb que no tienen miedo de mostrar las caras de los \u00abpeque\u00f1os de la casa\u00bb en las redes sociales. Estos son algunos de ellos:"}, {"article": "MadridActualizado:29/07/2016 14:38hSi es usted mayor de 55 a\u00f1os y tiene un perfil de riesgo cardiovascular alto, aunque su patr\u00f3n de alimentaci\u00f3n sea mediterr\u00e1neo, deber\u00eda evitar el consumo de m\u00e1s de cinco vasos de zumo o refresco a la semana, incluso en su versi\u00f3n \u00ab light\u00bb. \u00bfLa raz\u00f3n? Incrementa las posibilidades de sufrir s\u00edndrome metab\u00f3lico (un conjunto de factores de riesgo cardiovascular, como obesidad abdominal, hipertensi\u00f3n arterial, niveles bajos de colesterol bueno y elevados de triglic\u00e9ridos y glucosa). Esta es la principal conclusi\u00f3n de un trabajo espa\u00f1ol que forma parte del estudio Predimed (Prevenci\u00f3n con Dieta Mediterr\u00e1nea). Las personas que sufren s\u00edndrome metab\u00f3lico tienen dos veces m\u00e1s riesgo de morir por un ataque al coraz\u00f3n o una embolia cerebral que aquellas que no lo presentan.En los \u00faltimos a\u00f1os, diferentes investigaciones han relacionado la ingesta de bebidas azucaradas y edulcoradas con riesgos para la salud. Ahora, una investigaci\u00f3n espa\u00f1ola, publicada en \u00ab Journal of Nutrition\u00bb, ha conseguido establecer la relaci\u00f3n entre la ingesta de cuatro tipos de bebidas (azucaradas, light, zumos naturales y envasados) con un aumento de las posibilidades de desarrollar s\u00edndrome metab\u00f3lico en poblaci\u00f3n mayor con alto riesgo cardiovascular. De acuerdo con los resultados, las personas que consumen m\u00e1s de cinco vasos semanales de bebidas azucaradas y edulcoradas elevan, respectivamente, su riesgo en un 43% y un 74% respecto a aquellos que toman menos de un vaso a la semana. - Los doctores C\u00edntia Ferreira-P\u00eago, Jordi Salas-Salvad\u00f3 y Nancy BabioEn el caso de las bebidas azucaradas, el mismo patr\u00f3n de consumo incrementa un 9% el riesgo de tener hipertensi\u00f3n y de presentar niveles bajos de colesterol HDL (colesterol bueno). En cuanto a las bebidas \u00ablight\u00bb y los zumos de fruta naturales, su consumo tambi\u00e9n se asoci\u00f3 a una mayor probabilidad de sufrir obesidad abdominal. Los consumidores habituales de zumos de fruta envasados y refrescos \u00ablight\u00bb ten\u00edan m\u00e1s riesgo de triglic\u00e9ridos en sangre elevados.La investigaci\u00f3n, que se realiz\u00f3 en 1.868 personas de entre 55 y 80 a\u00f1os sin s\u00edndrome metab\u00f3lico al inicio del estudio, pero con un alto riesgo cardiovascular, ha sido desarrollada por C\u00edntia Ferreira-P\u00eago, bajo el liderazgo de los doctores Nancy Babio y Jordi Salas-Salvad\u00f3, director de la Unidad de Nutrici\u00f3n Humana de la Facultad de Medicina y Ciencias de la Salud de la Universidad Rovira i Virgili y del Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Pere i Virgili, e investigador principal de la red CIBEROBN del Instituto de Salud Carlos III.El zumo natural, mejor de forma espor\u00e1dicaUno de los datos m\u00e1s llamativos del estudio es que incluso los zumos naturales y envasados, que la poblaci\u00f3n suele percibir como saludables, pueden repercutir de forma negativa en la salud. \u00abNo es lo mismo consumir la pieza de fruta que el zumo. A nivel metab\u00f3lico es diferente. La insulina que se activa cuando comemos algo se dispara mucho m\u00e1s cuando bebes el zumo que cuando comes la pieza. Esta \u00faltima contiene fibra y hace que el az\u00facar se regule y se absorba m\u00e1s lentamente. La recomendaci\u00f3n es tomar la fruta entera en lugar de exprimirla\u00bb, explica a ABC la doctora Nancy Babio, que aconseja siempre el agua como primera opci\u00f3n para hidratarnos. Entre zumos naturales y envasados, la experta reconoce que los primeros aportan m\u00e1s fibra, pero que, a nivel metab\u00f3lico, responden de la misma manera, por lo que deben tomarse \u00abde forma espor\u00e1dica\u00bb. Aunque hay casos, como en situaciones de hipoglucemia o en deportistas que necesitan az\u00facares de r\u00e1pida asimilaci\u00f3n, que pueden ser un buen aliado. Para las meriendas infantiles, frente a los zumos naturales o envasados, \u00abmejor optar por la pieza entera, un vaso de leche o un yogur\u00bb. \u00abHay una menor tasa de obesidad con mayor consumo de l\u00e1cteos\u00bb, asegura.", "title": "Beber m\u00e1s de cinco vasos a la semana de zumo y refrescos, aunque sean light, incrementa el riesgo de s\u00edndrome metab\u00f3lico", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-beber-mas-cinco-vasos-semana-zumo-y-refrescos-aunque-sean-light-incrementa-riesgo-sindrome-metabolico-201607071456_noticia.html", "keywords": "bebidas,endulzadas,sindrome,metabolico", "date": "2016-07-07", "id": "4b0107ab657ba642b52bead621c84431c7d442c7", "summary": "Las personas que sufren s\u00edndrome metab\u00f3lico tienen dos veces m\u00e1s riesgo de morir por un ataque al coraz\u00f3n o una embolia cerebral que aquellas que no lo presentan"}]