[{"article": "Actualizado:26/07/2016 09:17hLa compa\u00f1\u00eda japonesa Funai Electrics acaba de anunciar que la \u00fanica planta de producci\u00f3n en la que se segu\u00edan haciendo estos conocidos aparatos dejar\u00e1 de fabricarlos a finales de mes, por una raz\u00f3n obvia: ha ca\u00eddo la demanda. El VHS (Video Home System), el sistema de reproducci\u00f3n y grabaci\u00f3n de v\u00eddeo por excelencia durante las d\u00e9cadas de los a\u00f1os 1980 y 1990, se despide definitivamente de las tiendas de electr\u00f3nica, en las que ha estado presente durante 40 a\u00f1os.Tras a\u00f1os agonizando, el VHS ha visto c\u00f3mo las grandes marcas han ido sustituy\u00e9ndolo por otros sistemas como el DVD y el Blue Ray. Tan s\u00f3lo quedaba una compa\u00f1\u00eda que sigui\u00f3 apostando por su fabricaci\u00f3n, la nipona Funai. Sin embargo, este viernes la empresa ha decidido detener la producci\u00f3n de aparatos de v\u00eddeo VHS, seg\u00fan ha adelantado el diario japon\u00e9s Nikkei.Funai cancelar\u00e1 su producci\u00f3n de aparatos a finales de este mes ante la falta de componentes necesarios y pese a que a\u00fan exist\u00eda una peque\u00f1a demanda en Jap\u00f3n, sobre todo en \u00e1mbitos profesionales y de coleccionismo. La decisi\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda llega despu\u00e9s de que el pasado mes de noviembre Sony descatalogara las cintas Betamax, el otro est\u00e1ndar de v\u00eddeo anal\u00f3gico con el que compiti\u00f3 y al que desbanc\u00f3.La guerra contra el BetamaxLa historia de este sistema de v\u00eddeo comenz\u00f3 en 1976. La compa\u00f1\u00eda JVC desarroll\u00f3 y lanz\u00f3 al mercado el sistema VHS de grabaci\u00f3n de v\u00eddeo para el mercado de consumo. Los primeros sistemas fueron los HR-3300, que ten\u00edan un precio de salida en Estados Unidos de 885 d\u00f3lares. Un a\u00f1o antes, Sony hab\u00eda lanzado el otro sistema de v\u00eddeo anal\u00f3gico, el Betamax, que estaba llamado a perecer.La guerra de formatos dur\u00f3 hasta bien entrados los a\u00f1os 80 en la que tambi\u00e9n compiti\u00f3 Philips con su V2000. S\u00f3lo hubo un ganador, y ese fue JVC y sus cintas VHS. La compa\u00f1\u00eda acab\u00f3 abriendo la patente de su formato a los dem\u00e1s fabricantes, con un sistema de fabricaci\u00f3n mucho m\u00e1s flexible que el Betamax de Sony, lo que hizo que acabara extendi\u00e9ndose as\u00ed el VHS por todas las tiendas de electr\u00f3nica.Adem\u00e1s, el VHS ofrec\u00eda un tiempo de grabaci\u00f3n de dos horas, frente a la hora que ofrec\u00edan los primeros aparatos Beta que exist\u00edan en el mercado por aquel entonces. Sony admiti\u00f3 su derrota en 1988, abandon\u00f3 el formato Betamax y comenz\u00f3 a producir su propia l\u00ednea de grabadoras de VHS, un formato que ya ten\u00eda el 95% del mercado por aquella \u00e9poca.El VHS fue el l\u00edder indiscutible hasta el a\u00f1o 2000, a\u00f1o en el que comenz\u00f3 el derrocamiento con la popularizaci\u00f3n del DVD. A\u00fan as\u00ed, ambos formatos convivieron por igual hasta 2004, cuando las compa\u00f1\u00edas comenzaron a apostar \u00fanicamente por el segundo y dejaron de producir progresivamente aparatos de VHS.", "title": "El VHS pone punto final tras 40 a\u00f1os de existencia y una d\u00e9cada agonizando", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/imagen/abci-pone-punto-final-tras-40-anos-existencia-y-decada-agonizando-201607221831_noticia.html", "keywords": "final,punto,pone", "date": "2016-07-22", "id": "226f34ed6a5c5bfc41d30f47da7f888e7de3f1b7", "summary": "La \u00fanica ompa\u00f1\u00eda que segu\u00eda fabric\u00e1ndo estas cintas acaba de anunciar que cerrar\u00e1 la \u00faltima planta de producci\u00f3n"}, {"article": "MADRIDActualizado:22/07/2016 16:14hLa higiene oral juega un papel muy importante en el cuidado de nuestra salud general. Un aspecto que, com\u00fan para toda la poblaci\u00f3n general, deben tener especialmente en cuenta las mujeres embarazadas. No en vano, y de no ser adecuadamente tratadas, las enfermedades bucodentales pueden comprometer la salud no solo de la propia gestante, sino tambi\u00e9n del futuro beb\u00e9. De ah\u00ed la importancia de un nuevo estudio llevado a cabo por investigadores de la Facultad de Odontolog\u00eda de la Universidad de Alabama en Birmingham (EE.UU.), en el que se constata la mayor incidencia de la gingivitis durante el embarazo.Concretamente, el estudio, presentado en el marco de la Reuni\u00f3n Anual 2016 de la Asociaci\u00f3n Internacional de Investigaci\u00f3n Odontol\u00f3gica (IADR) celebrada recientemente en Se\u00fal (Corea del Sur), muestra la mayor susceptibilidad de las mujeres embarazadas a padecer gingivitis de grado moderado a severo, incidiendo as\u00ed en la necesidad de extremar la higiene bucodental durante la gestaci\u00f3n para as\u00ed evitar posibles complicaciones asociadas al embarazo.Como explica Michael Reddy, director de la investigaci\u00f3n, \u00abla sabidur\u00eda convencional establece que la inflamaci\u00f3n gingival se incrementa progresivamente a lo largo del embarazo y que recupera unos niveles normales tras el parto\u00bb.Minimizar los riesgosLa gingivitis es una enfermedad causada por una bacteria y caracterizada por la inflamaci\u00f3n y sangrado de las enc\u00edas. Una enfermedad que, de no ser tratada, puede derivar en la aparici\u00f3n de la periodontitis, esto es, la consabida \u2018enfermedad de las enc\u00edas\u2019 \u2013com\u00fanmente conocida como \u2018piorrea\u2019\u2013, que puede resultar especialmente peligrosa en el embarazo. Y es que como han demostrado numerosos estudios han demostrado, la periodontitis durante la gestaci\u00f3n se asocia con un mayor riesgo de, entre otras complicaciones, preeclampsia y parto prematuro.Por tanto, el objetivo del estudio fue evaluar el efecto del cuidado oral diario avanzado sobre la gingivitis en la gestaci\u00f3n. Y para ello, los investigadores contaron con la participaci\u00f3n de 817 mujeres que se encontraban entre la octava y vigesimocuarta semana de embarazo. Necesitamos m\u00e1s estudios para identificar a aquellas mujeres con un mayor riesgo de gingivitis Michael ReddyLos resultados mostraron que, si bien la gingivitis permanece relativamente estable durante el primer y segundo trimestres de embarazo, hasta un 81,5% de las participantes \u2013o lo que es lo mismo, 666 gestantes\u2013 presentaban un m\u00ednimo de 30 puntos de sangrado gingival.Es m\u00e1s; el nivel de inflamaci\u00f3n de las enc\u00edas asociado a la gingivitis fue mayor en las gestantes m\u00e1s j\u00f3venes. Todo ello a pesar de que, como recuerda Michael Reddy, \u00abla mayor\u00eda de enfermedades periodontales tienen a aumentar en intensidad seg\u00fan se incrementa la edad. As\u00ed, nuestros resultados podr\u00edan indicar una falta de exposici\u00f3n a ciertos microbios en estas mujeres\u00bb.Cada embarazada es un mundoEn definitiva, parece que el embarazo conlleva un riesgo mucho mayor de aparici\u00f3n de gingivitis. Tal es as\u00ed que, como refiere el director de la investigaci\u00f3n, \u00ablos dentistas deber\u00edan ser conscientes de esta situaci\u00f3n. Adem\u00e1s, necesitamos realizar m\u00e1s estudios para identificar a aquellas mujeres que presentan un mayor riesgo de gingivitis. Y es que, evidentemente, las embarazadas no pueden ser consideradas como un grupo homog\u00e9neo\u00bb.M\u00e1s concretamente, concluye Michael Reddy, \u00abel an\u00e1lisis de los factores demogr\u00e1ficos, sociales, ambientales, microbianos y gen\u00e9ticos posibilitar\u00e1 que seamos m\u00e1s precisos y empleemos un enfoque m\u00e1s personalizado en el cuidado bucodental en el embarazo\u00bb.", "title": "Las mujeres embarazadas son m\u00e1s susceptibles a padecer gingivitis", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-mujeres-embarazadas-mas-susceptibles-padecer-gingivitis-201607221534_noticia.html", "keywords": "embarazo,incidencia,gingivitis", "date": "2016-07-22", "id": "f23b471e734420123be1a55cce73aa5b4c67880c", "summary": "La incidencia de gingivitis es mayor durante el embarazo, por lo que las gestantes deben extremar su higiene bucodental para proteger su salud y la de su beb\u00e9"}, {"article": "Actualizado:22/07/2016 06:33hEl supuesto desliz de Alessandro Lequio con Olvido Hormigos, se est\u00e1 convirtiendo en el esc\u00e1ndalo m\u00e1s sonado del verano. Desde que sali\u00f3 a la luz por el descuido -no intencionado- de Mar\u00eda Pati\u00f1o, no se ha dejado de hablar sobre el tema en ning\u00fan programa del coraz\u00f3n. Cada d\u00eda se unen m\u00e1s caras conocidas dando su opini\u00f3n acerca de lo sucedido hace tres a\u00f1os, y la \u00faltima que se ha unido ha sido Bibiana Fern\u00e1ndez, compa\u00f1era de Lequio en \u00abEl programa de Ana Rosa\u00bb, qui\u00e9n ha parafraseado un verso de Sabina para juzgar a la exconcejala de Yebenes: \u00abTiene la lengua muy larga y la falda muy corta\u00bbBibiana hizo menci\u00f3n a la lista de amantes que ha tenido Olvido, que abarca desde un futbolista a un cocinero, una elecci\u00f3n muy variopinta, pero que tiene una cosa en com\u00fan, seg\u00fan palabras de la colaboradora: \u00abhay que reconocer que tiene muy buen gusto para los hombres, exceptuando al marido\u00bbLa colaboradora sigue la l\u00ednea cr\u00edtica de Ana Rosa Quintana, qui\u00e9n acus\u00f3 hace unos d\u00edas a Olvido de \u00abperder la dignidad\u00bb para ganarse la vida. Hay que recordar que la implicada no fue la que hizo p\u00fablico el nombre de Alessandro, y aunque constantemente recibe cr\u00edticas de compa\u00f1eros de televisi\u00f3n y rostros conocidos, ella se defiende puntualizando que \u00abno soy ni puta ni mala madre\u00bb", "title": "Bibiana Fern\u00e1ndez: \"Olvido Hormigos tiene la lengua muy larga y la falda muy corta\"", "url": "http://www.abc.es/estilo/gente/abci-bibiana-fernandez-olvido-hormigos-tiene-lengua-larga-y-falda-corta-201607221640_noticia.html", "keywords": "bibiana,fernandez,olvido,contra,declaraciones", "date": "2016-07-22", "id": "27e37d40bd604b26c152ba61616e66df15e4817a", "summary": "La colaboradora ha utilizado un verso de Sabina para hacer una dura cr\u00edtica sobre la exconcejala"}, {"article": "MadridActualizado:22/07/2016 08:35hLa rehabilitaci\u00f3n y reforma de la antigua sede el Ministerio de Asuntos Exteriores en la plaza del Marques de Salamanca permitir\u00e1 ahorrar cerca de 10 millones de euros anuales por los alquileres de los edificios en los que hoy se asienta la mayor parte de la dependencias del Departamento que dirige Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo.Fue el propio ministro quien indic\u00f3 hoy los gastos que ahora est\u00e1 asumiendo Exteriores por el alquiler de Torres \u00c1gora, donde est\u00e1n la mayor parte de las oficinas del Ministerio y de otro edificio en la calle Ruiz de Alarc\u00f3n, que acoge a la Direcci\u00f3n General de Asuntos Consulares.El ministerio viene pagando cantidades similares desde que hace doce a\u00f1os, en 2004 se abandonaron las dependencias de la Plaza del Marqu\u00e9s de Salamanca, al haberse detectado problemas de naftaleno en algunas zonas del edificio. Como consecuencia de ello, el Gobierno ha tenido que pagar en torno a unos 100 millones de euros en alquileres.Larga negociaci\u00f3nRecientemente, despu\u00e9s de una larga negociaci\u00f3n de Exteriores con Hacienda y con el Ayuntamiento de Madrid, el Consejo de Ministros dio luz verde a la encomienda de gesti\u00f3n para llevar a cabo la reforma del edificio de Marqu\u00e9s de Salamanca, por importe de 69 millones de euros, aunque se podr\u00eda elevar a 79 millones, por posible sobrecostes en la ejecuci\u00f3n de la obra derivados de distintos motivos y por el pago de una serie de impuestos, como el de Construcciones, Instalaciones y Obras; y la retenci\u00f3n del 1 % cultural establecida en la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol.Ayer, en la sede del Ministerio de Exteriores, la subsecretaria de Hacienda, Pilar Platero, firm\u00f3 la encomienda de gesti\u00f3n a Tragsa, cuyo presidente, Miguel Gim\u00e9nez de C\u00f3rdoba se hallaba presente, lo mismo que el de Ineco, Jes\u00fas Silva, las empresas que se ocupar\u00e1n de llevar a cabo unas obras que se prolongar\u00e1n, previsiblemente, hasta finales de 2017 o comienzos de 2018.En el acto, Garc\u00eda-Margallo se mostr\u00f3 muy satisfecho de ver que se har\u00e1 realidad, lo que prometi\u00f3 al llegar al cargo, y que era una aspiraci\u00f3n de los funcionarios del Ministerio. Seg\u00fan el ministro, la vuelta ala antigua sede permitir\u00e1 a los trabajadores tener una relaci\u00f3n m\u00e1s cercana, hablar m\u00e1s entre ellos e \u00abimplicarse m\u00e1s en la acci\u00f3n exterior, que es una actividad colectiva\u00bb.El edificio de la plaza del Marqu\u00e9s de Salamanca fue construido en 1942 como sede del Instituto Nacional de Industria (INI) y entre los a\u00f1os 2000 y 2004 alberg\u00f3 la mayor\u00eda de las oficinas del Ministerio de Asuntos Exteriores. Una vez se produzca la remodelaci\u00f3n, contar\u00e1 con una superficie construida de 50.455 metros cuadrados, acondicionados para dar a las instalaciones una mayor funcionalidad y flexibilidad. En el trabajar\u00e1n 1.214 empleados p\u00fablicos y dispondr\u00e1, entre otras utilidades, de sal\u00f3n de actos, sala de eventos, cuatro salas de reuniones, centro de proceso de datos y sala de comunicaciones o sala de crisis, con una zona de atenci\u00f3n al p\u00fablico para asuntos consulares y migratorios, as\u00ed como una guarder\u00eda infantil con capacidad para cincuenta ni\u00f1os.El Ministerio mantendr\u00e1, no obstante, las viejas sedes del Palacio de Santa Cruz y del Palacio de Viana, cerca de la Plaza Mayor, que tienen un car\u00e1cter m\u00e1s representativo, y la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional y para el Desarrollo, junto a la Plaza de Cristo Rey.", "title": "La rehabilitaci\u00f3n de la sede de Exteriores ahorrar\u00e1 casi 10 millones al a\u00f1o en alquileres", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-rehabilitacion-sede-exteriores-ahorrara-casi-10-millones-alquileres-201607220307_noticia.html", "keywords": "exteriores,reforma", "date": "2016-07-22", "id": "b1c70512e278b94e329d3664f9060c24f9876901", "summary": "Formada la encomienda de gesti\u00f3n para el comienzo de las obras que costar\u00e1n 79 millones"}, {"article": "The Cromlix Hotel de Andy MurrayVista nocturna del hotel Cromlix - CROMLIX HOTELEl hotel es una mansi\u00f3n victoriana cerca de Kinbuck, Perthshire. La casa fue construida en 1874 como una residencia familiar, pero sufri\u00f3 un incendio en 1878. En 1880 fue reemplazada por la que hay actualmente y se comenz\u00f3 a usar como hotel. Cerr\u00f3 en 2011 y en 2013 fue comprado por Andy Murray, que lo inaugur\u00f3 de nuevo en abril del 2014. Es un hotel de cinco estrellas con 15 habitaciones. Por segundo a\u00f1o consecutivo ha sido premiado como el m\u00e1s lujoso de EscociaLocalizaci\u00f3n: Cromlix, Kinbuck, FK15 9JT, Reino UnidoContacto: T. 01786 822 125 / enquiries@cromlix.com Bedford Post Inn de Richard GereUna de las habitaciones del Bedford Post Innn - BEDFORD POST INNOcho habitaciones, casi todas con chimenea, clases diarias de yoga y encuentros literarios, conciertos \u00edntimos y dos restaurantes. Los propietarios, entre los que se encuentra Richard Gere, compraron la propiedad hist\u00f3rica en 2007 y la restauraron. En la restauraci\u00f3n consiguieron mantener el estilo r\u00fastico original, adem\u00e1s de crear un espacio para la relajaci\u00f3n y desconexi\u00f3n. Exterior del Bedford Post Inn - BEDFORD POST INNLocalizaci\u00f3n: Westchester, at 954 Old Post Road en Bedford, Nueva York.Contacto: info@bedfordpostinn.com / T. 914 205 3773Rigsby's Guest House de Rupert GrintInterior de habitaci\u00f3n - RIGSBY'S GUEST HOUSERigsby's Guest House es una casa de estilo georgiano (llamado as\u00ed por los cuatro reyes brit\u00e1nicos llamados Jorge (George) que reinaron en el Reino Unido desde 1714 hasta 1830) en el centro de Hertford. Es espaciosa, con mucha luz, y ba\u00f1os de lujo. Por si no lo recuerdas, Rupert Grint interpret\u00f3 a Ron Weasley, el pelirrojo de la serie de pel\u00edculas de Harry Potter. En cuanto a la ciudad donde se encuentra el hotel,Hertford es la capital del condado de Hertfordshire, a una en coche al norte de Londres. Localizaci\u00f3n:Rigsby's Guest House, 25 St Andrew Street. Hertford, Hertfordshire, Inglaterra.Contacto: T. 01992 53599 / enquiry@rigsbysguesthouse.co.ukThe Greenwich Hotel de Robert de NiroSal\u00f3n del hotel - The Greenwich HotelEn el neoyorquino barrio de TriBeCa, en el bajo Manhattan, se encuentra The Greenwich Hotel, propiedad de Robert de Niro. Entre tiendas, restaurantes de moda y a dos pasos del parque del r\u00edo Hudson.El \u00e1tico fue dise\u00f1ado por el dise\u00f1ador belga Axel Vervoordt y por el arquitecto japon\u00e9s Tatsuro Miki, en colaboraci\u00f3n con Robert De Niro e Ira Drukier (su socia). La estructura est\u00e1 inspirada en el pasado industrial del barrio, fusionado con la est\u00e9tica japonesa. Direcci\u00f3n: 377 Greenwich Street, New York.Contacto: T. 212.941.8900 / frontdesk@thegreenwichhotel.comPestana CR7 de Cristiano RonaldoVista de la fachada - PESTANA CR7El viernes 22 de julio se abri\u00f3 oficialmente el hotel Pestana CR7 en Madeira, con la presencia de Cristiano Ronaldo. Se trata del primer hotel abierto por el grupo portugu\u00e9s Pestana con la bendici\u00f3n del futbolista Cristiano Ronaldo. El hotel est\u00e1 en Funchal, la capital de Madeira, y est\u00e1 en el puerto de la ciudad. Tiene un ambiente juvenil y fresco, con una amplia oferta de gastronom\u00eda y ocio. En la azotea hay un bar y una piscina, combinados con las mejores vistas de la ciudad, abierta hasta las 23h. Vista desde la azotea - PESTANA CR7Localizaci\u00f3n: Av. S\u00e1 Carneiro / Pra\u00e7a do Mar,9000-017, Funchal. Madeira, PortugalContacto: T. +(351) 291 140 480Mission Ranch Hotel de Clint EastwoodVistas del rancho - MISSION RANCHEn Carmel, California, Mission Ranch se trata de una de las primera lecher\u00edas de la zona y data del siglo XIX. Clint Eastwood compr\u00f3 y renov\u00f3 la propiedad covierti\u00e9ndola en un resort. Actualmente tiene 31 habitaciones repartidas por los diez edificios de la propiedad.Situado entre el centro de Carmel y las playas, tiene unas vistas incre\u00edbles y la calma y tranquilidad del entorno son envidiables. Interior de una habitaci\u00f3n de Mission Ranch, con muchas vistas - MISSION RANCHDirecci\u00f3n: Mission Ranch Hotel and Restaurant, 26270 Dolores Street, Carmel, California.Contacto: T. (831) 624-6436 / info@missionranchcarmel.comPalazzo Margherita de Francis Ford CoppolaCena de verano en el palazzo - PALAZZO MARGHERITAEn un palazzo del siglo XIX, en el sur de Italia, en el pueblo donde naci\u00f3 el abuelo de Coppola, Bernalda (provincia de Matera). \u00c9ste es el quinto hotel del cineasta, que tambi\u00e9n tiene propiedades en Belice, Guatemala y Buenos Aires.La biblioteca del hotel es un compendio de conocimiento sobre el cine italiano, y tiene una sala de proyecciones. Fue adquirido por Coppola en 2004. Lo restaur\u00f3 por completo con el dise\u00f1o de Jacques Grange.Localizaci\u00f3n:Palazzo Margherita, Corso Umberto I, 64. 75012 Bernalda (MT). Basilicata \u2013 Italia.Contacto: +39 0835 549060 / info@palazzomargherita.comLion in the Sun de Flavio BriatoreVista del exterior - LION IN THE SUNEl antiguo director deportivo de F\u00f3rmula 1 de Renault, Flavio Briatore, es due\u00f1o de este para\u00edso en Malindi, ciudad de la costa de Kenia.El nombre del hotel combina al Sol, dador de vida, con el Le\u00f3n, fuerza de la naturaleza. Ofrece descubrir desde su refugio el interior de Kenia en safari, los lagos y r\u00edos, los ranchos privados y las playas del \u00cdndico. A trav\u00e9s de sus ofertas tratan de dar una experiencia de \u00abMemorias de \u00c1frica\u00bb.Una de las habitaciones - LION IN THE SUNAntes de convertir el lugar en un resort de lujo en 2010 era su alojamiento privado, aunque \u00e9l y su familia siguen disfrutando del resort. Armani Hotel Milano, de ArmaniExterior del hotel - ARMANI HOTELLos dise\u00f1adores de alta costura dieron el salto de dise\u00f1ar ropa a dise\u00f1ar hoteles. Han trasladado el lujo de su ropa a los hoteles, por lo que los amantes de la firma ya pueden disfrutar de la experiencia completa. Las 95 habitaciones tienen la esencia de Armani, cada elemento ha sido dise\u00f1ado por Giorgio Armani. Tiene restaurante, spa y ofrece experiencias como tours hist\u00f3ricos o de moda por la ciudad. Localizaci\u00f3n: V\u00eda Manzoni 31, Mil\u00e1n, Italia.Contacto: T. +39 02 8883 8888 / milan@armanihotels.com Hotel Rival de Benny AnderssonInterior de una suite - HOTEL RIVALEste integrante del m\u00edtico grupo ABBA est\u00e1 entre los due\u00f1os del Hotel Rival en Estocolmo. Es un cuatro estrellas, cuyo Loungue Bar es el punto de encuentro de la bohemia de la capital sueca. Obras de arte de gran formato se integran en sus espaciosas habitaciones, al estilo n\u00f3rdico. Localizaci\u00f3n:Hotel Rival AB. Mariatorget 3. Estocolmo. SueciaContacto:Tel: +46 (0) 8-545 789 00rival@rival.se Sundance Mountain Resort de Robert RedfordVistas desde el resort - SUNDANCE MOUNTAIN RESORTEn medio de las Monta\u00f1as Rocosas de Utah est\u00e1 en Sundance Mountain Resort. Aqu\u00ed se celebra cada a\u00f1o el prestigioso festival de cine independiente de Sundance, fundado tambi\u00e9n por Robert Redford. En 1968 Robert Redford compr\u00f3 el recinto, que era un resort de ski, y lo convirtio en un resort todo el a\u00f1o, perfecto para aficionados al cine y a la naturaleza. Localizaci\u00f3n:8841 N. Alpine Loop Road, Sundance, Utah. Estados Unidos.Contacto:T: 800.892.1600The Cypress Inn de Doris DayEl hotel se encuentra en California, en el pueblo de Carmel-by-the-sea. Es propiedad de Doris Day desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os. La cantante ha sido una precursora de los alojamientos que admiten animales.Localizaci\u00f3n: en Carmel no hay n\u00fameros de calles, as\u00ed que en la web del hotel facilitan las indicaciones.Contacto: T. 800-443-7443 / reservations@cypress-inn.com Gaia Retreat & Spa de Olivia Newton-JohnVista del hotel - GAIA RETREAT & SPAEn la regi\u00f3n de Byron Bay, en Australia, se encuentra el Gaia Retreat & Spa de Olivia Newton-John, la protagonista de Grease. Se trata de un lugar con unas vistas incre\u00edbles. El complejo ofrece bienestar y relajaci\u00f3n, con masajes y spa y actividades como yoga, clases de cocina org\u00e1nica, manualidades en arcilla... Localizaci\u00f3n: 933 Fernleigh Rd, Brooklet NSW 2479. PO Box 304, Bangalow, NSW. Australia.Contacto: +61 2 6687 1216 (desde fuera de Australia) / info@gaiaretreat.com.auPalazzo Versace de Donatella VersaceVista nocturna del Palazzo - PALAZZO VERSACESe presenta como el \u00abhotel m\u00e1s lujoso de Oriente Medio\u00bb, inspirado en los palacios italianos del siglo XVI. Tiene detalles de la arquitectura \u00e1rabe. Es el segundo hotel de Versace. Las 215 habitaciones del hotel fueron dise\u00f1adas por la propia Donatella, muestra de la importancia que se le concedi\u00f3 al hotel. La habitaci\u00f3n m\u00e1s barata cuesta 650 d\u00f3lares la noche. Vista de la piscina - PALAZZO VERSACELocalizaci\u00f3n:Culture Village, Burj Dub\u00e1i, Dub\u00e1i, Emiratos \u00c1rabes UnidosContacto: +971 4 556 8888 / info@palazzoversace.aeTerrace Beach Resort de Jason PriestleyVista del hotel - TERRACE BEACH RESORTEl hotel se encuentra en la costa este de la isla de Vancouver, en British Columbia, Canad\u00e1. En Ucluelet, las cabinas est\u00e1n en medio de la Reserva Parque Nacional de la Costa del Pac\u00edfico. Se puede caminar por los acantilados, ver ballenas, \u00e1guilas, nutrias y otrs animales salvajes. Ofrecen actividades todo el a\u00f1o, como surf, pesca, andar en bicicleta, ver osos, ir en barco... El Terrace Beach Resort admite mascotas.Localizaci\u00f3n: 1002 Peninsula Road, Ucluelet, B.C. V0R 3A0Contacto: T. 1.250.726.2901 / manager@terracebeachresort.caCosta d'Este Resort & Spa de Emilio y Gloria EstefanEl hotel est\u00e1 en Vero Beach en el centro de la costa de Florida. El matrimonio Estefan abri\u00f3 este resort en 2008 y lo convirti\u00f3 en un lugar de relax, alejado de Miami. El centro vacacional cuenta con elegantes suites, un bar reputado por sus mojitos y una piscina infinita. En sitio rebosa aires latinos y deja ver el gusto por lo fastuoso de sus propietarios. En el resort se admiten mascotas y est\u00e1 prohibido fumar. Localizaci\u00f3n: 3244 Ocean Dr. Vero Beach, Florida. EE.UU.Contacto: T. +1 772-562-9919The Clarence Hotel de Bono y The Edge, U2Fachada - THE CLARENCE HOTELEn el barrio de Temple Bar de Dubl\u00edn est\u00e1 el hotel de los dos integrantes de U2, desde 1992. Lo transformaron en un hotel boutique contempor\u00e1neo, un lugar que ellos mismos elegir\u00edan para quedarse. Se trata de uno de los hoteles m\u00e1s de moda de la capital.Interior de una suite - THE CLARENCE HOTELTiene 50 habitaciones, restaurante con un chef estrella Michelin (Oliver Dunne) y un bar subterr\u00e1neo llamado The Liquor Rooms. Localizaci\u00f3n: The Clarence 6-8 Wellington Quay Dublin 2Contacto: info@theclarence.ie / T. +353 1 407 0800", "title": "Los hoteles que te asombrar\u00e1n de Cristiano y otros famosos", "url": "http://www.abc.es/viajar/alojamientos/abci-hoteles-cristiano-y-otros-famosos-asombraran-201607221837_noticia.html", "keywords": "hoteles,famosos", "date": "2016-07-22", "id": "e1c3e17fee1bd86cac67dbaaf8c593f040221906", "summary": "Este viernes se ha inaugurado en Madeira el hotel avalado por CR7, pero hay muchos otros ejemplos"}, {"article": "MADRID.- El Pleno del Tribunal Constitucional (TC) ha avalado en t\u00e9rminos generales la constitucionalidad del Real decreto 16/2012 por el que el Ministerio de Sanidad a cuyo frente se encontraba Ana Mato regul\u00f3 la condici\u00f3n de beneficiario de la asistencia sanitaria p\u00fablica y dej\u00f3 sin tarjeta a los inmigrantes carentes de permiso de residencia en nuestro pa\u00eds desde septiembre de ese a\u00f1o.Fuentes del tribunal de garant\u00edas han confirmado a Europa Press el sentido de la votaci\u00f3n que se produjo durante la sesi\u00f3n del Pleno celebrada este jueves, por ocho votos frente a tres, si bien la sentencia a\u00fan no ha sido notificada porque falta la incorporaci\u00f3n a la misma de los votos particulares de los magistrados que se posicionaron en contra de la opini\u00f3n mayoritaria. La norma avalada entr\u00f3 en vigor en septiembre de 2012 y hab\u00eda sido recurrida por el Parlamento de Navarra, si bien el TC ha rechazado dicho recurso en su mayor parte por no considerar que los recortes vulneraran la Constituci\u00f3n en el contexto econ\u00f3mico en el que fueron adoptados.El 1 de septiembre de 2012 entraba en vigor esta norma del Ministerio de Sanidad que regulaba la condici\u00f3n de asegurado y de beneficiario a efectos de la asistencia sanitaria p\u00fablica en Espa\u00f1a. Desde su aprobaci\u00f3n, M\u00e9dicos del Mundo afirma que m\u00e1s de 800.000 personas han perdido el derecho a una asistencia sanitaria.Impulsada por la exministra Ana Mato, la medida formaba parte de una reforma sanitaria que busca garantizar \"un mayor control y transparencia\" de la cobertura sanitaria en el Sistema Nacional de Salud (SNS) con cargo a fondos p\u00fablicos. Catalunya, Andaluc\u00eda y Euskadi, insumisas La retirada de la tarjeta sanitaria a los inmigrantes irregulares ha contado desde su entrada en vigor con el rechazo del resto de partidos pol\u00edticos, algunas comunidades aut\u00f3nomas como Canarias, Catalunya, Andaluc\u00eda y Euskadi, as\u00ed como profesionales sanitarios y organizaciones sociales.El Real Decreto, que fue aprobado en Consejo de Ministros a primeros de agosto de ese a\u00f1o, regulaba la condici\u00f3n de asegurado y beneficiario en el SNS y, para hacerla efectiva, se les atribuye a todos ellos una tarjeta sanitaria individual.Entre las condiciones que dan derecho a conseguirla est\u00e1n ser trabajador por cuenta ajena o propia y estar afiliado a la Seguridad Social; ostentar la condici\u00f3n de pensionista; ser perceptor de cualquier otra prestaci\u00f3n peri\u00f3dica de la Seguridad Social como la prestaci\u00f3n por desempleo y, en caso de haberla agotado y seguir sin trabajo, acreditando la condici\u00f3n de asegurado por cualquier otro t\u00edtulo.Asimismo, tambi\u00e9n tienen la condici\u00f3n de asegurado las personas que no tengan ingresos superiores a 100.000 euros anuales ni cobertura obligatoria de la prestaci\u00f3n sanitaria por otra v\u00eda, siempre que tengan nacionalidad espa\u00f1ola y residan en Espa\u00f1a; pertenezcan a alg\u00fan Estado miembro de la Uni\u00f3n Europea, del Espacio Econ\u00f3mico Europeo o de Suiza y est\u00e9n inscritos en el Registro Central de Extranjeros, o que sean de un pa\u00eds distinto de los anteriores y tengan autorizaci\u00f3n para residir en territorio espa\u00f1ol.", "title": "El Constitucional avala el 'decretazo' de Mato que dej\u00f3 sin tarjeta sanitaria a los inmigrantes", "url": "http://www.publico.es/politica/constitucional-avala-decretazo-mato-dejo.html", "keywords": "dejo,Mato,decretazo,avala,Constitucional", "date": "2016-07-22", "id": "370bd4cf8c0f828a576ec86e9862ca00e854e866", "summary": "El tribunal de garant\u00edas confirma que el sentido de la votaci\u00f3n se produjo por ocho votos frente a tres, si bien la sentencia a\u00fan no ha sido notificada porque falta la incorporaci\u00f3n de los votos particulares de los magistrados que se posicionaron en contra de la mayor\u00eda."}, {"article": "MADRIDActualizado:26/07/2016 17:59hEl d\u00eda de los abuelos es una celebraci\u00f3n poco conocida actualmente entre los m\u00e1s j\u00f3venes, que sin embargo acostumbran a festejar todos los a\u00f1os el d\u00eda del padre cada 19 de marzo, y el d\u00eda de la madre cada primer domingo de mayo.Al igual que estos d\u00edas festivos, su celebraci\u00f3n var\u00eda dependiendo del pa\u00eds. Coincidiendo con el d\u00eda de los abuelos en Espa\u00f1a el d\u00eda 26 de julio, pa\u00edses como Brasil, Honduras, Nicaragua, Panam\u00e1 y Portugal. Es muy com\u00fan en otros pa\u00edses, realizar la festividad en d\u00edas separados, dependiendo del sexo del pariente, o denominar a dicha celebraci\u00f3n bajo el nombre de \u00abD\u00eda Nacional del Adulto Mayor\u00bb.Los esfuerzos de los abuelos para ayudar a sus hijos los convierten en un pilar primordial de la sociedad. Seg\u00fan datos de Mensajeros de la Paz, m\u00e1s de la mitad de los abuelos en Espa\u00f1a reconocen ayudar a sus hijos, tanto econ\u00f3micamente como cuidando de sus nietos, debido a la crisis. Adem\u00e1s, muestran su preocupaci\u00f3n por la falta de recursos orientados a personas de la tercera edad un 78% de ciudadanos, entre los 30 y 64 a\u00f1os. Mientras que los mayores de 65 son los que menos se preocupan por esta falta de recursos.Festividad internacionalAunque existan diferentes fechas para la misma festividad dependiendo del pa\u00eds en el que nos encontremos, la ONU fij\u00f3 el 1 de octubre como el \u00abD\u00eda Internacional de las Personas de Edad\u00bb siendo una celebraci\u00f3n com\u00fan a todos los pa\u00edses. Durante el a\u00f1o 2015 cerca de 700 millones de personas pertenec\u00edan al grupo conocido como tercera edad, y se espera que para el 2050 m\u00e1s de un 20% de la poblaci\u00f3n mundial sea mayor de 60 a\u00f1os. Con el D\u00eda de los abuelos, la ONU pretende que cada gobierno incluya en sus planes programas de ayuda a persona de edad, debido al aumento de la poblaci\u00f3n en edades avanzadas y a los recursos especiales que necesitan. \u00bfPor qu\u00e9 esta fecha?Seg\u00fan el calendario cat\u00f3lico, el d\u00eda 26 de julio se celebra San Joaqu\u00edn y Santa Ana, ambos abuelos de Jesucristo, los padres de la Virgen Mar\u00eda. De aqu\u00ed se deriva el origen de la festividad del \u00abD\u00eda de los Abuelos\u00bb.Los nombres de ambos no aparecen representados en los evangelios ap\u00f3crifos del Nuevo Testamento, pero s\u00ed en un texto lejano conocido como \u00abEl Protoevangelio de Santiago\u00bb. San Joaqu\u00edn, a su vez, es el patr\u00f3n de algunos pueblos hispanoamericanos adem\u00e1s de Espa\u00f1a y Filipinas. Mientras que Santa Ana es considerada la patrona de las mujeres trabajadoras, los mineros y las mujeres embarazadas. Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\u00a1Feliz D\u00eda de los Abuelos!", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-feliz-abuelos-201607221139_noticia.html", "keywords": "abuelos,fiesta", "date": "2016-07-22", "id": "90bf1344623fa121e0e741229c758fe6d34497d7", "summary": "Todos conocemos el d\u00eda del padre y el d\u00eda de la madre, pero \u00bfQu\u00e9 pasa con los abuelos?"}, {"article": "Saint Gervais Mont BlancActualizado:22/07/2016 20:28hEl podio de Saint Gervais Mont Blanc mira de frente al gran Monte Blanco. Pero el p\u00fablico le da la espalda. Est\u00e1 pendiente del l\u00edder, de Froome, ca\u00eddo justo antes de iniciar la subida final. Suena la m\u00fasica oficial bajo una leve lluvia. Eso es que s\u00ed viene. Sonr\u00ede. Amarillo. Y cojea. Tiene la rodilla derecha cubierta con una venda llenade hielo. Est\u00e1 manchada de rojo. \u00abEs s\u00f3lo piel. No es nada\u00bb, tranquiliza Froome. Con m\u00e1s de cuatro minutos sobre Bardet, el valiente ganador de la etapa, y con cuatro y medio sobre Quintana, que dice seguir en el Tour \u00abde milagro\u00bb al estar tan d\u00e9bil, Froome se puede permitir el lujo de cojear. Se lo ha ganado en las 18 etapas anteriores. \u00abPor eso dec\u00eda que hab\u00eda que ahorrar tiempo\u00bb, recuerda. Saluda al gent\u00edo y se va, con pasos entrecortados, en busca de una revisi\u00f3n m\u00e9dica. Necesita esa rodilla en la etapa que viene, la del Joux Plane y Morzine, la \u00faltima antes del paseo a Par\u00eds. Un d\u00eda m\u00e1s aunque sea cojo. Y aunque vuelva a caer, como en Saint Gervais, la lluvia que a punto ha estado de cambiar el Tour.Receta para un caos. Ingredientes: se espolvorea pintura sobre la carrera, se le a\u00f1ade un buen chaparr\u00f3n y se bate la mezcla a toda velocidad. No falla: caos perfecto. El recorrido de la etapa pasaba por la cota de Domancy como la cronoescalada del d\u00eda anterior. Pero en sentido contrario. Bajaba lo que se subi\u00f3 el jueves. Y, claro, ah\u00ed segu\u00edan las pintadas con los nombres de los ciclistas sobre el asfalto. Se le\u00edan al rev\u00e9s. A todo eso se sum\u00f3 una r\u00e1faga de lluvia justo cuando los que se juegan el Tour cruzaban por ah\u00ed. Ya se sabe: las primeras gotas tiene sobre la carretera el efecto del aceite. Pedaleaban sobre un cristal separado por una raya continua, blanca, traidora. El caos se adue\u00f1\u00f3 del Tour. Ca\u00eddas. La del torpe y cuadriculado Mollema, que se baj\u00f3 del podio. La de Porte, que tuvo que malgastar ah\u00ed las fuerzas que luego no tuvo. La de Dani Navarro, roto, que se baj\u00f3 del Tour. Miedo. La tormenta seca de bochorno hab\u00eda dado paso a una de verdad. Bram\u00f3 un trueno en la carrera. Suspiro hacia dentro. \u00a1Ca\u00edda de Froome! El l\u00edder total que s\u00f3lo teme a una desgracia tom\u00f3 una curva de Domancy inclinado sobre la l\u00ednea blanca empapada de agua. Error. La rueda delantera patin\u00f3, le descabalg\u00f3. El maillot amarillo se levant\u00f3 ara\u00f1ado, con un hilo de sangre manando de la rodilla derecha, con el codo rojo. Pero en medio de esa lluvia de balas mojadas, mantuvo la calma. No sali\u00f3 pitando a pie como en el Ventoux. Tranquilo, esper\u00f3 a los suyos. A Landa y Henao. No. Demasiado bajitos. A Thomas, que s\u00ed es m\u00e1s o menos de su talla. Agarr\u00f3 la bicicleta del gal\u00e9s, que no tiene los platos ovalados que \u00e9l utiliza, y se propuso limitar las p\u00e9rdidas en la subida pendiente, la de Saint Gervais Mont Blanc. Lo hizo: Bardet, el m\u00e1s valiente, el que aceler\u00f3 el descenso de Domancy, gan\u00f3 la primera etapa para Francia pero apenas le sac\u00f3 al l\u00edder 36 segundos. Quintana, que se nota tan vac\u00edo que quiso retirarse durante la etapa, s\u00f3lo le rest\u00f3 diez. Nada para tanto susto.La nube, de un negro l\u00fagubre que atemorizaba, se trag\u00f3 el Mont Blanc. Parec\u00eda el escenario para un entierro. El del l\u00edder. La etapa hab\u00eda nacido precipitada. Con una salida cuesta arriba. Agon\u00eda desde la primera pedalada. Majka, Navarro, Pantano... Se fugaron los de siempre. Aunque esta vez cambi\u00f3 el color del maillot que les persegu\u00eda. Ya no era el Sky. Les pisaba el rastro el Astana de Aru, el italiano que quer\u00eda la etapa y el podio. As\u00ed, con la fuga condenada pese al empe\u00f1o final de Rui Costa y Rolland, la carrera se descolg\u00f3 por la cota de Domancy, barnizada de pintadas. El cielo apunt\u00f3 bien. Empez\u00f3 a llover en el peor momento. Rolland resbal\u00f3 el primero. Anunci\u00f3 el caos. Total. La tarde oscureci\u00f3. Las emisoras crepitaban locas. En los coches, los directores iban ciegos. O\u00edan la palabre \u2018chute\u2019, ca\u00edda, pero no sab\u00edan de qui\u00e9n. Gritos. Golpes en los volantes. Bardet, un franc\u00e9s que va al ciclismo como a la guerra, iz\u00f3 la bandera de su pa\u00eds, tan hu\u00e9rfano de grandes ciclistas. No tiene el motor de Froome, pero s\u00ed, al menos, el mismo coraje. Aprovech\u00f3 el trampol\u00edn de su amigo Cherel, atrap\u00f3 a Rui Costa, le pis\u00f3 y tir\u00f3 hacia su victoria en Saint Gervais, el pueblo que se apellida como la gran monta\u00f1a. Grande como Bardet, segundo del Tour. Detr\u00e1s, Froome pasaba revista a su cuerpo. \u00abS\u00f3lo piel\u00bb, repet\u00eda. Pero pedaleaba raro, encogido sobre bicicleta ajena. Como dejaba metro y medio de distancia con el que le preced\u00eda, daba la impresi\u00f3n de ir al l\u00edmite. \u00bfSe podr\u00eda romper la cuerda? No. Froome es de goma. Cuando se siente en crisis, piensa en aquella ma\u00f1ana en Kenia, en una carretera lejos de todo. Al fondo de la recta ve a un grupo de hombres que se levantan y ocupan el trazado. Sabe lo quieren: su bicicleta, su reloj, su tel\u00e9fono. Puede dar la vuelta. Pero... No. Acelera. Esprinta justo al llegar a la altura del grupo de ladrones. Nota las manos de uno en su costado. Ve c\u00f3mo otro trata de agarrarle el manillar. Pero les esquiva. Pedalea cien metros m\u00e1s y para. Les observa satisfecho. La adrenalina le rebota en las sienes. Esa victoria, relatada en su autobiograf\u00eda, le define. No iba a arrodillarse tampoco en la subida a Saint Gervais, en la etapa del caos. A rueda de Poels, s\u00f3lo cedi\u00f3 en los \u00faltimos 500 metros, cuando \u2018Purito\u2019 y Valverde creyeron disputar la victoria de etapa que ya hab\u00eda ganado 23 segundos antes el valiente Bardet. El caos que segu\u00eda. A \u2018Purito\u2019 nadie le hab\u00eda dicho que el franc\u00e9s iba delante. Lo supo por el videomarcador de la meta. \u00abMenos mal, porque si no, al entrar levanto los brazos y hago un rid\u00edculo hist\u00f3rico, ja, ja\u00bb.Al Tour le queda otra etapa de monta\u00f1a y de lluvia. \u00bfDe caos? Bardet ya tiene lo que quiere, la plata. Quintana, tambi\u00e9n. \u00abBastante tengo con conservar la tercera plaza\u00bb. Nadie habla de Froome. Ni cojo le cuestionan.", "title": "Froome tambi\u00e9n puede con las ca\u00eddas", "url": "http://www.abc.es/deportes/ciclismo/abci-froome-tambien-puede-caidas-201607222028_noticia.html", "keywords": "francia,tour,etapa19", "date": "2016-07-22", "id": "c44b2b3d5676108d5edccb245e3d4b9f1d7797e1", "summary": "Pese a subir el puerto final con la bici de Thomas apenas cede tiempo frente a Bardet, el ganador y el m\u00e1s valiente"}, {"article": "MadridActualizado:22/07/2016 15:53hEl ministro de Asuntos Exteriores en funciones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo, ha recalcado este vienes que Reino Unido ha garantizado a Espa\u00f1a que el submarino nuclear que se encuentra accidentado en Gibraltar s\u00f3lo presenta da\u00f1os externos y que el siniestro \u00aben ning\u00fan caso\u00bb ha afectado al reactor.As\u00ed lo ha asegurado Margallo en una rueda de prensa que ha ofrecido en la sede del ministerio junto a su hom\u00f3logo venezolano, Manuel Gonz\u00e1lez, en la que ha explicado que el ministro de Defensa brit\u00e1nico ya ha pedido \u00abexcusas formales\u00bb al titular espa\u00f1ol de esa cartera, Pedro Moren\u00e9s.Seg\u00fan ha se\u00f1alado, las autoridades brit\u00e1nicas \u00abest\u00e1n preparando informaci\u00f3n detallada\u00bb sobre la investigaci\u00f3n que han abierto acerca del siniestro y el submarino permanece en Gibraltar donde est\u00e1 siendo evaluado antes de tomar una decisi\u00f3n sobre las reparaciones a las que se deba someter.Eso s\u00ed, ha hecho hincapi\u00e9 en que Reino Unido ha confirmado \u00aben reiteradas ocasiones\u00bb que el accidente no puede tener \u00abning\u00fan efecto nocivo\u00bb puesto que el submarino s\u00f3lo presenta \u00abda\u00f1os externos\u00bb y el reactor nuclear \u00aben ning\u00fan caso\u00bb ha sido \u00abafectado\u00bb.", "title": "Reino Unido garantiza que el submarino nuclear que choc\u00f3 en Gibraltar no ha sufrido da\u00f1os importantes", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-reino-unido-garantiza-submarino-nuclear-choco-gibraltar-no-sufrido-danos-importantes-201607221547_noticia.html", "keywords": "gibraltar,unido,reino,submarino,nuclear", "date": "2016-07-22", "id": "003ee8a8ee7e1e90c29fbba4f5466d2ea322406a", "summary": "El ministro de Defensa brit\u00e1nico ha asegurado que el reactor no podr\u00eda tener desperfectos \u00aben ning\u00fan caso\u00bb"}, {"article": "Catalu\u00f1aPerro jugando en la playa de Levant, Barcelona - ORIOL CAMPUZANOLa mayor\u00eda de las playas de la costa espa\u00f1ola proh\u00edben la entrada de perros durante el periodo estival, pero hay algunas que s\u00ed permiten su entrada. Conviene estar al d\u00eda de los cambios que hay cada a\u00f1o, pues muchas cierran de un a\u00f1o para otro, otras abren... Y para evitar multas es mejor saber c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n. Redcanina, una red social que se define como \u00abpor y para perros\u00bb, ha elaborado un mapa de Espa\u00f1a con la informaci\u00f3n sobre las playas en las que este a\u00f1o se pueden llevar perros, y las que no. Dentro de la lista hemos seleccionado una de cada provincia costera de Espa\u00f1a. Si conoces otras mejores o alg\u00fan detalle sobre las que hemos elegido, no dudes en ponerlo en los comentarios.Catalu\u00f1aPlaya de Levant, BarcelonaLa apertura de una azona de esta playa a los perros ha generado una gran pol\u00e9mica en Barcelona, pues se trata de la primera vez que una playa urbana de la ciudad admite perros. La zona canina tiene 1.250 metros y est\u00e1 delimitada en un extremo del espig\u00f3n, adem\u00e1s de tener un refuerzo de limpieza. La playa tiene agua potable en las duchas: dos para humanos y una adaptada para perros, bebedero para perros, urinarios caninos y papeleras. Normas:- Tener inscrita a tu mascota en el censo- Llevar la cartilla con las vacunas al d\u00eda- Llevar al perro con bozal y correa si es de raza peligrosa, incluso durante el ba\u00f1o. No podr\u00e1n estar a cargo de menores de 18 a\u00f1os, y no se podr\u00e1 llevar m\u00e1s de un perro por persona- Recoger los excrementos Playa de la Rubina, GeronaFue la primera playa oficial para perros en Espa\u00f1a. Se encuentra en Castell\u00f3n de Ampurias, en Empuriabrava, al sur de Roses y muy cerca del Parque Natural Cap de Creus. Se trata de una playa de arena fina de car\u00e1cter natural, conocida en la regi\u00f3n como \u00abla playa salvaje\u00bb pues no tiene construcciones urbanas cercanas. Forma parte del Parque Natural de los Aiguamolls del Empord\u00e1. La playa est\u00e1 rodeada de dunas y el acceso a perros no tiene restricciones horarias.Normas:-Recoger excrementos- Llevar cartilla de vacunaci\u00f3n y correa del perro- Tenerle controlado en todo momentoPlaya de la Platjola, TarragonaEn la ciudad de Tarragona los propietarios pueden llevar sus animales de compa\u00f1\u00eda a las playas entre el 16 de octubre y el 31 de marzo, respetando la convivencia y la higiene. En cambio, entre el 1 de abril y el 15 de octubre est\u00e1 prohibida su presencia en la playa, a excepci\u00f3n de perros lazarillo. En la provincia s\u00ed que podemos encontrar playas para perros para este verano 2016, como la playa de la Platjola. Es una peque\u00f1a playa de 300 metros en el municipio de Alcanar. Se trata de una playa catalogada como virgen, por su valor ambiental y ecol\u00f3gico. Se trata de una playa de grava y tiene servicio de limpieza diario en verano. Normas:- Los perros deben ir con bozal- Se deben recoger los excrementos- Llevar cartilla de vacunas y correa del perro Comunidad ValencianaPlaya de L'Ahuir, en Gand\u00eda - Juantxo RibesPlaya de Aiguaoliva, Castell\u00f3nLa playa se encuentra en Vinar\u00f3s, en el norte de la provincia. Se trata de un peque\u00f1a cala de cantos rodados, arena y grava, acondicionada para los perros. Normas: no hay espec\u00edficas, pero se deben respetar las normas b\u00e1sicas de convivencia (recoger excrementos, llevar cartilla de vacunas...). Playa de L\u2019Ahuir, ValenciaEst\u00e1 en Gand\u00eda y es una playa de arena fina que ya se ha convertido en un referente en playas de perros, donde humanos y canes conviven sin problemas. Los due\u00f1os pueden pedir postes para atar al perro; adem\u00e1s tienen dispensador de bolsas biodegradables para residuos org\u00e1nicos. Normas:- Los perros no pueden estar sueltos por la playa y deben ba\u00f1arse junto a sus due\u00f1os- Hay que respetar, al igual que en todas las playas, una zona de paso en la orilla de 6 metros- Los Perros de raza Potencialmente Peligrosa deben llevar bozal- Debes llevar contigo la cartilla de sus vacunas, y tenerla actualizada- Recoger los excrementosM\u00e1s informaci\u00f3n: playa de perros de Gand\u00edaLa Cala III de Las Calas del Cuartel, AlicanteSe encuentra cerca del Cabo Santa Pola, zona de protecci\u00f3n especial y de gran valor paisaj\u00edstico y medioambiental. Ha sido inaugurada el 1 de mayo de 2016 y su nuevo nombre ser\u00e1 Caleta dels Gossets.Normas: - Los due\u00f1os estar\u00e1n obligados a recoger inmediatamente los excrementos - La entrada de perros se limita a dos ejemplares por persona- Las llamadas razas peligrosas tienen acceso libre siempre y cuando lleven bozal y correa- No se permite el adiestramiento- El due\u00f1o del perro deber\u00e1 tener en posesi\u00f3n el pasaporte del perro, la cartilla de vacunas, la identificaci\u00f3n y todos aquellos documentos preceptivos que se indicar\u00e1n en la futura Ordenanza- Prohibido el acceso a la playa de los perros con enfermedades infecciosas, las hembras en celo y los cachorros hasta que tengan sus vacunasMurciaNormas de uso en la Playa De Perros Rambla De las Moreras.Playa de las Moreras, MurciaDimensiones aproximadas de 500 metros de largo por 60 de ancho, con suelo de arena dorada y gruesa. Est\u00e1 en un entorno semi-urbano, entre la playa del Castellar y la desembocadura de la Rambla de las Moreras, en Mazarr\u00f3n. \u00abPlaya canina en Mazarr\u00f3n. Tiene piedras al entrar al mar pero una vez dentro es de arenita muy recomendable\u00bb, asegura una de sus usuarias. Normas:- Tener controlada a la mascota en todo momento- Recoger sus excrementos- Llevar la cartilla de la mascota y todas sus vacunas al d\u00edaAndaluc\u00edaDue\u00f1os de perros, en la playa canina abierta junto al Arroyo Total\u00e1n - \u00c1LVARO CABRERALa Junta de Andaluc\u00eda prohibi\u00f3 el 17 de junio de 2015 la entrada de perros a todas sus playas en la temporada estival. Ante este hecho, algunos ayuntamientos como el de Motril buscaron rendijas legales para hacerlas posibles.Playa de Arroyo Total\u00e1n, M\u00e1lagaLa raz\u00f3n por la que sigue operativa es porque sus aguas no son aptas para el ba\u00f1o. Se encuentra entre los municipios de M\u00e1laga y la Cala del Moral, cerca de una cementera. La playa se encuentra junto a la desembocadura del Arroyo Total\u00e1n, en el barrio malague\u00f1o de La Ara\u00f1a. Normas: - Las razas de peligrosas tienen el acceso prohibido- Los perros de m\u00e1s de 20 kilos deber\u00e1n llevar bozal- Los due\u00f1os deber\u00e1n llevar toda la documentaci\u00f3n y controlar a sus mascotas en todo momentoPlaya de Camposoto, C\u00e1dizEl Ayuntamiento ha habilitado una zona de la playa virgen de Camposoto, inaugurada el 5 de julio. Es una de las playas m\u00e1s extensas de la provincia de C\u00e1diz, con m\u00e1s de 6 km de longitud y se encuentra dentro del Parque Natural de la Bah\u00eda de C\u00e1diz.Normas:- Recogida de excrementos- Animales con correa y bozal- Los perros no pueden ba\u00f1arsePlaya El Espig\u00f3n, HuelvaOcupa unos 2.500 metros cuadrados y a pesar de que todav\u00eda no hay se\u00f1alizaci\u00f3n, ya se puede acceder con perros. Normas: - Recoger los excrementos - Tener siempre controlada a tu mascota- Llevar su cartilla de vacunas actualizadaGaliciaPlaya del Arenal - Windsurf ArenalPlaya de O Espi\u00f1o, PontevedraJunto al puerto deportivo de Pedras Negras, en O Grove. Tiene 75 metros de longitud y arena fina y blanca. Normas: - Tener controlada a tu mascota en todo momento- Recoger su excrementos- Intentar no molestar a otros usuarios- Llevar la cartilla de tu mascota y todas sus vacunas al d\u00edaPlaya del Arenal, La Coru\u00f1aLa Playa para Perros en A Pobra do Carami\u00f1al es un peque\u00f1o tramo de la Playa del Arenal, conocido por los lugare\u00f1os como la Playa de las Mariscadoras. Se trata de una playa de fina arena situada al sur de la ciudad y cerca de O Xobre. Lo malo de esta playa es que cuando sube la marea, casi desaparece.Normas: - Tener controlada a tu mascota en todo momento- Recoger sus excrementos- Intentar no molestar a otros usuarios- Llevar la cartilla de la mascota y todas sus vacunas al d\u00edaAsturiasPlaya del Rincon\u00edn - RUB\u00c9N RODR\u00cdGUEZ DEL ARCOPlaya El Rincon\u00edn / Cervig\u00f3n, Gij\u00f3nSe puede acceder desde noviembre de 2015. Adem\u00e1s los perros tambi\u00e9n puede acceder a una zona del parque al lado de la playa. Normas:- Tener controlada a tu mascota en todo momento- Recoger sus excrementos- Intentar no molestar a otros usuarios- Llevar la cartilla de tu mascota y todas sus vacunas al d\u00edaCantabriaPerro con su due\u00f1a en playa de la Maza, San Vicente de la Barquera - TURISMO CANTABRIAPlaya de la Maza, San Vicente de la BarqueraEn Cantabria hay cinco playas para perros y esta es una de las \u00faltimas en estas disponibles para ellos. Es una peque\u00f1a playa de arena al lado de la R\u00eda de Oyambre. Normas:- Tener controlada a tu mascota en todo momento- Recoger sus excrementos- Intentar no molestar a otros usuarios- Llevar la cartilla de tu mascota y todas sus vacunas al d\u00edaIslas BalearesCartel que anuncia la zona de ba\u00f1o permitida a los perros, en la Playa de PatanaLa Playa na Patana, MallorcaEst\u00e1 a 14 kil\u00f3metros de Santa Margalida, entre las desembocaduras de los torrentes de Son Baul\u00f3 y Son Real. Es una playa virgen con un pinar a sus espaldas (Pinar des Revellar). La playa est\u00e1 formada por arena y roca y el agua tiene poca profundidad.M\u00e1s informacion: redcaninaCala Escorxada, MenorcaEs una cala de arena fina y aguas turquesas con pocas personas debido a su dif\u00edcil acceso, ya que no se puede llegar hasta ella en coche. La mejor forma de llegar a esta playa es dejando el coche en Cala Binigaus y caminar.Normas:- Tener controlada a tu mascota en todo momento- Recoger los excrementos- Llevar la cartilla de la mascota y todas sus vacunas al d\u00edaM\u00e1s informaci\u00f3n: redcaninaDos peque\u00f1as Calas de Santa Eul\u00e0ria del Riu, IbizaEs Farall\u00f3 en la zona norte (unos 20 metros) y por la parte sur 10 metros de la vertiente derecha de la desembocadura del r\u00edo. Normas:- Tener controlada a tu mascota en todo momento- Recoger sus excrementos - Llevar la cartilla de tu mascota y todas sus vacunas al d\u00edaM\u00e1s informaci\u00f3n de estas playas: redcaninaIslas CanariasPlaya de la Enramada - PATEA TENERIFEPlaya de Arinaga (Ag\u00fcimes), Gran CanariaDe aguas limpias y claras. Su mitad sur es de arena negra mezclada con la arena rubia original y, en la mitad norte, por roca. Playa de la Enramada (Adeje), TenerifePatea Tenerife la describe as\u00ed: \u00abCuenta con una longitud aproximada de algo m\u00e1s de trescientos metros y una anchura de dieciocho. La composici\u00f3n es de arena formada por la propia erosi\u00f3n de los callados triturados, adem\u00e1s de grava y arena. El oleaje que presenta suele ser muy tranquilo a lo largo de todo el a\u00f1o, aunque en algunas ocasiones se dan olas de gran calidad por sus fondos volc\u00e1nicos, muy apreciadas por los surfistas y bodyboarders que acuden a disfrutar de esta maravilla de la naturaleza\u00bb. Playa de los Guirres, La PalmaMide unos 500 metros de largo y presenta un oleaje moderado - alto. Playa de las Coloradas (Yaiza), LanzaroteTiene 400 metros de largo, se encuentra en una zona virgen junto al castillo con el mismo nombre, llamada punta del \u00c1guila. Playa de arena blanca y aguas de un azul muy intenso.", "title": "Gu\u00eda: playas de Espa\u00f1a a las que puedes llevar a tu perro", "url": "http://www.abc.es/viajar/noticias/abci-guia-playas-espana-puedes-llevar-perro-201607221134_noticia.html", "keywords": "playas,perros", "date": "2016-07-22", "id": "5b9433befeef679f6f6e8720ca528ded5b8fc859", "summary": "Una playa para perros por provincia a las que puede ir este verano con tu mascota"}, {"article": "MADRIDActualizado:26/07/2016 17:34hEl d\u00eda 26 de julio se celebra en Espa\u00f1a y en muchos pa\u00edses del mundo el D\u00eda de los Abuelos y MetLife en su af\u00e1n por comprender en mayor medida que cambios ha experimentado un colectivo tan especial, principalmente a nivel financiero, contempla en un estudio la evoluci\u00f3n de las preocupaciones, intereses y motivaciones de los m\u00e1s mayores.La vida de las personas de edad avanzada ha cambiado con los a\u00f1os debido a la mayor esperanza de vida, los avances en el \u00e1mbito de la salud o la evoluci\u00f3n del estilo de vida. Con ello, se han visto modificadas sus perspectivas financieras para su periodo de jubilaci\u00f3n. No obstante, a pesar de que su forma de vida haya sufrido modificaciones, siguen teniendo una posici\u00f3n fundamental para sus hijos y nietos. Los abuelos de hoy en d\u00eda siguen suponiendo un apoyo esencial en el cuidado de sus nietos, ofreciendo consejos y sustento moral y brindando ayuda econ\u00f3mica.Es precisamente este \u00faltimo aspecto por el que sus propias finanzas pueden verse afectadas. Un 34% cree que efectivamente este gesto tendr\u00e1 efectos negativos en su seguridad econ\u00f3mica. Su generosidad sigue increment\u00e1ndose a pesar de los desaf\u00edos financieros globales por los que estamos atravesando. Concretamente, un 62% de los abuelos reconoce proporcionar asistencia econ\u00f3mica y 1 de cada diez reconoce cuidar asiduamente de sus nietos, mientras que 2 de cada 10 afirma vivir en un hogar \u201cmulti-generacional\u201d. \u00bfEl motivo? Un 43% se justifica en la recesi\u00f3n econ\u00f3mica. Aunque la forma de las ayudas var\u00eda, la m\u00e1s frecuente es el dinero en efectivo para ayudar a comprar ropa en un 43% de los casos, apoyo general (33%) y educaci\u00f3n (29%).Sorprendentemente, nuestros mayores se muestran muy optimistas respecto al futuro de sus nietos. Concretamente un 67% cree que sus nietos tendr\u00e1n al menos el mismo nivel de vida que ellos esgrimiendo motivos como facilidad de cr\u00e9dito, acceso a una buena educaci\u00f3n e influencia y apoyo familiar. Los m\u00e1s pesimistas culpan a factores externos como la econom\u00eda, la pol\u00edtica o la sociedad de su perspectiva negativa.Asimismo, creen que los nietos seguir\u00e1n su estela con unos valores fuertes, asumiendo roles positivos y proporcionando un fuerte apoyo familiar. Precisamente la importancia de la transmisi\u00f3n de los valores es un tema de gran importancia para los mismos. En el ranking de valores que consideran muy importantes, la honestidad ocupa el primer puesto (88%), le sigue el buen comportamiento (82%), la autosuficiencia (70%), alcanzar una educaci\u00f3n superior (69%) y la pr\u00e1ctica de h\u00e1bitos saludables (68%). En definitiva, los abuelos se est\u00e1n convirtiendo cada vez con m\u00e1s frecuencia en un pilar fundamental en la estructura de la unidad familiar brindando recursos financieros y apoyo y consejos morales a los miembros de la misma.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "El 62% de los abuelos reconoce ayudar econ\u00f3micamente a sus familias", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-62-por-ciento-abuelos-reconoce-ayudar-economicamente-familias-201607221125_noticia.html", "keywords": "abuelos,ayuda,economica", "date": "2016-07-22", "id": "ed12d6ad092f6f183f68f95854656725f45efb20", "summary": "El 26 de julio se celebra el d\u00eda de los abuelos"}]