[{"article": "Pr\u00f3logo por EDWARD SNOWDENNuestra habilidad para entender el mundo en que vivimos depende fundamentalmente de los intercambios no autorizados y no vigilados entre los periodistas de investigaci\u00f3n y sus fuentes. La vigilancia persistente del periodismo de investigaci\u00f3n debilita las libertades b\u00e1sicas que proporciona la libertad de prensa, socavando estructuras democr\u00e1ticas elementales. Portada de 'El peque\u00f1o libro rojo del activista en la red', de Marta Peirano (eldiario.es Libros). Sin embargo, los periodistas no son expertos en seguridad. Las escuelas de periodismo no ofrecen cursos para aprender a usar herramientas de seguridad dise\u00f1adas para proteger la informaci\u00f3n y las comunicaciones. Y, cuando una fuente decide soltar la liebre y exponer el abuso de un gobierno, los periodistas ya no tienen tiempo de ponerse a aprender las medidas b\u00e1sicas de seguridad. La revelaci\u00f3n de los programas indiscriminados de vigilancia de la NSA en Estados Unidos, la GCHQ en Inglaterra y otras agencias de seguridad gubernamentales a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os nos ha demostrado que la privacidad digital no es algo que se pueda dar por hecho, especialmente si eres un periodista de investigaci\u00f3n.Gracias a los avances de la tecnolog\u00eda, los sistemas de vigilancia masiva de hoy pueden registrar en tiempo real todos los metadatos de todas las comunicaciones que se est\u00e9n dando en cualquier pa\u00eds, todo con un coste y un grado de complejidad tan accesible que est\u00e1 al alcance de literalmente cualquier gobierno del planeta. Esa acumulaci\u00f3n de metadatos puede revelar una red completa de v\u00ednculos y asociaciones humanos, exponiendo cualquier interacci\u00f3n que pueda ser percibida como una amenaza para el r\u00e9gimen de poder establecido.Como consecuencia, la vigilancia masiva representa un arma contra aquellos pocos que deciden convertirse en fuentes de informaci\u00f3n period\u00edstica, porque revela sus identidades, sus estructuras de apoyo y sus lugares de residencia o de refugio. Es informaci\u00f3n que los gobiernos pueden usar para eliminar el riesgo de futuras revelaciones por parte de esa fuente. Sus m\u00e9todos pueden variar: una citaci\u00f3n judicial en Estados Unidos puede hacer el mismo trabajo que una bala en Quetta o Chechenia. Pero el impacto sobre la fuente y el periodismo de investigaci\u00f3n es el mismo.Como profesionales, los periodistas tienen la responsabilidad de aplicar las mejores pr\u00e1cticas de seguridad antes de ponerse en contacto con un confidente por primera vez. Dicho de otra manera: nadie espera que un paciente que entra en una consulta m\u00e9dica le tenga que recordar a su m\u00e9dico que se cambie los guantes. Un periodista hoy en d\u00eda necesita poseer un conocimiento funcional de las t\u00e9cnicas para anonimizar y de las herramientas de cifrado. Tambi\u00e9n deben aprender a usarlas de manera efectiva.A la luz de las revelaciones sobre las capacidades de los gobiernos, esta nueva responsabilidad puede resultar abrumadora. No basta con que los periodistas sepan establecer una clave p\u00fablica PGP. Un periodista debe entender c\u00f3mo funcionan las herramientas de seguridad y c\u00f3mo no funcionan, y adaptar sus actividades a las limitaciones de esa tecnolog\u00eda. Por ejemplo, hay muchas herramientas de seguridad digital que protegen muy bien un contenido, pero dejan los metadatos al aire. Esto significa que el cifrado de un correo es tan seguro y efectivo como las palabras que elegimos para poner en el asunto o el nombre que le damos a un adjunto.El periodista tambi\u00e9n debe conocer a su adversario. Debe saber c\u00f3mo se interceptan las llamadas telef\u00f3nicas, y que una l\u00ednea segura tiene que estar protegida a ambos lados de la comunicaci\u00f3n. Debe valorar las maneras en que la falta de tiempo, el margen de error y la reducci\u00f3n de recursos pueden devaluar el plan de seguridad m\u00e1s sensato y sus implementaciones. Deben tener siempre un plan B y prever circunvalaciones cuando el ordenador o el correo de una fuente ha sido comprometido. Deben conocer las t\u00e9cnicas para asegurar y corroborar la informaci\u00f3n p\u00fablica que han acumulado.Por este y otros motivos, El peque\u00f1o Libro Rojo del activista en la Red es un recurso esencial para asegurar que aquellos que recogen, analizan y transmiten informaci\u00f3n a la sociedad puedan proteger, no solo su trabajo, sino tambi\u00e9n \u2013y por encima de todo\u2013 a sus fuentes.La democracia depende de la existencia de una prensa valiente y con capacidad para realizar un periodismo de investigaci\u00f3n, una que mide su \u00e9xito en su capacidad para exponer los abusos de la autoridad al gran p\u00fablico. Por eso, cada vez que un aparato de vigilancia masiva se pueda usar para monitorizar todos los encuentros \u00abno autorizados\u00bb entre un reportero de investigaci\u00f3n y su fuente, la prensa libre se tambalear\u00e1. Y sin la prensa libre, todas las instituciones de librepensamiento de la sociedad desaparecer\u00e1n.EDWARD SNOWDEN Diciembre 2014Glenn Greenwald, Edward Snowden y la importancia de saber cifrarLa historia ya es leyenda: Glenn Greenwald estuvo a punto de perder el mayor bombazo period\u00edstico de las \u00faltimas d\u00e9cadas solo porque no quiso instalarse la PGP. \u00c9l mismo la contaba con sana iron\u00eda cuando, seis meses m\u00e1s tarde, le invitaron a dar una conferencia como cabeza de cartel en el congreso del Chaos Computer Club, el mismo festival de hackers donde cinco a\u00f1os antes se present\u00f3 WikiLeaks. Todo empez\u00f3 cuando el 1 de diciembre de 2012 Greenwald recibi\u00f3 una nota de un desconocido pidi\u00e9ndole su clave p\u00fablica para mandarle cierta informaci\u00f3n de suma importancia.A pesar de tratar con fuentes delicadas y escribir sobre asuntos de seguridad nacional; a pesar de su apasionada defensa de WikiLeaks y de Chelsey (entonces Bradley) Manning, Glenn Greenwald no sab\u00eda entonces lo que era una clave p\u00fablica. No sab\u00eda c\u00f3mo instalarla ni c\u00f3mo usarla y ten\u00eda dudas de que le hiciera falta, as\u00ed que, cuando lleg\u00f3 un misterioso desconocido pidiendo que la utilizara, simplemente le ignor\u00f3. Poco despu\u00e9s, el desconocido le mand\u00f3 un tutorial sobre c\u00f3mo encriptar correos. Cuando Greenwald ignor\u00f3 el tutorial, le envi\u00f3 un v\u00eddeo de cifrado para dummies.\"Cuanto m\u00e1s cosas me mandaba m\u00e1s cuesta arriba se me hac\u00eda todo \u2014confes\u00f3 Greenwald m\u00e1s tarde a la revista Rolling Stone\u2014. \u00bfAhora tengo que mirar un est\u00fapido v\u00eddeo?\" La comunicaci\u00f3n qued\u00f3 atascada en un punto muerto, porque Greenwald no ten\u00eda tiempo de aprender a cifrar correos para hablar con un an\u00f3nimo sin saber lo que le quer\u00eda contar y su fuente no pod\u00eda contarle lo que sab\u00eda sin asegurarse de que nadie escuchaba la conversaci\u00f3n. Lo que hoy parece obvio entonces no lo era, porque ahora todos sabemos lo que la fuente sab\u00eda pero Greenwald ignoraba: que todos y cada uno de sus movimientos estaban siendo registrados por la Agencia de Seguridad Nacional norteamericana. La fuente lo sab\u00eda porque trabajaba all\u00ed.Pero Greenwald recib\u00eda correos similares cada d\u00eda. A medio camino entre el periodismo y el activismo, gracias a su trabajo en la revista Salon, su cuenta en Twitter y su columna en The Guardian, el periodista se hab\u00eda convertido en la bestia negra del abuso corporativo y gubernamental y su carpeta de correo estaba llena de an\u00f3nimos prometiendo la noticia del siglo que luego quedaban en nada. Despu\u00e9s de un mes, la fuente se dio por vencida. Seis meses m\u00e1s tarde, Greenwald recibi\u00f3 la llamada de alguien que s\u00ed sab\u00eda lo que era la PGP: la documentalista Laura Poitras.Poitras no solo sab\u00eda encriptar correos; se hab\u00eda pasado los dos \u00faltimos a\u00f1os trabajando en un documental sobre la vigilancia y el anonimato. Hab\u00eda entrevistado a Julian Assange, a Jacob Appelbaum y a otros. No era un tema al que estaba naturalmente predispuesta, sino al que se vio empujada desde que la pararon por primera vez en el aeropuerto internacional de Newark, cuando la cineasta iba a Israel a presentar su \u00faltimo proyecto, My Country, My Country. Se trataba de un documental sobre la vida del doctor Riyadh al-Adhadh y su familia en la Bagdad ocupada. Poitras hab\u00eda convivido con ellos mientras filmaba la pel\u00edcula y un d\u00eda estaba en el tejado de su casa con la c\u00e1mara cuando tuvo lugar un ataque de la guerrilla local en el que muri\u00f3 un soldado norteamericano. Que Poitras estuviera por casualidad en el tejado y lo grabara todo gener\u00f3 rumores entre las tropas. Los soldados la acusaron de estar al tanto de la insurrecci\u00f3n y de no haberles avisado para as\u00ed asegurarse material dram\u00e1tico para su documental. Aunque nunca fue acusada formalmente, y nunca hubo pruebas, sus billetes fueron marcados como \u00abSSSS\u00bb (Secondary Security Screening Selection). Poitras ya no pudo coger un avi\u00f3n sin ser interrogada y sus pertenencias registradas.Despu\u00e9s de los ataques a las Torres Gemelas, el gobierno norteamericano empez\u00f3 una lista negra de posibles terroristas que ha llegado a tener un mill\u00f3n de nombres. Un agente en el aeropuerto de Viena le explic\u00f3 a Poitras que su pasaporte hab\u00eda sido marcado con la alerta m\u00e1xima (\u00ab400 en la escala Richter\u00bb, le dijo) y que en ning\u00fan aeropuerto del mundo la dejar\u00edan volar sin antes registrarla. En su entrevista con el Times, Poitras dice que ya no recuerda cu\u00e1ntas veces la detuvieron en los siguientes seis a\u00f1os pero que fueron m\u00e1s de cuarenta. En muchos casos, los agentes del aeropuerto exigieron acceso a sus cuadernos y ordenadores para poder copiar su contenido y, en al menos una ocasi\u00f3n, requisaron todo su equipo durante varias semanas. Un d\u00eda se le ocurri\u00f3 que, si estaba en la lista negra y la paraban cada vez que viajaba, lo m\u00e1s probable era que su correo y su historial de navegaci\u00f3n tambi\u00e9n estuvieran comprometidos.\"Supongo que hay cartas de seguridad nacional en todos mis correos\", dice Poitras en la misma entrevista. La \"carta de seguridad nacional\" (National Security Letter o NSL) es una or den de registro que reciben los proveedores de servicios \u2013las compa\u00f1\u00edas telef\u00f3nicas o los servidores de red\u2013 para que faciliten los datos de un usuario. Todas las comunicaciones electr\u00f3nicas son susceptibles de recibir una sin que sea necesaria la intervenci\u00f3n de un juez, y la proveedora tiene prohibido advertir el registro a su cliente. En 2011, Laura Poitras empez\u00f3 a trabajar en su documental sobre la vigilancia gubernamental y, en el proceso, aprendi\u00f3 a proteger sus comunicaciones.Empez\u00f3 a dejar el m\u00f3vil en casa, un dispositivo que no solo registra las conversaciones sino que funciona como localizador, incluso cuando todos los sistemas de localizaci\u00f3n y hasta el propio tel\u00e9fono han sido desactivados. Dej\u00f3 de tratar asuntos delicados por correo y empez\u00f3 a usar un anonimizador para navegar por la Red. Aprendi\u00f3 a encriptar sus e-mails con una llave de clave p\u00fablica. Empez\u00f3 a usar diferentes ordenadores: uno para editar sus documentales, otro para mandar correos y un tercero sin tarjeta de red para almacenar material sensible. Por eso, cuando un an\u00f3nimo le escribi\u00f3 para pedir su clave p\u00fablica, Poi- tras se la dio inmediatamente. Una vez convencida de la seriedad de su contacto y la legitimidad de sus documentos, Poitras se puso en contacto con Greenwald, al que hab\u00eda entrevistado para su documental y, a cambio, hab\u00eda escrito sobre ella en Salon (\u00abU.S. Filmmaker Repeatedly Detained at Border\u00bb, abril 2012). En junio de 2013 volaron juntos a Hong Kong para encontrarse con Edward Snowden y destapar el mayor caso de espionaje masivo de la historia.Todos los periodistas a los que les cuento esta historia se r\u00eden, pero es raro encontrar a uno que tenga software dise\u00f1ado para proteger sus comunicaciones en su ordenador. \"Me sorprendi\u00f3 darme cuenta de que hab\u00eda gente en los medios que no sab\u00eda que todo correo enviado sin cifrar a trav\u00e9s de la red acaba en todas las agencias de inteligencia del planeta \u2013dijo Snowden en una entrevista cuando se public\u00f3 esta historia\u2013. A la vista de las revelaciones de este a\u00f1o, deber\u00eda estar ya suficientemente claro que el intercambio no cifrado de informaci\u00f3n entre fuentes y periodistas es un descuido imperdonable\". Snowden es un experto en seguridad inform\u00e1tica cuyo acceso a los numerosos programas de vigilancia total desarrollados por y para la National Security Agency (NSA, Agencia de Seguridad Nacional) fundamentaron su puntillosidad. Gracias a su cuidadosa estrategia ha sido capaz de controlar las circunstancias de sus extraordinarias revelaciones y escapar de Estados Unidos antes de ser encarcelado, como Bradley Manning. Si no hubiera sido tan paranoico, le habr\u00eda pasado lo mismo que a las fuentes del cineasta Sean McAllister en el pa\u00eds m\u00e1s peligroso del mundo para periodistas y disidentes: Siria.", "title": "Glenn Greenwald, Edward Snowden y la importancia de saber cifrar", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/Glenn-Greenwald-Edward-Snowden-importancia_0_358714339.html", "keywords": "Greenwald,Edward,Snowden,Glenn,importancia", "date": "2015-02-21", "id": "3f4d94fd2eaff770a8c2e39c5a538c5b6f06f5c7", "summary": "La jefa de Cultura de eldiario.es publica\u00a0'El peque\u00f1o libro rojo del activista en la red' (eldiario.es Libros), con pr\u00f3logo de Edward SnowdenEl libro de\u00a0Peirano, cuyo pr\u00f3logo y primer cap\u00edtulo publicamos a continuaci\u00f3n, es una introducci\u00f3n a la criptograf\u00eda para redacciones, whistleblowers, activistas, disidentes y cualquier persona que utilice habitualmente la red para comunicarse"}, {"article": "Lara Alc\u00e1zar a\u00fan tiene el brazo hinchado y la pierna dolorida. El martes 10 se desplaz\u00f3 hasta Lille, en el norte de Francia, para recibir en los juzgados \u2013junto a otras dos compa\u00f1eras francesas\u2013 a Dominique Strauss-Kahn. El expresidente del FMI prest\u00f3 declaraci\u00f3n para defenderse de la acusaci\u00f3n de proxenetismo agravado que pesa sobre \u00e9l. Todas ellas, activistas de Femen, gritaron y escribieron en su torso mensajes en los que reclamaban la culpabilidad de clientes de la prostituci\u00f3n y proxenetas. Una incluso logr\u00f3 subirse al coche en el que se desplazaba Strauss-Kahn, pero en pocos minutos las tres quedaron retenidas por la polic\u00eda francesa.Pocos d\u00edas despu\u00e9s el trabajo contin\u00faa para Lara en Madrid, donde la l\u00edder y fundadora de Femen en Espa\u00f1a imparti\u00f3 el fin de semana pasado una jornada de formaci\u00f3n con nuevas activistas. Esta asturiana graduada en Historia del Arte y fot\u00f3grafa de 22 a\u00f1os introduce a seis j\u00f3venes en el sextremismo, el uso del cuerpo como arma pol\u00edtica. Intercala entrenamientos f\u00edsicos con indicaciones de c\u00f3mo encarar las protestas y c\u00f3mo enfrentarse a las autoridades. Las 'reclutas' han llegado desde varios puntos del pa\u00eds. El perfil medio es el de una estudiante, en torno a los 20 a\u00f1os, a la que le interesa la lucha por \"los derechos humanos y de la mujer\", como explica Olalla. Ella cuenta que se enter\u00f3 a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n de la convocatoria y decidi\u00f3 sumarse porque la lucha de Femen funciona: \"El mensaje llega\".La familia no siempre est\u00e1 de acuerdo. \"No es una decisi\u00f3n que les guste\" pero la aceptan, explica una de ellas. Y varias coinciden en citar a sus abuelas. \"La m\u00eda me dijo: 'si te tienes que poner en tetas para luchar por tus derechos, hazlo\".Las paredes del HQ (as\u00ed llaman a su sede) de Femen Espa\u00f1a est\u00e1n decoradas con lemas en pintura roja y negra como \"libre para hablar\", \"free riot\", \"Not a sex toy\", \"Femen akbar\" o \"Fuck you Putin\" y dibujos de mujeres con una dura expresi\u00f3n corporal e inscripciones en su pecho. No revelan p\u00fablicamente su ubicaci\u00f3n \"por cuestiones de seguridad\". \"Mi abuela me dijo: 'si te tienes que poner en tetas para luchar por tus derechos, hazlo\" Su fundadora, Inna Shevchenko, fue una de las responsables de que naciera Femen en 2008 en Kiev, Ucrania, como forma de protesta contra el turismo sexual en la zona. Los torsos desnudos de las chicas saltaron r\u00e1pidamente a los medios de comunicaci\u00f3n, al igual que sus originales protestas, como la de cortar con una sierra el\u00e9ctrica de enormes dimensiones una cruz cristiana de madera de m\u00e1s de cinco metros de longitud. Ahora Shevchenko reside en Francia. Obtuvo asilo pol\u00edtico por el riesgo que corr\u00eda su vida en su pa\u00eds natal.Liderazgo jer\u00e1rquicoLara se ha manifestado en pa\u00edses como Alemania o Francia. Su peor recuerdo lo asocia a Suecia, donde hace dos a\u00f1os estuvo m\u00e1s de 26 horas encarcelada en una celda de aislamiento, sin acceso a un int\u00e9rprete tras haber sido detenida por manifestarse a pecho descubierto en una mezquita de Estocolmo contra la sharia (ley isl\u00e1mica).En las sesiones de preparaci\u00f3n \u2013que ocurren peri\u00f3dicamente, cuando hay un n\u00famero suficiente de interesadas\u2013 queda clara la jerarqu\u00eda con la que se rige el movimiento: Lara establece qu\u00e9 se hace. E incluso qu\u00e9 se piensa. Entre sus responsabilidades est\u00e1 decidir el criterio de qu\u00e9 es Femen y qu\u00e9 no. \"Para no desviarnos, para mantener la ideolog\u00eda\", puntualiza. Una de las activistas de Femen pinta el torso desnudo de una de las j\u00f3venes que acaba de incorporarse al grupo. El liderazgo se determina en base a la experiencia y la antig\u00fcedad. Si Lara est\u00e1 en una acci\u00f3n internacional ese d\u00eda, el mando lo asume la siguiente en veteran\u00eda. En este caso ser\u00eda Bego\u00f1a Mart\u00ednez, de 23 a\u00f1os. Pertenece a Femen Espa\u00f1a desde octubre de 2013; cinco meses despu\u00e9s de su fundaci\u00f3n. Mientras Lara cuenta su bagaje, las dem\u00e1s activistas escuchan con atenci\u00f3n. Han estado m\u00e1s de cuatro horas haciendo flexiones, aprendiendo trucos que facilitan el buen desarrollo de la acci\u00f3n: \"No podemos estar desnudas sin gritar\"; \"No se canta, se grita\"; \"No hay que sonre\u00edr\"; \"Todo vuestro cuerpo debe expresar fortaleza\". Los consejos se encadenan y acaban en el momento de la detenci\u00f3n. \"No reconocemos la autoridad patriarcal de la polic\u00eda\", explica la l\u00edder. Simulan situaciones de conflicto para ensayar reacciones y estrategias. \"Hay que buscar la imagen: si no hay periodistas, se acaba la acci\u00f3n; no habr\u00e1 testigos\", sostiene Alc\u00e1zar.El bautismo de la fotoTras un breve descanso, llega la sesi\u00f3n de la tarde. Es el momento de las fotograf\u00edas oficiales. Todas se maquillan. Lara y Bego\u00f1a se encargan de pintar los lemas en el torso de las dem\u00e1s. Una vez preparadas para la sesi\u00f3n, se desplazan hasta un terreno sin urbanizar. Por el camino llaman la atenci\u00f3n por el simple hecho de portar las coronas de flores que las caracterizan. \"La gente suele mirar pero no dice nada\", aclara Bego\u00f1a.Ella insiste en la importancia de la reflexi\u00f3n posterior a sus acciones: \"Buscamos que cada persona que nos vea se quede tocada. Que llegue a su casa y piense\". A pesar de que ello les lleve a situaciones tan inc\u00f3modas, como el d\u00eda que fueron rociadas con un aerosol rojo por ni\u00f1os que acud\u00edan a la IV Marcha por la Vida, donde cinco de ellas fueron detenidas por exhibicionismo en la v\u00eda p\u00fablica.Pero, al final, consiguen su objetivo: \"A la vez que ves en una p\u00e1gina de un peri\u00f3dico a una supermodelo que se ha liado con Cristiano Ronaldo tienes a Femen protestando contra la industria del sexo o por los derechos reproductivos de la mujer. Jugamos a buscar la contradicci\u00f3n en una sociedad agresiva\", afirma Bego\u00f1a ante la mirada atenta de las nuevas activistas. Parte del entrenamiento de las nuevas activistas de Femen en una jornada de formaci\u00f3n en Madrid. El dinero de las sanciones y de los desplazamientos sale de ellas mismas, de subastas, donaciones y tambi\u00e9n de socios. Femen Espa\u00f1a es ya una asociaci\u00f3n registrada en la que cada persona asociada paga tres euros al mes. Hay una veintena de chicas que participa regularmente en las actividades del grupo. Una reuni\u00f3n semanal entre las de Madrid; m\u00e1s una al mes a la que suelen acudir las de otras comunidades aut\u00f3nomas. All\u00ed surgen y se planifican las pr\u00f3ximas acciones; una vez m\u00e1s, impulsadas por la l\u00edder o por las m\u00e1s veteranas.Algunas se suman y otras van desapareciendo poco a poco, pero van formando una red que, seg\u00fan Alc\u00e1zar, va cobrando cada vez m\u00e1s fuerza. \"Cada una va viendo su grado de implicaci\u00f3n, de acuerdo con su vida y sus intereses. Pero todas las que llegan hasta aqu\u00ed saben el terreno que pisan\", explica Lara. \u00bfFemen desaparecer\u00e1 cuando consiga sus objetivos? La l\u00edder niega con la cabeza: \"Mutar\u00e1 el d\u00eda que el cuerpo de las mujeres no tenga una connotaci\u00f3n sexual y se produzca una igualdad real\".Lara se\u00f1ala el lugar y la posici\u00f3n en la que fotograf\u00eda a cada una de las activistas. \"Las Femen se caracterizan porque siempre dan la cara. Es un feminismo que se lanza al espacio p\u00fablico de cabeza\", apostilla. Las veteranas eligen las consignas que pintan en los cuerpos de las nuevas activistas de Femen para la foto oficial.", "title": "As\u00ed se entrenan las 'reclutas' de Femen", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/dia-entrenando-Femen_0_357664984.html", "keywords": "Femen,dia,entrenando", "date": "2015-02-21", "id": "a877fd99c0ef693cb3fafe03b27ca70706b8be88", "summary": "El \u00faltimo fin de semana nuevas voluntarias pasaron una jornada de formaci\u00f3n junto a la l\u00edder del grupo en Espa\u00f1a, Lara Alc\u00e1zarEl perfil de las activistas es de j\u00f3venes estudiantes de unos 20 a\u00f1os e interesadas en reivindicar el papel de la mujer m\u00e1s all\u00e1 de su sexualidad\"Buscamos que cada persona que nos vea se quede tocada. Que llegue a su casa y piense\""}, {"article": "Actualizado:23/02/2015 09:26hCerca de medio millar de personas acudieron ayer al entierro de Omar Abdel Hamid El Hussein, el a utor de los atentados de Copenhague del pasado fin de semana en los que murieron dos personas, adem\u00e1s del ejecutor.El Hussein, un joven de 22 a\u00f1os nacido en Dinamarca y de origen palestino, fue enterrado en el cementerio musulm\u00e1n de Br\u00f8ndby, al oeste de Copenhague, ante una decena de polic\u00edas que custodiaban la zona.Antes del entierro se hab\u00eda celebrado una ceremonia en la gran mezquita situada en la parte norte de la ciudad, desde donde el cad\u00e1ver fue trasladado en coche hasta el cementerio.El Hussein abri\u00f3 fuego el s\u00e1bado contra un centro cultural en el que se celebraba un debate al que asist\u00eda el artista sueco Lars Vilks, amenazado por islamistas, y en el tiroteo muri\u00f3 un cineasta dan\u00e9s de 55 a\u00f1os y tres agentes fueron heridos.Cerca de la medianoche de ese mismo d\u00eda mat\u00f3 de un disparo a un joven jud\u00edo e hiri\u00f3 a dos polic\u00edas que hac\u00edan guardia delante de la sinagoga en el centro de la capital.Fue abatido de madrugada por agentes en el norte de la ciudad tras responder con tiros a las llamadas al alto, seg\u00fan la versi\u00f3n policial.", "title": "Medio millar de personas asisten al entierro del terrorista que atent\u00f3 en Copenhague", "url": "http://www.abc.es/internacional/20150221/abci-personas-entierro-terrorista-copenhague-201502211723.html", "keywords": "entierro,copenhague,terrorista,personas", "date": "2015-02-21", "id": "b228721e5544fa410302dc3e05b46e2e4ce84598", "summary": "Fue enterrado en el cementerio musulm\u00e1n de Br\u00f8ndby, ante una decena de polic\u00edas que custodiaban la zona."}, {"article": "Actualizado:22/02/2015 16:43hHa pasado casi un siglo desde que el psiquiatra austr\u00edaco Hans Asperger identificara las que a la postre resultar\u00edan las principales caracter\u00edsticas del S\u00edndrome de Asperger pero, a pesar de ello, este trastorno del espectro autista sigue siendo considerado la discapacidad invisible.La falta de rasgos f\u00edsicos identificativos y su incapacidad para las habilidades sociales hacen que muchas personas que la padecen terminen por ser identificados por la sociedad, simplemente, como raros o asociales.Incluso su inteligencia, superior a la media en algunos casos y normal en la mayor\u00eda, juega en su contra en diferentes situaciones, entre ellas, en las escuelas.\"El mayor caballo de batalla de los familiares de las personas con S\u00edndrome de Asperger es la educaci\u00f3n, en los colegios y a todos los niveles\", ha afirmado la presidenta de la Asociaci\u00f3n Asperger de Alicante (Aspali), Ezkarne Carazo, en una entrevista concedida a Efe con motivo del D\u00eda Internacional de este trastorno celebrado esta semana.Seg\u00fan Carazo, muchos centros educativos reniegan de la existencia del s\u00edndrome y califican a las madres que protestan como \"hist\u00e9ricas\", achac\u00e1ndoles que son ellas las que quieren \"hacer a sus hijos diferentes\".Tambi\u00e9n ha resaltado que existen profesores que, a pesar de conocer y saber del trastorno de alg\u00fan ni\u00f1o, deciden \"por orgullo\" no aceptar la ayuda que les puedan prestar, por ejemplo, desde Aspali, en cuanto a formaci\u00f3n espec\u00edfica se refiere.Afortunadamente, ha querido concretar que estos casos no son mayor\u00eda y que cada vez existe m\u00e1s implicaci\u00f3n por parte de los maestros y las escuelas.\"Llevar a cabo una adaptaci\u00f3n para estos ni\u00f1os y j\u00f3venes en clase requiere un esfuerzo, pero es que su trayectoria escolar ser\u00eda mucho mejor, tanto a nivel emocional como acad\u00e9mico, si tuvieran un mayor apoyo\", ha manifestado Carazo.Adem\u00e1s, su inocencia social hace que estos ni\u00f1os y j\u00f3venes se conviertan en un foco com\u00fan del acoso escolar, una situaci\u00f3n que requiere que se involucre toda la sociedad, no solo la educativa, para ser erradicada.\"Se han dado casos en los que el colegio ha culpado a los ni\u00f1os con Asperger de no denunciar qui\u00e9n les est\u00e1 acosando, pero es que la mayor\u00eda es incapaz de hacerlo\", ha agregado Carazo.Otro hecho que demuestra la invisibilidad del trastorno es la inexistencia de un censo de afectados, por lo que las cifras con las que trabajan en Aspali se basan en el n\u00famero de familias a las que atienden en la asociaci\u00f3n, actualmente 265 en toda la provincia de Alicante.\"La sociedad se debe concienciar de que se puede convivir con estas personas y que ese comportamiento, a menudo inusual, es su manera de responder ante los est\u00edmulos que se le plantean, no porque quieran ser desagradables, sino porque su cerebro procesa la informaci\u00f3n de manera diferente\", ha explicado.Para difundir informaci\u00f3n sobre este s\u00edndrome, Aspali ha organizado en La Explanada de Alicante varias mesas informativas, as\u00ed como un rastrillo solidario, una carpa de actividades para ni\u00f1os y un espect\u00e1culo de magia.Para Carazo, la difusi\u00f3n resulta \"primordial\", ya que en muchos casos podr\u00eda ayudar a una detecci\u00f3n precoz del trastorno que evite situaciones negativas en el futuro.\"La vida de estas personas cambia mucho cuando pasan de creer que son in\u00fatiles o saber que tienen Asperger\", ha a\u00f1adido.Es a partir de esta detecci\u00f3n cuando se les puede comenzar a instruir en la mejora de sus comportamientos sociales.Pero eso s\u00ed, Carazo avisa: \"No es algo que cambie de un d\u00eda para otro, necesita tiempo y var\u00eda en funci\u00f3n del grado de afectaci\u00f3n y de la edad\". \"A\u00fan queda mucho camino por recorrer\", ha sentenciado.", "title": "El S\u00edndrome de Asperger, la discapacidad invisible tambi\u00e9n en los colegios", "url": "http://www.abc.es/local-alicante/20150221/abci-asperger-colegios-201502211646.html", "keywords": "colegios,asperger", "date": "2015-02-21", "id": "bc761d8d65fc0125163753962186a1c80295caa1", "summary": "Este trastorno del espectro autista sigue siendo considerado la discapacidad invisible"}]