[{"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 10:36hA primera vista, la universidad no est\u00e1 mal; apenas se ven tunos ya y a sus titulados los contrata Alemania. Sin embargo, se le hace el peor reproche posible: ser una de las causas por las que a Espa\u00f1a le resulta dif\u00edcil cambiar el modelo productivo. Alumnos y familias no conf\u00edan en la capacidad del t\u00edtulo para conseguir trabajo, las empresas recelan del excesivo componente te\u00f3rico de la educaci\u00f3n, y los investigadores objetan su falta de especializaci\u00f3n. Algunas cr\u00edticas son contradictorias: se reprocha a la vez la tasa de fracaso y lo barato que est\u00e1 un t\u00edtulo. Tambi\u00e9n es habitual la nostalgia, pero con la Ley de Reforma del 83 la universidad pas\u00f3 de ser peque\u00f1a y elitista a una universidad masificada, aut\u00f3noma, y diversificada, en la que las autonom\u00edas generaron r\u00e9plicas provinciales.La universidad cumpli\u00f3 su papel: la masificaci\u00f3n de los 80 y 90 contribuy\u00f3 a la formaci\u00f3n de capital humano, a la cohesi\u00f3n, al ascenso social y a la incorporaci\u00f3n de la mujer.En el a\u00f1o 2000 lleg\u00f3 a su l\u00edmite con 1,6 millones de estudiantes. Luego descendi\u00f3 el n\u00famero de universitarios y titulados por razones de demograf\u00eda y tambi\u00e9n por las oportunidades de empleo para j\u00f3venes en los a\u00f1os de expansi\u00f3n. Eso ser\u00eda paro de despu\u00e9s. A partir del 2000, otro escenario se fue perfilando: Europa reconoci\u00f3 en la Agenda de Lisboa la necesidad de mejorar su competitividad, muy por detr\u00e1s de Estados Unidos, y la convergencia en el Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior con el proceso de Bolonia.La universidad afronta todo eso: Europa, la importancia estrat\u00e9gica de las TIC (ya no podemos competir en costes) y la tendencia general a que la formaci\u00f3n postobligatoria se acerque al 100%.Un prejuicio ambiental es que sobran universitarios y universidades. Seg\u00fan el estudio de la Fundaci\u00f3n BBVA \u00abUniversidad, Universitarios y Productividad en Espa\u00f1a\u00bb, la tasa de matriculaci\u00f3n a los 18 a\u00f1os, pese a su constante aumento, a\u00fan est\u00e1 por debajo de la OCDE. Tampoco sobran universidades; el tama\u00f1o medio de las espa\u00f1olas no es menor a la media. El sistema espa\u00f1ol s\u00ed aprovech\u00f3 Erasmus: es el mayor receptor y el que m\u00e1s alumnos env\u00edaDesde el 2000 decrece ligeramente el n\u00famero de universitarios y aumenta la investigaci\u00f3n. Las probabilidades de acceso por clases sociales se mantienen estables y como los alumnos se estancaron, pero se sigui\u00f3 invirtiendo en investigaci\u00f3n, el gasto por alumno fue creciendo y en 2011 igual\u00f3 la media europea. En cualquier caso, muy lejos del americano. Una universidad media all\u00ed tiene un gasto por alumno tres veces superior: los mismos recursos p\u00fablicos, m\u00e1s un tercio por matr\u00edculas y otro por contratos y donaciones.Desigualdad acad\u00e9mica internaSe observa una proliferaci\u00f3n de t\u00edtulos de nivel inferior que refuerza la desigualdad acad\u00e9mica interna (las mejores titulaciones se blindan con notas de corte), y una mejora lenta en movilidad e internacionalizaci\u00f3n, lejos a\u00fan del 23% de alumnos extranjeros del Reino Unido. El sistema espa\u00f1ol s\u00ed aprovech\u00f3 Erasmus: es el mayor receptor y el que m\u00e1s alumnos env\u00eda. Los profesores reconocen su efecto (\u00abespabila\u00bb), remedia nuestro problema con el ingl\u00e9s y la ausencia de movilidad (\u00bfuna nueva mili?). Pero Erasmus afectaba al 2,3% del total en 2010. La mayor\u00eda se grad\u00faa sin salir de su provincia.Como problemas universitarios se se\u00f1alan el coste y endeudamiento, la rigidez en la oferta y la endogamia. Lo primero obligar\u00e1 a subir las tasas y a buscar ingresos en colaboraci\u00f3n con las empresas; la rigidez la modera una competencia incipiente en m\u00e1steres, mejor orientados a interpretar las necesidades del mercado de trabajo. La endogamia traslada la percepci\u00f3n de una casta sacerdotal que produce conocimientos por, para y en el Estado y que acaba dirigiendo las universidades o el propio Ministerio. Desde dentro tambi\u00e9n se apunta a ella como problema. Para el soci\u00f3logo Julio Caraba\u00f1a, sin embargo, \u00abla endogamia es la forma en que se llama a la promoci\u00f3n interna en la universidad\u00bb. Ser\u00eda una de las disfunciones de la masificaci\u00f3n: eran necesarios profesores baratos y se crearon figuras como el adjunto o el ayudante, con sueldos de mil euros. \u00abAntes hab\u00eda catedr\u00e1ticos de 25 a\u00f1os, ahora se llega con 60 a\u00f1os. O haces un concurso abierto o vas tirando de promoci\u00f3n interna\u00bb.Adem\u00e1s de la cultura, las tareas de la universidad son tres: formar, investigar y procurar la transferencia tecnol\u00f3gica al tejido productivo. El efecto general de la formaci\u00f3n se cuestiona. \u00bfPor qu\u00e9 si ha habido un incremento millonario de universitarios tenemos problemas de productividad? Francisco P\u00e9rez, coordinador del estudio del BBVA, defiende el impacto positivo: \u00abLos salarios de los universitarios son un 57% mayores que los de los no universitarios. Un empresario no paga esa diferencia si la productividad no es mayor. Deber\u00eda ser superior, claro, y es cierto que el perfil del universitario puede no ser el necesario, pero el tejido productivo tampoco ayuda. En empresas grandes y tecnol\u00f3gicas el aprovechamiento del capital humano es mayor\u00bb. Somos un pa\u00eds con pymes y turismo.Despu\u00e9s est\u00e1n los efectos para el titulado. La queja es que le esperan modestos diferenciales salariales y precariedad. Los efectos beneficiosos del t\u00edtulo (prima salarial y estabilidad) se manifiestan con el tiempo. De nuevo, son las caracter\u00edsticas del tejido productivo las que desactivan los efectos de la titulaci\u00f3n. La tasa de paro del 18% en j\u00f3venes universitarios impide que acumulen experiencia, indispensable para formar su capital humano. Con todo, desde 2007 hay 300000 universitarios m\u00e1s trabajando. Los efectos beneficiosos del t\u00edtulo (prima salarial y estabilidad) se manifiestan con el tiempoEl t\u00edtulo universitario protege mejor del desempleo en las crisis, aumenta la probabilidad de tener contrato indefinido y de ser directivo. \u00abLa mejor manera que tiene la universidad de influir en el modelo productivo es formar directivos que desde dentro transformen las empresas, que la gesti\u00f3n pase del propietario al profesional. Eso aumenta la productividad de los empleados\u00bb, afirma P\u00e9rez.La otra tarea es el I+D. Hay universidades polit\u00e9cnicas que investigan, pero no hay una especializaci\u00f3n en postgrados e investigaci\u00f3n. Sobre el gasto total en I+D, la universidad aporta aqu\u00ed un porcentaje superior al de la OCDE. Esto se explica por la insuficiencia investigadora de nuestras empresas. Desde el 2000, el peso del I+D en el gasto universitario aument\u00f3 del 30% al 40%. En su mayor parte se destina a retribuir el tiempo de investigaci\u00f3n de los profesores, por eso los resultados llegan a trav\u00e9s de publicaciones, fundamentales para el reconocimiento de sus m\u00e9ritos en la promoci\u00f3n profesional. Espa\u00f1a ha duplicado su producci\u00f3n cient\u00edfica y es la octava potencia mundial, aunque el peso es mayor en cantidad que en calidad; si se tienen en cuenta las citas por publicaci\u00f3n retrocede de posici\u00f3n.Se producen art\u00edculos cient\u00edficos, pero no tanto patentes o transferencia tecnol\u00f3gica. En investigaci\u00f3n aplicada el retraso es mayor. Dos causas lo explican: el profesor no est\u00e1 incentivado porque no computa como m\u00e9rito y tampoco responde el tejido empresarial. \u00bfQu\u00e9 tecnolog\u00eda puede demandar el turismo?Espa\u00f1a no est\u00e1 en los rankingsHasta el decreto Wert, el profesor universitario recib\u00eda una retribuci\u00f3n para dar clases e investigar, lo hiciera o no. La reforma empieza a dar resultados. Cada seis a\u00f1os, el profesor se somete a una evaluaci\u00f3n de su investigaci\u00f3n. Esa evaluaci\u00f3n suele rechazar el 40% de lo presentado y si es positiva supone un complemento salarial de 150 euros. El que ha investigado ve reducidas sus horas de clase; el que no, las acumula. As\u00ed, sin reducir la oferta docente total se empieza a distinguir entre docentes e investigadores.El sistema debe seguir refin\u00e1ndose porque los docentes responden: \u00bfy qui\u00e9n me incentiva para dar bien las clases? Se cobra lo mismo pasando el mismo power point que actualizando el programa con las aportaciones del \u00faltimo Nobel.Cualquier mejora se ignora cuando aparecen rankings internacionales como el de Shangay y Espa\u00f1a no est\u00e1 en ellos. Para Caraba\u00f1a, \u00abel deseo de tener universidades en esos rankings es de los m\u00e1s necios posibles. Bastar\u00eda con convertir al CSIC en universidad de investigaci\u00f3n. Otra manera es reducir alumnos. Los rankings miden cosas como los libros por alumno. Si la Pompeu redujera sus alumnos estar\u00eda dentro. Pero la universidad no puede formar profesionales masivamente y estar en los rankings\u00bb. \u00abLa universidad no puede formar profesionales masivamente y estar en los rankings\u00bb Julio Caraba\u00f1a , soci\u00f3logo En el mundo hay veinte mil universidades. Ninguna espa\u00f1ola figura entre las cien primeras, pero casi todas las p\u00fablicas est\u00e1n entre las mil, es decir, en el 5% mejor. El ranking lo copan las universidades americanas. Cuesti\u00f3n de a\u00f1os y recursos. Se usa un ejemplo: son Bar\u00e7a y Madrid, nosotros el Villarreal. No es s\u00f3lo dinero, son a\u00f1os de acumulaci\u00f3n y capacidad de atraer talento.Queremos universidades baratas, masivas y cercanas que adem\u00e1s compitan con Harvard. La aplicaci\u00f3n de Bolonia aumenta la confusi\u00f3n. Para Caraba\u00f1a, \u00abBolonia son tres: la ordenaci\u00f3n del sistema, el mercantilismo y el pedagogismo. Lo primero fue un estropicio, porque Espa\u00f1a ya estaba en el 3+2 a\u00f1os con el primer y segundo ciclo. Eso se hizo para Alemania e Italia, que ten\u00edan carreras largas. El 4+1 es una ocurrencia. Y Bolonia se quiso que fuera un revulsivo y a r\u00edo revuelto ganancia de revulsivistas. Por un lado est\u00e1n los del mercantilismo: hacer una universidad para el mercado de trabajo; por otro, los pedagogos\u00bb. Y unos y otros colisionan con la exigencia de investigaci\u00f3n. Bolonia impulsa un sistema de formaci\u00f3n de profesionales que arrincona el viejo modelo de pensamiento cr\u00edtico y el ideal de universidad alemana orientada a la ciencia.El \u00e9nfasis pedag\u00f3gico de Bolonia lo sienten los profesores, se nota en las clases. Grupos m\u00e1s reducidos y mayor peso de lo tutorial. Se detecta una menor autonom\u00eda de aprendizaje. Antes, el profesor daba la clase magistral, ahora debe tutelar al alumno. Esto se traduce en pr\u00e1cticas que acaban en trabajos que muchas veces son simple corta y pega de Google. El alumno ha vuelto a elegir facultad por motivos vocacionales, aunque su infantilizaci\u00f3n sea un signo de los tiempos. Antes, la universidad exig\u00eda el Examen de Madurez, ahora prolonga h\u00e1bitos de la secundaria. El rito de paso se aplaza al momento de enfrentarse al mercado de trabajo. Contra la sospecha habitual, los profesores veteranos coinciden en que los alumnos no son peores. \u00abConservo todos los ex\u00e1menes. A veces los comparo y me doy cuenta de que son iguales que hace veinte a\u00f1os\u00bb.", "title": "La Universidad tumba t\u00f3picos: prima al investigador y no sobran alumnos", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-universidad-tumba-topicos-prima-investigador-y-no-sobran-alumnos-201511020258_noticia.html", "keywords": "espanola,universidad", "date": "2015-11-02", "id": "ab3446f9c7a84fcae99dc7a2a2c41bf1fd7c0406", "summary": "ABC regresa a las aulas 15 a\u00f1os despu\u00e9s y comprueba c\u00f3mo Bolonia lo cambi\u00f3 todo. O casi todo"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 11:27hEl fundador de Inditex, Amancio Ortega, repite como la persona m\u00e1s rica de Espa\u00f1a con una fortuna de 60.900 millones de euros, una cantidad que arroja un incremento de 14.900 millones con respecto a un a\u00f1o antes y que equivale a la suma de los 17 siguientes miembros de la lista Forbes en Espa\u00f1a.En el segundo puesto de la clasificaci\u00f3n se sit\u00faa el presidente de Ferrovial, Rafael del Pino, y su familia con una fortuna de 8.600 millones, mientras que el presidente de Mercadona, Juan Roig, figura en el tercer lugar de la lista con 7.500 millones. Los mismos puestos que ten\u00edan en la edici\u00f3n anterior.En cuarto lugar se sit\u00faa la hija de Amancio Ortega y de la fallecida Rosal\u00eda Mera, Sandra Ortega, tambi\u00e9n con 7.500 millones, seguida por el due\u00f1o de Mango, Isak Andic, con 4.500 millones; la presidenta de Coca-Cola Iberian Partners, Sol Daurella y familia, con 3.700 millones y los accionistas del grupo de componentes de automoci\u00f3n Gestamp, Francisco y Jon Riberas Mera, con 3.200 millones.En el puesto octavo figuran los accionistas de Mahou San Miguel, las familias Herr\u00e1iz Mahou y Gerv\u00e1s, con 2.800 millones, seguidos del presidente de OHL y Grupo Villar Mir, Juan Miguel Villar Mir, con 2.700 millones. El \"top ten\" lo completa el due\u00f1o de Desigual, Thomas Andreas Meyer, con 2.500 millones.Numerosos conocidos del panorama empresarial espa\u00f1ol aparecen a continuaci\u00f3n, como V\u00edctor Grifols y familia (Grifols) en el puesto 11 ; la familia Entrecanales (Acciona), en el 12; los due\u00f1os del grupo Masaveu y Vegu\u00edn, en el 13; Juan y Carlos March (Banca March) en el 14 o Dimas Gimeno y las hijas de Isidoro \u00c1lvarez (El Corte Ingl\u00e9s) en el 15.Figuran tambi\u00e9n los accionistas de Almirall, Antonio y Jorge Gallardo, en el 16; Manuel Jove (Inveravante) en el 17; Ana Patricia Bot\u00edn (Santander) en el 21; Juan Abell\u00f3 en el 22, Demetrio Carceller (Damm) en el 23; Gabriel Escarrer (Meli\u00e1) en el 24; Helena Revoredo (Prosegur), en el 25; Alicia Koplowitz en el 27 y su hermana Esther en el 95; Jaime Bot\u00edn en el 29; la familia Lara en el 33; Florentino P\u00e9rez en el 34; la baronesa Thyssen en el 45 o el cantante Julio Iglesias en el 46.En esta edici\u00f3n, la lista incluye a 11 mujeres, tres menos que en 2014, 68 hombres y 21 familias. La edad media de los ricos ha bajado a 61,6 a\u00f1os, frente a 67 el a\u00f1o pasado.En cuanto al origen de esas fortunas, el sector textil sigue siendo el m\u00e1s preponderante, con 76.950 millones, seguido del inmobiliario, las finanzas, la Bolsa o la alimentaci\u00f3n.Por regiones, aunque tanto Catalu\u00f1a como la Comunidad de Madrid acogen cada una a 26 miembros de la lista, es la segunda la que concentra m\u00e1s capital, con 40.125 millones de euros, frente a 32.725 millones en territorio catal\u00e1n.Aunque con menos ricos en la lista, s\u00f3lo 8, Galicia es la comunidad que concentra la mayor fortuna, con 73.725 millones de euros, al incluir a Amancio Ortega en su c\u00f3mputo.Para la elaboraci\u00f3n de la lista, Forbes ha manejado datos del Registro Mercantil y la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).", "title": "Amancio Ortega, los Del Pino y Juan Roig repiten como los m\u00e1s ricos de Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-lista-forbes-amancio-ortega-pino-y-juan-roig-repiten-como-mas-ricos-espana-201511021440_noticia.html", "keywords": "lista,forbes,espana", "date": "2015-11-02", "id": "97450683f0d0a6bff3a870941d9b9e75ade18668", "summary": "El fundador de Inditex atesora una fortuna de 60.900 millones de euros, una cantidad que arroja un incremento de 14.900 millones con respecto a un a\u00f1o antes"}, {"article": "C\u00e1dizActualizado:02/11/2015 13:31hEl Rey ha destacado este lunes el esfuerzo \u00abinmenso\u00bb que Espa\u00f1a realiza en las maniobras \u00abTrident Juncture\u00bb de la OTAN, las m\u00e1s importantes de la \u00faltima d\u00e9cada, y su orgullo porque en ellas las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas est\u00e1n demostrando estar \u00aba la vanguardia\u00bb.Don Felipe hizo estas valoraciones ante la tripulaci\u00f3n del portaaviones \u00abJuan Carlos I\u00bb, desde el que presenci\u00f3 uno de los ejercicios de las maniobras \u00abTrident Juncture\u00bb que la OTAN desarrolla en aguas del Golfo de C\u00e1diz.El luto oficial por el fallecimiento de los tres militares que viajaban en el helic\u00f3ptero accidentado del Servicio de B\u00fasqueda y Salvamento A\u00e9reo de la base de Gando, en Gran Canaria, ha estado presente en esta jornada, en la que se ha suspendido el tradicional brindis con el Rey tras el ejercicio.El recuerdo a los fallecidos estuvo presente tanto en las palabras del Rey como en las de la tripulaci\u00f3n del \u00abJuan Carlos I\u00bb, que dedic\u00f3 a su memoria esta jornada. En su encuentro con la tripulaci\u00f3n, Don Felipe destac\u00f3 que para \u00e9l era \u00abmuy especial\u00bb estar a bordo del portaaviones \u00abJuan Carlos I\u00bb presenciando una parte del ejercicio naval \u00abTrident Juncture\u00bb.Don Felipe, que la semana pasada presenci\u00f3 en la base de San Gregorio (Zaragoza) otro ejercicio terrestre, destac\u00f3 que Espa\u00f1a realiza \u00abcon \u00e9xito\u00bb una parte \u00abfundamental\u00bb de estas \u00abambiciosas\u00bb maniobras de la OTAN, en las que participan m\u00e1s de 30.000 efectivos de m\u00e1s de treinta pa\u00edses.Las maniobras, cuya fase real se desarrolla desde el pasado 24 de octubre y concluir\u00e1 el 6 de noviembre, se desarrollan en diecis\u00e9is escenarios de Espa\u00f1a, Portugal e Italia.El Rey record\u00f3 que Espa\u00f1a, que aporta ocho de estos escenarios y acoge a 20.000 efectivos militares de la OTAN, lleva el peso de una parte \u00abfundamental de este ejercicio\u00bb, cuyos objetivos son dar visibilidad a las capacidades y fuerzas de la OTAN y adiestrar y certificar a su Fuerza de Acci\u00f3n R\u00e1pida para su despliegue inmediato en cualquier conflicto de conflicto.\u00abEl esfuerzo que Espa\u00f1a ha hecho para el \u00e9xito de este ejercicio ha sido inmenso\u00bb, tanto desde el punto de vista log\u00edstico y de las comunicaciones, como de la diligencia operativa y de la capacidad de interoperatividad, apunt\u00f3.El Rey subray\u00f3 tambi\u00e9n que Espa\u00f1a \u00abest\u00e1 demostrando una enorme capacidad y preparaci\u00f3n para estar a la altura de las circunstancias\u00bb. Y destac\u00f3 el \u00abenorme orgullo\u00bb que para \u00e9l supone \u00absaber que estamos en vanguardia en muchos aspectos\u00bb, algo que es motivo de satisfacci\u00f3n para los aliados.A bordo del portaaviones \u00abJuan Carlos I\u00bb, el Rey presenci\u00f3 una formaci\u00f3n naval en la que participaron catorce buques de Espa\u00f1a, Reino Unido, Turqu\u00eda y Pa\u00edses Bajos en aguas del Golfo de C\u00e1diz. En el ejercicio tambi\u00e9n participaron y demostraron su interoperatividad aviones Harrier y helic\u00f3pteros de las fuerzas a\u00e9reas espa\u00f1olas y convertiplanos estadounidenses Osprey.El ejercicio de este lunes, que culminar\u00e1 el d\u00eda 5 en Lisboa (Portugal), forma parte de las maniobras navales del \u00abTrident Juncture\u00bb de la OTAN. En estas maniobras la OTAN simula su actuaci\u00f3n ante un escenario de ficci\u00f3n, en el que un pa\u00eds imaginario llamado \u00abKam\u00f3n\u00bb, una dictadura militar con ambiciones de expansi\u00f3n, invade \u00abLakuta\u00bb, otro pa\u00eds imaginario que goza de una democracia moderna.", "title": "El Rey destaca el \"inmenso\" esfuerzo que hace Espa\u00f1a en las maniobras de la OTAN", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-destaca-inmenso-esfuerzo-hace-espana-maniobras-otan-201511021806_noticia.html", "keywords": "maniobras,Rey,Trident Juncture,OTAN", "date": "2015-11-02", "id": "e4e1716e7e6b6f279526fb080886b97cc01ca780", "summary": "Don Felipe record\u00f3 a los tres militares fallecidos en el accidente de helic\u00f3ptero"}, {"article": "shActualizado:02/11/2015 10:06hChina ha presentado este lunes la primera unidad, reci\u00e9n salida de f\u00e1brica, de su primer avi\u00f3n comercial de larga distancia, el C919, de dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n nacionales, que aspira a competir en la pr\u00f3xima d\u00e9cada con Airbus y Boeing por el mercado aeron\u00e1utico mundial. El conglomerado estatal creado en 2008 para materializar el proyecto, la Corporaci\u00f3n de Aeronaves Comerciales de China (COMAC) ha mostrado este lunes en Shangh\u00e1i el primer aparato construido en la planta de montaje y listo para los ensayos de tierra, aunque su primer vuelo de pruebas splo est\u00e1 previsto por ahora para el a\u00f1o pr\u00f3ximo.A pesar de los numerosos retrasos que ha sufrido el proyecto en los \u00faltimos a\u00f1os, y de que se tem\u00eda que ese vuelo inicial pudiese retrasarse hasta 2017, ahora se asegura que las primeras pruebas en el aire del aparato, cuya presentaci\u00f3n se est\u00e1 siguiendo con gran despliegue en los medios chinos, ser\u00e1n en 2016.Con todo, no se espera que este modelo, del que ya hay 517 encargos por parte de 21 aerol\u00edneas y gestoras de aparatos chinas y extranjeras, pueda entrar en servicio comercial hasta pasados unos tres a\u00f1os de sucesivas pruebas de vuelo, es decir, entre 2019 y 2020.En un principio estaba previsto que este futuro rival chino de los Airbus A320 y Boeing 737 empezara a volar a finales de este mismo a\u00f1o, aunque la pasada primavera la prensa local filtr\u00f3 que los t\u00e9cnicos de la COMAC no ve\u00edan eso posible, como poco, hasta la primera mitad de 2016.De esta manera, las primeras entregas de este modelo podr\u00edan verse retrasadas tambi\u00e9n hasta en unos dos a\u00f1os despu\u00e9s de lo esperado inicialmente, si se hicieran en 2020. Eso supondr\u00e1 que el C919 ser\u00e1, cuando se incorpore a las primeras aerol\u00edneas comerciales que lo utilicen, un aparato en desventaja tecnol\u00f3gica frente a las versiones mejoradas, con motores m\u00e1s modernos, de los actuales A320 y B737, que empezar\u00e1n a entrar en servicio hacia 2017.La lentitud de la COMAC se explica por su cautela en el proceso, ya que, a largo plazo, China aspira a hacerse un hueco en el mercado mundial de grandes aviones de pasajeros con este aparato de fuselaje estrecho, un segmento que supone actualmente m\u00e1s de la mitad de las aeronaves comerciales en activo del planeta.En ese sentido, el conglomerado chino parece preferir acumular retrasos que cometer fallos que arruinen su reputaci\u00f3n desde el principio.El C919 puede llevar entre 158 y 174 pasajeros, en funci\u00f3n de las distintas configuraciones posibles, con una autonom\u00eda de entre 4.075 y 5.555 kil\u00f3metros.Aunque el avi\u00f3n es de fabricaci\u00f3n y dise\u00f1o chinos, numerosos componentes proceden, como es habitual, del mercado internacional, e incluso una empresa espa\u00f1ola, Aritex, es la responsable de montar la caja central del ala, es decir la estructura que sostiene las alas en el fuselaje.", "title": "China presenta el C919, el avi\u00f3n comercial que competir\u00e1 con Airbus y Boeing", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-china-presenta-c919-avion-comercial-competira-airbus-y-boeing-201511020934_noticia.html", "keywords": "comercial,c919,avion", "date": "2015-11-02", "id": "7e5c040724b0303d2bc8a51ba97aec698c15d6db", "summary": "El vuelo de pruebas est\u00e1 previsto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo. El proyecto ha sufrido numerosos retrasos en los \u00faltimos a\u00f1os"}, {"article": "BILBAOActualizado:02/11/2015 15:39hEl Ministro de Sanidad y presidente del PP vasco, Alfonso Alonso, ha asegurado que su predecesora en el Ministerio, Ana Mato, evit\u00f3 el \u00abcolapso\u00bb de sistema de Salud con decisiones \u00abvalientes\u00bb y unas Cuentas \u00aben quiebra\u00bb.En una entrevista a Onda cero, recogida por Europa Press, Alonso que sustituy\u00f3 a la todav\u00eda diputada Ana Mato, de quien ha asegurado que ha hecho \u00abuna gran labor\u00bb en el Ministerio de Sanidad, en un momento en el que las Cuentas P\u00fablicas \u00abestaban en la quiebra\u00bb. \u00abHa trabajado mucho por la sostenibilidad de nuestro Sistema Nacional de Salud y tom\u00f3 decisiones muy dif\u00edciles\u00bb, ha se\u00f1alado.Seg\u00fan ha afirmado, \u00e9l percibe \u00abla transformaci\u00f3n que hizo\u00bb al frente del Ministerio que ahora dirige. Seg\u00fan Alonso, aunque ahora \u00abno est\u00e1 en cuesti\u00f3n el sistema nacional de Salud, y ya ha pasado lo peor, hubo un tiempo que eso no fue as\u00ed\u00bb. \u00abElla tom\u00f3 decisiones valientes para evitar el colapso\u00bb, ha manifestado.Ante la determinaci\u00f3n de Mato de abandonar la pol\u00edtica, se ha limitado a recordar que \u00abtodos abandonaremos un d\u00eda la pol\u00edtica. No vamos a estar aqu\u00ed siempre\u00bb. \u00abTodos llevamos mucho tiempo, aunque yo todav\u00eda tengo algunas ilusiones que cumplir en el Pa\u00eds Vasco\u00bb, ha indicado.", "title": "Alfonso Alonso defiende la \"valiente\" labor de Ana Mato en un sistema de Salud en \"quiebra\"", "url": "http://www.abc.es/sociedad/abci-alfonso-alonso-defiende-valiente-labor-mato-sistema-salud-quiebra-201511021533_noticia.html", "keywords": "alonso,mato", "date": "2015-11-02", "id": "4db86ace6ec2cba4997db401ccd45f88518d9208", "summary": "El Ministro de Sanidad y presidente del PP vasco se ha referido as\u00ed a su predecesora en el cargo que ocupa"}, {"article": "MadridActualizado:02/11/2015 19:19hUn ni\u00f1o de un a\u00f1o y cinco meses ha matado a mordiscos a una serpiente venenosa que encontr\u00f3 en el patio de su residencia en Mostardas, en el litoral del sure\u00f1o estado brasile\u00f1o de R\u00edo Grande do Sul, seg\u00fan la radio Ga\u00facha.El hecho ocurri\u00f3 en la tarde de ayer cuando el ni\u00f1o, llamado Lorenzo, jugaba en un patio de cemento de su residencia, en una regi\u00f3n urbana en la que, seg\u00fan los familiares del menor, no es com\u00fan ver serpientes.El ni\u00f1o fue inmediatamente conducido a un hospital de Mostardas ante el temor de que hubiese sido mordido, pero los m\u00e9dicos no constataron ninguna herida ni s\u00edntomas de envenenamiento.Los m\u00e9dicos del hospital Sao Luiz fotografiaron la serpiente, al parecer una cr\u00eda de alguna especie del genero yarar\u00e1 o yararaca (Bothrops), con la intenci\u00f3n de que alg\u00fan centro de investigaciones pueda identificarla a partir de la imagen.En declaraciones a la radio Ga\u00facha, la madre del ni\u00f1o, Jaine Ferreira, ha asegurado que le extra\u00f1\u00f3 el largo silencio de su hijo y fue a ver qu\u00e9 hac\u00eda en el patio cuando lo encontr\u00f3 con la serpiente en la boca y el animal a\u00fan debati\u00e9ndose para intentar soltarse.La madre agreg\u00f3 que el menor ten\u00eda sangre en la boca y en las manos y que, como si se tratase de uno de sus juguetes, no quer\u00eda soltar al ofidio, por lo que tuvo que pedir ayuda a su marido para obligarlo a abrir la boca.Seg\u00fan Ferreira, el mordisco fue muy pr\u00f3ximo a la cabeza del animal lo que impidi\u00f3 que la serpiente lo atacara.", "title": "Un ni\u00f1o de un a\u00f1o mata a mordiscos a una serpiente venenosa y resulta ileso", "url": "http://www.abc.es/recreo/abci-nino-mata-mordiscos-serpiente-venenosa-y-resulta-ileso-201511021820_noticia.html", "keywords": "serpiente,mordisco,bebe,mata", "date": "2015-11-02", "id": "9eafc378303de8a07e7f5123a217fc9dad4fe108", "summary": "Su madre, Jaine Ferreira, encontr\u00f3 al peque\u00f1o ensangrentado y con el ofidio en la boca"}]