[{"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 10:16hEl desembarco de Primark en la Gran V\u00eda, el pasado 15 de octubre, sintetiza el valor de la zona como el principal eje comercial de Madrid. Impulsado por la moda \u00ablow cost\u00bb, con la presencia de los principales operadores nacionales e internacionales, asociaciones de comerciantes y expertos inmobiliarios coinciden en el renacer de esta calle; \u00abel lugar donde hay que estar\u00bb.Apenas una manzana concentra el grueso del tr\u00e1fico comercial de la zona, concretamente entre la red de San Luis y la plaza del Callao. La tendencia, ahora consolidada, se ha acentuado en los \u00faltimos a\u00f1os, con el centenario de la avenida, en 2010, como un punto de inflexi\u00f3n fundamental. Seg\u00fan el presidente de la Asociaci\u00f3n de Empresarios de la Gran V\u00eda, Florencio Delgado, la popular y carism\u00e1tica calle madrile\u00f1a \u00abha evolucionado muy bien\u00bb, sabiendo adaptarse y reorganizarse para no perder la vitalidad que la ha caracterizado desde su nacimiento.Diferentes apuntes justifican esta regeneraci\u00f3n. El empuje de las grandes firmas ha rebajado la disponibilidad de los locales comerciales a apenas un 12%, seg\u00fan explic\u00f3 a ABC David M\u00e9ndez, analista retail de la consultora inmobiliaria Jones Lang Lasalle (JLL). A juicio de M\u00e9ndez, no obstante, \u00abes muy probable que a corto plazo se reduzca a\u00fan m\u00e1s\u00bb, dada la elevada demanda de producto \u00abprime\u00bb en la zona. Los \u00fanicos libres se sit\u00faan a los extremos de la calle.El hecho de que todos los operadores pretendan asentarse en la zona, irremediablemente, tiene un efecto directo en el precio del metro cuadrado, que seg\u00fan el mismo experto alcanza los 225 euros mensuales. As\u00ed, el eje Gran V\u00eda-Preciados contin\u00faa siendo el m\u00e1s caro de Madrid (apenas vari\u00f3 en los a\u00f1os de crisis), por encima de Serrano, tambi\u00e9n con una disponibilidad pr\u00e1cticamente nula y cuya cuota oscila los 215 euros, seg\u00fan el \u00faltimo estudio de JLL sobre el alquiler de locales comerciales en calle.En los mismos t\u00e9rminos, a\u00f1ade Brynn Evans, consultora de Capital Markets de Knight Frank, la previsi\u00f3n es que esta puja entre operadores, dada la limitaci\u00f3n, \u00abimpulse la competencia\u00bb, con la consecuencia inmediata de que \u00ablas unidades m\u00e1s peque\u00f1as aumenten significativamente su coste\u00bb.Ubicaci\u00f3n \u00abprioritaria\u00bbAmbos expertos coinciden en que las caracter\u00edsticas de la calle es lo que la han convertido en un foco \u00abprioritario\u00bb para las grandes firmas. La perfecta simbiosis entre su componente comercial y art\u00edstico, gracias a sus teatros, es una de las razones, pero tambi\u00e9n su enorme afluencia de p\u00fablico, consecuencia de estos apuntes. El \u00faltimo dato publicado por JLL cifra en 21.200 personas el tr\u00e1fico diario en los distintos periodos de rebajas de 2014. En este punto, indica Evans que \u00abla capacidad de la Gran V\u00eda para acoger grandes tiendas\u00bb, con enormes edificios, la diferencian de sus calles anexas, que no obstante juegan un papel crucial en esta consideraci\u00f3n, ya que se nutre de su afluencia de p\u00fablico.De hecho, la tienda de Primark, as\u00ed como sus hom\u00f3logas de H&M o C&A, instaladas en el \u00faltimo a\u00f1o, responden a un fen\u00f3meno cada vez m\u00e1s extendido: las \u00abflagships\u00bb. \u00abSe trata de tiendas insignia; situadas en edificios emblem\u00e1ticos o con historia y con mucho tr\u00e1fico peatonal de gente local y de turistas\u00bb, explica el consultor de JLL. En ese sentido, el nuevo local del gigante irland\u00e9s de la moda \u00ablow cost\u00bb cumple con todas las premisas; situado en el c\u00e9lebre n\u00famero 32 de la calle, es la tienda m\u00e1s grande de Espa\u00f1a y la segunda de la marca a nivel mundial (solo por detr\u00e1s de la situada en Manchester), con 12.400 metros cuadrados y 573 empleados.Si bien Primark ha sido la \u00faltima en llegar, lo cierto es que antes hicieron lo propios otros grandes operadores, como H&M y las grandes cabeceras del grupo Inditex (Zara, Lefties, Stradivarius, Bershka...). \u00abA medida que las grandes firmas toman posici\u00f3n, m\u00e1s atractivo se hace para el resto de ocupantes\u00bb, argumenta la experta de Knight Frank. La instalaci\u00f3n progresiva de las grandes marcas, por tanto, retroalimenta a estas, con un crecimiento constante y paralelo que se refleja tanto en los peque\u00f1os comercios como en los locales de las calles colindantes.Influencia horizontalDelgado considera que el desembarco de estos transatl\u00e1nticos \u00abes positivo al cien por cien\u00bb por una cuesti\u00f3n muy sencilla: \u00abCuanto m\u00e1s tr\u00e1fico haya, m\u00e1s posibilidades existen de que la gente entre a las tiendas\u00bb. El presidente de los peque\u00f1os empresarios de la Gran V\u00eda, en segundo t\u00e9rmino, encuentra en estas operaciones la explicaci\u00f3n inequ\u00edvoca de que la zona ha recuperado el esplendor, aunque ahora basado en la moda y no en los grandes estrenos cinematogr\u00e1ficos. \u00abLa Gran V\u00eda est\u00e1 otra vez en ebullici\u00f3ny es bueno para todos; los locales se ven arrastrados por estos grandes establecimientos con viento a favor\u00bb, sentencia. Pero la enorme influencia de este eje comercial no se limita a los peque\u00f1os establecimientos que all\u00ed se ubican, tanto textiles como de alimentaci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n lo hace a todas las v\u00edas anexas. Concluye el informe de JLL que los alrededores han protagonizado un crecimiento que, aunque propiciado tambi\u00e9n por la situaci\u00f3n, ha terminado desarrollando unas caracter\u00edsticas concretas. En ese sentido, la calle de Fuencarral presenta unas rentas mensuales de unos 150 euros el metro cuadrado. En efecto, la diferencia de costes y la baja disponibilidad han \u00abexpulsado\u00bb a otras firmas, alejadas no obstante del estilo que ahora define a la Gran V\u00eda.", "title": "La moda \"low cost\" impulsa la Gran V\u00eda como el principal eje comercial", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-moda-cost-impulsa-gran-como-principal-comercial-201511220154_noticia.html", "keywords": "gran,como,moda,cost,impulsa", "date": "2015-11-22", "id": "e0abc5a86afe2f4062e1823944d820c593a0dba3", "summary": "La avenida roza la m\u00e1xima ocupaci\u00f3n y se consolida como un reclamo fundamental para las grandes marcas, aunque es la zona m\u00e1s cara de Madrid"}, {"article": "BarcelonaActualizado:23/11/2015 13:53hEntre el amplio y variado cat\u00e1logo de motivos por los que el nombre de Madonna ha aparecido en las \u00faltimas semanas encabezando titulares, hay uno que deja todos los dem\u00e1s en rid\u00edculas nimiedades. Ocurri\u00f3 el s\u00e1bado, poco despu\u00e9s de la masacre terrorista de Par\u00eds, cuando la cantante decidi\u00f3 seguir adelante con su gira europea. Otros colegas como Foo Fighters o U2 ya hab\u00edan suspendido o aplazado sus actuaciones previstas para esos d\u00edas, pero no as\u00ed Madonna. Ella no. La vida es celebraci\u00f3n y el show debe continuar. \u00abFue muy duro seguir adelante con el concierto, porque en muchos sentidos me siento rota\u00bb, explic\u00f3 la propia cantante durante su actuaci\u00f3n del s\u00e1bado en Estocolmo.No escond\u00eda la de Michigan que no fue nada f\u00e1cil decidirse entre suspender o seguir adelante, pero entonces surgieron una pregunta y su inevitable respuesta. \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 deber\u00eda ceder? No hay nadie en el mundo que tenga derecho a impedirnos que hagamos lo que amamos. Lo que esa gente quiere es callarnos. No les dejaremos jam\u00e1s, porque hay poder en la unidad\u00bb, proclam\u00f3 ante 40.000 personas en el Tele 2 Arena de Estocolmo. Y a\u00fan hubo tiempo para m\u00e1s, antes de que dejase ver alguna l\u00e1grima y se arrancase con \u00abLa Vie en Rose\u00bb a solas con la guitarra. As\u00ed, convertida en involuntario s\u00edmbolo de resistencia, la Ambici\u00f3n Rubia desembarca esta semana en Barcelona para seguir tirando del hilo de \u00abRebel Heart\u00bb, el accidentado trabajo discogr\u00e1fico con el que intent\u00f3 reengancharse a la actualidad musical despu\u00e9s de que \u00abHard Candy\u00bb y \u00abMDNA\u00bb, sus dos \u00faltimos trabajos, no lograsen el impacto deseado. Las giras, esos fastuosos espect\u00e1culos de pop circense con los que Madonna lleva maravillando desde hace ya unas cuantas d\u00e9cadas, son otro cantar, pero es en el estudio donde sigue intentando capturar el signo de los tiempos y hacerlo suyo, filtrando tendencias y d\u00e1ndole vueltas a los sonidos contempor\u00e1neos. Es ah\u00ed, entre botones y mesas de mezclas, donde Madonna ha dejado de marcar tendencia y, a sus 57 a\u00f1os, contempla de reojo c\u00f3mo aspirantes a divas como Taylor Swift le comen terreno a un ritmo cada vez m\u00e1s vertiginoso. Coraz\u00f3n pirateadoQuiz\u00e1 por eso el lanzamiento de \u00abRebel Heart\u00bb fue como fue y lo que en un principio deber\u00eda haber sido un \u00e1lbum bic\u00e9falo, con una parte dedicada a la rebeld\u00eda, a su lado m\u00e1s provocador, y otra a su faceta rom\u00e1ntica y vulnerable, acab\u00f3 convertido en un ciberculebr\u00f3n en toda regla: primero se filtr\u00f3 la maqueta del disco, lo que oblig\u00f3 a la artista a subir a toda prisa media docena de versiones mejoradas de aquellas canciones; m\u00e1s tarde, alguien subi\u00f3 a la red el \u00e1lbum completo apenas mes y medio antes de su publicaci\u00f3n oficial. De todo esto se nutren los alrededores de un disco que se explica a s\u00ed mismo a trav\u00e9s de bocinazos EDM, electr\u00f3nica mundialista, colaboraciones con Kanye West y Avicii y, sobre todo, idas y venidas a trav\u00e9s de su propia historia. \u00abHe colaborado con artistas que van desde Basquiat hasta Michael Jackson y Tupac Shakur; yo sobreviv\u00ed y ellos no. Y pensarlo me provoca sentimientos encontrados. Me pareci\u00f3 que era el momento adecuado para detenerme y volver al pasado. Tal vez sea un dejo de culpa del sobreviviente \u00bfC\u00f3mo es posible que yo haya podido y ellos no?\u00bb , se preguntaba Madonna en una entrevista con \u00abThe New York Times\u00bb, haciendo especial hincapi\u00e9 en esa capacidad de supervivencia que la ha llevado hasta donde est\u00e1 y que la traer\u00e1 de nuevo de cabeza al Palau Sant Jordi para firmar otro doblete de altura.", "title": "Madonna, la resistencia de la Ambici\u00f3n Rubia", "url": "http://www.abc.es/cultura/musica/abci-madonna-resistencia-ambicion-rubia-201511220231_noticia.html", "keywords": "barcelona,previo,concierto,madonna", "date": "2015-11-22", "id": "7c05250805298d61a5649a29d7638936cd26fdbe", "summary": "La cantante regresa a Barcelona los d\u00edas 24 y 25 de noviembre con una de las pocas giras de grandes dimensiones que no se han aplazado tras los atentados de Par\u00eds"}]