[{"article": "Teher\u00e1nActualizado:06/11/2015 12:56hIr\u00e1n ha prohibido la entrada al pa\u00eds y la exhibici\u00f3n p\u00fablica de bienes de consumo que puedan representar \u00abuna presencia simb\u00f3lica\u00bb de los EE.UU. en el pa\u00eds como marcas de cigarrillos o cadenas de comida r\u00e1pida, seg\u00fan ha informado este viernes la prensa local. El ministro de Industria y Comercio, Mohamad Reza Nematzad\u00e9, ha ordenado en una directiva aplicar un bloqueo para la importaci\u00f3n de estos bienes y ha pedido a todas las instituciones implicadas que eviten que productos procedentes del pa\u00eds americano o con una carga simb\u00f3lica estadounidense muy marcada se vendan al p\u00fablico.La medida se toma en el marco de la inminente aplicaci\u00f3n del Plan Integral de Acci\u00f3n Conjunta (JCPOA, por sus siglas en ingl\u00e9s), el acuerdo nuclear entre Ir\u00e1n y las potencias del Grupo 5+1 que pondr\u00e1 fin al aislamiento econ\u00f3mico iran\u00ed. Pese a apoyar el acuerdo, el l\u00edder supremo iran\u00ed Al\u00ed Jamene\u00ed, la m\u00e1xima figura religiosa y pol\u00edtica del pa\u00eds, advirti\u00f3 que el Gobierno debe ser cuidadoso con su aplicaci\u00f3n y evitar cualquier tipo de \u00abinfiltraci\u00f3n\u00bb de EE.UU. en el pa\u00eds, particularmente aquellas que afecten los campos sociales y culturales. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que la apertura econ\u00f3mica debe producirse sin da\u00f1ar la producci\u00f3n iran\u00ed, que debe ser protegida con ciertos controles a la importaci\u00f3n.La decisi\u00f3n del ministerio de Industria tambi\u00e9n se produjo al calor de una fuerte pol\u00e9mica suscitada en el pa\u00eds tras el cierre de un restaurante de comida r\u00e1pida en Teher\u00e1n que utilizaba el logotipo y la imagen de la cadena KFC. El establecimiento fue clausurado por la polic\u00eda apenas un d\u00eda despu\u00e9s de su inauguraci\u00f3n por \u00abquebrar la ley\u00bb al presentarse como un local oficial de la cadena estadounidense para incrementar sus ventas, seg\u00fan dijo a la prensa iran\u00ed el presidente de la C\u00e1mara de Industrias de Ir\u00e1n, Al\u00ed Fazeli. El comercio no ten\u00eda ninguna relaci\u00f3n con KFC, como se\u00f1alaron tanto fuentes iran\u00edes como la propia empresa estadounidense, que en un comunicado dijo incluso que no tienen ning\u00fan inter\u00e9s en entrar en el mercado iran\u00ed.", "title": "Cigarrillos y comida r\u00e1pida: Ir\u00e1n proh\u00edbe los productos que supongan la \"presencia simb\u00f3lica\" de EE.UU.", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-cigarrillos-y-comida-rapida-iran-prohibe-productos-supongan-presencia-simbolica-eeuu-201511060836_noticia.html", "keywords": "simbolico,bienes,consumo,iran,prohibe", "date": "2015-11-06", "id": "cf808361784a526904cd2cb02612f9f0c10d9257", "summary": "La decisi\u00f3n del ministerio de Industria iran\u00eda se ha producido al calor de una pol\u00e9mica suscitada tras el cierre de un restaurante de Teher\u00e1n que utilizaba el logotipo y la imagen de la cadena KFC"}, {"article": "Cre\u00edan haberlo conseguido. Este jueves decenas de refugiados sirios lograron sortear el control marroqu\u00ed que cada d\u00eda bloquea su paso a Melilla. Decididos, continuaron su camino hacia el lado espa\u00f1ol sin ser conscientes de un nuevo obst\u00e1culo: ante la \"aglomeraci\u00f3n de personas\", la polic\u00eda espa\u00f1ola reaccion\u00f3 cerrando su frontera. Seg\u00fan varios testimonios recabados por eldiario.es, la polic\u00eda marroqu\u00ed apareci\u00f3 de nuevo cuando los solicitantes esperaban en la zona intermedia entre ambos pa\u00edses: \"Vinieron a por nosotros, pegaron incluso a los ni\u00f1os, y nos encerraron en el calabozo\".Ahmed escribe desesperado desde el otro lado de la frontera. A\u00fan no se cree haber estado tan cerca de conseguir aquello que intenta desde hace m\u00e1s de dos meses. La raz\u00f3n por la que su dinero se ha agotado, el objetivo por el que malvive en los alrededores de la frontera espa\u00f1ola: llegar a Espa\u00f1a para pedir protecci\u00f3n internacional en Europa. Eran alrededor de las 11:45 horas. Cerca de un centenar de refugiados sirios volv\u00edan a intentarlo de nuevo. Despu\u00e9s de traspasar el paso marroqu\u00ed que bloquea cada d\u00eda el paso a Espa\u00f1a a cientos de refugiados sirios, el paso melillense qued\u00f3 clausurado frente a ellos. \"La polic\u00eda espa\u00f1ola cerr\u00f3 la puerta y abandon\u00f3 a los sirios entre Marruecos y Espa\u00f1a\", relata Ahmed, quien asegura haber estado presente en este intento de entrada, haber sido devuelto a Marruecos por la polic\u00eda alau\u00ed y retenido \"durante 20 minutos\" en los calabozos de la comisar\u00eda de la frontera junto a decenas de solicitantes de asilo.\"La polic\u00eda marroqu\u00ed nos pegaba, golpeaba hasta a los ni\u00f1os... E impidi\u00f3 que entr\u00e1semos despu\u00e9s de que Espa\u00f1a cerrase la puerta. Nos arrestaron a todos nosotros\", cuenta el joven sirio horas despu\u00e9s del intento. \"Entramos en la prisi\u00f3n de Beni Enzar [el paso fronterizo] y luego nos soltaron\", explica Ahmed desde la ciudad de Nador.La Delegaci\u00f3n del Gobierno en Melilla ha confirmado a eldiario.es que las autoridades espa\u00f1olas ordenaron el cierre de frontera el pasado jueves. \"Hab\u00eda mucha gente agolp\u00e1ndose para entrar en la parte peatonal del paso, por lo que se cerr\u00f3 durante un par de minutos\", asegura un portavoz de la instituci\u00f3n. \"Se pudo observar que muchos de ellos eran sirios. Cuando ces\u00f3 la aglomeraci\u00f3n estas personas entraron sin problema\", indica. 20 refugiados sirios pasaron a Melilla, seg\u00fan las mismas fuentes.Desde el otro lado, varios refugiados consultados por este medio citan a estos 20 sirios a los que la polic\u00eda espa\u00f1ola permiti\u00f3 la entrada a Melilla. Pero no eran todos, insisten. \"Pasaron los que estaban delante, pero cerca de 50 o 60 personas no logramos pasar porque despu\u00e9s de que cerrasen la frontera, los marroqu\u00edes vinieron a por nosotros\", detalla Mahmoud, quien est\u00e1 punto de cumplir su segundo mes en los alrededores de la barrera hispano marroqu\u00ed junto a sus dos hijos menores. Teby, al d\u00eda siguiente, narra la misma historia, las mismas cifras: \"Nos llevaron a todos a la comisar\u00eda. Eramos cerca de 50 sirios, la mayor\u00eda eran mujeres y ni\u00f1os\", sostiene. \"\u00bfHab\u00e9is visto como Espa\u00f1a evita que entr\u00e9is?\"Preocupado, Ahmed pregunta si es cierto aquello que, explica, le repiten una y otra vez los polic\u00edas marroqu\u00edes. \"En comisar\u00eda un oficial nos dijo: '\u00bfHab\u00e9is visto como Espa\u00f1a evita que entr\u00e9is?\", cuenta el joven procedente de Damasco. Siempre nos dicen que, si no podemos entrar, es por culpa de el Gobierno espa\u00f1ol. Aseguran que tienen \u00f3rdenes del Gobierno espa\u00f1ol para que los sirios no entren\".Y no se lo explica. \"Estoy cansado y esta es la verdad de lo que ocurri\u00f3. Por qu\u00e9 Espa\u00f1a no se pone de acuerdo con Marruecos para dejar pasar a los sirios. Por qu\u00e9 Espa\u00f1a presiona a Marruecos, sabiendo que los sirios no vamos a ser una carga porque nos queremos ir a otros pa\u00edses: Alemania, B\u00e9lgica, Suecia...\", critica el chico procedente de Damasco. Lleva m\u00e1s de dos meses en Marruecos y est\u00e1 perdiendo la paciencia. \"Aqu\u00ed siento que no tengo dignidad...\", reconoce el joven. Abandon\u00f3 su pa\u00eds en 2014, \"despu\u00e9s de finalizar los estudios de Ingenier\u00eda y el servicio militar\", recuerda desde un hostal en la ciudad de Nador. Como muchos de los j\u00f3venes que han huido de Siria, Ahmed decidi\u00f3 emprender su camino hacia Europa para evitar luchar como soldado en la guerra civil que ha acabado con la vida de cerca de 250.000 personas. Con 21 a\u00f1os, decidi\u00f3 iniciar solo el viaje migratorio. \"Mi familia no est\u00e1 conmigo\". La ruta de Ahmed es la m\u00e1s com\u00fan entre los refugiados sirios que optan por entrar a Europa a trav\u00e9s de Melilla: desde Siria viaj\u00f3 a Argelia cuando este pa\u00eds no les exig\u00eda visado -en febrero su gobierno comenz\u00f3 a solicitarlo-. All\u00ed trabaj\u00f3 durante \"un a\u00f1o y ocho meses\" para obtener el dinero necesario para migrar a territorio europeo. Pero sus ahorros se agotan. \"Muchos sirios ya no tenemos dinero. Yo puedo dormir bajo un techo porque hay gente que me lo paga. Y los que tienen dinero empiezan a volver a Siria\", asegura.Cientos de ciudadanos sirios est\u00e1n bloqueados en Marruecos, como ha podido comprobar eldiario.es en Nador y Melilla. Los refugiados aseguran que, sin dinero con el pagar a los traficantes que se les acercan cada d\u00eda, \"es muy complicado\" acceder a la protecci\u00f3n internacional que Espa\u00f1a les promete en las oficinas de asilo creadas en la frontera para este fin este a\u00f1o. A su vez, los obst\u00e1culos impuestos a su entrada a Melilla est\u00e1n provocando la divisi\u00f3n de decenas de familias a ambos lados de la frontera hispano - marroqu\u00ed. Para lograr pasar, los refugiados intentan atravesar el control marroqu\u00ed cada d\u00eda de diversas formas. Los que no tienen dinero con el que pagar un pasaporte falso marroqu\u00ed a los traficantes, tratan de vestirse con ropas similares a las de la poblaci\u00f3n local para aparentar ser residente de la ciudad de Nador y, as\u00ed, poder cruzar el paso fronterizo a la ciudad aut\u00f3noma espa\u00f1ola. Pero muchas veces logra pasar una parte de la familia mientras que otra se queda atr\u00e1s.Ahmed escogi\u00f3 esta ruta para evitar los peligros de cruzar el Mediterr\u00e1neo, pero desde hace semanas ronda por su cabeza la idea de intentar llegar a la ciudad aut\u00f3noma en patera. \"Luego sienten misericordia por los refugiados sirios que arriesgan su vida viajando desde Turqu\u00eda a Grecia, pero no nos dejan pasar de Marruecos a Melilla\".", "title": "\"Espa\u00f1a cerr\u00f3 la frontera y la polic\u00eda marroqu\u00ed nos devolvi\u00f3 al otro lado a 50 refugiados sirios\"", "url": "https://www.eldiario.es/desalambre/espanola-frontera-Marruecos-intentaban-cruzarla_0_449356154.html", "keywords": "espanola,intentaban,frontera,cruzarla,Marruecos", "date": "2015-11-06", "id": "2041dac219f8f9938fa5c00122d2c4d73e8df72c", "summary": "Delegaci\u00f3n del Gobierno en Melilla confirma que\u00a0Espa\u00f1a cerr\u00f3 su frontera con Marruecos este jueves ante la aglomeraci\u00f3n de siriosLas mismas fuentes aseguran que\u00a020 sirios entraron en Espa\u00f1a tras el cierre, pero varios testimonios\u00a0afirman\u00a0que eran muchos m\u00e1s: \"Los marroqu\u00edes vinieron a por nosotros, pegaron incluso a los ni\u00f1os, y nos encerraron en el calabozo\"\"La polic\u00eda espa\u00f1ola cerr\u00f3 la puerta y abandon\u00f3 a los sirios entre Marruecos y Espa\u00f1a\", dice Ahmed, quien afirma haber estado arrestado durante 20 minutos"}, {"article": "Sorteamos entre los socios 5 ejemplares de la novela 'Yo soy Malala' publicada por Alianza Editorial. En ella se basa el documental '\u00c9l me llam\u00f3 Malala' que se estrena el 6 de noviembre en cines.Un ni\u00f1o, un maestro, un libro y un bol\u00edgrafo pueden cambiar el mundo.~ Malala Yousafzai El 9 de octubre de 2012, la vida de Malala Yousafzai cambi\u00f3 abruptamente. Ella y dos de sus amigas, Shazia Ramzan y Kainat Riaz, fueron tiroteadas por un grupo armado de talibanes cuando viajaban en el autob\u00fas escolar por el paraje de Swat Valley, en Pakist\u00e1n.La bala que casi acab\u00f3 con su vida situ\u00f3 a Malala en el foco de la atenci\u00f3n internacional, cuando en lugar de quedarse callada, Malala aun contin\u00faa su trabajo ni\u00f1os viajando por todo el mundo defendiendo los derechos de los ni\u00f1os.Junto a su padre, Ziauddin, y Shiza Shahid, Malala cofund\u00f3 la Fundaci\u00f3n Malala, que aboga por la educaci\u00f3n de ni\u00f1as y chicas a nivel global, y en diciembre de 2014 se convirti\u00f3 en la persona m\u00e1s joven de la historia que ha obtenido el Premio Nobel de la Paz, que recibi\u00f3 conjuntamente con Kailash Satyarthi, un defensor de los derechos de la infancia.Para contar su historia, en octubre de 2013 public\u00f3 junto a Christina Lamb el libro que hoy sorteamos, 'Yo soy Malala', y en el que se basa el documental que ahora se estrena. VIDEOPara participar, inscr\u00edbete en el formulario hasta el domingo 15 de noviembre: Rogamos a los participantes que est\u00e9is pendientes el lunes 16 por la ma\u00f1ana, y que los ganadores resultantes confirmen su direcci\u00f3n postal para realizar el env\u00edo lo antes posible. Si ten\u00e9is alguna sugerencia de actividades en vuestra ciudad u otros posibles sorteos, no dud\u00e9is en escribirnos a participa@eldiario.es. Os agradeceremos toda vuestra ayuda.\u00a1Mucha suerte a todos!", "title": "Sorteamos 5 ejemplares del libro 'Yo soy Malala'", "url": "https://www.eldiario.es/socios/Sorteamos-ejemplares-libro-Malala_6_449065099.html", "keywords": "ejemplares,libro,Malala,Sorteamos", "date": "2015-11-06", "id": "95ee9518b32f35d50e2b44a3d6ce746e199ccf0e", "summary": "Sorteamos entre los socios 5 ejemplares\u00a0de la novela\u00a0'Yo soy Malala' en la que se basa el documental '\u00c9l me llam\u00f3 Malala'Para participar,\u00a0inscr\u00edbete en el formulario hasta el domingo\u00a015 de noviembre"}, {"article": "Actualizado:06/11/2015 17:57hYa era grande su cocina. Pero ahora es grande tambi\u00e9n el espacio que ocupa. No le falta nada por tanto a Aponiente para convertirse en uno de los grandes restaurantes de Espa\u00f1a y de Europa. El objetivo claro, la tercera estrella Michelin. Mientras eso llega, que llegar\u00e1, se le ve muy feliz a \u00c1ngel Le\u00f3n. No es para menos. Con su nuevo emplazamiento, en un antiguo molino de mareas, se cumplen todos sus sue\u00f1os. Del min\u00fasculo local de la calle Puerto Escondido a este enorme edificio en el que todo contribuye al espect\u00e1culo: la entrada, la terraza de la planta superior, el entorno, el dise\u00f1o marino desde las sillas a las l\u00e1mparas, la gran cocina vista, los juegos de luces sobre las mesas... Un espacio a la altura de una cocina del mar que a\u00f1o tras a\u00f1o da nuevas vueltas de tuerca en busca de la excelencia.Todo el conjunto contribuye a hacer m\u00e1s agradable la estancia del comensal, pero lo fundamental sigue siendo la cocina. Le\u00f3n, con la colaboraci\u00f3n inestimable de su segundo, Juanlu Fern\u00e1ndez, no renuncia a nada en sus platos. Hay en ellos cada vez m\u00e1s potencia, m\u00e1s intensidad, m\u00e1s sabor. Se incorporan con m\u00e1s frecuencia los picantes y los amargos para incrementar esas cualidades. Sin complejos, marcando una l\u00ednea propia bien definida que no tiene parang\u00f3n, ingenio y creatividad en estado puro. En Aponiente no se copia a nadie. Al contrario, se abren nuevos caminos. El men\u00fa largo, largu\u00edsimo, cuesta 190 euros; el m\u00e1s corto, 160No hay carta. S\u00f3lo dos men\u00fas degustaci\u00f3n. El largo, largu\u00edsimo, tal vez demasiado, por 190 euros. Otro m\u00e1s corto por 160. Empezamos con algunos aperitivos en el pasillo de entrada. Sutil tortillita de camarones, el cl\u00e1sico matrimonio en una empanadilla, bocadillo cremoso de calamares, un cono de algas con plancton dulce, el trampantojo de pav\u00edas de merluza, o la lata de crema de erizo. Peque\u00f1os bocados que ya marcan el camino.Exterior del molino donde se ha instalado AponienteYa en la mesa, tras un c\u00f3ctel de marisco con galeras, aparece la impresionante mesa de embutidos marinos que contiene hasta doce variedades: morc\u00f3n, pastrami, pat\u00e9, chorizo, salchichas, sobrasada, butifarra... Cada uno a partir de un pescado distinto. Luego se suceden los platos, protagonizados por sardinas, caballas, calamar, choco, barrilito, gambas, huevas de maruca... Por supuesto aparece el placton, santo y se\u00f1a de la casa. En un pan riqu\u00edsimo. En el \u00abplacton frenes\u00ed\u00bb: una peque\u00f1a cantidad que se pone en la mano para comer directamente, reforzada ahora con matices picantes. En unas cocochas de pescadilla sobre una capuchina, una combinaci\u00f3n demasiado pesada en un men\u00fa tan largo. En una ostra templada con emulsi\u00f3n ligera de ese placton y agua de mar. Y por supuesto en un arroz, ahora en nueva versi\u00f3n con ortiguillas y puntillitas. Hay dos elaboraciones en las que se juega con la melosidad extrema de algunos productos marinos. Las ortiguillas curadas en sal y servidas en un caldo de callos de at\u00fan, y el pulpo laminado con un guiso de pepino de mar y raya y aire de pepino que le da un intenso amargor.Caballa, en AponienteUn men\u00fa excelente en el que sobresalen tres platos para el recuerdo. Primero la sopa y\u00f3dica de berberechos. Grandes berberechos, piedras heladas de agua de mar y placton y un gazpachuelo por encima. En segundo lugar la emulsi\u00f3n de higaditos de pescados de descarte, con alga nori y caf\u00e9 para potenciar los amargos de las v\u00edsceras. Y en tercer lugar, cerrando la parte salada del men\u00fa, la royal de descartes, hecha con la sangre y la piel de la morena con relleno de pescados de descarte de varios d\u00edas.Tres postres, dos de ellos con placton. El primero, que limpia y refresca, un helado de pepino y granizado de hierbabuena. Sigue un atrevido merengue relleno de manzana \u00e1cida con placton y wasabi. Y terminamos con un helado de pera, bizcocho de placton y licor de pera. Al margen est\u00e1n los vinos, otra pieza clave en Aponiente. Juan Ruiz Hinestrosa dirige la sala y se encarga tambi\u00e9n de una bodega excepcional en la que pone en valor los poco apreciados vinos de la tierra. Joyitas que busca con pasi\u00f3n, consciente de que no hay mejor acompa\u00f1amiento para los platos este Aponiente donde el mar se funde con el cielo.La sala de Aponiente", "title": "As\u00ed es el nuevo Aponiente, uno de los mejores restaurantes de Europa", "url": "http://www.abc.es/viajar/restaurantes/abci-nuevo-aponiente-mejores-restaurantes-europa-201511060254_noticia.html", "keywords": "maria,santa,aponiente,puerto", "date": "2015-11-06", "id": "abf0aac2c7b3006263e4952964f72635894ffae5", "summary": "\u00c1ngel Le\u00f3n se ha instalado en un espectacular molino de mareas de El Puerto de Santa Mar\u00eda (C\u00e1diz)"}, {"article": "Actualizado:08/11/2015 05:43hHay que huir de los amores a primera vista y pararse a pensar que uso vamos a darle. Hoy en d\u00eda no hay ninguna moto mala sino malas elecciones. Debes pensar si ser\u00e1 un medio de transporte diario o tan solo la usar\u00e1s los fines de semana para divertirte, si viajar\u00e1s solo o con acompa\u00f1ante.Como principiante debes escoger una moto ligera, con la que llegues con los dos pies al suelo y con potencia limitada. Tal vez no interese comprarla nueva, busca en el mercado de segunda mano y cuando ya tengas pr\u00e1ctica y \u00e9sta se quede corta, compra una nueva. Antes de enfrentarte al tr\u00e1fico, pr\u00e1ctica en alg\u00fan lugar apartado. Haz giros, acelera y frena, mu\u00e9vela de lado a lado, conoce bien sus reacciones. Lee el manual, ajusta los mandos a tu gusto y rev\u00edsala frecuentemente.En principio deber\u00e1s ce\u00f1irte a las limitaciones que marque tu carnet y subir poco a poco de cilindrada y potencia en busca de experiencia. Desde los 16 a\u00f1os ya podremos obtener el A1, que nos permitir\u00e1 llevar motos de hasta 125 cm3 y 15 CV.Tambi\u00e9n con el B y m\u00e1s de tres a\u00f1os de antig\u00fcedad podremos llevar estas motos.12345678910Kymco Agility City 125Se trata de un \u00abrueda alta\u00bb ideal para empezar, su gran relaci\u00f3n precio-calidad lo hacen perfecto para los que buscan una herramienta de transporte. Viene de serie con un ba\u00fal de 33l. de capacidad y seguro a todo riesgo por un a\u00f1o de regalo. PVP: 1.849 eurosHonda Forza 125Cuenta con todos los refinamientos para convertirse en el mejor GT del mercado. Gracias a sus 15 CV y buen chasis es ideal para los que viven fuera de la ciudad. Su cuidado dise\u00f1o lo hace parecer de mayor cilindrada. Contratando Honda Plus la garant\u00eda ser\u00e1 de cuatro a\u00f1os y el primer a\u00f1o de seguro a terceros gratis. PVP: 4.799 eurosKTM Duke 125Es la opci\u00f3n deportiva del segmento, con 16 a\u00f1os no querr\u00e1s otra cosa. La calidad de sus componentes la convierten en una \"streetfighter\" a escala con la que la diversi\u00f3n est\u00e1 asegurada. No descuida la seguridad montando ABS de serie. Precio seguro desde 247 euros/a\u00f1o. PVP: 3.940 eurosHonda CB500FEs una moto de verdad, polivalente, divertida y asequible. Motor bicil\u00edndrico de bajo consumo, su contenido peso y asiento bajo, inspiran confianza desde el primer momento. Perfecta para el d\u00eda a d\u00eda y para escapadas de fin de semana. Precio seguro desde 389 euros/a\u00f1o. PVP: 5.049 eurosKawasaki KLX250Una moto dise\u00f1ada para un uso mixto sin demasiadas complicaciones. Muy ligera y manejable gracias a su configuraci\u00f3n campera. Una trail de mediana cilindrada con la que moverse por la ciudad y que nos permitir\u00e1 agradables paseos por caminos y senderos. Precio seguro desde 148 euros/a\u00f1o. PVP: 4.459 eurosKymco Super Dynk 300Se trata del modelo de moto m\u00e1s vendida en Espa\u00f1a en 2014. Gracias al motor de 300 cm3 sus prestaciones permiten largos trayectos con seguridad y soltura. Destaca la gran capacidad de transporte bajo el asiento. Este a\u00f1o recibir\u00e1 una importante remodelaci\u00f3n y un nuevo motor a\u00fan m\u00e1s potente de 320 cm3, manteniendo en cat\u00e1logo la versi\u00f3n actual. Como en todas las Kymco, se incluye el seguro a todo riesgo por un a\u00f1o. PVP: 3.990 eurosBMW R 1200El motor boxer \"de agua\" le ha sentado de maravilla a esta moto. Se abandona el sistema de suspensi\u00f3n delantera Telelever en favor de una horquilla invertida de muy buen comportamiento. Una moto muy equilibrada y polivalente, con numerosas opciones que permiten configurarla a nuestro gusto. Precio seguro desde 460 euros/mes. PVP: 13.200 eurosYamaha MT-09 TracerLa tres cilindros de Yamaha mantiene la base de la MT-09, sin cambios en chasis o motor, pero modificando el reglaje de sus suspensiones e incorporando un carenado con pantalla ajustable, dep\u00f3sito de mayor capacidad y posibilidad de ajustar la posici\u00f3n de conducci\u00f3n. Precio seguro desde 740 euros/a\u00f1o. PVP: 9.799 eurosHonda VF800X CrossrunnerCon la llegada de la nueva VFR 800 la versi\u00f3n \"todocamino\" ha cambiado. El motor se ha revisado profundamente para mejorar la transici\u00f3n entre bajos y altos . La ergonom\u00eda se ha cambiado con un manillar m\u00e1s ancho y un asiento m\u00e1s estrecho que permite llegar mejor al suelo. La suspensiones tienen mayor recorrido y progresividad. Precio seguro 420 euros/a\u00f1o. PVP: 13.499 eurosDucati Scrambler IconEs la visi\u00f3n de Ducati de c\u00f3mo ser\u00eda la antigua Scrambler si no hubiera dejado de fabricarse. Una moto de aspecto cl\u00e1sico pero con componentes y comportamiento actuales. Perfecta para moverse con estilo por la ciudad, aunque su bicil\u00edndrico en V de 75 CV y buen chasis permiten divertidas rutas por la sierra. Precio seguro desde 550 euros/a\u00f1o. PVP: 8.450 euros", "title": "Motos para inciarse en el mundo de las dos ruedas", "url": "http://www.abc.es/motor/motos/abci-motociclismo-motos-para-inciarse-mundo-ruedas-201511061720_noticia.html", "keywords": "nueva,novatos,moto", "date": "2015-11-06", "id": "dd947bbad73788f0594749088af5819ee3fe687a", "summary": "Antes de intentar imitar a un M\u00e1rquez o a un Rossi hay que empezar con peque\u00f1os pasos. Elegir la moto correcta nos puede evitar sustos en la carretera. Hoy en d\u00eda no hay motos malas, pero s\u00ed malas elecciones"}]