[{"article": "Actualizado:11/11/2017 18:00hLa pir\u00e1mide de Keops, que es la \u00fanica construcci\u00f3n que perdura de las siete maravillas del mundo antiguo, sigue revelando nuevos secretos en sus imponentes 146 metros de altura. Un escaneado de la construcci\u00f3n indic\u00f3 hace unas semanas la localizaci\u00f3n una nueva c\u00e1mara secreta. Un an\u00e1lisis cient\u00edfico que confirma lo que Napole\u00f3n Bonaparte intuy\u00f3 en su propia piel tras pasar siete horas en el t\u00e9trico monumento: el misterio impregna cada uno de sus rincones.Con el objetivo de liberar Egipto de las manos turcas, el prometedor general Bonaparte, victorioso en Italia, desembarc\u00f3 en el pa\u00eds del Nilo durante el verano de 1798 con m\u00e1s de treinta mil soldados franceses poni\u00e9ndose por objetivo avanzar en direcci\u00f3n a Siria. No en vano, el joven Napole\u00f3n persegu\u00eda algo m\u00e1s que objetivos militares y llev\u00f3 consigo a un grupo de investigadores de distintas disciplinas (matem\u00e1ticos, f\u00edsicos, qu\u00edmicos, bi\u00f3logos, ingenieros, arque\u00f3logos, ge\u00f3grafos, historiadores...), m\u00e1s de un centenar, para que estudiaran al detalle aquel pa\u00eds de las pir\u00e1mides maravillosas y los dioses milenarios. Entre ellos figuraban los matem\u00e1ticos Gaspard Monge, fundador de la Escuela Polit\u00e9cnica; el f\u00edsico \u00c9tienne-Louis Malus; y el qu\u00edmico Claude Louis Berthollet, inventor de la lej\u00eda. Es decir, algunos de los cient\u00edficos m\u00e1s brillantes de su generaci\u00f3n acudieron a la llamada del general, de 28 a\u00f1os, sin conocer siquiera el destino del viaje hasta que navegaron m\u00e1s all\u00e1 de Malta: \u00abNo puedo decirles ad\u00f3nde vamos, pero s\u00ed que es un lugar para conquistar gloria y saber\u00bb.Europa redescubre EgiptoFue en aquella expedici\u00f3n, entre lo militar y lo cient\u00edfico, cuando Europa redescubri\u00f3 las maravillas del antiguo Egipto y encontr\u00f3 la llave para entenderlas. Mientras un soldado cavaba una trinchera en torno a la fortaleza medieval de Rachid (un enclave portuario egipcio en el mar Mediterr\u00e1neo), hall\u00f3 por casualidad la conocida como la piedra Rosetta, la cual sirvi\u00f3 para descifrar al fin los ininteligibles jerogl\u00edficos egipcios. Se trataba de una sentencia del rey Ptolomeo, fechada en 196 a. C, escrita en tres versiones: jerogl\u00edfico, dem\u00f3tico y griego. A partir del texto griego fue posible encontrar las equivalencias en los jerogl\u00edficos y establecer un c\u00f3digo para leer los textos antiguos. No obstante, el viaje tambi\u00e9n sirvi\u00f3 a Napole\u00f3n a modo de b\u00fasqueda espiritual en una tierra que hab\u00eda perturbado la imaginaci\u00f3n de grandes personajes de la historia. Como muchos de sus contempor\u00e1neos, el Gran Corso se sent\u00eda atra\u00eddo por el exotismo oriental y hab\u00eda le\u00eddo una obra muy popular por entonces, \u00abEl Viaje a Egipto y Siria de Constantin Volney\u00bb, publicada en 1794 sobre los misterios de las civilizaciones de la zona.En medio de las operaciones militares, Napole\u00f3n se dirigi\u00f3 a Tierra Santa con el prop\u00f3sito de confrontarse con el ej\u00e9rcito turco y, de paso, a descansar por una noche en Nazaret. Y as\u00ed lo hizo el 14 de abril de 1799, sin que hayan trascendido m\u00e1s detalles de esta particular parada tur\u00edstica. Ese mismo a\u00f1o, en agosto, Napole\u00f3n regres\u00f3 a El Cairo haciendo noche supuestamente en el interior de la Pir\u00e1mide de Keops. Su s\u00e9quito habitual y un religioso musulm\u00e1n le acompa\u00f1aron hasta la C\u00e1mara del Rey, la habitaci\u00f3n noble, que en aquella \u00e9poca era de dif\u00edcil acceso, con pasadizos que no llegaban al metro y medio, y sin ning\u00fan tipo de iluminaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de las insuficientes antorchas. Concretamente, la C\u00e1mara del Rey es una sala rectangular de unos 10 metros de largo y 5 metros de ancho conformado por losas de granito, paredes y techo lisos, sin decoraci\u00f3n, y \u00fanicamente contiene un sarc\u00f3fago vac\u00edo de granito, sin inscripciones, depositado all\u00ed durante la construcci\u00f3n de la pir\u00e1mide, puesto que es m\u00e1s ancho que los pasadizos. El general corso pas\u00f3 siete horas rodeado solo de murci\u00e9lagos, ratas y escorpiones en la pir\u00e1mide. Justo al amanecer, brot\u00f3 de la laber\u00edntica estructura, p\u00e1lido y asustado. A las preguntas de inquietud de sus hombres de confianza sobre lo qu\u00e9 hab\u00eda ocurrido all\u00ed dentro, Napole\u00f3n respondi\u00f3 con un enigm\u00e1tico: \u00abAunque os lo contara no me ibais a creer\u00bb. De la pir\u00e1mide, a la conquista pol\u00edtica de Par\u00edsResulta imposible saber qu\u00e9 es lo que vio o sinti\u00f3 exactamente Napole\u00f3n en esas siete horas, o incluso si el episodio lleg\u00f3 a tener lugar, aunque parece probable que en todo caso el corso creyera sufrir alguna clase de experiencia m\u00edstica inducida por la soledad, la oscuridad, las temperaturas extremas y los ruidos distorsionados por el eco. Lo que est\u00e1 claro es que \u2013como han dado cuenta distintas obras de ficci\u00f3n, v\u00e9ase la novela de \u00abEl Ocho\u00bb (1988) de Katherine Neville o m\u00e1s recientemente Javier Sierra en \u00abEl Secreto Egipcio de Napole\u00f3n\u00bb (2002)\u2013 la noche de Napole\u00f3n dentro de la Gran Pir\u00e1mide pareci\u00f3 cambiar su car\u00e1cter para siempre. Pese a regresar derrotado militarmente a Francia, el corso despeg\u00f3 pol\u00edticamente en los siguientes meses. En noviembre de ese a\u00f1o organiz\u00f3 el golpe de Estado del 18 de brumario que acab\u00f3 con el Directorio, \u00faltima forma de gobierno de la Revoluci\u00f3n francesa, e inici\u00f3 el Consulado con Napole\u00f3n Bonaparte como l\u00edder.Lo que si tiene una respuesta m\u00e1s accesible es por qu\u00e9 raz\u00f3n quiso pernoctar en el monumento. Seg\u00fan explica el periodista Peter Tompkins en su cl\u00e1sico \u00abSecretos de la Gran Pir\u00e1mide\u00bb, \u00abBonaparte quiso quedarse solo en la C\u00e1mara del Rey, como hiciera Alejandro Magno, seg\u00fan se dec\u00eda, antes que \u00e9l\u00bb. Obsesionado durante toda su carrera con otros personajes hist\u00f3ricos claves, Napole\u00f3n trat\u00f3 de emular las huellas del conquistador Alejandro Magno y del general romano Julio C\u00e9sar, que supuestamente hab\u00edan pasado tambi\u00e9n una noche en la c\u00e1mara busc\u00e1ndose as\u00ed mismos. El conquistador griego, del que se cuenta una infinidad de leyendas de su contacto con otros mitos de la Antig\u00fcedad, fund\u00f3 Alejandr\u00eda en el a\u00f1o 331 a.C. y consult\u00f3 el or\u00e1culo egipcio, donde recibi\u00f3 al parecer su confirmaci\u00f3n como hijo de Zeus-Am\u00f3n y como conquistador del mundo. Ese mismo a\u00f1o, en Menfis, Alejandro Magno recibi\u00f3 las insignias y t\u00edtulos de los faraones y realiz\u00f3 sacrificios a las divinidades egipcias.", "title": "Lo que Napole\u00f3n Bonaparte vio dentro de la Gran Pir\u00e1mide de Egipto y le dej\u00f3 aterrorizado", "url": "http://www.abc.es/historia/abci-napoleon-bonaparte-dentro-gran-piramide-egipto-y-dejo-aterrorizado-201511110304_noticia.html", "keywords": "egipto,piramide,misterio,napoleon", "date": "2015-11-11", "id": "8fbd685597c79bc935fe4c1eb86fe46d590a53e4", "summary": "El Gran Corso quiso pasar una noche en la famosa estructura emulando a Alejandro Magno y a Julio C\u00e9sar"}, {"article": "BRUSELASActualizado:11/11/2015 21:48hEl Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea ha dictaminado este mi\u00e9rcoles que la rescisi\u00f3n de un contrato a un trabajador que rechaza aceptar una modificaci\u00f3n unilateral y sustancial de las condiciones de su contrato -una reducci\u00f3n salarial del 25%- equivale a un despido seg\u00fan la directiva europea sobre despidos colectivos.La sentencia se refiere al caso de Cristian Pujante Rivera, uno de los diez trabajadores despedidos por causas objetivas en septiembre de 2013 por la sociedad Gestora Clubs, despidos a los que siguieron otros 27 en los 90 d\u00edas anteriores y siguientes por distintas causas y en participar la finalizaci\u00f3n de los contratos o la baja voluntaria, entre ellas,la de una trabajadora que acept\u00f3 la extinci\u00f3n contractual tras informarle la empresa de una rebaja salarial del 25%por causas objetivas.Gestora reconoci\u00f3 que las modificaciones del contrato fueron m\u00e1s all\u00e1 de las condiciones sustanciales de las condiciones de trabajo permitidas por la ley espa\u00f1ola y acept\u00f3 indemnizar a la trabajadora.No obstante, Pujante Rivera interpuso una demanda contra Gestora y el Fondo de Garant\u00eda Salarial ante un Juzgado de lo Social de Barcelona por entender que la sociedad debi\u00f3 aplicar el procedimiento de despido colectivo teniendo en cuenta que con las 27 rescisiones posteriores se llegaba al umbral que marca la ley espa\u00f1ola para ello. Seg\u00fan la Ley espa\u00f1ola, en las empresas que con entre 100 y 300 trabajadores, el despido colectivo se da cuando afecta al 10% de los trabajadores como m\u00ednimo por causas objetivas en un periodo de 90 d\u00edas y el Juzgado de lo Social de Barcelona pidi\u00f3 a la justicia europea que aclarara el asunto.En su sentencia de este mi\u00e9rcoles, el Tribunal de Justicia declara que cuando un empresario procede unilateralmente y en perjuicio del trabajador a modificar sustancialmente elementos esenciales del contrato de trabajo por motivos no inherentes a la persona del trabajador ello equivale a un \"despido\", teniendo en cuenta que no suelen tener el consentimiento del trabajador, seg\u00fan la directiva europea que busca reforzar la protecci\u00f3n de los trabajadores en caso de despidos colectivos de forma comparable en los Estados miembro y equiparar las cargas para las empresas de la Uni\u00f3n.El Tribunal europeo, con sede en Luxemburgo, aclara adem\u00e1s que no cabe interpretar de forma restringida la directiva porque le privar\u00eda de su plena eficacia, es decir, la condici\u00f3n seg\u00fan la cual es preciso que los despidos sean al menos cinco.", "title": "La rescisi\u00f3n de un contrato por rechazar una bajada de sueldo es un despido", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-rescision-contrato-trabajador-rechaza-rebaja-sueldo-equivale-despido-201511111453_noticia.html", "keywords": "despido,rebaja,sueldo,tjue", "date": "2015-11-11", "id": "b9bb227aa20dbf7cdf1f7b69afaef317ce4c6535", "summary": "El Tribunal de Justicia de la UE da la raz\u00f3n a una trabajadora que acept\u00f3 la extinci\u00f3n de su contrato tras rebajarle su empresa un 25% el sueldo"}, {"article": "MadridActualizado:25/09/2017 12:50hWhatsApp es la aplicaci\u00f3n ideal para los ciberdelincuentes. La \u00abapp\u00bb l\u00edder en mensajer\u00eda instant\u00e1nea ha vuelto a ser la herramienta con la que llevar a cabo una nueva campa\u00f1a de \u00ab spam\u00bb cuyo objetivo es robarte los contactos de tu agenda.Desconf\u00eda si te mandan un enlace para descargar unos \u00abnuevos\u00bb emoticonos de WhatsApp. De hecho, si te fijas en el mensaje, pone \u00abemoticones\u00bb, primera pista con la que sospechar a pesar de que lo hayas recibido de un amigo. Los supuestos nuevos \u00abemojis\u00bb se activan de forma autom\u00e1tica al compartir dicho mensaje con diez contactos o tres grupos, algo que es totalmente falso.Seg\u00fan ha informado la Polic\u00eda Foral Navarra, podr\u00eda tratarse de un \u00abmalware\u00bb que se hace con la agenda de contactos del tel\u00e9fono de quien cae en la trampa para, m\u00e1s adelante, hacer env\u00edos masivos de \u00abspam\u00bb. Al parecer, el programa malicioso se camufla como un mensaje cualquiera en el que otro contacto de la agenda invita amistosamente a probar los supuestos nuevos \u00abemojis\u00bb, que no son m\u00e1s que un anzuelo que camufla el malware. Por ello, la Polic\u00eda ha pedido a los usuarios que no hagan clic en el enlace ni reenv\u00eden el mensaje. Quienes caen en la trampa, son redirigidos a una web desde la que se activan los emoticonos, tras finalizar una cuenta atr\u00e1s. Esta cuenta atr\u00e1s, una vez compartido el mensaje, parece que redirige a la Google Play donde, aseguran, se encuentran los nuevos \u00abemojis\u00bb.Sin embargo, la web redirige a una \u00abapp\u00bb alojada en la Google Play a la que se puede llegar tanto si se ha compartido o no dicho mensaje. No es la primera vez -ni ser\u00e1 la \u00faltima- que los \u00abcrackers\u00bb intentan enga\u00f1ar a los usuarios v\u00eda WhatsApp. No hay que olvidar las \u00faltimas estafas que se han hecho muy populares, como los vales de Mercadona, el descuento para Ikea o el fraude de Starbucks.", "title": "WhatsApp: \u00bfnuevos emoticonos? No, un malware para \"secuestrar\" la agenda de contactos", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/moviles/aplicaciones/abci-nuevo-malware-traves-whatsapp-amenaza-secuestrar-toda-agenda-contactos-201511111741_noticia.html", "keywords": "malware,whatsapp,emoticonos", "date": "2015-11-11", "id": "a5fa000f33fd17f579663ea2d6ecf93f5cf3c3a8", "summary": "El nuevo programa malicioso se camufla como un mensaje en el que se invita al usuario a probar unos supuestos emoticonos"}, {"article": "MadridActualizado:11/11/2015 09:01hLos Reyes entregar\u00e1n este jueves las acreditaciones a los ocho nuevos embajadores honorarios de la Marca Espa\u00f1a: la alpinista Edurne Pasaban (en la categor\u00eda de Deportes), la soprano Ainhoa Arteta (Cultura y Comunicaci\u00f3n), el empresario Pablo Isla (Gesti\u00f3n Empresarial), los cocineros Hermanos Roca (Turismo y Gastronom\u00eda), el Instituto Valenciano de Infertilidad (Ciencia e Innovaci\u00f3n), C\u00e1ritas Espa\u00f1a (Acci\u00f3n Social), el Camino de Santiago (Relaciones Institucionales) y al pol\u00edtico y empresario Josep Piqu\u00e9 (acreditaci\u00f3n extraordinaria). Estas acreditaciones las concede el Foro de Marcas Renombradas Espa\u00f1olas, que est\u00e1 constituido por cien empresas l\u00edderes y los Ministerios de Industria, Econom\u00eda y Exteriores, entre otras administraciones. El objetivo de las acreditaciones es reconocer p\u00fablicamente a las personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas que con su trabajo contribuyen a mejorar o generar una imagen positiva de Espa\u00f1a en el exterior.En el acto intervendr\u00e1n, adem\u00e1s del Rey, el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo; el alto comisionado del Gobierno para la Marca Espa\u00f1a, Carlos Espinosa de los Monteros; el presidente del Foro de Marcas Renombradas Espa\u00f1olas y de Freixenet, Jos\u00e9 Luis Bonet, y el presidente del BBVA, Francisco Gonz\u00e1lez. En nombre de los nuevos embajadores, hablar\u00e1 Ainhoa Arteta.", "title": "De Edurne Pasaban a Josep Piqu\u00e9, nuevos embajadores de la Marca Espa\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-edurne-pasaban-josep-pique-nuevos-embajadores-marca-espana-201511112307_noticia.html", "keywords": "marca,reyes,espana", "date": "2015-11-11", "id": "4123e5b249af16194e7e530ea58183ae50ddf2eb", "summary": "Los Reyes entregan hoy las acreditaciones, que tambi\u00e9n reciben Ainhoa Arteta, los hermanos Roca, Pablo Isla, C\u00e1ritas, el Instituto Valenciano de Infertilidad y el Camino de Santiago"}, {"article": "MadridActualizado:07/12/2016 15:15hLos Reyes Don Felipe, Do\u00f1a Letizia, Don Juan Carlos y Do\u00f1a Sof\u00eda asistir\u00e1n en la tarde de este jueves al funeral que se oficiar\u00e1 en el Real Monasterio de El Escorial por el Infante Don Carlos, primo hermano de Don Juan Carlos, seg\u00fan inform\u00f3 el Palacio de La Zarzuela.Don Carlos de Borb\u00f3n-Dos Sicilias y Borb\u00f3n-Parma, Duque de Calabria, Conde de Caserta, jefe de la Casa Real de Borb\u00f3n-Dos Sicilias e Infante de Espa\u00f1a desde 1994 por expreso deseo de Don Juan Carlos, falleci\u00f3 el pasado 5 de octubre en su finca \u00abLa Toledana\u00bb (Ciudad Real) a los 77 a\u00f1os, tras una larga enfermedad neur\u00f3logica. Era el \u00faltimo Infante var\u00f3n de Espa\u00f1a, y tras su fallecimiento habr\u00e1 que esperar a que la Princesa de Asturias, Leonor, tenga un segundo hijo var\u00f3n para que Espa\u00f1a vuelva a tener un Infante.Durante toda su vida demostr\u00f3 una lealtad inquebrantable, primero a Don Juan, Conde de Barcelona, y despu\u00e9s, a Don Juan Carlos, y esa lealtad super\u00f3 con creces la prueba de fuego en los momentos dif\u00edciles. Era el \u00fanico hijo var\u00f3n del Infante Don Alfonso de Borb\u00f3n-Dos Sicilias y Borb\u00f3n (1901-64) y de la Princesa Alicia de Borb\u00f3n-Parma y Habsburgo Lorena (1917-), que a sus 96 a\u00f1os, ha sobrevivido a su hijo.Su padre, que era hermano de Do\u00f1a Mar\u00eda de las Mercedes, Condesa de Barcelona, madre de Don Juan Carlos, lleg\u00f3 a ser Heredero de la Corona espa\u00f1ola en 1904, en unas circunstancias muy especiales. Era hijo de la Princesa de Asturias Mar\u00eda de las Mercedes, hermana de Alfonso XIII y, al morir \u00e9sta a una edad muy temprana, el ni\u00f1o fue nombrado Heredero, a la espera de que el Rey contrajera matrimonio y tuviera descendencia directa.Por esa raz\u00f3n, aquel ni\u00f1o acompa\u00f1\u00f3 a Alfonso XIII en el carruaje cuando sali\u00f3 del Palacio Real para dirigirse a Los Jer\u00f3nimos el d\u00eda de su boda con la Reina Victoria Eugenia. En el viaje de regreso desde el templo, ya no viaj\u00f3 con los reci\u00e9n casados, pero si el anarquista Mateo Morral hubiera conseguido matar al Rey, el ni\u00f1o Alfonso -padre del Infante Don Carlos- se habr\u00eda convertido ese d\u00eda en Rey de Espa\u00f1a.Hasta la Constituci\u00f3nEsos mismos derechos din\u00e1sticos, unidos a las renuncias de varios hijos de Alfonso XIII y de las hermanas de Don Juan Carlos, llevaron al Infante Don Carlos a ocupar un lugar muy destacado en la l\u00ednea de Sucesi\u00f3n a la Corona espa\u00f1ola, como descendiente directo de la hermana mayor de Alfonso XIII. Exactamente, ocup\u00f3 el cuarto lugar, por detr\u00e1s de los tres hijos de Don Juan Carlos y Do\u00f1a Sof\u00eda, hasta que en 1978 se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n y se limit\u00f3 la Sucesi\u00f3n a los descendientes directos de Juan Carlos I.Adem\u00e1s de los estrechos lazos familiares, que les emparentan en varias ocasiones a lo largo de la historia, Don Carlos y Don Juan Carlos forjaron desde muy ni\u00f1os una profunda amistad que se ha prolongado hasta el \u00faltimo momento. De ni\u00f1os, compartieron aulas en Espa\u00f1a. Don Carlos fue uno de los alumnos que estudi\u00f3 con Don Juan Carlos en el colegio que se cre\u00f3 en la finca de Las Jarillas (Madrid), donde los primos compart\u00edan dormitorio. Ambos se examinaron tambi\u00e9n juntos de bachillerato en el Instituto San Isidro de Madrid y, desde entonces, mantuvieron una estrecha relaci\u00f3n.", "title": "Los cuatro Reyes asisten este jueves al funeral por el Infante Don Carlos", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-cuatro-reyes-asisten-este-jueves-funeral-infante-carlos-201511112307_noticia.html", "keywords": "infante,reyes,funeral", "date": "2015-11-11", "id": "b59320e27880a4ffe133d4ff85d37e27c969fce3", "summary": "La ceremonia religiosa se celebr\u00e1 en el Real Monasterio de San Lorenzo de El Escorial"}, {"article": "MADRIDActualizado:25/09/2017 13:27hAgentes de la Polic\u00eda Nacional se han incautado de 600 kilos de coca\u00edna preparada para ser distribuida en nuestro pa\u00eds y se ha detenido a siete personas, cuatro de ellas tras realizar un \u00abpase\u00bb en un centro comercial. La mayor parte del estupefaciente ha sido localizado en una nave ubicada en la localidad madrile\u00f1a de Humanes de Madrid y 36 kilos de los intervenidos ocultos en el doble fondo de un veh\u00edculo. La investigaci\u00f3n comenz\u00f3 a mediados del presente mes cuando se tuvo conocimiento de la existencia de una organizaci\u00f3n de narcotraficantes que al parecer estaba afincada en Madrid. Con las primeras pesquisas se averigu\u00f3 que hab\u00eda llegado a la capital una importante partida de coca\u00edna, que acto seguido fue trasladada y depositada en un almac\u00e9n ubicado en el sur de la Comunidad de Madrid. Poco despu\u00e9s se descubri\u00f3 que los responsables de la organizaci\u00f3n hab\u00edan realizado el env\u00edo de la droga desde Colombia y se hab\u00edan desplazado a nuestro pa\u00eds para coordinar las labores de recogida y almacenamiento. Mientras estas personas regresaron a su pa\u00eds de origen para preparar un nuevo cargamento, parte del equipo en Espa\u00f1a se qued\u00f3 encargado de custodiar y distribuir la mercanc\u00eda ilegal. Despu\u00e9s de realizar diferentes gestiones, los investigadores descubrieron que, para trasladar la droga desde el lugar de almacenaje a las diferentes \u00abcasas de seguridad\u00bb, se val\u00edan de coches con dobles fondos para ocultarla y evitar que fuese detectada en posibles controles policiales. Tras realizar diferentes pesquisas los agentes lograron intervenir un veh\u00edculo que ocultaba 36 kilos de coca\u00edna repartidos en paquetes de aproximadamente un kilo. Adem\u00e1s se detuvo a los dos ocupantes del turismo y a otros dos m\u00e1s que iban en un veh\u00edculo lanzadera. Estas personas hab\u00edan realizado la entrega del estupefaciente en el aparcamiento de un centro comercial de Madrid. Avanzadas las investigaciones los agentes consiguieron localizar a tres integrantes m\u00e1s de la organizaci\u00f3n -uno de los responsables del env\u00edo de la coca\u00edna a nuestro pa\u00eds y dos encargados de custodiar la nave, ubicada en Humanes de Madrid-. Adem\u00e1s se han realizado dos registros en la Comunidad de Madrid y otro en Torrej\u00f3n de Ardoz y se han intervenido 600 kilos de coca\u00edna, 13 terminales m\u00f3viles, 12.000 euros en efectivo y varios veh\u00edculos. La operaci\u00f3n que a\u00fan contin\u00faa abierta con el fin de realizar el arresto del total de los implicados en el env\u00edo y distribuci\u00f3n de la coca\u00edna, se ha llevado a cabo por agentes del Greco Galicia y la Brigada Central de Estupefacientes de la Udyco Central, perteneciente a la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial.", "title": "Hallan 600 kilos de coca\u00edna en una nave de Madrid", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-hallan-600-kilos-cocaina-nave-madrid-201511111342_noticia.html", "keywords": "hallan,nave,cocaina,600,kilos", "date": "2015-11-11", "id": "899a0fc6650f8015d83d54d3e28110cc44f5dabc", "summary": "La mayor parte del estupefaciente ha sido localizado por la Polic\u00eda Nacional en Humanes y 36 kilos de los intervenidos ocultos en el doble fondo de un veh\u00edculo"}, {"article": "Actualizado:23/01/2017 04:54hEl secretario general de Podemos, Pablo Iglesias, se ha estrenado este martes en el Foro ABC, en el que ha tratado la aprobaci\u00f3n por el Parlamento catal\u00e1n de la resoluci\u00f3n independentista, que ha dicho no compartir. Iglesias ha insistido en que Podemos es el \u00fanico partido \u00abcapaz de garantizar la unidad de Espa\u00f1a\u00bb ante un presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, \u00abatrincherado en el b\u00fanker\u00bb en el que ha lamentado que ahora lo acompa\u00f1en Pedro S\u00e1nchez, l\u00edder del PSOE, y Albert Rivera, presidente de Ciudadanos. \u00abLos problemas de Catalu\u00f1a no se solucionan escondiendo la cabeza como un avestruz\u00bb Pablo IglesiasAcompa\u00f1ado por Rafa Mayoral e Irene Montero, dos de sus m\u00e1s estrechos colaboradores, Iglesias ha insistido en que los problemas de Catalu\u00f1a \u00abno se solucionan escondiendo la cabeza como un avestruz\u00bb. Adem\u00e1s, ha desvelado que en su conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con la vicepresidenta del Gobierno mantenida en el d\u00eda de ayer le transmiti\u00f3 que las posiciones \u00abinmovilistas no tienen sentido\u00bb. De hecho, ha dicho que S\u00e1enz de Santamar\u00eda le asegur\u00f3 que el Ejecutivo no tiene intenci\u00f3n de suspender la autonom\u00eda catalana aplicando el art\u00edculo 155 de la Constituci\u00f3n. \u00abNi el Gobierno est\u00e1 pensando en aplicarlo. No hay atajos ni medidas de fuerza\u00bb.El l\u00edder de Podemos ha insistido en que recurrir al TC, como hizo ayer el Gobierno, \u00abes una v\u00eda torpe, miope y cobarde que repite errores del pasado\u00bb. En contraposici\u00f3n a esta estrategia, Iglesias apostar\u00eda por un refer\u00e9ndum donde los catalanes decidan su relaci\u00f3n con Espa\u00f1a. Para ello ha defendido que el Gobierno tiene mecanismos para plantearlo sin necesidad de esperar a que se reforme la Constituci\u00f3n, porque \u00abtodos los refer\u00e9ndums son pol\u00edticamente vinculantes\u00bb.Iglesias defiende la necesidad de plantear esa consulta \u00abahora mismo\u00bb, aunque insiste en que \u00abtodos los espa\u00f1oles\u00bb deber\u00edan participar en el proceso constituyente.", "title": "Iglesias apuesta por un refer\u00e9ndum frente a la estrategia \"torpe y miope\" de recurrir al TC", "url": "http://www.abc.es/espana/la-rioja/abci-iglesias-apuesta-referendum-frente-estrategia-torpe-y-miope-recurrir-201511110847_noticia.html", "keywords": "pablo,iglesias,foro", "date": "2015-11-11", "id": "ca91df2839e4b38197bb4d17cb1596f0a77466c5", "summary": "El l\u00edder de Podemos debuta en el Foro ABC acusando a Rajoy de \u00abatrincherarse en un b\u00fanker\u00bb y lamentando que S\u00e1nchez y Rivera hayan decidido acompa\u00f1arlo"}]