[{"article": "MadridActualizado:10/08/2016 18:31hTamara Falc\u00f3, la hija de Isabel Preysler y Carlos Falc\u00f3, ha iniciado en la red social Twitter una campa\u00f1a para que la alcaldesa de Madrid, Manuela Carmena, no retire los belenes de Madrid, despu\u00e9s de que el Ayuntamiento anunciara reubicaciones de los Nacimientos hace poco m\u00e1s de una semana. El equipo de Manuela Carmena anunci\u00f3 entonces que estaba estudiando recolocar los belenes navide\u00f1os para \u00abdignificarlos\u00bb. Seg\u00fan apuntaron, la intenci\u00f3n es acercarlos m\u00e1s al centro para que la ruta est\u00e9 m\u00e1s concentrada.As\u00ed, la pol\u00e9mica medida ha suscitado una corriente cr\u00edtica que, a trav\u00e9s del portal de participaci\u00f3n del Consistorio, pretende detener lo que consideran un ataque a las tradiciones espa\u00f1olas. En ese sentido, Falc\u00f3 ha secundado la moci\u00f3n y se ha convertido en una especie de azote para Carmena. \u00abLa alcaldesa retirar\u00e1 los Belenes de Madrid sino votas! Si tienes fe vota y si no es as\u00ed apoya la tradici\u00f3n\u00bb, ha escrito en la red del p\u00e1jaro azul. Falc\u00f3 \u00abmonta el bel\u00e9n\u00bb a Carmena", "title": "Tamara Falc\u00f3 le \"monta el bel\u00e9n\" a Carmena", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-tamara-falco-monta-belen-carmena-201511080047_noticia.html", "keywords": "carmena,belen,falco,tamara", "date": "2015-11-07", "id": "378b9d91f6e758281888a1c6b5885f3f609aa246", "summary": "La hija de Isabel Preysler ha iniciado una camapa\u00f1a en Twitter para que la alcaldesa no retire los belenes de Madrid"}, {"article": "MadridActualizado:07/11/2015 02:49hUn viaje en moto puede ser de lo m\u00e1s divertido, solo tienes que poner tu m\u00e1quina a punto, escoger bien tu equipaje y salir a la carretera con tu seguridad como principal destino, porque en algunas ocasiones el disfrutar de las dos ruedas y regresar vivo puede ser todo un reto.La moto no es s\u00f3lo velocidad y girar el pu\u00f1o a tope, tambi\u00e9n es una manera de disfrutar la carretera, del viaje en s\u00ed mismo, sin importar el punto de destino. Viajando en moto es m\u00e1s divertido el trayecto y por eso no siempre es mejor la ruta m\u00e1s corta. Pero tambi\u00e9n es muy importante planificar bien el viaje, para no tener problemas de \u00faltima hora que lo arruinen.Lo principal es revisar a fondo la moto, es el momento ideal para cambiar aceites, limpiar filtros y si a las cubiertas les queda poca vida, cambiarlas. Tened en cuenta que una goma desgastada no se comporta igual, agarra menos y es m\u00e1s sencillo pinchar, adem\u00e1s el asfalto recalentado del verano exige mucho a las cubiertas. Antes de salir revisar en fr\u00edo las presiones, teniendo en cuenta si vamos solos o acompa\u00f1ados.Lo mismo nos vale para el kit de transmisi\u00f3n, merece la pena renovarlo y tener un viaje tranquilo. Pi\u00f1\u00f3n y corona en buen estado y cadena engrasada y limpia. Si tu moto lleva card\u00e1n, revisar juntas y articulaciones. Dar un repaso a todos los niveles y comprobar luces. Casi todas las motos se pueden regular en precarga de muelle, como llevaremos peso extra es el momento de apretarlo un poco. Como siempre digo, leed a fondon el manual.Lo siguiente es hacer una lista de lo que nos llevaremos y pensar bien la forma de colocarlo en la moto. Hay que tratar de llevar lo imprescindible, pensando en los lugares por los que vamos a rodar. Llevar algo de herramienta y un kit de reparaci\u00f3n de pinchazos. Comprobar que nuestro seguro tiene asistencia en viaje. Si no tenemos maletas donde colocar los bultos, debemos sujetarlos a la moto firmemente y sin que estorben en la conducci\u00f3n, repartiendo bien el peso, lo m\u00e1s pesado debe ir lo m\u00e1s bajo posible. Colocar lo que vayamos a necesitar m\u00e1s frecuentemente siempre a mano. Si vamos a un lugar fijo, siempre se puede enviar lo m\u00e1s voluminoso a trav\u00e9s de una agencia de transportes. Hay que viajar de forma segura y sin bajar la guardia en ning\u00fan momento, por supuesto con el equipo completo, aunque haga calor. Os recuerdo que existe ropa de verano que permite el paso del aire fresco sin dejar de equipar protecciones. Para la lluvia y el frio lo mejor es un traje de agua que se puede llevar bien doblado en cualquier sitio, y en caso de necesidad, pon\u00e9rnoslo por encima de lo anterior. Tambi\u00e9n es muy recomendable la ropa interior t\u00e9cnica que nos a\u00edsla del frio y del calor.Aunque es bonito ir a la aventura, lo mejor es planificar el recorrido con antelaci\u00f3n, para conocer un poco lo que vamos a encontrarnos, estado de las carreteras, gasolineras donde repostar, puntos de inter\u00e9s tur\u00edstico y lugares donde dormir. Hay GPS espec\u00edficos para moto, que aunque caros, son buenos compa\u00f1eros de viaje.En cualquier caso, viajar en moto siempre es una gran experiencia y no hace falta cruzar Africa ni tener una gran moto para pasarlo bien. El secreto para disfrutarlo es buscar una ruta adecuada a nuestra moto y a nuestro nivel de conducci\u00f3n, tener la mente abierta y apreciar cada kil\u00f3metro recorrido. Adem\u00e1s, podr\u00e9is comprobar c\u00f3mo el viajero en moto siempre despierta simpat\u00edas, aprovechadlo y charlar con los paisanos, dejando que os recomienden los mejores lugares de su zona. Buen viaje, nos vemos a la vuelta !!", "title": "C\u00f3mo disfrutar de las motos y volver vivo a casa", "url": "http://www.abc.es/motor/motos/abci-como-disfrutar-motos-y-volver-vivo-casa-201511070248_noticia.html", "keywords": "moto,viajar,consejos", "date": "2015-11-07", "id": "3253602f4104b7f99636770adb2b81e3fc74c4ef", "summary": "La puesta a punto y el equipamiento adecuado son fundamentales para disfrutar de las dos ruedas"}, {"article": "MadridActualizado:08/11/2015 16:35hEl 6 de noviembre de 1975, hace ahora cuarenta a\u00f1os, la portada de ABC informaba de la confirmaci\u00f3n de Carlos Arias Navarro como presidente del Gobierno. Con Francisco Franco agonizante, el entonces Pr\u00edncipe Don Juan Carlos hab\u00eda asumido la jefatura del Estado. Aquel mismo d\u00eda, en el teatro Alcal\u00e1 Palace de Madrid, se estrenaba un montaje que ya es historia del teatro musical en Espa\u00f1a: \u00abJesucristo Superstar\u00bb, con Camilo Sesto como productor y cabeza de cartel.El ambiente pol\u00edtico no resultaba especialmente propicio para el estreno de una obra que ya hab\u00eda causado pol\u00e9mica en otros pa\u00edses, y cuya versi\u00f3n cinematogr\u00e1fica ya hab\u00eda generado problemas en nuestro pa\u00eds. \u00abTuvimos que retrasar el estreno varios d\u00edas, porque est\u00e1bamos pendientes del fallecimiento de Franco, que era inminente -recuerda Jaime Azpilicueta, el director de aquel montaje-. Hasta que decidimos estrenar el d\u00eda 6. Cuando muri\u00f3, el 20 de noviembre, tuvimos que suspender tres d\u00edas las representaciones\u00bb. El espect\u00e1culo, sin embargo, tuvo un \u00e9xito extraordinario, y permaneci\u00f3 hasta el mes de marzo. \u00abTuvimos que parar con el cartel de \"No hay billetes\" porque Camilo ten\u00eda una gira comprometida\u00bb.Camilo Sesto, que encarnaba a Jesucristo, era el protagonista de aquella hist\u00f3rica producci\u00f3n y tambi\u00e9n su productor. \u00abF\u00edsicamente daba muy bien el papel, y vocalmente era perfecto; a m\u00ed me interesaba m\u00e1s destacar los aspectos mel\u00f3dicos que los rockeros\u00bb, recuerda Azpilicueta. \u00abYo creo que ha sido lo mejor que ha hecho\u00bb. Junto a \u00e9l figuraban la cantante dominicana \u00c1ngela Carrasco (Mar\u00eda Magdalena), el futuro presidente de la SGAE Teddy Bautista (Judas) y Carlos Chausson (Caif\u00e1s), que entonces aparec\u00eda en los carteles como Charly Chausson, y que m\u00e1s tarde se convertir\u00eda en un notable bar\u00edtono de \u00f3pera. Completaban el reparto Alfonso Nadal (Pilatos), Guillermo Ant\u00f3n (Pedro), Antonio de Diego (Sim\u00f3n el Zelote), Jason (An\u00e1s) y Dick Zappala (Herodes). \u00abDurante mes y medio vimos a 1620 personas en las audiciones -cuenta Azpilicueta-. Entonces no era como ahora; el que cantaba no bailaba, y el que bailaba no sab\u00eda actuar. Pero conformamos un buen elenco\u00bb.Camilo Sesto- ABC\u00abJesus Christ Superstar\u00bb, escrito por unos jovenc\u00edsimos Andrew Lloyd Webber (m\u00fasica) y Tim Rice (letras) hab\u00eda nacido como en 1970 como disco; en \u00e9l participaron cantantes como Ian Gillan, vocalista de Deep Purple, y Murray Head, y se anunciaba como \u00ab\u00f3pera rock\u00bb. El 12 de octubre de 1971 se estren\u00f3 en Nueva York, y un a\u00f1o despu\u00e9s lleg\u00f3 a Londres, donde permanecer\u00eda en cartel durante ocho a\u00f1os. Norman Jewison firm\u00f3 en 1973 la versi\u00f3n cinematogr\u00e1fica, rodada en Israel y protagonizada por Ted Neeley, Carl Anderson e Yvonne Elliman (que ya hab\u00eda estrenado la obra en Nueva York y Londres). La adaptaci\u00f3n espa\u00f1ola del texto la firmaron el propio Azpilicueta y un joven periodista, Nacho Artime. Hab\u00edan visto el estreno en Nueva York de la obra, en 1971, y la posterior puesta en escena en Londres. \u00abA m\u00ed el que me gust\u00f3 fue el montaje de Tim O'Horgan en Broadway; el de Londres no me gust\u00f3; todo lo contrario que a Lloyd Webber, que detestaba la versi\u00f3n neoyorquina. \u00bfTuvieron problemas con la censura? \u00abTodas -exclama Jaime Azpilicueta-; el espect\u00e1culo estuvo proh\u00edbido durante mucho tiempo, a pesar de que la pel\u00edcula se hab\u00eda autorizado y se proyectaba en el cine Palafox de Madrid -aunque con subt\u00edtulos que dec\u00edan cosas diferentes de lo que se cantaba en la versi\u00f3n original-. Nadie sab\u00eda darnos una raz\u00f3n para que no pudi\u00e9ramos poner en pie \u201cJesucristo Superstar\u201d, ni siquiera el director general de entonces, Mario Antol\u00edn, que era muy amigo m\u00edo. Alguien de \u201cmuy arriba\u201d hab\u00eda decidido impedir el estreno\u00bb.Hasta que, de pronto, los problemas desaparecieron y se autoriz\u00f3 el estreno. \u00abEl d\u00eda del ensayo para la censura -se hac\u00eda la funci\u00f3n \u00fanicamente para los censores y sus esposas-, est\u00e1bamos aterrados -relata el director-. Y f\u00edjese lo que ocurri\u00f3. En la escena del arresto, ten\u00edamos unas proyecciones con portadas de peri\u00f3dicos que anunciaban la detenci\u00f3n de Jes\u00fas; en una de ellas se le\u00eda: Jesucristo, arrestado por el \u201cestablishment\u201d. Pues en la hoja de censura, nos prohib\u00edan que hici\u00e9ramos referencia a aquel \u201cpartido pol\u00edtico\u201d\u00bb.Camilo Sesto y Alfonso Nadal- ABCLas dificultades no terminaron ah\u00ed. Al igual que hab\u00eda ocurrido con el estreno de la pel\u00edcula, los guerrilleros de Cristo Rey fueron especialmente combativos con \u00abJesucristo Superstar\u00bb. \u00abSe apostaban en las cercan\u00edas de la puerta del teatro y trataban de disuadir a las personas que se acercaban a la taquilla\u00bb, recuerda Azpilicueta. Tambi\u00e9n hubo varias amenazas de bomba. \u00abCada vez que ve\u00edamos a las taquilleras, unas se\u00f1oras mayores, salir corriendo, ya sab\u00edamos que hab\u00edan vuelto a llamar con otra amenaza. Pero afortunadamente, se quedaron ah\u00ed. \u00abNo hubo agresiones\u00bb. Y reflexiona el director de escena: \u00abAqu\u00ed somos m\u00e1s papistas que el Papa; mientras aqu\u00ed hab\u00eda protestas, \u201cGetseman\u00ed\u201d se convert\u00eda en n\u00famero 1 en Radio Vaticano\u00bb.\u00abQuiero hacer algo realmente digno -dec\u00eda Camilo Sesto en la revista \u00abBlanco y Negro\u00bb, publicada dos d\u00edas despu\u00e9s del estreno-. Tanto los que tienen inter\u00e9s como los que no se van a llevar una gran sorpresa. Incluso los que est\u00e1bamos m\u00e1s o menos seguros de que va a ser algo bien montado -Nacho Artime, Azpilicueta, core\u00f3grafo, etc.- estamos sorprendidos porque vemos que da para m\u00e1s. El gui\u00f3n es complet\u00edsimo y no tiene cortes como la pel\u00edcula. La gente no va a ver una estampita ni va a asistir a una clase de catecismo. Oir\u00e1 una historia de hace much\u00edsimos siglos, actualizada y con un lenguaje comprensible para todos. Mi papel es humano, tierno y duro a la vez\u00bb.\u00abJesucristo Superstar\u00bb supuso un hito en la historia del teatro musical en Espa\u00f1a. \u00abCreo que fue la primera vez que el g\u00e9nero entr\u00f3 a lo grande en este pa\u00eds -asegura Azpilicueta-. Se hizo con cuatro duros, adem\u00e1s; con el 15 por ciento de lo que hab\u00eda costado en Nueva York (se habl\u00f3 de entre doce y quince millones de pesetas). Con la perspectiva del tiempo, s\u00e9 que hicimos algo que tuvo un valor extraordinario. No hab\u00eda todav\u00eda micr\u00f3fonos inhal\u00e1mbricos, as\u00ed que tuvimos que usar micr\u00f3fonos con cables, y la gente ten\u00eda que bailar encima de esos cables; ten\u00edamos gente encargada de estirarlos y colocarlos. Y como necesit\u00e1bamos un ascensor, llamamos a Boetticher para que nos construyera uno. Pero el esfuerzo mereci\u00f3 la pena. En la escena de la crucifixi\u00f3n la gente se emocionaba y aplaud\u00eda much\u00edsimo\u00bb. Pablo Abraira y Est\u00edbaliz Uranga- ABCNueve a\u00f1os despu\u00e9s de este estreno, \u00abJesucristo Superstar\u00bb volvi\u00f3 al propio teatro Alcal\u00e1 Palace, tambi\u00e9n con direcci\u00f3n de Jaime Azpilicueta. Pablo Abraira, Est\u00edbaliz Uranga y Pedro Ruy Blas fueron sus protagonistas. La obra volvi\u00f3 a la escena espa\u00f1ola dos veces: en 2007, en el teatro Lope de Vega de Madrid (el espect\u00e1culo girar\u00eda despu\u00e9s por todo el pa\u00eds), con Miquel Fern\u00e1ndez -al que sustituir\u00eda despu\u00e9s Ger\u00f3nimo Rauch-, Lorena Calero e Ignasi Vidal; y el a\u00f1o pasado, en Canarias, en una versi\u00f3n que dirigi\u00f3 Azpilicueta.", "title": "\"Jesucristo Superstar\" cumple cuarenta a\u00f1os", "url": "http://www.abc.es/cultura/teatros/abci-jesucristo-superstar-cumple-cuarenta-anos-201511071956_noticia.html", "keywords": "anos,cuarenta,superstar,estreno,jesucristo", "date": "2015-11-07", "id": "8fa7e107fb47d46b10637d0874970e804b3f01f3", "summary": "El 6 de noviembre de 1975, en plena agon\u00eda de Franco, se estren\u00f3 la primera versi\u00f3n espa\u00f1ola del musical"}]