[{"article": "MadridActualizado:10/11/2015 11:53hAgentes de la Guardia Civil rescataron el viernes pasado a un gato de corta edad que estaba atrapado en un cepo dentro de una finca privada en el municipio de Brunete, que finalmente falleci\u00f3 al d\u00eda siguiente por las heridas provocadas al tratar de liberarse de la trampa. Seg\u00fan indica la Federaci\u00f3n de Asociaciones Protectoras de Animales de la Comunidad de Madrid (Fapam), el animal se encontraba con heridas graves cuando fue hallado por los agentes del Instituto Armado al presentar la \u00abpata destrozada y desgarrada\u00bb por los intentos de liberarse del cepo.La r\u00e1pida actuaci\u00f3n de los agentes permiti\u00f3 trasladar al gato al Hospital Veterinario Sierra del Suroeste de Brunete, pues de no ser rescatado el animal habr\u00eda fallecido \u00ablentamente\u00bb. Tras el ingreso en la cl\u00ednica, la Guardia Civil se puso en contacto con Fapam, que se hizo cargo del animal pero a pesar de los intentos del equipo veterinario por \u00absalvarle la vida\u00bb, el gato falleci\u00f3 al d\u00eda siguiente por las lesiones que le produjo el cepo.\u00abNo estamos hablando de un caso aislado, la colocaci\u00f3n de cepos y lazos es demasiado habitual debido a la sensaci\u00f3n de impunidad que existe en la actualidad. Miles de animales mueren en una lenta agon\u00eda en los campos espa\u00f1oles donde los cazadores furtivos colocan estos artilugios de la muerte sin ning\u00fan escr\u00fapulo. Estos hechos son de una crueldad indescriptible y solo una persona sin ning\u00fan tipo de sentimientos es capaz de provocar semejante sufrimiento a un ser vivo\u00bb, ha manifestado la presidenta de Fapam, Matilde Cubillo.La abogada de Fapam, Arancha Sanz, a\u00f1ade que el art\u00edculo 337 del C\u00f3digo Penal castiga con hasta un a\u00f1o prisi\u00f3n \u00abal que por cualquier medio o procedimiento maltrate injustificadamente, caus\u00e1ndole lesiones que menoscaben gravemente su salud (...) a un animal dom\u00e9stico\u00bb. Entiende que en este caso se cumple el requisito del tipo agravado al haberse utilizado \u00abm\u00e9todos o formas concretamente peligrosas para la vida del animal\u00bb. Estos hechos se han puesto en conocimiento del Seprona para que se inicie una investigaci\u00f3n sobre lo sucedido y poder localizar al responsable de la colocaci\u00f3n del cepo.", "title": "Muere un gato tras ser liberado de un cepo en una finca en Brunete", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-muere-gato-tras-liberado-cepo-finca-brunete-201511101153_noticia.html", "keywords": "gato,muerto,cepo,brunete", "date": "2015-11-10", "id": "3c046bb934ffa28d35e56495da733ecd4228123d", "summary": "\u00abMiles de animales mueren en una lenta agon\u00eda en los campos donde los cazadores furtivos colocan estos artilugios de la muerte sin ning\u00fan escr\u00fapulo\u00bb, denuncian en Fapam"}, {"article": "MadridActualizado:12/11/2015 10:31hA mediados del siglo XIX, los marqueses de Bedmar, due\u00f1os de la Quinta de Torre Arias (San Blas-Canillejas), abr\u00edan una vez al a\u00f1o las puertas de su finca para organizar una gran fiesta en sus jardines. Invitaban a todos los vecinos a una merienda con baile popular y juegos como la cuca\u00f1a. La jarana se alargaba hasta la noche, seg\u00fan documenta la asociaci\u00f3n Madrid, Ciudadan\u00eda y Patrimonio. El Gobierno de Manuela Carmena convertir\u00e1 la Quinta de Torre Arias en un espacio \u00edntegramente para el ciudadano donde, adem\u00e1s de poder disfrutar de su paisaje recorri\u00e9ndolo, podr\u00e1 trabajar los huertos urbanos que all\u00ed se implanten. Como explic\u00f3 a este diario la alcaldesa de la capital: \u00abQueremos transformar este tesoro en un parque agr\u00edcola hist\u00f3rico\u00bb.En marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o comenzar\u00e1n las obras del proyecto de restauraci\u00f3n. En el proyecto de los Presupuestos municipales se contempla una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 4 millones de euros. Existe una partida para \u00abConstrucciones Finca Torre Arias. Acondicionamiento y estanqueidad\u00bb, de un mill\u00f3n de euros en 2016 y otros 2 millones en 2017. Adem\u00e1s, se incluye otra remesa para la remodejm,laci\u00f3n de los parques de 1.171.000 euros. Seg\u00fan informaron desde el Consistorio, ya cuentan con un mecenas que se encargar\u00e1 de buena parte del presupuesto, la Fundaci\u00f3n Annie Johansen, el mayor benefactor del Ayuntamiento de Madrid. Esta entidad dar\u00e1 dinero para mejorar la Quinta y la casa del guarda, donde se pretende hacer la recepci\u00f3n de los visitantes. La apertura al p\u00fablico de la Quinta estaba incluida en el programa de Ahora Madrid, \u00abatendiendo a las propuestas vecinales para su uso, gesti\u00f3n p\u00fablica y participada, redefiniendo las actividades (culturales, agr\u00edcolas, ganaderas, de jardiner\u00eda, escuelas...)\u00bb, detallaba.El invernadero que tiene la finca est\u00e1 hecho con un sistema ya obsoleto - DE SAN BERNARDOSer\u00e1 el \u00c1rea de Medio Ambiente y Movilidad, dirigido por In\u00e9s Saban\u00e9s, quien se encargue de ejecutar el plan de restauraci\u00f3n, que se realizar\u00e1 en dos fases. La primera se centrar\u00e1 en el arreglo del cerramiento, los caminos, y elementos de peligrosidad de la zona al sur del Palacio. Una segunda etapa se fundamentar\u00e1 en acometer los mismos trabajos en la parte norte y la jardiner\u00eda de la Quinta al completo. Las obras ser\u00e1n controladas desde la direcci\u00f3n general de Gesti\u00f3n del Agua y Zonas Verdes.\u00abParque agr\u00edcola hist\u00f3rico\u00bb\u00abEl primer proyecto est\u00e1 ya redactado y en supervisi\u00f3n en estos momentos; su inicio est\u00e1 previsto para mayo de 2016 y su finalizaci\u00f3n, unos siete meses despu\u00e9s. Estar\u00e1 dedicado exclusivamente a infraestructuras\u00bb, informaron desde la Concejal\u00eda de Medio Ambiente. Su coste ascender\u00e1 a 2.159.348 euros, IVA incluido.La segunda fase se redactar\u00e1 durante 2016, incluyendo toda la jardiner\u00eda. Se ejecutar\u00e1 en 2017. El ajardinamiento de la finca quedar\u00e1 concluido en diciembre de ese a\u00f1o. Explicaron desde el ayuntamiento que no se conoce todav\u00eda el presupuesto final para esta segunda intervenci\u00f3n.Carmena habl\u00f3 de que ella y su equipo quieren que los productos cultivados en los huertos se vendan en un mercadillo situado en la finca. \u00abQueremos que haya unas peque\u00f1as zonas de venta, muy espont\u00e1neo, que sea una idea del Madrid sostenible, sin que la zona de producci\u00f3n emplee mucho tiempo desde que se produce hasta que llegue a los hogares\u00bb, manifest\u00f3 la regidora. Sobre el sistema de adjudicaci\u00f3n de estos puestos, el destino de los beneficios y el n\u00famero de tenderetes que habr\u00eda no pudieron especificarlo desde la Administraci\u00f3n local. A\u00fan no est\u00e1 decidido. La zona de cultivo del futuro jard\u00edn se estructurar\u00eda en tres zonas. La primera, la que ata\u00f1e a las huertas situadas a la izquierda del camino, que une la puerta principal de la calle de Alcal\u00e1 con el arroyo. Ser\u00edan peque\u00f1os cultivos de car\u00e1cter netamente hist\u00f3ricos; es decir, de frutales de flor en parte y de rotaci\u00f3n con fines ornamentales, por tanto, de escasa producci\u00f3n. Estos ser\u00edan mantenidos por personal funcionario.DE SAN BERNARDOEl segundo sector ser\u00eda el ubicado junto a la huerta que existe actualmente, a la derecha del camino, y que mantienen los jardineros municipales. Aqu\u00ed podr\u00eda plantarse con cierta inmediatez y consta de dos parcelas, una de 3.200 metros cuadrados y otra de 2.000. Estos 5.200 metros cuadrados podr\u00edan ser cultivados por jardineros municipales, pero tambi\u00e9n por ciudadanos del barrio o asociaciones vecinales ya existentes o la Red de Huertos Urbanos.M\u00e1s cultivo urbanoUna tercera zona entra\u00f1ar\u00eda la parcela situada en la zona norte de la finca, vallada y, en la actualidad, sin pr\u00e1cticamente vegetaci\u00f3n. Tienen una superficie de 230.000 metros cuadrados y podr\u00eda ser una expansi\u00f3n de la zona dos, de cultivo urbano, cuando se considere necesaria toda o parte de la superficie.Adem\u00e1s de la zona de huerta, en la finca existir\u00eda una zona forestal-paisaj\u00edstica que acompa\u00f1ar\u00eda al arroyo; un jard\u00edn en la ladera sur del palacio, un jard\u00edn hist\u00f3rico (recordatorio de lo que hubo) en la zona este de la vivienda; el olivar completado y arreglado en la zona oeste del palacio (del que quedan a\u00fan muy buenos olivos), y una zona entre los edificios hist\u00f3ricos del norte del palacete hasta la zona tres de posible huerta.Manuela Carmena, en su empe\u00f1o de recuperar el patrimonio municipal, espera que este proyecto transforme la finca \u00aben una maravilla\u00bb, y que los madrile\u00f1os puedan disfrutar de ella despu\u00e9s de una eternidad cerrada al p\u00fablico.", "title": "La Quinta de Torre Arias reabrir\u00e1 con un gran huerto urbano y un mercadillo", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/abci-quinta-torre-arias-reabrira-gran-huerto-urbano-y-mercadillo-201511101925_noticia.html", "keywords": "torre,quinta,reapertura,arias", "date": "2015-11-10", "id": "cda04426f167f01c68e671b8001571efeabb53cb", "summary": "El ayuntamiento invertir\u00e1 4 millones en la restauraci\u00f3n de la finca. Est\u00e1 previsto que el complejo reabra en 2017 y que los vecinos puedan cultivar en \u00e9l"}, {"article": "MadridActualizado:10/11/2015 20:06hLas tres audiencias que el Rey ten\u00eda previsto mantener en la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles han quedado aplazadas, seg\u00fan acaba de informar el Palacio de La Zarzuela. De esta forma, Don Felipe podr\u00e1 seguir desde su despacho los asuntos de actualidad nacional, centrados en Catalu\u00f1a, as\u00ed como el Consejo de Ministros que el Gobierno celebrar\u00e1 este mi\u00e9rcoles.Don Felipe ten\u00eda citados en el Palacio de La Zarzuela a la Junta Directiva de la Asociaci\u00f3n Profesional de los Cuerpos Superiores de Sistemas y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n de las Administraciones P\u00fablicas, con motivo de su 25\u00ba aniversario, y al Premio Nacional de Arquitectura, Juan Navarro Baldeweg. Adem\u00e1s, ese mediod\u00eda iba a recibir en el Palacio de El Pardo a los ni\u00f1os ganadores del concurso \u00ab\u00bfQu\u00e9 es un Rey para t\u00ed?\u00bb.Los importantes acontecimientos que afectan a la vida nacional requieren la atenci\u00f3n de Don Felipe mientras el Consejo de Ministros adopta una medida excepcional. Sin embargo, el Rey era consciente de que aplazar la audiencia a los ni\u00f1os ganadores del concurso iba a ocasionar muchas molestias a las familias, que ya hab\u00edan previsto desde hace tiempo trasladarse desde sus ciudades a Madrid, lo que implicaba reservas de billetes de transporte y alojamientos en hotel. Con ese motivo, Don Felipe ha retrasado esta audiencia solo unas horas, y finalmente recibir\u00e1 a los ni\u00f1os a las 16.30 horas de la tarde de este mi\u00e9rcoles en el Palacio de El Pardo.", "title": "El Rey despeja su agenda para poder seguir los asuntos de Catalu\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-despeja-agenda-para-poder-seguir-asuntos-cataluna-201511101528_noticia.html", "keywords": "Catalu\u00f1a,Rey", "date": "2015-11-10", "id": "d89d80561f25e8e196c280fe1c40c35bc8e29fa6", "summary": "Don Felipe aplaza audiencias y recibir\u00e1 por la tarde a los ni\u00f1os ganadores del concurso \u00ab\u00bfQu\u00e9 es un Rey para t\u00ed?\u00bb, que ya ten\u00edan previsto desplazarse a Madrid desde sus ciudades"}, {"article": "MadridActualizado:10/11/2015 21:06hEl Rey ha recibido en la tarde de este martes en el Palacio de la Zarzuela al presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, para mantener su habitual despacho semanal, que en esta ocasi\u00f3n se centr\u00f3 en Catalu\u00f1a tras la resoluci\u00f3n independentista aprobada por el Parlamento auton\u00f3mico que anuncia el deseo de comenzar la \u00abdesconexi\u00f3n\u00bb de Espa\u00f1a y \u00abproclama solemnemente\u00bb el inicio de la construcci\u00f3n de una rep\u00fablica catalana.Don Felipe y el presidente del Gobierno se reunieron a media tarde, seg\u00fan inform\u00f3 el Palacio de La Zarzuela, antes de que ma\u00f1ana, mi\u00e9rcoles, se re\u00fana el Consejo de Ministros con el fin de aprobar la presentaci\u00f3n del recurso contra la declaraci\u00f3n independentista ante el Tribunal Constitucional.Mariano Rajoy tambi\u00e9n se reuni\u00f3 esta tarde en el Palacio de la Moncloa con el l\u00edder del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, para abordar la respuesta a la resoluci\u00f3n independentista. El l\u00edder socialista ha ofrecido todo su apoyo a Rajoy en este asunto.El presidente del Gobierno confirm\u00f3 el pasado lunes en B\u00e9jar (Salamanca) que presentar\u00e1 un recurso ante el Tribunal Constitucional con el fin de que se proceda a la inmediata suspensi\u00f3n de la resoluci\u00f3n secesionista. \u00abNi Catalu\u00f1a se va a desconectar de ning\u00fan sitio ni se va a producir ninguna fractura\u00bb, garantiz\u00f3 Rajoy.", "title": "Rajoy inform\u00f3 al Rey de las medidas sobre Catalu\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-rajoy-informo-medidas-sobre-cataluna-201511102059_noticia.html", "keywords": "despacho,presidente", "date": "2015-11-10", "id": "85cc7c15715c4caa6aeb16e12b9020a7818405fc", "summary": "Don Felipe recibi\u00f3 al jefe del Ejecutivo en la v\u00edspera del Consejo de Ministros extraordinario"}, {"article": "Par\u00edsActualizado:10/11/2015 08:54hDos hombres han muerto durante la noche del lunes al martes y un tercero ha resultado herido de bala en la pierna durante un tiroteo entre los ocupantes de dos coches en un t\u00fanel que da acceso al centro de Marsella, ciudad situada al sureste de Francia, como ha indicado la polic\u00eda. Seg\u00fan el relato hecho por la emisora \u00abFrance Info\u00bb, el tiroteo se ha desencadenado hacia la medianoche tras una persecuci\u00f3n entre los dos veh\u00edculos, cuando uno de ellos, de color claro, bloque\u00f3 el segundo en el que iban cuatro ocupantes. Entre estos \u00faltimos estaban tanto los dos que han fallecido \u2014uno en el acto y el otro cuando era trasladado al hospital\u2014 como el herido y un cuarto hombre que ha salido indemne. Los cuatro tienen antecedentes.El coche de los atacantes, que se han dado a la fuga, ha aparecido de madrugada en las afueras de Marsella incendiado, una pr\u00e1ctica habitual en los ajustes de cuentas entre bandas de delincuentes para borrar pistas. Hasta anoche, el Ministerio del Interior hab\u00eda contabilizado once muertos en la ciudad por ajustes de cuentas, una cifra que supera los 10 de 2014.En los barrios del norte de Marsella no son raros los ajustes de cuentas a tiros entre clanes de narcotraficantes \u2014en ocasiones muy j\u00f3venes\u2014 que se disputan el mercado y que todos los a\u00f1os causan numerosos muertos. Hace un par de d\u00edas, dos j\u00f3venes de 21 y 22 a\u00f1os hab\u00edan sido heridos de bala en las piernas en Arnavaux, un barrio perif\u00e9rico de Marsella, en lo que se consider\u00f3 una operaci\u00f3n entre bandas rivales de narcotraficantes.", "title": "Dos muertos y un herido por un tiroteo junto al centro de Marsella", "url": "http://www.abc.es/internacional/abci-muertos-y-herido-tiroteo-junto-centro-marsella-201511100854_noticia.html", "keywords": "tiroteo,marsella,centro", "date": "2015-11-10", "id": "33a83377de6b907b3194b9215f3384d24b4f1c4a", "summary": "Los disparos se han producido hacia la medianoche tras una persecuci\u00f3n entre dos veh\u00edculos, posiblemente debido a un ajuste de cuentas"}, {"article": "Actualizado:10/11/2015 17:29h\u00abA la NASA le gustar\u00e1 nuestro Rover, un veh\u00edculo todoterreno equipado con enormes neum\u00e1ticos industriales aptos para circular por lugares abruptos, rocosos y complicados. Lo probamos en una cantera de Hungr\u00eda antes de rodar en Jordania. En el wadi Rum fue perfecto. Creo que van a pedirnos si pueden utilizar nuestro dise\u00f1o, porque suelen fijarse en las pel\u00edculas para sacar nuevas ideas\u00bb. Quien hace tales suposiciones es Ridley Scott, el director de The Martian (Marte), largometraje que protagoniza Matt Damon, estrenado en los cines espa\u00f1oles el viernes 16 de octubre y convertido en el film m\u00e1s taquillero de dicho mes en Estados Unidos. \u00abDecidimos realizar la mayor\u00eda de las secuencias de Marte en interiores\u00bb, explica Mark Huffman, el productor, \u00abdejando la toma de escenas con vistas panor\u00e1micas para los paisajes del wadi Rum, en Jordania\u00bb. Por su parte, Arthur Max, el dise\u00f1ador de producci\u00f3n, puntualiza que \u00abel wadi Rum es asombrosamente similar a Marte en sus tonos rojizos anaranjados y el objetivo era conseguir una integraci\u00f3n perfecta del escenario y de los efectos visuales del lugar\u00bb.Quien desee medir el alcance de este c\u00famulo de apreciaciones de los responsables de The Martian no tiene m\u00e1s que viajar al reino hachemita de Jordania -un pa\u00eds moderno, din\u00e1mico, pol\u00edticamente estable y con un alto \u00edndice de seguridad- y darse una vuelta, siquiera somera, al sur, por esa fantas\u00eda de piedra y arena que es el desierto del wadi Rum, en las proximidades del golfo de Aqaba, donde el agua y el viento han labrado imponentes ca\u00f1ones entre elevados riscos con distintas tonalidades de rojos, amarillos, naranjas y grises que parecen, en efecto, conformar una visi\u00f3n de otro mundo. Y es que, al contrario que en el com\u00fan de los desiertos, en el del wadi Rum el paisaje est\u00e1 construido en vertical a base de incontables jebel, peculiares monta\u00f1as de arenisca con z\u00f3calos bas\u00e1lticos al descubierto. En su conjunto constituyen un fen\u00f3meno natural superlativo de una belleza est\u00e9tica tan deslumbrante como abrumadora, definitivamente \u00fanica no s\u00f3lo en Jordania, sino en el resto del globo terr\u00e1queo. Nuestra mirada naufraga en un ca\u00f3tico mar de torreones, quebradas, canchales, escarpes y despe\u00f1aderos que comprimen las perspectivas, asfixiando el horizonte. Se trata, en suma, de uno de los escenarios m\u00e1s grandiosos y subyugantes de cuantos existen sobre la faz de La Tierra. El crep\u00fasculo supone un notable cambio en la fisonom\u00eda del wadi Rum. El sol poniente realza la figura de sus jebel, destacando sus crestas y perfiles con absoluta limpieza. Las areniscas, de texturas muy compactas y sorprendentes propiedades crom\u00e1ticas, se incendian pasando del rojo anaranjado a un rosa con hechizo, inexplicable, que persiste a\u00fan despu\u00e9s de anochecer, como si estas monta\u00f1as fueran p\u00e1lidos rescoldos de una ingente hoguera c\u00f3smica. \u00abEsta es la pr\u00f3diga regi\u00f3n del fuego\u00bb, anot\u00f3 el viajero franc\u00e9s Pierre Loti a finales del siglo XIX, \u00aben la que diariamente se manifiestan quim\u00e9ricos encantos de luz que nadie contempla\u00bb. Claro que hoy, m\u00e1s de una centuria despu\u00e9s de la experiencia vivida por el inquieto escritor galo, ya hay quien s\u00ed los contempla, al menos en sus aleda\u00f1os. Los turistas, espor\u00e1dicos hace menos de un par de d\u00e9cadas, comienzan a ser una presencia constante en las vac\u00edas inmensidades de este desierto que tanto atrajo y fascin\u00f3 a m\u00e1s de un eximio trotamundos de tiempos pasados, desde Johann Ludwig Burckhardt \u2013el suizo que en 1812 sac\u00f3 a Petra, la ciudad de los nabateos, de las oscuridades del olvido- a Thomas Edward Lawrence. Son muchas las actividades posibles en el wadi Rum. La m\u00e1s popular, sin duda, es la de recorrerlo en veh\u00edculos 4x4 conducidos por beduinos locales que act\u00faan como gu\u00edas, amenizando la marcha con una taza de t\u00e9 \u00e1rabe en alguna de las paradas. Estas excursiones motorizadas se realizan ad libitum, sin itinerarios fijos, algunas por recovecos poco comunes que nos acercan a siq (desfiladeros) casi inexplorados, a rocas con inscripciones esculpidas, a un templo nabateo en ruinas, a pozos ocultos \u2013entre ellos la fuente de Lawrence- y a originales puentes de piedra. Un medio de desplazamiento m\u00e1s aut\u00e9ntico -y ambientalmente limpio- son los camellos, bien para trayectos cortos de una o m\u00e1s horas o para jornadas de varios d\u00edas atravesando las planicies salpicadas de dunas hasta Petra o hasta Aqaba sobre la ruta que sigui\u00f3 Lawrence de Arabia. Las distintas caravanas, siempre tuteladas por baquianos beduinos, pueden contratarse en el Centro de Visitantes de Rum, aunque tambi\u00e9n hay agencias de viajes que las organizan. Las singulares caracter\u00edsticas de los jebel atraen a un n\u00famero creciente de monta\u00f1eros, ya sean simples aficionados o escaladores experimentados. Su arenisca, s\u00f3lida y compacta, permite ascensiones de calidad y duraci\u00f3n incluso superiores, pongamos por ejemplo, a las de las famosas y concurridas Dolomitas, en los Alpes italianos. Aunque la manera quiz\u00e1 m\u00e1s novedosa de admirar la majestuosidad del wadi Rum es hacerlo a vista de p\u00e1jaro, sobrevol\u00e1ndolo en globo, a 2.000 m de altura. Los paseos a\u00e9reos tienen lugar entre abril y junio y entre septiembre y diciembre. Las salidas se hacen por la ma\u00f1ana temprano, siempre que las condiciones del aire y la temperatura sean las adecuadas.El desierto infunde aprensi\u00f3n a la par que nos embruja. Wadi Rum es un lugar ambiguo, una inmensidad ocre y atormentada que resucita las edades geol\u00f3gicas. Tal vez se parezca a Marte, tal vez no. Pero en ella el viajero descubrir\u00e1 silencios primitivos, hoy ausentes por completo de nuestras vidas cotidianas, y la profunda, atemporal e impagable serenidad de los espacios vac\u00edos y sin l\u00edmites.", "title": "As\u00ed es el desierto grandioso y subyugante donde se rod\u00f3 \"Marte\"", "url": "http://www.abc.es/viajar/destinos/oriente-medio/abci-desierto-grandioso-y-subyugante-donde-rodo-marte-201511102052_noticia.html", "keywords": "desierto,wadi,jordania", "date": "2015-11-10", "id": "37ade9e38c0f6d640bc1260374a87f8cc5c445a6", "summary": "Un periodista de ABC Viajar visita el wadi Rum, en Jordania, donde Ridley Scott localiz\u00f3 su pel\u00edcula"}, {"article": "MadridActualizado:10/11/2015 21:52hEl Rey ha recibido en la tarde de este martes en el Palacio de la Zarzuela al presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, para mantener su habitual despacho semanal, que en esta ocasi\u00f3n se ha centrado en Catalu\u00f1a tras la resoluci\u00f3n independentista aprobada por el Parlamento auton\u00f3mico que anuncia el deseo de comenzar la \u00abdesconexi\u00f3n\u00bb de Espa\u00f1a y \u00abproclama solemnemente\u00bb el inicio de la construcci\u00f3n de una rep\u00fablica catalana.Don Felipe y el presidente del Gobierno se han reunido a media tarde, seg\u00fan informa el Palacio de La Zarzuela, antes de que ma\u00f1ana, mi\u00e9rcoles, se re\u00fana el Consejo de Ministros con el fin de aprobar la presentaci\u00f3n del recurso contra la declaraci\u00f3n independentista ante el Tribunal Constitucional.Mariano Rajoy tambi\u00e9n se ha visto esta tarde en el Palacio de la Moncloa con el l\u00edder del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, para abordar la respuesta a la resoluci\u00f3n independentista. El l\u00edder socialista ha ofrecido todo su apoyo a Rajoy en este asunto.El presidente del Gobierno confirm\u00f3 el pasado lunes en B\u00e9jar (Salamanca) que presentar\u00e1 un recurso ante el Tribunal Constitucional con el fin de que se proceda a la inmediata suspensi\u00f3n de la resoluci\u00f3n secesionista. \u00abNi Catalu\u00f1a se va a desconectar de ning\u00fan sitio ni se va a producir ninguna fractura\u00bb, garantiz\u00f3 Rajoy.", "title": "Rajoy informa al Rey de las medidas sobre Catalu\u00f1a", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-rajoy-informara-esta-tarde-medidas-sobre-cataluna-201511101239_noticia.html", "keywords": "Rey Catalu\u00f1a", "date": "2015-11-10", "id": "9e5b334dd6cf34105d92dfdbda349981a4c43797", "summary": "El presidente del Gobierno se ha desplazado esta tarde a la Zarzuela para despachar con el Jefe del Estado"}, {"article": "\u00c1vilaActualizado:10/11/2015 17:43hLa Reina ha entregado en la ma\u00f1ana de este martes la bandera de Espa\u00f1a a la Polic\u00eda Nacional. Curiosamente, fue el pasado 10 de octubre cuando el Gobierno aprob\u00f3 un Real Decreto que permit\u00eda al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda el uso de la bandera nacional. Un mes despu\u00e9s de que se aprobara ese Real Decreto, Do\u00f1a Letizia se ha desplazado a la Academia de la Polic\u00eda Nacional, en \u00c1vila, y ha entrega solemne de la ense\u00f1a. \u00abEstoy aqu\u00ed para entregar una bandera, la nuestra\u00bb, afirm\u00f3 la Reina ante los polic\u00edas. \u00abPero tambi\u00e9n estoy aqu\u00ed para daros las gracias, en may\u00fasculas y de coraz\u00f3n, en nombre de tantos ciudadanos que conf\u00edan en vosotros, que os necesitan y que os valoran. Gracias\u00bb.\u00abEste pa\u00eds os necesita y os aprecia\u00bb, agreg\u00f3 la Reina a los polic\u00edas. \u00abY la concesi\u00f3n del uso de la bandera es la expresi\u00f3n de ese reconocimiento. Es un est\u00edmulo de uni\u00f3n, compromiso y emoci\u00f3n para todos los que dedican su vida al servicio de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles\u00bb, a\u00f1adi\u00f3.\u00abSois garantes de las libertades p\u00fablicas y de la seguridad ciudadana -agreg\u00f3-. Sois m\u00e1s de setenta mil hombres y mujeres movidos por vuestra entrega y dedicaci\u00f3n profesional al servicio p\u00fablico, a todos los ciudadanos espa\u00f1oles\u00bb. Antes de recordar a los que \u00abperdieron la vida\u00bb cumpliendo su deber, \u00abespecialmente a los que han sido v\u00edctimas de la violencia terrorista\u00bb, Do\u00f1a Letizia afirm\u00f3 que \u00abla entrega de la ense\u00f1a nacional simboliza, sobre todo, un reconocimiento al trabajo, a menudo silencioso, de ese cumplimiento impecable de vuestra labor\u00bb.", "title": "La Reina, a la Polic\u00eda Nacional: \"Estoy aqu\u00ed para entregar una bandera, la nuestra\"", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reina-policia-nacional-estoy-aqui-para-entregar-bandera-nuestra-201511101345_noticia.html", "keywords": "policia,bandera,reina", "date": "2015-11-10", "id": "a9948dd1d9955ee91234b69895ac4f542a045bc2", "summary": "Do\u00f1a Letizia entreg\u00f3 la ense\u00f1a en la Academia de \u00c1vila"}, {"article": "MADRIDActualizado:11/11/2015 01:27hTrabajadores de Limpieza y Medio Ambiente (Lyma), la empresa municipal de Getafe, se sienten \u00abacosados\u00bb por el concejal \u00c1ngel Mu\u00f1oz (PSOE). Han trasladado su queja al PP porque, dicen, el edil \u00ables obliga a barrer de forma exhaustiva la zona en que vive as\u00ed como un tramo de la calle Madrid por la que suele pasear\u00bb.De acuerdo con la versi\u00f3n de los empleados de Lyma (empresa 100% p\u00fablica), \u00ablas \u00f3rdenes del concejal implican que el resto de la ruta que tienen fijada quede sin completar, lo que se traduce en que la mayor parte de la ciudad presente un deprorable estado de abandono y suciedad\u00bb.Seg\u00fan el PP de Getafe, los empleados, adem\u00e1s, denuncian \u00abactitudes dictatoriales\u00bb que emplea el concejal socialista para dirigirse a ellos. Sin embargo, lo m\u00e1s curioso es que los \u00abcaprichos\u00bb del edil han provocado que en el lugar donde vive \u00abse hayan concentrado a la misma hora tres barrenderos y una m\u00e1quina barredora con el \u00fanico fin de que la zona est\u00e9 impoluta, lo que supone un serio perjuicio para el resto de los vecinos\u00bb.Los populares consideran que la situaci\u00f3n se ha agravado a\u00fan m\u00e1s con el \u00abcaso de los despidos ideol\u00f3gicos emprendidos por el Gobierno municipal\u00bb, dirigido por la alcaldesa Sara Hern\u00e1ndez, tambi\u00e9n secretaria general del PSOE-Madrid.", "title": "Los barrenderos denuncian el \"acoso\" de un edil que les obliga a limpiar su calle", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-barrenderos-denuncian-acoso-edil-obliga-limpiar-calle-201511102139_noticia.html", "keywords": "getafe,acoso,barrenderos", "date": "2015-11-10", "id": "d9adb285ca837d9d9b8443069fefdb68176faf6a", "summary": "Mientras, la mayor parte de la ciudad presenta un estado deprorable, se quejan"}, {"article": "MadridActualizado:10/11/2015 13:31hEl Consejo de Estado, el organismo que debe informar al Gobierno sobre el recurso ante el TC por el desaf\u00edo separatista de la Generalitat de Catalu\u00f1a, es el \u00absupremo \u00f3rgano consultivo del gobierno\u00bb, seg\u00fan indica el art\u00edculo 107 de la Constituci\u00f3n. Es el organismo designado para velar por la observancia de la Carta Magna y del resto del ordenamiento jur\u00eddico. Y emite dict\u00e1menes sobre los asuntos que someta a su consulta el Gobierno o sus miembros, aunque no ser\u00e1n vinculantes, salvo que la ley disponga lo contrario.El Gobierno presidido por Mariano Rajoy ha solicitado un informe urgente al Consejo de Estado antes de recurrir al Tribunal Constitucional la declaraci\u00f3n de inicio del proceso de independencia que aprob\u00f3 el lunes el Parlamento catal\u00e1n. El informe del Consejo de Estado es preceptivo, es decir, el Ejecutivo est\u00e1 obligado a solicitarlo antes de acudir al TC, pero no tiene por qu\u00e9 seguir el criterio del Consejo.Seg\u00fan establece la ley, el Consejo en Pleno deber\u00e1 ser consultado en asuntos como anteproyectos de reforma constitucional, cuando la propuesta no haya sido elaborada por el propio Consejo de Estado o reclamaciones que se formalicen como consecuencia del ejercicio de la protecci\u00f3n diplom\u00e1tica y las cuestiones de Estado que revistan el car\u00e1cter de controversia jur\u00eddica internacional.El Consejo de Estado tambi\u00e9n debe ser consultado sobre anteproyectos de ley o proyectos de disposiciones administrativas que afecten a la organizaci\u00f3n, competencia o funcionamiento del Estado, en la aplicaci\u00f3n de tratados internacionales y en la transferencia de competencias estatales a las comunidades aut\u00f3nomas. La funci\u00f3n principal del Consejo de Estado es la de emitir dict\u00e1menes a petici\u00f3n de la autoridad consultante. El Consejo de Estado puede ser o\u00eddo en cualquier asunto en que el presidente del Gobierno o cualquier ministro lo estime conveniente. Tambi\u00e9n pueden consultar las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s de sus presidentes. El dictamen, preceptivo para las comunidades aut\u00f3nomas que carezcan de \u00f3rgano consultivo propio, es un documento en el que el Consejo de Estado expresa su criterio sobre las cuestiones que le han sido consultadas.Desde 2012, el presidente del Consejo de Estado es el exministro de Sanidad Jos\u00e9 Manuel Romay Beccar\u00eda, que ya hab\u00eda ocupado este puesto entre 2003 y 2004. Este cargo es nombrado libremente por Real Decreto acordado en Consejo de Ministros y refrendado por su presidente. Francisco Rubio Llorente e \u00cd\u00f1igo Cavero Lataillade son los presidentes m\u00e1s recientes.Organizaci\u00f3n del Consejo de Estado - CONSEJO DE ESTADOEl Consejo de Estado est\u00e1 compuesto por \u00abjuristas de reconocido prestigio y experiencia en asuntos de Estado\u00bb, seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica que lo regula. Lo compone el Pleno, la Comisi\u00f3n Permanente, la Comisi\u00f3n de Estudios y las Secciones. Integran el Pleno el Presidente, los consejeros permanentes, los consejeros natos, los electivos y el secretario general. Para emitir el dictamen sobre Catalu\u00f1a se re\u00fane este martes la Comisi\u00f3n Permanente, presidida por Jos\u00e9 Manuel Romay Beccar\u00eda, y los consejeros permanentes Landelino Lavilla, Miguel Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, Miguel Herrero y Rodr\u00edguez de Mi\u00f1\u00f3n, Fernando Ledesma, Alberto Aza, Jos\u00e9 Luis Manzanares, Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega y Enrique Alonso Garc\u00eda.Los miembros de la Comisi\u00f3n Permanente son ocho, un n\u00famero igual al de las secciones del Consejo. Son nombrados sin l\u00edmite de tiempo entre personas que est\u00e9n o hayan estado sido, entre otras categor\u00edas, ministros, presidentes o miembros de los Consejos Ejecutivos de las comunidades aut\u00f3nomas o consejeros de Estado.", "title": "Qu\u00e9 es el Consejo de Estado y cu\u00e1les son sus competencias", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-consejo-estado-y-cuales-competencias-201511101204_noticia.html", "keywords": "estado,consejo", "date": "2015-11-10", "id": "c8f7e341466d1847cabd4b259805d5daa677ccd7", "summary": "El Gobierno solicita un informe sobre el recurso ante el Tribunal Constitucional por la declaraci\u00f3n separatista"}, {"article": "MadridActualizado:07/06/2017 21:43h\u00abYo era el \u00fanico Rey o jefe del Estado del mundo civilizado que podr\u00eda dar a escoger a alguien, en mi caso a Torcuato, si quer\u00eda ser presidente del Gobierno\u00bb. La frase es de Don Juan Carlos de Borb\u00f3n, quien nada m\u00e1s ser proclamado Rey de Espa\u00f1a formul\u00f3 a su principal consejero la pregunta que todo pol\u00edtico desea escuchar. - Torcuato, \u00bfquieres ser presidente?En aquel entonces, noviembre de 1975, hac\u00eda quince a\u00f1os que ese Torcuato \u2013de apellido Fern\u00e1ndez-Miranda- colaboraba estrechamente con Don Juan Carlos. Fue en 1960 cuando el azar propici\u00f3 que se conocieran: uno como profesor de Derecho Pol\u00edtico, otro como joven alumno de gran porvenir. La primera impresi\u00f3n del Pr\u00edncipe fue el desconcierto: -\u00bfVamos a estudiar Derecho Pol\u00edtico sin libros? \u2013pregunt\u00f3.-Su Alteza no los necesita \u2013respondi\u00f3 el profesor. -\u00bfC\u00f3mo que no los necesito? \u00a1Los necesito para estudiar!-No, no\u2026 Vuestra Alteza debe aprender escuchando y mirando a su alrededor.Ese primer consejo en aquella primera clase deriv\u00f3 en una relaci\u00f3n de absoluta confianza mutua. En aquellas clases mano a mano, la a priori ardua disciplina del Derecho mutaba en apasionantes conversaciones sobre la historia, la pol\u00edtica y la realidad espa\u00f1ola, hasta el punto que ese profesor de 45 a\u00f1os ese alumno de 21 entablaron una excelente relaci\u00f3n. Tal fue el grado de entendimiento entre ambos que levant\u00f3 sospechas en el Palacio del Pardo y Franco llam\u00f3 al orden a Fern\u00e1ndez-Miranda.-\u00bfPor qu\u00e9 tantas visitas al Pr\u00edncipe?-Tendr\u00e1 que aprender qu\u00e9 es el poder y c\u00f3mo se ejerce.-Nada de eso. C\u00f3mo se ejerce el poder se aprende desde el poder. Eso no le hace ninguna falta al Pr\u00edncipe.Salta a la vista que a Franco le gustaba controlar la educaci\u00f3n de la persona a la que un d\u00eda designar\u00eda sucesor a t\u00edtulo de Rey y eso no estaba garantizado con Fern\u00e1ndez-Miranda de por medio. Por eso, decidi\u00f3 que a las clases asistiera un militar de oyente, de modo que luego diera buena cuenta de los temas de conversaci\u00f3n. Un chivato, un esp\u00eda, un sopl\u00f3n. Sin embargo, la consecuencia inmediata fue la contraria y Pr\u00edncipe y profesor empezaron a verse a escondidas; es entonces cuando su excelente relaci\u00f3n alcanz\u00f3 la m\u00e1xima cordialidad. Nueve a\u00f1os despu\u00e9s, en 1969, Franco situ\u00f3 a Don Juan Carlos en un brete m\u00e1s que dif\u00edcil. Le design\u00f3 sucesor, pero a condici\u00f3n de que jurara los principios fundamentales del Movimiento, la \u00abConstituci\u00f3n\u00bb del r\u00e9gimen franquista. En ese momento, a Don Juan Carlos le asaltaron las dudas y le invadi\u00f3 la angustia. Y recurri\u00f3 a la lealtad y sabidur\u00eda de su profesor: -\u00bfCu\u00e1l es la responsabilidad que asumo al jurar los Principios del Movimiento?-Vuestra Alteza no debe preocuparse. Las leyes atan pero no encandenan. Jurad los Principios del Movimiento, que m\u00e1s tarde los iremos cambiando uno a uno. Iremos de la Ley a la Ley. Esa fue la primera vez que Fern\u00e1ndez-Miranda pronunci\u00f3 la frase que resum\u00eda su mayor obsesi\u00f3n pol\u00edtica: \u00abDe la ley a la ley\u00bb, el respeto de la legalidad por encima de cualquier vicisitud. Todo se puede hacer, pero siempre respetando la legalidad y rechazando cualquier forma de violencia. Como catedr\u00e1tico de Derecho Pol\u00edtico hab\u00eda estudiado al detalle la legalidad franquista y eso le permiti\u00f3 descubrir cu\u00e1l era el resquicio que alg\u00fan d\u00eda permitir\u00eda a Espa\u00f1a llegar a un r\u00e9gimen democr\u00e1tico de derechos y libertades. Aunque para eso a\u00fan deb\u00edan transcurrir unos a\u00f1os m\u00e1s. Noviembre de 1975. El rostro compungido de Arias Navarro, presidente del Gobierno, anuncia a los espa\u00f1oles por televisi\u00f3n que \u00abFranco ha muerto\u00bb. Toda Espa\u00f1a mira a un hombre, el Pr\u00edncipe Juan Carlos. Sobre sus espaldas pesa la responsabilidad de conducir a Espa\u00f1a a la libertad y en su mente anidan las incertidumbres sobre el modo de lograrlo. \u00bfPor d\u00f3nde empezar?Es en esos d\u00edas, don Juan Carlos debe tomar una decisi\u00f3n clave: designar a las dos personas sobre las que apoyarse para llevar a buen puerto su plan aperturista: los presidentes del Gobierno y de las Cortes. Y es en ese momento cuando mira a Fern\u00e1ndez-Miranda, su profesor y su leal consejero, y le formula la pregunta que todo pol\u00edtico desea escuchar. En larespuesta, sorprendente por in\u00e9dita, se mezclan la honestidad, la lealtad y la integridad personal. En aquel momento, Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda deb\u00eda tomar una decisi\u00f3n . Era sencillo intuir que probablemente esa ser\u00eda su \u00faltima oportunidad de ser presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, la ambici\u00f3n que hubiese colmado sus expectativas como pol\u00edtico. Sin embargo, en la mentalidad de Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda hab\u00eda una ambici\u00f3n superior, un anhelo mayor al de colmar sus expectativas personales: una Espa\u00f1a en libertad.-Se\u00f1or, el hombre pol\u00edtico que soy desea ser presidente del Gobierno, pero puedo seros m\u00e1s \u00fatil como presidente de las Cortes.Y as\u00ed fue. Como presidente de las Cortes dirigi\u00f3 con maestr\u00eda la primera Transici\u00f3n: redact\u00f3 de su pu\u00f1o y letra la Ley de Reforma Pol\u00edtica que permiti\u00f3 transitar de una dictadura a una democracia \u00abde la ley a la ley\u00bb, propici\u00f3 el haraquiri de los procuradores franquistas y contribuy\u00f3 decisivamente a la designaci\u00f3n de Adolfo Su\u00e1rez como presidente del Gobierno del cambio. A\u00f1os despu\u00e9s, el Rey Juan Carlos le reconoci\u00f3 su generosidad concedi\u00e9ndole el Tois\u00f3n de oro: -Un espa\u00f1ol excepcional que siempre quedar\u00e1 en nuestra memoria con un sentimiento de honda gratitud.* Juan Fern\u00e1ndez-Miranda es redactor jefe de Espa\u00f1a en ABC y autor de \u00abEl guionista de la Transici\u00f3n. Torcuato Fern\u00e1ndez-Miranda, el profesor del Rey\u00bb", "title": "Fern\u00e1ndez-Miranda, el hombre que renunci\u00f3 a ser el presidente del Gobierno de la Transici\u00f3n", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-hombre-renuncio-presidente-gobierno-transicion-201511100202_noticia.html", "keywords": "fernandez,presidente,miranda,torcuato", "date": "2015-11-10", "id": "eebf8c6881cf23c06b6b1a04b03d23b4673b054e", "summary": "El catedr\u00e1tico de Derecho Pol\u00edtico construy\u00f3 el engranaje jur\u00eddico que permiti\u00f3 pasar de la dictadura a la democracia \u00abde la ley a la ley\u00bb"}, {"article": "MADRIDActualizado:10/11/2015 08:53hMientras la Espa\u00f1a constitucional preparaba su respuesta al desaf\u00edo separatista catal\u00e1n y el presidente del Gobierno informaba al Rey de las medidas que el Gobierno va a adoptar, la Reina viaj\u00f3 ayer a \u00c1vila para entregar \u00abuna bandera, la nuestra\u00bb, dijo, a la Polic\u00eda Nacional. Sin mantilla ni peineta ni vestido largo ni negro, pero impecablemente arreglada, Do\u00f1a Letizia hizo entrega solemne de la ense\u00f1a a la Polic\u00eda Nacional en la Academia de \u00c1vila, igual que meses antes lo hab\u00eda hecho con la Guardia Civil del Pa\u00eds Vasco.Si a los agentes del Instituto Armad0 les dijo que \u00abla sociedad espa\u00f1ola os valora, os respeta y os quiere\u00bb, a los de la Polic\u00eda Nacional les manifest\u00f3: \u00abEste pa\u00eds os necesita y os aprecia\u00bb. Y, a la vez, rindi\u00f3 homenaje a la bandera, que entreg\u00f3 como \u00abexpresi\u00f3n de un reconocimiento. Es un est\u00edmulo de uni\u00f3n, compromiso y emoci\u00f3n para todos los que dedican su vida al servicio de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles\u00bb, agreg\u00f3.Cuando era Princesa de Asturias, Do\u00f1a Letizia entreg\u00f3 varias banderas: en 2005, a la Unidad de Acci\u00f3n Rural de la Guardia Civil, en Logro\u00f1o, y en 2006 en Motril (Granada) a la fragata \u00ab\u00c1lvaro de Baz\u00e1n\u00bb. En todas esas ocasiones, acudi\u00f3 con vestido negro y largo, peineta y mantilla, siguiendo el protocolo que hab\u00eda marcado la Reina Do\u00f1a Sof\u00eda. Una vez convertida en Reina, Do\u00f1a Letizia modific\u00f3 esta costumbre para dar un paso m\u00e1s en la modernizaci\u00f3n de la imagen de la Monarqu\u00eda. En la primera ocasi\u00f3n en la que ejerci\u00f3 de madrina de bandera, el pasado mes de mayo, la nueva Reina cambi\u00f3 la severa etiqueta que hab\u00eda impuesto Do\u00f1a Sof\u00eda durante el Reinado anterior y eligi\u00f3 una imagen renovada. Do\u00f1a Letizia fue con un vestido blanco, corto, sin mantilla y sin peineta, pero escogi\u00f3 el vestido m\u00e1s solemne de su armario: el que luci\u00f3 el d\u00eda de la proclamaci\u00f3n de Don Felipe.", "title": "La Reina de \"nuestra bandera\"", "url": "http://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reina-nuestra-bandera-201511102249_noticia.html", "keywords": "reina,banderas,entrega", "date": "2015-11-10", "id": "0a4037222d1fb0217654e5611bcb9e6f9dd3068f", "summary": "Aparte de las ense\u00f1as que entreg\u00f3 siendo Princesa, Do\u00f1a Letizia ya ha \u00ababanderado\u00bb a la Guardia Civil y a la Polic\u00eda Nacional"}]