[{"article": "MadridActualizado:25/09/2017 11:22hApple ya ha conseguido lo que quer\u00eda: eliminar Beats Music. Tras adquirir en 2014 el servicio de m\u00fasica en \u00abstreaming\u00bb y Beats Electronics por 3.000 millones de d\u00f3lares, la compa\u00f1\u00eda ha anunciado al fin su cierre definitivo el pr\u00f3ximo 30 de noviembre.\u00abLa suscripci\u00f3n ser\u00e1 cancelada, pero podr\u00e1s mover tus selecciones y preferencias a Apple Music\u00bb, asegura Beats Music, cuyo final conoc\u00eda a la perfecci\u00f3n.Creada en 2008 por el rapero y productor Dr. Dre y por el presidente de Interscope Geffen A&M Records, Jimmy Iovine, Beats Electronics (Beats) cuenta con la familia de auriculares y altavoces premium Beats by Dr. Dre, adem\u00e1s de con la tecnolog\u00eda de software de audio patentada Beats Audio, y con el servicio de streaming de m\u00fasica por suscripci\u00f3n Beats Music. Tras ser comprada por Tim Cook, Apple decidi\u00f3 dar a Beats Music una pr\u00f3rroga hasta que Apple Music unificase a todos sus usuarios quienes, libremente, han decidido sumarse o no a la opci\u00f3n de Apple. As\u00ed, est\u00e1 ya en mejores condiciones de competir frente a Spotify.Esta triste noticia contrasta con otra: el reci\u00e9n lanzamiento de Youtube Music. Google ha lanzado este jueves al mercado esta nueva aplicaci\u00f3n, tanto en Android como en iOS . Los usuarios de la nueva \u00abapp\u00bb, solo disponible en EE.UU. podr\u00e1n escuchar a sus artistas y canciones preferidas, crear una lista de favoritos o descubrir nuevos temas y artistas. Se trata de una pieza clave con la que la compa\u00f1\u00eda quiere potenciar Youtube Red, que permite dejar de recibir inserciones publicitarias en sus reproducciones por 9,99 d\u00f3lares al mes.", "title": "Beats Music cierra definitivamente el 30 de noviembre y deja v\u00eda libre a Apple Music", "url": "http://www.abc.es/tecnologia/electronica/sonido/abci-beats-music-cierra-definitivamente-30-noviembre-y-deja-apple-music-201511131210_noticia.html", "keywords": "beats,music,cierre", "date": "2015-11-13", "id": "9553893c80c4c43da321a196c92cc5bcba92b04e", "summary": "El servicio de m\u00fasica en \u00abstreaming\u00bb y Beats Electronics fue adquirirdo por Tim Cook en 2014"}, {"article": "MadridActualizado:13/11/2015 13:32hLa Polic\u00eda Nacional anda tras la pista de un individuo que el pasado jueves atrac\u00f3 un banco en el distrito de Usera y consigui\u00f3 huir con un suculento bot\u00edn tras retener a tres empleados y a un cliente.El suceso se produjo pasadas las dos de la tarde, justo antes del cierre de la sucursal de La Caixa en la calle de Antonio L\u00f3pez, 162. El sujeto en cuesti\u00f3n penetr\u00f3 en la entidad con una gorra y el rostro tapado con una braga. Portaba una pistola y un cuchillo.Intimid\u00f3 al director y a la subdirectora del banco, as\u00ed como al \u00fanico cliente que quedaba all\u00ed, a los que introdujo en el despacho del primero. Luego, los engrillet\u00f3 y oblig\u00f3 a una tercera trabajadora a que abriera la caja fuerte, que tiene un retardo de diez minutos.Durante todo ese tiempo, amenaz\u00f3 a sus v\u00edctimas y, cuando por fin el dinero estuvo a su alcance, huy\u00f3. El montante asciende a 45.000 euros, indicaron a ABC fuentes de la investigaci\u00f3n.El Grupo XII de la Brigada de Polic\u00eda Judicial de Madrid, especializado en Atracos a bancos, busca a este sujeto, que por su descripci\u00f3n es espa\u00f1ol, de unos 30 a\u00f1os, delgado y de una estatura aproximada al metro ochenta y cinco.El asalto se produjo apenas tres horas antes del ocurrido ese mismo d\u00eda en la sucursal de Deutsche Bank en el paseo de las Acacias, 22 (Arganzuela). Como ha informado este peri\u00f3dico, los dos atracadores fueron detenidos por cuatro patrullas de la Policia Municipal conforme sal\u00edan de la entidad, pues hab\u00edan sido alertadas del suceso. Iban armados tambi\u00e9n con un machete y un rev\u00f3lver y vestidos con gorros y guantes de obreros.", "title": "Atraca un banco y engrilleta a los empleados y a un cliente", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/distritos/abci-usera-atraca-banco-y-engrilleta-empleados-y-cliente-201511131332_noticia.html", "keywords": "banco,atraca,usera", "date": "2015-11-13", "id": "b4f0dcb98894d17e9a8d66d98c8acd99e0bd3363", "summary": "El asaltante oblig\u00f3 a una trabajadora a abrir la caja fuerte y consigui\u00f3 huir con 45.000 euros"}, {"article": "Actualizado:13/11/2015 18:10hEs f\u00e1cil quedarse en la superficie y descartar \u00abNarcos\u00bb por una cuesti\u00f3n de acento. Wagner Moura, que da vida a Pablo Escobar, es un actor brasile\u00f1o cuyo falso acento colombiano solo enga\u00f1ar\u00e1 a parte del p\u00fablico estadounidense, primer mercado de la serie de Netflix. La globalizaci\u00f3n del gigante, con 70 millones de clientes en todo el mundo, incluida Espa\u00f1a, juega en contra de los visibles esfuerzos del int\u00e9rprete. Como Viggo Mortensen en \u00abAlatriste\u00bb, Moura se expresa en una subvariante de espa\u00f1ol neutro que no esconde del todo un leve ritmillo interior, como de samba. En cuanto le dieron el papel, el hombre vol\u00f3 a Medell\u00edn, se matricul\u00f3 en la Universidad y estudi\u00f3 lo mismo que su personaje. Incluso se zamp\u00f3 las arepas que fue menester hasta conseguir el peso requerido. Lo del idioma es especialmente relevante porque la serie utiliza el espa\u00f1ol tanto o m\u00e1s que el ingl\u00e9s, en busca de autenticidad y sin tener en cuenta lo anticomercial de la medida. \u00abYo era un brasile\u00f1o flaco que no hablaba espa\u00f1ol\u00bb, admite el protagonista, desautorizado con rotundidad por su mentor. \u00abWagner es uno de los mejores actores del mundo y punto\u00bb, zanja Jos\u00e9 Padilha, productor ejecutivo y director de los dos primeros cap\u00edtulos, que ya hab\u00eda trabajado con su compatriota en la pel\u00edcula \u00ab Tropa de \u00e9lite\u00bb. Pol\u00e9micas aparte, la recreaci\u00f3n del personaje es impecable, pero no es eso lo m\u00e1s notable de la serie, que navega sin desorientarse en las procelosas aguas que separan lo \u00e9pico de lo dram\u00e1tico, sin glorificar al delincuente, pero sin esconder su indudable talento para el mal. \u00abNarcos\u00bb destaca adem\u00e1s por su vertiente pedag\u00f3gica, reforzada de forma invisible por su original punto de vista. Con un uso magistral de la voz en \u00aboff\u00bb, recurso facil\u00f3n y peligroso en las manos equivocadas, Padilha recuerda al Scorsese de \u00abUno de los nuestros\u00bb, con sus impagables lecciones sobre la historia reciente del narcotr\u00e1fico. Resulta apasionante descubrir por qu\u00e9 el tr\u00e1fico de coca\u00edna se convirti\u00f3 en un negocio tan rentable en Colombia, c\u00f3mo evit\u00f3 Pinochet que se instalara en Chile, qu\u00e9 papel ejerci\u00f3 Noriega desde Panam\u00e1 y por qu\u00e9 los Estados Unidos anduvieron tan escasos de reflejos, pese a que sus ciudadanos fueron pronto los principales consumidores de la sustancia blanca que fabricaba Escobar a una escala inimaginable. Padilha, un cineasta formado en el documental, demuestra una enorme capacidad did\u00e1ctica. Su relato no es la previsible persecuci\u00f3n de los malos a cargo de los h\u00e9roes del norte, pese a que estos prestan su punto de vista. La \u00abcorresponsabilidad\u00bb de EE. UU.Adem\u00e1s de estas peque\u00f1as p\u00edldoras, el mayor m\u00e9rito de \u00abNarcos\u00bb es atrapar con la historia de Pablo Escobar, pese a que su final es casi tan conocido como el de \u00abTitanic\u00bb. Al desenlace, por cierto, no se llega en la primera temporada, de diez episodios, para dicha de sus seguidores. Chris Brancato, otro de sus creadores, presume de haber explorado como nadie en la \u00abcorresponsabilidad\u00bb que tuvieron los Estados Unidos en este asunto. \u00abReflejamos el absurdo actual de ciertos aspectos de la guerra contra las drogas\u00bb, a\u00f1ade. Tampoco se esconden los grandes \u00e9xitos de aquella lucha. No solo de la DEA. La propia polic\u00eda colombiana, o parte de ella, se mantuvo en el frente pese a que se desangr\u00f3 hasta extremos incre\u00edbles. No menos rese\u00f1able es la valent\u00eda suicida de un pu\u00f1ado de pol\u00edticos, liderados por Luis Carlos Gal\u00e1n y C\u00e9sar Gaviria (excelentes sus int\u00e9rpretes, por cierto), que se jugaban la vida a diario por el mero hecho de no dejarse corromper. \u00abNarcos\u00bb refleja asimismo el papel\u00f3n de las mujeres de Escobar: su esposa, su madre y sus amantes, sobre todo la periodista Virgina Vallejo (Valeria V\u00e9lez en la \u00abficci\u00f3n\u00bb), cuyos libros han sido estudiados por los guionistas, que investigaron durante 17 a\u00f1os antes de lanzarse a escribir \u00abNarcos\u00bb. La profusi\u00f3n de hechos y personajes es uno de los argumentos que llevaron a rodar una serie y no una \u00absimple\u00bb pel\u00edcula. Algo parecido ocurri\u00f3 con \u00ab Carlos\u00bb, excelente miniserie francesa de Olivier Assayas sobre otro famoso delincuente, con la que guarda no pocas semejanzas. Y, por supuesto, destaca el trabajo de los dos agentes de la DEA, Boyd Holbrook y Pedro Pascal, que llegaron a entrenarse en la Academia de Quantico (Virginia), ahora inmortalizada en otra serie de AXN. El verdadero Pe\u00f1a (Pascal) da su bendici\u00f3n al resultado: \u00abPara m\u00ed, se trata de una clase de Historia importante. Habla de todo lo que intent\u00e9 explicarles a los escritores: mentiras, sobornos, sexo, amor... Es una cronolog\u00eda. Esto es lo que pas\u00f3. Y creo que hicieron un magn\u00edfico trabajo\u00bb. Podemos seguir quej\u00e1ndonos del acento o esperar la segunda temporada.", "title": "\"Narcos\": una lecci\u00f3n de historia", "url": "http://www.abc.es/cultura/cultural/abci-narcos-leccion-historia-201511131717_noticia.html", "keywords": "netflixescobar,narcos,series", "date": "2015-11-13", "id": "53692dd4ebe93919167323f9aaa8e2d2a6113973", "summary": "Con elementos prestados del realismo m\u00e1gico y del documental, la serie de Netflix destaca por su valor pedag\u00f3gico, mientras cuenta la vida del conocido traficante Pablo Escobar"}, {"article": "MadridActualizado:13/11/2015 14:43h\u00abSeg\u00fan cuenta la leyenda, un manco llamado Juan Vald\u00e9s, al verse mermado para desempe\u00f1ar su oficio, levant\u00f3 una venta de caminos a la que todos llamaron la venta del manco, constituy\u00e9ndose con el tiempo en su actual top\u00f3nimo.\u00bb As\u00ed lo recoge el \u00abDiccionario geogr\u00e1fico popular de Madrid\u00bb, obra de Gaspar S\u00e1nchez Salas, que tambi\u00e9n incluye un refr\u00e1n popular ofensivo para las mujeres de la localidad de Valdemanco. Reproducimos, a continuaci\u00f3n, la carta que el alcalde M\u00e1ximo Baonza Rodr\u00edguez ha enviado a este diario para condenar esa fama injusta de la que \u00abnunca\u00bb han \u00abo\u00eddo\u00bb ni han tenido \u00abconstancia\u00bb y resaltar las otras muchas virtudes por las que destaca esta localidad madrile\u00f1a y de las que hacen gala con orgullo merecido.\u00abPor alusiones, hemos de mostrar nuestra sorpresa ante este supuesto refr\u00e1n popular, del cual nunca hemos o\u00eddo ni tenemos informaci\u00f3n de dicha expresi\u00f3n. Es m\u00e1s, la gente mayor del municipio nunca ha tenido constancia o uso de ello. Por el contrario, s\u00ed que nos hubiera encantado que dijeran otras muchas virtudes por las que este pueblo destaca, como por ejemplo, la venta de \u00abVald\u00e9s el manco\u00bb estaba en una zona de obligado paso de la trashumancia pues por este punto transcurre la Ca\u00f1ada Real Segoviana; o que hay una laguna protegida de la biosfera donde existe una especie de anfibio que solo se da en Valdemanco. Podr\u00edan haber recalcado que la piedra situada enfrente del Palacio de Deportes de Madrid, haciendo homenaje a Salvador Dal\u00ed, pertenece a este municipio y muy orgullosos estamos de ello, porque si de algo se caracteriza Valdemanco es por el granito del cual los valdemanque\u00f1os han vivido muy honradamente, sin mencionar que en este pueblo se han realizado m\u00faltiples campeonatos de Espa\u00f1a y del Mundo de Trial. Se podr\u00eda haber plasmado que en la Guerra Civil hubo un alcalde que salv\u00f3 la vida a muchos de sus vecinos, avis\u00e1ndoles, sin distinci\u00f3n de sus ideas pol\u00edticas, para que se escondieran y as\u00ed no ser asesinados. Y actualmente, entre otras cosas a destacar, se podr\u00eda haber informado que las mujeres de este municipio escribieron el libro \u00abPlantas de Valdemanco\u00bb pues existe una gran variedad de plantas que \u00fanicamente se dan en este paraje. Por esto y por ser un atractivo cultural, natural y gastron\u00f3mico que acoge a m\u00e1s de 500 visitantes cada fin de semana\u00bb.", "title": "El alcalde de Valdemanco que salv\u00f3 la vida a sus vecinos en la Guerra civil", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-alcalde-valdemanco-salvo-vida-vecinos-guerra-civil-201511131443_noticia.html", "keywords": "valdemanco,civil,guerra,alcalde", "date": "2015-11-13", "id": "525c51bd01a3c35aaed3a7801dba87db208228c8", "summary": "Reproducimos una carta del actual regidor para condenar una fama injusta que \u00abinsulta a sus vecinos\u00bb de la que \u00abnunca\u00bb han tenido \u00abconstancia\u00bb y resaltar las otras muchas virtudes por las que destaca esta localidad madrile\u00f1a"}]